{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE5uYWpJU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:13:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5974\u96b7\u5236\u6cd5\u306b\u5bfe\u3059\u308bKossuth\u5e83\u5834\u3067\u306f\u3001\u8b66\u5bdf\u304c\u5b87\u5b99\u3092\u9589\u9396 -  Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/kossuth-ter-lezarjak-teret-tuntetes-tuloratorveny/vmemtxs",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:11 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u306d\u3058\u308c\u305f\u8def\u9762\u96fb\u8eca\uff1a\u8b66\u5bdf\u304c\u8abf\u3079\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/07/kisiklott-villamos-nyomoz-a-rendorseg",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:06 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4ea4\u901a\u898f\u5236\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30c0\u30a6\u30f3\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/forgalomkorlatozasok-lesznek-budapest-belvarosaban-2472984",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30c8\uff1a2018\u30d7\u30ea\u30de\u30fb\u30d7\u30ea\u30df\u30b7\u30a2\u8cde -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/kultura/20181207_Atadtak_a_2018as_Prima_Primissima_Dijakat",
            "pub_date": "2018-12-07 20:59:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "T\u00edz kateg\u00f3ri\u00e1ban osztott\u00e1k ki a d\u00edjakat a M\u0171v\u00e9szetek Palot\u00e1j\u00e1ban p\u00e9ntek este."
        },
        {
            "title": "Mikl\u00f3sK\u00e1sler -  Napi.hu\u306f\u7d0472\u30d1\u30fc\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u8cc3\u91d1\u4e0a\u6607\u3092\u8a9e\u3063\u305f",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/72_szazalekos_beremelesrol_beszelt_kasler_miklos.674733.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Varga\uff1a\u7d4c\u6e08\u6210\u9577\u306e\u6700\u59273\uff05 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/varga-lehet-akar-3-is-a-gazdasagi-novekedes.307199.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben a min\u0151s\u00e9gi v\u00e1ltoz\u00e1sokra kell helyezni a hangs\u00falyt a gazdas\u00e1gpolitik\u00e1ban - jelentette ki Varga Mih\u00e1ly a V\u00e1llalkoz\u00f3k \u00e9s Munk\u00e1ltat\u00f3k ..."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt\u304c\u6b7b\u3093\u3060 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181207-meghalt-hirt-ferenc.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Meghalt Hirt Ferenc, a Fidesz-KDNP frakci\u00f3 tagja. Hal\u00e1l\u00e1t a Facebook-oldal\u00e1n jelentett\u00e9k be. Hirt Ferenc 51 \u00e9ves volt. Hirt Ferenc 1967-ben sz\u00fcletett ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u9053\u8def\u306b\u306f\u5de8\u5927\u306a\u8972\u6483\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u8ab0\u3082\u6b62\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/auto/20181207-oriasi-razzia-indul-a-magyar-utakon-barkit-megallithatnak.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e00\u65b9\u3001 - \u5375\u306f\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u53e4\u3044\u9ce5\u3092\u7f6e\u304f - \u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://index.hu/mindekozben/poszt/2018/12/07/tojast_rakott_a_vilag_legoregebb_madara/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:18 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a6\u30a3\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30d3\u30c7\u30aa\u30de\u30f3\u3092\u6355\u7372\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kekfeny/cikk/2018/12/07/orizetbe-vettek-a-szellemes-videot-kuldo-ferfit",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Borsod  -  Origo\u30678\u5104\u30dd\u30f3\u30c9\u306e\u4ed8\u52a0\u4fa1\u5024\u7a0e\u306e\u68fa\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181207-nyolcszazmillio-forintos-afacsalas-lepleztek-le-borsodban.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30de\u30eb\u30c1\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u81ea\u52d5\u8eca\u5de5\u5834\u3092\u9589\u9396 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/gazdasag/20181207_Kivonul_Magyarorszagrol_az_autoipari_multi",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e38\u6b73\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306fBalassagyarmat  -  63\u6b73\u306e\u7537\u6027\u3092\u6bba\u3057\u305f",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/07/halalra_szurta_elettarsat_balassagyarmaton/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8ecd\u968a\u3060\u3051\u304c\u8a8d\u3081\u305f\uff1a\u65b0\u305f\u306a\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30d9\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc\u304c\u822a\u7a7a\u8f38\u9001\u3092\u5f37\u5316 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/csak-bevallotta-a-honvedseg-egy-ujabb-business-jettel-fokoztak-a-legiszallito-kepesseget",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:49 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u3046\u3060\u3063\u305f\uff1aGVH\u306f\u5fe0\u5b9f\u306a\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u5e1d\u56fd -  hvg.hu\u3092\u8abf\u67fb\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044",
            "link": "https://hvg.hu/gazdasag/20181206_Ennyi_volt_nem_vizsgalja_a_GVH_a_fideszes_mediabirodalmat",
            "pub_date": "2018-12-06 14:42:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30d0\u30f3\uff1a\u6b27\u5dde\u8b70\u4f1a\u3067\u306e\u8840\u6db2\u306e\u66f4\u65b0\u304c\u5fc5\u8981 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/belpolitika/cikk/2018/12/07/orban-utesallo-lett-a-magyar-gazdasag",
            "pub_date": "2018-12-07 13:52:30 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5bb6\u65cf\u652f\u63f4\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u304c\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u306b\u3042\u308b -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181208-tobb-csaladtamogatasi-elkepzeles-is-napirenden-van.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "T\u00f6bb csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si elk\u00e9pzel\u00e9s is a P\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9rium napirendj\u00e9n van, ezek k\u00f6z\u00f6tt szerepel az \u00fagynevezett falusi csok is \u2013 mondta a Magyar Id\u0151knek ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5b85\u3067\uff1a\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306fKlotild\u5bae\u6bbf\u3092\u53d6\u3063\u305f -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_Katari_uzletember_vette_meg_a_Klotildpalotat",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u6012\u3063\u3066\u3001\u5927\u81e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3082\u306e\u3092\u767a\u97f3\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://index.hu/techtud/2018/12/06/mta_lovasz_laszlo_palkovics_megallapodas/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia (MTA) rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tartott, hogy megt\u00e1rgyalja Palkovics L\u00e1szl\u00f3 j\u00f6v\u0151j\u00fcket alapjaiban \u00e9rint\u0151 terveit, a miniszter ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6a5f\u68b0\u3067\u7518\u3084\u304b\u3055\u308c\u3001\u30da\u30fc\u30c1\u306e\u5217\u8eca\u306f\u30ce\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f -  Baranya Ma",
            "link": "https://www.bama.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/elsodortak-egy-munkagepet-kesnek-a-pecsi-vonatok-1606747/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30e9\u30e4\u30fb\u30de",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30b6\u30ed\u30fb\u30d1\u30ea\u30af\u306f\u5927\u304d\u306a\u529b\u3092\u3082\u3063\u3066\u653b\u6483\u3057\u305f -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/teve/20181206-komoly-erokkel-tamadtak-palik-laszlot-tv.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u9ad8\u4fa1\u306a\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u30de\u30b7\u30f3\u3067\u306f\u306a\u3044\u6700\u9ad8\u306e - \u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/07/nem_a_legdragabb_robotgep_a_legjobb/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001Gy\u00f6rgyMatolcsy  -  Napi.hu\u304c\u7af6\u4e89\u529b\u306e\u3042\u308b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u60f3\u50cf\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/igy_kepzeli_el_a_versenykepes_magyarorszagot_matolcsy_gyorgy.674648.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:53:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306b\u8b66\u544a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u6674\u308c\u305f\u96e8\u3001\u66b4\u98a8\u304c\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u671d\u306b\u6765\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_Onos_eso_viharos_szel_is_johet_szombat_reggelig",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306b\u306f\u5bd2\u3044\u524d\u7dda\u304c\u3042\u308a\u3001\u96e8\u306e\u305f\u3081\u306b\u8b66\u5831\u304c\u767a\u305b\u3089\u308c\u305f -  24\u65e5",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/08/itt-a-hidegfront-riasztast-adtak-ki-onos-eso-miatt/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:08:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Orsz\u00e1gszerte hullhat csapad\u00e9k, nagy ter\u00fcleten meger\u0151s\u00f6dik a sz\u00e9l."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8 -  NLCafe\u306e\u83d3\u5b50\u5c4b\u306715\u4eba\u304c\u4e00\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u4e2d\u6bd2\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/ezvan/20181207/szen-monoxid-mergezes-budapesti-cukraszda/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:42 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fP\u00e9cs -  Baranya Ma\u3067\u4f11\u61a9\u3057\u305f",
            "link": "https://www.bama.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/sorozatbetorot-fogtak-pecsen-1607077/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30e9\u30e4\u30fb\u30de",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "Befejezte a nyomoz\u00e1st a rend\u0151rs\u00e9g az ellen a f\u00e9rfi ellen, aki t\u00f6bb gar\u00e1zst felt\u00f6rt, majd kipakolt P\u00e9csen."
        },
        {
            "title": "\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u8cc3\u4e0a\u3052\u306fKecskem\u00e9t -  Origo\u306e\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u5de5\u5834\u3067\u884c\u308f\u308c\u308b",
            "link": "http://www.origo.hu/gazdasag/20181207-beremeles-a-kecskemeti-mercedes-gyarban.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3067\u306f\uff1aImre Nagy\u306e\u50cf\u304cV\u00e9rtan\u00fak-hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_Elviszik_Nagy_Imre_szobrat_a_Vertanuk_tererol",
            "pub_date": "2018-12-07 16:26:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306b\u5974\u96b7\u6cd5\u306e\u6539\u6b63\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u8a73\u7d30 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/munkaugy/itt-a-rabszolgatorveny-modositasa-kiderultek-a-reszletek.307071.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "LisztinM\u00e9sz\u00e1ros\u306b\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3082\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u3082\u305d\u308c\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/kkv/20181207_Matol_kamionparkoloja_is_van_Meszaros_Lorincnek",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BKK\u304c\u56de\u5fa9\u3059\u308b\uff1aTarlos\u306f\u96fb\u5b50\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u91cd\u5927\u306a\u554f\u984c\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f1d\u9054\u3055\u308c\u3001\u901a\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/a-bkk-visszanyal-tarlos-nem-lett-atverve-tajekoztattak-az-elektronikus-jegyrendszer-sulyos-problemairol",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:29 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Szeghalom\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u8a50\u6b3a - \u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/07/uzletszeru_csalas_szeghalmon/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "\u00dczletszer\u0171 csal\u00e1s Szeghalmon - Gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gokt\u00f3l \u00e9s v\u00e1llalkoz\u00f3kt\u00f3l csaltak ki \u00f6sszesen 105 milli\u00f3 forintot."
        },
        {
            "title": "IstvanTarl\u00f3s\uff1a\u91ce\u515a\u306e\u6700\u60aa\u306e\u6050\u6016\u304c\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f -  News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/tarlos-istvan-az-ellenzek-legrosszabb-felelmei-igazolodtak-be-2472961",
            "pub_date": "2018-12-08 05:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CEU\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001Navracsics\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001hvg.hu\u306f\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181208_A_CEU_Becsbe_koltozik_de_Navracsics_szerint_meg_maradhatnak",
            "pub_date": "2018-12-08 06:05:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u56fd\u969b\u4f01\u696d\u304c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306b\u3084\u3063\u3066\u304d\u305f - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/ujabb-nemzetkozi-ceg-jott-magyarorszagra.307225.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6570\u30f6\u6708\u9593\u300115\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5199\u771f -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/08/15-eves-kislanyt-keresnek-honapok-ota-foto/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Szeptember 15-e \u00f3ta nem siker\u00fclt meg megtal\u00e1lni a tinit, aki Bicsk\u00e9r\u0151l t\u0171nt el."
        },
        {
            "title": "\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4eba\u3005\u304cL\u00f3nyayStreet\u304b\u3089\u306e\u4e00\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u4e2d\u6bd2\u306e\u305f\u3081\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/07/lonyay_szenmonoxid_mergezes_korhaz/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely -  Origo\u306e\u5e02\u5e81\u820e\u3078\u306e\u8105\u8feb\u3068\u5727\u529b\u3092\u6050\u308c\u3066",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181207-a-megfelemlitas-es-a-nyomasgyakorlas-miatt-mondanak-fel-a-hodmezovasarhelyi-varoshazan.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "M0\u306f\u5168\u5e45\u3067\u9589\u3058\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/teljes_szelessegeben_lezartak_az_m0-ast.674717.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:53:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u56fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u96fb\u6c17\u306e\u8a18\u9332\u91cf -  444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/rekord-mennyisegu-aramot-hasznalt-el-az-orszag-csutortokon",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:56 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Orban\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u5831\u9053\u306e\u81ea\u7531\u306e\u5236\u9650\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u304c\u8ca1\u653f\u7684\u8650\u5f85\u3092\u8ca1\u653f\u7684\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/orban-szerint-a-sajtoszabadsag-korlatozasa-lenne-elitelnie-a-zsido-vezetot-penzesoben-abrazolo-penzugyi-visszaelesekre-utalgato-figyelo-cimlapot",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:20 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "J\u00e1nos\u00c1der\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u8105\u5a01\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u53ef\u80fd\u6027\u3082\u3042\u308a\u307e\u3059 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/ader-janos-a-klimavaltozas-nemcsak-veszely-lehetoseg-is",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:47 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k kimondta: \"ha tov\u00e1bb szennyezik a leveg\u0151t, m\u00e9g t\u00f6bben halnak meg l\u00e9g\u00fati betegs\u00e9gekben.\""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u6599\u7406\u4eba\u306f\u5f7c\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u4e0d\u6e80\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u3067\u30b7\u30a7\u30d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u8840\u306b\u6253\u305f\u308c\u307e\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/veresre-verte-egy-budapesti-szakacs-a-konyhai-kisegitot-mert-elegedetlen-volt-a-munkajaval/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D\u00f3zsaGy\u00f6rgyStreet  -  Origo\u3067\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181206-vadat-emeltek-a-dozsa-gyorgy-uti-halalos-baleset-okozoi-ellen-ket-ember-halt-meg.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gy\u00f6rgySpir\u00f3\u306e\u30d1\u30ea\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7814\u7a76\u6240\u3067\u306e\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/kultura/20181206_Egy_orbanisztanozo_level_miatt_levettek_Spiro_Csirkefej_cimu_eloadasat_a_Parizsi_Magyar_Intezetben",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30aa\u30b9\u306f\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u3078\u306e\u96fb\u6c17\u4ee3\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u3068\u7d04\u675f\u3057\u305f\u304c\u3001\u5931\u671b\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_A_villanyszamlak_csokkeneset_igerte_az_Elios_az_onkormanyzatoknak_de_csalodniuk_kellett",
            "pub_date": "2018-12-07 06:26:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4f01\u696d\uff1aG\u00e4borSz\u00e9les -  hvg.hu\u306b\u3088\u3063\u3066\u751f\u7523\u3055\u308c\u308b188\u5104\u306e\u53ce\u5165",
            "link": "https://hvg.hu/kkv/20181207_188_milliardos_nyereseget_termelt_iden_Szeles_Gabor_cege",
            "pub_date": "2018-12-07 20:27:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30d0\u30f3\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u306f\u884c\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u3053\u3053\u3067\u5927\u4f7f\u9928\u306e\u672c\u306b\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u66f8\u3044\u305f -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181206_Orban_nem_ment_el_Bush_temetesere_de_irt_az_itteni_nagykovetseg_konyvebe_egy_uzenetet",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Nem h\u00edvtak \u00e1llam- \u00e9s korm\u00e1nyf\u0151ket, de ha r\u00e9szt k\u00edv\u00e1ntak venni, mehettek a gy\u00e1szszertart\u00e1sra. Orb\u00e1n nem ment \u2013 der\u00fcl ki a minisztereln\u00f6k sajt\u00f3s\u00e1t\u00f3l kapott ..."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u5316\u3055\u308c\u305f\u8b66\u5bdf\u306e\u7ba1\u7406\u304c\u5168\u56fd\u7684\u306b\u958b\u59cb - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/short/fokozott-rendori-ellenorzes-indul-az-egesz-orszagban.307181.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A rend\u0151rs\u00e9g 2018. december 10. \u00e9s december 16. k\u00f6z\u00f6tt Magyarorsz\u00e1g eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n fokozott k\u00f6z\u00fati ellen\u0151rz\u00e9st v\u00e9gez az ittas \u00e9s b\u00f3dult \u00e1llapot\u00fa ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u98df\u3079\u7269\u3092\u98df\u3079\u3001\u5b50\u4f9b\u306e\u5bb6\u306b\u7948\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  24\u6642",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/elvette-az-eteluket-imadkozni-kellett-hozza-a-gyermekotthon-lakoinak/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Aki nem tett eleget a k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9nek, azt ver\u00e9ssel fenyegette."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u6280\u8853\u8005\u306e\u6bba\u5bb3\u306b\u3088\u3063\u3066\u5211\u7f70\u3092\u53d7\u3051\u305f\u307e\u307e\u6b8b\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30e1\u30ec - \u30ea\u30c8\u30eb\u30d7\u30ec\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/mosonmagyarovari_hirek/bortonben_marad_a_villanyszerelok_megolesevel_gyanusitott_e_imre/2581968/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u8d64\u5b57\u306f136\uff05\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3044\u308b -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/136_szazalek_felett_van_az_allamhaztartasi_hiany.674688.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "Az els\u0151 tizenegy h\u00f3napban az \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s k\u00f6zponti alrendszer\u00e9nek hi\u00e1nya 1842,4 milli\u00e1rd forint volt; a 2,4 sz\u00e1zal\u00e9kos uni\u00f3s m\u00f3dszertan szerinti, ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u767a\u898b\uff1a\u30d0\u30af\u30c6\u30ea\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e07\u80fd\u9632\u5fa1\u88c5\u7f6e -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/tudomany/20181207-a-bakteriumok-fertozokepesseget-meggatolo-szenhidratokat-allitottak-elo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u9762\u767d\u3044\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u3001\u8b66\u5bdf\u5b98\u306e\u30da\u30c3\u30c1 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/auto/20181207-itt-a-legviccesebb-magyar-rendszam-pech-hogy-rendorok-vettek-eszre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A kisk\u00f6rei rend\u0151r\u0151rs j\u00e1r\u0151rei 2018. december 6-\u00e1n Kisk\u00f6r\u00e9n, a Kossuth \u00faton ellen\u0151riztek egy Suzuki t\u00edpus\u00fa szem\u00e9lyg\u00e9pkocsival k\u00f6zleked\u0151 28 \u00e9ves helyi f\u00e9rfit."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u597d\u304d\u306a\u5927\u5b66\u306b63\u5104\u30d5\u30a9\u30f3\u30c8\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b - \u7b2c24\u56de",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/nke-tamogatas-kozigazgatasi-osztondij/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A k\u00f6zigazgat\u00e1s sz\u00ednvonal\u00e1nak tov\u00e1bbi emel\u00e9se, valamint Magyarorsz\u00e1g versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a korm\u00e1ny a Nemzeti K\u00f6zszolg\u00e1lati ..."
        },
        {
            "title": "4\u4eba\u306e5\u4eba\u306f\u3001Fidesz\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u5974\u96b7\u5236\u6cd5\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/06/a-negyotod-elutasitja-a-rabszolgatorvenyt-nem-ment-at-a-fidesz-uzenete/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:14:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u306f\u591a\u304f\u306e\u4e2d\u56fd\u7523\u54c1\u304c\u7a7a\u6c17\u3067\u5230\u7740 -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/rengeteg_kinai_aru_erkezik_budapestre_legi_uton.674722.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "A Budapest Airport (BA)k\u00e9tsz\u00e1mjegy\u0171 b\u0151v\u00fcl\u00e9st v\u00e1r ebben az \u00e9vben az el\u0151z\u0151 \u00e9vihez k\u00e9pest a K\u00edn\u00e1b\u00f3l \u00e9rkez\u0151 \u00e1ru mennyis\u00e9g\u00e9ben - \u00edrja az MTI Hardy Mih\u00e1ly, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306fS\u00e1rszentmih\u00e1ly -  Origo\u306e\u8eca\u3067\u6c34\u3067\u6e80\u305f\u3055\u308c\u305f\u904b\u6cb3\u3067\u6b7b\u3093\u3060",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181207-halalos-baleset-sarszentmihalynal.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Egy ember meghalt, amikor aut\u00f3j\u00e1val az \u00fatr\u00f3l lesodr\u00f3dva a N\u00e1dor-csatorn\u00e1ba csap\u00f3dott S\u00e1rszentmih\u00e1ly k\u00f6zel\u00e9ben - k\u00f6z\u00f6lte a rend\u0151rs\u00e9g a honlapj\u00e1n."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30c8\u30bf\u30a4\u30e0\u306e\u5e97\u4e3b\u304cAldin  -  hvg.hu\u3067\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b\u91d1\u984d",
            "link": "https://hvg.hu/kkv/20181207_Kiderult_mennyit_keres_egy_reszmunkaidos_boltos_az_Aldinal",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u3001\u30bb\u30b2\u30c9 - \u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30c8\u306e\u5e02\u9577\u5e2d\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ab0\u304c\u30dc\u30c4\u30ab\u306b\u884c\u304f\u306e\u304b\u5206\u304b\u3063\u305f",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181207-szabo-balint-a-likvid-kontrol-vezetoje-elindul-botka-ellen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u7d4c\u55b6\u5e79\u90e8\u306e\u7d66\u4e0e\u304c1\u5e74\u9593\u3067116\uff05\u5897\u52a0 -  Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/07/mfor-116-szazalekkal-nott-az-allami-vezetok-fizetese-egy-ev-alatt/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u5168\u56fd\u9023\u76df\u3001Fidesz Media Index\u306e\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306b\u7570\u8b70\u7533\u3057\u7acb\u3066",
            "link": "https://index.hu/kultur/media/2018/12/06/magyar_ujsagirok_orszagos_szovetsege_az_alkotmanybirosaghoz_fordul_a_fidesz-media_miatt/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Nemr\u00e9g eld\u0151lt, hogy t\u00f6bb sz\u00e1z korm\u00e1nyk\u00f6zeli m\u00e9diafel\u00fclet egy nagy alap\u00edtv\u00e1nyhoz ker\u00fclt, amelyet a Fidesz-m\u00e9di\u00e1ban m\u00e1r veter\u00e1nnak sz\u00e1m\u00edt\u00f3 Liszkay G\u00e1bor ..."
        },
        {
            "title": "SOTE\u306e\u6642\u671f\u5c1a\u65e9\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u90e8\u9577\u304c\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f -  NLCafe",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/egeszseg/20181206/felmentettek-sote-egyik-koraszulott-intenziv-osztalyvezeto-kocsis-istvan/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:18 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u76f8\u8ac7\u306e\u5b8c\u4e86\u3092\u5968\u52b1\u3057\u3001Fidesz  -  24.hu\u306e\u96fb\u8a71\u3067\u5e78\u305b\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u6e96\u5099\u3092\u9858\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/fidesz-telefonos-kampany-nemzeti-konzultacio/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30ed\u30af\u30b5\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u306e\u902e\u6355\u304c\u547d\u3058\u3089\u308c\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kekfeny/cikk/2018/12/07/elrendeltek-a-soroksari-gyilkossag-gyanusitottjanak-letartoztatasat",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:24 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A F\u0151v\u00e1rosi T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k k\u00f6z\u00f6lte, hogy a Budai K\u00f6zponti Ker\u00fcleti B\u00edr\u00f3s\u00e1g elrendelte egy h\u00f3napra annak a f\u00e9rfinak a letart\u00f3ztat\u00e1s\u00e1t, akit azzal gyan\u00fas\u00edtana..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u5f7c\u306e\u80cc\u4e2d\u306b420k\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30d1\u30c3\u30afOrb\u00e1nR\u00e1hel -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_420_ezres_hatizsakkal_a_hatan_vasarol_Becsben_Orban_Rahel",
            "pub_date": "2018-12-07 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "8\u5e74\u9593\u3067\u3001Hortob\u00e1gy\u306e\u4e00\u90e8\u306f\u6b66\u88c5\u89e3\u9664\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/nyolc-ev-alatt-loszermentesitettek-a-hortobagy-egy-reszet.674652.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30e9\u30c8\u30f3\u306e\u771f\u73e0 -  24.hu",
            "link": "https://sokszinuvidek.24.hu/viragzo-videkunk/2018/12/06/tovabb-szepul-a-balaton-gyongyszeme/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:37:30 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://sokszinuvidek.24.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30e0\uff1a\u653f\u5e9c\u9996\u8133\u304b\u3089\u306e\u624b\u7d19\u3078\u306eHVG\u306e\u554f\u984c -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_A_HVG_kerdesei_a_kormanyfo_levelehez",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        }
    ]
}