{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE01YldzU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:33:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "GDP\u6307\u6570\u306f5\uff05\u4e0a\u6607\u3057\u305f",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/05/nagyobbat_nott_a_gdp_az_elozetes_adatnal_a_harmadik_negyedevben/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A brutt\u00f3 hazai term\u00e9k (GDP) 4,9 sz\u00e1zal\u00e9kkal haladta meg az el\u0151z\u0151 \u00e9v azonos id\u0151szak\u00e1t a harmadik negyed\u00e9vben. A szezon\u00e1lisan \u00e9s napt\u00e1rhat\u00e1ssal kiigaz\u00edtott ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b5\uff05\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306eGDP\u6210\u9577\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u3082\u306e\u3092\u898b\u51fa\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/most-vegre-megtudjuk-mi-all-az-5-os-magyar-gdp-novekedes-mogott.306453.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Kifejezetten s\u0171r\u0171 lesz az el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 h\u00e9t a makroadatok ter\u00e9n, hiszen a sok orsz\u00e1gban megjelen\u0151 beszerz\u00e9si menedzser indexek mellett Magyarorsz\u00e1gon ..."
        },
        {
            "title": "GDP\u306f\u4e88\u60f3\u3088\u308a\u65e9\u304f\u6210\u9577\u3057\u305f -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/a-vartnal-jobban-nott-a-gdp",
            "pub_date": "2018-12-05 11:01:38 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A brutt\u00f3 hazai term\u00e9k (GDP) a 3. negyed\u00e9vben 4,9 sz\u00e1zal\u00e9kkal haladta meg az el\u0151z\u0151 \u00e9v azonos id\u0151szakit, a szezon\u00e1lisan \u00e9s napt\u00e1rhat\u00e1ssal kiigaz\u00edtott, kiegyens\u00falyozott adatok szerint a gazdas\u00e1g teljes\u00edtm\u00e9nye 5,2, az el\u0151z\u0151 negyed\u00e9vhez viszony\u00edtva 1,3 sz\u00e1zal\u00e9kkal n\u0151tt \u2013 k\u00f6z\u00f6lte a m\u00e1sodik becsl\u00e9se alapj\u00e1n a K\u00f6zponti Statisztikai Hivatal (KSH). A november 14-\u00e9n kiadott els\u0151 becsl\u00e9sn\u00e9l is jobbak az adatok, akkor a nyers adatok szerint 4,8, a szezon\u00e1lisan \u00e9s napt\u00e1rhat\u00e1ssal kiigaz\u00edtott, kiegyens\u00falyozott adatok szerint 5,0 sz\u00e1zal\u00e9kos gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9st jelzett a KSH. Az el\u0151z\u0151 negyed\u00e9vhez m\u00e9rten ped..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6a29\u4ea4\u4ee3\u4ee5\u6765\u3001\u6211\u3005\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u3053\u3068\u3092\u898b\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7d4c\u6e08 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/a-rendszervaltas-ota-nem-lattunk-ilyet-szaguld-a-magyar-gazdasag.306805.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az el\u0151zetesen k\u00f6zz\u00e9tett 4,8% helyett 4,9%-kal n\u0151tt az idei harmadik negyed\u00e9vben a magyar GDP a nyers adat szerint \u00e9ves alapon, de nagyobb a felfel\u00e9 m\u00f3dos\u00edt\u00e1s a szezon\u00e1lisan \u00e9s munkanap t\u00e9nyez\u0151vel igaz\u00edtott adatn\u00e1l: ott ma 5,2%-os sz\u00e1rnyal\u00e1sr\u00f3l sz\u00e1molt be a KSH az 5%-os el\u0151zetes adat ut\u00e1n. A friss adat legal\u00e1bb 1996 \u00f3ta, de nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta a leggyorsabb n\u00f6veked\u00e9st jelenti ezen mutat\u00f3 szerint. Mindez \u00f6sszef\u00fcgg azzal, hogy negyed\u00e9ves alapon nem 1,2%-kal, hanem 1,3%-kal n\u0151tt a magyar gazdas\u00e1g. Az adatok szerint igencsak sz\u00e9les b\u00e1zis\u00fa, a legt\u00f6bb \u00e1gazat teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9vel ..."
        },
        {
            "title": "\u6b8b\u5fcd\u306a\u592a\u967d\u30d5\u30ec\u30a2\u3001GDP\u6b7b\u3001EU\u306e\u7834\u7523 - \u3053\u3053\u306b2019\u306e\u72c2\u3063\u305f\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/brutalis-napkitores-a-gdp-halala-az-eu-csodje-itt-vannak-a-2019-es-orult-otletek.306671.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy j\u00f6v\u0151re N\u00e9metorsz\u00e1gba bek\u00f6sz\u00f6nt a recesszi\u00f3, Donald Trump kir\u00fagja a Fed eln\u00f6k\u00e9t \u00e9s egy brut\u00e1lis napkit\u00f6r\u00e9s okoz komoly k\u00e1rokat a vil\u00e1ggazdas\u00e1gnak - olvashat\u00f3 a Saxo Bank 2019-es megh\u00f6kkent\u0151 el\u0151rejelz\u00e9sei k\u00f6z\u00f6tt. A Saxo Bank imm\u00e1r hagyom\u00e1nyosan elk\u00e9sz\u00edti minden \u00e9vben a t\u00edz megh\u00f6kkent\u0151 el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9t, ezek azok az esem\u00e9nyek (black swan), melyek bek\u00f6vetkez\u00e9s\u00e9nek ugyan kicsi az es\u00e9lye, de a piac alulbecs\u00fcli azt, ha pedig m\u00e9gis val\u00f3s\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lnak, akkor sokkhat\u00e1ssal b\u00edrhatnak a piacokra. kiemelik, hogy ezek nem r\u00e9szei a Saxo 2019-re vonatkoz\u00f3 hivatalos piaci el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9nek, de r\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7d4c\u6e08 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/meg-durvabban-elszallt-a-magyar-gazdasag.306805.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az el\u0151zetesen k\u00f6zz\u00e9tett 4,8% helyett 4,9%-kal n\u0151tt az idei harmadik negyed\u00e9vben a magyar GDP a a nyers adat szerint \u00e9ves alapon, de m\u00e9g nagyobb a felfel\u00e9 m\u00f3dos\u00edt\u00e1s a szezon\u00e1lisan \u00e9s munkanap t\u00e9nyez\u0151vel igaz\u00edtott adatn\u00e1l: ott ma 5,2%-os sz\u00e1rnyal\u00e1sr\u00f3l sz\u00e1molt be a KSH az 5%-os el\u0151zetes adat ut\u00e1n. Mindez \u00f6sszef\u00fcgg azzal, hogy negyed\u00e9ves alapon nem 1,2%-kal, hanem 1,3%-kal n\u0151tt a magyar gazdas\u00e1g. Az adatok szerint igencsak sz\u00e9les b\u00e1zis\u00fa, a legt\u00f6bb \u00e1gazattal \u00f6sszef\u00fcgg ez a sz\u00e1rnyal\u00e1s, de kiemelend\u0151 a szolg\u00e1ltat\u00e1sok, az \u00e9p\u00edt\u0151ipar \u00e9s az ipar teljes\u00edtm\u00e9nye. A KSH r\u00e9szletes adatai szerint az idei ha..."
        }
    ]
}