{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4WWpGZmFqZ1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:07:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u7b2c65\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3067\u8eca\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/halalos-baleset-65-os-fout/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:19:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Egy ember meghalt, ketten megs\u00e9r\u00fcltek egy balesetben p\u00e9ntekre virrad\u00f3 \u00e9jjel a 65-\u00f6s sz\u00e1m\u00fa f\u0151\u00fat 63-as kilom\u00e9terszelv\u00e9nye k\u00f6zel\u00e9ben. Egy szem\u00e9lyaut\u00f3 ..."
        }
    ]
}