{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREp5Ym1KMkVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:26:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u653f\u5e9c\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u7981\u3058\u3066\u3044\u308b -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181206-megtiltottak-a-magyar-kormanynak-hogy-brusszelben-kampanyoljon.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u6570\u5341\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u306eNGO\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 -  News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/03/egymilliard-euroval-tamogatna-brusszel-egyes-civil-szervezeteket/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Egy milli\u00e1rd eur\u00f3val t\u00e1mogatn\u00e1 a demokr\u00e1ci\u00e1t \u00e9s a jog\u00e1llamot v\u00e9d\u0151 civil szervezeteket Br\u00fcsszel a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si ciklusban \u2013 err\u0151l k\u00e9sz\u00fclt el\u0151te..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3067\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u901a\u308a\u306b\u3042\u308bVerhofstadt\u306b\u306f\u672c\u5f53\u306e\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181205-magyar-kormany-kisteherauto.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:59 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A korm\u00e1ny kisteheraut\u00f3ja az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 f\u0151v\u00e1ros\u00e1ban h\u00edvja fel a figyelmet a br\u00fcsszeli politika k\u00f6vetkezm\u00e9nyeire."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30fb\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u5354\u5b9a\uff08Global Migrant Pact\uff09\u3092\u63a8\u9032\u3057\u305f\u3044 -  888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-brusszel-mindenki-torkan-le-akarja-nyomni-a-globalis-migranspaktumot",
            "pub_date": "2018-12-03 07:58:59 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "Br\u00fcsszel folyamatosan baloldali \u00e1ll\u00e1spontot k\u00e9pvisel a migr\u00e1ci\u00f3t illet\u0151en. Az elm\u00falt h\u00e9ten t\u00f6bb uni\u00f3s vezet\u0151 hangs\u00falyozta az ENSZ glob\u00e1lis migr\u00e1nspaktum\u00e1nak ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u79fb\u6c11\u30ab\u30fc\u30c9\u306bEU\u306e\u8cc7\u91d1\u3092\u305f\u304f\u3055\u3093\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u9ad8\u3044 -  888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-valoszinu-hogy-brusszel-rengeteg-eu-s-kozpenzt-utalt-a-migranskartyakra",
            "pub_date": "2018-12-01 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "A korm\u00e1nyp\u00e1rtok szerint nagyon alapos a gyan\u00fa, hogy Br\u00fcsszel nagyon sok migr\u00e1ns sz\u00e1m\u00e1ra igen jelent\u0151s \u00f6sszegeket utalt \u00e1t a migr\u00e1nsk\u00e1rty\u00e1kra - mondta ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u304b\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3078\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5236\u9650\u3092\u671f\u5f85 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/jelentos-megszoritast-var-el-brusszel-olaszorszagtol.306417.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:42:59 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "K\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si kiad\u00e1sai 4,5 milli\u00e1rd eur\u00f3val val\u00f3 cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t v\u00e1rja az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g Olaszorsz\u00e1gt\u00f3l a t\u00falzottdeficit-elj\u00e1r\u00e1s elker\u00fcl\u00e9s\u00e9hez - id\u00e9zi az olasz la..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u901a\u308a\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u5cb8\u8fba\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Photo\uff01 - \u30ed\u30fc\u30ab\u30eb",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-mar-brusszel-utcait-jarja-a-kormany-kisteherautoja-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b1\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "A furgon h\u00e1tulj\u00e1n l\u00e1that\u00f3 transzparens a bev\u00e1ndorl\u00e1st t\u00e1mogat\u00f3 br\u00fcsszeli politika k\u00f6vetkezm\u00e9nyeire h\u00edvja fel a figyelmet, mik\u00f6zben Guy Verhofstadt szerint ..."
        },
        {
            "title": "Fidesz\uff1a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u542b\u3080\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u52a0\u76df\u56fd\u306e\u8cc7\u91d1\u3092\u501f\u308a\u3066\u3001Soros\u306e\u7d44\u7e54\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  Szabolcs Online",
            "link": "http://www.szon.hu/fidesz-brusszel-elvenne-a-kozep-europai-tagallamok-koztuk-magyarorszag-penzet-es-a-soros-szervezeteknek-adna/4069477",
            "pub_date": "2018-12-03 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "Szabolcs Online",
            "source_url": "http://www.szon.hu",
            "desc": "Budapest - A Fidesz szerint Soros Gy\u00f6rgy arr\u00f3l t\u00e1rgyalt az elm\u00falt h\u00f3napokban Br\u00fcsszelben - legut\u00f3bb Frans Timmermansszal, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g aleln\u00f6k\u00e9vel ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb - \u30ed\u30ab\u30fc\u30eb\u3067\u79fb\u6c11\u30d3\u30b6\u304c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-migransvizumot-vezetne-be-brusszel/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b1\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "\u201eA Fidesz n\u00e9pp\u00e1rti frakci\u00f3ja elutas\u00edtja a migr\u00e1nsv\u00edzumok bevezet\u00e9s\u00e9t, mert az elk\u00e9peszt\u0151, abszurd \u00e9s vesz\u00e9lyes\u201d\u2013 mondta G\u00e1l Kinga, a p\u00e1rt EP-k\u00e9pvisel\u0151je ..."
        }
    ]
}