{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyWHpsNk1CSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:15:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5973\u6027\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30b9\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc - \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-magyarorszag-norvegia-2673201",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:14 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e0\u30fb\u30e9\u30b9\u30e0\u30bb\u30f3\u306f\u5143\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/hirtvsport/kim-rasmussen-visszatette-a-csapatba-korabban-lecserelt-jatekosat-2472951",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30f3\u30c9Eb\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3 -  National Sports",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-ismet-cserelt-a-magyar-kapitany-2673095",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:25 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "A Magyar K\u00e9zilabda-sz\u00f6vets\u00e9g a Facebook-oldal\u00e1n k\u00f6z\u00f6lte, hogy Kim Rasmussen, a n\u0151i v\u00e1logatott sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1nya kihaszn\u00e1lta \u00fajabb cserelehet\u0151s\u00e9g\u00e9t a ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEB\uff1a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4eba\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u6301\u305f\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30dc\u30eb\u30b9",
            "link": "http://www.borsonline.hu/sport/noi-kezilabda-eb-nem-birt-a-norvegokkal-a-magyar-valogatott/165216",
            "pub_date": "2018-12-07 21:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30b7\u30e7\u30a6",
            "source_url": "http://www.borsonline.hu",
            "desc": "Miut\u00e1n elk\u00e9peszt\u0151 j\u00e1t\u00e9kkal verte 32-26-ra a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott Spanyolorsz\u00e1g csapat\u00e1t a franciaorsz\u00e1gi Eb-n, mindenki arra volt k\u00edv\u00e1ncsi, mire ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u306f\u3001\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0Origo\u306b\u3088\u3063\u3066\u9589\u9396\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.origo.hu/sport/laza/20181205-elo-kozvetites-sportkozvetites-tv-musor-szerda.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott Spanyolorsz\u00e1g ellen z\u00e1rja a csoportk\u00fczdelmeket a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon, a Fradi S\u00e9ny\u0151re l\u00e1togat a Magyar ..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u671f\u305b\u305a\u512a\u79c0\u3067\u3001\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30d8\u30eb\u30c9EB\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3088\u308a\u3082\u52dd\u5229\u3092\u53ce\u3081\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-magyarorszag-spanyolorszag-2672803",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:42 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hand-Eb\uff1a\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u304c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u306e\u8a66\u5408\u3067\u52dd\u5229 -  24hu",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/03/noi-kezi-eb-horvatorszag-magyarorszag/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:51:59 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Sok hib\u00e1val tark\u00edtott m\u00e9rk\u0151z\u00e9sen, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben magabiztosan gy\u0151zte le Horv\u00e1torsz\u00e1got 24-18-ra a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott a franciaorsz\u00e1gi ..."
        },
        {
            "title": "\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u306a\u52dd\u5229\u3067\u3001\u6211\u3005\u306f\u5973\u6027\u306e\u624b\u306b\u6e96\u6c7a\u52dd\u306b\u9054\u3057\u305fEb  -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/sport/csapat/20181203-magyarorszaghorvatorszag-noi-kezilabda-eb-osszefoglalo.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Azok ut\u00e1n, hogy a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon az els\u0151 meccsen kikapott a hollandokt\u00f3l, sorsd\u00f6nt\u0151v\u00e9 l\u00e9pett el\u0151 a ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u63e1\u624b\u3067\u5de8\u5927\u306a\u52dd\u5229 -  Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/sport/2018/12/05/oriasi-gyozelmet-aratott-a-noi-kezivalogatott",
            "pub_date": "2018-12-05 21:44:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "A magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott 32-26-ra legy\u0151zte a spanyol csapatot a csoportk\u00f6r harmadik fordul\u00f3j\u00e1ban a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30f3\u30c9Eb\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3053\u3053\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306f\u6b21\u306e\u5bfe\u6226\u76f8\u624b\u3067\u3042\u308b - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-innet-folytatjuk-norvegia-a-kovetkezo-ellenfel-2672899",
            "pub_date": "2018-12-05 21:55:32 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5973\u6027\u306e\u914d\u5e03\u8cc7\u6599\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u4ee5\u4e0a\u306b\u7d71\u4e00\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/sport/csapat/20181206-magyar-noi-kezilabda-valogatott-europa-bajnoksag-nyilatkozatok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEx  - \u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d8\u30d3\u30fc\u7d1a\u6557\u5317 -  Borsod Online",
            "link": "http://www.boon.hu/noi-kezilabda-eb-sulyos-magyar-vereseg-a-cimvedo-norvegoktol/4074827",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:00 GMT",
            "source_nm": "Borsod Online",
            "source_url": "http://www.boon.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u5e83\u544a\u30d3\u30ebEb\uff1a\u3053\u308c\u306f\u79c1\u304c\u8fd1\u5e74\u898b\u305f\u6700\u5927\u306e\u53f8\u6cd5\u30df\u30b9 - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-ez-volt-a-legnagyobb-biroi-hiba-amit-az-utobbi-evekben-lattam-rasmussen-2672663",
            "pub_date": "2018-12-04 13:44:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "A j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151k az\u00e9rt vannak itt, hogy megv\u00e9dj\u00e9k a j\u00e1t\u00e9kosokat, m\u00e1rpedig egy ilyen durvas\u00e1g k\u00f6nnyen egy karrier v\u00e9g\u00e9t is jelentheti.\u201d"
        },
        {
            "title": "\u671f\u5f85\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0 - Hajd\u00faOnline",
            "link": "http://www.haon.hu/a-varakozasokon-felul-teljesit-a-magyar-kezilabda-valogatott/4074522",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00faOnline",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen \u00e9s Hajd\u00fa-Bihar megye friss h\u00edrei, sporth\u00edrei - Hajd\u00fa Online."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEb  - L\u00e1szl\u00f3Laurencz\u304c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u8a87\u308a -  Borsod Online",
            "link": "http://www.boon.hu/noi-kezilabda-eb-laurencz-laszlo-buszke-a-magyar-valogatottra/4072690",
            "pub_date": "2018-12-06 09:47:59 GMT",
            "source_nm": "Borsod Online",
            "source_url": "http://www.boon.hu",
            "desc": "Montb\u00e9liard, 2018. december 6., cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k (MTI) - Laurencz L\u00e1szl\u00f3 kor\u00e1bbi sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1ny b\u00fcszke a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatottra, amely szerda este ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEb  - Anik\u00f3Kovacsics\uff1a\u3088\u308a\u610f\u8b58\u7684\u306a\u904a\u3073\u304c\u5fc5\u8981 -  Bumm.sk",
            "link": "https://www.bumm.sk/sport/2018/12/05/noi-kezilabda-eb-kovacsics-aniko-meg-tudatosabb-jatekra-van-szukseg",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bumm.sk",
            "source_url": "https://www.bumm.sk",
            "desc": "Kovacsics Anik\u00f3 csapatkapit\u00e1ny szerint a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatottnak az eddigin\u00e9l is tudatosabb j\u00e1t\u00e9kra lesz sz\u00fcks\u00e9ge a franciaorsz\u00e1gi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30f3\u30c9Eb\uff1aRita Lakatos\u3001LauraSzab\u00f3\u306b\u6700\u521d\u306b\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f -   -  National Sports",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-eloszor-csereltunk-lakatos-rita-helyen-szabo-laura-2672773",
            "pub_date": "2018-12-05 09:26:09 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "A franciaorsz\u00e1gi n\u0151i k\u00e9zilabda Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon szerepl\u0151 magyar v\u00e1logatott kihaszn\u00e1lta els\u0151 cserelehet\u0151s\u00e9g\u00e9t. Kim Rasmussen sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1ny ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEB  - Gy\u0151r\u306e\u8ecd\u56e3\u306f\u3001\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u30442\u70b9\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Hajd\u00faOnline",
            "link": "http://www.haon.hu/noi-kezilabda-eb-a-gyori-legios-szerint-a-leggyonyorubb-ket-pontjukat-szereztek/4069968",
            "pub_date": "2018-12-04 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00faOnline",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Montb\u00e9liard - Nycke Groot, a Gy\u0151ri Audi ETO KC ir\u00e1ny\u00edt\u00f3ja szerint a holland n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott a leggy\u00f6ny\u00f6r\u0171bb k\u00e9t pontj\u00e1t szerezte h\u00e9tf\u0151 este, amikor ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEb  -  Adrienn Orban\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u4eba\u3068\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u306f\u6bb4\u3089\u308c\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Szabolcs Online",
            "link": "http://www.szon.hu/noi-kezilabda-eb-orban-adrienn-szerint-a-horvatok-es-a-spanyolok-is-verhetok/4068316",
            "pub_date": "2018-12-02 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "Szabolcs Online",
            "source_url": "http://www.szon.hu",
            "desc": "Montb\u00e9liard - A jobbsz\u00e9ls\u0151 Orb\u00e1n Adrienn szerint a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9t ellenfele, a horv\u00e1t \u00e9s a spanyol csapat is verhet\u0151 a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30b0\uff1a\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3092\u6bba\u3057\u305f - \u56fd\u6c11\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-pazar-teljesitmeny-kiutottuk-a-spanyolokat-2672895",
            "pub_date": "2018-12-05 21:32:25 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "Kim Rasmussen csapata k\u00e9t pontot visz mag\u00e1val a k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151be."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30f3\u30c9Eb\uff1a\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6210\u529f\u306f\u3001\u4eca\u3059\u3050\u9032\u6b69\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -   -  National Sports",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-egy-horvatok-elleni-siker-mar-ma-tovabbjutast-erhet-2672445",
            "pub_date": "2018-12-03 11:10:28 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "KEZD\u00c9S: 18.00. Mi lesz\u00fcnk az es\u00e9lyesek, de ezt a p\u00e1ly\u00e1n is bizony\u00edtanunk kell."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\uff1a\u4ee3\u308f\u308a\u306e\u9078\u624b\u3001\u5973\u5b50\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0 - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/utanpotlassport/kezilabda-utanpotlaskoru-jatekosokkal-menetel-a-noi-valogatott-2673013",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "Ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1skor\u00fa j\u00e1t\u00e9kosokkal a fed\u00e9lzeten menetel a magyar v\u00e1logatott a franciaorsz\u00e1gi feln\u0151tt n\u0151i k\u00e9zilabda Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon. Kim Rasmussen csapata ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5973\u6027\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30d9\u30fc\u30b9 -  NSO  - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30923\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u6557\u5317\u3067\u59cb\u3081\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-magyarorszag-hollandia-2672117",
            "pub_date": "2018-12-01 13:51:11 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "Hi\u00e1ba egyenl\u00edtett\u00fcnk a m\u00e1sodik f\u00e9lid\u0151ben m\u00ednusz h\u00e1romr\u00f3l, a hollandok m\u00e9g \u00faj\u00edtani tudtak."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebEB\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u4eba\u3092\u5012\u3059\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30d1\u30ea\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezilabda-eb-meg-kell-vernunk-a-horvatokat-palinger-2672261",
            "pub_date": "2018-12-02 10:37:04 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "P\u00e1linger Katalin, a Magyar K\u00e9zilabda-sz\u00f6vets\u00e9g aleln\u00f6ke szerint a n\u0151i v\u00e1logatottnak le kell gy\u0151znie Horv\u00e1torsz\u00e1g csapat\u00e1t a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1g ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u624bEB\uff1a\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3068\u306e\u5b89\u5168\u306a\u52dd\u5229 - \u56fd\u6c11\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.nemzetisport.hu/kezilabda/noi-kezi-eb-biztos-gyozelem-horvatorszag-ellen-2672533",
            "pub_date": "2018-12-03 18:37:12 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.nemzetisport.hu",
            "desc": "A magyar csapat v\u00e9gig vezetve, hat g\u00f3llal nyert a keveset mutat\u00f3 horv\u00e1tok ellen."
        },
        {
            "title": "Hand-Eb\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6226 -  24hu",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/05/kezi-eb-kiutotte-spanyolorszagot-a-magyar-valogatott/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:33:42 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Fontos m\u00e9rk\u0151z\u00e9st nyert meg magabiztosan a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon, a spanyolokat vert\u00fck -ra az utols\u00f3 csoportmeccsen. T\u00f6bb magyar j\u00e1t\u00e9kos is extr\u00e1t ny\u00fajtott, kezdve a kapus Kiss \u00c9v\u00e1t\u00f3l, H\u00e1fra No\u00e9min \u00e1t Plan\u00e9ta Szimonett\u00e1ig. Ez azt is jelenti, hogy k\u00e9t pontot visz\u00fcnk magunkkal a k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151be."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30b9\u30e0\u30c3\u30bb\u30f3\u306f\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u3055\u3089\u306b\u826f\u304f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u3092\u53d6\u308a\u307e\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/05/rasmussen-mindent-bevet-hogy-meg-jobb-legyen-a-valogatott/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:27:32 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Lakatos Rita helyett Szab\u00f3 Laura ker\u00fclt szerd\u00e1n a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon szerepl\u0151 magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott 16 f\u0151s keret\u00e9be. Lakatos, a ny\u00e1ri debreceni junior-vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon arany\u00e9rmes magyar v\u00e1logatott csapatkapit\u00e1nya, a hollandok \u00e9s a horv\u00e1tok elleni csoportm\u00e9rk\u0151z\u00e9sen is p\u00e1ly\u00e1ra l\u00e9pett, g\u00f3lt nem szerzett. A V\u00e1c ir\u00e1ny\u00edt\u00f3j\u00e1nak hely\u00e9re benevezett Szab\u00f3, az \u00c9rd 21 \u00e9ves be\u00e1ll\u00f3ja eddig h\u00e9t alkalommal j\u00e1tszott a v\u00e1logatottban, \u00e9s \u00f6tsz\u00f6r volt eredm\u00e9nyes. Az edz\u0151k a csoportk\u00f6rben, a k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151ben \u00e9s az el\u0151d\u00f6nt\u0151k, helyoszt\u00f3k alkalm\u00e1val is k\u00e9t-k\u00e9t alkalommal cser\u00e9lhetnek j\u00e1t\u00e9kost ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30c9Eb\uff1a\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u306b\u52dd\u5229 -  24hu",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/03/kezi-eb-siman-verte-horvatorszagot-a-magyar-valogatott/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:39:32 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Sok hib\u00e1val tark\u00edtott m\u00e9rk\u0151z\u00e9sen, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben magabiztosan gy\u0151zte le 24-18-ra Horv\u00e1torsz\u00e1got a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott a franciaorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon. B\u00edr\u00f3 Blanka par\u00e1d\u00e9zott a magyar kapuban. Ha a hollandok pontot szereznek a spanyolok ellen, akkor m\u00e1r biztosan a k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151be jut Kim Rasmussen csapata."
        },
        {
            "title": "Ramussen\uff1a\u5f8c\u3067\u79c1\u306f\u5e78\u305b\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304c\u3001\u4eca\u79c1\u306f\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 - \u7b2c24",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/03/horvat-magyar-noi-kezi-eb-kim-rasmussen-nyilatkozat/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:35:51 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott megnyerte m\u00e1sodik m\u00e9rk\u0151z\u00e9s\u00e9t a franciaorsz\u00e1gi Eb-n, a horv\u00e1tokat vert\u00fck 24-18-ra, ez az eredm\u00e9ny pedig el\u00e9g lehet a k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151be jut\u00e1shoz. A tal\u00e1lkoz\u00f3t k\u00f6vet\u0151en Kim Rasmussen nyilatkozott az M4-nek, a sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1nynak pedig nem tetszett, amit l\u00e1tott. Az \u00f6sszefoglal\u00f3: Nagyon cs\u00fanya \u00e9s rossz m\u00e9rk\u0151z\u00e9s volt. Nem teljes\u00edtett\u00fcnk megfelel\u0151en, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket is szenvedt\u00fcnk, nem tal\u00e1ltuk a sebess\u00e9g\u00fcnket \u2013 mondta a d\u00e1n szakember, aki szerint ilyen az, amikor \u00faj csapatot kell \u00e9p\u00edteni, mert folyton gyakorolni kell \u00e9s nem is tudtak kell\u0151 id\u0151t edzeni \u00edgy egy..."
        },
        {
            "title": "\u624bEb\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc - \u30aa\u30e9\u30f3\u30c02-3  -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/01/kezi-eb-magyarorszag-hollandia/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:55:16 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Megkezdei Eur\u00f3pa-bajnoki szerepl\u00e9s\u00e9t a magyar n\u0151i k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott is a n\u0151i k\u00e9zilabda Montb\u00e9liardban. Kezdetnek r\u00f6gt\u00f6n a pokolian er\u0151s, legut\u00f3bb Eb-ez\u00fcst\u00e9rmes Hollandi\u00e1val csap \u00f6ssze Kim Rasmussen csapata. A kontinenstorna selejtez\u0151sorozat\u00e1ban k\u00e9tszer is tal\u00e1lkozott a magyar v\u00e1logatott szombati ellenfel\u00e9vel, Gy\u0151rben \u00e9s Eindhovenben is egyg\u00f3los vend\u00e9gsiker sz\u00fcletett. Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1g, C csoport, 1. fordul\u00f3 Magyarorsz\u00e1g \u2013 Hollandia 3-3 Magyarorsz\u00e1g: Kapusok: B\u00cdR\u00d3 Blanka (FTC-Rail Cargo Hungaria), KISS \u00c9va (Gy\u0151ri Audi ETO) Jobbsz\u00e9ls\u0151k: LUK\u00c1CS Vikt\u00f3ria (FTC-Rail Cargo Hungaria), ORB\u00c1N Adrie..."
        }
    ]
}