{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZuWDJ4a0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:44:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30e1\u30fc\u30f3\u3082\u30b9\u30da\u30af\u30bf\u30ad\u30e5\u30e9\u30fc\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u8e0a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/sport/helyi-sport/a-sakkfigurak-is-tancra-perdultek-a-latvanysport-fesztivalon-1330609/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Azt m\u00e1r el\u0151re bor\u00edt\u00e9kolni lehetett, hogy a fell\u00e9p\u0151k id\u00e9n is elk\u00e1pr\u00e1ztatj\u00e1k el\u0151ad\u00e1saikkal a lelkes publikumot a XIX. Kaposv\u00e1ri L\u00e1tv\u00e1nysport Fesztiv\u00e1lon."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1nfahegy\u3067\u306e\u706b\u707d - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kek-hirek/40902-t%C5%B1z-az-iv%C3%A1nfahegyen",
            "pub_date": "2018-12-07 13:23:56 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "Kigyulladt egy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl harminc n\u00e9gyzetm\u00e9ter alapter\u00fclet\u0171 h\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1z tet\u0151szerkezete Kaposv\u00e1ron, a F\u0171zfa utc\u00e1ban cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este. A t\u0171zesethez a kaposv\u00e1ri ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u306e\u4e0b\u306b\u5927\u90fd\u5e02\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u968e\u6bb5\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  Sonline.hu",
            "link": "https://www.sonline.hu/orszag-vilag/leszakadt-egy-fovarosi-tarsashaz-lepcsoje-egy-ferfi-alatt-1331020/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "Sonline.hu",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "A k\u00f6rfolyos\u00f3s t\u00e1rsash\u00e1z lak\u00f3ja a f\u00f6ldszintr\u0151l mintegy 3 m\u00e9tert zuhanva esett a pinc\u00e9be."
        },
        {
            "title": "\u7b2c19\u56de\u8996\u899a\u82b8\u8853\u796d\u306f\u5927\u6210\u529f\u3067\u3057\u305f\uff01 - \u30ea\u30c8\u30eb\u30ab\u30e9\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-07/hatalmas_siker_volt_a_19_latvanysport-fesztival.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:17:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A zs\u0171ri id\u00e9n \u00f6sszesen nyolc arany- \u00e9s kilenc ez\u00fcstmin\u0151s\u00edt\u00e9st osztott ki a produkci\u00f3knak. Az idei rendezv\u00e9ny ir\u00e1nt is hatalmas volt az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s. T\u00f6bb sz\u00e1zan ..."
        },
        {
            "title": "Kaposm\u00e9r\u0151 -  Marcali Portal\u3067\u713c\u304d\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u30d3\u30eb\u306e\u5c4b\u6839",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kek-hirek/40884-egy-irodak%C3%A9nt-haszn%C3%A1lt-%C3%A9p%C3%BClet-teteje-%C3%A9gett-kaposm%C3%A9r%C5%91ben",
            "pub_date": "2018-12-06 13:13:55 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k reggel \u00e9rkezett a jelz\u00e9s, hogy \u00e9g egy R\u00e1k\u00f3czi utcai - k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl sz\u00e1z\u00f6tven n\u00e9gyzetm\u00e9ter alapter\u00fclet\u0171 - irodak\u00e9nt haszn\u00e1lt \u00e9p\u00fclet fels\u0151 szintje."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306f3\u51047,600\u4e07\u4eba\u304c\u30ab\u30dd\u30b9\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u306e\u9053\u8def\u3068\u8217\u9053\u306b\u8cbb\u3084\u3057\u305f -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/helyi-withoutpic/376-milliot-forditottak-az-iden-a-kaposvari-utakra-es-jardakra-1330411/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Szita K\u00e1roly, Kaposv\u00e1r polg\u00e1rmestere elmondta: t\u00f6bb mint 11 milli\u00f3 forintb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt el a munka, 250 m\u00e9ter hosszan \u00e1ll\u00edtott\u00e1k helyre \u00e9s burkolt\u00e1k le az \u00fatszakaszt ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u805e - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-07/szalagavato_a_kozgazban.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A Noszlopy G\u00e1sp\u00e1r K\u00f6zgazdas\u00e1gi Szakk\u00f6z\u00e9piskola v\u00e9gz\u0151s di\u00e1kjai is t\u00fal vannak m\u00e1r a szalagt\u0171z\u00e9sen. St\u00e1bunk ez\u00fattal is ott volt a v\u00e9gz\u0151s\u00f6k nagy napj\u00e1n."
        },
        {
            "title": "Kaposv\u00e1r\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u904b\u8ee2\u624b\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Marcali Portal",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kek-hirek/40898-a-kaposv%C3%A1ri-rend%C5%91r%C3%B6k-%C5%91rizetbe-vettek-egy-j%C3%A1rm%C5%B1vezet%C5%91t",
            "pub_date": "2018-12-07 08:38:56 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "A k\u00f6rzeti megb\u00edzottak 2018. december 6-\u00e1n 2 \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl Igal k\u00fclter\u00fclet\u00e9n igazoltattak egy 18 \u00e9ves sof\u0151rt, akin\u00e9l az alkoholszonda pozit\u00edv eredm\u00e9nyt jelzet."
        },
        {
            "title": "\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u4f5c\u54c1\u304c\u5f7c\u306e\u624b\u306e\u4e0b\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b -  Baranya Ma",
            "link": "https://www.bama.hu/kozelet/helyi-kozelet/csodalatos-alkotasok-szuletnek-a-kezei-alatt-1606951/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30e9\u30e4\u30fb\u30de",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "H\u00e1rom megy\u00e9b\u0151l (Somogy, Tolna, Baranya) \u00e9rkezett deleg\u00e1ci\u00f3 december elsej\u00e9n a baranyai v\u00e1rosba. Egy jubileumi g\u00e1lam\u0171sorra invit\u00e1lta meg a koz\u00e1rmislenyi ..."
        },
        {
            "title": "\u8cc3\u91d1\u4e0a\u6607\u306e\u5897\u52a0\u306f\u5dde\u306e\u5897\u52a0\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/bernovekedest-eredmenyezhet-az-allami-emeles-1326133/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "N\u00e9gy \u00e9v alatt 72 sz\u00e1zal\u00e9kkal emeln\u00e9k a b\u00e9reket az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi \u00e1gazatban az emberi er\u0151forr\u00e1sok minisztere szerint. A tervezett jelent\u0151s b\u00e9remel\u00e9snek ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u3057\u305f\u30ea\u30e9\u30c3\u30af\u30b9 - \u30ea\u30c8\u30eb\u30ab\u30e9\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Kapos Point",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-07/ujabb_enyhules_erkezik.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:54:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A gyeng\u00e9n felh\u0151s t\u00e1jakon ism\u00e9t 10 fok k\u00f6zel\u00e9be emelkedik a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet. Az id\u0151j\u00e1r\u00e1s v\u00e1ltoz\u00e9kony jellege azonban megmarad, helyenk\u00e9nt kisebb es\u0151k, ..."
        },
        {
            "title": "1\u6708\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e74\u306e\u4f4d\u7f6e - Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36529",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "Megkezd\u0151dik a koml\u00f3i v\u00e1s\u00e1rcsarnok fel\u00faj\u00edt\u00e1sa, \u00edgy az \u00e1rusoknak \u00e9s a vev\u0151knek janu\u00e1r 5-t\u0151l \u00e1tmenetileg k\u00f6lt\u00f6zni\u00fck kell. Nem messzire, a Berek utca 18. sz\u00e1m ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306b\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u3087\u3046\uff01 -  Marcali Portal",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40895-tal%C3%A1lkozz-a-mikul%C3%A1ssal",
            "pub_date": "2018-12-07 03:39:07 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "A KIWANIS N\u0151i Klub Marcali Egyes\u00fclet szervez\u00e9s\u00e9ben tegnap d\u00e9lut\u00e1n a Mikul\u00e1ssal tal\u00e1lkozhattak a gyerekek a K\u00fcnzelsau t\u00e9ren. Sok gyermek - voltak b\u00e1trak \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30d9\u30ed\u306e\u6539\u88c5\u3055\u308c\u305f\u5b66\u6821\u3068\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc - Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36518",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k \u00e9s meg\u00e1ldott\u00e1k a Koml\u00f3i Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n Katolikus \u00c1ltal\u00e1nos Iskola \u00e9s Szent Bernadett tag\u00f3voda teljesk\u00f6r\u0171en fel\u00faj\u00edtott \u00e9s kib\u0151v\u00edtett \u00e9p\u00fcleteit. A teljes ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u8272\u306f2019\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30b4\u30ec\u30c3\u30c9\u306b\u306a\u308b -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/eletstilus/a-korallvoros-lesz-az-ev-szine-2019-ben-1329109/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "\u00c9l\u00e9nk \u00e9s \u00e9letigenl\u0151 narancs egy kis arany felhanggal \u2013 \u00edrta a sz\u00ednr\u0151l a Pantone."
        },
        {
            "title": "\u5927\u5e02\u5834\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f37\u6c17\u306a\u30d6\u30bf - \u5c0f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-08/incsiklando_disznosagok_a_nagypiacon.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:59:09 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "V\u00e9res \u00e9s m\u00e1jas hurk\u00e1k illata csalogatta a kil\u00e1togat\u00f3kat a piacon szombaton. De az \u00e9dessz\u00e1j\u00faak sem maradtak hoppon, jobbn\u00e1l jobb s\u00fctem\u00e9nyek v\u00e1rt\u00e1k \u0151ket."
        },
        {
            "title": "Szigetv\u00e1r -  Baranya Ma\u306b\u30aa\u30d5\u30ed\u30fc\u30c9\u306e\u30d0\u30b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.bama.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/autobusszal-utkozott-egy-terepjaro-szigetvaron-1604362/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30e9\u30e4\u30fb\u30de",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "Az \u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben az aut\u00f3busz egy \u00fat menti h\u00e1z fal\u00e1nak, a terepj\u00e1r\u00f3 pedig egy f\u00e1nak csap\u00f3dott."
        },
        {
            "title": "Mikul\u00e1s\u306fZIEHL-ABEGG Kft\u306e\u5b50\u3069\u3082\u305f\u3061\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f93\u696d\u54e1 -  Marcali Portal",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40904-mikul%C3%A1s-j%C3%A1rt-a-ziehl-abegg-kft-munkav%C3%A1llal%C3%B3inak-gyermekein%C3%A9l",
            "pub_date": "2018-12-07 15:44:35 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "Nagy \u00f6r\u00f6m a Mikul\u00e1sv\u00e1r\u00e1s \u00e9s az ezzel j\u00e1r\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s. Ezt a nagy napot, hogy a j\u00f3s\u00e1gos \u201eMikul\u00e1s b\u00e1csi\u201d elj\u00f6jj\u00f6n, a gyerekek minden \u00e9vben nagy izgalommal ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306e\u65e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f90\u6b73\u306e\u5e02\u6c11\u304c\u8857\u3067\u6328\u62f6\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36535",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "90. sz\u00fclet\u00e9snapja alkalm\u00e1b\u00f3l Bareithn\u00e9 Benke Nikolett, Koml\u00f3 v\u00e1ros alpolg\u00e1rmestere k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Leidecker Vendelt. A sz\u00e9p kort meg\u00e9lt Vendel b\u00e1csi ..."
        },
        {
            "title": "\u591a\u304f\u306e\u5834\u6240\u3067\u30a2\u30b9\u30d5\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u9589\u9396\u306fKoml\u00f3\u3067\u671f\u5f85\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Baranya\u99ac",
            "link": "https://www.bama.hu/kozelet/helyi-kozelet/aszfaltoznak-sok-helyen-ezert-utlezarasok-varhatok-komlon-1605895/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30e9\u30e4\u30fb\u30de",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "F\u00e9ltucat helyen aszfaltoznak a napokban Koml\u00f3n az idei nagyszab\u00e1s\u00fa \u00fatfel\u00faj\u00edt\u00e1si program utols\u00f3 felvon\u00e1sak\u00e9nt, ez\u00e9rt K\u00f6rtv\u00e9lyes \u00e9s D\u00e1vidf\u00f6ld t\u00f6bb pontj\u00e1n is ..."
        },
        {
            "title": "R\u00e9p\u00e1spuszta - \u7d4c\u6e08 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Kapos Pont",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/gazdasag/2018-12-07/uj_burkolt_utat_kapott_repaspuszta.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:51 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "T\u00f6bb mint 11 milli\u00f3 forint \u00e9rt\u00e9kben \u00fajult meg egy utca a Kaposv\u00e1rhoz tartoz\u00f3 telep\u00fcl\u00e9sr\u00e9szen. A p\u00e9nteki \u00e1tad\u00f3val v\u00e9get \u00e9rt az idei \u00fat \u00e9s j\u00e1rdafel\u00faj\u00edt\u00e1si program."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u50e7\u4fb6\u3068\u30d1\u30f3\u30af\u3060\u3063\u305f\u3057\u3001\u4eca\u3067\u306f\u6df1\u523b\u306a\u97f3\u697d\u3092\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u308b -  Sonline.hu",
            "link": "https://www.sonline.hu/kultura/hazai-kultura/szerzetes-punk-is-volt-most-pedig-a-komolyzenet-magyarazza-1327936/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "Sonline.hu",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Var\u00e1zsa van \u00fagy hallgatni komolyzen\u00e9t, hogy el\u0151tte elbesz\u00e9lgetnek az emberrel a szerz\u0151r\u0151l, a m\u0171 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek \u00e9rdekess\u00e9geir\u0151l. A kedvcsin\u00e1l\u00f3t pedig senki ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5bb6\u3092\u89e3\u96c7\u3057\u305f\u304c\u3001\u96fb\u67f1\u306f\u5cf6\u306e\u30d0\u30b9\u3092\u6b62\u3081\u305f -  ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/belfold/20181206-a-hazrol-lepattant-de-a-villany-oszlop-megallitotta-a-szigetvari-autobuszt",
            "pub_date": "2018-12-06 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "ATV\u3067",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "Azt \u00edrt\u00e1k, hogy a menetrend szerinti j\u00e1raton utaz\u00f3 harminc ember k\u00f6z\u00fcl egy s\u00e9r\u00fclt meg, k\u00f6nnyebben. A baleset miatt az \u00fat m\u00e1sik oldal\u00e1n \u00e1rokba csap\u00f3dott egy ..."
        },
        {
            "title": "M\u00e1rtonnyas\u5e7c\u7a1a\u5712\u306fMikul\u00e1s -  Marcali Portal\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kozelben/40885-kisvas%C3%BAton-%C3%A9rkeztek-a-mesztegny%C5%91i-%C3%B3vod%C3%A1sokhoz-a-mikul%C3%A1shoz",
            "pub_date": "2018-12-06 14:02:40 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "A Mesztegny\u0151i Polg\u00e1r\u0151r Egyes\u00fclet \u201ekisvas\u00fatas\u201d kir\u00e1ndul\u00e1st szervezett a Mesztegny\u0151i \u00d3vod\u00e1sok r\u00e9sz\u00e9re. Az \u00f3vod\u00e1s gyermekek \u00e9s a sz\u00fcl\u0151k vonattal indultak az ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u3092\u898b\u3066\u3001\u305d\u308c\u3092\u91cd\u8981\u8996\u3059\u308b -  TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/latni-es-latszani-is-fontos-1398724/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A l\u00e1that\u00f3s\u00e1g fontoss\u00e1g\u00e1ra h\u00edvt\u00e1k fe gyalogosok \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1rosok figyelm\u00e9t a Domb\u00f3v\u00e1ri Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g munkat\u00e1rsai."
        },
        {
            "title": "\u4f53\u80b2\u9928\u3067\u6539\u88c5\u3055\u308c\u305fNewKod\u00e1lyPrimary School\u304c\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f.Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/belfold/atadtak-a-megujult-tornateremmel-bovitett-komloi-kodaly-altalanos-iskolat",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a7\u30d6\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k p\u00e9nteken a t\u00f6bb mint k\u00e9tmilli\u00e1rd forintos beruh\u00e1z\u00e1ssal fel\u00faj\u00edtott \u00e9s tornateremmel b\u0151v\u00edtett koml\u00f3i Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n \u00c9nek-zenei Katolikus \u00c1ltal\u00e1nos Iskol\u00e1t \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30ba - \u30ea\u30c8\u30eb\u30ab\u30e9\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-07/meglepetes_az_otthonnak.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:49 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Aj\u00e1nd\u00e9kot kaptak a Borosty\u00e1nvir\u00e1g Alap\u00edtv\u00e1ny lak\u00f3i. T\u00f6bb kaposv\u00e1ri v\u00e1llalkoz\u00e1s \u00edr\u00f3szer \u00e9s \u00e9dess\u00e9gcsomagot \u00e1ll\u00edtott \u00f6ssze a gyermekeknek."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306e4\u5104\u4eba\u4ee5\u4e0a\u304cKoml\u00f3Bus Station  - P\u00e9csNewspaper\u306b\u3088\u3063\u3066\u518d\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.pecsiujsag.hu/pecs/hir/helyi-hireink/tobb-mint-400-milliobol-ujul-meg-a-komloi-buszpalyaudvar",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:44 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30fc\u30c1\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.pecsiujsag.hu",
            "desc": "Fel\u00faj\u00edtj\u00e1k Koml\u00f3 belv\u00e1rosi aut\u00f3busz-f\u0151p\u00e1lyaudvar\u00e1t 440 milli\u00f3 forintos forr\u00e1sb\u00f3l - k\u00f6z\u00f6lte a mecseki v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata az MTI-vel. T\u00e1j\u00e9koztat\u00e1suk szerint az ..."
        },
        {
            "title": "Kaposv\u00e1r\u306e11\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u304c\u8b66\u5bdf\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/a-kaposvari-11-eves-lanyt-keresi-a-rendorseg-1326064/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "A kaposv\u00e1ri rend\u0151r\u00f6k a lakoss\u00e1g seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rik egy 11 \u00e9ves l\u00e1ny elt\u0171n\u00e9s\u00e9nek \u00fcgy\u00e9ben."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u3068\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30fb\u30d1\u30a6\u30ea\u30e3\u30c9\u30a5\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u6539\u7bc9\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f - Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36515",
            "pub_date": "2018-12-06 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i\u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "Hatvanmilli\u00f3 forint \u00f6ner\u0151vel t\u00e1rsul a D\u00e9l-dun\u00e1nt\u00fali K\u00f6zleked\u00e9si K\u00f6zpont a koml\u00f3i \u00f6nkorm\u00e1nyzat buszp\u00e1lyaudvar-fel\u00faj\u00edt\u00e1si projekt\u00e9hez. \u00cdgy \u00f6sszesen 440 milli\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u7cd6\u5c3f\u75c5\u30c7\u30fc\u306e\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40887-a-diabetes-vil%C3%A1gnap-marcali-rendezv%C3%A9nye",
            "pub_date": "2018-12-06 16:22:45 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "Ma d\u00e9lut\u00e1n a Marcali Kultur\u00e1lis Korz\u00f3 moziterm\u00e9ben rendezt\u00e9k meg a Diabetes Vil\u00e1gnap -i \u00f6sszej\u00f6vetelt. A programban Dr. Tihanyi Margit \u00e9s Dr. Csitneki ..."
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u5354\u8cdb\u306f\u90e1\u8b70\u4f1a\u3067\u3082\u6c7a\u5b9a\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Politika  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Kapos Pont",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/politika/2018-12-07/rendkivuli_tamogatasrol_is_dontott_a_megyei_kozgyules.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A le\u00e9gett n\u00e1gocsi anyaotthonon seg\u00edtenek. Rendk\u00edv\u00fcli t\u00e1mogat\u00e1sban r\u00e9szes\u00edti a n\u00e1gocsi anyaotthont a Somogy Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s a gr\u00e9mium p\u00e9nteki d\u00f6nt\u00e9se ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u5bb6\u65cf\u3082\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306b\u6765\u305f -  Somogyi\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/telapo-unnep-nagycsaladban-1328248/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Kaposv\u00e1r Angyalok, krampuszok \u00e9s man\u00f3k felvezet\u00e9s\u00e9vel \u00e9rkezett meg a Mikul\u00e1s a V\u00e1rmegyeh\u00e1z\u00e1ra."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30c4\u30a7\u30cb\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8e0a\u308a\uff08IV\u3002\uff09 - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40913-berzsenyi-d%C3%A1niel-gimn%C3%A1zium-szalagavat%C3%B3ja-iv",
            "pub_date": "2018-12-08 11:10:32 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "Tegnap rendezt\u00e9k meg a Kiss L\u00e1szl\u00f3 Sportcsarnokban a Marcali Berzsenyi D\u00e1niel Gimn\u00e1zium szalagavat\u00f3j\u00e1t. B\u00e1rczi Levente k\u00e9pei. Click to enlarge image ..."
        },
        {
            "title": "\u6708\u66dc\u65e5 - \u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u901a\u308a\u306e\u9014\u4e2d\u3067\u306e\u30ed\u30fc\u30c9\u30c8\u30ea\u30c3\u30d7 - \u8aad\u8005\u306e\u8cea\u554f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/olvasoink_kerdeztek/2018-12-07/hetfotol_felpalyas_utzar_a_szentpali_uton.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:25 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A kaposv\u00e1ri utc\u00e1ban ugyanis g\u00e1zvezet\u00e9ket \u00e9p\u00edtenek."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306eKaposv\u00e1rEmployer\u306fFusetech  -  Somogyi\u306e\u65b0\u805e\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/az-ev-kaposvari-munkaltatoja-lett-a-fusetech-1326424/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Vil\u00e1gszerte alkalmazz\u00e1k a kaposv\u00e1ri Fusetech Kft. term\u00e9keit, amelyek gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1ban a c\u00e9g m\u00e1r 25 \u00e9ves tapasztalattal rendelkezik. Az elm\u00falt \u00e9vekben pedig ..."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u76d7\u3001\u5f37\u8981\u3001\u5f37\u8981 - \u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kek_hirek/2018-12-07/rablas_zsarolas_kenyszerites.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:22 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A v\u00e1dlott egy gyermekotthonban a legv\u00e1ltozatosabb m\u00f3dokon terroriz\u00e1lta t\u00e1rsait. A Kaposv\u00e1ri J\u00e1r\u00e1si \u00e9s Nyomoz\u00f3 \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g folytat\u00f3lagosan elk\u00f6vetett rabl\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u5360\u9818\u3055\u308c\u3001\u5165\u5c45\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u90e8\u5c4b -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/szobakat-foglalt-bekoltozott-majd-fizetes-nelkul-tavozott-1325848/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Egy akkor m\u00e9g ismeretlen szem\u00e9ly 2018. \u00e1prilis \u00e9s j\u00falius k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6bb alkalommal az orsz\u00e1gban t\u00f6bb sz\u00e1ll\u00e1shelyen szob\u00e1t foglalt, a szolg\u00e1ltat\u00e1sokat ig\u00e9nybe ..."
        },
        {
            "title": "Marcali\u306e\u7121\u6599WIFI\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\uff01 -  Marcali Portal",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40911-ingyenes-wifi-el%C3%A9r%C3%A9si-pont-l%C3%A9tes%C3%BCl-marcaliban",
            "pub_date": "2018-12-08 08:25:25 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "2018.12.07-\u00e9n hirdette ki az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g a nyertes telep\u00fcl\u00e9sek n\u00e9vsor\u00e1t, akik az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 k\u00f6zvetlen t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val ingyenes wifi el\u00e9r\u00e9si pontot ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306f\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u3066\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u3066\u304d\u305f -  Little Color  -  News  -  Kapos Point",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-06/szan_helyett_tuzoltoi_segitseggel_erkezett_a_mikulas.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:53:56 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Si\u00f3fokon \u00e9s Kaposv\u00e1ron is meglepte a gyerekeket a t\u00e9lap\u00f3. Id\u00e9n sem feledkezett meg a si\u00f3foki k\u00f3rh\u00e1zban l\u00e1badoz\u00f3 gyermekekr\u0151l a Mikul\u00e1s, aki ez\u00fattal sem ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u7279\u5225\u8cde\u53d7\u8cde\u8005Kaposv\u00e1r -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/kulondijas-lett-kaposvar-brusszelben-1324513/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g Access City-k\u00fcl\u00f6nd\u00edj\u00e1t kapta Kaposv\u00e1r az akad\u00e1lymentes\u00edt\u00e9s ir\u00e1nti elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9\u00e9rt, az e t\u00e9ren v\u00e9gzett munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u9f62\u8005\u306e\u30c7\u30b9\u30af\u30c8\u30c3\u30d7 - \u6587\u5316 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kultura/2018-12-06/idosek_az_iskolapadban.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:42:37 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy, t\u00f6rt\u00e9nelem, sport, politika, term\u00e9szettudom\u00e1nyok. T\u00edz f\u00e9l\u00e9v alatt sz\u00e1mtalan t\u00e9mak\u00f6rt feldolgoztak a kaposv\u00e1ri senior egyetem r\u00e9sztvev\u0151i."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cb\u30a2\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306f\u975e\u5e38\u306b\u6210\u529f\u3057\u307e\u3057\u305f -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/nagy-sikert-aratott-a-senior-program-1327258/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "A szenved\u00e9lyek f\u00e9ken tart\u00e1sa, a droghelyzet napjainkban, az assziszt\u00e1lt reprodukci\u00f3 \u00e9s a hippol\u00f3gia is ter\u00edt\u00e9kre ker\u00fclt a senior egyetem tizedik f\u00e9l\u00e9v\u00e9ben."
        },
        {
            "title": "\u3082\u3046\u4e00\u5ea6\u5bc4\u4ed8\u306e\u7d50\u3073\u76ee - \u30ea\u30c8\u30eb\u30ab\u30e9\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-06/ismet_megnyitott_az_adomanykucko.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:23 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s az \u00d6kumenikus Seg\u00e9lyszervezet r\u00e1szorul\u00f3 gyermekek sz\u00e1m\u00e1ra v\u00e1rja itt az adom\u00e1nyokat: f\u0151leg j\u00f3 \u00e1llapotban l\u00e9v\u0151 j\u00e1t\u00e9kokat, \u00e9dess\u00e9geket, ..."
        },
        {
            "title": "\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u826f\u3044\u30b1\u30fc\u30ad\u306e\u5165\u672d -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/josagbol-tortakra-licitaltak-a-vallalkozok-1323727/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Hatodik alkalommal gy\u0171ltek \u00f6ssze a kaposv\u00e1ri v\u00e1llalkoz\u00f3k, hogy tort\u00e1kra licit\u00e1ljanak. A befolyt \u00f6sszegb\u0151l minden \u00e9vben m\u00e1s szervezetet t\u00e1mogatnak."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30c4\u30a7\u30cb\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8e0a\u308a\uff08III\u3002\uff09 - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40910-berzsenyi-d%C3%A1niel-gimn%C3%A1zium-szalagavat%C3%B3ja-iii",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:10 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "Tegnap rendezt\u00e9k meg a Kiss L\u00e1szl\u00f3 Sportcsarnokban a Marcali Berzsenyi D\u00e1niel Gimn\u00e1zium szalagavat\u00f3j\u00e1t. P\u00e9ter Csaba k\u00e9pei! Click to enlarge image ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u81ea\u5206\u306e\u6642\u9593\u3068\u529b\u3092\u4e0e\u3048\u308b - \u533b\u7642\u6750\u6599 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/egeszsegugyi_anyagok/2018-12-06/onkent_adjak_idejuket_erejuket.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:29 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A megye \u00f6t eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9ben tartottak felolvas\u00e1st \u00f6nk\u00e9ntesek."
        },
        {
            "title": "Somogy\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068Podravka\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/egyuttmukodes-szulethet-somogyi-termelok-es-a-podravka-kozott-1330444/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Gazdas\u00e1gi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s sz\u00fclethet a horv\u00e1torsz\u00e1gi Podravka v\u00e1llalat \u00e9s Somogy megyei termel\u0151k, illetve \u00f6nkorm\u00e1nyzatok k\u00f6z\u00f6tt. A K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pa szinten is ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30c4\u30a7\u30cb\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\uff08II\u3002\uff09 - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40909-berzsenyi-d%C3%A1niel-gimn%C3%A1zium-szalagavat%C3%B3ja-ii",
            "pub_date": "2018-12-08 03:17:14 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "Tegnap rendezt\u00e9k meg a Kiss L\u00e1szl\u00f3 Sportcsarnokban a Marcali Berzsenyi D\u00e1niel Gimn\u00e1zium szalagavat\u00f3j\u00e1t. Tomisa B\u00e1lint \u00e9s B\u00e1rczi Levente k\u00e9pei."
        },
        {
            "title": "Bardudvararnos\u3067\u5712\u82b8\u8a2d\u5099\u3092\u7372\u5f97 - \u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Kapos Point",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kek_hirek/2018-12-06/kerti_gepek_vesztek_oda_bardudvarnokon.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Egy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl harminc n\u00e9gyzetm\u00e9ter alapter\u00fclet\u0171 gar\u00e1zs gyulladt ki."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u8a34\u8a1f\u306a\u3057\u3067Kaposv\u00e1r\u306b\u5ea7\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/reszegen-jogsi-nelkul-tekernek-mar-kaposvaron-is-1322644/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "A trend besz\u0171r\u0151d\u00f6tt a v\u00e1rosba is: jogsi n\u00e9lk\u00fcl, r\u00e9szegen fogtak meg egy sof\u0151rt Kaposv\u00e1ron."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u6545\u30672\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 -  Marcali Portal",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kek-hirek/40850-ketten-megs%C3%A9r%C3%BCltek-a-balesetben",
            "pub_date": "2018-12-03 16:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "\u00c1rokba cs\u00faszott egy kisteheraut\u00f3 h\u00e9tf\u0151 reggel a 67-es f\u0151\u00faton Fels\u0151mocsol\u00e1d k\u00f6zel\u00e9ben. A j\u00e1rm\u0171ben n\u00e9gyen utaztak, k\u00f6z\u00fcl\u00fck ketten megs\u00e9r\u00fcltek a balesetben, ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u304c\u5230\u7740 - \u30ea\u30c8\u30eb\u30ab\u30e9\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-06/motoron_erkeztek_a_mikulasok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:35:19 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Nyolc helysz\u00ednen t\u00f6bb sz\u00e1z gyermeknek adom\u00e1nyoztak csomagot a Sz\u00e9les \u00dat Egyes\u00fclet tagjai. Ma d\u00e9lut\u00e1n a Kossuth t\u00e9ren folytatj\u00e1k k\u00f6r\u00fatjukat."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30d3\u5bb6\u306e\u5c4b\u6839\u69cb\u9020 - \u30bd\u30e2\u30ae\u30fb\u30d2\u30ea\u30e3\u30c3\u30d7",
            "link": "https://www.sonline.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/langba-borult-egy-tabi-haz-tetoszerkezete-1325749/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:51:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "L\u00e1ngra kapott egy nyolcvan n\u00e9gyzetm\u00e9teres csal\u00e1di h\u00e1z tet\u0151szerkezete Tabon, a M\u00e1jus 1 utc\u00e1ban kedden."
        },
        {
            "title": "Kaposm\u00e9r\u0151\u306eOffice Blazing  -  Blue News  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Kapos Point",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kek_hirek/2018-12-06/iroda_langol_kaposmeroben.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A t\u0171zolt\u00f3k \u00f6t v\u00edzsug\u00e1rral pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k megf\u00e9kezni a l\u00e1ngokat."
        },
        {
            "title": "Korn\u00e9lSzab\u00f3\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u9ad8\u3068\u306a\u3063\u305f -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/sport/helyi-sport/szabo-kornel-lett-europa-legjobbja-1325677/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Kiv\u00e1l\u00f3 eredm\u00e9nyeket \u00e9rt el a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 versenyeken a nagyat\u00e1di Szab\u00f3 Korn\u00e9l, aki a Rend\u0151r-T\u0171zolt\u00f3 Olimpi\u00e1t is megnyerte."
        },
        {
            "title": "Marcali\u306f\u8eca\u306e\u524d\u306b\u3044\u305f - \u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kek_hirek/2018-12-05/fejteton_landolt_egy_auto_marcalinal.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:38:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "A felborult j\u00e1rm\u0171vet a marcali hivat\u00e1sos t\u0171zolt\u00f3k a m\u0171szaki ment\u0151 cs\u00f6rl\u0151j\u00e9vel \u00e1ll\u00edtott\u00e1k kerekeire."
        },
        {
            "title": "\u4e00\u7dd2\u306b\u6700\u9ad8\u306e\u767e\u4eba\u306eSomogy\u4f01\u696d -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/somogyi-hirlap/egyutt-a-legjobb-szaz-somogyi-ceg-1324963/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Id\u00e9n is elk\u00e9sz\u00fclt a legnagyobb somogyi ad\u00f3z\u00f3kr\u00f3l a TOP 100 elnevez\u00e9s\u0171 kiadv\u00e1ny."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30be\u30fb\u30df\u30af\u30e9\u30b9 - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40894-korz%C3%B3-mikul%C3%A1s",
            "pub_date": "2018-12-07 03:27:36 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "Tegnap a Marcali V\u00e1rosi Kultur\u00e1lis K\u00f6zpont \u00e1s a Marcali M\u00fazeum dolgoz\u00f3inak gyermekeit is megl\u00e1togatta a Mikul\u00e1s. K\u00e9pek: Szov\u00e1n-Kutor Gy\u00f6rgyi."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u3001\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u306e\u68ee\u6797\u516c\u5712\u3067\u4eca\u65e5\u306e\u5e7c\u7a1a\u5712\u3092\u8a2a\u554f",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/kis_szines/2018-12-05/a_mikulas_latogatott_el_ma_az_ovodasokhoz_az_erdok_hazaba_.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:35:57 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "B\u00e1bel\u0151ad\u00e1s is v\u00e1rt a kicsikre. Kaposv\u00e1r n\u00e9gy int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9b\u0151l f\u00e9lsz\u00e1z gyermek t\u00f6lt\u00f6tte a d\u00e9lel\u0151tt\u00f6t a somogyi erd\u0151gazdas\u00e1g interakt\u00edv bemutat\u00f3 k\u00f6zpontj\u00e1ban."
        },
        {
            "title": "Kaposv\u00e1r -  SomogyiH\u00edrlap\u304c\u304a\u795d\u3044\u306e\u5149\u3092\u6d74\u3073\u305f",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/unnepi-fenybe-oltozott-kaposvar-1321459/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "\u00dcnnepi f\u00e9nybe \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt Kaposv\u00e1r. Vas\u00e1rnap este Szita K\u00e1roly polg\u00e1rmester \u00e9s a gyerekekkel k\u00f6z\u00f6sen felkapcsolta a d\u00edszvil\u00e1g\u00edt\u00e1st, ezzel pedig elkezd\u0151d\u00f6tt az ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30b7\u30e5\u30c6\u30ea\u30fc\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 - \u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40892-koncert-keszthelyen",
            "pub_date": "2018-12-07 03:10:35 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "2018. december 06-\u00e1n Keszthelyre a V\u00e1rosi K\u00f3rh\u00e1zba l\u00e1togatott a Marcali Bajt\u00e1rsi Egyes\u00fclet Dal\u00e1rd\u00e1ja. A kar\u00e1csonyi \u00fcnnepi m\u0171sor\u00e1val l\u00e9pett fel az egy\u00fcttes, ..."
        },
        {
            "title": "XII\u3002\u5b50\u4f9b\u306e\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8 - \u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/programok/2018-12-08/9552.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:03:57 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "XII. GYERMEK ALKOT\u00d3T\u00c1BOR. Id\u0151pont: 2018. December 08. 09:00. Bel\u00e9p\u0151: ingyenes. \u201eTudsz alkotni, teremteni, \u00fajat \u00e9s sz\u00e9pet l\u00e9trehozni\u201d. MEGH\u00cdV\u00d3 XII."
        },
        {
            "title": "\u79cb\u306b\u306f\u3001\u5efa\u8a2d\u4f1a\u793e\u306f\u6e1b\u901f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  Sonline.com",
            "link": "https://www.sonline.hu/gazdasag/helyi-gazdasag/osszel-sem-lassitottak-az-epitoipari-cegek-1321420/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sonline.hu",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "K\u00e9s\u0151 \u0151sszel sem lass\u00edtottak az \u00e9p\u00edt\u0151ipari v\u00e1llalkoz\u00e1sok: a legfrissebb felm\u00e9r\u00e9sek szerint orsz\u00e1gosan 30 sz\u00e1zal\u00e9kkal t\u00f6bb az \u00faj, mint a megsz\u0171n\u0151 c\u00e9g, amely a ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ca\u30ab\u30a4\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u3066\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u305d\u308a\u3092\u5f15\u3063\u5f35\u3063\u305f -  Marcali Portal",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kek-hirek/40891-r%C3%A9nszarvas-h%C3%BAzta-sz%C3%A1n-helyett-t%C5%B1zolt%C3%B3i-seg%C3%ADts%C3%A9ggel-%C3%A9rkezett-a-mikul%C3%A1s",
            "pub_date": "2018-12-07 03:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "Id\u00e9n sem feledkezett meg a si\u00f3foki k\u00f3rh\u00e1zban l\u00e1badoz\u00f3 gyermekekr\u0151l a Mikul\u00e1s, aki ez\u00fattal sem krampuszokkal, hanem szuperh\u0151s\u00f6kkel \u00e9rkezett a v\u00e1ros ..."
        },
        {
            "title": "\u5c02\u9580\u5bb6\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0 - \u533b\u7642\u6750\u6599 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Kapos Pont",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/egeszsegugyi_anyagok/2018-12-05/szakemberek_foruma.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:02:35 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Az eg\u00e9szs\u00e9gkommunik\u00e1ci\u00f3 volt egy szerdai kaposv\u00e1ri konferencia t\u00e9m\u00e1ja."
        },
        {
            "title": "PoppyKaposv\u00e1r\uff1a\u4eca\u9031\u306e\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066 -  Sonline.com",
            "link": "https://www.sonline.hu/kozelet/helyi-kozelet/csupacsokis-kaposvar-minden-a-csokirol-szolt-a-hetvegen-1320871/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sonline.hu",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Ibolya vir\u00e1gos t\u00e1blacsoki, csokigyurma, csokis m\u00e9z, vagy \u00e9ppen m\u00e9teres magass\u00e1gb\u00f3l cs\u00f6p\u00f6g\u0151 csoki sz\u00f6k\u0151kutak. Gomb\u00f3c Art\u00far is sz\u00edvesen ell\u00e1togatott volna a ..."
        },
        {
            "title": "Mesztegny\u0151 -  Marcali Portal\u3067\u3044\u3063\u3071\u3044\u306b\u713c\u304d\u5c3d\u304f\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/kek-hirek/40878-teljes-terjedelm%C3%A9ben-%C3%A9gett-egy-mell%C3%A9k%C3%A9p%C3%BClet-mesztegny%C5%91n",
            "pub_date": "2018-12-06 06:37:16 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://marcaliportal.hu",
            "desc": "A t\u0171zolt\u00f3k h\u00e1rom v\u00edzsug\u00e1rral oltott\u00e1k el a l\u00e1ngokat. Teljes terjedelm\u00e9ben \u00e9gett egy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl \u00f6tven n\u00e9gyzetm\u00e9ter alapter\u00fclet\u0171 mell\u00e9k\u00e9p\u00fclet cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k hajnalban ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc - \u7d4c\u6e08 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://kapos.hu/hirek/gazdasag/2018-12-05/onkentes_bankosok.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:29 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30dd\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://kapos.hu",
            "desc": "Anyagilag is \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntes munk\u00e1val is seg\u00edti a kaposv\u00e1ri k\u00f3rh\u00e1z alap\u00edtv\u00e1ny\u00e1t a legnagyobb magyar p\u00e9nzint\u00e9zet. Kezdem\u00e9nyez\u00e9seik t\u00f6bb szempontb\u00f3l is ..."
        },
        {
            "title": "Diamant\uff1a\u5f7c\u306f\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u306710\u756a\u76ee\u306e\u52dd\u5229\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SomogyiH\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/sport/helyi-sport/diamant-megvan-a-tizedik-gyozelem-a-bajnoksagban-1321627/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "SomogyiH\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Nem lehettek v\u00e9rmes rem\u00e9nyei a tabella hetedik hely\u00e9n \u00e1ll\u00f3 Palota RSC-nek Kaposv\u00e1ron, a n\u0151i r\u00f6plabda NB I. 10. fordul\u00f3j\u00e1ban."
        }
    ]
}