{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4YUdZMWJYa1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5b9f\u969b\u306esk8er\u3001\u9aa8\u683c\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u30dc\u30fc\u30c9bulihuligan\u306f\u300159\u756a\u76ee\u306e\u30c8\u30e9\u30e0\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u53e9\u304d\u307e\u3057\u305f -  444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/egy-igazi-sk8er-egy-tosgyokeres-gordeszkas-bulihuligan-siklatta-ki-az-59-es-villamost",
            "pub_date": "2018-12-06 21:44:07 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sz\u00e9llK\u00e1lm\u00e1nSquare\u306b\u306f\u96fb\u8eca\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/kisiklott-egy-villamos-a-szell-kalman-teren-3/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Egy olvas\u00f3nk t\u00e1j\u00e9koztatott minket arr\u00f3l, hogy fennakad\u00e1s van a Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n t\u00e9ren, mert egy villamos kisiklott. Azt is hozz\u00e1tette, hogy g\u00f6rdeszka okozta a ..."
        }
    ]
}