{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE0wYkdSdUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:07:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u8005\u306f\u3001\u306a\u305c\u653f\u5e9c\u304c1\u6708\u4ee5\u6765\u306e\u7814\u7a76\u3092\u6a2a\u65ad\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u7591\u554f\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u308b -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/08/ketsegbeestek-az-mta-kutatoi-amiert-a-kormany-januartol-keresztbe-tesz-a-kutatasaiknak",
            "pub_date": "2018-12-08 06:58:47 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n der\u00fclt ki, hogy a korm\u00e1ny addig sem hajland\u00f3 kifizetni az MTA kutat\u00f3int\u00e9zeteinek els\u0151 negyed\u00e9ves m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6lts\u00e9geit (kiv\u00e9ve a fizet\u00e9seket), am\u00edg ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u6012\u3063\u3066\u3001\u5927\u81e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3082\u306e\u3092\u767a\u97f3\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://index.hu/techtud/2018/12/06/mta_lovasz_laszlo_palkovics_megallapodas/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia (MTA) rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tartott, hogy megt\u00e1rgyalja Palkovics L\u00e1szl\u00f3 j\u00f6v\u0151j\u00fcket alapjaiban \u00e9rint\u0151 terveit, a miniszter ..."
        },
        {
            "title": "L\u00e1szl\u00f3Palkovics\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7dcf\u4f1a\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u51fa\u5e2d\u3057\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304c\u3001\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u3092\u958b\u50ac\u3057\u307e\u3057\u305f -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/palkovics-laszlot-meghivtak-az-mta-kozgyulesere-de-nem-ment-el-inkabb-sajtotajekoztatot-tartott-rola",
            "pub_date": "2018-12-06 11:55:00 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A magyar tudom\u00e1nyos \u00e9let \u00e1tszervez\u00e9s\u00e9t vez\u00e9nyl\u0151 innov\u00e1ci\u00f3s miniszter azt mondta, hogy b\u00e1r tervezte, v\u00e9g\u00fcl az\u00e9rt nem ment el az MTA rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s\u00e9re, ..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u6a5f\u95a2\u3067\u8cbb\u3084\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/08/elfogyhat-a-penz-az-mta-kutatokozpontjaiban/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Olyan sebeket ejt a korm\u00e1ny az MTA gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1n, amelyek nem gyors hal\u00e1lt hoznak, hanem lass\u00fa elm\u00fal\u00e1st."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff1a\u653f\u5e9c\u304cMTA\u3092\u63a1\u7528 -  hvg.hu",
            "link": "http://hvg.hu/itthon/20181206_Penzelvonassal_bunteti_a_kormany_az_MTAt",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "http://hvg.hu",
            "desc": "K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s tartott az MTA, itt kider\u00fclt, a korm\u00e1ny az MTA els\u0151 negyed\u00e9ves k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t a korm\u00e1ny elvonja. Az MTA elfogadja, hogy bizotts\u00e1g ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u8cc7\u91d1\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u4fdd\u6709\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/mta-penzmegvonas-palkovics-laszlo-kutatointezetek/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:27 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tartott a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia (MTA), amelyen Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3 eln\u00f6k bejelentette, hogy az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium (ITM) visszatartja a 2019. els\u0151 negyed\u00e9vi teljes finansz\u00edroz\u00e1s mintegy fel\u00e9t, a b\u00e9reken fel\u00fcli, dologi kiad\u00e1sokra ford\u00edthat\u00f3 \u00f6sszeget, addig, am\u00edg az MTA \u00e9s a miniszt\u00e9rium nem \u00e1llapodik meg. Az ITM int\u00e9zked\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben ez azt jelenti, hogy a kutat\u00f3k fizet\u00e9s\u00e9t odaadj\u00e1k, viszont nem fognak tudni dolgozni. A p\u00e9nzzel ut\u00f3lag lehet majd elsz\u00e1molni. A 444 tud\u00f3s\u00edt\u00e1sa szerint Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3 azt mondta: Szerintem ez a l\u00e9p\u00e9s m\u00e9ltatlan ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4e88\u7b97\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u653e\u68c4\u3057\u307e\u3059 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/a-kormany-elvonja-az-magyar-tudomanyos-akademia-koltsegvetesenek-egy-reszet",
            "pub_date": "2018-12-06 12:36:56 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium vissza k\u00edv\u00e1nja tartani az akad\u00e9miai kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat els\u0151 negyed\u00e9ves finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1t - k\u00f6z\u00f6lte cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lben rendk\u00edv\u00fcli sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3, az MTA eln\u00f6ke. Lov\u00e1sz az MTA k\u00f6zgy\u0171l\u00e9se ut\u00e1n \u00e1llt a sajt\u00f3 el\u00e9, a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s legfontosabb t\u00e9m\u00e1ja a kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat m\u0171k\u00f6d\u00e9se volt. Az MTA \u00e9s a miniszt\u00e9rium (ITM) k\u00f6z\u00f6tt akkor kezdett fesz\u00fcltt\u00e9 v\u00e1lni a viszony, miut\u00e1n a korm\u00e1ny j\u00faniusban bejelentette, hogy mag\u00e1hoz vonn\u00e1 az MTA k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek egy j\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t, k\u00f6zte azt a p\u00e9nzt, amelyb\u0151l az akad\u00e9mia a kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t finansz\u00edrozza. Az is felmer\u00fclt, hogy eg..."
        },
        {
            "title": "MTA 2019\u306f2019\u5e74\u7b2c1\u56db\u534a\u671f\u306b\u5b8c\u5168\u306a\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u53d7\u3051\u306a\u3044 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-mta-2019-elso-negyedeveben-nem-kapja-meg-a-teljes-finanszirozasat.306997.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tartott a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia, melyre Palkovics L\u00e1szl\u00f3 innov\u00e1ci\u00f3s miniszter nem ment el. \u00cdgy a t\u00e1rcavezet\u0151 \u00e9s az MTA is k\u00fcl\u00f6n sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tartott. Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3 MTA-eln\u00f6k szavaib\u00f3l kider\u00fclt: az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium vissza k\u00edv\u00e1nja tartani az akad\u00e9miai kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat els\u0151 negyed\u00e9ves finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1t. Ezt mondta Palkovics A korm\u00e1ny fontosnak tartja, hogy a hazai kutat\u00e1s-fejleszt\u00e9si \u00e9s innov\u00e1ci\u00f3s rendszer \u00e1talak\u00edt\u00e1sakor az \u00e1tmeneti id\u0151szakban is lehet\u0151v\u00e9 tegye a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia zavartalan m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, hiszen alapelv\u00fcnk, hogy \u00e9rtek nem..."
        }
    ]
}