{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGh1Y1RKeE1oSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff1aBernadettSz\u00e9l\uff1aGruevski\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181206_Szel_Bernadett_osszeallt_a_kep_Gruevszkiugyben",
            "pub_date": "2018-12-06 12:14:59 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "A f\u00fcggetlen k\u00e9pvisel\u0151 bizony\u00edtottnak l\u00e1tja: Szkopj\u00e9t\u0151l Budapestig magyar \u00e1llami szervez\u00e9ssel juthatott el a volt maced\u00f3n minisztereln\u00f6k."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5b85\u3067\uff1a\u30d9\u30eb\u30ca\u30c7\u30c3\u30c8\u98a8\uff1a\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u8cc3\u91d1\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4ed5\u4e8b\uff01 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181202_Tobb_munka_helyett_tobb_bert",
            "pub_date": "2018-12-02 15:47:59 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Hogyan j\u00f6n \u00f6ssze a csal\u00e1dok \u00e9ve a t\u00fal\u00f3r\u00e1k \u00e9v\u00e9vel?"
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u691c\u5bdf\u304c\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u50cd\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001OLAF\u306f\u305d\u308c\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/ugyeszseg-polt-peter-olaf/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:49:59 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Kedden sz\u00e1molt be az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi bizotts\u00e1ga el\u0151tt Polt P\u00e9ter legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9sz az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g elm\u00falt \u00e9vi munk\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151ket mondta: - az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g politikamentesen, objekt\u00edven, a jogszab\u00e1lyoknak megfelel\u0151en v\u00e9gzi munk\u00e1j\u00e1t - tavaly is folytat\u00f3dott a rendk\u00edv\u00fcl szoros egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s, amely kor\u00e1bban is jellemezte a magyar \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Csal\u00e1s Elleni Hivatal\u00e1nak (OLAF) kapcsolat\u00e1t - b\u00e1r a b\u0171ncselekm\u00e9nyek sz\u00e1ma \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben cs\u00f6kkent, a korrupci\u00f3s b\u0171ncselekm\u00e9nyek eset\u00e9ben kism\u00e9rt\u00e9k\u0171 n\u00f6veked\u00e9s volt megfigyelhet\u0151 tavaly, a 2016-os 984-r\u0151l 1123-ra n\u0151tt a sz\u00e1muk, ezen ..."
        }
    ]
}