{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFEyTkdJMU1CSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Orb\u00e1n\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u306f\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001HVG\u3068MaNcs\u306f\u9762\u5012\u306a\u898b\u51fa\u3057\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/06/orban_szerint_nem_volt_antiszemita_a_figyelo_de_a_hvg-nek_es_a_mancs-nak_voltak_problemas_cimlapjai/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Orb\u00e1n Viktor v\u00e1laszlevel\u00e9t a Zsid\u00f3 Vil\u00e1gkongresszus eln\u00f6k\u00e9nek meg\u00edrta, a sz\u00f6veget Havasi Bertalan az MTI-hez eljuttatta. Ronald S. Lauder azt k\u00e9rte a magyar ..."
        },
        {
            "title": "Orb\u00e1n\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30da\u30fc\u30b8 -  hvg.hu\u306e\u305f\u3081\u3001\u4e16\u754c\u5927\u4f1a\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u5927\u7d71\u9818\u306b\u624b\u7d19\u3092\u9001\u3063\u305f",
            "link": "http://hvg.hu/itthon/20181205_Levelet_irt_Orbannak_a_Zsido_Vilagkongresszus_elnoke_a_Figyelo_cimlapja_miatt",
            "pub_date": "2018-12-05 08:20:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "http://hvg.hu",
            "desc": "Ronald Lauder azt k\u00e9ri Orb\u00e1nt\u00f3l, hogy \u00edt\u00e9lje el a Heisler Andr\u00e1st \u00e1br\u00e1zol\u00f3 Figyel\u0151-c\u00edmlapot."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30da\u30fc\u30b8\u30fb\u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9\u3082\u61a4\u6168\u3057\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://index.hu/kultur/media/2018/12/02/izraelben_is_felhaborodast_keltett_a_figyelo_cimlapja/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Izraelben is felh\u00e1borod\u00e1st keltett a Figyel\u0151 c\u00edmlapja - Amely p\u00e9nzes\u0151ben \u00e1br\u00e1zolja Heisler Andr\u00e1st. A H\u00e1rec szerint a c\u00edmlap antiszemita, az Israel Times is ..."
        },
        {
            "title": "Orban\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u5831\u9053\u306e\u81ea\u7531\u306e\u5236\u9650\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u304c\u8ca1\u653f\u7684\u8650\u5f85\u3092\u8ca1\u653f\u7684\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/orban-szerint-a-sajtoszabadsag-korlatozasa-lenne-elitelnie-a-zsido-vezetot-penzesoben-abrazolo-penzugyi-visszaelesekre-utalgato-figyelo-cimlapot",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:20 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "\u201eMeglepet\u00e9ssel olvasom, hogy \u00d6n a sz\u00f3l\u00e1s- \u00e9s a sajt\u00f3szabads\u00e1g korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1t k\u00e9ri t\u0151lem.\u201d Egyebek mellett ezt \u00edrja Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k Ronald S. Laudernek, a Zsid\u00f3 Vil\u00e1gkongresszus eln\u00f6k\u00e9nek. Lauder azt k\u00e9rte Orb\u00e1nt\u00f3l, hogy \u00edt\u00e9lje el a Figyel\u0151 c\u00edm\u0171 hetilap c\u00edmlapj\u00e1t, ami m\u00falt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n s\u00f6t\u00e9t h\u00e1tt\u00e9r el\u0151tt, p\u00e9nzes\u0151ben \u00e1br\u00e1zolta Heisler Andr\u00e1st, a MAZSIHISZ eln\u00f6k\u00e9t, mik\u00f6zben a sz\u00f6vegben p\u00e9nz\u00fcgyi vissza\u00e9l\u00e9sekre utalt. A c\u00edmlap miatt az izraeli nagyk\u00f6vets\u00e9g is tiltakozott, m\u00e1s szervezetek mellett. A kor\u00e1bban Schmidt M\u00e1ria t\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz \u00e9s Ung\u00e1r P\u00e9ter LMP-s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 tulajdon\u00e1ba..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u57fa\u91d1\u304b\u3089\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u64a4\u56de\u3057\u3001\u7af6\u4e89\u306e\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A szerdai Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent, Orb\u00e1n Viktor \u00e1ltal al\u00e1\u00edrt korm\u00e1nyhat\u00e1rozat \u00e9rtelm\u00e9ben a korm\u00e1ny nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 min\u0151s\u00edtette az augusztusban \u00e9letre h\u00edvott a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nynak (KESMA) t\u00f6rt\u00e9nt felaj\u00e1nl\u00e1sokat, \u00e9s ezzel saj\u00e1t kez\u0171leg kivonta a versenyjogi szab\u00e1lyok al\u00f3l minden id\u0151k legnagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 m\u00e9diapiaci \u00fczlet\u00e9t. Orb\u00e1n Viktor a parlamentben 2018. m\u00e1jus 10-\u00e9nFot\u00f3: ATTILA KISBENEDEK/AFP A m\u00falt h\u00e9ten, n\u00e9h\u00e1ny \u00f3ra alatt lezajlott felaj\u00e1nl\u00e1sok nyom\u00e1n a KESMA-hoz tartozik a komplett megyei lappiac, a H\u00edr TV, az Echo TV, az Origo.hu kiad\u00f3v\u00e1llalata, a..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\u30e9\u30fb\u30c1\u30ab\u30f3\uff1a\u4ed6\u306e\u539f\u56e0\u304c\u539f\u56e0\u3067CEU  -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/chikan-attila-masoknak-is-gondot-okoz-a-ceu-eluzese/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:24:21 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Klubr\u00e1di\u00f3nak Chik\u00e1n Attila azt mondta, a CEU k\u00e9nyszer\u0171 B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9se nagy vesztes\u00e9g a magyar tudom\u00e1nyos \u00e9letnek. Az egyetem igazgat\u00f3s\u00e1gi tagja, az els\u0151 Orb\u00e1n-kabinet gazdas\u00e1gi minisztere eml\u00e9keztetett r\u00e1, hogy a CEU-n t\u00f6bb olyan kurzus, kutat\u00e1s zajlik, ami m\u00e1shol nem. A Budapesti Corvinus Egyetem volt rektora k\u00f6z\u00f6lte: a CEU nem elszigetelten m\u0171k\u00f6d\u00f6tt. T\u00f6bb projektben egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00f6tt magyar int\u00e9zm\u00e9nyekkel, \u00edgy nagyon komoly gond, hogy b\u00e9csi k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9vel azok a sz\u00e1lak is vesz\u00e9lybe ker\u00fclnek, amelyek eddig bek\u00f6t\u00f6tt\u00e9k a magyar tudom\u00e1nyos \u00e9letbe. Szerinte azok az int\u00e9zm\u00e9nyek, amelyek j\u00f3 ka..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u30e6\u30c0\u30e4\u56fd\u4f1a\u8b70\u9577 - \u7b2c24\u56de",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/ronald-lauder-orban-level/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:06:19 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "M\u00falt h\u00e9ten nagy indulatokat kiv\u00e1lt\u00f3 c\u00edmlappal jelent meg Schmidt M\u00e1ria lapja, a Figyel\u0151. A k\u00e9pen Heisler Andr\u00e1s l\u00e1that\u00f3, amint h\u00faszezresek potyognak r\u00e1. A c\u00edmlap miatt m\u00falt h\u00e9ten Izrael magyarorsz\u00e1gi nagyk\u00f6vete \u00e9s a Mazsihisz is felh\u00e1borod\u00e1s\u00e1nak adott hangot. A Figyel\u0151 cikke a budapesti Rumbach Sebesty\u00e9n utcai zsinag\u00f3ga fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l, amelyre \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s is jutott. A lap azt \u00e1ll\u00edtja, hogy a projekttel kapcsolatban elsz\u00e1mol\u00e1si neh\u00e9zs\u00e9gek ad\u00f3dtak, de a Mazsihisz \u00e9s vezet\u0151je, Heisler Andr\u00e1s \u00e1ll\u00edtja, hogy minden elsz\u00e1mol\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek hat\u00e1rid\u0151ben eleget tett. A hvg.hu sz\u00farta ki..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u65b0\u805e\u3092\u6271\u3046 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/02/a-magyarorszagi-antiszemitizmussal-foglalkozik-a-legtekintelyesebb-zsido-lap",
            "pub_date": "2018-12-02 10:30:21 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Cikket \u00edrt az izraeli H\u00e1rec a magyarorsz\u00e1gi antiszemitizmusr\u00f3l, arra felf\u0171zve a t\u00e9m\u00e1t, hogy a magyar zsid\u00f3k jelent\u0151s r\u00e9sze felz\u00fadult a n\u00e9h\u00e1ny nappal ezel\u0151ttig Schmidt M\u00e1ria \u00e9s fia, az LMP-s Ung\u00e1r P\u00e9ter tulajdon\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 Figyel\u0151 legut\u00f3bbi c\u00edmlapj\u00e1n. Ezen a c\u00edmlapon a Magyarorsz\u00e1gi Zsid\u00f3 Hitk\u00f6zs\u00e9gek Sz\u00f6vets\u00e9ge, azaz a Mazsihisz eln\u00f6ke, Heisler Andr\u00e1s l\u00e1that\u00f3, a feje k\u00f6r\u00fcl pedig bankjegyek sz\u00e1lldosnak. A lap cikk\u00e9nek h\u00e1ttere, hogy egyel\u0151re t\u00f6bb \u00e9v v\u00e1rakoz\u00e1s ut\u00e1n sem ny\u00edlik meg a Sorsok H\u00e1za m\u00fazeum, els\u0151sorban a Mazsihisz \u00e9s Schmidt M\u00e1ria vit\u00e1ja miatt. Ut\u00f3bbi ugye a Figyel\u0151 tulajdonosa is volt ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c6\u30a3\u30a8\u30d5\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u6697\u3044\u65e5\u3067\u3042\u308a\u3001\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u306e\u81ea\u7531 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/03/ignatieff-ez-egy-sotet-nap-magyarorszagnak-es-a-felsooktatas-szabadsaganak",
            "pub_date": "2018-12-03 13:48:40 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A CEU h\u00e9tf\u0151n k\u00f6zlem\u00e9nyben tudatta, hogy: \u201eMivel a Lex CEU \u00e9rtelm\u00e9ben a CEU nem vehet fel \u00faj di\u00e1kokat 2019. janu\u00e1r 1-t\u0151l, az Egyetem k\u00e9nytelen a mai napon bejelenteni, hogy minden amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa programj\u00e1t B\u00e9csben ind\u00edtja el 2019 szeptember\u00e9ben.\u201d Michael Ignatieff, a CEU rektora d\u00e9lut\u00e1n kett\u0151kor sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tartott, hogy elmagyar\u00e1zza a l\u00e9p\u00e9st. Azt mondta, a magyar korm\u00e1ny arra k\u00e9nyszer\u00edtette az egyemet, hogy az amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa programjait kivigye az orsz\u00e1gb\u00f3l. Ignatieff szerint nem tudtak tov\u00e1bb v\u00e1rni, \u00e9s mivel az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g m\u00e1r nem vizsg\u00e1lja a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv..."
        }
    ]
}