{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzQxZHpVek1SSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u56fd\u5185 -  Fidesz\u4ee3\u8868\u3001Ferenc Hirt  - \u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/07/meghalt_a_fidesz_kepviseloje_hirt_ferenc/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je. Az 1967-ben sz\u00fcletett Hirt Ferenc 2006 \u00f3ta volt tagja az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek, h\u00e1romszor v\u00e1lasztott\u00e1k meg ..."
        },
        {
            "title": "Fidesnc Hirt\u3001Fidesz\u306e\u4ee3\u8868\u8005 -  Zoom.hu\u304c\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/07/meghalt-hirt-ferenc-a-fidesz-kepviseloje/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:42:01 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "A h\u00edrt a politikus hivatalos Facebook-oldal\u00e1n tett\u00e9k k\u00f6zz\u00e9 p\u00e9nteken."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/tag/hirt_ferenc-71735",
            "pub_date": "2018-12-07 11:28:05 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "TARL\u00d3S: A F\u00d5V\u00c1ROS ELVESZI A BKK-T\u00d3L A BUDAPESTI ELEKTRONIKUS JEGYRENDSZER BEVEZET\u00c9S\u00c9VEL \u00d6SSZEF\u00dcGG\u00d5 FELADATOKAT H\u00cdR TV."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt\u306eFidesz\u8b70\u54e1\u4ee3\u8868\u304c\u6b7b\u4ea1 - Hajd\u00faOnline",
            "link": "http://www.haon.hu/meghalt-hirt-ferenc-fideszes-orszaggyulesi-kepviselo/4074026",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:01 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00faOnline",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Budapest - Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff1aFidesz\u8b70\u4f1a\u306e\u4ee3\u8868Ferenc Hirt  -  hvg.hu\u3067\u6b7b\u4ea1",
            "link": "http://hvg.hu/itthon/20181207_Meghalt_Hirt_Ferenc_a_Fidesz_orszaggyulesi_kepviseloje",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "http://hvg.hu",
            "desc": "A parlament egyetlen kerekessz\u00e9kes k\u00e9pvisel\u0151je 51 \u00e9ves volt."
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u65e5\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  2018.12.07\u3002 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-12-07/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:35:12 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "- Megv\u00e1lasztott\u00e1k Angela Merkel ut\u00f3dj\u00e1t a korm\u00e1nyp\u00e1rt \u00e9l\u00e9n. - Aki k\u00f6nnyekkel b\u00facs\u00fazott. - Ezt v\u00e1rhatjuk t\u0151le. - N\u00e9meth Szil\u00e1rd ism\u00e9t birkafejet fogyasztott. - Katari \u00fczletemberek veszik meg az \u00e9p\u00fcletet, ahol Orb\u00e1n jord\u00e1niai bar\u00e1tai nyitottak hotelt. - Kov\u00e1cs Kok\u00f3 Istv\u00e1n interj\u00fat adott. - Trump jel\u00f6lt valakit igazs\u00e1g\u00fcgyminiszternek. - Orb\u00e1nt minden reggel der\u00e9kon v\u00e1gj\u00e1k. - Meghalt Hirt Ferenc."
        },
        {
            "title": "&quot;\u4eca\u8a71\u3059\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093&quot;  - \u30d5\u30a3\u30c7\u30ba\u306e\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/most-le-kell-irni-a-leirhatatlant-elhunyt-a-fidesz-parlamenti-kepviseloje/nb2pbbw",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je. Mind\u00f6ssze 51 esztend\u0151s volt. A h\u00edrt a politikus hivatalos Facebook-oldal\u00e1n tett\u00e9k k\u00f6zz\u00e9 p\u00e9nteken, ahol ezekkel a szavakkal b\u00facs\u00faznak t\u0151le: \u201eMost le kell \u00edrni a le\u00edrhatatlant, megfogalmazni a megfogalmazhatatlant. Azt hitt\u00fck, ann\u00e1l is er\u0151sebb. Azt hitt\u00fck, aki annyi mindent kib\u00edr \u00e9let\u00e9ben, azt senki \u00e9s semmi nem gy\u0151zheti le. T\u00e9vedt\u00fcnk. Olyan \u00f6r\u00f6ks\u00e9get hagy r\u00e1nk, amelyet egyetlen m\u00e1s politikus sem tudna. Kevesebb lesz ezt\u00e1n Tam\u00e1si, kevesebb lesz az orsz\u00e1g h\u00e1za \u00e9s kevesebb lesz eg\u00e9sz Magyarorsz\u00e1g. Elment Hirt Feri, elment Hirt Ferenc orsz..."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u307e\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/meghalt-hirt-ferenc/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Meghalt Hirt Ferenc \u2013 k\u00f6z\u00f6lt\u00e9k az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 Facebook-oldal\u00e1n. Most le kell \u00edrni a le\u00edrhatatlant, megfogalmazni a megfogalmazhatatlant. Azt hitt\u00fck ann\u00e1l is er\u0151sebb. Azt hitt\u00fck, aki annyi mindent kib\u00edr \u00e9let\u00e9ben, azt senki \u00e9s semmi nem gy\u0151zheti le. T\u00e9vedt\u00fcnk. Olyan \u00f6r\u00f6ks\u00e9get hagy r\u00e1nk, amelyet egyetlen m\u00e1s politikus sem tudna. Kevesebb lesz ezt\u00e1n Tam\u00e1si, kevesebb lesz az orsz\u00e1g h\u00e1za \u00e9s kevesebb lesz eg\u00e9sz Magyarorsz\u00e1g \u2013 \u00edrt\u00e1k a posztban. Hirt Ferenc 2007-ben a Fidesz Tolna megyei v\u00e1lasztm\u00e1ny\u00e1nak eln\u00f6ks\u00e9gi tagj\u00e1v\u00e1, a 2010-es \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son a tam\u00e1si \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9pvisel..."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt\u3001\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u3001\u6b7b\u4ea1 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/elhunyt-hirt-ferenc-orszaggyulesi-kepviselo",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je, k\u00f6z\u00f6lte a politikus Facebook-oldala. Az 51 \u00e9ves politikus 2006 \u00f3ta volt a magyar Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s tagja. Huszonegy \u00e9vesen szenvedett aut\u00f3balesetet, ami k\u00f6vetkezt\u00e9ben kerekessz\u00e9kbe k\u00e9nyszer\u00fclt."
        }
    ]
}