{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE42Ym5Cb0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "32  -  Szoljon.hu\u3067\u30c8\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u3067\u589c\u843d\u3057\u305f\u8eca",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/traktorral-karambolozott-egy-szemelyauto-a-32-esen-szolnoknal-1408480/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "\u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt egy traktor \u00e9s egy szem\u00e9lyaut\u00f3 p\u00e9ntek d\u00e9lut\u00e1n a 32-es f\u0151\u00faton, Szolnok t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u5e74\u306fSzolnok\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3 -  Webradio\u306b\u3088\u308bBudav\u00e1riPalotakoncert\u30b7\u30e7\u30fc\u3067\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/kultura/a-budavari-palotakoncertek-musoraval-koszontik-az-uj-evet-a-szolnoki-szimfonikusok",
            "pub_date": "2018-12-06 14:43:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a7\u30d6\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "A Szolnoki Szimfonikus Zenekar janu\u00e1r 12-\u00e9n a Budav\u00e1ri Palotakoncertek m\u0171sor\u00e1val sz\u00f3rakoztatja a szolnoki publikumot."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u307e\u305f\u3001Szolnok\u30af\u30a8\u30f3\u9178\u5de5\u5834\u3068\u4f1a\u8b70\u3067\u306e\u7d0d\u7a0e\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-szolnoki-citromsavgyarrol-es-az-adofizetesrol-is-beszeltek-a-konferencian-1407733/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Befektet\u0151i \u00fczleti konferenci\u00e1nak adott helyet cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Neumann J\u00e1nos Egyetem szolnoki gazd\u00e1lkod\u00e1si kara. A programon a gazdas\u00e1gpolitik\u00e1r\u00f3l \u00e9s a kis- ..."
        },
        {
            "title": "Nyarakap\u00e1t -  BAON.hu\u306e\u8fd1\u304f\u30672\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u589c\u843d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/ket-kocsi-utkozott-ossze-nyarsapat-kozeleben-1644853/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "K\u00e9t szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi \u00fctk\u00f6z\u00f6tt \u00f6ssze cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n este a 441-es f\u0151\u00faton, Ny\u00e1rsap\u00e1t k\u00fclter\u00fclet\u00e9n. A balesetben egy ember szenvedett s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket, ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t\u306e9\u4eba\u4e57\u308a\u306e\u7537 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kekfeny/cikk/2018/12/08/kilenc-autot-tort-fel-egy-ferfi-kecskemeten",
            "pub_date": "2018-12-08 09:03:30 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A rend\u0151r\u00f6k elfogtak egy f\u00e9rfit, aki a gyan\u00fa szerint t\u00f6bb aut\u00f3t is felt\u00f6rt Kecskem\u00e9ten \u2013 t\u00e1j\u00e9koztatott a Police.hu."
        },
        {
            "title": "K\u00e1rolyKa\u00e1n\u3001Press\u3001L\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306fSzolnok\u306e\u6700\u3082\u9ad8\u4fa1\u306a\u901a\u308a\u3067\u3059 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/kaan-karoly-sajto-meszaros-lorinc-ezek-szolnok-legdragabb-utcai-1403308/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi megy\u00e9hez, sz\u0171kebb haz\u00e1nkban, a J\u00e1szkuns\u00e1gban is n\u0151tt az ingatlan ad\u00e1sv\u00e9telek sz\u00e1ma a 2017-ig tart\u00f3, \u00f6tesztend\u0151s peri\u00f3dus alatt. A n\u00e9gy ..."
        },
        {
            "title": "14\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u304cNagyk\u0151r\u00f6s\u3067\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u305f -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/egy-14-eves-lany-rabolt-nagykoroson-1645117/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Egy 14 \u00e9ves l\u00e1ny rabolt ki egy 17 \u00e9ves l\u00e1nyt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n Nagyk\u0151r\u00f6s\u00f6n. A fiatal elk\u00f6vet\u0151t \u0151rizetbe vett\u00e9k."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u9577\u30ec\u30b9\u30dd\u30f3\u30b9\u5927\u90fd\u5e02|\u8056\u306a\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szentes_hirek/polgarmestert_valaszt_nagytoke/2582036/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Nagyt\u0151ke - K\u00e9t jel\u00f6lt k\u00f6z\u00f6tt d\u0151l el a polg\u00e1rmesteri sz\u00e9k a vas\u00e1rnapi id\u0151k\u00f6zi v\u00e1laszt\u00e1son Nagyt\u0151k\u00e9n. Egyik indul\u00f3 sem helyi, de ez a nagyt\u0151keiek szerint ink\u00e1bb j\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t\u8b66\u5b98\u306f\u885d\u6483\u7684\u306a\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3057\u305f -  Kiskunhalas\u3068Halas\u5730\u533a\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/sokkolo-videot-keszitettek-a-kecskemeti-rendorok/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:43:45 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30e9\u30b9\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "A kialakult t\u00e9vhitekkel ellent\u00e9tben m\u00e1r egy poh\u00e1r szeszes ital elfogyaszt\u00e1sa is sz\u00e1m\u00edt. Az ittas vezet\u00e9s ellen kamp\u00e1nyol a B\u00e1cs-Kiskun Megyei ..."
        },
        {
            "title": "Szolnok  -  Szoljon.hu\u306e\u7f8e\u3057\u304f\u4fee\u5fa9\u3055\u308c\u305fTisza\u516c\u5712",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/atadtak-a-szepen-felujitott-tisza-parkot-szolnokon-1407730/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "\u00dcnnep\u00e9lyes keretek k\u00f6z\u00f6tt felavatt\u00e1k a n\u00e9h\u00e1ny h\u00f3nap alatt szinte teljesen \u00fajj\u00e1sz\u00fcletett, Verseghy gimn\u00e1zium el\u0151tti Tisza parkot. A cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki esem\u00e9nyen Szalay ..."
        },
        {
            "title": "Mikl\u00f3sAlpinista\u304cNagyk\u0151r\u00f6s\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u3092\u8a2a\u554f -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/alpinista-mikulas-jart-nagykoroson-1643845/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Lelkes gyerekzsivajt\u00f3l volt hangos a nagyk\u0151r\u00f6si Szabads\u00e1g t\u00e9r cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lel\u0151tt, ahol a Mikul\u00e1s ez\u00fattal nem sz\u00e1non \u00e9rkezett."
        },
        {
            "title": "Advent  - \u30f4\u30a7\u30eb\u30b1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30b6\u30fc\u30eb\uff08V\u00e1rkertBaz\u00e1r -  Webradio\uff09\u3067\u306e\u30b1\u30af\u30b9\u30e1\u30e1\u30c3\u30c8\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u3068\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30b7\u30a2\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/kultura/advent-a-kecskemet-city-balett-es-az-esszencia-zenekar-eloadasa-a-varkert-bazarban",
            "pub_date": "2018-12-08 08:43:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a7\u30d6\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9t City Balett \u00e9s az Esszencia Zenekar k\u00f6z\u00f6s, Sz\u00e1rnyal\u00e1s c\u00edm\u0171 produkci\u00f3j\u00e1t mutatja be december 16-\u00e1n a V\u00e1rkert Baz\u00e1rban, a helysz\u00edn adventi ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306b\u306f\u5e02\u5185\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5730\u57df\u3067\u505c\u96fb\u304c\u8d77\u3053\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - Kecskem\u00e9tLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/tobb-varosreszben-lesz-aramszunet-hetvegen",
            "pub_date": "2018-12-07 20:20:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Ism\u00e9t \u00e1ramsz\u00fcnetekre kell sz\u00e1m\u00edtani tervezett munk\u00e1k miatt a v\u00e1ros t\u00f6bb pontj\u00e1n h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n. Az \u00e9rintett szakaszokon \u00fcgyfeleinek ig\u00e9nye alapj\u00e1n b\u0151v\u00edti h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30eb\u30ce\u30af\u3001\u30ec\u30ae\u30e5\u30e9\u30fc\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u7d42\u4e86 - Duna\u00fajv\u00e1rosOnline",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/szolnokon_zarul_az_alapszakasz",
            "pub_date": "2018-12-07 06:50:34 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1rosOnline",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "A r\u00f6plabda els\u0151 oszt\u00e1ly alapszakasz\u00e1nak utols\u00f3 \u00e1llom\u00e1s\u00e1n Szolnokon l\u00e9p p\u00e1ly\u00e1ra Dunaferr, mely gy\u0151zelemmel szeretn\u00e9 z\u00e1rni a bajnoks\u00e1g els\u0151 fel\u00e9t."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u6700\u521d\u306e\u52dd\u5229\u306fSzolnok  -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/sport/helyi-sport/elso-gyozelmet-aratta-a-szolnok-1409785/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Utols\u00f3 alapszakasz-m\u00e9rk\u0151z\u00e9s\u00e9n megszerezte els\u0151 gy\u0151zelm\u00e9t a Szolnok f\u00e9rfi r\u00f6plabdacsapata, ugyanis az NB I p\u00e9nteki j\u00e1t\u00e9knapj\u00e1n hazai p\u00e1ly\u00e1n 3-1-re nyert a ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u9053\u8def\u5efa\u8a2d\u306fTiszaalp\u00e1r -  BAON.hu\u306b\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/az-utepitesek-eve-volt-az-idei-esztendo-tiszaalparon-1639585/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen j\u00f3l z\u00e1rult az idei esztend\u0151 Tiszaalp\u00e1ron, f\u0151k\u00e9nt az \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9sek tekintet\u00e9ben. \u2013 Abb\u00f3l a k\u00f6zel 300 milli\u00f3 forintb\u00f3l tudtuk leaszfaltozni a legforgalmasabb ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t - Kecskem\u00e9tiLapok\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306f30\u6b73\u3067\u3059",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kepzomuveszet/30-eves-a-kecskemeti-kepzomuveszek-kozossege",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Jubileumi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal \u00fcnnepelte megalakul\u00e1s\u00e1nak 30. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t a Kecskem\u00e9ti K\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szek K\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a H\u00edr\u00f6s Agor\u00e1ban. Az \u00f6sszefoglal\u00f3 ig\u00e9ny\u0171 t\u00e1rlat ez ..."
        },
        {
            "title": "\u5de8\u5927\u306a\u8cc3\u91d1\u4e0a\u6607\u304cKecskem\u00e9t\u306b\u6765\u308b -  Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/gazdasag/2018/12/06/hatalmas-beremeles-jon-kecskemeten",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "A kecskem\u00e9ti Mercedes-gy\u00e1rban december 5-\u00e9n d\u00e9lben al\u00e1\u00edrt\u00e1k a szakszervezetek \u00e9s a c\u00e9g vezet\u00e9se az \u00fajabb k\u00e9t\u00e9ves b\u00e9rmeg\u00e1llapod\u00e1st."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde -  Szarvas\u306e\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc -  BEOL.hu",
            "link": "https://www.beol.hu/kozelet/helyi-kozelet/pulitzer-dijas-iro-darabjara-keszulnek-szarvason-1643851/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "BEOL.hu",
            "source_url": "https://www.beol.hu",
            "desc": "Tennessee Williams \u2013 Macska a forr\u00f3 b\u00e1dogtet\u0151n c\u00edm\u0171 sz\u00edndarabj\u00e1nak bemutat\u00e1s\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcl a Cervinus Te\u00e1trum. A Pulitzer-d\u00edjas \u00edr\u00f3 kedv\u00e9\u00e9rt D\u00f3sa Zsuzsanna, ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305fSzolnok\u306e\u4ff3\u512a\u306f\u5f15\u9000\u3057\u305f\u4f5c\u5bb6\u3092\u52a9\u3051\u308b -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/ismert-szolnoki-szinesz-segiti-szurdok-janos-munkajat-1406389/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Kilenc \u00e9v alatt k\u00f6zel hatsz\u00e1z verset \u00edrt. ma m\u00e1r a negyedik k\u00f6tet\u00e9n dolgozik. A szolnoki Szurdok J\u00e1nos k\u00f6ltem\u00e9nyeib\u0151l m\u00e1r m\u00e1sodj\u00e1ra tartott felolvas\u00f3estet a ..."
        },
        {
            "title": "AranyhomokKist\u00e9rs\u00e9gfejleszt\u00e9siEgyes\u00fclet - Kecskem\u00e9tiLapok\u306f\u6210\u529f\u3057\u305f\u4e00\u5e74\u306e\u9593\u9589\u3058\u3089\u308c\u305f",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/sikeres-evet-zart-az-aranyhomok-kistersegfejlesztesi-egyesulet",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "2018-ban is sikeres, eredm\u00e9nyekben gazdag \u00e9vet z\u00e1rt az Aranyhomok Kist\u00e9rs\u00e9gfejleszt\u00e9si Egyes\u00fclet. Sz\u00e1mos, sz\u00ednes programot felvonultat\u00f3, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e\u611b\u306e\u79d8\u5bc6 -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/titkon-vagyunk-a-romantikara-1645024/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Szavak n\u00e9lk\u00fcl, a mozdulatok nyelv\u00e9n mes\u00e9lnek romantik\u00e1r\u00f3l \u00e9s szerelemr\u0151l a Kecskem\u00e9t City Balett t\u00e1ncm\u0171v\u00e9szei, akik a vil\u00e1g operareperto\u00e1rj\u00e1nak egyik ..."
        },
        {
            "title": "J\u00e1szber\u00e9ny\u306e2\u3064\u306e\u5b66\u6821\u304c\u30ea\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/05/megujult-ket-jaszberenyi-iskola",
            "pub_date": "2018-12-05 05:13:54 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "T\u00f6bb mint h\u00e1romsz\u00e1zmilli\u00f3 forintb\u00f3l \u00fajult meg a Gr\u00f3f Apponyi Albert \u00c1ltal\u00e1nos Iskola J\u00e1szber\u00e9nyben, ahol \u00e9v v\u00e9g\u00e9re befejez\u0151dik a J\u00e1szs\u00e1gi \u00c1ltal\u00e1nos Isko..."
        },
        {
            "title": "KatonaJ\u00f3zsefMemorial House\u3067\u30ad\u30c3\u30c1\u30f3\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u5bb6\u306b\u4f1d\u3048\u308b - Kecskem\u00e9t&#39;s Sheets",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/meselo-hazak-meselo-konyhak-a-katona-jozsef-emlekhazban",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "K\u00e9t kecskem\u00e9ti csal\u00e1di h\u00e1z t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l tartottak el\u0151ad\u00e1st a C\u00e9drusNet Egyes\u00fclet civil kutat\u00f3i p\u00e9nteken d\u00e9lut\u00e1n a Katona J\u00f3zsef Eml\u00e9kh\u00e1zban. A ,,Mes\u00e9l\u0151 h\u00e1zak ..."
        },
        {
            "title": "\u7a74\u306fVarga\u306e\u5efa\u7269\u306e\u5929\u4e95\u3067\u3059\u304c\u3001\u5076\u7136\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/lyukas-a-varga-epuletenek-fodemje-de-nem-balesetveszelyes-1405405/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:45:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Hi\u00e1nyzik a mennyezet egy darabja a szolnoki Varga Katalin Gimn\u00e1zium tet\u0151ter\u00e9ben \u2013 kapott sz\u00e1rnyra a h\u00edr t\u00f6bb internetes port\u00e1lon is."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306eKecskem\u00e9t\u304c\u898b\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u5c55\u89a7\u4f1a -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kultura/helyi-kultura/a-kiallitas-amit-minden-kecskemetinek-latnia-kell-1643476/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "A ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s, amit minden kecskem\u00e9tinek l\u00e1tnia kell \u2013 ez a mott\u00f3ja a Cifrapalot\u00e1ban cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n megny\u00edlt, a v\u00e1ros 650 \u00e9ves t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t bemutat\u00f3 l\u00e1tv\u00e1nyos t\u00e1rlatnak."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306b\u306a\u308b - Kecskem\u00e9tPress",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/programok/hetvegen-filleres-borze-a-lanchid-utcai-iskolaban",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:29 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Az Els\u0151 Kecskem\u00e9ti Lions Club 2018. december 08 \u00e9s 09 k\u00f6z\u00f6tt imm\u00e1ron 28. alkalommal rendezi meg a kecskem\u00e9ti Sz\u00e9chenyi-v\u00e1rosr\u00e9szben elhelyezked\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "Szolnok\u306eSz\u00e9chenyiBoulevard\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u5b66\u6821\u304c\u30ea\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-szolnoki-szechenyi-koruti-sportiskola-is-megujult-1407721/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A harmincn\u00e9gy int\u00e9zm\u00e9nyt koordin\u00e1l\u00f3 Szolnoki Tanker\u00fcleti K\u00f6zpont \u00fajabb iskolafel\u00faj\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151 \u00fcnneps\u00e9get rendezett cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n. Ez\u00fattal a Sz\u00e9chenyi K\u00f6r\u00fati ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u306b\u306f\u3001Economic Window  - Kecskem\u00e9tSheets\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/decemberben-is-kinyilt-a-gazdasagi-ablak",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:29 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A B\u00e1cs-Kiskun Megyei Kereskedelmi \u00e9s Iparkamara \u00e9s a Kecskem\u00e9ti Telev\u00edzi\u00f3 gazdas\u00e1gi m\u0171sora sz\u00e1mos \u00e9rdekes t\u00e9m\u00e1t dolgoz fel, mely a v\u00e1llalkoz\u00e1sok ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30e9\u535a\u7269\u9928\u306f\u30e0\u30e9\u30b1\u30b8\u907a\u7523\u3092\u5c55\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kultura/helyi-kultura/a-raday-muzeumban-mutatjak-be-a-murakozy-hagyatekot-1639657/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Let\u00e9ti szerz\u0151d\u00e9ssel \u00e1tadja a kecskem\u00e9ti \u00f6nkorm\u00e1nyzat a R\u00e1day M\u00fazeumnak Murak\u00f6zy J\u00e1nos fest\u0151m\u0171v\u00e9sz alkot\u00e1sait, ezzel sok h\u00e1nyattat\u00e1s ut\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306e\u6700\u3082\u8fd1\u4ee3\u7684\u306a\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u306e\u30de\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0I.  - \u6559\u80b2\u30d3\u30eb\u306e\u30db\u30fc\u30eb - Kecskem\u00e9tLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/a-regio-legmodernebb-campusanak-felterkepezese-i_-%E2%80%93-az-oktatasi-epulet-aulaja",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Egy nyolcvan tonna s\u00faly\u00fa, tizenh\u00e1rom m\u00e9ter magas, leveg\u0151ben l\u00f3g\u00f3 t\u0151zsdetoj\u00e1s lesz az \u00e9kess\u00e9ge a Campuson \u00e9p\u00fcl\u0151 Oktat\u00e1si \u00e9p\u00fclet aul\u00e1j\u00e1nak. A k\u00f6zel ezer ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u306fsolanche\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30fc\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc\u3092\u8607\u751f\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u6559\u3048\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/vakokat-tanitott-ujraelesztesre-egy-szolnoki-mentotiszt-1403320/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Egy h\u00f3nappal ezel\u0151tt hat\u00e1rozta el a szolnoki Hardi Attila ment\u0151tiszt, hogy megtan\u00edtja a l\u00e1t\u00e1ss\u00e9r\u00fclteket az \u00e9letment\u00e9sre. Ahogy mondta, sz\u00e1mos helyen tartott m\u00e1r ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t\u306e\u59bb\u306e\u305f\u3081\u306e\u7f70\u306f4\u5e74\u9593\u306e\u6295\u7344\u3067\u6b7b\u306c -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/negy-ev-borton-lett-az-elettarsat-mellbe-szuro-kecskemeti-asszony-buntetese-1641202/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "3 \u00e9vr\u0151l 4 \u00e9v b\u00f6rt\u00f6nre m\u00f3dos\u00edtotta a Szegedi \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bla azt a b\u00fcntet\u00e9st, melyet a 2015-ben \u00e9lett\u00e1rs\u00e1t mellkason sz\u00far\u00f3 M. Andrea ellen mondott ki a Kecskem\u00e9ti ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t - Kecskem\u00e9tiLapok\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u8b66\u5bdf\u5b98",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/rendorseg/autofeltoroket-fogtak-el-a-rendorok-kecskemeten",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A t\u00e9rfigyel\u0151 kamer\u00e1n k\u00e9t gyan\u00fas fiatalt l\u00e1tott a kecskem\u00e9ti szolg\u00e1latir\u00e1ny\u00edt\u00f3 parancsnok. A ki\u00e9rkez\u0151 j\u00e1r\u0151r\u00f6k int\u00e9zked\u00e9se sor\u00e1n kider\u00fclt, hogy h\u00e1rom aut\u00f3t t\u00f6rtek ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306fSzolnok  -  Szoljon.hu\u306b\u5165\u5b66\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/atadtak-az-ev-onkentese-elismerest-szolnokon-1405282/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "M\u0171soros d\u00e9lut\u00e1nnal eml\u00e9kezett meg az \u00f6nk\u00e9ntesek nemzetk\u00f6zi napj\u00e1r\u00f3l szerd\u00e1n a J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok Megyei \u00d6nk\u00e9ntes K\u00f6zpont. A m\u0171v\u00e9szeti civil ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/kecskemeti-anyakonyvi-hirek-2-1640500/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "A Pet\u0151fi N\u00e9pe december 5-ei sz\u00e1m\u00e1ban megjelent anyak\u00f6nyvi h\u00edreket itt olvashatja."
        },
        {
            "title": "H\u00edr\u00f6sGazdas\u00e1g - Kecskem\u00e9tPress\u306e\u79cb\u51ac\u53f7",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/megjelent-a-hiros-gazdasag-oszi-teli-szama",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Megjelent a H\u00edr\u00f6s Gazdas\u00e1g leg\u00fajabb sz\u00e1ma. A friss \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00f6sszegy\u0171jti az elm\u00falt hetek, h\u00f3napok kiemelked\u0151en fontos gazdas\u00e1gi esem\u00e9nyeit, folyamatait."
        },
        {
            "title": "Besenysz\u00f6g -  Szoljon.hu\u3067\u713c\u304b\u308c\u305f\u5bb6",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/teljes-terjedelmeben-langolt-egy-szolnoki-csaladi-haz-es-mellekepulete-1405225/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:54:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A t\u0171zben egy ember sem s\u00e9r\u00fclt meg, viszont t\u00f6bb \u00e1llat is elpusztult."
        },
        {
            "title": "Erzs\u00e9betv\u00e1rosAls\u00f3sz\u00e9kt\u00f3 - Kecskem\u00e9tiLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/aramszunetek-varhatok-alsoszekto-erzsebetvaros",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Ism\u00e9t \u00e1ramsz\u00fcnetekre kell sz\u00e1m\u00edtani tervezett munk\u00e1k miatt a v\u00e1ros t\u00f6bb pontj\u00e1n h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n. Az \u00e9rintett szakaszokon \u00fcgyfeleinek ig\u00e9nye alapj\u00e1n b\u0151v\u00edti h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "90\u6b73\u306eKov\u00e1ch\u6559\u80b2\u8005AntalKov\u00e1ch\u304c\u30b1\u30fc\u30ad\u3067\u6328\u62f6\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/tortaval-is-koszontottek-a-90-eves-kovach-antal-pedagogust-1405264/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Kilencvenedik sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t \u00fcnnepelte szerd\u00e1n a szolnoki Kov\u00e1ch Antal."
        },
        {
            "title": "21\u6b73\u306fSOS\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u56fd\u969b\u5b50\u4f9b\u5353\u7403\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u3059 - Kecskem\u00e9tPress",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/21-eves-az-sos-lions-nemzetkozi-gyermek-teremlabdarugo-torna",
            "pub_date": "2018-12-06 20:25:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9ti Szent L\u00e1szl\u00f3 Lions Club 2018. december 9-\u00e9n vas\u00e1rnap 8 \u00e9s 18 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt a II. R\u00e1k\u00f3czi Ferenc \u00c1ltal\u00e1nos Iskola sportcsarnok\u00e1ban rendezi meg a ..."
        },
        {
            "title": "Mikl\u00f3sPercze\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8a69\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/bemutattak-percze-miklos-uj-verseskotetet-1409020/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "T\u0171zr\u0151l \u00e1lmodom c\u00edmmel jelent meg a napokban az \u00daj N\u00e9plap egykori munkat\u00e1rsa, Percze Mikl\u00f3s k\u00f6lt\u0151 \u00faj versesk\u00f6tete. December 6-\u00e1n a Zsigmond Ferenc ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u52d5\u8eca\u904b\u8ee2\u624b\u306bKecskem\u00e9t\u5e02\u306e\u8981\u6c42\uff1a\u6700\u5f8c\u306e\u5206\u306e\u99d0\u8eca\u5834\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\uff01 - Kecskem\u00e9tiLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/a-kecskemeti-varosrendeszet-kerese-az-autosok-fele:-ne-hagyjak-az-utolso--pillanatra-a-parkolo-berletek-megvasarlasat",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9ti V\u00e1rosrend\u00e9szet t\u00e1j\u00e9koztatja \u00fcgyfeleit, hogy megkezdt\u00e9k a 2019. \u00e9vre sz\u00f3l\u00f3 parkol\u00f3 b\u00e9rletek \u00e1rus\u00edt\u00e1s\u00e1t."
        },
        {
            "title": "Szolnok\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u306f &quot;Szili&quot;\u6a5f\u95a2\u8eca\u3060\u3063\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kultura/helyi-kultura/mindennapos-vendeg-volt-szolnokon-a-szili-mozdony-1400365/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "M\u00e9g az 1970-es \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, amikor egykori iskol\u00e1m, a \u201eG\u00e9pipari\u201d padjait koptattam. Egyik oszt\u00e1lyt\u00e1rsammal \u2013 aki megsz\u00e1llott vas\u00fatrajong\u00f3 volt \u2013 a ..."
        },
        {
            "title": "\u6bce\u65e5\u56fd\u5185\u306e\u30ea\u30f3\u30b4 - Kecskem\u00e9tiLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/minden-napra-egy-hazai-alma",
            "pub_date": "2018-12-06 17:24:12 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Kecskem\u00e9tre \u00e9rkezett az \u201eALMA, a term\u00e9szet oltalma\u201d szlogennel indult fogyaszt\u00e1s\u00f6szt\u00f6nz\u0151 kamp\u00e1ny. Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 keret\u00e9ben mes\u00e9ltek az ..."
        },
        {
            "title": "\u90e1\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u6d88\u9632\u58eb\u304c\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u5668 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/uj-felszereleseket-kaptak-a-megyei-onkentes-tuzoltok-1405081/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok Megyei Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi Igazgat\u00f3s\u00e1g \u00e9p\u00fclet\u00e9ben vett\u00e9k \u00e1t december \u00f6t\u00f6dik\u00e9n a megyei \u00f6nk\u00e9ntes t\u0171zolt\u00f3 egyes\u00fcletek azokat az ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u307e\u308c\u306a\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u306f\u6052\u4e45\u7684\u306a\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b--Kecskem\u00e9tLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/allando-veszelyben-el-linettke-ritka-betegsege-miatt",
            "pub_date": "2018-12-07 07:06:22 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Ak\u00e1r egy csepp v\u00edz is vesz\u00e9lyeztetheti az \u00e9let\u00e9t a h\u00e1rom h\u00f3napos Nagy Linettnek. A kecskem\u00e9ti kisl\u00e1ny ugyanis egy nagyon ritka genetikai betegs\u00e9ggel, ciszt\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u7a7a\u8ecd\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6700\u3082\u7f8e\u200b\u200b\u3057\u3044\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306fSzolnok-Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-legiero-zenekar-legszebb-dallamai-szoltak-szolnokon-1403371/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Igazi adventi hangulatot \u00e1raszt\u00f3 zenei csemeg\u00e9t ny\u00fajtott a szolnoki L\u00e9gier\u0151 Zenekar kedd esti koncertje az Aba-Nov\u00e1k Ag\u00f3ra Kultur\u00e1lis K\u00f6zpontban."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5b66\u751f\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u5353\u7403\u306b\u9032\u3093\u3060.Kecskem\u00e9tPress",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/sport/ok-jutottak-tovabb-az-asztalitenisz-diakolimpian",
            "pub_date": "2018-12-06 11:15:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "2018. december 5-\u00e9n ker\u00fclt megrendez\u00e9sre a Di\u00e1kolimpia B\u00e1cs-Kiskun megyei \u201eA\u201d kateg\u00f3ri\u00e1s d\u00f6nt\u0151je asztalitenisz sport\u00e1gban."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u9f62\u8005\u306f\u4e16\u754c\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30c7\u30fc\u306e\u6709\u540d\u4eba\u3067\u3059 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/idoseknek-meseltek-kozismert-szemelyek-az-onkentesseg-vilagnapjan-1405291/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A megyei Es\u00e9ly Egyes\u00fclet \u00e1ltal m\u0171k\u00f6dtetett J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok Megyei Csal\u00e1d, Es\u00e9lyteremt\u0151 \u00e9s \u00d6nk\u00e9ntes H\u00e1z ez \u00e9vben is megrendezte a Mes\u00e9lj egy sz\u00e9p ..."
        },
        {
            "title": "Aranyhomok  - Kecskem\u00e9tPress\u3067\u5efa\u7bc9\u4f1a\u8b70\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/epiteszeti-konferenciat-tartottak-az-aranyhomokban",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Szakmai konferenci\u00e1t tartott cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a B\u00e1cs-Kiskun Megyei \u00c9p\u00edt\u00e9sz Kamara a Hotel Aranyhomokban. Az egyik f\u0151 t\u00e9ma a telep\u00fcl\u00e9sk\u00e9pi arculati k\u00e9zik\u00f6nyvek ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u6751\u3068\u7f8e\u8853\u690d\u6c11\u5730\u306e\u690d\u6c11\u5730\u304c\u5e02\u6c11\u306e\u8b66\u5099\u54e1\u306b\u3088\u3063\u3066\u76e3\u8996\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-karacsonyi-falut-es-a-muvesztelepi-asatast-is-figyelik-a-polgarorok-1401442/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A Szolnok V\u00e1rosi Polg\u00e1r\u0151r Egyes\u00fclet az \u00e9v h\u00e1tralev\u0151 r\u00e9sz\u00e9ben is akt\u00edvan tev\u00e9kenykedik."
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30ce\u30b9\u30fb\u30ce\u30a4\u30de\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u6559\u80b2\u30af\u30e9\u30d6 - \u30b1\u30af\u30e1\u30e1\u30c3\u30c8\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/oktatasi-klubj-a-neumann-janos-egyetemen",
            "pub_date": "2018-12-06 20:15:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Az Oktat\u00e1si Klubj\u00e1nak els\u0151 kecskem\u00e9ti rendezv\u00e9ny\u00e9t tartotta ma a Magyar Nemzeti Bank a Neumann J\u00e1nos Egyetemen. A klubba olyan v\u00e9gzett vagy akt\u00edv ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30eb\u30ce\u30af\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u304b\u3089\u306e\u30bd\u30ed\u306e\u5b66\u751f\u305f\u3061\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u81ea\u8eab\u306e\u5b66\u751f\u306b\u623b\u3063\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kultura/helyi-kultura/sajat-tanitvanyaival-tert-vissza-a-szolnoki-szimfonikusok-egykori-hallgatoja-1401196/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A Szolnoki Szimfonikus Zenekar szakmai fejl\u0151d\u00e9s\u00e9nek egyik fontos \u00e1llom\u00e1sa, hogy oktat\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9get is v\u00e9gez. Ennek jelent\u0151s \u00e1llom\u00e1sa volt 2017-ben az ..."
        },
        {
            "title": "Mikul\u00e1s - Kecskem\u00e9tLapok\u306f\u5c0f\u3055\u306a\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u306b\u8d08\u308a\u7269\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/kis-hosoknek-hozott-ajandekot-a-mikulas",
            "pub_date": "2018-12-06 17:24:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "B\u00e1r hossz\u00fa volt az elm\u00falt \u00e9jszak\u00e1ja a Mikul\u00e1snak, fontosnak tartotta, hogy ell\u00e1togasson a kecskem\u00e9ti Koramentorh\u00e1zba is. Itt ugyanis igazi kis h\u0151s\u00f6k v\u00e1rt\u00e1k \u0151t ..."
        },
        {
            "title": "Szolnok\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/szolnoki-iskolasok-ismerkedhettek-fogyatekkal-elokkel-1400038/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Nyitott Ajt\u00f3k Nyitott Ajt\u00f3k c\u00edmmel szervezett h\u00e9tf\u0151n programot a Fogyat\u00e9kos emberek vil\u00e1gnapja alkalm\u00e1b\u00f3l a JNSZ Megyei Csal\u00e1d, Es\u00e9lyteremt\u0151 \u00e9s \u00d6nk\u00e9ntes ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30d3\u30f3\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u7267\u5e2b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u306f\u6d88\u3048\u305f - Kecskem\u00e9t&#39;s Sheets",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/megszunt-a-nyomozas-reformatus-lelkesz-ellen",
            "pub_date": "2018-12-06 13:14:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Megsz\u00fcntett\u00e9k a nyomoz\u00e1st Kuti J\u00f3zsef, reform\u00e1tus egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g igazgat\u00f3 tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ke ellen, aki a v\u00e1d szerint 2016-ban b\u00e1ntalmazta N\u00e9medi Lajosn\u00e9t, ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30eb\u30ce\u30af\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u8a08\u753b\u306f\u3001E.ON\u306e\u88c5\u98fe\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u884c\u308f\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-szolnoki-onkormanyzat-terve-vitte-a-primet-az-e-on-dekorpalyazatan-1396651/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Az E.ON Magyarorsz\u00e1g p\u00e1ly\u00e1zatot hirdetett, melyben telep\u00fcl\u00e9sek mutathatt\u00e1k be \u00e9rt\u00e9keiket, jellegzetess\u00e9geiket \u2013 egy elektromos aut\u00f3 dekor\u00e1l\u00e1s\u00e1val."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u76f8\u8ac7\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u8005\u4f1a\u898b - Kecskem\u00e9tPress",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/sajtotajekoztato-a-nemzeti-konzultaciorol",
            "pub_date": "2018-12-06 11:10:04 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A csal\u00e1dok v\u00e9delm\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3 fontoss\u00e1ga mellett \u00e1llnak ki Kecskem\u00e9t orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151i. Salacz L\u00e1szl\u00f3 \u00e9s Zombor G\u00e1bor cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30b1\u30c3\u30c8\u30c0\u30f3\u30d4\u30f3\u30b0\uff1a\u5e74\u672b -  Szoljon.hu\u304c\u5148\u306b\u59cb\u307e\u308b",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/csomagdomping-egyre-korabbra-tolodik-az-ev-vegi-csucsidoszak-kezdete-1396633/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:59:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "K\u00f6zeledik az aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1si id\u0151szak, \u00edgy ism\u00e9t sz\u00e1mottev\u0151en n\u0151 majd a csomagforgalom a k\u00f6vetkez\u0151 hetekben. Egyre t\u00f6bben d\u00f6ntenek \u00fagy ugyanis ..."
        },
        {
            "title": "\u307e\u3082\u306a\u304f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306fHippopotamus\u306e\u66f4\u65b0\u7248\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - Kecskem\u00e9tiLapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kultura/hamarosan-lathatjuk-a-vizipok-csodapok-felujitott-valtozatat",
            "pub_date": "2018-12-06 09:55:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30c3\u30af\u30b9\u30ad\u30e1\u30c6\u30a3\u30e9\u30dd\u30af",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Tavaszt\u00f3l lesz l\u00e1that\u00f3 a mozikban a V\u00edzip\u00f3k-csodap\u00f3k c\u00edm\u0171 eg\u00e9sz est\u00e9s rajzfilm digit\u00e1lisan fel\u00faj\u00edtott v\u00e1ltozata. Az alkot\u00e1s d\u00edszbemutat\u00f3j\u00e1t szerd\u00e1n tartott\u00e1k ..."
        },
        {
            "title": "martf\u0171\u306e\u7121\u6599\u306e\u300c\u7121\u6599\u30e9\u30a4\u30d6\u30e9\u30ea\u300d\u304c\u30af\u30ed\u30fc\u30bc\u30c3\u30c8\u3067\u76d7\u307e\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/szomoru-eset-jotett-helyebe-jot-ne-varj-1401505/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Indul\u00e1sa \u00f3ta figyelt\u00fck Martf\u0171 civil kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9t, a \u201eszabad k\u00f6nyvt\u00e1rat\u201d. L\u00e9nyege, hogy a lakosok megunt k\u00f6nyveiket kitehetik egy nyilv\u00e1nos, mindenki \u00e1ltal ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30e9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306fHet\u00e9nyiG\u00e9za\u75c5\u9662\u306b\u8ffd\u52a0\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/napelemes-rendszereket-tettek-a-hetenyi-geza-korhazra-1399576/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:22:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "K\u00f6zel 180 milli\u00f3 forintos eur\u00f3pai uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a megyei Het\u00e9nyi G\u00e9za K\u00f3rh\u00e1z-Rendel\u0151int\u00e9zet \u00fajabb \u00e9p\u00fcletein alak\u00edtottak ki napelemes ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u306e\u72ec\u7279\u306e\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u304cMez\u0151t\u00far -  Szoljon.hu\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.szoljon.hu/gazdasag/helyi-gazdasag/az-orszagban-egyedulallo-bivalytelep-jott-letre-mezoturon-1402327/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Egyre b\u0151v\u00fcl az \u00e1llom\u00e1ny a Mez\u0151t\u00far hat\u00e1r\u00e1ban l\u00e9tes\u00fclt bivalytelepen. J\u00f6v\u0151 \u00e9v tavasz\u00e1n m\u00e1r az els\u0151 Magyarorsz\u00e1gon sz\u00fcletett \u00fcsz\u0151k is megellenek."
        },
        {
            "title": "\u6012\u308a\uff1a\u8caf\u84c4\u5354\u540c\u7d44\u5408\u3068ATM\u306a\u3057 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/felhaborodas-takarekszovetkezet-es-atm-sem-lesz-janoshidan-1401601/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A j\u00e1noshidai lakosok a minap tartott falugy\u0171l\u00e9sen \u00e9rtes\u00fcltek arr\u00f3l, hogy a 3A Takar\u00e9ksz\u00f6vetkezet janu\u00e1r elsej\u00e9t\u0151l bez\u00e1rja helyi kirendelts\u00e9g\u00e9t."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u6cd5\u57cb\u7acb\u5730\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308b -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/felszamolnak-az-illegalis-hulladeklerakokat-1406335/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l is t\u00e1rgyaltak a v\u00e1rosaty\u00e1k a k\u00e9pvisel\u0151-test\u00fclet novemberi \u00fcl\u00e9s\u00e9n, J\u00e1szber\u00e9nyben. Az egyik legs\u00falyosabb k\u00f6rnyezeti probl\u00e9ma az ..."
        },
        {
            "title": "\u90e1III\uff1a5\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u8868\u5f70\u53f0\u306e\u305f\u3081\u306b\u6226\u3046 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/sport/helyi-sport/megye-iii-ot-csapat-harcol-a-dobogoert-1401625/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A Nagyiv\u00e1n az \u0151szi els\u0151, m\u00f6g\u00f6tte a J\u00e1szd\u00f3zsa \u00e9s a Kengyel csapata v\u00e1rja a dobog\u00f3n a tavaszi rajtot a megyei harmadoszt\u00e1ly\u00fa bajnoks\u00e1gban."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001Ber\u00e9ny -  Szoljon.hu\u30672\u65e5\u9593\u3001\u8077\u696d\u304b\u3089\u9078\u3076\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/ket-napon-at-valogathatnak-a-szakmak-kozul-a-diakok-berenyben-1407757/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "K\u00e9tnapos szakmav\u00e1laszt\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s kezd\u0151d\u00f6tt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Bercs\u00e9nyi \u00fati sportcsarnokban, J\u00e1szber\u00e9nyben. A szakmabemutat\u00f3t imm\u00e1r m\u00e1sodik alkalommal ..."
        },
        {
            "title": "OlajKecskem\u00e9t\u304c\u7dca\u5bc6\u306a\u8a66\u5408\u3092\u5236\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/sport/helyi-sport/szoros-merkozesen-nyert-az-olaj-kecskemeten-1409428/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Az \u00e9llovas Szolnoki Olaj ki\u00e9lezett csat\u00e1ban, 71\u201370-re gy\u0151z\u00f6tt a Kecskem\u00e9t vend\u00e9gek\u00e9nt a f\u00e9rfi kos\u00e1rlabda NB I p\u00e9ntek este lej\u00e1tszott, a 11. fordul\u00f3b\u00f3l ..."
        },
        {
            "title": "Szeged  -  Szoljon.hu\u306eSzolnok\u30d0\u30ec\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb\u5973\u306e\u5b50",
            "link": "https://www.szoljon.hu/sport/helyi-sport/ezustermet-szereztek-a-szolnoki-roplabdas-lanyok-szegeden-1407961/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A napokban a Szolnoki Sportcentrum-Sportiskola mini \u00e9s gyermek korcsoportos le\u00e1ny r\u00f6plabd\u00e1z\u00f3i Szegeden, a Markovits eml\u00e9ktorn\u00e1n vettek r\u00e9szt."
        }
    ]
}