{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUwZW1OeUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65e2\u306b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u306e1\u6b73\u534a\u306e\u4eba\u3092\u898b\u308b\u306e\u306f\u307e\u308c\u3067\u3059 -  Nuus.hu",
            "link": "https://nuus.hu/nok/babamama/1208/ritkan-lathatoak-george-clooney-masfel-eves-ikrei-akik-maris-adnak-a-stilusra/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:22:57 GMT",
            "source_nm": "Nuus.hu",
            "source_url": "https://nuus.hu",
            "desc": "George Clooney ikrei lassan m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vesek, \u00e9s bizony sz\u00e9pen cseperednek is! Ella \u00e9s Alexander december 6-\u00e1n jelent meg nyilv\u00e1nosan, \u00e9desanyjuk, Amal ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u592b\u4eba\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u304c\u5317\u671d\u9bae\u3068\u540c\u7b49\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u65e2\u306b\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-mrs-clooney-mar-ott-tart-hogy-magyarorszag-egyenlo-eszak-koreaval",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": ""
        }
    ]
}