{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZ3TW00d2NSSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:30:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "2023\u5e74\u306e\u4e16\u754c\u9678\u4e0a\u9078\u624b\u6a29\u5927\u4f1a\u304c\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308b\u3002\u5730\u533a\u3001\u00dajbuda -  ittlakunk.hu",
            "link": "https://11.kerulet.ittlakunk.hu/sport/181204/budapesten-rendezik-meg-2023-atletikai-vilagbajnoksagot",
            "pub_date": "2018-12-04 15:00:57 GMT",
            "source_nm": "XI\u3002\u5730\u533a\u3001\u00dajbuda -  ittlakunk.hu",
            "source_url": "https://11.kerulet.ittlakunk.hu",
            "desc": "Imm\u00e1r hivatalos: Budapest rendezheti a 2023-as szabadt\u00e9ri atl\u00e9tikai vil\u00e1gbajnoks\u00e1got \u2013 jelentette be kedden Monac\u00f3ban a Nemzetk\u00f6zi Atl\u00e9tikai Sz\u00f6vets\u00e9g ..."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u304c\u4e00\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u4e2d\u6bd2\u306e\u7591\u3044\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/szen-monoxid-mergezes-budapest-xiii-kerulet-reitter-ferenc-utca/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:16:43 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Sz\u00e9n-monoxid-m\u00e9rgez\u00e9s gyan\u00faja miatt k\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtottak a ment\u0151k h\u00e1rom embert Budapest XIII. ker\u00fclet\u00e9ben, egy Reitter Ferenc utcai lak\u00e1sb\u00f3l. A t\u0171zolt\u00f3k kimutatt\u00e1k a m\u00e9rgez\u0151 g\u00e1z jelenl\u00e9t\u00e9t a lak\u00e1sban, ahol egy g\u00e1zk\u00e1lyh\u00e1t haszn\u00e1ltak a lak\u00f3k. (MTI)"
        }
    ]
}