{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE4wTUdOa0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Balassagyarmat\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f\u5973\u6027 - Hajd\u00faOnline",
            "link": "http://www.haon.hu/megolte-elettarsat-egy-no-balassagyarmaton/4074281",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00faOnline",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Salg\u00f3tarj\u00e1n - Meg\u00f6lte \u00e9lett\u00e1rs\u00e1t egy n\u0151 Balassagyarmaton, a rend\u0151r\u00f6k \u0151rizetbe vett\u00e9k - t\u00e1j\u00e9koztatta a N\u00f3gr\u00e1d Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je az MTI-t ..."
        },
        {
            "title": "\u60b2\u5287\uff1aBalassagyarmat  -  ATV\u3067\u7537\u3092\u898b\u3064\u3051\u305f",
            "link": "http://www.atv.hu/belfold/20181206-tragedia-holtan-talaltak-egy-ferfit-balassagyarmaton",
            "pub_date": "2018-12-06 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "ATV\u3067",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "Dank\u00f3n\u00e9 Nagy \u00c9va annyit k\u00f6z\u00f6lt, hogy a f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g b\u0171n\u00fcgyi igazgat\u00f3s\u00e1ga b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben, szak\u00e9rt\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val vizsg\u00e1lja az eset k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit."
        },
        {
            "title": "V\u00e1c\u3068V\u00e1cduka - \u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u4eba - V\u00e1cOnline",
            "link": "http://www.vaconline.hu/kek-hirek/felborult-egy-auto-vac-es-vacduka-kozott-egy-szemely-sulyosan-megs-2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:42:19 GMT",
            "source_nm": "V\u00e1cOnline",
            "source_url": "http://www.vaconline.hu",
            "desc": "2018. dec. 06. Lesodr\u00f3dott az \u00fatr\u00f3l, majd felborult egy szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi a V\u00e1cot V\u00e1cduk\u00e1val \u00f6sszek\u00f6t\u0151 \u00faton szerd\u00e1n, a kora reggeli \u00f3r\u00e1kban. A baleset sor\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u6b69\u884c\u8005\u304c\u8eca\u3092\u3055\u307e\u3088\u3063\u305fNagyk\u00fcrt\u00f6si\u5730\u533a\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u4e8b\u6545 -  Bumm.sk",
            "link": "https://www.bumm.sk/regio/2018/12/06/tragikus-baleset-a-nagykurtosi-jarasban-gyalogost-gazolt-egy-auto",
            "pub_date": "2018-12-06 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Bumm.sk",
            "source_url": "https://www.bumm.sk",
            "desc": "Egy 53 \u00e9ves f\u00e9rfi vesztette \u00e9let\u00e9t szerd\u00e1n (12. 5.) este 22:20 \u00f3rakor a Nagyk\u00fcrt\u00f6si j\u00e1r\u00e1sban az Ap\u00e1t\u00fajfalu (Opatovsk\u00e1 Nov\u00e1 Ves) \u00e9s T\u00f3tgyarmat (Slovensk\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u65b0\u9bae\u306a\u98df\u3079\u7269\u306f\u6700\u9ad8\u3060\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01&quot; - V\u00e1cOnline",
            "link": "http://www.vaconline.hu/aktualis/ugy-hisszuk-hogy-a-frissen-keszult-etel-a-legfinomabb-2.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:51:16 GMT",
            "source_nm": "V\u00e1cOnline",
            "source_url": "http://www.vaconline.hu",
            "desc": "2018. dec. 05. N\u00e9h\u00e1ny nap alatt t\u00f6bb t\u00edzezer ember l\u00e1tta azt a Facebook posztunkat, amelyben beharangoztuk a v\u00e1ci KFC gyors\u00e9tterem nyit\u00e1s\u00e1t. Mivel ekkora ..."
        },
        {
            "title": "\u8b0e\u306f\u5931\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5f7c\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306fBalassagyarmat\u3067\u9ad8\u9f62\u8005\u3092\u6bba\u3057\u305f -  Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/balassagyarmat-halalra-szur-idos-ember-elettars/qp4xslh",
            "pub_date": "2018-12-07 05:37:03 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u81ea\u5206\u306e\u5bb6\u3067Balassagyarmat\u306e\u4eba\u3092\u6bba\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/sajat-lakasaban-oltek-meg-egy-ferfit-balassagyarmaton/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:04 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Holtan tal\u00e1ltak egy 63 \u00e9ves f\u00e9rfit balassagyarmati otthon\u00e1ban cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n. Kiss G\u00e1bor, a N\u00f3gr\u00e1d Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je megkeres\u00e9s\u00fcnkre azt mondta, hogy a N\u00f3gr\u00e1d Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g B\u0171n\u00fcgyi Igazgat\u00f3s\u00e1ga b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben, szak\u00e9rt\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val vizsg\u00e1lja az eset k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit."
        }
    ]
}