{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ4YTJ3eEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:45:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Huawei\u3001Xiaomi\u3001\u3042\u306a\u305f\u306fZTE\u96fb\u8a71\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u306a\u3089\u3053\u308c\u306f\u3088\u308a\u826f\u3044 -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/tech/huawei_xiaomi_zte_telefonja_van_errol_jobb_ha_tud.674715.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak (EU) agg\u00f3dnia kell a Huawei k\u00ednai t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9si \u00f3ri\u00e1sv\u00e1llalat \u00e9s m\u00e1s k\u00ednai technol\u00f3giai c\u00e9gek miatt, mert azok kock\u00e1zatot hordoznak az uni\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u8ca1\u52d9\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc - \u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/07/csalassal_gyanusitjak_a_huawei_penzugyi_vezetojet/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:49:59 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u5834\u5408\uff1a\u65e5\u672c\u306f\u307e\u305f\u30c9\u30a2\u3092\u9589\u3081\u308b -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/nemzetkozi_vallalatok/huawei-ugy-japan-is-bezarja-az-ajtot.674681.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "A Reuters h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e9rtes\u00fcl\u00e9se szerint Jap\u00e1n betiltan\u00e1 az \u00e1llami beszerz\u00e9seket a k\u00ednai Huawei Technologies Co Ltd \u00e9s a ZTE Corp t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9si berendez\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306b\u306f\u3001\u30b5\u30e0\u30b9\u30f3\u306e\u53e3\u306b\u624b\u4f5c\u308a\u306e\u80e1\u6912\u304c\u4ed8\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/tudomany/20181203_huawei_nova_4_okostelefon_inifnity_o_kijelzo_samsung",
            "pub_date": "2018-12-03 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "\u00dagy t\u0171nik, v\u00e9g\u00fcl csak siker\u00fcl beel\u0151zni a Samsungot, a Huawei ugyanis m\u00e9g az idei \u00e9vben ler\u00e1ntja a leplet az Infinity O kijelz\u0151vel szerelt Nova 4-r\u0151l."
        },
        {
            "title": "Huawei  -  Telefonguru\u306fNorthern Light\u306e\u58f0\u3067\u3059",
            "link": "https://www.telefonguru.hu/hir/Az_Eszaki_feny_hangjat_keltette_eletre_a_Huawei_2018-12-03",
            "pub_date": "2018-12-03 11:32:30 GMT",
            "source_nm": "\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306e\u9054\u4eba",
            "source_url": "https://www.telefonguru.hu",
            "desc": "Hangg\u00e1 alak\u00edtott\u00e1k a f\u00e9nyt a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u5236\u88c1\u304c\u5acc\u306b\u306a\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b - \u30d5\u30a1\u30a6\u30ef\u30a4\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u304c\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f - \u30cd\u30d7\u30b5\u30d0",
            "link": "https://nepszava.hu/3017607_az-irani-szankciokat-serthette-meg-orizetbe-vettek-huawei-egy-vezetojet",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://nepszava.hu",
            "desc": "Elfogt\u00e1k a c\u00e9g p\u00e9nz\u00fcgyi vezet\u0151j\u00e9t \u00e9s aleln\u00f6k\u00e9t, a Huawei alap\u00edt\u00f3j\u00e1nak l\u00e1ny\u00e1t Kanad\u00e1ban, \u00e9s az Egyes\u00fclt \u00c1llamoknak adhatj\u00e1k majd ki."
        },
        {
            "title": "Deniuses Huawei to Spy  - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/tagadja-a-huawei-hogy-kemkednenek.307179.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak agg\u00f3dnia kell a Huawei k\u00ednai t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9si \u00f3ri\u00e1sv\u00e1llalat \u00e9s m\u00e1s k\u00ednai technol\u00f3giai c\u00e9gek miatt, mert azok kock\u00e1zatot hordoznak az uni\u00f3 ipar\u00e1ra \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra n\u00e9zve - k\u00f6z\u00f6lte Andrus Ansip, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g digit\u00e1lis egys\u00e9ges piac\u00e9rt felel\u0151s biztosa br\u00fcsszeli sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n p\u00e9nteken. Az uni\u00f3s biztos \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3i k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva kijelentette, az aggodalomra egyebek mellett okot ad a Huawei p\u00e9nz\u00fcgyi igazgat\u00f3j\u00e1nak h\u00e9t eleji letart\u00f3ztat\u00e1sa is. \u00c1ll\u00edt\u00e1sa szerint aggodalomra ad okot tov\u00e1bb\u00e1, hogy \u00e9rtes\u00fcl\u00e9sek szerint Peking arra k\u00f6telezi az orsz\u00e1g technol\u00f3giai c\u00e9geit, hogy ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306fHuawei  - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u3092\u5fc3\u914d\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/europanak-aggodnia-kellenne-a-huawei-miatt.307179.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak agg\u00f3dnia kell a Huawei k\u00ednai t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9si \u00f3ri\u00e1sv\u00e1llalat \u00e9s m\u00e1s k\u00ednai technol\u00f3giai c\u00e9gek miatt, mert azok kock\u00e1zatot hordoznak az uni\u00f3 ipar\u00e1ra \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra n\u00e9zve - k\u00f6z\u00f6lte Andrus Ansip, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g digit\u00e1lis egys\u00e9ges piac\u00e9rt felel\u0151s biztosa br\u00fcsszeli sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n p\u00e9nteken. Az uni\u00f3s biztos \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3i k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva kijelentette, az aggodalomra egyebek mellett okot ad a Huawei p\u00e9nz\u00fcgyi igazgat\u00f3j\u00e1nak h\u00e9t eleji letart\u00f3ztat\u00e1sa is. \u00c1ll\u00edt\u00e1sa szerint aggodalomra ad okot tov\u00e1bb\u00e1, hogy \u00e9rtes\u00fcl\u00e9sek szerint Peking arra k\u00f6telezi az orsz\u00e1g technol\u00f3giai c\u00e9geit, hogy ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u606f\u5b50\u306e\u96fb\u8a71\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u56fd\u5bb6\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306e\u30ea\u30b9\u30af -  24hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/06/huawei-nemzetbiztonsagi-kockazat-kina-usa/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:59:32 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Egyel\u0151re kev\u00e9s konkr\u00e9tumot tudni arr\u00f3l, hogy mi\u00e9rt tart\u00f3ztatt\u00e1k le Kanad\u00e1ban Meng Van-cs\u00f3ut, a Huawei p\u00e9nz\u00fcgyi igazgat\u00f3j\u00e1t. K\u00edna tiltakozik, \u00e9s arra hivatkozik, hogy az indok n\u00e9lk\u00fcli letart\u00f3ztat\u00e1s emberi jogokat s\u00e9rt, csakhogy a h\u00edrek szerint maga Meng k\u00e9rt h\u00edrz\u00e1rlatot, amit a b\u00edr\u00f3s\u00e1g j\u00f3v\u00e1hagyott. Annyi mindenesetre tudhat\u00f3, hogy az int\u00e9zked\u00e9s amerikai k\u00e9r\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s az Egyes\u00fclt \u00c1llamok Meng kiadat\u00e1s\u00e1t k\u00e9rte. Az amerikai korm\u00e1nyzat \u00e9ppen vizsg\u00e1latot folytat annak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy a Huawei megs\u00e9rtette-e az Ir\u00e1n elleni amerikai szankci\u00f3kat. Err\u0151l m\u00e9g \u00e1prilisban sz\u00e1molt be a Wall Str..."
        },
        {
            "title": "Samsung\u3001\u6700\u521d\u306e\u30db\u30fc\u30eb\u96fb\u8a71\u3092\u516c\u958b -  24\u65e5",
            "link": "https://24.hu/tech/2018/12/06/lyukas-kijelzo-lenovo-z5s-samsung-galaxy-a8s-huawei-nova-4-verseny-bemutato/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:20:44 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Kezd eg\u00e9szen komikuss\u00e1 v\u00e1lni a telefongy\u00e1rt\u00f3k versenye, hogy mutatja be az els\u0151 olyan mobilt, ami m\u00e1r kilyukasztott kijelz\u0151vel ker\u00fcl a boltokba. Az els\u0151 tipp\u00fcnk a Huawei volt a Nova 4 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel (december 16.), azt\u00e1n \u0151ket beel\u0151zte a Samsung a Galaxy A8s k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel (december 10.), \u00e9s \u00fagy t\u0171nt, hogy ezzel meg is van a nyertes, de azt\u00e1n felt\u0171nt a sz\u00ednen a Lenovo, akik eg\u00e9szen v\u00e1ratlanul bejelentett\u00e9k, hogy december 6-\u00e1n (azaz valamikor ma) r\u00e1ntj\u00e1k le a leplet a Z5s n\u00e9vre keresztelt telefonjukr\u00f3l, ami szint\u00e9n olyan k\u00e9perny\u0151vel \u00e9rkezik, ahol az el\u0151lapi kamera hely\u00e9t konkr\u00e9tan a k\u00e9perny\u0151be v\u00e1gt..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u5a18\uff082\uff09 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/letartoztattak-a-huawei-alapitojanak-lanyat--2.306927.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az amerikai hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9s\u00e9re Kanad\u00e1ban letart\u00f3ztatt\u00e1k a Huawei glob\u00e1lis p\u00e9nz\u00fcgyi igazgat\u00f3j\u00e1t, Meng Van-cs\u00f3ut, a k\u00ednai t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9si \u00f3ri\u00e1sv\u00e1llalat alap\u00edt\u00f3j\u00e1nak l\u00e1ny\u00e1t. Sajt\u00f3\u00e9rtes\u00fcl\u00e9sek szerint a k\u00e9nyszerint\u00e9zked\u00e9s az Ir\u00e1n ellen bevezetett amerikai szankci\u00f3k megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9vel hozhat\u00f3 \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sbe. A szombati vancouveri letart\u00f3ztat\u00e1sr\u00f3l a kanadai sajt\u00f3ban csak szerd\u00e1n jelentek meg h\u00edrek. Meng letart\u00f3ztat\u00e1s\u00e1t meger\u0151s\u00edtette a v\u00e1llalat \u00e9s a kanadai igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszt\u00e9rium is, de sem a c\u00e9g, sem a t\u00e1rca nem k\u00f6z\u00f6lte, hogy az amerikai hat\u00f3s\u00e1gok mit r\u00f3nak a terh\u00e9re. A kanadai hat\u00f3s\u00e1gok megkezdik a kiadat..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306f\u4eca\u5e74\u306e\u65b0\u3057\u3044\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306e\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9\u306b\u9769\u547d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u307e\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/tech/2018/12/03/huawei-nova-4-lyukas-kijelzo-datum-bejelentes/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:04:49 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "M\u00e9g a m\u00falt h\u00e9ten \u00edrtuk, hogy a Samsung \u00e9s a Huawei (illetve m\u00e1s gy\u00e1rt\u00f3k is) egy eg\u00e9szen \u00faj trenddel igyekeznek v\u00e9get vetni az Apple \u00e1ltal elind\u00edtott szenzorsziget-\u0151r\u00fcletnek: ez lesz az okostelefonok el\u0151lapj\u00e1t teljes eg\u00e9sz\u00e9ben bebor\u00edt\u00f3 kijelz\u0151, amire egy k\u00fcl\u00f6n lyuk ker\u00fcl a manaps\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen el\u0151lapi kamer\u00e1nak. Sok\u00e1ig \u00fagy t\u0171nt, hogy a Samsung lesz az els\u0151, aki el\u0151\u00e1ll egy ilyen k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel, de a Huawei megold\u00e1sa nem csup\u00e1n kisziv\u00e1rgott, de m\u00e1r az is biztosra vehet\u0151, hogy m\u00e9g id\u00e9n ler\u00e1ntj\u00e1k r\u00f3la a leplet. Mindenkit beel\u0151z a Huawei az \u00faj telefonos trenddel Itt az els\u0151 olyan okostelefon, a..."
        }
    ]
}