{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFV5YlhnU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:45:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30af\u30c8\u30ea\u30fc\u306e35\uff05\u306e\u8cc3\u4e0a\u3052",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/06/35_szazalekos_beremeles_a_mercedes-gyarban/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\uff1a\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306f\u6765\u5e74\u79c1\u305f\u3061\u3092\u6253\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff01 -  Formula.hu",
            "link": "http://formula.hu/f1/2018/12/07/mercedes-akar-a-williams-is-megverhet-jovore-minket",
            "pub_date": "2018-12-07 20:54:00 GMT",
            "source_nm": "Formula.hu",
            "source_url": "http://formula.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BMW\u306f\u6765\u5e74\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b\u306e\u3067\u3001Audi\u3068Merci\u306f\u6050\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/auto/20181204-bmw-m3-g20-elozetes.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Az M3 k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9ke lehet az utols\u00f3, amiben m\u00e9g lesz k\u00e9zi v\u00e1lt\u00f3, \u00e9s m\u00e9g nem lesz elektromos hajt\u00e1s. A p\u00e1r napja bemutatott sportos M340i xDrive ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b92019\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u306f\u4e00\u6b69\u5f8c\u9000 -  Motorsport.com\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://hu.motorsport.com/f1/news/a-mercedes-2019-es-motorkoncepcioja-egyelore-visszalepest-jelent/4309779/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:32:34 GMT",
            "source_nm": "Motorsport.com\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://hu.motorsport.com",
            "desc": "A Mercedes csapatf\u0151n\u00f6ke, Toto Wolff el\u00e1rulta, hogy a 2019-es szezon el\u0151tt az ist\u00e1ll\u00f3 visszaes\u00e9st tapasztalt a motorkoncepci\u00f3ja ter\u00e9n."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t\u306e\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u306f\u8cc3\u91d1\u3092\u4e0a\u3052\u305f - \u30e1\u30fc\u30ab\u30fc -  autopro.com  - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30da\u30fc\u30b8 -  http://autopro.hu/",
            "link": "https://autopro.hu/gyartok/Nagyot-emelt-a-bereken-a-kecskemeti-Mercedes/28507/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:01 GMT",
            "source_nm": "http://autopro.hu/",
            "source_url": "https://autopro.hu",
            "desc": "Sikeres b\u00e9rmeg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6t\u00f6tt a kecskem\u00e9ti Mercedesn\u00e9l az MBMH Vasas Alapszervezet, melyet n\u00e9gyh\u00f3napos t\u00e1rgyal\u00e1ssorozat el\u0151z\u00f6tt meg. December 5-\u00e9n ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30f3\u30dc\u30fc\u30c9\uff1aAlonso\u3068Suction V8 Mercedes-Benz  -  Motorsport.com\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://hu.motorsport.com/f1/news/onboard-alonso-es-a-szivo-v8-as-mercedes-motor-bahrein-f1/4310114/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:35 GMT",
            "source_nm": "Motorsport.com\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://hu.motorsport.com",
            "desc": "Fernando Alonso az Abu Dhabi Nagyd\u00edj m\u00e1snapj\u00e1n ism\u00e9t a Forma-1-aut\u00f3ba \u00fclt, k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a Jimmie Johnsonnal lebonyol\u00edtott aut\u00f3cser\u00e9nek. Miel\u0151tt ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u6700\u3082\u901f\u3044\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u3067\u3059 -  Vezess.hu",
            "link": "https://www.vezess.hu/vezetunk/2018/12/04/gyorsabban-er-korbe-a-nurburgringen-a-legsportosabb-mercedes/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:10:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Er\u0151sebb ugyan nem lett a Mercedes-AMG GT R az aerodinamikai elemeket tartalmaz\u00f3 Pro csomaggal, de a N\u00fcrburgringen nagyot javult a k\u00f6rid\u0151."
        },
        {
            "title": "\u6b69\u884c\u8005\u3068\u56c1\u304f\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9S\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u30ab\u30fc - \u30a2\u30a4\u30c9\u30eb",
            "link": "https://alapjarat.hu/aktualis/gyalogosokkal-suttogo-mercedes-s-osztaly-tanulmanyauto",
            "pub_date": "2018-12-03 15:36:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30c9\u30ea\u30f3\u30b0",
            "source_url": "https://alapjarat.hu",
            "desc": "2018 v\u00e9g\u00e9n a Mercedes-Benz bemutatta a kamer\u00e1kkal felszerelt S-oszt\u00e1ly tanulm\u00e1ny\u00e1t, ami kommunik\u00e1l a k\u00f6rnyezet\u00e9vel. A Daimler kutat\u00e1sai kimutatt\u00e1k, hogy ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u9078\u624b\u6a29\u306e\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9W09\u306f\u3001\u5e74\u306e\u8eca\u306b\u306a\u3063\u305f\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30eaSF71H  -  Motorsport.com\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://hu.motorsport.com/f1/news/a-vilagbajnok-mercedes-w09-lett-az-ev-autoja-nem-a-ferrari-sf71h-f12018/4307796/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:16:15 GMT",
            "source_nm": "Motorsport.com\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://hu.motorsport.com",
            "desc": "A Pirelli Autosport Awards d\u00edjkioszt\u00f3 g\u00e1l\u00e1j\u00e1n a Mercedes W09 versenyg\u00e9pet szavazt\u00e1k meg az \u00e9v aut\u00f3j\u00e1nak. Ism\u00e9t egy F1-es aut\u00f3 vitte a pr\u00edmet."
        }
    ]
}