{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqYW1oNmVXdHNjUklDYUhVb0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:05:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "LisztinM\u00e9sz\u00e1ros\u306b\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3082\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u3082\u305d\u308c\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/kkv/20181207_Matol_kamionparkoloja_is_van_Meszaros_Lorincnek",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "M\u00e9sz\u00e1rosGroup\u306e3\u756a\u76ee\u306e\u7db4\u308a - \u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/06/a_meszaros-csoport_harmadszor_varazsol_informatikai_cege_tizszeres_aron_forog/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:28:59 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "L\u00e1szl\u00f3Puch\u306fL\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros -  hvg.hu\u304b\u3089\u5104\u4e07\u9577\u8005\u3092\u5f97\u305f",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181205_Puch_Laszlo_milliardos_osszeget_kapott_Meszaros_Lorinc_cegetol",
            "pub_date": "2018-12-05 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8fb2\u696d\u4f1a\u793e\u306fL\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306b\u53ce\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/agrarceget-vesz-meszaros-lorinc.306679.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Opus Global\u306b\u304a\u3051\u308b1\u5e74\u9593\u306e\u5229\u76ca\u640d\u5931 -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_vallalatok/egy_ev_alatt_vesztesegbol_nyereseg_az_opus_global_cegenel.674395.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "A M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc nagyv\u00e1llalkoz\u00f3hoz k\u00f6thet\u0151 Opus Global tulajdon\u00e1ba ker\u00fclt M\u00e1trai Er\u0151m\u0171 egy \u00e9v alatt massz\u00edvan vesztes\u00e9gesb\u0151l nyeres\u00e9gess\u00e9 v\u00e1lik."
        },
        {
            "title": "L\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3068\u30de\u30fc\u30b8\u3067\u304d\u308b -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/meszaros-lorinc-osszeolvadhat-onmagaval",
            "pub_date": "2018-12-04 10:19:43 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "J\u00f3v\u00e1hagyt\u00e1k a Konzum Nyrt. \u00e9s az Opus Nyrt. k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sei, hogy az el\u0151bbi beleolvadjon az ut\u00f3bbiba. A M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinchez k\u00f6thet\u0151 k\u00e9t c\u00e9g\u00e9b\u0151l \u00edgy egy lesz, ..."
        },
        {
            "title": "K\u00e1rolyKa\u00e1n\u3001Press\u3001L\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306fSzolnok\u306e\u6700\u3082\u9ad8\u4fa1\u306a\u901a\u308a\u3067\u3059 -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/kaan-karoly-sajto-meszaros-lorinc-ezek-szolnok-legdragabb-utcai-1403308/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi megy\u00e9hez, sz\u0171kebb haz\u00e1nkban, a J\u00e1szkuns\u00e1gban is n\u0151tt az ingatlan ad\u00e1sv\u00e9telek sz\u00e1ma a 2017-ig tart\u00f3, \u00f6tesztend\u0151s peri\u00f3dus alatt. A n\u00e9gy ..."
        },
        {
            "title": "L\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros\u304cLajos Simicska\u306e\u8fb2\u696d\u4f01\u696d\u3092\u8cb7\u53ce -  Napi.hu",
            "link": "http://napi.hu/magyar_vallalatok/meszaros_lorinc_megveszi_simicska_agrarcegeit.674489.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:17:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "http://napi.hu",
            "desc": "A k\u00f6zlem\u00e9ny szerint az \u00fczletember mag\u00e1nszem\u00e9lyk\u00e9nt veszi meg a t\u00f6bb c\u00e9gb\u0151l \u00e1ll\u00f3, s\u00e1rv\u00e1ri k\u00f6zpont\u00fa, a Mezort Zrt. vezet\u00e9s\u00e9vel m\u0171k\u00f6d\u0151 mez\u0151gazdas\u00e1gi ..."
        },
        {
            "title": "L\u0151rincM\u00e9sz\u00e1ros\u306f\u5143Simicska\u8fb2\u696d\u4f1a\u793e\u306e\u79d8\u5bc6\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b -  hvg.hu",
            "link": "http://hvg.hu/kkv/20181204_Meszaros_Lorinc_megvasarolja_bizalmasatol_az_egykori_Simicskaagrarceget",
            "pub_date": "2018-12-04 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "http://hvg.hu",
            "desc": "N\u00e9h\u00e1ny h\u00f3napja V\u00f6r\u00f6s J\u00f3zsef \u00fcgyv\u00e9d nev\u00e9re ker\u00fclt a v\u00e1llalkoz\u00e1s, akir\u0151l tudni lehetett, hogy t\u00f6bb sz\u00e1llal k\u00f6t\u0151dik a volt felcs\u00fati polg\u00e1rmesterhez \u00e9s Orb\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u57fa\u91d1\u304b\u3089\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u64a4\u56de\u3057\u3001\u7af6\u4e89\u306e\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A szerdai Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent, Orb\u00e1n Viktor \u00e1ltal al\u00e1\u00edrt korm\u00e1nyhat\u00e1rozat \u00e9rtelm\u00e9ben a korm\u00e1ny nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 min\u0151s\u00edtette az augusztusban \u00e9letre h\u00edvott a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nynak (KESMA) t\u00f6rt\u00e9nt felaj\u00e1nl\u00e1sokat, \u00e9s ezzel saj\u00e1t kez\u0171leg kivonta a versenyjogi szab\u00e1lyok al\u00f3l minden id\u0151k legnagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 m\u00e9diapiaci \u00fczlet\u00e9t. Orb\u00e1n Viktor a parlamentben 2018. m\u00e1jus 10-\u00e9nFot\u00f3: ATTILA KISBENEDEK/AFP A m\u00falt h\u00e9ten, n\u00e9h\u00e1ny \u00f3ra alatt lezajlott felaj\u00e1nl\u00e1sok nyom\u00e1n a KESMA-hoz tartozik a komplett megyei lappiac, a H\u00edr TV, az Echo TV, az Origo.hu kiad\u00f3v\u00e1llalata, a..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306fNER-\u30aa\u30ea\u30ac\u30eb\u30ba\u306b\u4f55\u5341\u5104\u3068\u3044\u3046\u5e78\u904b\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u306e\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/kiderult-kinek-adtak-sokmilliardos-vagyonukat-a-ner-oligarchak/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:10:23 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Rendk\u00edv\u00fcl nagyvonal\u00fa \u00fczletemberek j\u00e1tszanak a korm\u00e1nyzati t\u00e9rf\u00e9len: \u00fagy aj\u00e1nlott\u00e1k fel a korm\u00e1nyzati kiad\u00f3k tulajdonosai az \u00f6sszesen t\u00f6bb t\u00edzmilli\u00e1rd forintra tehet\u0151 c\u00e9geikben megtestes\u00fcl\u0151 vagyont a nemr\u00e9g l\u00e9trej\u00f6tt m\u00e9diabirodalomnak, a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nynak, hogy egy fityinget sem kaptak, r\u00e1ad\u00e1sul semmilyen jog nem illeti meg \u0151ket cser\u00e9be. Ez der\u00fcl ki az alap\u00edtv\u00e1ny alap\u00edt\u00f3 okirat\u00e1b\u00f3l, amelyet a 24.hu a Kaposv\u00e1ri T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9ken \u00e1tn\u00e9zett. Az iratanyag az\u00e9rt Kaposv\u00e1ron lelhet\u0151 fel, mert az alap\u00edtv\u00e1ny sz\u00e9khelye a Somogy megyei Balatonf\u00f6ldv\u00e1ron, a m\u00e9diabirodalom k\u00f6zponti fi..."
        },
        {
            "title": "\u57ce\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\uff1a570\u5104\u30d5\u30ec\u30fc\u30e0\u306e4\u5206\u306e1\u304c\u58f2\u308a\u5207\u308c\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u518d\u5efa\u306f\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u305b\u309339  -  24.home",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/03/kastelyprogram-varprogram-muemlek-felujitas-rekonstrukcio-virag-zsolt-gulyas-gergely-europai-unio-tamogatas-brusszel/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:05:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "B\u00e1r 2015-ben m\u00e9g azt jelentette be a Fidesz-KDNP korm\u00e1ny, hogy \u00f6sszesen 33 milli\u00e1rd forintb\u00f3l \u00fajulhat meg sz\u00e1mos magyar kast\u00e9ly \u00e9s v\u00e1r, m\u00e1ra 57,5 milli\u00e1rd forintra ugrott a Nemzeti Kast\u00e9ly- \u00e9s V\u00e1rprogram k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se. A keret\u00f6sszegb\u0151l a tervek szerint orsz\u00e1gszerte 20 kast\u00e9lyt \u00e9s 19 v\u00e1rat \u2013 \u00f6sszesen 39 m\u0171eml\u00e9ket \u2013 restaur\u00e1lnak, \u00edgy a \u201elegjelent\u0151sebb nemzeti \u00e9rt\u00e9kek \u00fajulnak meg\u201d. Az elm\u00falt \u00e9vekben lassan \u0151r\u00f6ltek a b\u00fcrokr\u00e1cia malmai, \u00e1m ann\u00e1l gyorsabban emelkedett a program k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se, amelyb\u0151l t\u00f6bb mint 40 milli\u00e1rd forint forr\u00e1st az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 biztos\u00edt, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 17 milli\u00e1rd forint ped..."
        }
    ]
}