{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTm1SNmFGOXlhaElDYUhVb0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:05:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "17\u6b73\u3067\u3001\u30d6\u30c0\u30b1\u30b7\u91ce\u751f\u52d5\u7269\u6551\u52a9\u6307\u6570\u306f\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/06/vadaspark_mosomedve_stikli/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u55aa\u670d\uff1a\u30d6\u30c0\u30b1\u30b7\u91ce\u751f\u52d5\u7269\u516c\u5712\u306e17\u6b73\u306e\u30e9\u30d3 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/gyasz-elpusztult-a-budakeszi-vadaspark-17-eves-mosomedveje",
            "pub_date": "2018-12-06 12:23:45 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Stikli hossz\u00fa betegs\u00e9g ut\u00e1n hunyt el."
        }
    ]
}