{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR0kyYkdSNmNoSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:24:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u898f\u5236\u306e\u958b\u767a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/nagyvilag/20181206-szijjarto-van-nemi-kedvezo-fejlemeny-az-ukrajnai-magyar-kozosseget-erinto-szabalyozasok-teren.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u56fd\u9023\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u306f\u3001\u79fb\u6c11\u3092\u300c\u5c0f\u3055\u306a\u6249\u300d\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304f\u3060\u308d\u3046 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/belpolitika/cikk/2018/12/07/szijjarto-az-ensz-masik-csomagja-a-kisajton-hozna-be-a-migransokat",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:16 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "P\u00e9terSzijj\u00e1rt\u00f3\u306fTransylvanian Hungarian\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u305f -  888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-szijjarto-peter-az-erdelyi-magyarok-ugyeben-targyalt",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:01 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u8ecd\u4e8b\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30b9\u3092\u9ad8\u3081\u308b - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8ecd -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/nemzetkozi_gazdasag/noveli-katonai-jelenletet-afganisztanban-a-magyar-honvedseg.674565.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:39:01 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e00\u8a00\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u898f\u5236\u306b\u306f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u958b\u767a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 -  888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-szijjarto-van-nemi-kedvezo-fejlemeny-az-ukrajnai-magyar-kozosseget-erinto-szabalyozasok-teren",
            "pub_date": "2018-12-06 16:38:01 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "K\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl \u00e9rt\u00e9kelj\u00fck az ukr\u00e1n korm\u00e1ny sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, hogy napirendre t\u0171zette a parlamentben a szavaz\u00e1st arr\u00f3l, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 elv\u00e1r\u00e1sainak ..."
        },
        {
            "title": "P\u00e9terSzijj\u00e1rt\u00f3\u306f\u7c73\u56fd\u5916\u52d9\u7701\u306e\u4ee3\u8868\u3068\u8a71\u3057\u5408\u3063\u305f -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181203-szijjarto-peter-az-amerikai-kulugyminiszterium-energiaugyi-irodajanak-vezetojevel-targyalt.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter h\u00e9tf\u0151 reggel fogadta Francis Fannont, az amerikai k\u00fcl\u00fcgyminiszt\u00e9rium energia\u00fcgyi irod\u00e1j\u00e1nak vezet\u0151j\u00e9t."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u8cbf\u6613\u30d5\u30ed\u30fc\u306e\u52e2\u3044\u306f\u7dad\u6301\u3055\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181203-szijjarto-peter-fenn-kell-tartani-a-magyarhorvat-kereskedelmi-forgalom-lenduletet.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A magyar-horv\u00e1t gazdas\u00e1gi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sb\u0151l egy\u00e9rtelm\u0171en profit\u00e1l mindk\u00e9t orsz\u00e1g - mondta Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u89d2\u3067\u30d0\u30a6\u30f3\u30b9\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u822a\u6d77 -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/nato-ukrajna-bizottsag-magyar-kormany-veto/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:09:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Mindaddig, am\u00edg Ukrajna nem hagy fel a magyar nemzeti k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g jogainak szisztematikus csorb\u00edt\u00e1s\u00e1val, addig Magyarorsz\u00e1g nem j\u00e1rul hozz\u00e1 a ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30fc\u30b7\u30a7\u30eb\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u30b3\u30bd\u30dc\u3067\u305d\u306e\u5f79\u5272\u3092\u9ad8\u3081\u308b\u56fd\u5185 - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb - \u30e2\u30bd\u30f3 - \u30b7\u30e7\u30d7\u30ed\u30f3 - \u30ea\u30c8\u30eb\u30d7\u30ec\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/belfold_hirek/szijjarto_magyarorszag_noveli_afganisztani_es_koszovoi_szerepvallalasat/2581757/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:01 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "Jelenleg 398 magyar katona szolg\u00e1l a balk\u00e1ni orsz\u00e1gban, Magyarorsz\u00e1g a j\u00f6v\u0151 ny\u00e1rig legal\u00e1bb 60 f\u0151vel k\u00edv\u00e1nja n\u00f6velni az ott \u00e1llom\u00e1soz\u00f3 katon\u00e1i sz\u00e1m\u00e1t."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30fc\u30ab\u30fc\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30de\u30a4\u30ce\u30ea\u30c6\u30a3\u653f\u7b56\u3092\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30a2\u30c3\u30d7 - \u30ea\u30c8\u30eb\u30d7\u30ec\u30fc\u30f3",
            "link": "https://m.kisalfold.hu/belfold_hirek/szijjarto_magyarorszag_figyelemmel_koveti_ukrajna_kisebbsegeket_erinto_politikajat/2581655/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:22:55 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://m.kisalfold.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1g ki\u00e1ll Ukrajna ter\u00fcleti egys\u00e9ge \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1ga mellet - jelentette ki a miniszter. Magyarorsz\u00e1g ki\u00e1ll Ukrajna ter\u00fcleti egys\u00e9ge \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1ga mellet, ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30fc\u30b7\u30a7\u30eb\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3001\u56fd\u9023\u4ea1\u547d\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3092\u62d2\u5426 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/video/216933",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:42 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "K\u00d6V\u00c9R L\u00c1SZL\u00d3: VAL\u00d3DI NEMZETI KONSZENZUS A NEMZETI FENNTARTHAT\u00d3 FEJL\u00d5D\u00c9SI TAN\u00c1CS M\u00dbK\u00d6D\u00c9SE. AZ LMP T\u00d6RV\u00c9NYJAVASLATOT NY\u00daJT ..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u4f4f\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3078\u306e\u62b5\u6297\u304c\u3059\u3054\u304f\u5927\u304d\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/05/miert-olyan-nagy-az-ellenallas-az-ensz-migracios-csomagjaval-szemben",
            "pub_date": "2018-12-05 18:49:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Mi az a migr\u00e1ci\u00f3s csomag? A vil\u00e1gszervezet 193 orsz\u00e1ga m\u00e9g 2016 \u0151sz\u00e9n egyezett meg a nem k\u00f6telez\u0151 \u00e9rv\u00e9ny\u0171 migr\u00e1ci\u00f3s csomag elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l, amelynek c\u00e9lja a bev\u00e1ndorl\u00e1s biztons\u00e1goss\u00e1 t\u00e9tele \u00e9s leg\u00e1lis csatorn\u00e1ba terel\u00e9se, az illeg\u00e1lis migr\u00e1ci\u00f3 visszaszor\u00edt\u00e1sa, a jogosulatlanul \u00e9rkez\u0151k kitoloncol\u00e1s\u00e1nak felgyors\u00edt\u00e1sa \u00e9s az integr\u00e1ci\u00f3 er\u0151s\u00edt\u00e9se. Mi van a dokumentumban A 34 oldalas dokumentumban 23 c\u00e9lk\u00edt\u0171z\u00e9s szerepel, hogy jobban kezelj\u00e9k a migr\u00e1ci\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t helyi, nemzeti, region\u00e1lis \u00e9s vil\u00e1gszinten is. Ezek k\u00f6zt szerepel t\u00f6bbek k\u00f6zt, hogy - cs\u00f6kkents\u00e9k azokat a t\u00e9nyez\u0151ket, ami megakad\u00e1lyozza a..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u9818\u571f\u90e8\u968a\u3068\u81ea\u6cbb\u6a29\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b\u304c...&quot;  -  444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/magyarorszag-kiall-ukrajna-teruleti-egysege-es-onallosaga-mellett-de",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:06 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1g ki\u00e1ll Ukrajna ter\u00fcleti egys\u00e9ge \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1ga mellett, de figyelemmel k\u00f6veti a kisebbs\u00e9geket \u00e9rint\u0151 politik\u00e1j\u00e1t - jelentette ki Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter Br\u00fcsszelben magyar \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3knak nyilatkozva. A k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter a NATO-tagorsz\u00e1gok k\u00fcl\u00fcgyminiszterei k\u00e9tnapos \u00fcl\u00e9s\u00e9nek els\u0151 munkanapja sz\u00fcnet\u00e9ben tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n azt mondta: mindaddig, am\u00edg Ukrajna nem hagy fel a magyar nemzeti k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g jogainak szisztematikus csorb\u00edt\u00e1s\u00e1val, addig Magyarorsz\u00e1g nem j\u00e1rul hozz\u00e1 a NATO-Ukrajna Bizotts\u00e1g \u00fcl\u00e9seinek megrendez\u00e9s\u00e9hez. \u201eNagy a nyom\u00e1s rajtunk, hogy ezt az \u00e1ll\u00e1spontunkat ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30df\u30b7\u30e5\u30b3\u30eb\u30c4\u3067\u306f140\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u6295\u8cc7\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/bosch-miskolc-bovites/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:16:16 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A n\u00e9met tulajdon\u00fa Robert Bosch Power Tool Kft. eur\u00f3pai akkumul\u00e1tor kompetencia k\u00f6zpontot hoz l\u00e9tre, \u00e9s b\u0151v\u00edti szersz\u00e1mg\u00e9p \u00f6sszeszerel\u0151 kapacit\u00e1s\u00e1t Miskolcon, a beruh\u00e1z\u00e1s \u00f6sszesen mintegy 14 milli\u00e1rd forintba ker\u00fcl \u2013 jelentette be Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter kedden Budapesten sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n. A Bosch a miskolci beruh\u00e1z\u00e1s\u00e1hoz mintegy 3,4 milli\u00e1rd forint vissza nem t\u00e9r\u00edtend\u0151 \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st kap. A miniszter elmondta: Magyarorsz\u00e1g \u00e9s a n\u00e9met g\u00e9pipar k\u00f6z\u00f6tt hagyom\u00e1nyosan kiv\u00e1l\u00f3 a kapcsolat, a Magyarorsz\u00e1gra \u00e9rkez\u0151 befektet\u00e9sek mintegy 29 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t n\u00e9met befektet\u0151k hajtot..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306b\u6570\u5341\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/ujabb-nemet-multi-fektet-be-milliardokat-magyarorszagon.306663.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A n\u00e9met tulajdon\u00fa Robert Bosch Power Tool Kft. eur\u00f3pai akkumul\u00e1tor kompetencia k\u00f6zpontot hoz l\u00e9tre, \u00e9s b\u0151v\u00edti szersz\u00e1mg\u00e9p \u00f6sszeszerel\u0151 kapacit\u00e1s\u00e1t Miskolcon, a beruh\u00e1z\u00e1s \u00f6sszesen mintegy 14 milli\u00e1rd forintba ker\u00fcl - jelentette be Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter kedden Budapesten sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n. Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter elmondta: a Bosch a miskolci beruh\u00e1z\u00e1s\u00e1hoz mintegy 3,4 milli\u00e1rd forint vissza nem t\u00e9r\u00edtend\u0151 \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st kap. Magyarorsz\u00e1g \u00e9s a n\u00e9met g\u00e9pipar k\u00f6z\u00f6tt hagyom\u00e1nyosan kiv\u00e1l\u00f3 a kapcsolat, a Magyarorsz\u00e1gra \u00e9rkez\u0151 befektet\u00e9sek mintegy 29 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t n\u00e9met befektet\u0151k ha..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u5de5\u5834\u3092\u6709\u540d\u306a\u30de\u30eb\u30c1\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306b\u62e1\u5927",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/boviti-magyarorszagi-gyarat-az-ismert-multi.306477.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A Vestfrost d\u00e1n v\u00e1llalat 4,4 milli\u00e1rd forint beruh\u00e1z\u00e1ssal b\u0151v\u00edti a Csongr\u00e1d telep\u00fcl\u00e9sen l\u00e9v\u0151 h\u0171t\u0151g\u00e9pgy\u00e1rt\u00f3- \u00e9s rakt\u00e1roz\u00e1si kapacit\u00e1s\u00e1t, amelyhez a magyar \u00e1llam 1,05 milli\u00e1rd forint korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1st ad, a beruh\u00e1z\u00e1ssal 93 \u00faj munkahely j\u00f6n l\u00e9tre - jelentette be Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter. Ismertette, Magyarorsz\u00e1gon 150 d\u00e1n c\u00e9g t\u00f6bb mint 230 milli\u00e1rd forintot fektetett be, t\u00f6bb mint 15 ezer magyar munkav\u00e1llal\u00f3t foglalkoztatnak, korszer\u0171 technol\u00f3gi\u00e1jukkal pedig jelent\u0151sen hozz\u00e1j\u00e1rulnak ahhoz, hogy a magyar gazdas\u00e1g sikeresen \u00e1tl\u00e9pjen az \u00faj t\u00edpus\u00fa gazdas\u00e1gi korszakba. K..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c6\u30a3\u30a8\u30d5\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u6697\u3044\u65e5\u3067\u3042\u308a\u3001\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u306e\u81ea\u7531 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/03/ignatieff-ez-egy-sotet-nap-magyarorszagnak-es-a-felsooktatas-szabadsaganak",
            "pub_date": "2018-12-03 13:48:40 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A CEU h\u00e9tf\u0151n k\u00f6zlem\u00e9nyben tudatta, hogy: \u201eMivel a Lex CEU \u00e9rtelm\u00e9ben a CEU nem vehet fel \u00faj di\u00e1kokat 2019. janu\u00e1r 1-t\u0151l, az Egyetem k\u00e9nytelen a mai napon bejelenteni, hogy minden amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa programj\u00e1t B\u00e9csben ind\u00edtja el 2019 szeptember\u00e9ben.\u201d Michael Ignatieff, a CEU rektora d\u00e9lut\u00e1n kett\u0151kor sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tartott, hogy elmagyar\u00e1zza a l\u00e9p\u00e9st. Azt mondta, a magyar korm\u00e1ny arra k\u00e9nyszer\u00edtette az egyemet, hogy az amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa programjait kivigye az orsz\u00e1gb\u00f3l. Ignatieff szerint nem tudtak tov\u00e1bb v\u00e1rni, \u00e9s mivel az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g m\u00e1r nem vizsg\u00e1lja a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv..."
        }
    ]
}