{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWEUyTjJ3M2VqRXhFZ0pvZFNnQVAB?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u8005\u306f\u30aa\u30eb\u30d0\u30f3\u304c\u30d1\u30ea\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u30e9\u30eb\u4f5c\u54c1\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/kultura/20181207_Az_Orbant_kritizalo_rendezo_betiltott_Spirodarabja_miatt_tiltakoztak_Parizsban",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d1\u30ea\u7814\u7a76\u6240 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/tag/parizsi_magyar_intezet-27662",
            "pub_date": "2018-12-07 02:06:23 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Nincs helye ilyen politikai t\u00e1mad\u00e1snak egy magyar ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nz\u00e9b\u0151l fenntartott kultur\u00e1lis int\u00e9zetben, \u00edrta a P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zet igazgat\u00f3ja. 02:55; hirtv.hu."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30aa\u30eb\u30d0\u30f3\u653f\u6a29\u3092\u6279\u5224\u3057\u3001\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/kultura/2018/12/06/az-orbani-rezsimet-kritizalta-toroltek-a-rendezo-darabjat/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:54:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Spir\u00f3 Gy\u00f6rgy Csirkefej\u00e9nek olvas\u00f3sz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1s\u00e1t adt\u00e1k volna el\u0151 a P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zetben, de letiltott\u00e1k, \u00edrja az Index. Az el\u0151ad\u00e1s rendez\u0151je, Gerzsenyi Bea szerint az\u00e9rt kellett t\u00e1voznia a darabnak, mert egy bar\u00e1tainak, ismer\u0151seinek kik\u00fcld\u00f6tt emailben szidta a korm\u00e1nyt \u00e9s Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k\u00f6t. \u201eK\u00e9t nappal a bemutat\u00f3 el\u0151tt k\u00fcldtem egy utols\u00f3 megh\u00edv\u00f3t franci\u00e1ul az ismer\u0151seimnek, ebben \u00edrtam olyanokat, amik miatt letiltott\u00e1k az el\u0151ad\u00e1st\u201d \u2013 mondta el Gerzsenyi az Indexnek. A P\u00e1rizsban \u00e9l\u0151 rendez\u0151 level\u00e9ben t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt arr\u00f3l \u00edrt, hogy totalit\u00e1rius gondolkod\u00e1s \u00fajra fel\u00fct\u00f6tte a ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306b\u53cb\u4eba\u306b\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u3092\u66f8\u304f\u3053\u3068\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7814\u7a76\u6240\u3067\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u305f -  444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/miutan-a-rendezo-ismeroseinek-irt-emailjeben-kritizalta-a-kormany-letiltottak-a-darabjat-a-parizsi-magyar-intezetben",
            "pub_date": "2018-12-06 13:57:32 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "M\u00e9g a magyar viszonyokhoz k\u00e9pest is h\u00e1tborzongat\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net jelent meg az Indexen a egy Spir\u00f3 sz\u00edndarab letilt\u00e1s\u00e1r\u00f3l. A P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zetben mutatt\u00e1k volna Spir\u00f3 Gy\u00f6rgy Csirkefej c\u00edm\u0171 darabj\u00e1nak olvas\u00f3sz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1s\u00e1t (ilyenkor a sz\u00edn\u00e9szek pap\u00edrr\u00f3l olvass\u00e1k a sz\u00f6veget), a premier el\u0151tt pedig a rendez\u0151 Gerzsenyi Bea n\u00e9ha ismer\u0151s\u00e9nek emailben kritikusan \u00edrt a magyar k\u00f6z\u00e1llapotokr\u00f3l, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt azt, hogy \u201eA korrupci\u00f3 Orb\u00e1n Viktor vezet\u00e9s\u00e9vel zsebre teszi a m\u00e9di\u00e1t \u00e9s a jog\u00e1llamot \u00fagy, ahogy van.\u201d A rendez\u0151 az Indexnek arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy valaki tov\u00e1bb\u00edthatta a level\u00e9t a k\u00fcl\u00fcgynek, majd..."
        }
    ]
}