{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqYmpNeVpucHVNeElDYUhVb0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:38:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mikl\u00f3sK\u00e1sler -  Napi.hu\u306f\u7d0472\u30d1\u30fc\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u8cc3\u91d1\u4e0a\u6607\u3092\u8a9e\u3063\u305f",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/72_szazalekos_beremelesrol_beszelt_kasler_miklos.674733.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mikl\u00f3sK\u00e1sler\u306fPr\u0151hl\u306b\u3064\u3044\u3066\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b\u3066\u304b\u3089\u305d\u308c\u3092\u767a\u5c04\u3057\u305f -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/kasler-miklos-kikerdezte-a-tanacskoztarsasagrol-prohlet-aztan-kirugta",
            "pub_date": "2018-12-06 05:03:27 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Mind\u00f6sszesen egyszer tal\u00e1lkozott K\u00e1sler Mikl\u00f3ssal, a miniszter akkor is a Tan\u00e1csk\u00f6zt\u00e1rs\u00e1s\u00e1gr\u00f3l k\u00e9rdezte, mondta a Pet\u0151fi Irodalmi M\u00fazeum \u00e9l\u00e9r\u0151l okt\u00f3ber ..."
        },
        {
            "title": "K\u00e1sler\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306b\u306fMatthias King  -  Zoom.hu\u306e\u3088\u3046\u306a\u6295\u8cc7\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/06/kasler-magyarorszagon-olyan-beruhazasok-zajlanak-amilyenek-meg-matyas-kiraly-alatt-sem-tortentek/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "\u201eMagyarorsz\u00e1g rengeteget \u00e1ldoz arra, ami az emberek \u00e9let\u00e9t jobb\u00e1 teszi, mind a kult\u00fara, mind az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy \u00e9s sport ter\u00fclet\u00e9n\u201d\u2013 mondta K\u00e1sler Mikl\u00f3s ..."
        },
        {
            "title": "DKK\u00e1sler\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u5065\u5eb7\u5371\u6a5f\u3092\u5ba3\u4f1d\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/belpolitika/cikk/2018/12/06/a-dk-szerint-kasler-hirdessen-egeszsegugyi-valsaghelyzetet",
            "pub_date": "2018-12-06 13:42:08 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 (DK) arra sz\u00f3l\u00edtotta fel K\u00e1sler Mikl\u00f3st, az emberi er\u0151forr\u00e1sok miniszter\u00e9t, hogy hirdessen orsz\u00e1gos eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1ghelyzetet \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30b9\u30e9\u30fc\uff1a\u65e2\u5b58\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5c0f\u5150\u533b\u7642\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/kasler-peldaerteku-lehet-a-kiepulo-uj-gyermekgyogyaszati-ellatorendszer-2472750",
            "pub_date": "2018-12-04 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Olyan gyermekgy\u00f3gy\u00e1szati ell\u00e1t\u00f3rendszer \u00e9p\u00fcl ki Magyarorsz\u00e1gon 2020-2021-re, amely Eur\u00f3pa sz\u00e1m\u00e1ra p\u00e9lda lehet \u2013 k\u00f6z\u00f6lte az emberi er\u0151forr\u00e1sok ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30b9\u30e9\u30fc\uff1a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306f\u4eba\u3005\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u3088\u308a\u826f\u304f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u304a\u91d1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/kasler-magyarorszag-rengeteget-aldoz-arra-ami-az-emberek-eletet-jobba-teszi-2472917",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A miniszter kiemelte: Magyarorsz\u00e1gon eddig soha nem l\u00e1tott fejleszt\u00e9sek zajlanak."
        },
        {
            "title": "K\u00e1sler\uff1a\u82e5\u3044\u30a2\u30b9\u30ea\u30fc\u30c8\u306f\u5e74\u9f62\u306e\u30ed\u30fc\u30eb\u30e2\u30c7\u30eb\u3067\u3059 -  Borsod Online",
            "link": "http://www.boon.hu/kasler-a-fiatal-sportolok-korosztalyuk-peldakepei/4069213",
            "pub_date": "2018-12-03 12:40:59 GMT",
            "source_nm": "Borsod Online",
            "source_url": "http://www.boon.hu",
            "desc": "Budapest \u2013 A 2018-as Buenos Aires-i ifj\u00fas\u00e1gi olimpi\u00e1n szerepl\u0151 fiatalok koroszt\u00e1lyuk p\u00e9ldak\u00e9pei, ez\u00e9rt nem mindegy, milyen eredm\u00e9nyeket \u00e9rnek el a sportban ..."
        },
        {
            "title": "K\u00e1sler\u306f\u518d\u3073\u5065\u5eb7\u4fdd\u967a\u6599\u306e\u5927\u5e45\u5897\u3092\u7d04\u675f\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/kasler-ujra-megigerte-a-hatalmas-egeszsegugyi-beremelest.307215.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben tov\u00e1bbi jelent\u0151s b\u00e9remel\u00e9sekre ker\u00fcl sor - ism\u00e9telte meg kor\u00e1bbi bejelent\u00e9s\u00e9t K\u00e1sler Mikl\u00f3s, az emberi er\u0151forr\u00e1sok minisztere p\u00e9nteken egy szakmai konferenci\u00e1n. \u00c9ppen aznap, amikor Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k err\u0151l \u00e1rnyaltabban fogalmazott. K\u00e1sler Mikl\u00f3s elmondta, a korm\u00e1ny folytatja a 2016-ban megkezdett szakdolgoz\u00f3i b\u00e9remel\u00e9st, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9v alatt n\u00e9gy l\u00e9pcs\u0151ben tov\u00e1bb emeli az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szakdolgoz\u00f3k, a nem eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi f\u0151iskolai szint\u0171 v\u00e9gzetts\u00e9g\u0171 dolgoz\u00f3k, \u00e9s az alapell\u00e1t\u00e1sban foglalkoztatott v\u00e9d\u0151n\u0151k b\u00e9r\u00e9t. A b\u00e9remel\u00e9s az elk\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9vb..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b9\u30b1\u30a2\u306f40\u5104\u306eHUF\u30de\u30b7\u30f3\u3067\u958b\u767a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/03/egeszsegugy-fejlesztes-kasler/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:13:54 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Lez\u00e1rult 19 nagyteljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 diagnosztikai \u00e9s ter\u00e1pi\u00e1s g\u00e9p k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sa, a tender \u00e9rt\u00e9ke n\u00e9gymilli\u00e1rd forint \u2013 jelentette be az emberi er\u0151forr\u00e1sok minisztere h\u00e9tf\u0151n Budapesten. K\u00e1sler Mikl\u00f3s elmondta, az Eg\u00e9szs\u00e9ges Budapest Program (EBP) \u00fajabb szakasz\u00e1ban beszerzett eszk\u00f6z\u00f6kkel a k\u00f6z\u00e9p-magyarorsz\u00e1gi r\u00e9gi\u00f3 diagnosztikai vizsg\u00e1lati kapacit\u00e1sa t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9kkal n\u0151. A miniszter besz\u00e1mol\u00f3ja szerint n\u00e9gy CT, h\u00e1rom MR, n\u00e9gy \u00e9rfest\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k (DSA), \u00f6t korszer\u0171 digit\u00e1lis r\u00f6ntgenrendszer, egy digit\u00e1lis mammogr\u00e1f, egy digit\u00e1lis k\u00e9pmenedzsment rendszer (PACS) \u00e9s egy line\u00e1ris gyors\u00edt\u00f3 ker\u00fclt ma..."
        }
    ]
}