{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5uTkRGa0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bf\u30d0\u30fc\u30f3\u30d1\u30d6\u3067\u306e\u95d8\u725b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/08/okolharc-a-vasarhelyi-kocsmaban/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:52:02 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1gon elj\u00e1r\u00e1s indult k\u00e9t helybeli f\u00e9rfival szemben, akik el\u0151zetes sz\u00f3v\u00e1lt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en b\u00e1ntalmazt\u00e1k egym\u00e1st egy ..."
        },
        {
            "title": "V\u00e1s\u00e1rhely\u306e\u96c6\u4f1a\uff1a\u5c11\u6570\u306e\u6c7a\u5b9a\u3001\u591a\u304f\u306e\u6027\u683cH\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/kozgyules_vasarhelyen_keves_dontes_rengeteg_szemelyeskedes/2581995/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A v\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st - mint m\u00e1r annyiszor - p\u00e9nteken is a rengeteg szem\u00e9lyesked\u00e9sig fajul\u00f3 vita \u00e9s a kev\u00e9s \u00e9rdemi munka jellemezte."
        },
        {
            "title": "\u52d5\u7269\u7e41\u6b96\u306e\u9000\u5f79\u8ecd\u4eba\u304c\u7121\u56fd\u7c4d\u52d5\u7269\u306e\u305f\u3081\u306b\u713c\u3044\u305f\u30ad\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/gyertyat-gyujtottak-a-hontalan-allatokert-a-vasarhelyi-allatvedok/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Gyerty\u00e1kat gy\u00fajtottak p\u00e9nteken este a Kossuth t\u00e9ren a hontalan vagy m\u00e1r elt\u00e1vozott n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak\u00e9rt, kuty\u00e1k\u00e9rt \u00e9s cic\u00e1k\u00e9rt a H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00e1llatv\u00e9d\u0151k ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u4e00\u591c\u306e\u4f53\u9a13\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/egesz_estes_elmeny_karacsonyra/2582029/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Kar\u00e1csonykor a ragyog\u00e1st v\u00e1rjuk - az \u00f6r\u00f6mt\u0151l felragyog\u00f3 arcok teszik igaz\u00e1n \u00e9rt\u00e9kess\u00e9 az \u00fcnnepet. Olyan k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9lm\u00e9nyaj\u00e1nd\u00e9kkal, mint a Szegedi ..."
        },
        {
            "title": "\u6fc0\u3057\u3044\u6226\u3044\u306e\u52d5\u7269\u306e\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u30b1\u30a2 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/adventi-gondoskodas-a-nehez-sorsu-allatokrol/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00c1llatv\u00e9d\u0151k Egyes\u00fclete \u00e9s az Orsz\u00e1gos \u00c1llatv\u00e9delmi Alap\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00f6s \u00e1llateledel \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyi adom\u00e1nygy\u0171jt\u00e9st szervez december 8-a ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u304c\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u82b8\u8853 - \u30da\u30c8\u30e9\u30fb\u30b5\u30dc\u30d6\u30fb\u30af\u30e9\u30e9\u306f\u91cd\u8981\u306a\u30f4\u30a1\u30b6\u30eb\u30d8\u30ea\u30fc - \u30c7\u30de\u30de\u30e4\u30eb\u30b5\u30b6\u30b0",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/vilag_formalta_muveszet_-_szabo_klara_petranak_fontos_vasarhely/2582038/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely - A v\u00e1s\u00e1rhelyi sz\u00fclet\u00e9s\u0171 \u00e9s a vil\u00e1g sz\u00e1mos orsz\u00e1g\u00e1ban alkotott fest\u0151m\u0171v\u00e9sz, Szab\u00f3 Kl\u00e1ra Petra Phantasea c\u00edm\u0171 album\u00e1t mutatta be minap ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u3069\u3053\u304b\u3067Szeged  - Sz\u00ednh\u00e1z.org\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3084\u4ff3\u512a\u3068\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://szinhaz.org/zenes-szinhaz/musical/2018/12/07/valahol-europaban-alkotoival-es-szereploivel-talalkozhatnak-szegeden/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:37 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00edn\u00e1z.org",
            "source_url": "https://szinhaz.org",
            "desc": "December 21-\u00e9n a Szegedi Nemzeti Sz\u00ednh\u00e1zban mutatj\u00e1k be az egyik legn\u00e9pszer\u0171bb hazai musicalt, a Valahol Eur\u00f3p\u00e1bant Sz\u0151cs Artur rendez\u00e9s\u00e9ben."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u3067\u7d42\u308f\u308b\u79cb\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\uff1aCounty Derby\u306f\u30bb\u30ab\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u7d42\u4e86\u3059\u308b -  South Holland",
            "link": "https://m.delmagyar.hu/sport/rangadokkal_zarul_az_oszi_szezon_megyei_derbit_rendeznek_a_masodosztalyban/2582024/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:47:18 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://m.delmagyar.hu",
            "desc": "Neh\u00e9z meccsekre k\u00e9sz\u00fclhet az algy\u0151i n\u0151i \u00e9s f\u00e9rfi k\u00e9zilabdacsapat az NB I/B-ben. El\u0151bbi megyei rangad\u00f3t v\u00edv az SZKKSE-vel, m\u00edg ut\u00f3bbi a listavezet\u0151 Orosh\u00e1za ..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u6821\u751f\u306fLen\u306e\u30de\u30cb\u30a2\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3046 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30fc -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/kozepiskolasok-ismerkedtek-a-len-in-maniaval/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Eml\u00e9kpontban a Len-in m\u00e1nia ki\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal ismerkedtek cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Gregus M\u00e1t\u00e9 Szakk\u00f6z\u00e9piskola di\u00e1kjai, akik maguk is megmutatt\u00e1k, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30d7\u30eb\u3001\u30d6\u30ec\u30b9\u30ec\u30c3\u30c8\u3001\u30df\u30cd\u30e9\u30eb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u3001V\u00e1s\u00e1rhely -  T&#39;EDD\u30671\u6642\u9593\u904b\u52d5\u3001\u5065\u5eb7\u7684\u306a\u6804\u990a\u72b6\u614b - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/alma_karkoto_asvanyviz_jart_az_egyoras_edzesert_vasarhelyen_-_tedd_ezt_mozgassal_egeszseges_taplalkozassal/2581996/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Alm\u00e1t, Szeretem V\u00e1s\u00e1rhelyt felirat\u00fa kark\u00f6t\u0151t \u00e9s \u00e1sv\u00e1nyvizet kaptak azok a di\u00e1kok, akik p\u00e9nteken Bagi M\u00e1ty\u00e1s funkcion\u00e1lis tr\u00e9nerrel edzettek egy \u00f3r\u00e1t a H\u00f3dt\u00f3i ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u30bd\u30fc\u30bb\u30fc\u30b8\u3068\u30c1\u30fc\u30ba\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u307e\u3057\u305f\uff1a\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u5473 - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5357\u897f\u90e8",
            "link": "https://m.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/a_gyerekeknel_is_nagy_sikere_volt_a_kolbasznak_es_a_sajtnak_magyar_izek_az_eszak-irorszagi_karacsonyi_fesztivalon/2581584/?ls=1",
            "pub_date": "2018-12-04 10:43:13 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://m.delmagyar.hu",
            "desc": "Moy, \u00c9szak-\u00cdrorsz\u00e1g - A v\u00e1s\u00e1rhelyi Balajtin\u00e9 Bord\u00e1s \u00c9va t\u00edz \u00e9ve \u00c9szak-\u00cdrorsz\u00e1gban \u00e9l csal\u00e1dj\u00e1val, \u00e9s a kisv\u00e1rosban, ahol laknak, l\u00e9trehozott egy 40 csal\u00e1dos ..."
        },
        {
            "title": "M5\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u3067\u306e\u6bba\u4eba\u306f\u30bb\u30b2\u30c9\u3067\u59cb\u307e\u308b - \u30a6\u30a7\u30d6\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/kek-hirek/elkezdodott-az-m5-os-csengelei-pihenojeben-elkovetett-gyilkossag-pere-szegeden",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a7\u30d6\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "El\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00fcl\u00e9ssel elkezd\u0151d\u00f6tt annak a n\u00e9met \u00e1llampolg\u00e1rnak a pere cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, aki tavaly decemberben az M5-\u00f6s aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n lel\u0151tte egy ismer\u0151s\u00e9t, egy ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30b2\u30c9\u8fd1\u90ca\u306e\u6df1\u523b\u306a\u4e8b\u6545\u3001\u9589\u9396 -  Vezess.hu",
            "link": "https://www.vezess.hu/hirek/2018/12/05/sulyos-baleset-szeged-mellett-lezartak-az-utat/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Az \u00e9rintett \u00fatszakaszt teljes sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben lez\u00e1rt\u00e1k."
        },
        {
            "title": "\u6e29\u304b\u3044\u304a\u8336\u3001\u67d4\u3089\u304b\u3044\u30db\u30fc\u30f3\u30b1\u30fc\u30ad\u3001\u304a\u3044\u3057\u3044\u3086\u3067\u30ef\u30a4\u30f3\u3001\u305d\u3057\u3066\u5927\u91cf\u306e\u611b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/meleg-tea-puha-kurtoskalacs-izletes-forral-bor-es-egy-nagy-adag-szeretet/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:47:53 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Ez minden kar\u00e1csonyi v\u00e1s\u00e1r alapvet\u0151 eleme. Nincs ez m\u00e1sk\u00e9pp H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen, a Kossuth t\u00e9ren sem. A k\u00edn\u00e1lat kedves kiszolg\u00e1l\u00e1ssal \u00e9s megfizethet\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u99d0\u8eca\u5834\u304c\u3042\u308b\u5834\u5408\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30ec\u30fc\u30b5\u30fc\u3092\u8868\u793a\u3057\u307e\u3059 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/ha_szombat_akkor_taho_parkolas_-_mutatjuk_az_ujabb_szegedi_versenyzoket/2582016/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Legut\u00f3bbi, sutty\u00f3 parkol\u00e1sokat bemutat\u00f3 cikk\u00fcnk ut\u00e1n olvas\u00f3ink k\u00e9t \u00edg\u00e9retes \u00faj versenyz\u0151vel gyarap\u00edtott\u00e1k a gy\u0171jtem\u00e9nyt. Tekints\u00e9k meg a k\u00e9peket!"
        },
        {
            "title": "\u958b\u304b\u308c\u305f\u30bb\u30e9\u30df\u30b9\u30c8\u306e &quot;\u5909\u5bb9&quot;  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/megnyilt-a-keramikusok-atvaltozasa/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n kora este ny\u00edlt meg az Alf\u00f6ldi Gal\u00e9ri\u00e1ban a XXI. V\u00e1s\u00e1rhelyi Ker\u00e1mia Szimp\u00f3zium besz\u00e1mol\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa. A Pannonhalmi Zsuzsa vezette szimp\u00f3zium ..."
        },
        {
            "title": "\u5efa\u8a2d\u73fe\u5834\u3067\u306f\uff1a\u8fd1\u6240\u306f\u30a8\u30ea\u30a2\u3067\u3059 - \u8eca\u3067\u306f\u5bb6\u306e\u524d\u306b\u7acb\u3064\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/az_epitkezesnel_derult_ki_a_szomszede_a_terulet_-_autoval_mar_nem_lehet_a_haz_ele_allni/2581918/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged-Kiskundorozsma - Gyalog is alig tudnak bejutni, aut\u00f3val viszont m\u00e1r biztos nem lehet meg\u00e1llni Sz\u00e9l\u00e9k h\u00e1za el\u0151tt. A szomsz\u00e9d ker\u00edt\u00e9se r\u00e1\u00e9p\u00fcl a h\u00e1zukra, ..."
        },
        {
            "title": "J\u00e1nosL\u00e1z\u00e1r\u306f\u30c8\u30e9\u30e0\u5217\u8eca\u8abf\u6574\u4f1a\u8b70\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/lazar-janos-a-tram-train-koordinacios-megbeszelesein-jart-video/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 egy vide\u00f3ban mes\u00e9l a Szeged-H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely k\u00f6z\u00f6tt \u00e9p\u00fcl\u0151 villamosvas\u00fat koordin\u00e1ci\u00f3s megbesz\u00e9l\u00e9s\u00e9nek r\u00e9szleteir\u0151l."
        },
        {
            "title": "B\u00e1lintSzab\u00f3 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/elszamoltatas-utan-elheto-szegedet-epitene-vezetokent-szabo-balint/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Szevi\u00e9p-\u00fcgyben olyan terhel\u0151 bizony\u00edt\u00e9kok ker\u00fclnek majd el\u0151 az elk\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban, amelyek megalapozz\u00e1k Botka L\u00e1szl\u00f3 b\u00fcntet\u0151jogi felel\u0151ss\u00e9gre ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u30bb\u30b2\u30c9\uff08Szeged\uff09\u306e\u30d0\u30eb\u30b3\u30cb\u30fc\u3068\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\uff08Santa Claus\uff09 - \u5199\u771f - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/csunyan_porul_jart_egy_szegedi_erkelyen_masutt_meg_vetkozott_a_mikulas_-_fotok/2581954/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Lehet, hogy rossz aj\u00e1nd\u00e9kot hozott? Vagy bossz\u00fat \u00e1lltak rajta a virg\u00e1cs miatt? Vetk\u0151z\u0151 Mikul\u00e1sr\u00f3l is kaptunk h\u00edrt, csak a ruh\u00e1it hagyta h\u00e1tra."
        },
        {
            "title": "\u6625\u306e\u516c\u5712\u304c\u7d42\u308f\u308b\u524d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/befejezes-elott-a-tavas-pihenopark/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Szemmel l\u00e1that\u00f3an m\u00e1r az utols\u00f3 munk\u00e1latok zajlanak az egykori Kossuth szakk\u00f6z\u00e9piskola h\u0171lt hely\u00e9re ker\u00fcl\u0151 tavas park \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff1a3\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30d0\u30a6\u30c8\u3067\u589c\u843d\u3057\u30012\u4eba\u304c\u75c5\u9662\u306b\u904b\u3070\u308c\u305f - \u5199\u771f - \u5357\u534a\u7403",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_harom_auto_utkozott_a_lampas_korforgalomban_ket_embert_korhazba_vittek_-_fotok/2581984/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Friss\u00fcl\u0151 cikk\u00fcnkben minden olyan inf\u00f3t megtal\u00e1l a szegedi utakr\u00f3l, ami seg\u00edti a k\u00f6zleked\u00e9st. 20.00: \u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt h\u00e1rom g\u00e9pkocsi Szegeden, a Kossuth Lajos ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e4\u8db3\u306e\u53cb\u9054\u3092\u8003\u3048\u3066\u307f\u307e\u3057\u3087\u3046\u3002 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/gondoljunk-negylabu-baratainkra/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:21 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A kishomoki M\u00e1zlis kis\u00e1llatotthon \u00e1llateledel gy\u0171jt\u00e9st szervez!"
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\uff1a\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u56de\u8def\u30673\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u885d\u7a81\u3057\u30012\u4eba\u304c\u5165\u9662\u3057\u305f - \u5357",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_harom_auto_utkozott_a_lampas_korforgalomban_ket_embert_korhazba_vittek/2581984/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Friss\u00fcl\u0151 cikk\u00fcnkben minden olyan inf\u00f3t megtal\u00e1l a szegedi utakr\u00f3l, ami seg\u00edti a k\u00f6zleked\u00e9st. 20.00: \u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt h\u00e1rom g\u00e9pkocsi Szegeden, a Kossuth Lajos ..."
        },
        {
            "title": "Pet\u0151fi\u901a\u308a\u306e\u7b2c6\u6821\u820e\u304b\u3089\u306eCsabaB\u00e1n\u306e\u624b\u7d19 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/ban-csaba-levele-a-petofi-utca-6-szam-alatti-iskolaepuletrol/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely - \u00d3templomi Reform\u00e1tus Egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g nev\u00e9ben B\u00e1n Csaba az al\u00e1bbi k\u00f6zlem\u00e9nyt adta ki a v\u00e1s\u00e1rhelyi Pet\u0151fi utca 6. sz\u00e1m alatti ..."
        },
        {
            "title": "Judit Schleiffer\uff1a\u79c1\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306e\u5c11\u3057 - \u79c1\u306f\u4eba\u3005\u306e\u5bb6\u306b\u3044\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/schleiffer-judit-a-vallalkozasom-altal-egy-kicsit-en-magam-is-ott-vagyok-az-emberek-otthonaban/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:31:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A h\u00e9tr\u0151l-h\u00e9tre n\u0151i v\u00e1llalkoz\u00f3kat bemutat\u00f3 sorozatunk eheti alanya Schleiffer Judit, a h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00c9des Otthon, aj\u00e1nd\u00e9k \u00e9s lakberendez\u00e9si szak\u00fczlet ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u6765\u306e\u79d1\u5b66\u8005\u306e\u7814\u7a76\u5ba4\u304c\u89e3\u653e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u306e\u7814\u4fee\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5357\u90e8\u306eRadn\u00f3ti\u9ad8\u6821\u3067\u884c\u308f\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/atadtak_a_jovo_tudosainak_laborjat_-_a_radnoti_gimnazium_epuleteben_zajlanak__a_szegedi_tudos_akademia_kepzesei/2581987/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k p\u00e9nteken a Szegedi Tud\u00f3s Akad\u00e9mia Orsz\u00e1gos K\u00f6z\u00e9piskolai K\u00e9pz\u00e9si K\u00f6zpontj\u00e1t a Radn\u00f3ti Mikl\u00f3s K\u00eds\u00e9rleti Gimn\u00e1ziumban. A term\u00e9szettudom\u00e1nyos ..."
        },
        {
            "title": "\u8a18\u5ff5\u7891\u3078\u306e\u82f1\u56fd\u5927\u4f7f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30fc -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/az-emlekpontba-latogatott-a-brit-nagykovet/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Iain Lindsay, Nagy-Britannia budapesti nagyk\u00f6vete tett l\u00e1togat\u00e1st kedden a h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Eml\u00e9kpontban."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30f3\u30ae\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30a2\u30fb\u30d3\u30ae\u30f3\u30ba\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e4\u4e07\u30d5\u30a9\u30f3 - \u5357\u534a\u7403",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/megkezdodott_a_fenyovasar_40_ezer_forintert_is_vehetunk_karacsonyra_fat/2582040/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d megye - Van, ahol m\u00e1r egy hete elkezd\u0151d\u00f6tt a kar\u00e1csonyi feny\u0151fav\u00e1s\u00e1r, Szegeden a Mars t\u00e9ri piac parkol\u00f3j\u00e1ba kitelep\u00fcl\u0151 \u00e1rusokkal indul a f\u0151szezon."
        },
        {
            "title": "\u624b\u7d9a\u304d\u306f\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u81ea\u8ee2\u8eca\u6ce5\u68d2\u3067\u59cb\u307e\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/eljaras-indul-a-vasarhelyi-bicikli-tolvaj-ellen/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g befejezte az \u00fcgy vizsg\u00e1lat\u00e1t egy helybeli f\u00e9rfival szemben, aki lez\u00e1rt ker\u00e9kp\u00e1rt vitt el a belv\u00e1rosb\u00f3l."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u96e8\u304c\u964d\u3089\u306a\u3044\u5834\u5408\u306f\u3001\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u3082\u9ad8\u4fa1\u3067\u3059 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/ha_braziliaban_nem_esik_szegeden_is_dragul_a_kave/2581914/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - Folyamatosan emelkedik a k\u00e1v\u00e9 vil\u00e1gpiaci \u00e1ra, \u00edrja a Vil\u00e1ggazdas\u00e1g. Az \u00e1ltalunk megk\u00e9rdezett szegedi k\u00e1v\u00e9z\u00f3k vezet\u0151i egyel\u0151re nem agg\u00f3dnak."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30cf\u30ae\u30de\u30c3\u30af\u306e\u62e1\u5927\u3092\u6c7a\u5b9a - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/kormanyhatarozat-szuletett-a-hagymatikum-bovitesrol/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Megjelent a Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben, hogy a korm\u00e1ny elfogadta a beruh\u00e1z\u00e1s k\u00e9t \u00fctemben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t. A hat\u00e1rozat rendelkezik a forr\u00e1sok \u00e9rkez\u00e9s\u00e9nek ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u6b63\u78ba\u306b\u6b63\u78ba\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f - \u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u5f15\u3063\u5f35\u3089\u308c\u305f\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u3068\u5207\u65ad\u3055\u308c\u305f - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/nem_volt_eleg__pontos_-_rajzolt_rendszammal_kapcsoltak_le_a_rendorok/2581947/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A kisk\u00f6rei rend\u0151r\u00f6k gyan\u00fas\u00edtottk\u00e9nt hallgatt\u00e1k ki a helyi f\u00e9rfit."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca4\u30dd\u30f3\u30c9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/negy-kilo-marihuanaval-jott/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Szegedi J\u00e1r\u00e1si \u00e9s Nyomoz\u00f3 \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g v\u00e1dat emelt azzal az \u00f6tvennyolc \u00e9ves, szerb f\u00e9rfival szemben, aki 2018 janu\u00e1rj\u00e1ban hozott be nagy mennyis\u00e9g\u0171 ..."
        },
        {
            "title": "The Pediatric Clinic\u306fRadn\u00f3tis\u3067\u98fe\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5199\u771f|\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/feldiszitettek_a_gyermekklinikat_a_radnotisok_-_fotok/2582000/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A Kor\u00e1bban \u00c9rkeztem Alap\u00edtv\u00e1ny Oszt\u00e1ly az oszt\u00e1ly\u00e9rt elnevez\u00e9s\u0171 programj\u00e1nak r\u00e9szek\u00e9nt dekor\u00e1ltak a 11. oszt\u00e1lyosok, a d\u00edszeket \u00f3vod\u00e1sok, iskol\u00e1sok, ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u6765\u306e\u8fb2\u5bb6\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30c7\u30fc\u3092\u671f\u5f85 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/05/a-jovo-mezogazdaszait-vartak-a-gregus-nyitl-napjara/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Gregus M\u00e1t\u00e9 Mez\u0151gazdas\u00e1gi Szakgimn\u00e1zium \u00e9s Szakk\u00f6z\u00e9piskola a hagyom\u00e1nyaihoz h\u00edven tette interakt\u00edvv\u00e1 tette a mai ny\u00edlt napj\u00e1t."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30d7\u518a\u5b50\u306e\u8a08\u753b\uff1a\u300c\u6065\u305a\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u75db\u307f\u306f\u306a\u3044\u300d\u30c9\u30f3\u30ab\u5bb6 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/alapitvany/tervek_a_csikos_fuzetlapon_nem_szegyen_ez_hanem_fajdalom_-_vallja_a_donka_csalad/2582031/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d - N\u00e9gy gyerek, k\u00e9t szoba, egy sz\u00fcl\u0151 \u00e9s Gyula, a macska. Kilenc \u00e9ve \u00e9l \u00edgy a Donka csal\u00e1d Csongr\u00e1don. A h\u00e1zuk huzatos, a fel\u00faj\u00edt\u00e1sra m\u00e1r k\u00e9sz a terv, ..."
        },
        {
            "title": "V\u00e1s\u00e1rhely\u306e\u5bb6\u65cf\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/03/csaladi-esemenyek-vasarhelyen-13/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Sz\u00fcletett: \u0150ry D\u00e1vid Lajosnak \u00e9s On\u00f3di Kl\u00e1r\u00e1nak (Szeged) BRANB\u00c1S, Balogh Viktornak \u00e9s Piros Hedvignek (Rudnay Gy.u,) VIKTOR DOMINIK, Mekkel Viktor ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3001\u5927\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u51e6\u5973 - \u79c1\u305f\u3061\u306f\u4eba\u3005\u306b\u5c0b\u306d\u305f - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/csomag_a_gyerekeknek_virgacs_a_felnotteknek_-_ismert_embereket_kerdeztunk/2581799/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d megye - Mikul\u00e1s alkalm\u00e1b\u00f3l megk\u00e9rdezt\u00fcnk ismert embereket: kinek, vagy milyen szervezetnek adna jelk\u00e9pesen mikul\u00e1scsomagot, illetve virg\u00e1csot ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30b2\u30c9\u88c1\u5224\u5b98\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u5927\u5b66\u7814\u4fee\u751f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/egyetemista-gyakornokok-a-szegedi-itelotablan/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem \u00e9s a Szegedi \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bla k\u00f6z\u00f6tti kiv\u00e1l\u00f3 partneri kapcsolat alapj\u00e1n a gyakornoki program keret\u00e9ben imm\u00e1r \u00e9vek \u00f3ta minden f\u00e9l\u00e9vben ..."
        },
        {
            "title": "V\u00e1s\u00e1rhely\u306e52\u306e\u8ca1\u5b9d\u306b\u7279\u96c6\u3055\u308c\u305f\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc - \u8cfc\u5165\u3059\u308bRicsit  - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/bemutattak_a_naptarat_amelybe_belekerult_vasarhely_52_kincse_-_ricsit_tamogatja_aki_megveszi/2581771/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Hivatalosan is bemutatta a Szeretem V\u00e1s\u00e1rhelyt Egyes\u00fclet azt az exkluz\u00edv asztali napt\u00e1rt, amelynek az elad\u00e1s\u00e1b\u00f3l befolyt \u00f6sszeggel az \u00e1gyhoz k\u00f6t\u00f6tt 6 \u00e9ves ..."
        },
        {
            "title": "\u65e9\u671f\u6b7b\u306fCsongr\u00e1d\u90e1\u653f\u5e9c - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8 -  Promenad.hu\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u3048\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/a-koraszulott-eletmentest-tamogatta-a-csongrad-megyei-onkormanyzat/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Csongr\u00e1d Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l, egy \u00faj korasz\u00fcl\u00f6tt \u00fajra\u00e9leszt\u0151 g\u00e9ppel gazdagodott a Szentesi K\u00f3rh\u00e1z gyermekoszt\u00e1lya. Az eszk\u00f6zt a ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4eba\u9593\u304c\u65b0\u805e\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u5f53\u7136\u306e\u3053\u3068\u3067\u3059\u3002\u6700\u3082\u53e4\u3044\u8aad\u8005\u306e\u3072\u3068\u3064\u3001\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szentes_hirek/termeszetes_hogy_az_ember_ujsagot_jarat_-_az_egyik_legregebbi_olvasonkra_bukkantunk/2581920/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szentes - Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy egyik legr\u00e9gebbi olvas\u00f3nkra bukkantunk. Marika n\u00e9ni 1950 \u00f3ta olvassa a D\u00e9lmagyarorsz\u00e1got, most H\u0171s\u00e9ges el\u0151fizet\u0151ink ..."
        },
        {
            "title": "\u6fc0\u6012\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e00\u4eba\u306e\u7537 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30fc -  Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/szeklabbal-csapott-agyon-egy-ferfit/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Minden el\u0151zm\u00e9ny \u00e9s indok n\u00e9lk\u00fcl vert fejbe egy sz\u00e9kl\u00e1bbal egy sz\u00e1m\u00e1ra ismeretlen f\u00e9rfit az egyik szegedi kocsm\u00e1ban egy budapesti f\u00e9rfi. Az \u00e1ldozat csak ..."
        },
        {
            "title": "Kiszombor\u3067\u306e\u4f1a\u5408\uff1aTeresa\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u90e1\u653f\u5e9c\u3067\u3042\u308b - \u5357\u534a\u7403",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/mako_hirek/megyegyules_kiszomboron_tovabbra_is_terez_anya_marad_a_megyei_onkormanyzat/2581998/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Tov\u00e1bbra sem jut el\u00e9g bev\u00e9telhez a Csongr\u00e1d Megye Fejleszt\u00e9s\u00e9\u00e9rt NKft., de tulajdonosa, a megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat ism\u00e9t megseg\u00edtette a p\u00e1ly\u00e1zatmenedzsel\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "\u5168\u3066\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u3067\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a38\u8a66\u5408\u9023\u7d9a32.Zeng\u0151Alf\u00f6ldBlue Squirrel Cup  - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/sport/futball_minden_szinten_38_meccsel_folytatodik_a_32_zengo_alfold_kek_mokus-kupa/2581923/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Teljes nagy\u00fczem - \u00edgy jellemezhet\u0151 a szegedi kisp\u00e1ly\u00e1s labdar\u00fag\u00f3torna, a 32. Zeng\u0151 Alf\u00f6ld K\u00e9k M\u00f3kus-kupa h\u00e9tv\u00e9g\u00e9je."
        },
        {
            "title": "200\u5e74\u306e\u6700\u521d\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u306f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8eab\u8fd1\u306a\u9854\u304c\u73fe\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u4ff3\u512a\u305f\u3061\u3082\u3001\u6bce\u65e5\u306e\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u6210\u529f\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3059 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/a_200_elso_randiban_mar_tobb_ismeros_arc_is_feltunt_-_szegedi_szineszek_is_reszesei_a_napi_sorozat_sikerenek/2581803/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged, Budapest - Nagy siker lett a Viasat 3 napi sorozata: a 200 els\u0151 randi hatalmas rajong\u00f3t\u00e1borral rendelkezik, \u00e9s a csatorna n\u00e9zetts\u00e9gi rekordjait is ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f |\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/ki_lesz_szeged_szepe/2581915/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szombaton v\u00e1lasztj\u00e1k meg Szeged sz\u00e9p\u00e9t az IH Rendezv\u00e9nyk\u00f6zpontban. A XI. Szeged Sz\u00e9pe g\u00e1laest 19 \u00f3rakor kezd\u0151dik."
        },
        {
            "title": "\u4e00\u4eba\u306e\u7537\u304c\u6b7b\u306c\u304c\u3001\u8ab0\u3082\u3044\u306a\u3044\uff1a\u5927\u6d3b\u767a\u306a\u7537\u306e\u5b50\u3092\u6301\u3064\u5973\u306e\u5b50\u304c\u30f4\u30a1\u30eb\u30ab\u30a4\u30a8\u30af\u306b\u3084\u3063\u3066\u6765\u305f - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/alapitvany/haladna_az_ember_de_nincs_mibol_a_hiperaktiv_nagyfiu_melle_erkezett_egy_kislany_valkaieknal/2581913/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d - N\u00e9gyen \u00e9lnek egy Csongr\u00e1d melletti szoba-konyh\u00e1s tany\u00e1n Valkai\u00e9k. A nagyobbik gyerek\u00fck hiperakt\u00edv, \u00e1lland\u00f3 fel\u00fcgyeletet ig\u00e9nyel, nemr\u00e9g pedig ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u82e5\u8005\u304c\u75c5\u9662\u306b\u5165\u9662\u3057\u3066\u3044\u308b\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u82b1\u675f\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/korhazban_labadozo_gyerekeknek_gyujt_csokit_a_szegedi_fiatal/2581801/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - A betegs\u00e9g az \u00fcnnepek sor\u00e1n sem k\u00edm\u00e9li a gyerekeket, ez\u00e9rt d\u00f6nt\u00f6tt \u00fagy Vincze G\u00e1bor, hogy alap\u00edtv\u00e1nyokt\u00f3l, sz\u00f6vetkezetekt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl id\u00e9n is ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30c8\u30ea|\u30ce\u30fc\u30c8|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/jegyzet/lutri/2582030/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A kar\u00e1csonyhoz hozz\u00e1tartozik a feny\u0151illat, \u00e9rvelnek sokan a v\u00e1gott feny\u0151 mellett. A \u2013 potyog\u00f3 \u2013 t\u0171lev\u00e9l, a k\u00e1romkod\u00e1s, amikor belefaragjuk a talpba a t\u00f6rzset."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u8eca\u6905\u5b50\u3067\u8eca\u306b\u885d\u7a81\u3057\u3001\u8ca0\u50b7 - \u5199\u771f - \u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/kisteherauto_utkozott_szemelyautoval_szekkutasnal_serultek_is_vannak_-_fotok/2581665/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Ketten s\u00e9r\u00fcltek meg, amikor egy szem\u00e9lyaut\u00f3 \u00e9s egy kisteheraut\u00f3 \u00fctk\u00f6z\u00f6tt \u00f6ssze a Csongr\u00e1d megyei Sz\u00e9kkutas k\u00fclter\u00fclet\u00e9n a 47-es sz\u00e1m\u00fa f\u0151\u00faton."
        },
        {
            "title": "Bonyhodi\u306f\u30bb\u30b2\u30c9\u5927\u5b66\u30d5\u30a9\u30c8\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5357\u897f\u90e8\u3067Saint-Gy\u00f6rgy\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/bonyhadiak_nyertek_a_szent-gyorgyi_versenyt_a_szegedi_egyetemen_-_fotogaleria/2582002/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A k\u00e9tfordul\u00f3s vet\u00e9lked\u0151n a hazai \u00e9s a hat\u00e1ron t\u00fali k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1kban tanul\u00f3 di\u00e1kok k\u00f6z\u00fcl a biol\u00f3gia, a fizika \u00e9s a k\u00e9mia legjobbjai m\u00e9rt\u00e9k \u00f6ssze tud\u00e1sukat."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30ed\u30af\u30b5\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u306e\u902e\u6355\u304c\u547d\u3058\u3089\u308c\u305f\u56fd\u5185 - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/elrendeltek_a_soroksari_gyilkossag_gyanusitottjanak_letartoztatasat/2581991/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A nyomoz\u00e1s m\u00e9g tart, tov\u00e1bbi elj\u00e1r\u00e1si cselekm\u00e9nyek v\u00e1rhat\u00f3k."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30f3\u30ad\u30fc\u30ec\u30a4\u30aa\u30d5\uff1a\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u304c\u5272\u308c\u305fH\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/vasarhelyi_elbocsatasok_megroppant_a_hivatal/2581660/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A m\u00e1rciust\u00f3l m\u00e1jusig tart\u00f3 v\u00e1s\u00e1rhelyi v\u00e1rosh\u00e1zi elbocs\u00e1t\u00e1sokat vizsg\u00e1lta az elm\u00falt h\u00f3napokban egy eseti bizotts\u00e1g."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u304a\u624b\u4f1d\u3044\u3092\u3057\u307e\u3059\uff1a\u5bc4\u4ed8\u3067\u304d\u308b\u7d44\u7e54\u3092\u6559\u3048\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u5357\u897f",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/segitunk_hogy_segithessen_mutatjuk_melyik_szervezeten_keresztul_mit_tud_adomanyozni/2581916/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - Ha szeretn\u00e9 szebb\u00e9 tenni r\u00e1szorul\u00f3k kar\u00e1csony\u00e1t, de m\u00e9g nem d\u00f6nt\u00f6tte el, hogy melyik szervezeten kereszt\u00fcl adom\u00e1nyozzon, seg\u00edt\u00fcnk ..."
        },
        {
            "title": "\u72a0\u7272\u8005\u3078\u306e2\u30ad\u30ed\u306e\u98a8\u8239\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/ketkilos_diszpoharat_vagott_a_sertetthez/2581877/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Kiskundorozsma-Szeged. - Helybenhagyta a Szegedi \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bla az \u00e9letvesz\u00e9lyt okoz\u00f3 testi s\u00e9rt\u00e9s \u00e9s m\u00e1s b\u0171ncselekm\u00e9nyek miatt J. M. ellen ind\u00edtott els\u0151fok\u00fa ..."
        },
        {
            "title": "10\u5206\u5f8c\u306b\u306f\u52a9\u3051\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u65b0\u3057\u3044\u30c4\u30fc\u30eb\u306f\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u3092\u52a9\u3051\u308b - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/10_percnel_is_hamarabb_ott_a_segitseg_-_uj_eszkozok_segitik_az_onkentes_tuzoltokat/2581986/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "T\u00f6bb mint 16 milli\u00f3 forint \u00e9rkezett a megy\u00e9ben m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00f6nk\u00e9ntes t\u0171zolt\u00f3-egyes\u00fcletekhez \u00e9s ment\u0151csoportokhoz. 2018-ban eddig 164 esetben riasztotta a ..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\uff1aLechner\u5e83\u5834\u306e\u4e8b\u6545\u3001\u6e0b\u6ede\u304c\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002 \u00datOn - \u60c5\u5831\u306e\u53ce\u96c6 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_baleset_a_lechner_teren_torlodas_varhato/2581984/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "15: 50: Baleset t\u00f6rt\u00e9nt a Lechner t\u00e9r 2. el\u0151tt, jelezte a rend\u0151rs\u00e9g mobil alkalmaz\u00e1sa, a RUTIN. Forgalmi torl\u00f3d\u00e1s v\u00e1rhat\u00f3. V\u00e1rjuk az \u00d6N \u00e9szlel\u00e9s\u00e9t is a szegedi ..."
        },
        {
            "title": "\u843d\u66f8\u304d\u306f\u3053\u308c\u3089\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u65b0\u305f\u306a\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u3082\u305f\u3089\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szorakozas/a_graffitit_uj_szintre_emelik_ezek_a_muveszek_-_galeria/2581967/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Amerikai \u00e9s spanyol graffitim\u0171v\u00e9szek falfestm\u00e9nyeit mutatt\u00e1k be az Art Basel nev\u0171 m\u0171v\u00e9szeti fesztiv\u00e1lon."
        },
        {
            "title": "\u5b63\u7bc0\u306f\uff1a2000\u301c4200 HUF\u306e\u9593\u3001\u30ad\u30ed1\u30ad\u30ed\u3042\u305f\u308a\u306e\u4fa1\u683c\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30af\u30eb\u30df\u3082\u8f38\u51fa\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/szezon_van_2000_es_4200_forint_kozott_mozog_a_bejglibevalo_kilonkenti_ara_a_magyar_diobol_exportra_is_jut/2581804/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d megye - Szezonja van a di\u00f3b\u00e9lnek, de a mogyor\u00f3 \u00e9s a mandula is jobban fogy. Az ut\u00f3bbi lehet olasz vagy amerikai, a mogyor\u00f3 jellemz\u0151en magyar, ..."
        },
        {
            "title": "PASSENGER\uff1aAlgy\u0151i\u306e\u9053\u8def\u30672\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u589c\u843d\u3057\u3001Makkosh\u00e1zaBoulevard\u3068Ortutay Street\u306e\u901a\u308a\u304c\u6a5f\u80fd\u3057\u306a\u3044 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_ket_auto_utkozott_az_algyoi_uton_a_makkoshazi_korut_es_ortutay_utca_sarkan_nem_mukodnek_a_lampak/2581842/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Friss\u00fcl\u0151 cikk\u00fcnkben minden olyan inf\u00f3t megtal\u00e1l a szegedi utakr\u00f3l, ami seg\u00edti a k\u00f6zleked\u00e9st."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u6751\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u7533\u8acb\u7d4c\u6e08|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/gazdasag/a_magyar_falu_program_palyazati_lehetosegei/2581965/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Feh\u00e9r \u00c9va, az IR Intelligens(R) R\u00e9gi\u00f3 \u00dczleti Kommunik\u00e1ci\u00f3s Kft. \u00fcgyvezet\u0151 igazgat\u00f3ja a 2019-ben meghirdet\u00e9sre ker\u00fcl\u0151 Magyar Falu programr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztatta ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u5143\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818 - \u5199\u771f - \u5357\u534a\u7403\u3092\u4f34\u3063\u305f",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/kulfold_hirek/utolso_utjara_kisertek_george_h_w_bush_volt_amerikai_elnokot_-_fotok/2581955/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Ahogy arr\u00f3l m\u00e1r kor\u00e1bban \u00edrtunk, George H. W. Bush, aki az Egyes\u00fclt \u00c1llamok 41. eln\u00f6ke volt 1989-tol 1993-ig, 2018. november 30-\u00e1n, 94 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el ..."
        },
        {
            "title": "tekekrimi\uff1a\u660e\u65e513:00\u304b\u3089BL Szegedi TE-Neumarkt  -  South-Hungary\u3067\u7d9a\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/sport/folytatodhat_a_tekekrimi_holnap_13_oratol_a_bl-ben_szegedi_te-neumarkt/2581922/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A f\u00e9rfi tekecsapat Bajnokok Lig\u00e1ja nyolcadd\u00f6nt\u0151j\u00e9nek visszav\u00e1g\u00f3j\u00e1n holnap 13 \u00f3r\u00e1t\u00f3l a Szegedi TE az \u00fajszegedi teke- \u00e9s bowlingcentrumban az olasz KK ..."
        },
        {
            "title": "\u83d3\u5b50\u3092\u8a70\u3081\u8fbc\u3093\u3060\u60a3\u8005 - \u30b5\u30f3\u30af\u30c1\u30e5\u30a2\u30ea\u75c5\u9662\u3067\u53d7\u3051\u305f\u547c\u5438\u88c5\u7f6e - \u5199\u771f - \u5357\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szentes_hirek/a_betegeket_edessegcsomaggal_leptek_meg_-_lelegeztetogepet_kapott_a_szentesi_korhaz_-_fotok/2581887/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "\u00dajsz\u00fcl\u00f6tt-l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pet vitt aj\u00e1nd\u00e9kba a szentesi Bugyi Istv\u00e1n K\u00f3rh\u00e1z gyermekoszt\u00e1ly\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kba a megyei k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30d6\u30ec\u30c3\u30c9\u306e\u5bfa\u9662 - \u5199\u771f\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/mezeskalacsok_a_templomban_-_fotok/2581917/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - R\u00f6gt\u00f6n meg\u00fcti az orrunkat a m\u00e9zeskal\u00e1cs semmivel \u00f6ssze nem t\u00e9veszthet\u0151 illata, amint bel\u00e9p\u00fcnk a pet\u0151fitelepi katolikus templomba."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u9280\u884c\u30ab\u30fc\u30c9\u306710\u56de\u652f\u6255\u3063\u305f\u3001\u3082\u3061\u308d\u3093\u3001\u3088\u304f\u51fa\u3066\u3053\u306a\u304b\u3063\u305f - \u5357",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/tizszer_fizetett_egy_talalt_bankkartyaval_egy_fiatal_termeszetesen_nem_jott_ki_jol_a_dologbol/2581851/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "T\u00edz alkalommal haszn\u00e1lta m\u00e1s bankk\u00e1rty\u00e1j\u00e1t egy f\u00f6lde\u00e1ki fiatal Maroslel\u00e9n. A mak\u00f3i nyomoz\u00f3k azonos\u00edtott\u00e1k a gyan\u00fas\u00edtottat."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u8cc3\u306f\u6b62\u307e\u3063\u3066\u3001\u9589\u5e97\u3057\u305fIKV  -  3\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306fSzeged  -  South Hungary\u3067\u76f2\u4eba\u3092\u5f15\u3063\u5f35\u3063\u305f",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/elmaradt_a_berleti_dij_bezaratta_az_ikv__-_3_etterem_is_lehuzta_a_rolot_szegeden/2581800/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - H\u00e1rom vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3hely z\u00e1rt be Szegeden a k\u00f6zelm\u00faltban. A Sol Bistro \u00fczemeltet\u0151je tavaly \u00f3ta nem fizetett az IKV-nak, a c\u00e9g ellen felsz\u00e1mol\u00e1s indult, ..."
        },
        {
            "title": "Cs\u00e1rd\u00e1s\u306e\u5973\u738b\u306f\u6765\u5e74\u306e\u5287\u5834\u3067\u521d\u6f14\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059\u30bb\u30b2\u30c9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9|\u30bb\u30b2\u30c9 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/csardaskiralynovel_osbemutatoval_indul_a_jovo_eva_szinhazban/2581808/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A magyar operett legnagyobb klasszikus\u00e1t, K\u00e1lm\u00e1n Imre Cs\u00e1rd\u00e1skir\u00e1lyn\u0151j\u00e9t hozz\u00e1k el Szegedre Kecskem\u00e9tr\u0151l."
        }
    ]
}