{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV5ZG5Sbk1td1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u8b66\u5bdf - \u8d77\u7acb - \u306f\u3001\u5b50\u4f9b\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u304f\u30d3\u30c7\u30aa\u306b\u885d\u6483\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "http://www.origo.hu/auto/20181205-halalos-videot-osztott-meg-a-rendorseg.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A kialakult t\u00e9vhitekkel ellent\u00e9tben m\u00e1r egy poh\u00e1r szeszes ital elfogyaszt\u00e1sa is sz\u00e1m\u00edt \u2013 \u00edrta figyelemfelkelt\u0151 vide\u00f3j\u00e1hoz a rend\u0151rs\u00e9g."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u5e79\u306b\u898b\u3064\u304b\u3063\u305f\u6b7b\u3093\u3060\u5973\u6027\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u805e\u3044\u305f - \u8abf\u67fb\u958b\u59cb -  Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/krimi/csomagtartoban-talalt-noi-holttest-nyiregyhazi-gyilkossag-rendorseg/29hrl0e",
            "pub_date": "2018-12-03 12:36:43 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Az orsz\u00e1gos rend\u0151rf\u0151kapit\u00e1ny-helyettes t\u00e9nyfelt\u00e1r\u00f3 vizsg\u00e1latot ind\u00edtott az \u00e1ll\u00edt\u00f3lag egy rend\u0151rs\u00e9gi telephelyen l\u00e9v\u0151 kocsi csomagtart\u00f3j\u00e1ban tal\u00e1lt holttest ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u3068\u6797\u696d\u306f\u53b3\u91cd\u306b\u7ba1\u7406\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bVEOL  - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65e5\u8a18",
            "link": "https://www.veol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/fokozottan-ellenorzott-a-rendorseg-es-az-erdeszet-2580298/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b0\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.veol.hu",
            "desc": "Megszaporodtak megy\u00e9nkben az erdei ter\u00fcleteket \u00e9rint\u0151 jogs\u00e9rt\u00e9sek, p\u00e9ld\u00e1ul az orvvad\u00e1szatok, a krossz motoroz\u00e1s, ez\u00e9rt a Verga Veszpr\u00e9mi Erd\u0151gazdas\u00e1g ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30e9\u30fc\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u5c0f\u5b66\u6821\u3067\u6016\u304c\u3063\u3066\u3044\u305f - \u8b66\u5bdf\u306f\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/horrorvideoval_remisztgetett_budapesti_altalanos_iskolasokat_-_elfogta_a_rendorseg/2581977/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A 23 \u00e9ves f\u00e9rfi olyan vide\u00f3t terjesztett, melyben meg\u00f6l\u00e9ssel fenyegette meg azt, aki a felv\u00e9telt megtekint\u00e9s ut\u00e1n nem k\u00fcldte tov\u00e1bb."
        },
        {
            "title": "Lebuktak\uff1a\u30c9\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\u30c8\u30a2\u304c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8b66\u5bdf\u306b\u6355\u307e\u3063\u305f -  Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/lebuktak-drogtermesztoket-fogott-a-magyar-rendorseg/zlbfw9x",
            "pub_date": "2018-12-04 15:29:51 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Egy vadkamera r\u00f6gz\u00edtette, hogy h\u00e1rom f\u00e9rfi kender \u00fcltetv\u00e9nyt takar\u00edt be Haj\u00f3s k\u00fclter\u00fclet\u00e9n."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30d5\u30c8\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u732e\u8840\u3082\u8b66\u5bdf\u306e\u5065\u5eb7\u306e\u65e5\u306b\u7d44\u7e54\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/ajandekgyujtest-es-veradast-is-szerveztek-a-rendorseg-egeszsegnapjan-1402180/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:45:01 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "A J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok megyei rend\u0151r\u00f6k \u00e9lelmiszert \u00e9s j\u00e1t\u00e9kokat gy\u0171jt\u00f6ttek \u00e9s adom\u00e1nyoztak az \u00fcnnepek jegy\u00e9ben."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u304c\u30b9\u30c8\u30fc\u30e0\u30c8\u30eb\u30fc\u30d1\u30fc\u507d\u9020\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u902e\u6355 - \u30d3\u30c7\u30aa -  Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/05/lecsapott-a-rendorseg-a-viharsarki-penzhamisito-bandara-video/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:42:01 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "K\u00e9t h\u00e9t sem kellett hozz\u00e1, hogy a p\u00e9nzgy\u00e1rt\u00e1st\u00f3l a bolti fizet\u00e9sen \u00e1t eljussanak a letart\u00f3ztat\u00e1sig."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u304c\u9154\u3063\u3066\u3044\u308b\u6307\u5c0e\u8005\u3001\u8b66\u5bdf\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u306a\u3044\u306a\u3089\u3070\u3001\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/ha_ezzel_nem_hat_az_ittas_vezetokre_a_rendorseg_akkor_semmivel_-_video/2581744/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Ne az alkohol vezessen!...hogy mindenki haza\u00e9rjen! Ezzel a c\u00edmmel k\u00e9sz\u00edtett sokkol\u00f3 vide\u00f3t a rend\u0151rs\u00e9g. Ha a hal\u00e1los gyerekg\u00e1zol\u00e1s nem tudja elt\u00e1ntor\u00edtani az ..."
        },
        {
            "title": "Cholenko\u3068\u885d\u7a81\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u518d\u5efa\u3055\u308c\u3001\u81ea\u5df1\u9632\u885b\u3092\u6307\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/rekonstrualta-a-rendorseg-a-csolnoki-emberolest-onvedelemre-hivatkozik-az-elkoveto/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:43 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Rekonstru\u00e1lta a rend\u0151rs\u00e9g a szeptember v\u00e9gi csolnoki ember\u00f6l\u00e9st, amikor lesz\u00farta egy f\u00e9rfi az ismer\u0151s\u00e9t az egyik helyi kocsma el\u0151tt. G. Kriszti\u00e1n beismer\u0151 vallom\u00e1st tett kihallgat\u00e1sa sor\u00e1n. A f\u00e9rfi \u00fcgyv\u00e9dje azt \u00e1ll\u00edtja, hogy v\u00e9dence csak azt k\u00f6vet\u0151en vette el\u0151 a k\u00e9st, hogy lef\u00fajt\u00e1k g\u00e1zspray-vel \u00e9s le\u00fct\u00f6tt\u00e9k egy \u00fcveggel. Erre alapozz\u00e1k a v\u00e9dekez\u00e9s\u00fcket. G. Kriszti\u00e1n azt mondta, hogy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt, hogy hadd sz\u00e1lljon be a kocsij\u00e1ba, de nem hagyt\u00e1k neki. Ekkor el\u0151vette a k\u00e9st \u00e9s val\u00f3ban megsz\u00farta az \u00e1ldozat\u00e1t. El\u0151sz\u00f6r mindenki fel volt h\u00e1borodva, hogy mekkora h\u00fclyes\u00e9g, amit mondott, hogy csak v\u00e9de..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u81ea\u5206\u306e\u5bb6\u3067Balassagyarmat\u306e\u4eba\u3092\u6bba\u3057\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/sajat-lakasaban-oltek-meg-egy-ferfit-balassagyarmaton/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:04 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Holtan tal\u00e1ltak egy 63 \u00e9ves f\u00e9rfit balassagyarmati otthon\u00e1ban cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n. Kiss G\u00e1bor, a N\u00f3gr\u00e1d Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je megkeres\u00e9s\u00fcnkre azt mondta, hogy a N\u00f3gr\u00e1d Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g B\u0171n\u00fcgyi Igazgat\u00f3s\u00e1ga b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben, szak\u00e9rt\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val vizsg\u00e1lja az eset k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit."
        },
        {
            "title": "2\u5e74\u534a\u306e\u9593\u3001Nyiregyh\u00e1za\u306e\u3042\u308b\u7537\u304c\u5211\u52d9\u6240\u304b\u3089\u96a0\u308c\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/ket-es-fel-evig-bujkalt-a-borton-elol-egy-nyiregyhazi-ferfi/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:26:16 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "K\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9v bujk\u00e1l\u00e1s ut\u00e1n fogt\u00e1k el kedden a Ny\u00edregyh\u00e1zi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g munkat\u00e1rsai K. J\u00f3zsef, 53 \u00e9ves ny\u00edregyh\u00e1zi lakost.A f\u00e9rfi ellen m\u00e9g a Ny\u00edregyh\u00e1zi T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k B\u00fcntet\u00e9s-v\u00e9grehajt\u00e1si Csoportja bocs\u00e1tott ki elfogat\u00f3parancsot, mivel a joger\u0151sen kiszabott b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9s\u00e9t nem kezdte meg. A testi s\u00e9rt\u00e9s, valamint a l\u0151fegyverrel vagy l\u0151szerrel vissza\u00e9l\u00e9s b\u0171ncselekm\u00e9nyek elk\u00f6vet\u00e9se miatt el\u00edt\u00e9lt f\u00e9rfit ny\u00edregyh\u00e1zi otthon\u00e1ban fogt\u00e1k el a rend\u0151r\u00f6k, miut\u00e1n egyik\u00fcknek felt\u0171nt, hogy a lakatlannak hitt h\u00e1zban valaki tart\u00f3zkodik. A k\u00f6r\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi \u00e9vek \u00f3ta rejt\u0151zk\u00f6d\u0151 \u00e9letm\u00f3dot folytatott. A lak..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e50\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u85ac -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/50-millios-drogfogas-budapesten/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:31:46 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A budapesti K\u00e1b\u00edt\u00f3szer B\u0171n\u00f6z\u00e9s Elleni Oszt\u00e1ly nyomoz\u00f3i t\u00f6bb mint 21 kilogramm marihu\u00e1n\u00e1t foglaltak le egy erzs\u00e9betv\u00e1rosi lak\u00e1sban. A BRFK Felder\u00edt\u0151 F\u0151oszt\u00e1ly K\u00e1b\u00edt\u00f3szer B\u0171n\u00f6z\u00e9s Elleni Oszt\u00e1ly\u00e1nak nyomoz\u00f3i kedd d\u00e9lut\u00e1n leptek el egy VII. ker\u00fcleti lak\u00e1st, mert a tudom\u00e1sukra jutott, hogy ott nagy mennyis\u00e9g\u0171 k\u00e1b\u00edt\u00f3szert t\u00e1rolnak. A lak\u00e1sb\u00f3l a 22 \u00e9ves duna\u00fajv\u00e1rosi N. Attila l\u00e9pett ki, akit azonnal elfogtak. A f\u00e9rfin\u00e9l 2 gramm marihu\u00e1n\u00e1t tal\u00e1ltak, majd a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer-keres\u0151 kutya seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a lak\u00e1sban tov\u00e1bbi t\u00f6bb mint 21 kilogramm marihu\u00e1n\u00e1t foglaltak le. A k\u00e1b\u00edt\u00f3szer feketepiaci \u00e9rt\u00e9ke k\u00f6r\u00fclbel..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f2\u65e5\u9593\u3001Kaposv\u00e1r\u306e11\u6b73\u306e\u5a18\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u305f -  24hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/mar-ket-napja-keresik-a-11-eves-kaposvari-kislanyt/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:48:18 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A 11 \u00e9ves kisl\u00e1ny december 3-\u00e1n ment el otthonr\u00f3l. Az\u00f3ta \u00e9letjelet nem adott mag\u00e1r\u00f3l, tart\u00f3zkod\u00e1si helye ismeretlen, a felkutat\u00e1s\u00e1ra tett int\u00e9zked\u00e9sek nem vezettek eredm\u00e9nyre. A kaposv\u00e1ri rend\u0151r\u00f6k a lakoss\u00e1g seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rik. S\u00e1rk\u00f6zi Nat\u00e1lia 152 centi magas, norm\u00e1l testalkat\u00fa, hossz\u00fa barna haj\u00fa \u00e9s barna szem\u0171. Elt\u0171n\u00e9sekor k\u00e9k, r\u00f3zsamint\u00e1s tornacip\u0151t, feh\u00e9r kab\u00e1tot \u00e9s feh\u00e9r, r\u00f3zsamint\u00e1s h\u00e1tizs\u00e1kot viselt. Aki a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 kisl\u00e1ny tart\u00f3zkod\u00e1si hely\u00e9r\u0151l b\u00e1rmit tud, jelentkezzen szem\u00e9lyesen a Kaposv\u00e1ri Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1gon (7400 Kaposv\u00e1r, Szent Imre utca 12.), h\u00edvja a Somogy Megyei Rend\u0151r-f\u0151k..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c\u4e8c\u306b\u3001\u9003\u3052\u51fa\u3057\u3066\u30a8\u30ba\u30c6\u30eb\u3092\u7d5e\u3081\u6bba\u3057\u305f\u7537 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/gyor-gyilkossag-itelet/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:40:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Ferenczy Tam\u00e1s k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben a t\u00f6rt\u00e9nteket ismertetve azt \u00edrta: a v\u00e1dlott 2003 szeptember\u00e9ben figyelmetlen\u00fcl vezetett, aut\u00f3val elsodorta a ker\u00e9kp\u00e1roz\u00f3 n\u0151t, aki elesett \u00e9s elvesz\u00edtette eszm\u00e9let\u00e9t. A f\u00e9rfi azt hitte, hogy a s\u00e9rtett meghalt, \u00e9s mivel el akarta ker\u00fclni a felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1st, \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, elviszi a helysz\u00ednr\u0151l. A ker\u00e9kp\u00e1rt az \u00fat menti n\u00f6v\u00e9nyek k\u00f6z\u00e9 dobta, a n\u0151t pedig az aut\u00f3 csomagtart\u00f3j\u00e1ba tette. \u00datk\u00f6zben \u00e9szrevette, hogy a s\u00e9rtett \u00e9l, ez\u00e9rt egy mell\u00e9k\u00fatra hajtott. Felnyitotta a csomagtart\u00f3t, kih\u00fazta a n\u0151t \u00e9s t\u00f6bb m\u00e9teren \u00e1t vonszolta a gazos-bokros ter\u00fcleten. A v\u00e9dekez\u0151 s\u00e9rtet..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u6bcd\u89aa\u3068\u6226\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u663c\u98df\u306e\u305f\u3081\u306b\u5f7c\u306e\u611b\u3092\u53d6\u3063\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/01/kifosztotta-az-edesanyjat-a-penzbol-pedig-ebedelni-vitte-a-szerelmet/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:27:38 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "\u00c9desanyja tatab\u00e1nyai lak\u00e1s\u00e1ba t\u00f6rt be egy 22 \u00e9ves f\u00e9rfi. V. S\u00e1ndor arany nyakl\u00e1ncokat, f\u00fclbeval\u00f3kat \u00e9s j\u00e1t\u00e9kg\u00e9pet vett mag\u00e1hoz, majd lel\u00e9pett a helysz\u00ednr\u0151l. Az asszony amikor \u00e9szlelte a bet\u00f6r\u00e9st, azonnal \u00e9rtes\u00edtette a rend\u0151rs\u00e9get. A tatab\u00e1nyai rend\u0151r\u00f6k 24 \u00f3r\u00e1n bel\u00fcl azonos\u00edtott\u00e1k \u00e9s elfogt\u00e1k a b\u0171ncselekm\u00e9ny elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9vel megalapozottan gyan\u00fas\u00edthat\u00f3 f\u00e9rfit, a n\u0151 fi\u00e1t. V. S\u00e1ndort el\u0151\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a Tatab\u00e1nyai Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1gra, ahol lop\u00e1s b\u0171ntett \u00e9s lop\u00e1s v\u00e9ts\u00e9g elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek megalapozott gyan\u00faja miatt ind\u00edtottak elj\u00e1r\u00e1st ellene. A f\u00e9rfi kihallgat\u00e1s\u00e1n elismerte a b\u0171ncselekm\u00e9ny elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9t. Elm..."
        }
    ]
}