{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:27:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u591c\u95937\uff1a59\u301c888",
            "link": "https://888.hu/article-este-7-59-829",
            "pub_date": "2018-12-07 18:59:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306fCDU\u306e\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306e\u982d\u3067Merkel\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u306b\u306a\u308b\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u308b",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/ugy-nez-ki-o-lesz-merkel-utoda-a-cdu-elen.306743.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Nyilv\u00e1nosan a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1r\u00f3l biztos\u00edtotta kedden Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151t a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30ea\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3068\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u305f -  24.h",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/01/angela-merkel-vlagyimir-putyin-kercs-ukrajna-sziria/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Angela Merkel n\u00e9met kancell\u00e1r \u00e9s Vlagyimir Putyin orosz eln\u00f6k a sz\u00edriai helyzetr\u0151l, a kercsi incidensr\u0151l \u00e9s az Azovi-tenger k\u00f6r\u00fcli ukr\u00e1n-orosz vit\u00e1r\u00f3l folytatott ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/07/angela-merkel-utod-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:15 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3, a CDU p\u00e9nteki kongresszus\u00e1n p\u00e1rteln\u00f6knek, aki Angela Merkelt v\u00e1ltja 18 \u00e9v ut\u00e1n. A szavaz\u00e1st k\u00e9t r\u00e9szletben folytatt\u00e1k le. Az els\u0151 fordul\u00f3ban is Kramp-Karrenbauer kapta a legt\u00f6bb szavazatot, 450-et, a m\u00e1sodik helyen Friedrich Merz v\u00e9gzett (392), a harmadikon pedig Jens Spahn (157). A m\u00e1sodik k\u00f6rben az \u00faj p\u00e1rteln\u00f6k 517 szavatot kapott, a gy\u0151zelemhez az \u00f6sszesen 1001 szavazat fel\u00e9re volt sz\u00fcks\u00e9g. Kramp-Karrenbauer eddig f\u0151titk\u00e1rk\u00e9nt dolgozott a p\u00e1rtban \u00e9s Merkel sz\u00f6vets\u00e9gesek\u00e9nt ismert. Ellens\u00e9ge vagy embere k\u00f6veti Merk..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306fCDU\u306e\u65b0\u3057\u3044\u982d\u90e8\u306b\u306a\u3063\u305f -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/merkel-bizalmasa-lett-a-cdu-uj-vezetoje",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:54 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k meg eln\u00f6knek a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n p\u00e9nteken Hamburgban, a p\u00e1rt eddigi f\u0151titk\u00e1ra 517 szavazatot szerzett, ellenfel\u00e9re, Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151re 482 kongresszusi k\u00fcld\u00f6tt voksolt. Angela Merkel kancell\u00e1r 18 \u00e9v ut\u00e1n t\u00e1vozott a CDU \u00e9l\u00e9r\u0151l, a hely\u00e9re ma v\u00e1lasztott\u00e1k meg a legnagyobb n\u00e9met korm\u00e1nyp\u00e1rt \u00faj vezet\u0151j\u00e9t. Az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s els\u0151 fordul\u00f3j\u00e1n egyik jel\u00f6lt sem szerezte meg a szavazatok abszol\u00fat t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t. A titkos szavaz\u00e1son az 1001 k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6z\u00fcl 999-en vettek r\u00e9szt, valamennyi..."
        },
        {
            "title": "\u8d77\u304d\u4e0a\u304c\u3063\u3066\u7acb\u3061\u4e0a\u304c\u3063\u3066\u3001\u8cde\u8cdb\u306b\u5024\u3059\u308b\u3002\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u30c8 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/felallva-tapsoltak-a-bucsuzo-merkelt",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "A halv\u00e9r\u0171k\u00e9nt ismert n\u00e9met kereszt\u00e9nydemorkat\u00e1k t\u0151l\u00fck szokatlan m\u00f3don, fel\u00e1llva tapsolt\u00e1k meg a visszavonul\u00e1s\u00e1t bejelent\u0151 Angela Merkelt. A k\u00f6nnyekig meghat\u00f3dott politikus 18 \u00e9ven \u00e1t vezette a CDU-t. \u201eEzen a hamburgi p\u00e1rtkongresszuson \u00faj p\u00e1rtvezet\u00e9st v\u00e1lasztunk. \u0150k, az \u00faj p\u00e1rtprogram megalkot\u00e1s\u00e1val felk\u00e9sz\u00edtik a CDU-t az ut\u00e1nam k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151kre. Most \u00faj fejezetet kell nyitni. Ma, ebben az \u00f3r\u00e1ban, ebben a pillanatban, egyetlen, mindent el\u00f6nt\u0151 \u00e9rz\u00e9s van bennem, a h\u00e1la \u00e9rz\u00e9se. Nagy \u00f6r\u00f6m volt, hatalmas megtiszteltet\u00e9s. Sz\u00edvb\u0151l k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\u201d \u2013 mondta a b\u00facs\u00faz\u00f3 politikus. A m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa ut\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u6279\u5224\u7684\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fCDU\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u306b\u306a\u3063\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/08/merkel-kritikus-politikus-lett-a-cdu-fotitkara/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:53 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A volt eln\u00f6k, Angela Merkel kancell\u00e1r politik\u00e1j\u00e1nak b\u00edr\u00e1l\u00f3jak\u00e9nt ismert Paul Ziemiak lett a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) \u00faj f\u0151titk\u00e1ra. A tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 hamburgi kongresszus a CDU konzervat\u00edv ir\u00e1nyzat\u00e1hoz sorolt politikust alacsonynak sz\u00e1m\u00edt\u00f3, 62,8 sz\u00e1zal\u00e9kos t\u00e1mogatotts\u00e1ggal v\u00e1lasztott\u00e1k meg a tiszts\u00e9gre. Az \u00faj eln\u00f6k, Annegret Kramp-Karrenbauer javasolta \u0151t f\u0151titk\u00e1rnak, hangs\u00falyozva: r\u00e9szv\u00e9tele a CDU meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ban azt is jelezn\u00e9, hogy nincs megosztotts\u00e1g a p\u00e1rtban. Paul Ziemiak a szavaz\u00e1s el\u0151tt s\u00fcrgette, hogy a CDU legyen a jog\u00e1llamis\u00e1g p\u00e1rtja. Arr\u00f3l is besz\u00e9lt, hogy k\u00f6vetkezetesen el k..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u6575\u3084\u4eba\u306f\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/07/angela-merkel-annegret-kramp-karrenbauer-friedrich-merz-jens-spahn-cdu-kongresszus/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:45:41 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "K\u00e9t h\u00e9t alatt rohantak kereszt\u00fcl Angela Merkel lehets\u00e9ges ut\u00f3dai N\u00e9metorsz\u00e1gon: Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), Friedrich Merz \u00e9s Jens Spahn nyolc region\u00e1lis konferenci\u00e1n van t\u00fal. A konferenci\u00e1kkal k\u00e9t c\u00e9l volt: egyr\u00e9szt felm\u00e9rni, hogy milyen hangulat uralkodik a Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3n (CDU) bel\u00fcl, m\u00e1sr\u00e9szt hogy a jel\u00f6ltek kinyilv\u00e1n\u00edts\u00e1k poz\u00edci\u00f3ikat, a p\u00e1rttagok meg v\u00e1rakoz\u00e1saikat, k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat. A p\u00e1rttagokra vonatkoz\u00f3 r\u00e9sz \u00fagy-ahogy siker\u00fclt, a jel\u00f6ltek gondolatainak megjelen\u00e9se nem annyira, de legal\u00e1bb megint egy kis v\u00e9r cs\u00f6rgedezik a CDU ereiben, \u00fajra l\u00e1that\u00f3 a szenved\u00e9ly, ami, l\u00e1s..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306fUN\u306e\u79fb\u884c\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/08/a-cdu-tamogatja-az-ensz-migracios-csomagjat/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:17 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az ENSZ tervezett glob\u00e1lis migr\u00e1ci\u00f3s meg\u00e1llapod\u00e1s\u00e1t t\u00e1mogat\u00f3 hat\u00e1rozatot fogadott el a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU). A hamburgi tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszuson \u2013 a n\u00e9met h\u00edrport\u00e1lok szerint -a k\u00fcld\u00f6ttek nagy t\u00f6bbs\u00e9ggel fogadt\u00e1k el a p\u00e1rtvezet\u00e9s ind\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, amely sz\u00f3 szerint megegyezik a sz\u00f6vets\u00e9gi parlamentben (Bundestag) november v\u00e9g\u00e9n megszavazott hat\u00e1rozattal. A kongresszusi vit\u00e1ban az ind\u00edtv\u00e1nyt bemutat\u00f3 vez\u00e9rsz\u00f3nok, Ralph Brinkhaus, a CDU \u00e9s a bajor testv\u00e9rp\u00e1rt, a Kereszt\u00e9nyszoci\u00e1lis Uni\u00f3 (CSU) k\u00f6z\u00f6s Bundestag-frakci\u00f3j\u00e1nak vezet\u0151je \u00e9lesen b\u00edr\u00e1lta a CDU/CSU-t\u00f3l jobbra \u00e1ll\u00f3, Alternat\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer\u306f\u3001CDU\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8b70\u9577\u3067\u3059 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-a-cdu-uj-elnoke",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k szoros k\u00fczdelemben Angela Merkel ut\u00f3dj\u00e1nak a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 \u00e9l\u00e9re. Az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban Angela Merkel is \u0151t t\u00e1mogatta, n\u00e9h\u00e1nyan ez\u00e9rt \"Mini Merkelnek\u201d h\u00edvj\u00e1k, noha nem mindig k\u00e9pvisel azonos politikai \u00e1ll\u00e1spontot a kancell\u00e1rral. A szavaz\u00e1son v\u00e9g\u00fcl 35 vokssal el\u0151zte meg a p\u00e1rteln\u00f6ki tiszts\u00e9g\u00e9rt szint\u00e9n versenybe sz\u00e1ll\u00f3 Friedrich Merz-et. A szoros v\u00e9geredm\u00e9ny azt mutatja, hogy N\u00e9metorsz\u00e1g legnagyobb p\u00e1rtj\u00e1ban is megosztotts\u00e1g tapasztalhat\u00f3. Annegret Kramp-Karrenbauer megv\u00e1laszt\u00e1sa ut\u00e1ni besz\u00e9d\u00e9ben a p\u00e1rt egys\u00e9g\u00e9nek fontoss\u00e1g\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/megvalasztottak-merkel-utodjat.307195.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k meg eln\u00f6knek a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n p\u00e9nteken Hamburgban, a p\u00e1rt eddigi f\u0151titk\u00e1ra 517 szavazatot szerzett, ellenfel\u00e9re, Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151re 482 kongresszusi k\u00fcld\u00f6tt voksolt. Az els\u0151 fordul\u00f3 nem hozott eredm\u00e9nyt, mert egyik jel\u00f6lt sem szerezte meg a szavazatok abszol\u00fat t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t. A titkos szavaz\u00e1son az els\u0151 k\u00f6rben az 1001 k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6z\u00fcl 999-en vettek r\u00e9szt, valamennyien \u00e9rv\u00e9nyesen voksoltak. Annegret Kramp-Karrenbauer f\u0151titk\u00e1r 450 szavazatot kapott. Friedrich Merz volt parla..."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u3092\u9078\u3076 - \u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u3092\u6c7a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-ev-valasztasa-ma-dontenek-merkel-utodjarol.307091.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "P\u00e9nteken v\u00e1lasztj\u00e1k meg a p\u00e1rtot t\u00f6bb mint 18 \u00e9ve vezet\u0151 Angela Merkel ut\u00f3dj\u00e1t a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) hamburgi kongresszus\u00e1n. Angela Merkelt 2000. \u00e1prilis 10-\u00e9n v\u00e1lasztott\u00e1k meg el\u0151sz\u00f6r a CDU eln\u00f6k\u00e9nek. Az\u00f3ta nyolcszor er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg a poz\u00edci\u00f3ban, ellenjel\u00f6lt nem volt. Az id\u00e9n okt\u00f3ber 29-\u00e9n bejelentette, hogy nem p\u00e1ly\u00e1zza meg ism\u00e9t a tiszts\u00e9get, \u00e9s legk\u00e9s\u0151bb a t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1si ciklus v\u00e9g\u00e9n, 2021 \u0151sz\u00e9n visszavonul a politikai \u00e9letb\u0151l. Azt is elmondta, hogy nem vesz r\u00e9szt nyilv\u00e1nos \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1ssal az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1si folyamatban, \u00e9s hajland\u00f3 kancell\u00e1rk\u00e9nt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni a CDU k\u00f6v..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306eCDU\u306e\u65b0\u793e\u9577 -  Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/kramp-karrenbauer-a-nemet-cdu-uj-elnoke",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:41 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauernek a Saar-vid\u00e9k tartom\u00e1nyi korm\u00e1ny t\u00e1rcavezet\u0151jek\u00e9nt \u00e9s minisztereln\u00f6kek\u00e9nt 18 \u00e9ves korm\u00e1nyzati tapasztalata van, amellyel saj\u00e1t elmond\u00e1sa szerint most az eg\u00e9sz CDU-t, az \"utols\u00f3 eur\u00f3pai n\u00e9pp\u00e1rtot\" k\u00edv\u00e1nja szolg\u00e1lni. \u00c9letrajz\u00edr\u00f3ja, Kirsten Dunz szerint ez olyan kih\u00edv\u00e1s, amelynek meg tud felelni: \"Kramp-Karrenbauer nagyon is k\u00e9t l\u00e1bbal \u00e1ll a f\u00f6ld\u00f6n. Azok k\u00f6z\u00e9 a politikusok k\u00f6z\u00e9 tartozik, akik haszn\u00e1lj\u00e1k az esz\u00fcket \u00e9s a sz\u00edv\u00fcket is, nagyon kedves emberk\u00e9nt tartj\u00e1k sz\u00e1mon. De amikor d\u00f6nteni kell vagy \u00e1ll\u00e1st foglalni, nagyon hat\u00e1rozott \u00e9s egyenes, nem halogat, \u00e9s nem ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u3001\u5049\u5927\u306a\u5fa9\u5e30 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a4\u30f4\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/06/friedrich-merz-a-nagy-visszatero",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Gazdas\u00e1gilag liber\u00e1lis, \u00e9rt\u00e9krendje szerint konzervat\u00edv, szoci\u00e1lis - ilyennek k\u00e9pzeli a Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3t Friedrich Merz, hogyha \u0151 k\u00f6veti Angela Merkelt a n\u00e9met korm\u00e1nyp\u00e1rt eln\u00f6ki sz\u00e9k\u00e9ben. Elemz\u0151k szerint az es\u00e9lyei nagyon j\u00f3k, mivel meglehet\u0151sen n\u00e9pszer\u0171 a p\u00e1rttagok k\u00f6r\u00e9ben, akik p\u00e9nteken d\u00f6ntenek arr\u00f3l, ki vezesse a CDU-t. A jelenlegi felm\u00e9r\u00e9sek szerint Merz fej-fej mellett \u00e1ll a m\u00e1sik legn\u00e9pszer\u0171bb jel\u00f6lttel, a Merkel ember\u00e9nek sz\u00e1m\u00edt\u00f3 Annegret Kramp-Karrenbauerrel. A CDU t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben 1971 \u00f3ta el\u0151sz\u00f6r fordul el\u0151, hogy val\u00f3ban t\u00f6bb jel\u00f6lt is es\u00e9lyes a tiszts\u00e9gre. - A CDU-nak tisz..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306e\u66f4\u65b0 -  Euronews\u82f1\u8a9e",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/06/tisztujitas-a-cdu-ban",
            "pub_date": "2018-12-06 19:48:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "\u00daj vezet\u0151t v\u00e1laszt a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 p\u00e9nteken kezd\u0151d\u0151 hamburgi kongresszus\u00e1n. A h\u00e1rom fontosabb jel\u00f6lt k\u00f6z\u00f6tt van Annegret Kramp-Karrenbauer, akit maga Angela Merkel is t\u00e1mogat. Nagy riv\u00e1lisa a p\u00e1rt konzervat\u00edvabb vonal\u00e1t megtestes\u00edt\u0151 Friedrich Merz kor\u00e1bbi frakci\u00f3igazgat\u00f3. El\u0151bbi a lakoss\u00e1g, ut\u00f3bbi a p\u00e1rttagok k\u00f6r\u00e9ben n\u00e9pszer\u0171bb. J\u00f3val kisebb es\u00e9lyt l\u00e1tnak Jens Spahn eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi miniszter gy\u0151zelm\u00e9re. A legnagyobb korm\u00e1nyp\u00e1rt eln\u00f6ki tiszt\u00e9nek k\u00fcl\u00f6nleges jelent\u0151s\u00e9get ad a 18 \u00e9ve a p\u00e1rt \u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00f3 Angela Merkel majdani visszavonul\u00e1sa."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u304c\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u8239\u3092\u7e1b\u3063\u3066\u6355\u7372\u3059\u308b\u3088\u3046\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u547c\u3073\u304b\u3051\u305f",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/02/ukrajna-oroszorszag-kercsi-konfliktus-putyin/",
            "pub_date": "2018-12-02 06:22:10 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A vil\u00e1g vezet\u0151 hatalmainak vezet\u0151i Argent\u00edn\u00e1ban tan\u00e1cskoztak, \u00e9s a megbesz\u00e9l\u00e9sen term\u00e9szetesen sz\u00f3ba ker\u00fclt a leg\u00fajabb orosz-ukr\u00e1n konfliktus. (November 25-\u00e9n a Fekete-tengeren, a Kercsi-szoros k\u00f6zel\u00e9ben, az orosz parti \u0151rs\u00e9g t\u00fczet nyitott h\u00e1rom kisebb ukr\u00e1n hadihaj\u00f3ra, amelyeket azt\u00e1n elfoglalt, a 24 f\u0151nyi leg\u00e9nys\u00e9g ellen pedig tiltott hat\u00e1r\u00e1tl\u00e9p\u00e9s c\u00edm\u00e9n elj\u00e1r\u00e1st ind\u00edtott. A t\u00f6rt\u00e9ntek miatt Petro Porosenko ukr\u00e1n eln\u00f6k 30 napra hadi\u00e1llapotot \u2013 az ukr\u00e1n jog szerint a rendk\u00edv\u00fcli \u00e1llapot egyik fajt\u00e1ja \u2013 vezetett be. Kijev azzal is v\u00e1dolja Moszkv\u00e1t, hogy a kercsi szoroson val\u00f3 \u00e1thalad\u00e1s indokol..."
        }
    ]
}