{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZvYW14eEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u8cc7\u91d1\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u4fdd\u6709\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/mta-penzmegvonas-palkovics-laszlo-kutatointezetek/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tartott a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia (MTA), amelyen Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3 eln\u00f6k bejelentette, hogy. az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "MTA 2019\u306f2019\u5e74\u7b2c1\u56db\u534a\u671f\u306b\u5b8c\u5168\u306a\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u53d7\u3051\u306a\u3044 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-mta-2019-elso-negyedeveben-nem-kapja-meg-a-teljes-finanszirozasat.306997.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Rendk\u00edv\u00fcli k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tartott a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia, melyre Palkovics L\u00e1szl\u00f3 innov\u00e1ci\u00f3s miniszter nem ment el. \u00cdgy a t\u00e1rcavezet\u0151 \u00e9s az MTA is k\u00fcl\u00f6n sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tartott. Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3 MTA-eln\u00f6k szavaib\u00f3l kider\u00fclt: az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium vissza k\u00edv\u00e1nja tartani az akad\u00e9miai kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat els\u0151 negyed\u00e9ves finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1t. Ezt mondta Palkovics A korm\u00e1ny fontosnak tartja, hogy a hazai kutat\u00e1s-fejleszt\u00e9si \u00e9s innov\u00e1ci\u00f3s rendszer \u00e1talak\u00edt\u00e1sakor az \u00e1tmeneti id\u0151szakban is lehet\u0151v\u00e9 tegye a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia zavartalan m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, hiszen alapelv\u00fcnk, hogy \u00e9rtek nem..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4e88\u7b97\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u653e\u68c4\u3057\u307e\u3059 -  444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/a-kormany-elvonja-az-magyar-tudomanyos-akademia-koltsegvetesenek-egy-reszet",
            "pub_date": "2018-12-06 12:36:56 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium vissza k\u00edv\u00e1nja tartani az akad\u00e9miai kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat els\u0151 negyed\u00e9ves finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1t - k\u00f6z\u00f6lte cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lben rendk\u00edv\u00fcli sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n Lov\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3, az MTA eln\u00f6ke. Lov\u00e1sz az MTA k\u00f6zgy\u0171l\u00e9se ut\u00e1n \u00e1llt a sajt\u00f3 el\u00e9, a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s legfontosabb t\u00e9m\u00e1ja a kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat m\u0171k\u00f6d\u00e9se volt. Az MTA \u00e9s a miniszt\u00e9rium (ITM) k\u00f6z\u00f6tt akkor kezdett fesz\u00fcltt\u00e9 v\u00e1lni a viszony, miut\u00e1n a korm\u00e1ny j\u00faniusban bejelentette, hogy mag\u00e1hoz vonn\u00e1 az MTA k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek egy j\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t, k\u00f6zte azt a p\u00e9nzt, amelyb\u0151l az akad\u00e9mia a kutat\u00f3h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t finansz\u00edrozza. Az is felmer\u00fclt, hogy eg..."
        }
    ]
}