{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGxqTjNjd0VnSnNkaWdBUAE?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 11:25:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30b3\u30ca\u30e0 - \u300cApollo.lv\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u300d\u6295\u7344\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472581/asv-prokurors-aicina-piespriest-butisku-cietumsodu-bijusajam-trampa-advokatam-koenam",
            "pub_date": "2018-12-08 07:02:14 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u8239\u54e1\u3092\u89e3\u653e\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u75db\u307f\u3092\u611f\u3058\u308b\u3060\u308d\u3046\u3001\u3068\u7c73\u56fd\u5916\u4ea4\u5b98\u306b\u8b66\u544a -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/ja-krievija-neatbrivos-ukrainu-jurniekus-ta-izjutis-sapes-bridina-asv-diplomats.d?id=50641309",
            "pub_date": "2018-12-05 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "K\u0101ds augsta ranga ASV Valsts departamenta diplom\u0101ts pazi\u0146ojis, ka Krievijai ir j\u0101atbr\u012bvo 25. novembr\u012b Melnaj\u0101 j\u016br\u0101 sag\u016bst\u012btie Ukrainas j\u016brnieki, cit\u0101di Maskavai ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u30c0\u30de\u30b9\u30ab\u30b9\u3068\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u304c\u507d\u5316\u5b66\u653b\u6483\u3092\u884c\u3046\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472485/asv-apsudz-damasku-un-maskavu-viltus-kimiska-uzbrukuma-inscenesana",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:59 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u304c\u6838\u5b89\u5168\u3092\u95d8\u3046\u306a\u3089\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u7981\u6b62\u3055\u308c\u305f\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u3092\u751f\u7523\u3059\u308b\u3001\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3002",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/krievija-razos-aizliegtas-raketes-ja-asv-izstasies-no-kodolliguma-pazino-putins.d?id=50642145",
            "pub_date": "2018-12-05 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u6d77\u5cb8\u30672\u3064\u306e\u7c73\u56fd\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u589c\u843d -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/japanas-piekraste-avarejusas-divas-asv-speku-lidmasinas.a302082/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:54:58 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Divas ASV sp\u0113ku lidma\u0161\u012bnas \u0161or\u012bt avar\u0113ja j\u016br\u0101 pie Jap\u0101nas piekrastes. Divi apkalpes locek\u013ci ir izgl\u0101bti, bet p\u0101r\u0113jo piecu liktenis v\u0113l arvien nav skaidrs."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u914d\u5099\u3059\u308b\u56fd\u306b\u6253\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3068\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470237/krievija-piedraud-ar-atbildes-triecienu-valstim-kas-izvietos-asv-raketes",
            "pub_date": "2018-12-05 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Krievijas \u0123ener\u0101l\u0161t\u0101ba priek\u0161nieks Val\u0113rijs Gerasimovs piedraud\u0113jis ar atbildes triecienu valst\u012bm, kas p\u0113c ASV izst\u0101\u0161an\u0101s no L\u012bguma par vid\u0113j\u0101 un tuv\u0101 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30e9\u7687\u592a\u5b50\u306f\u300c\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u300d\u304b\u3064\u300c\u5371\u967a\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u304c\u767a\u8868 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/saudarabu-kronprincis-ir-traks-un-bistams-pazino-asv-senators.d?id=50642105",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u7f70\u91d1\u652f\u6255\u4eba\u306f\u4e0d\u6109\u5feb\u306a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b - \u72ec\u7acb\u3057\u305f\u671d\u520a",
            "link": "http://tautaruna.nra.lv/nebusanas/265702-soda-kvisu-apmaksataji-asv-uzzina-nepatikamus-jaunumus/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:03:17 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "http://tautaruna.nra.lv",
            "desc": "K\u0101da ASV \u0161tata iedz\u012bvot\u0101jiem, kuri apmaks\u0101ju\u0161i sodu par nepareizu auto novieto\u0161anu, nav paveicies dubult\u0101. Izr\u0101d\u0101s, vi\u0146i ne vien \u0161\u0137\u012bru\u0161ies no pamat\u012bgas ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u7720\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30c6\u30b9\u30e9\u306e\u30b9\u30c6\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u3067\u6ed1\u3089\u304b\u306a\u30d6\u30ec\u30fc\u30c9\u304c\u589c\u843d -  iAuto",
            "link": "http://www.iauto.lv/zinas/pasaule/30178-masina-brauc-soferis-gul-asv-pie-tesla-stures-pieker-gulosu-dzerajsoferi",
            "pub_date": "2018-12-04 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "iAuto",
            "source_url": "http://www.iauto.lv",
            "desc": "Kalifornijas \u0161tata policija aiztur\u0113jusi Tesla Model S vad\u012bt\u0101ju, kur\u0161 \u0161ofera s\u0113dekl\u012b bija aizmidzis, kam\u0113r automobilis turpin\u0101ja p\u0101rvietoties autop ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u7236\u306e\u846c\u5100\u306b\u8a71\u3059 - \u6d77\u5916 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BBC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470824/dzordzs-buss-teic-runu-teva-beres",
            "pub_date": "2018-12-06 09:18:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Miller\u306fFlain\u306b\u5211\u671f\u3092\u5ba3\u544a\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u52e7\u3081\u307e\u3059 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/asv-ipasais-prokurors-millers-iesaka-nepiespriest-cietumsodu-flinam.d?id=50640559",
            "pub_date": "2018-12-05 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "ASV \u012bpa\u0161ais prokurors Roberts Millers, kur\u0161 vada izmekl\u0113\u0161anu par Krievijas iejauk\u0161anos ASV prezidenta v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s, otrdien ieteica nepiespriest cietumsodu ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u9ed2\u6d77\u306b\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b\u305f\u3081\u306b\u6e96\u5099\u3059\u308b -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6470717/asv-veic-prieksdarbus-karakuga-nosutisanai-uz-melno-juru",
            "pub_date": "2018-12-06 07:32:50 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "ASV s\u0101ku\u0161as veikt nepiecie\u0161amos sagatavo\u0161an\u0101s darbus karaku\u0123a nos\u016bt\u012b\u0161anai uz Melno j\u016bru, kur saglab\u0101jas spriedze p\u0113c Krievijas uzbrukuma Ukrainas ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u306b\u3001\u30c9\u30d0\u30a4\u30678\u5e74\u3076\u308a\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u7372\u5f97 -  Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/regbijs/01122018-asv_parsteidz_pec_astonu_gadu_partraukuma",
            "pub_date": "2018-12-01 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Amerikas Savienoto valstu regbija-7 valstsvien\u012bba par\u016bp\u0113j\u0101s par vair\u0101kiem diezgan negaid\u012btiem rezult\u0101tiem Pasaules s\u0113rijas pirmaj\u0101 posm\u0101, tiekot l\u012bdz fin\u0101lam, ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3082\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u4fdd\u8a3c\u3055\u308c\u308b -  Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/basketbols/izlases/03122018-pasaules_kausa_finalturnira_vietu_garante",
            "pub_date": "2018-12-03 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "2019. gada Pasaules kausa fin\u0101lturn\u012bram aizvad\u012btaj\u0101 nakt\u012b kvalific\u0113j\u0101s tr\u012bs Amerikas zonas komandas \u2013 ASV, Venecu\u0113la un Argent\u012bna. ASV basketbolisti viesos ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u5b50\u4f9b\u306e\u6cbb\u7642\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u589c\u843d\u3057\u3066\u767a\u706b\u3059\u308b -  BBC.NET",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6469795/asv-lidmasina-ietriecas-bernu-terapeitiskaja-centra-un-aizdegas",
            "pub_date": "2018-12-05 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Sestdien b\u0113rniem ar autismu paredz\u0113t\u0101 terapeitiskaj\u0101 centr\u0101 Floridas \u0161tat\u0101, ASV, ietriec\u0101s neliela lidma\u0161\u012bna, kas av\u0101rijas br\u012bd\u012b aizdeg\u0101s. Av\u0101rij\u0101 g\u0101ja boj\u0101 divi ..."
        },
        {
            "title": "\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u5019\u88dc\u8005 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/kultura/kino-foto-un-tv/izvirziti-kandidati-prestizajai-asv-zelta-globusa-balvai.a302136/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:21:49 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "\u017d\u016brija izvirz\u012bjusi kandid\u0101tus presti\u017eajai Amerikas Savienoto Valstu \u201cZelta globusa\u201d balvai. Visvair\u0101k nomin\u0101cijas ir filmai \u201cVice\u201d par biju\u0161o ASV viceprezidentu ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f90\u65e5\u9593\u4e2d\u56fd\u88fd\u54c1\u306e\u95a2\u7a0e\u6539\u5b9a\u6848\u3092\u5ef6\u671f -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/asv-uz-90-dienam-aptur-paredzeto-muitas-tarifu-paaugstinasanu-kinas-precem.d?id=50630977",
            "pub_date": "2018-12-02 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Amerikas Savienot\u0101s Valstis pazi\u0146oju\u0161as, ka uz 90 dien\u0101m aptur\u0113s no gadumijas paredz\u0113to muitas tarifu paaugstin\u0101\u0161anu \u0136\u012bnas ra\u017eojumiem divsimt miljardu ..."
        },
        {
            "title": "WorldRX\u9078\u624b\u6a29\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u306e\u7c73\u56fd\u821e\u53f0\u3092\u653e\u68c4\u3057\u3066f1.well",
            "link": "https://f1.lv/2018/12/05/worldrx-cempionats-izmaksu-del-atsakas-no-asv-posma-ostina/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:37:00 GMT",
            "source_nm": "f1.lv",
            "source_url": "https://f1.lv",
            "desc": "P\u0113c k\u0101rt\u0113j\u0101s FIA Pasaules Motoru sporta padomes s\u0113des, kas notika tre\u0161dien, FIA Pasaules rallijkrosa \u010dempion\u0101ta organizatori IMG apstiprin\u0101ja, ka samazina."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u4e2d\u56fd\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u5408\u610f\u3092\u7834\u308b\u3068\u6279\u5224",
            "link": "https://diena.lv/raksts/viedokli/pasaule/asv-kritize-kinu-iranu-un-krieviju-par-vienosanos-parkapsanu-14210143",
            "pub_date": "2018-12-04 22:48:30 GMT",
            "source_nm": "day.lv",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "ASV valsts sekret\u0101rs Maiks Pompeo otrdien pauda nop\u0113lumu \u0136\u012bnai, Ir\u0101nai un Krievijai par vair\u0101ku l\u012bgumu un daudzpus\u0113jo vieno\u0161anos p\u0101rk\u0101p\u0161anu, vienlaikus ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\uff1a\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u3001\u7c73\u30ed\u30b7\u30a2\u5354\u5b9a\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u7c73\u56fd\u53f2\u4e0a\u306e\u30b7\u30cb\u30a2 -  lsm.lv",
            "link": "https://lr1.lsm.lv/lv/raksts/divas-puslodes/notikumi-pasaule-jemena-asv-un-krievijas-ligums-dzordzs-buss-sen.a112361/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:21 GMT",
            "source_nm": "lsm.lv",
            "source_url": "https://lr1.lsm.lv",
            "desc": "Studij\u0101 notikumus koment\u0113 \"Tvnet\" \u017eurn\u0101lists, Tuvo austrumu dro\u0161\u012bbas eksperts Toms R\u0101tfelders un \u017eurn\u0101lists Andis Sedlenieks. Telefonintervij\u0101s dzird\u0113sit LU ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306b\u3042\u308b\u6570\u5343\u4eba\u306e\u7c73\u5175\u306f\u30011\u6708\u672b\u307e\u3067\u6b8b\u308b\u3060\u308d\u3046--BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6469737/tukstosiem-asv-karaviru-uz-robezas-ar-meksiku-paliks-lidz-janvara-beigam",
            "pub_date": "2018-12-05 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV Aizsardz\u012bbas ministrija otrdien nol\u0113ma patur\u0113t vair\u0101kus t\u016bksto\u0161us akt\u012bv\u0101 dienesta karav\u012bru pie ASV robe\u017eas ar Meksiku vismaz l\u012bdz janv\u0101ra beig\u0101m, ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30f3\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30b5\u30a4\u30c8\u306f2019\u5e74\u306e\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30ab\u30fc\u306b\u306a\u308b -  iAuto",
            "link": "http://www.iauto.lv/zinas/pasaule/30151-honda-insight-klust-par-asv-gada-zalo-auto-2019",
            "pub_date": "2018-12-01 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "iAuto",
            "source_url": "http://www.iauto.lv",
            "desc": "Losand\u017eelosas motor\u0161ova ietvaros izv\u0113l\u0113ts ASV \u201cGreen Car of the Year 2019\u201d. L\u012bdztekus galvenajai balvai, nomin\u0113ti v\u0113l divi uzvar\u0113t\u0101ji atsevi\u0161\u0137\u0101s za\u013c\u0101 auto ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u304c\u7c73\u56fd\u4e2d\u671f\u9078\u6319\u306b\u6df7\u5165\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/matiss-apsudz-putinu-meginajumos-jaukties-asv-vidustermina-velesanas.d?id=50631471",
            "pub_date": "2018-12-02 15:28:59 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Amerikas Savienoto Valstu aizsardz\u012bbas ministrs D\u017eims Matiss aps\u016bdz\u0113jis Krievijas prezidentu Vladimiru Putinu centienos iejaukties novembra s\u0101kum\u0101 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u77f3\u6cb9\u4fa1\u683c\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u4f4e\u4e0b\u3059\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/ekonomika/par-spiti-asv-sankcijam-pret-iranu-naftas-cenas-turpina-kristies.a301928/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Pag\u0101ju\u0161ais m\u0113nesis tika aizvad\u012bts, naftas cen\u0101m past\u0101v\u012bgi samazinoties. Tika pat sasniegts zem\u0101kais punkts \u0161ogad. Iemesli iev\u0113rojamajam naftas cenu ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u7518\u3044\u98f2\u307f\u7269\u306e\u305f\u3081\u306b\u5973\u6027\u3092\u902e\u6355 - \u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u306a\u3082\u306e - \u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6467367/asv-policisti-apcietina-sievieti-cukurvates-del",
            "pub_date": "2018-12-01 17:49:08 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "ASV D\u017eord\u017eijas \u0161tat\u0101 k\u0101da sieviete pavad\u012bjusi tr\u012bs m\u0113ne\u0161us cietum\u0101 p\u0113c tam, kad policisti vi\u0146as som\u0101 atrasto cukurvati notur\u0113ju\u0161i par metamfetam\u012bnu, v\u0113sta ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u4e2d\u8cbf\u6613\u6226\u4e89 - \u30b8\u30fc\u30ca\u306e\u505c\u6226\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308bG20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8",
            "link": "https://diena.lv/raksts/uznemeja-diena/pasaule/g20-samita-vienojas-par-pamieru-asv-kinas-tirdzniecibas-kara-14210011/comments/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:32:49 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Amerikas Savienot\u0101s Valstis pazi\u0146oju\u0161as, ka uz 90 dien\u0101m aptur\u0113s no gadumijas paredz\u0113to muitas tarifu paaugstin\u0101\u0161anu \u0136\u012bnas ra\u017eojumiem divsimt miljardu ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a2\u4eba\u306e\u8457\u540d\u306a\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u9078\u624b\u304c\u7c73\u56fd\u3067\u51fa\u4f1a\u3044 - \u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30f3\u30e1\u30f3\u30c8 -  DELFI  -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lv/izklaide/slavenibas/citi/foto-asv-satikusies-divi-izcili-latviesu-sportisti.d?id=50645447",
            "pub_date": "2018-12-06 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Bert\u0101na p\u0101rst\u0101v\u0113t\u0101 Nacion\u0101l\u0101s basketbola asoci\u0101cijas (NBA) komanda Sanantonio \"Spurs\" \u0161oned\u0113\u013c regul\u0101r\u0101 \u010dempion\u0101ta ma\u010d\u0101 viesos ar rezult\u0101tu 113:121 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u798f\u97f3\u7684\u306a\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u652f\u6301 - \u653f\u6cbb\u7684\u540c\u60c5\u304b\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u304b\uff1f -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/zinu-analize/evangelisko-kristiesu-atbalsts-asv-republikaniem--politiskas-simpatijas-vai-kas-vairak.a301787/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Ir pamats uzskat\u012bt, ka m\u016bsdienu att\u012bst\u012btaj\u0101s demokr\u0101tij\u0101s reli\u0123ija un politika vairs nav cie\u0161i sasaist\u012btas. Virspus\u0113ji to pa\u0161u var\u0113tu teikt ar\u012b par Amerikas ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u9023\u5408\u306f\u3001\u30b7\u30ea\u30a2\u304c\u7c73\u56fd\u4e3b\u5c0e\u306e\u30b8\u30cf\u30fc\u30c9\u6d3e\u6bba\u5bb3\u4e8b\u4ef6\u3067\u6d41\u8840\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  BBC News.co.uk",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6467885/asv-koalicija-sirija-veic-triecienus-pret-amerikana-slepkaviba-vainotu-dzihadistu",
            "pub_date": "2018-12-03 05:17:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV vad\u012bt\u0101 koal\u012bcija, kas izveidota oper\u0101cijai pret d\u017eih\u0101distu grup\u0113jumu \"Isl\u0101ma valsts\" Ir\u0101k\u0101 un S\u012brij\u0101, pirmdien pazi\u0146oja, ka t\u0101 nogalin\u0101jusi \"Isl\u0101ma valsts\" ..."
        },
        {
            "title": "Revolut\u306f\u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u3068\u65e5\u672c\u3067\u3082\u30e9\u30a4\u30bb\u30f3\u30b9\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u8a08\u753b\u3082\u3042\u308a\u307e\u3059 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/bizness/pasaule/revolut-sanem-licences-darbibai-ari-singapura-un-japana-planos-asv-un-kanada.d?id=50623977",
            "pub_date": "2018-12-01 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Singap\u016bras centr\u0101l\u0101 banka (\"Monetary Authority of Singapore\") un Jap\u0101nas Finan\u0161u pakalpojumu a\u0123ent\u016bra (JFSA) ir pie\u0161\u0137\u012bru\u0161as London\u0101 b\u0101z\u0113tajam finan\u0161u ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306f\u65b0\u305f\u306a\u8cbf\u6613\u95a2\u7a0e\u306e\u5c0e\u5165\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/ekonomika/asv-un-kina-vienojas-apturet-jauno-tirdzniecibas-tarifu-ieviesanu.a301547/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps un \u0136\u012bnas prezidents Sji Dzji\u0146pins vienoj\u0101s uz 90 dien\u0101m aptur\u0113t jauno tirdzniec\u012bbas tarifu ievie\u0161anu, lai nodro\u0161in\u0101tu laiku ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u4f53\u64cd\u9023\u76df\u304c\u7834\u7523\u7533\u8acb\u3092\u63d0\u51fa -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/sports/news/other_kinds/other/asv-vingrosanas-federacija-iesniedz-maksatnespejas-pieteikumu.d?id=50648693",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Lai operat\u012bv\u0101k risin\u0101tu pretenzijas saist\u012bb\u0101 ar seksu\u0101l\u0101s uzm\u0101k\u0161an\u0101s skand\u0101lu, ASV Vingro\u0161anas feder\u0101cija (\"USA Gymnastics\") iesniegusi maks\u0101tnesp\u0113jas ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30011\u6708\u304b2\u6708\u306b\u5317\u671d\u9bae\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3001DELFI.lv\u306b\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/asv-prezidents-janvari-vai-februari-varetu-tikties-ar-ziemelkorejas-lideri.d?id=50631353",
            "pub_date": "2018-12-02 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps izteicis cer\u012bbu, ka jau janv\u0101r\u012b vai febru\u0101r\u012b var\u0113tu sar\u012bkot jaunu tik\u0161anos ar Zieme\u013ckorejas l\u012bderi Kimu \u010cenunu."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u6700\u521d\u306e1\u5e74\u751f\u306e\u6559\u5e2b\u306fSalavech\u306e\u5b58\u5728\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u307e\u3059\u3002\u7d4c\u55b6\u9663\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u4e21\u89aa\u306b\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6467190/skolotaja-asv-pirmklasniekiem-noliedz-salaveca-eksistenci-vadiba-atvainojas-visiem-vecakiem",
            "pub_date": "2018-12-01 12:11:24 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Skolu apgabala vad\u012bba \u0145\u016bd\u017eersijas \u0161tat\u0101, ASV, atvainojusies vec\u0101kiem par rezerves skolot\u0101jas r\u012bc\u012bbu, pazi\u0146ojot pirmklasniekiem, ka Salavecis neeksist\u0113 - v\u0113sta ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30be\u30d5\u6d77\u304b\u3089\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8239\u8236\u306f\u3001\u6b27\u5dde\u3068\u7c73\u56fd\u306e\u6e2f\u3078\u306e\u9032\u5165\u3092\u7981\u6b62\u3055\u308c\u308b\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b\u3068\u3001\u300c\u30df\u30cb\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u300d\u63d0\u6848 -  delfi.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/krievijas-kugiem-no-azovas-juras-butu-jaliedz-iebraukt-eiropas-un-asv-ostas-ierosina-mini-merkele.d?id=50632739",
            "pub_date": "2018-12-03 08:08:00 GMT",
            "source_nm": "delfi.lv",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "\u0160\u0101du nost\u0101ju politi\u0137e, kas ir ar\u012b viena no pretendentiem uz CDU priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ja amatu un medijos tiek d\u0113v\u0113ta ar\u012b par \"mini Merkeli, izteikusi intervij\u0101 telekan\u0101lam ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u304c\u6b66\u5668\u306e\u62e1\u6563\u3092\u9075\u5b88\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b -  delfi.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/asv-apgalvo-ka-irana-neievero-ano-ierocu-eksportesanas-aizliegumu.d?id=50627507",
            "pub_date": "2018-12-02 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "delfi.lv",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "ASV aps\u016bdz\u0113jusi Ir\u0101nu par ANO iero\u010du eksport\u0113\u0161anas aizlieguma neiev\u0113ro\u0161anu un bru\u0146ojuma pieg\u0101d\u0101\u0161anu grup\u0113jumiem Tuvo Austrumu re\u0123ion\u0101, zi\u0146o \"Radio ..."
        },
        {
            "title": "Tramps\u306fNEXT Fox News\u7279\u6d3e\u54e1\u3092\u7c73\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u63a8\u85a6\u3059\u308b -  BBC",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471672/tramps-izvirzis-bijuso-fox-news-korespondenti-nauertu-par-asv-vestnieci-ano",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps nomin\u0113s Valsts departamenta preses sekret\u0101ri Heteri Nauertu ASV v\u0113stnieka ANO amatam, v\u0113sta ASV mediji. Trampa ..."
        },
        {
            "title": "Berhalters  -  Apollo.lv\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u30d8\u30c3\u30c9\u30b3\u30fc\u30c1\u3068\u3057\u3066\u4efb\u547d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6468361/par-asv-futbola-izlases-galveno-treneri-iecelts-berhalters",
            "pub_date": "2018-12-03 15:31:58 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Par ASV futbola izlases galveno treneri iecelts k\u0101dreiz\u0113jais \u0161\u012bs komandas aizsargs Gregs Berhalters."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u907a\u7269\u304c920\u4e07\u30c9\u30eb\u3067\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472563/sinatras-relikvijas-pardotas-izsole-par-9-2-miljoniem-asv-dolaru",
            "pub_date": "2018-12-08 06:34:31 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Priek\u0161meti, kas bija pieder\u0113ju\u0161i miru\u0161ajam dzied\u0101t\u0101jam Frenkam Sinatram un vi\u0146a ceturtajai sievai Barbarai, ir p\u0101rdoti izsol\u0113 \u0145ujork\u0101 par 9,2 miljoniem ASV ..."
        }
    ]
}