{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSnNkaWdBUAE?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 12:38:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u3001\u65b0\u305f\u306a\u66b4\u52d5\u304c\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u307e\u3059\uff1a\u6ce8\u6587\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b89,000\u4eba\u306e\u8b66\u5b98\u304c\u914d\u5099\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  BBC.com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471589/francija-gaidami-jauni-grautini-kartibas-uzturesanai-disloce-89-000-policistu",
            "pub_date": "2018-12-07 05:39:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba disloc\u0113s 89 000 policistu k\u0101rt\u012bbas uztur\u0113\u0161anai sestdien vis\u0101 valst\u012b paredz\u0113to pla\u0161o protestu laik\u0101, ceturtdien pazi\u0146oja premjerministrs Edu\u0101rs ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u3001\u4e3b\u306a\u8a66\u5408\u306f\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001Anri\u3068Vierra Derby\u3082\u9045\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/futbols/francija/07122018-francija_demonstraciju_del_turpina_parcel",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Francijas futbola \u010dempion\u0101ta augst\u0101k\u0101s l\u012bgas 17. k\u0101rt\u0101 p\u0101rceltas jau se\u0161as no desmit paredz\u0113taj\u0101m sp\u0113l\u0113m. Iemesls ir \u0161aj\u0101 ned\u0113\u013cas nogal\u0113 gaid\u0101m\u0101s Gillets ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f2019\u5e74\u306b\u71c3\u6599\u7a0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426 -  BBC News.co.uk",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470638/francija-pec-grautiniem-atsakas-no-degvielas-nodokla-celsanas-2019-gada",
            "pub_date": "2018-12-06 05:36:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francija ir atteikusies no jebk\u0101d\u0101m degvielas nodok\u013ca cel\u0161an\u0101m 2019.gad\u0101, tre\u0161dien pazi\u0146oja vides ministrs Fransu\u0101 de Ri\u017e\u012b. Par \u0161\u0101du l\u0113mumu ir pazi\u0146ots p\u0113c ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306f\u7bc0\u7d04\u3059\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u671f\u5f85\u3092\u9ad8\u3081\u308b - \u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb -  Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/handbols/07122018-melnkalne_saglaba_bet_francija_palielina_",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:23 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Aizvad\u012btas pirm\u0101s divas sp\u0113les pamatturn\u012br\u0101 jeb otraj\u0101 posm\u0101 Eiropas \u010dempion\u0101t\u0101 handbol\u0101 sieviet\u0113m. Uzvaras taj\u0101s guva Melnkalnes un Francijas izlases, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6297\u8b70\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u7d99\u7d9a\u7684\u306a\u66b4\u529b\u306b\u8b66\u6212\u3057\u3066\u3044\u308b -  delfi.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/protesti-francija-valdiba-satraukta-par-iespejamu-vardarbibas-turpinasanos.d?id=50645769",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "delfi.lv",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Valst\u012b notiekot pla\u0161iem protestiem, Francijas vald\u012bba paudusi uztraukumu par to, ka valst\u012b var\u0113tu turpin\u0101ties vardarb\u012bba, raksta raidsabiedr\u012bba BBC."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30f3\u7c89\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u53f0\u7121\u3057\u306b\u3057\u305f - \u6d77\u5916 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BBC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470062/tramps-retvito-viltus-zinu-par-grautiniem-francija",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps otrdien saviem 56 miljoniem sekot\u0101ju p\u0101rpublic\u0113jis tv\u012btu, ka v\u0113rien\u012bgo Par\u012bzes grauti\u0146u dal\u012bbnieki esot skand\u0113ju\u0161i saukli \"M\u0113s ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306e\u6297\u8b70\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/francija-pienemas-speka-skolenu-protesti.d?id=50638791",
            "pub_date": "2018-12-04 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Otrdien Francij\u0101 pie\u0146\u0113mu\u0161ies sp\u0113k\u0101 skol\u0113nu protesti, un vair\u0101k\u0101s viet\u0101s vis\u0101 valst\u012b demonstranti pielaidu\u0161i uguni \u0113k\u0101m un iesaist\u012bju\u0161ies sadursm\u0113s ar policiju."
        },
        {
            "title": "PSG\u3068\u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u8a66\u5408\u306f\u6297\u8b70\u6297\u8b70\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u5ec3\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/futbols/francija/04122018-francija_valdoso_protestu_del_atcel_psg_u",
            "pub_date": "2018-12-04 16:09:24 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Francijas futbola \u010dempion\u0101t\u0101 sestdien sp\u0113li vajadz\u0113ja aizvad\u012bt ab\u0101m l\u012bder\u0113m \u2013 Par\u012bzes \"Saint-Germain\" sav\u0101 laukum\u0101 uz\u0146emtu \"Montpellier\". Tom\u0113r dro\u0161\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6297\u8b70\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u7a0e\u91d1\u306e\u6255\u3044\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/protesti-francija-valdiba-aptures-nodoklu-celsanu-degvielai.d?id=50637453",
            "pub_date": "2018-12-04 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba aptur\u0113s pl\u0101noto nodok\u013cu palielin\u0101jumu degvielai, kas Francij\u0101 izrais\u012bja vardarb\u012bgus protestus, otrdien pazi\u0146oja Francijas premjerministra ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6297\u8b70\u904b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5b66\u6821\u3067146\u4eba\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  BBC .NET\u3002Com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471370/pec-skolenu-pievienosanas-protestu-kustibai-francija-pie-skolas-aiztureti-146-cilveki",
            "pub_date": "2018-12-06 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "M\u0101ntla\u017eol\u012b, net\u0101lu no Par\u012bzes, policija ceturtdien pie k\u0101das skolas aiztur\u0113jusi 146 cilv\u0113kus, ac\u012bmredzot vidusskol\u0113nus, zi\u0146o avots Francijas policij\u0101, nor\u0101dot, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306e\u653f\u7b56\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6297\u8b70\u3092\u671f\u5f85 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/francija-gaidami-plasi-protesti-pret-makrona-politiku.a302246/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Francij\u0101 sestdien, 8. decembr\u012b, gatavojas v\u0113l vienai protestu dienai un sadursm\u0113m. Gaid\u0101ms, ka demonstr\u0101cij\u0101s piedal\u012bsies t\u016bksto\u0161iem cilv\u0113ku, kas ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u300189,000\u4eba\u306e\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u66b4\u529b\u56e3\u306b\u5c55\u958b\u3055\u308c\u307e\u3059 -  bnn.lv",
            "link": "https://bnn.lv/francija-gatavojoties-grautiniem-izvietos-89-000-drosibnieku-307037",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:38 GMT",
            "source_nm": "bnn.lv",
            "source_url": "https://bnn.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba ir nor\u012bkojusi 89 000 dro\u0161\u012bbas strukt\u016bru darbinieku r\u016bp\u0113ties par sabiedrisko k\u0101rt\u012bbu sestdienas, 8.decembra, protesta akcij\u0101s, kas draud p\u0101raugt ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u72ec\u7279\u306e\u5bb6\u3001\u5ca9\u306e\u58c1\u306e\u9593\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/turismagids/galamerki/savdabiga-majina-francija-kas-iekartojusies-starp-klinsu-sienam.d?id=50633331",
            "pub_date": "2018-12-04 07:23:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "\"Castel Meur\" jeb m\u0101ja starp akme\u0146iem peln\u012bti piesaist\u012bjusi t\u016bristu uzman\u012bbu un uz citk\u0101rt kluso Francijas ciemati\u0146u, proti, \"Plougrescant\" vilina interesentu p\u016b\u013cus."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u71c3\u6599\u7a0e\u3092\u6b21\u306e\u5e74\u306b\u652f\u6255\u308f\u306a\u3044 - \u65e5",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/francija-degvielas-nodokli-nakamgad-necels-14210269/comments/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Francija ir atteikusies no jebk\u0101d\u0101m degvielas nodok\u013ca cel\u0161an\u0101m 2019.gad\u0101, tre\u0161dien pazi\u0146oja vides ministrs Fransu\u0101 de Ri\u017e\u012b."
        },
        {
            "title": "23\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u3092\u542b\u3080\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6297\u8b70\u3067133\u4eba\u304c\u602a\u6211\u3092\u3057\u305f\u3002\u30de\u30af\u30ed\u304c\u7dca\u6025\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u4fdd\u6301 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6467607/protestos-francija-cietusi-133-cilveki-tai-skaita-23-policisti-makrons-riko-arkartas-drosibas-apspriedi",
            "pub_date": "2018-12-02 11:57:41 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Francij\u0101 vardarb\u012bgos protestos pret degvielas nodok\u013ca palielin\u0101\u0161anu un dz\u012bves d\u0101rdz\u012bbu cietu\u0161i 133 cilv\u0113ki, tai skait\u0101 23 policisti, bet 412 cilv\u0113ki aiztur\u0113ti un 378 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u71c3\u6599\u7a0e\u3092\u5ef6\u671f\u3067\u304d\u308b -  Diena",
            "link": "https://diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/francija-varetu-atlikt-degvielas-nodokla-celsanu-14210124",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:40 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Francijas premjerministrs Edu\u0101rs Filips otrdien pazi\u0146os par 1.janvar\u012b pl\u0101noto degvielas nodok\u013ca cel\u0161anas atlik\u0161anu, lai izbeigtu dzelteno vestu vardarb\u012bgos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6297\u8b70\u306e\u4e3b\u50ac\u8005\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/francijas-prezidents-aicina-uz-dialogu-plaso-protestu-rikotajus.a301633/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:49:34 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Francija atg\u016bstas no sestdien notiku\u0161ajiem vardarb\u012bgajiem protestiem, kuros ievainojumus guva vismaz 263 cilv\u0113ki. Prezidents Emanuels Makrons ar\u012b l\u016bdzis ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u8170\u7740 -  Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/francijas-valdiba-runas-ar-dzeltenajam-vestem-14210104/comments",
            "pub_date": "2018-12-04 04:41:00 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Francijas premjerministram Edu\u0101ram Filipam otrdien paredz\u0113ta tik\u0161an\u0101s ar t\u0101 d\u0113v\u0113t\u0101s dzelteno vestu kust\u012bbas p\u0101rst\u0101vjiem, lai m\u0113\u0123in\u0101tu izbeigt vair\u0101kas ned\u0113\u013cas ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u8f38\u9001\u7d44\u5408\u304c\u9053\u8def\u3068\u56fd\u5883\u3092\u585e\u3050\u3053\u3068\u3092\u691c\u8a0e\u4e2d - \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://lr1.lsm.lv/lv/raksts/euranet-plus/transporta-arodbiedribas-francija-un-belgija-apsver-iespeju-blok.a112180/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:00:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://lr1.lsm.lv",
            "desc": "Transporta arodbiedr\u012bbas Francij\u0101 un Be\u013c\u0123ij\u0101 apsver iesp\u0113ju blo\u0137\u0113t ce\u013cus un robe\u017eas, ja Eiropas valstu ministri \u0161odien atbalst\u012bs izmai\u0146as noteikumos, kas regul\u0113 ..."
        },
        {
            "title": "EU\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b5\u30d8\u30eb\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b13\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30c6\u30ed\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u7d04\u675f -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471528/es-un-francija-sola-1-3-miljardu-eiro-palidzibu-terorisma-noversanai-afrikas-sahelas-zona",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:53 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Eiropas Savien\u012bba (ES) un Francija atv\u0113l\u0113s 1,3 miljardus eiro ar m\u0113r\u0137i nov\u0113rst terorismu \u0100frikas S\u0101helas zonas valst\u012bs."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u507d\u306e\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u72af\u7f6a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470062/tramps-retvito-viltus-zinas-par-grautiniem-francija",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps otrdien saviem 56 miljoniem sekot\u0101ju p\u0101rpublic\u0113jis tv\u012btu, ka v\u0113rien\u012bgo Par\u012bzes grauti\u0146u dal\u012bbnieki esot skand\u0113ju\u0161i saukli \"M\u0113s ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u3001\u6297\u8b70\u306e\u5f8c\u3001 &quot;\u5bcc\u306e\u7a0e&quot;\u3092\u56de\u5fa9\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u691c\u8a0e\u3059\u308b - \u6d77\u5916 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  tvnet.lv",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6469937/francija-pec-protestiem-apsvers-bagatibas-nodokla-atjaunosanu",
            "pub_date": "2018-12-05 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "tvnet.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba apsv\u0113rs, vai neatjaunot \u012bpa\u0161o nodokli augstu ien\u0101kumu guv\u0113jiem, ko pieprasa t\u0101 d\u0113v\u0113t\u0101 dzelteno vestu kust\u012bba, tre\u0161dien pazi\u0146ojis vald\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u71c3\u6599\u7a0e\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3092\u6b62\u3081\u308b\u8a08\u753b -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6468933/grautini-francija-valdiba-aptures-planoto-degvielas-nodokla-celsanu",
            "pub_date": "2018-12-04 08:04:59 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba piekritusi aptur\u0113t pl\u0101noto nodok\u013cu cel\u0161anu degvielai, kas noveda pie vardarb\u012bgiem protestiem vair\u0101ku ned\u0113\u013cu garum\u0101, v\u0113sta viet\u0113jie mediji."
        }
    ]
}