{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjgyZEY5Nk9CSUNiSFlvQUFQAQ?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306f\u6d88\u8cbb\u8005\u3092\u5c45\u4f4f\u5730\u5225\u306b\u5206\u985e\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7981\u3058\u3066\u3044\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/ekonomika/eiropas-savieniba-aizliedz-skirot-pateretajus-pec-dzivesvietas.a301722/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "No pirmdienas, 3. decembra, Eiropas Savien\u012bb\u0101 (ES) aizliegts diskrimin\u0113t interneta veikalu lietot\u0101jus p\u0113c to \u0123eogr\u0101fisk\u0101s atra\u0161an\u0101s vietas. Tas noz\u012bm\u0113, ka ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306fEU\u8cc7\u91d1\u304b\u308914\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u5229\u7528\u53ef\u80fd - \u72ec\u7acb\u671d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://nra.lv/politika/eiropas-savieniba/266211-latvijai-no-es-fondiem-pieejami-vel-1-4-miljardi-eiro.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:25:32 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "\u0160aj\u0101 Eiropas Savien\u012bbas (ES) fondu pl\u0101no\u0161anas period\u0101 no 2014.gada l\u012bdz 2020.gadam Latvijai atliku\u0161i 1,4 miljardi eiro, liecina Finan\u0161u ministrijas (FM) ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ce\u30fc\u30af\u30e9\u30c3\u30d7\u30b1\u30fc\u30b9\uff1a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306f\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3002\u5be9\u67fb\u54e1\u306e\u69cb\u6210\u3092\u62e1\u5927\u3059\u308b - \u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "link": "https://nra.lv/politika/eiropas-savieniba/265900-sniega-krabju-lieta-norvegija-nespej-pienemt-lemumu-paplasinas-tiesnesu-sastavu.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 12:01:24 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "Norv\u0113\u0123ijas Karalistes Augst\u0101k\u0101 tiesa piecu tiesne\u0161u sast\u0101v\u0101 nav sp\u0113jusi izskat\u012bt un pie\u0146emt l\u0113mumu str\u012bd\u012bgaj\u0101 sniega krabju zvejas liet\u0101, kuras priek\u0161mets ir ..."
        },
        {
            "title": "EU\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b5\u30d8\u30eb\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b13\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30c6\u30ed\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u7d04\u675f -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471528/es-un-francija-sola-1-3-miljardu-eiro-palidzibu-terorisma-noversanai-afrikas-sahelas-zona",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:53 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Eiropas Savien\u012bba (ES) un Francija atv\u0113l\u0113s 1,3 miljardus eiro ar m\u0113r\u0137i nov\u0113rst terorismu \u0100frikas S\u0101helas zonas valst\u012bs."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u5358\u4e00\u306e\u52b4\u50cd\u5e02\u5834\u76e3\u7763\u6a29\u9650\u3092\u6301\u3064 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/es-veidos-vienota-darba-tirgus-uzraudzibas-iestadi.a302134/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:41:39 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Eiropas Savien\u012bb\u0101 (ES) veidos vienot\u0101 darba tirgus uzraudz\u012bbas iest\u0101di. T\u0101s galvenais uzdevums b\u016bs sniegt pal\u012bdz\u012bbu cit\u0101s dal\u012bbvalst\u012bs str\u0101d\u0101jo\u0161iem bloka ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30b2\u30ea\u30f3\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u7dca\u5f35\u304cEU\u7d4c\u6e08\u306b\u60aa\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3059 - \u72ec\u7acb\u671d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://nra.lv/politika/eiropas-savieniba/265895-mogerini-saspilejums-starp-ukrainu-un-krieviju-negativi-ietekme-es-ekonomiku.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 10:48:42 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "Sasp\u012bl\u0113jums Ukrainas un Krievijas starp\u0101 pie Krimas pussalas krastiem negat\u012bvi ietekm\u0113 Eiropas Savien\u012bbas (ES) ekonomiku, jo tiek kav\u0113ta ES valstu ku\u0123u ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306e\u95a3\u50da\u306f\u3001\u6b27\u5dde\u5171\u540c\u4f53\uff08EU\uff09\u306e\u5916\u4ea4\u5883\u754c\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u63d0\u6848\u306b\u7591\u554f\u3092\u5448\u3057\u305f -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471323/es-ministri-apsauba-ek-ierosinajumu-bloka-arejo-robezu-stiprinasanai",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Eiropas Komisijas (EK) ierosin\u0101jumu bloka \u0101r\u0113jo robe\u017eu stiprin\u0101\u0161anai var neb\u016bt iesp\u0113jams \u012bstenot tik \u0101tri, cik bija pl\u0101nots, ceturtdien atzinu\u0161i V\u0101cijas un Austrijas ..."
        }
    ]
}