{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUyT0dkeEVnSnNkaWdBUAE?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 12:56:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u9b45\u529b\u7684\u306a\u5199\u771f\uff1a\u300cairBaltic\u300d\u30cf\u30f3\u30b5\u30e0\u306a\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u306e\u30dd\u30fc\u30ba\u3092\u3068\u308b -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/izklaide/dzivesstils/stils/valdzinosi-foto-airbaltic-dailas-darbinieces-poze-kalendara.d?id=50644043",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:59 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u90fd\u5e02\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3059\u3079\u3066\u306eAirBaltic Airbus\u6a5f -  TVNET.lv",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6469856/visas-airbaltic-airbus-lidmasinas-nosauktas-latvijas-pilsetu-vardos",
            "pub_date": "2018-12-05 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Latvijas lidsabiedr\u012bba \"airBaltic\" par godu Latvijas simtgadei visas 14 \"Airbus A220-300\" lidma\u0161\u012bnas nosaukusi Latvijas pils\u0113tu v\u0101rdos, a\u0123ent\u016bru LETA inform\u0113ja ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u9451\u8cde\uff01\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300c\u30a8\u30a2\u30d0\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u306e\u5973\u306e\u5b50\u3067\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "link": "https://nra.lv/foto/izklaide/10512-ieskaties-radits-kalendars-ar-dailajam-airbaltic-meitenem.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 10:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "IzdotsLatvijas lidsabiedr\u012bbas airBaltic kalend\u0101rs jaunajam gadam, kur\u0101 tradicion\u0101li 12 m\u0113ne\u0161u un v\u0101ka fotogr\u0101fiju mode\u013cu veidol\u0101 iejutu\u0161\u0101s airBaltic darbinieces ..."
        }
    ]
}