{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FteDJLQUFQAQ?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 13:02:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e9\u30b9\u30de\u30f3\u30ba\u30fb\u30c9\u30ea\u30cb\u30f3\u8b70\u9577\u304c\u540c\u610f\u306a\u3057\u306b\u56fd\u9023\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306b\u8abf\u5370 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/disidentes-lasmanes-doroninas-paraksts-pret-ano-migracijas-paktu-pievienots-bez-piekrisanas.a302178/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:11:20 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MFA\uff1a\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306f\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306b\u65b0\u305f\u306a\u6cd5\u7684\u7fa9\u52d9\u3092\u8ab2\u3059\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044 -  TVNET.lv",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6469889/am-ano-migracijas-pakts-latvijai-neuzliek-jaunus-juridiskus-pienakumus",
            "pub_date": "2018-12-05 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ANO Glob\u0101l\u0101 deklar\u0101cija par dro\u0161u, sak\u0101rtotu un regul\u0113tu migr\u0101ciju ir politiska ap\u0146em\u0161an\u0101s, kas Latvijai neuzliek nek\u0101dus jaunus juridiskus pien\u0101kumus, ..."
        },
        {
            "title": "Ziemele\u5224\u4e8b\uff1aUN\u306e\u6587\u66f8\u3067\u306f\u3001\u79fb\u884c\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u5fc5\u8981\u306a\u3044\u304c\u3001\u4e00\u7dd2\u306b\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/tiesnese-ziemele-ano-dokuments-aicina-nedemonizet-migraciju-bet-kopa-risinat.a301992/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:44:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "ANO dokuments \"Par Glob\u0101lo kompaktu par dro\u0161u, sak\u0101rtotu un regul\u0113tu migr\u0101ciju\" aicina nedemoniz\u0113t migr\u0101ciju, bet gan piev\u0113rsties \u0161ai probl\u0113mai un to ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u5bfe\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u56fd\u9023\u56fd\u969b\u88c1\u5224\u6240\u3067\u306e\u884c\u52d5\u6e96\u5099 -  BBCode.com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6468820/ukraina-pret-krieviju-gatavo-prasibu-ano-starptautiskaja-tiesa",
            "pub_date": "2018-12-04 05:27:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Ukraina gatavojas iesniegt pras\u012bbu ANO Starptautiskaj\u0101 ties\u0101, prasot atz\u012bt Krievijas vainu agresij\u0101 Ker\u010das \u0161aurum\u0101, pazi\u0146ojis Ukrainas prezidents Petro ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u653f\u5e9c\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u3078\u306e\u52a0\u76df\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b -  delfi.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/lietuvas-valdiba-atbalsta-pievienosanos-ano-migracijas-paktam.d?id=50642693",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "delfi.lv",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u3059\u3067\u306b\u300c\u751f\u6b7b\u306e\u554f\u984c\u300d -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6468394/ano-generalsekretars-klimata-izmainas-jau-tagad-ir-dzivibas-un-naves-jautajums",
            "pub_date": "2018-12-03 13:25:46 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "ANO \u0123ener\u0101lsekret\u0101rs Antoniu Gut\u0113rre\u0161s pirmdien ANO klimata samita svin\u012bgaj\u0101 atkl\u0101\u0161an\u0101 Katovic\u0113, Polij\u0101, nor\u0101d\u012bjis, ka pasaule \"non\u0101kusi dzi\u013c\u0101s nepatik\u0161an\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u56fd\u969b\u898f\u7d04\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b -  Latvijas Avize",
            "link": "http://www.la.lv/belgijas-parlaments-atbalsta-ano-globalo-migracijas-paktu",
            "pub_date": "2018-12-07 08:39:08 GMT",
            "source_nm": "LatvijasAv\u012bze",
            "source_url": "http://www.la.lv",
            "desc": "Be\u013c\u0123ijas parlaments ceturtdien atbalst\u012bja ANO Glob\u0101lo migr\u0101cijas paktu p\u0113c tam, kad liel\u0101k\u0101 no valdo\u0161\u0101s koal\u012bcijas \u010detr\u0101m partij\u0101m atteic\u0101s to atbalst\u012bt un str\u012bds ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5ba3\u8a00\uff1aMEP\u306f\u305d\u306e\u65e5\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "link": "https://diena.lv/raksts/latvija/zinas/ano-migracijas-deklaracija-par-ko-balsos-deputati-14210207",
            "pub_date": "2018-12-05 11:20:22 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Saeim\u0101 ceturtdien notiks balsojums par ieteikumu vald\u012bbai akcept\u0113t vai noraid\u012bt Latvijas pievieno\u0161anos Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cijas (ANO) Glob\u0101lajai ..."
        },
        {
            "title": "Ziemele\u5224\u4e8b\uff1a\u56fd\u9023\u898f\u7d04\u306f\u5358\u8abf\u3067\u306f\u306a\u3044\u79fb\u4f4f\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u304c\u3001\u4e00\u7dd2\u306b\u89e3\u6c7a\u3059\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/tiesnese-ziemele-ano-pakts-aicina-nedomonizet-migraciju-bet-kopa-risinat.a301992/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "ANO dokuments \"Par Glob\u0101lo kompaktu par dro\u0161u, sak\u0101rtotu un regul\u0113tu migr\u0101ciju\" aicina nedomoniz\u0113t migr\u0101ciju, bet gan piev\u0113rsties \u0161ai probl\u0113mai un to ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u4f1a\u8b70\uff1a\u3082\u3057\u305d\u3046\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u6587\u660e\u306e\u5d29\u58ca\u306f\u8fd1\u3065\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://bnn.lv/klimata-konference-ja-nerikosimies-musu-civilizaciju-sabrukums-ir-tuvu-306400",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:47 GMT",
            "source_nm": "bnn.lv",
            "source_url": "https://bnn.lv",
            "desc": "Pa\u0161laik m\u0113s saskaramies ar glob\u0101la m\u0113roga, cilv\u0113ka izrais\u012btu katastrofu. Tas ir m\u016bsu liel\u0101kais apdraud\u0113jums p\u0113d\u0113jos vair\u0101kos t\u016bksto\u0161os gadu,\u00bb t\u0101 ANO Klimata ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u6c5a\u67d3\u3068\u306e\u6226\u3044\u306b\u95a2\u4e0e\u3057\u3066\u3044\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/ano-iesaistas-cina-pret-plastmasas-piesarnojumu.a301897/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Ar\u012b Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cija (ANO) iesaist\u012bsies c\u012b\u0146\u0101 pret plastmasas pies\u0101r\u0146ojumu. Vienreiz lietojamu plastmasas \u0161\u0137\u012bvju, galda piederumu, vates koci\u0146u ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u77e5\u8b58\u4eba\u306f\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u6761\u7d04\uff08Riga Circular Newspaper\uff09",
            "link": "http://www.aprinkis.lv/index.php/sabiedriba/politika/4821-latvijas-inteligences-parstavji-aicina-neatbalstit-ano-migracijas-ligumu",
            "pub_date": "2018-12-03 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30ac\u90e1\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.aprinkis.lv",
            "desc": "30. novembr\u012b sagatavota atkl\u0101ta v\u0113stule Latvijas Republikas Ministru kabinetam un Saeimai, kur\u0101 46 Latvijas inteli\u0123ences p\u0101rst\u0101vji aicina \"iest\u0101ties p..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u4e16\u754c\u306e\u4eba\u53e3\u306e\u534a\u5206\u4ee5\u4e0a\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472500/ano-vairak-neka-puse-pasaules-iedzivotaju-lieto-internetu",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Vair\u0101k nek\u0101 puse pasaules iedz\u012bvot\u0101ju - aptuveni 3,9 miljardi - izmanto internetu, piektdien pazi\u0146ojusi ANO Starptautisk\u0101 Telekomunik\u0101ciju savien\u012bba (ITU)."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u304c\u6b66\u5668\u306e\u62e1\u6563\u3092\u9075\u5b88\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b -  delfi.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/asv-apgalvo-ka-irana-neievero-ano-ierocu-eksportesanas-aizliegumu.d?id=50627507",
            "pub_date": "2018-12-02 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "delfi.lv",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "ASV aps\u016bdz\u0113jusi Ir\u0101nu par ANO iero\u010du eksport\u0113\u0161anas aizlieguma neiev\u0113ro\u0161anu un bru\u0146ojuma pieg\u0101d\u0101\u0161anu grup\u0113jumiem Tuvo Austrumu re\u0123ion\u0101, zi\u0146o \"Radio ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u306f\u8b66\u544a\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u300c\u751f\u6b7b\u306e\u554f\u984c\u300d - \u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "link": "https://nra.lv/pasaule/265694-ano-generalsekretars-bridina-klimata-izmainas-ir-dzivibas-un-naves-jautajums.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 20:15:10 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "ANO \u0123ener\u0101lsekret\u0101rs Antoniu Gut\u0113rre\u0161s pirmdien ANO klimata samita svin\u012bgaj\u0101 atkl\u0101\u0161an\u0101 Katovic\u0113, Polij\u0101, nor\u0101d\u012bjis, ka pasaule \"non\u0101kusi dzi\u013c\u0101s nepatik\u0161an\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u5354\u8b70\u304c\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u59cb\u307e\u308b - \u6d77\u5916 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  tvnet.lv",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470509/ano-jemenas-miera-sarunas-saksies-ceturtdien-zviedrija",
            "pub_date": "2018-12-05 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "tvnet.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "\"[ANO \u012bpa\u0161ais s\u016btnis] v\u0113las pazi\u0146ot, ka Zviedrij\u0101 2018.gada 6.decembr\u012b tiks ats\u0101kts politiskais process Jemenas pu\u0161u starp\u0101,\" tviter\u012b pav\u0113st\u012bja ANO s\u016bt\u0146a M\u0101rtina ..."
        }
    ]
}