{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4Tkd4M1l6TVNBbXgyS0FBUAE?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30ac\u306e\u5b66\u6821\u3067\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u5263\u7389\u306e\u304a\u3082\u3061\u3083 - \u793e\u4f1a\u3068\u653f\u6cbb - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472660/berniem-rigas-skola-aizliedz-rotallietu-kendamu",
            "pub_date": "2018-12-08 10:40:10 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "R\u012bgas Valda Z\u0101l\u012b\u0161a s\u0101kumskol\u0101 pie\u0146emts l\u0113mums aizliegt b\u0113rnu vid\u016b popul\u0101ro jap\u0101\u0146u rota\u013clietu - kendamu. \u0160\u0101ds l\u0113mums pie\u0146emts, jo t\u0101 neesot dro\u0161a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30ac\u3067\u306f\u30016\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u304c\u5302\u3044\u3092\u7814\u7a76\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/national/politics/riga-par-60-tukstosiem-eiro-petis-smakas.d?id=50649091",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "R\u012bgas domes M\u0101jok\u013cu un vides departaments nosl\u0113dzis 60 258 eiro v\u0113rtu l\u012bgumu, ieskaitot pievienot\u0101s v\u0113rt\u012bbas nodokli, par smaku pies\u0101r\u0146ojuma monitoringu ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30ea\u30ac\u306e\u73cd\u3057\u3044\u5f62\u3067\u98fe\u3089\u308c\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc - \u74b0\u5883\u30aa\u30d6\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e\u796d\u308a\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f -  Skaties.lv",
            "link": "https://skaties.lv/zinas/latvija/sabiedriba/foto-rigu-izdailo-neierastas-formas-ziemassvetku-egles-sacies-vides-objektu-festivals/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "Skaity.lv",
            "source_url": "https://skaties.lv",
            "desc": "L\u012bdz 13.janv\u0101rim R\u012bg\u0101 notiek vides objektu festiv\u0101ls \u201cZiemassv\u0113tku eg\u013cu ce\u013c\u0161\u201d."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u300cZombiji\u300d\u306f\u3001Riga\u901a\u308a\u306e\u7279\u5225\u306a\u4efb\u52d9\u3067\u3001\u8eca\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u96fb\u8a71\u6a5f\u3092\u4f7f\u308f\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3057\u307e\u3059 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/auto/zinas/video-zombiji-ipasa-misija-rigas-ielas-aicina-nelietot-telefonus-pie-stures.d?id=50649823",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Lai main\u012btu mobil\u0101 telefona \"nozomb\u0113to\" satiksmes dal\u012bbnieku uzman\u012bbu un paradumus, R\u012bgas iel\u0101s dev\u0101s \"zombiji\" \u2013 Ce\u013cu satiksmes dro\u0161\u012bbas direkcijas ..."
        },
        {
            "title": "Riga\u3001Kalnciema Street\u306e\u713c\u3051\u305f\u7a40\u7269\u304c\u5d29\u58ca\u3059\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/degusais-grausts-riga-kalnciema-iela-var-sabrukt.a302227/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Ja l\u012bdz otrdienas, 11. decembra, r\u012btam R\u012bg\u0101 Kalnciema ielas grausta saimnieks neats\u0101ks likvid\u0113t m\u0101jas av\u0101rijas situ\u0101ciju, galvaspils\u0113tas dome to dar\u012bs pati."
        },
        {
            "title": "Ze\u013c\u013cu\u901a\u308a\u306b\u505c\u8eca\u3057\u3066\u3044\u308bP\u0101rdaugava\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545 -  Apollo.lv\u304c\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472352/avarijas-del-pardaugava-slegta-kustiba-zellu-ielas-posma",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:33 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Ce\u013cu satiksmes negad\u012bjuma d\u0113\u013c \u0161ovakar uz laiku ir sl\u0113gta satiksme R\u012bg\u0101, Ze\u013c\u013cu ielas posm\u0101 no B\u0101ri\u0146u ielas l\u012bdz Eduarda Smi\u013c\u0123a ielai, a\u0123ent\u016bru LETA inform\u0113ja ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30ca\u30de\u30ea\u30ae\u30fc\u30ca\u3001\u6027\u7684\u6307\u5411\u306e\u305f\u3081\u306b\u516c\u8868 - \u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3 - \u30d5\u30a7\u30a4\u30b9 -  BBCode.com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470098/elina-maligina-atklati-par-savu-seksualo-orientaciju",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Tre\u0161dienas, 5. decembra, izdevum\u0101 \"Ieva\" public\u0113ta intervija ar multim\u0101kslinieci El\u012bnu Maliginu. \u0160\u012b ir vi\u0146as pirm\u0101 liel\u0101 intervija p\u0113c v\u012bra, uz\u0146\u0113m\u0113ja Val\u0113rija ..."
        },
        {
            "title": "\u3082\u3063\u3068\u7f8e\u3057\u3044\u5834\u6240 - \u30ea\u30fc\u30ac\u3001\u30d3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u3001\u30bf\u30ea\u30f3\uff1a\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b -  DELFI DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/svetku-laiks/noskanas-un-tradicijas/kur-krasnaka-riga-vilna-vai-tallina-nobalso-par-skaistako-egliti.d?id=50646931",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Ziemassv\u0113tku laiks virmo apk\u0101rt ar\u012b Baltijas valst\u012bs, kur darbu s\u0101ku\u0161i sv\u0113tku tirdzi\u0146i, pils\u0113tas tiek rot\u0101tas ar da\u017e\u0101d\u0101m lampi\u0146u virten\u0113m un kr\u0101\u0161\u0146i iemirdzas egl\u012btes ..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u9f62\u8005\u5973\u512a\u30a2\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9 - \u30b6\u30fb\u30b9\u30ab\u30a6\u30c8\u30fc\u30d6 - \u6587\u5316+  -  BBCode.com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472296/muziba-devusies-aktrise-astrida-gulbe",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "M\u016b\u017e\u012bb\u0101 devusies Liep\u0101jas te\u0101tra, Valsts Jaunatnes te\u0101tra un vair\u0101ku filmu aktrise Astr\u012bda Gulbe, inform\u0113 Latvijas Kinematografistu savien\u012bb\u0101."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ac\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u3088\u308a\u3082\u5b89\u3044\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8 - \u30bf\u30c3\u30af\u30b9\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u306f\u307e\u3060\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472037/lidmasinas-biletes-letakas-neka-taksis-riga-taksometru-cenu-joma-joprojam-haoss",
            "pub_date": "2018-12-07 12:44:31 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Nesak\u0101rtot\u0101 taksometru tarifu atcel\u0161anas sist\u0113ma pie lidostas R\u012bga sag\u0101d\u0101 galvass\u0101pes lidostas klientiem un Latvijas viesiem. Par taksometru no lidostas n\u0101kas ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30fc\u30eb\u30de\u30e9\u306e\u6050\u6016\uff1a\u7537\u306f\u5b66\u6821\u3067\u81ea\u6bba\u3057\u3001\u5b50\u4f9b\u306f\u8eab\u4f53\u3092\u898b\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "link": "http://tautaruna.nra.lv/rasols/266147-sausmas-jurmala-virietis-izdara-pasnavibu-skola-berniem-janoskatas-uz-liki/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:09 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "http://tautaruna.nra.lv",
            "desc": "Pirms teju ned\u0113\u013cas J\u016brmal\u0101, Jaundubultu vidusskolas stadion\u0101, k\u0101ds v\u012brietis izdara pa\u0161n\u0101v\u012bbu pakaroties. Ta\u010du briesm\u012bg\u0101kais ir tas, ka b\u0113rniem bija j\u0101noskat\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ac\u8056\u5730U\u0123aPrauli\u0146a &#39;Odi et amo&#39;\u306f\u8056\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u6559\u4f1a\u3067\u884c\u308f\u308c\u307e\u3059 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/kultura/news/music/rigas-sv-petera-baznica-izskanes-uga-praulina-odi-et-amo.d?id=50648607",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Sestdien, 15. decembr\u012b, pulksten 18.00 R\u012bgas Sv.P\u0113tera bazn\u012bc\u0101 uzst\u0101sies kamerkoris \"Mukl\u0101js\" Ziemassv\u0113tku noska\u0146\u0101s atska\u0146ojot U\u0123a Prauli\u0146a, Arvo Perta un ..."
        },
        {
            "title": "\u5efa\u8a2d\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u3059\u3079\u3066\u306eSkanstes\u30c8\u30e9\u30e0\u821e\u53f0\u5efa\u7bc9\u8a31\u53ef\u8a3c\u3092\u767a\u884c - \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  RT.com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471582/buvvalde-izsniegusi-visu-skanstes-tramvaja-posmu-buvatlaujas",
            "pub_date": "2018-12-07 05:18:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "R\u012bgas pils\u0113tas b\u016bvvalde izsniegusi b\u016bvat\u013caujas visiem pieciem Skanstes tramvaja projekta posmiem, a\u0123ent\u016brai LETA apliecin\u0101ja R\u012bgas domes Satiksmes ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f4\u30a3\u30cf\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u95a2\u3059\u308bNormunds Paunins\uff1a\u300c\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304c\u3061\u3087\u3046\u3069\u5f7c\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3089\u3001\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u5831\u916c\u306f\u9ad8\u3044\u300d -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472031/normunds-paunins-par-eviju-veberi-ja-makslinieks-ir-tikko-sacis-savu-karjeru-sads-honorars-ir-par-augstu",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:22 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "19. novembra vakar\u0101 pie Gaismas pils norisin\u0101j\u0101s koncerts \u201cM\u012blest\u012bbas v\u0101rd\u0101. 18+\u201d, kur\u0161 izrais\u012bjis pla\u0161u rezonansi nu jau vis\u0101 Latvij\u0101. Liela da\u013ca sabiedr\u012bbas ir ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3053\u306e\u5834\u6240\u306e\u552f\u4e00\u306e\u6728\u306f\u7a81\u7136\u6210\u9577\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304b\uff1f&quot; Vecmilgravis\u306f\u99d0\u8eca\u5834\u306e &quot;\u30b5\u30f3\u30d7\u30eb\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3&quot;\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Skaties.lv",
            "link": "https://skaties.lv/degpunkta/degpunkta-satiksme/vai-tikai-koks-saja-vieta-nav-izaudzis-peksni-vecmilgravja-iedzivotaji-iemuzina-parkosanas-paraugstundu/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "Skaity.lv",
            "source_url": "https://skaties.lv",
            "desc": "Vecm\u012blgr\u0101vja iel\u0101s k\u0101ds \u0161\u0137ietami nenoz\u012bm\u012bgs p\u0101rk\u0101pums v\u0113l\u0101k pamat\u012bgi ieg\u0101zis pa\u0161u p\u0101rk\u0101p\u0113ju."
        },
        {
            "title": "\u5efa\u6750\u5546\u4eba\u300cKesko Senukai Latvia\u300d\u306e\u4e0d\u672c\u610f\uff08\u66f4\u65b0\uff09 -  New.lv",
            "link": "https://jauns.lv/raksts/zinas/308527-tiesa-prasa-buvmaterialu-tirgotaja-kesko-senukai-latvia-maksatnespeju-papildinats",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:00 GMT",
            "source_nm": "Jauns.lv",
            "source_url": "https://jauns.lv",
            "desc": "R\u012bgas pils\u0113tas P\u0101rdaugavas ties\u0101 iesniegts pieteikums atz\u012bt b\u016bvmateri\u0101lu tirgot\u0101ju ''Kesko Senukai Latvia'' par maks\u0101tnesp\u0113j\u012bgu, liecina inform\u0101cija ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u611b\u3059\u308b\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\u7f8e\u3057\u304f\u3066\u7f8e\u5473\u3057\u3044\u8d08\u308a\u7269\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30ea\u30ac\u306e12\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/turismagids/jaunumi/12-ziemassvetku-tirdzini-riga-kuros-atrast-skaistas-un-gardas-davanas-milajiem.d?id=50643127",
            "pub_date": "2018-12-08 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Ziemassv\u0113tku tirdzi\u0146i ir \u012bsti sv\u0113tku saj\u016btas uzjund\u012bt\u0101ji, jo tajos skan dziesmas, dzirdamas \u013cau\u017eu \u010dalas, bet turpat ir egl\u012bte, da\u017e\u0101das d\u0101vanas un gardi na\u0161\u0137i. \"Sv\u0113tku ..."
        },
        {
            "title": "\u6771\u30c1\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u7a4f\u3084\u304b\u306a\u5927\u96e8\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30ea\u30d4\u30fc\u30c8\u3068\u96ea -  BBC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472555/sestdien-gaidams-mereni-stiprs-lietus-austrumlatvija-atkala-un-sniegs",
            "pub_date": "2018-12-08 06:07:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Sestdien vis\u0101 Latvij\u0101 gaid\u0101mi nokri\u0161\u0146i - galvenok\u0101rt m\u0113reni stiprs lietus, austrumu novados atkala un sniegs, prognoz\u0113 sinopti\u0137i."
        },
        {
            "title": "Riga\u306e\u6fc0\u52d5\u306e\u8857\u3067\u4e00\u65e5\u4e2d - \u5929\u6c17 -  Green Life  -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471888/rigas-piesnigusas-ielas-dienas-vidu",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:12 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Piektdien\u0101 laikapst\u0101k\u013ci ar sauli nelutina, tom\u0113r sniegs noteikti netr\u016bkst. R\u012bgas ielas k\u013c\u016bst baltas, ta\u010du iedz\u012bvot\u0101ju ikdiena nemain\u0101s."
        },
        {
            "title": "LVC\u306f\u9053\u8def\u4e0a\u306e\u7169\u96d1\u306a\u904b\u8ee2\u72b6\u6cc1\u3092\u8b66\u544a - \u72ec\u7acb\u3057\u305f\u671d\u520a",
            "link": "https://nra.lv/latvija/266163-lvc-bridina-par-apgrutinosiem-brauksanas-apstakliem-uz-celiem.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:11 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "ai ar\u012b valsts galveno autoce\u013cu apstr\u0101de ar pretapledojuma materi\u0101liem un t\u012br\u012b\u0161ana piektdien ir veikta vair\u0101kk\u0101rt, p\u0113cpusdien\u0101 brauk\u0161anas apst\u0101k\u013ci uz valsts ..."
        },
        {
            "title": "WBTAI\uff1a\u4f01\u696d\u653e\u68c4\u5f8c\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u4eba\u8eab\u58f2\u8cb7\u306e\u88ab\u5bb3\u8005\u306b\u306a\u308b -  Skaties.lv",
            "link": "https://skaties.lv/zinas/latvija/sabiedriba/vbtai-bernunama-berni-pec-instituciju-pamesanas-klust-par-potencialiem-cilvektirdzniecibas-upuriem/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "Skaity.lv",
            "source_url": "https://skaties.lv",
            "desc": "Ne\u0146emot v\u0113r\u0101 to, ka p\u0113d\u0113jos gados Latvij\u0101 akt\u012bv\u0101ka k\u013cuvusi aud\u017eu\u0123ime\u0146u kust\u012bba, b\u0113rnunamos joproj\u0101m dz\u012bvo simtiem b\u0113rnu un jaunie\u0161u."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u7686\u3001\u304a\u3068\u304e\u8a71\u3092\u3082\u3046\u4e00\u5ea6\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30c7\u30a3\u30a8\u30ca",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/kd/muzika/mes-visi-atkal-loti-gaidam-gaiso-pasaku-14210370",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:24 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Tuvojas ikgad\u0113j\u0101 Ziemassv\u0113tku prel\u016bdija R\u012bgas Dom\u0101."
        },
        {
            "title": "Gobzem\u306fNeighborhood Party  -  TVNET.lv\u3092\u524a\u9664\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8b1b\u6f14\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472191/gobzems-noliedz-runas-par-kaimina-izslegsanu-no-partijas",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Port\u0101ls TVNET ir sa\u0146\u0113mis neofici\u0101lu inform\u0101ciju, saska\u0146\u0101 ar kuru partijas KPV LV iek\u0161ien\u0113 izskan\u0113jis aicin\u0101jums izsl\u0113gt no politisk\u0101 sp\u0113ka t\u0101 dibin\u0101t\u0101ju Artusu ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb - \u793e\u4f1a\u3068\u653f\u6cbb - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472470/danijas-karaliska-para-gerbsanas-stils",
            "pub_date": "2018-12-07 19:17:48 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "\u0160oned\u0113\u013c divu dienu viz\u012bt\u0113 Latvij\u0101 ierad\u0101s D\u0101nijas kro\u0146princis Frederiks un kro\u0146princese M\u0113rija. Piektdien karaliskais p\u0101ris apmekl\u0113ja kopizst\u0101di \"Latvijas ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e39\u4eba\u306e\u6587\u5b66\u8005 - \u30c7\u30a3\u30a8\u30ca - \u304c\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ea\u30ac\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/kd/literatura/riga-uz-seminaru-ieradusies-39-literarie-tulkotaji-no-dazadam-pasaules-valstim-14210372",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:23 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "L\u012bdz 10. decembrim norisin\u0101sies semin\u0101rs liter\u0101rajiem tulkot\u0101jiem, uz kuru ieradu\u0161ies kopum\u0101 39 tulkot\u0101ji no da\u017e\u0101d\u0101m pasaules valst\u012bm, a\u0123ent\u016bru LETA ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u5287\u5834\u3067\u65b0\u3057\u3044Cirulisi\u3092\u611b\u3059\u308b\u6587\u5316 -  Jauns.lv",
            "link": "https://jauns.lv/raksts/izklaide/308408-foto-kulturas-mili-nacionalaja-teatri-noverte-cirulisu-jauno-iestudejumu",
            "pub_date": "2018-12-06 21:23:08 GMT",
            "source_nm": "Jauns.lv",
            "source_url": "https://jauns.lv",
            "desc": "Ceturtdien, 6. decembr\u012b, Latvijas Nacion\u0101laj\u0101 te\u0101tr\u012b notika Edmunda Freiberga iestud\u0113to \"C\u012brul\u012b\u0161u\" pirmizr\u0101de."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ac\u8056\u5730U\u0123isPraulins\u300cOdi et amo\u300d -  Lsm.lv\u306f\u8056\u30da\u30c6\u30ed\u6559\u4f1a\u3067\u8aad\u3080",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/kultura/muzika/rigas-sv-petera-baznica-izskanes-uga-praulina-odi-et-amo.a302174/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:52:29 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "R\u012bgas Sv.P\u0113tera bazn\u012bc\u0101 kamerkoris \u201cMukl\u0101js\u201d klaus\u012bt\u0101jus priec\u0113s ar koncertu Ziemassv\u0113tku noska\u0146\u0101s, izpildot tr\u012bs \u201cP\u201d \u2013 Prauli\u0146a, Perta un Pulenka ska\u0146darbus."
        },
        {
            "title": "Salu Bridge  -  Day\u306b\u306f\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u8eca\u7dda\u304c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/riga/uz-salu-tilta-ieviesis-sabiedriska-transporta-joslu-14210316",
            "pub_date": "2018-12-06 16:37:18 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "No piektdienas, 7. decembra, tiks ieviestas b\u016btiskas izmai\u0146as satiksmes organiz\u0101cij\u0101 uzbraucot uz Salu tilta no L\u0101\u010dpl\u0113\u0161a ielas, v\u0113sta R\u012bgas domes Satiksmes ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306e\u8abf\u5370\u306f\u3001\u30e9\u30b9\u30de\u30f3\u30fb\u30c9\u30ea\u30cb\u30f3\u6c0f\u306e\u540c\u610f\u306a\u3057 -  BBC News.co.uk",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472424/lasmanes-doroninas-paraksts-pret-ano-migracijas-paktu-pievienots-bez-vinas-piekrisanas",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Decembra s\u0101kum\u0101 port\u0101l\u0101 gimenetautavalsts.com tika public\u0113ta atkl\u0101ta v\u0113stule, kur\u0101 valsts amatpersonas tika aicin\u0101tas iest\u0101ties pret ANO dokumentu \u201ePar ..."
        },
        {
            "title": "LTRK\uff1aGobzma\u306e\u30bd\u30ea\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u305f\u308a\u62d2\u5426\u3057\u305f\u308a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/national/politics/ltrk-nevaram-ne-atbalstit-ne-noraidit-gobzema-piedavato-risinajumu.d?id=50649233",
            "pub_date": "2018-12-07 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Piektdien, 7. decembr\u012b, Latvijas liel\u0101k\u0101s uz\u0146\u0113m\u0113ju biedr\u012bbas Latvijas Tirdzniec\u012bbas un r\u016bpniec\u012bbas kameras prezidija locek\u013ci uzklaus\u012bja Ministru prezidenta ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u300c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u30b9\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304c\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u30aa\u30d6\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30ea\u30ac\u3067\u591a\u304f\u306e\u5834\u6240\u306b\u88c5\u98fe\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002Jauns.lv",
            "link": "https://jauns.lv/komentari/foto/izklaide/34294-daudzviet-rigu-rota-ziemassvetku-eglu-cels-musu-makslinieku-raditi-vides-objekti",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:37 GMT",
            "source_nm": "Jauns.lv",
            "source_url": "https://jauns.lv",
            "desc": "FOTO: t\u0101 izskat\u0101s Valsts policijas jaunie formast\u0113rpi, kurus rad\u012bjis m\u0101kslinieks Birmanis. 97 Foto Video \u00b7 135. 2. \"M\u0113rka\u0137is ar gran\u0101tu\" un \"oligarhu izd\u0113t\u0101 ola\" ..."
        },
        {
            "title": "\uff03LV99plus\uff1a\u30ea\u30fc\u30ac\u306e\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30ac\u304b\u3089\u306e\u5211\u52d9\u6240\u306e\u56da\u4eba -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/dzive--stils/vesture/lv99plus-rigas-ielas-ubago-no-vacijas-parnakusie-karagustekni.a302195/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:42 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "\u0160\u012b publik\u0101cija ir da\u013ca no lsm.lv seri\u0101la #LV99plus, kas st\u0101sta par notikumiem Latvij\u0101 un re\u0123ion\u0101 pirms 100 gadiem. T\u0101 ir da\u013ca no m\u016bsdien\u012bgas hronolo\u0123iskas ..."
        },
        {
            "title": "Infectologist\uff1a\u6297\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u85ac\u306f\u3001\u91cd\u7be4\u306a\u5408\u4f75\u75c7\u3084\u6b7b\u4ea1\u304b\u3089\u4fdd\u8b77\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6472345/infektologs-pretgripas-lidzekli-var-nepasargat-no-smagam-komplikacijam-un-naves",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:59 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Ierastie pretgripas l\u012bdzek\u013ci var nepasarg\u0101t no smag\u0101m komplik\u0101cij\u0101m un let\u0101la izn\u0101kuma, a\u0123ent\u016brai LETA pauda R\u012bgas Austrumu kl\u012bnisk\u0101s universit\u0101tes ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3042\u306a\u305f\u306e\u5fc3\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01&quot;\u30e6\u30fc\u30eb\u30de\u30e9\u306e\u96a3\u4eba\u304c\u8d64\u3061\u3083\u3093\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u5973\u6027\u3092\u6050\u6016\u306b - \u72ec\u7acb\u3057\u305f\u671d\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://tautaruna.nra.lv/nebusanas/266038-netaisos-samierinaties-kaimins-jurmala-terorize-sievieti-ar-mazu-bernu/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:35:29 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "http://tautaruna.nra.lv",
            "desc": "K\u0101da Kauguru iedz\u012bvot\u0101ja soci\u0101laj\u0101 t\u012bkl\u0101 Facebook raksta par sava kaimi\u0146a izdar\u012bb\u0101m alkohola reibum\u0101 un l\u016bdz padomu - k\u0101 vi\u0146ai r\u012bkoties attiec\u012bgaj\u0101 situ\u0101cij\u0101."
        },
        {
            "title": "\u3078\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u56fd\u306e\u7687\u592a\u5b50Frederick\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306b\u4f1a\u3046 -  Jauns.lv",
            "link": "https://jauns.lv/komentari/foto/zinas/34293-danijas-kronprincis-frederiks-riga-tiekas-ar-uznemejiem",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:43 GMT",
            "source_nm": "Jauns.lv",
            "source_url": "https://jauns.lv",
            "desc": "Bondars pat nev\u0113las run\u0101t par to, k\u0101da ir dz\u012bve ar 430 eiro m\u0113nes\u012b. 84 Foto \u00b7 27. 2. Aizg\u0101ja ar draugu atp\u016bsties un vairs neatgriez\u0101s. Nofilm\u0113ti jauna krievu ..."
        },
        {
            "title": "\u59a5\u5f53\u6027\uff1a\u56fd\u5bb6\u8b66\u5bdf\u304c\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8863\u88c5\u3092\u767a\u8868 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472145/ieverte-valsts-policija-prezente-jaunos-formas-terpus",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "\u0160odien, 7.decembr\u012b, Valsts policija (VP) prezent\u0113ja jauno formas t\u0113rpu dizaina paraugu, kas, k\u0101 uzsver Valsts policija, ir piln\u012bgi at\u0161\u0137ir\u012bgs no l\u012bdz\u0161in\u0113j\u0101 dizaina."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u306f &quot;Maska\u010dkas&quot;\u30d3\u30eb\u3068\u6226\u3046 -  Skaties.lv",
            "link": "https://skaties.lv/zinas/latvija/taps-multene-kuras-varoni-cinisies-pret-maskackas-apbuvi/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:02:00 GMT",
            "source_nm": "Skaity.lv",
            "source_url": "https://skaties.lv",
            "desc": "Dr\u012bzum\u0101 uz kinoekr\u0101niem gaid\u0101ma jauna latvie\u0161u anim\u0101cijas filma \u201dJ\u0113kabs, Mimmi un run\u0101jo\u0161ie su\u0146i\u201d, kas tapusi p\u0113c Lu\u012bzes Pastores gr\u0101matas \u201cMaska\u010dkas ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a4\u30de\u524d300\u5893\u5730 -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/national/politics/saeimas-prieksa-atrastaja-kapseta-konstateti-300-apbedijumi.d?id=50647267",
            "pub_date": "2018-12-07 07:20:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Vasaras beig\u0101s un ruden\u012b veikto arheolo\u0123isko izrakumu rezult\u0101ti pie Sv. J\u0113kaba bazn\u012bcas R\u012bg\u0101 atkl\u0101ju\u0161i aptuveni 300 apbed\u012bjumu vietas, v\u0113sta \u201cLatvijas Av\u012bze\u201d."
        },
        {
            "title": "J\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u594f\u4f1a - \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://klasika.lsm.lv/lv/raksts/tieshraides/dz.-pucini-operas-bezdeliga-koncertuzvedums-latvijas-nacionalaja.a112419/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:41:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://klasika.lsm.lv",
            "desc": "Din\u0101ra Alijeva, D\u017eons \u0112rvins, Inga \u0160\u013cubovska-Kanc\u0113vi\u010da, P\u0101vels Petrovs, Kri\u0161j\u0101nis Norvelis, Marl\u0113na Keine, J\u016blija Vasi\u013cjeva, Laura Grecka, Latvijas Nacion\u0101l\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u6ce8\u610f\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01\u30b5\u30a6\u30b9\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u671d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u8a31\u5bb9\u901f\u5ea6\u306f\u5909\u5316\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://nra.lv/latvija/riga/266119-nem-vera-mainas-atlautais-brauksanas-atrums-uz-dienvidu-tilta.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:48:21 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "No \u0161odienas l\u012bdz n\u0101kam\u0101 gada pavasarim no 70 l\u012bdz 50 kilometriem stund\u0101 samazin\u0101ts maksim\u0101li at\u013cautais brauk\u0161anas \u0101trums uz Dienvidu tilta. Brauk\u0161anas ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a6\u30f3\u7af6\u4e89\u304a\u3070\u3042\u3061\u3083\u3093\u306e2018\u53d7\u8cde\u8005\uff1a\u305d\u308c\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u7121\u6599\u30dd\u30eb\u30ce - \u5973\u6027 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6470875/kroneta-konkursa-vecmamina-2018-uzvaretaja-kura-ta-ir",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Aizvad\u012btaj\u0101 ned\u0113\u013cas nogal\u0113 visbeidzot tika noskaidrota konkursa Vecm\u0101mi\u0146a 2018 laure\u0101te."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30d7\u30eb\u30b1\u30fc\u30ad\u51ac\u306b\u306fDaile Theatre\u306e\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u3002\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u611f\u60c5\u7684\u306a\u7a81\u7136\u5909\u7570\u4f53\u304c\u73fe\u5728\u306e\u4eba\u3005\u306b\u3042\u308b\u304b - \u65e5",
            "link": "https://diena.lv/raksts/kd/teatris/abolu-kocis.-_lauva-ziema_-dailes-teatri.-ka-mutulo-emocijas-cilvekos-no-tagadnes-14210382",
            "pub_date": "2018-12-08 13:26:34 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Atis Rozent\u0101ls. @@@@. Form\u0101li nav, kam piesieties, \u2013 ir rad\u012bta profesion\u0101la izr\u0101de, dramatur\u0123ija pied\u0101v\u0101 nemit\u012bgus si\u017eeta pav\u0113rsienus, kuros \u0161\u0137ietamais ..."
        },
        {
            "title": "Ze\u013c\u013cu\u901a\u308a\u306e\u4ea4\u901a\u3092\u5fa9\u5143 - \u4ea4\u901a - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BBC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472348/atjaunota-satiksme-zellu-ielas-posma",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Piektdien plkst.20.23 ir atjaunota av\u0101rijas d\u0113\u013c sl\u0113gt\u0101 satiksme P\u0101rdaugav\u0101, Ze\u013c\u013cu ielas posm\u0101 no B\u0101ri\u0146u ielas l\u012bdz Eduarda Smi\u013c\u0123a ielai, inform\u0113 Valsts policija."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u4f01\u696d\u306e\u5973\u6027\u304cMezaparks\u306e\u68ee\u306e\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30ed\u30c3\u30b8\u306b\u96c6\u307e\u308b -  Skaties.lv",
            "link": "https://skaties.lv/izklaide/slavenibas/citas-slavenibas/foto-sabiedribas-damas-pulcejas-izsmalcinata-burzina-villa-mezaparka/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:44:00 GMT",
            "source_nm": "Skaity.lv",
            "source_url": "https://skaties.lv",
            "desc": "\u0160oned\u0113\u013c \u012bpa\u0161i izsmalcin\u0101ts pas\u0101kums norisin\u0101jies vill\u0101 \u201dCorylus\u201d \u201dMe\u017eaparka Rezidenc\u0113s\u201d \u2013 tur noticis \u201dLadies Club\u201d labdar\u012bbas pas\u0101kums, kas pulc\u0113jis Latvij\u0101 ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Speed Gent&#39; video\uff1a\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u306f203,000\u30ad\u30ed\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3092\u6355\u307e\u3048\u308b -  DELFI DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lv/auto/zinas/atruma-cilts-video-latvietis-ar-motociklu-pieveic-203-tukstosus-kilometru.d?id=50649715",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "\"Delfi\" sadarb\u012bb\u0101 ar \"LMT Viedtelev\u012bziju\" pied\u0101v\u0101 jaun\u0101ko \"\u0100truma cilts\" s\u0113riju. \u0160oreiz studij\u0101 viesojas pasaules apce\u013cot\u0101js M\u0101rti\u0146\u0161 Sils, kur\u0161 pie motocikla st\u016bres ..."
        },
        {
            "title": "\u932f\u8996\u306e\u932f\u899a\u3002\u3042\u306a\u305f\u304c\u77e5\u308b\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3082\u306eKinolektorija  - \u5927\u6666\u65e5 - \u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6620\u753b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/kultura/kino-foto-un-tv/iluzija-par-iluziju-kinolektorija-tas-ko-tu-nedriksti-nezinat-jaunaja-sezona--briniskigs-eiropas-kino.a302199/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:42 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Jaunais gads sol\u0101s b\u016bt kinematogr\u0101fiski piepild\u012bts jau no pirmaj\u0101m t\u0101 dien\u0101m \u2013 9. janv\u0101r\u012b ar Duglasa S\u0113rka 1955. gada filmu \u201cViss, ko debesis at\u013cauj\u201d un Ditas ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aSipeniece\u3001Rajecka\u3001Ufo\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30fc\u30c8\u611b\u597d\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u65b0\u3057\u3044\u5c55\u793a\u4f1a\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u3067Patmalnieci\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059\u3002 -  Jauns.lv",
            "link": "https://jauns.lv/raksts/izklaide/308295-foto-sipeniece-rajecka-ufo-un-citi-makslas-bauditaji-sveic-patmalnieci-jaunas-izstades-atklasana",
            "pub_date": "2018-12-06 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "Jauns.lv",
            "source_url": "https://jauns.lv",
            "desc": "2018. gada 5. decembr\u012b R\u012bg\u0101, \"V\u012bna studij\u0101\", tika atkl\u0101ta m\u0101kslinieces Elitas Patmalnieces izst\u0101de \"Pietuvoties\"."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4Timofeyev\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u6587\u5b66\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u8a9e\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067 &quot;\u89e6\u308c\u305f\u9a0e\u58eb\u306e\u7269\u8a9e&quot; |\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 -  LETA",
            "link": "http://www.leta.lv/home/press_release/ADB3DB55-4CA4-4746-A6F9-60AEDC1B7B02/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30bf",
            "source_url": "http://www.leta.lv",
            "desc": "2018.gada 7.decembris. Inform\u0101ciju sagatavoja Andrejs V\u012bksna, izdevniec\u012bbas \u201cLiels un mazs\u201d kopvedis. B\u0113rnu gr\u0101matu izdevniec\u012bba \u201cLiels un mazs\u201d izdevusi ..."
        },
        {
            "title": "Gobzem\u306f\u3001\u9078\u6319\u524d\u306b\u7d04\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u95a3\u50da\u306e\u6570\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3057\u307e\u3059 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471711/gobzems-piedava-samazinat-ministru-skaitu-ka-bija-solijis-pirms-velesanam",
            "pub_date": "2018-12-07 08:28:56 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Ministru prezidenta amata kandid\u0101ts Aldis Gobzems (KPV LV) ir atsaucis s\u0101kotn\u0113jo pied\u0101v\u0101jumu par iesp\u0113jamo Ministru kabineta sast\u0101vu un tuv\u0101kaj\u0101s dien\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30ac\u3068\u30d3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u3001\u30bf\u30ea\u30f3\u3067\u65e5\u306e\u51fa\u306e\u71c3\u6599\u4fa1\u683c\u304c\u4e0b\u843d - \u65e5",
            "link": "https://diena.lv/raksts/latvija/zinas/riga-un-vilna-saruk-degvielas-cenas-tallina-aug-14210396",
            "pub_date": "2018-12-08 07:05:38 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Aizvad\u012btaj\u0101 darba ned\u0113\u013c\u0101 R\u012bg\u0101 un Vi\u013c\u0146\u0101 bija v\u0113rojams degvielas cenu kritums, bet Tallin\u0101 t\u0101s \u0161oned\u0113\u013c ir augu\u0161as, liecina a\u0123ent\u016bras LETA apkopotie dati."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u3092\u652f\u3048\u308b\u81ea\u5bb6\u88fd\u306e\u5927\u968a\u3001\u88f8\u3092\u6295\u3052\u3001\u30b9\u30d1\u30a4\u30b7\u30fc\u306a\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u300c\u30ab\u30a4\u30a8\u30f3\u30c0\u30fc\u30ea\u300d\u3092\u4f5c\u308b -  BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471718/pasmaju-balelini-atbalstot-sievietes-izmetas-kaili-un-rada-pikantu-kalendaru-kailendars",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "\"KAILend\u0101rs\" ir dizaina kalend\u0101rs \u0101rpus r\u0101mjiem \u2013 t\u0101 \u0161o projektu nod\u0113v\u0113 t\u0101 autori: \u201cEst\u0113tiski baud\u0101ms, pild\u012bts ar simboliem un zemtekstiem, p\u0101rsteidzo\u0161s un kails ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u8b66\u5bdf\u306f &quot;\u62d8\u675f&quot;\u306b\u8ab2\u7a0e\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u53b3\u3057\u3044\u8981\u4ef6\u3092\u8a08\u753b\u3059\u308b -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/taksistu-savaldisana-vares-iesaistities-pasvaldibas-policija-plano-stingrakas-prasibas.a302107/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:41 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Taksometru cenu jom\u0101 p\u0113c tarifu griestu atcel\u0161anas joproj\u0101m valda pamat\u012bgs haoss un astronomiskas cenas. Lai to ierobe\u017eotu, vald\u012bba atbalst\u012bja ties\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30e9\u30a4\u30d6 -  J.\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30b9\u30ef\u30ed\u30fc\u300d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 - \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://klasika.lsm.lv/lv/raksts/tieshraides/tiesraide-no-latvijas-nacionalas-operas-dz.-pucini-operas-bezdel.a112419/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://klasika.lsm.lv",
            "desc": "Din\u0101ra Alijeva, D\u017eons \u0112rvins, Inga \u0160\u013cubovska-Kanc\u0113vi\u010da, P\u0101vels Petrovs, Kri\u0161j\u0101nis Norvelis, Marl\u0113na Keine, J\u016blija Vasi\u013cjeva, Laura Grecka, Latvijas Nacion\u0101l\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u56fd\u306e\u738b\u5b50\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u3068\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u306f\u30ea\u30ac\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Jauns.lv",
            "link": "https://jauns.lv/komentari/foto/izklaide/34284-rigu-apciemo-danijas-kronprincis-frederiks-ar-kundzi-princesi-meriju",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:43 GMT",
            "source_nm": "Jauns.lv",
            "source_url": "https://jauns.lv",
            "desc": "Gobzems feisbuk\u0101 pazi\u0146o, ka vi\u0146am ir \"\u012bsts pl\u0101ns B\" (papildin\u0101ta zi\u0146a). Video \u00b7 124. 2. No Londonas atlidojusi meitene par taksi l\u012bdz Priedainei spiesta samaks\u0101t ..."
        },
        {
            "title": "\u690d\u7269\u5712\u306e\u30b5\u30e9\u30d4\u30eb\u30b9\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30c8 -  DELFI DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lv/turismagids/jaunumi/ziemassvetkos-botaniskaja-darza-salaspili-iedegsies-svecu-mezs.d?id=50647939",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Pirmajos Ziemassv\u0113tkos, 25.decembr\u012b, no pulksten 16, l\u012bdz ar tumsas iest\u0101\u0161anos ar vair\u0101k nek\u0101 3000 svec\u0113m un 500 gaismas luktur\u012b\u0161iem tiks izgaismota ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c6\u30eb\u306f\u6279\u5224\u306b\u540c\u610f\u3057\u306a\u3044\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30ea\u30ac\u306e\u53e4\u3044\u77f3\u306e\u65ad\u7247\u3092\u6b63\u5e38\u306b\u5fa9\u5143\u3057\u305f - \u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "link": "http://tautaruna.nra.lv/nebusanas/266033-viesnica-nepiekrit-parmetumiem-rigas-sena-mura-fragmentu-esam-veiksmigi-atjaunojusi/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:12 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "http://tautaruna.nra.lv",
            "desc": "Jau iepriek\u0161 zi\u0146oj\u0101m, ka r\u012bdziniekus nepat\u012bkami p\u0101rsteidzis, k\u0101 tagad izskat\u0101s 13. gadsimta m\u016bra fragments Trauksmes iel\u0101, Vecr\u012bg\u0101. P\u0113c blakus uzb\u016bv\u0113t\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u8abf\u548c\u306e\u3068\u308c\u305f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u82b8\u4ebaZbigniew Graz\uff1a\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u5929\u624d\u3092...  - \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://klasika.lsm.lv/lv/raksts/pa-celjam-ar-klasiku/harismatiskais-polu-maestro-zbignevs-graca-mocarta-majo-tads-gen.a112359/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:48:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://klasika.lsm.lv",
            "desc": "J\u0101zepa V\u012btola Latvijas M\u016bzikas akad\u0113mija (JVLMA) visus m\u016bzikas m\u012b\u013cot\u0101jus aicina uz JVLMA simfonisk\u0101 or\u0137estra koncertiem, kuros skan\u0113s labi zin\u0101mais, bet ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30df\u30ca\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306f\u3001\u751f\u5f92\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u4f01\u696d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f11\u6687\u524d\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u958b\u50ac\u3057\u307e\u3059 -  Zemgale News",
            "link": "http://www.zz.lv/vietejas-zinas/domina-shopping-notiks-skolenu-macibu-uznemumu-pirmssvetku-pasakums-238867",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "Zemgale News",
            "source_url": "http://www.zz.lv",
            "desc": "R\u012bg\u0101, tirdzniec\u012bbas centr\u0101 \"Domina Shopping\" \u0161odien notiks ikgad\u0113jais pirmssv\u0113tku Latvijas skol\u0113nu m\u0101c\u012bbu uz\u0146\u0113mumu pas\u0101kums \"Cits baz\u0101rs\", kur\u0101 ar ..."
        },
        {
            "title": "\u5143Riga Pecach\u306e\u526f\u8b70\u9577\u304c\u81ea\u5b85\u3067\u653b\u6483\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5165\u9662\u3057\u305f -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471382/bijusais-rigas-brivostas-parvaldnieka-vietnieks-pecaks-hospitalizets-pec-uzbrukuma-sava-dzivesvieta",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:46 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Biju\u0161ais R\u012bgas br\u012bvostas p\u0101rvaldnieka vietnieks Aigars Pe\u010daks \u0161\u012b gada novembr\u012b ticis hospitaliz\u0113ts p\u0113c tam, kad vi\u0146am dz\u012bvesviet\u0101 uzbruku\u0161i vair\u0101ki v\u012brie\u0161i, ..."
        },
        {
            "title": "12\u670815\u65e5\u301c16\u65e5\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u5927\u898f\u6a21\u3068\u5c0f\u898f\u6a21\u306eKalnciema |\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 -  LETA",
            "link": "http://www.leta.lv/home/press_release/D3CCCB25-193D-48AE-80C3-BFF319FE11A2/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30bf",
            "source_url": "http://www.leta.lv",
            "desc": "2018.gada 7.decembris. Inform\u0101ciju sagatavoja Darja Trizna. 15. un 16. decembr\u012b plkst. 10.00-16.00 Kalnciema kvart\u0101ls aicina mekl\u0113t j\u0113gpilnas d\u0101vanas ..."
        },
        {
            "title": "Riga\u7cbe\u795e\u533b\u5b66\u3068\u9ebb\u85ac\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306fIveta Kiece  -  TVNET.lv\u304c\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472356/rigas-psihiatrijas-un-narkologijas-centru-uz-laiku-vadis-iveta-kiece",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "\u0160odien kapit\u0101lda\u013cu tur\u0113t\u0101ja san\u0101ksm\u0113 R\u012bgas Psihiatrijas un narkolo\u0123ijas centra (RPNC) valdes priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ja amat\u0101 iecelta Iveta \u0136iece, inform\u0113 Vesel\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Mols&#39;\u306e\u8a2a\u554f\u8005\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u300c\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u56fd\u6c11\u8eca2019\u300d\u3092\u62bc\u3057\u3064\u3076\u3059 -  DELFI.lv\u3092\u9078\u3093\u3060",
            "link": "https://www.delfi.lv/auto/zinas/mols-apmekletaji-izvelejusies-savu-latvijas-gada-auto-2019-simpatiju.d?id=50645947",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "\"Latvijas Gada auto 2019\" ietvaros no 14. novembra l\u012bdz 1. decembrim tirdzniec\u012bbas centr\u0101 \"Mols\" bija iesp\u0113jams apskat\u012bt lielform\u0101ta fotoizst\u0101di ar 29 ..."
        },
        {
            "title": "Waithon\u3078\u306e\u624b\u7d19\u306e\u533b\u8005\uff1a\u79c1\u9054\u306f8.3\u767e\u4e07\u306e\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5f8b\u306e\u6539\u6b63\u3092\u9032\u3081\u3066\u3044\u308bNMPD  -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471677/mediki-vestule-vejonim-aicinam-izsludinat-likuma-grozijumus-par-8-3-miljonu-novirzisanu-nmpd",
            "pub_date": "2018-12-07 07:48:06 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Neatliekam\u0101s medic\u012bnisk\u0101s pal\u012bdz\u012bbas dienesta (NMPD) darbinieku R\u012bgas re\u0123iona arodorganiz\u0101cija aicina Valsts prezidentu Raimondu V\u0113joni izsludin\u0101t ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ac\u3067\u306f\u3001L\u0101\u010dpl\u0113\u0161a\u901a\u308a\u306b\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u8eca\u7ddaLsm.lv\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/riga-lacplesa-ielas-posma-ierikos-sabiedriska-transporta-joslu.a302112/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:59 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "No piektdienas, 7. decembra, b\u016bs b\u016btiskas izmai\u0146as satiksmes organiz\u0101cij\u0101, uzbraucot uz Salu tilta no L\u0101\u010dpl\u0113\u0161a ielas. L\u0101\u010dpl\u0113\u0161a iel\u0101 lab\u0101 mal\u0113j\u0101 josl\u0101 - posm\u0101 ..."
        },
        {
            "title": "&#39;VG Kvadra Pak&#39;\u6db2\u4f53\u30bf\u30f3\u30af\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u304c\u56fd\u969b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/bizness/biznesa_vide/vg-kvadra-pak-lakricu-karbu-iepakojums-ieguvis-starptautisku-balvu.d?id=50645911",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:45 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "AS \"VG Kvadra Pak\" Pasaules Iepakojuma organiz\u0101cijas (\"World Packaging Organisation\") starptautiskaj\u0101 konkurs\u0101 \"WorldStar for Packaging Excellence\" guvis ..."
        },
        {
            "title": "\u901a\u884c\u4eba\u304cKrustpils\u5730\u533a\u3067\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u5211\u4e8b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471653/avarija-krustpils-novada-gajis-boja-gajejs",
            "pub_date": "2018-12-07 07:25:32 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Vakar Latvij\u0101 re\u0123istr\u0113ti 116 ce\u013cu satiksmes negad\u012bjumi, kuros g\u0101ja boj\u0101 viens, bet cieta v\u0113l 18 cilv\u0113ki, a\u0123ent\u016bru LETA inform\u0113ja Valsts policija."
        },
        {
            "title": "\u6708\u66dc\u65e5\u306bV\u0113jonis\u304cGobzem\u3092\u6e80\u305f\u3059 - \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  BBC.NET",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472264/vejonis-pirmdien-tiekas-ar-gobzemu",
            "pub_date": "2018-12-07 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Valsts prezidents Raimonds V\u0113jonis pirmdien, 10.decembr\u012b, R\u012bgas pil\u012b tiksies ar Ministru prezidenta amata kandid\u0101tu Aldi Gobzemu (KPV LV), zi\u0146o Valsts ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306b\u5149\u308a\u307e\u3059\u3002 \u300c\u7d71\u8a08\u7684\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u300dAivas Plaucis\u306e\u7269\u8a9e -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/dzive--stils/cilvekstasti/iedegties-par-igaunisko-statistiskas-tautietes-aivas-plaucas-stasts.a302071/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:38:43 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "R\u012bgas Igau\u0146u pamatskola ir Aivas Plau\u010das vien\u012bg\u0101 darba vieta jau 27 gadus. Tur vi\u0146a m\u0101ca b\u0113rniem igau\u0146u valodu, ta\u010du paral\u0113li vada ekskursij\u0101s igau\u0146us, tulko ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u7121\u3057\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3001\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30ac\u30e9\u30b9\u304c\u6545\u969c\u3057\u305f - \u8b66\u5bdf\u304c4\u5ea6\u76ee\u306e\u904b\u8ee2\u3067\u5973\u6027\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u904b\u8ee2\u3059\u308b -  Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471331/nav-numurzimes-nav-octa-un-vejstikls-sadauzits-policija-ceturto-reizi-par-brauksanu-bez-tiesibam-pieker-kadu-sievieti",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:43 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Pirmaj\u0101 decembra dien\u0101 R\u012bgas pa\u0161vald\u012bbas policija aiztur\u0113jusi k\u0101du sievieti, kura jau ceturto reizi pie\u0137erta vad\u0101m auto bez ties\u012bb\u0101m - v\u0113sta R\u012bgas pa\u0161vald\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "M\u0101rcisAuzi\u0146\u0161\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0 &quot;Fascination&quot;\u306e\u7b2c2\u66f2\u3092\u516c\u958b\u3057\u307e\u3059 -  TVNET.lv",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472067/marcis-auzins-publice-jauna-albuma-aizrautiba-otro-skandarbu",
            "pub_date": "2018-12-07 22:01:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Latvie\u0161u \u0123it\u0101rists un daudzu m\u016bzikas ska\u0146darbu aran\u017e\u0113t\u0101js M\u0101rcis Auzi\u0146\u0161 publisko sava otr\u0101 studijas solo albuma \u201cAizraut\u012bba\u201d titulska\u0146darba video. \u0160\u012b ir jau otr\u0101 ..."
        }
    ]
}