{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWE13TlhRd2NIaDRFZ0pzZGlnQVAB?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 12:56:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Gobzems\uff1a\u4fdd\u5b88\u6d3e\u306f &quot;KPV LV&quot;\u3092\u5206\u5272\u3057\u305f\u3044 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/gobzems-konservativie-velas-saskelt-kpv-lv.a302208/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) cen\u0161as sa\u0161\u0137elt \"KPV LV\" un ir galvenie vald\u012bbas veido\u0161anas m\u0113\u0123in\u0101juma izg\u0101z\u0113ji, intervij\u0101 Latvijas Radio sac\u012bja premjera ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30c0\u30f3\u306fGobzeme\u306e\u63d0\u6848\u306b\u306f\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u308b - \u653f\u5e9c\u306fZZS-DELFI\u306a\u3057\u3067\u5f62\u6210\u3055\u308c\u308b\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/national/politics/bordans-pasaka-ne-gobzema-piedavajumam-valdiba-javeido-bez-zzs.d?id=50643457",
            "pub_date": "2018-12-06 07:28:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) pau\u017e skaidru ap\u0146em\u0161anos jau nekav\u0113joties s\u0113sties pie sarunu galda, lai no \u010detr\u0101m partij\u0101m \u2013 JKP, \"KPV LV\", Nacion\u0101l\u0101 ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u30e6\u30cb\u30c6\u30a3\u3068JKP\u306f\u30b4\u30d6\u30ba\u30de\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u4e0b\u3067\u653f\u5e9c\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u306f\u306a\u3044 -  Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/latvija/jauna-vienotiba-un-jkp-neredz-iespeju-turpinat-valdibas-veidosanas-sarunas-gobzema-vadiba.a302163/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:17 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Partiju apvien\u012bbas \"Jaun\u0101 Vienot\u012bba\" valde neredz iesp\u0113ju turpin\u0101t vald\u012bbas veido\u0161anas sarunas ar Valsts prezidenta nomin\u0113t\u0101 premjera amata kandid\u0101tu Aldi ..."
        },
        {
            "title": "Inga Gluzda\u306fJKP\u306e\u7406\u4e8b\u4f1a\u3092\u96e2\u308c\u3001\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u96e2\u308c\u308b -  DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/national/politics/inga-gluzda-izstajas-no-jkp-valdes-un-pamet-partiju.d?id=50634491",
            "pub_date": "2018-12-03 14:06:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Jaun\u0101s konservat\u012bv\u0101s partijas (JKP) valdes locekle un Talsu novada domes deput\u0101te Inga Gluzda (att\u0113l\u0101 otr\u0101 no kreis\u0101s) atst\u0101jusi amatu partijas vald\u0113 un ..."
        },
        {
            "title": "J\u0101nisLagzdi\u0146\u0161\uff1a\u300c2\u3064\u306e\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u7f6e\u304f\u300d\u306b\u57fa\u3065\u304fJKP\u3068KPV LV\u306e\u9023\u5408 -  BBC News.co.uk",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470340/janis-lagzdins-jkp-un-kpv-lv-koalicijas-pamata-ir-ieliktas-divas-bumbas",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Jaun\u0101s konservat\u012bv\u0101s partijas (JKP) un \"KPV LV\" veidot\u0101 koal\u012bcij\u0101 b\u016btu \"ieliktas divas bumbas\", kuru pamat\u0101 ir person\u0101lijas - Ministru prezidenta amata ..."
        },
        {
            "title": "ZZS\uff1aJKP\u306e\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u8981\u7d20\u306f\u3001\u8caa\u6b32\u3001\u5606\u304d\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30ea\u30ba\u30e0 - \u72ec\u7acb\u3057\u305f\u30ea\u30bf\u65b0\u805e",
            "link": "https://nra.lv/politika/266039-zzs-jkp-raksturojosie-elementi-ir-mantkariba-meligums-demagogija-un-populisms.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:22 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u671d\u520a",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "Za\u013co un zemnieku savien\u012bba (ZZS) aicina Valsts prezidenta nomin\u0113to Ministru prezidenta amata kandid\u0101tu Aldi Gobzemu turpin\u0101t konstrukt\u012bvu darbu pie jaun\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u300110\u6642\u306b\u30b4\u30d9\u30bc\u30df\u30fc\u653f\u5e9c\u4ea4\u6e09\u62c5\u5f53\u8005\u306b\u8fd4\u7b54\u3059\u308b\u3001\u300c\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u30b8\u30e3\u30cb\u30fb\u30c9\u30f3\u30d6\u30eb\u30fc\u300d -  DELFI DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lv/delfi-tv-ar-jani-domburu/pilnie-raidijumi/delfi-tv-ar-jani-domburu-piektdien-pulksten-10-atbildes-gobzema-valdibas-sarunu-vedeji?id=50644681",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI\u5199\u771f",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Aizrit\u0113ju\u0161i divi m\u0113ne\u0161i, kop\u0161 13.Saeimas v\u0113l\u0113\u0161an\u0101m, ta\u010du pie jauna Ministru kabineta Latvija v\u0113l nav tikusi. Pirmais \u2014 J\u0101\u0146a Bord\u0101na (JKP) \u2014 vald\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "\u307e\u305f\u3001JKP\u306fGobzeme\u306e\u300c\u8239\u300d -  Diena",
            "link": "https://diena.lv/raksts/latvija/politika/ari-jkp-faktiski-pamet-gobzema-kugi-14210347/comments/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:35:32 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "\u0145emot v\u0113r\u0101 Valsts prezidenta Raimonda V\u0113jo\u0146a noteikto termi\u0146u un premjeram amata kandid\u0101ta Alda Gobzema (KPV LV) jauno pied\u0101v\u0101jumu, vi\u0146am faktiski ..."
        },
        {
            "title": "JKP\u306fZZS\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5909\u3048\u305a\u3001\u9996\u76f8\u306e\u4eca\u5f8c\u306e\u63aa\u7f6e\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30c7\u30a3\u30a8\u30ca",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/politika/jkp-nemaina-nostaju-par-zzs-un-nakamos-solus-sagaida-no-premjera-kandidata-14210314/comments/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:15 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) nepl\u0101no p\u0101rskat\u012bt savu noraido\u0161o poz\u012bciju pret Za\u013co un zemnieku savien\u012bbu (ZZS) vald\u012bb\u0101 un n\u0101kamos so\u013cus sagaida no ..."
        },
        {
            "title": "ZZS\u306fJKP  -  Diena\u306e\u53b3\u3057\u3044\u544a\u767a\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/politika/zzs-velta-skarbus-apvainojumus-jkp-14210292/comments/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:11:15 GMT",
            "source_nm": "1\u65e5",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "ZZS uzskata, ka Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) ar savu pazi\u0146ojumu par neatk\u0101p\u0161anos no sarkan\u0101s l\u012bnijas pret za\u013czemniekiem faktiski ir torped\u0113jusi KPV LV ..."
        }
    ]
}