<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>משרד העבודה, הרווחה והשירותים החברתיים - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFJtTmpCb2N4SUNhWGNvQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:22:22 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>לומדים ויורים: משרד הרווחה הכיר בסטודנטים מאוניברסיטת אל קודס - כיפה</title><link>https://www.kipa.co.il/%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA/%D7%9C%D7%95%D7%9E%D7%93%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%99%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A9%D7%A8%D7%93-%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%95%D7%97%D7%94-%D7%94%D7%9B%D7%99%D7%A8-%D7%91%D7%A1%D7%98%D7%95%D7%93%D7%A0%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%91%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%98%D7%AA-%D7%90%D7%9C-%D7%A7%D7%95%D7%93/</link><guid isPermaLink="false">CBMi8QJodHRwczovL3d3dy5raXBhLmNvLmlsLyVENyU5NyVENyU5MyVENyVBOSVENyU5NSVENyVBQS8lRDclOUMlRDclOTUlRDclOUUlRDclOTMlRDclOTklRDclOUQtJUQ3JTk1JUQ3JTk5JUQ3JTk1JUQ3JUE4JUQ3JTk5JUQ3JTlELSVENyU5RSVENyVBOSVENyVBOCVENyU5My0lRDclOTQlRDclQTglRDclOTUlRDclOTUlRDclOTclRDclOTQtJUQ3JTk0JUQ3JTlCJUQ3JTk5JUQ3JUE4LSVENyU5MSVENyVBMSVENyU5OCVENyU5NSVENyU5MyVENyVBMCVENyU5OCVENyU5OSVENyU5RC0lRDclOUUlRDclOTAlRDclOTUlRDclQTAlRDclOTklRDclOTElRDclQTglRDclQTElRDclOTklRDclOTglRDclQUEtJUQ3JTkwJUQ3JTlDLSVENyVBNyVENyU5NSVENyU5My_SAQA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:28:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kipa.co.il/%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA/%D7%9C%D7%95%D7%9E%D7%93%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%99%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A9%D7%A8%D7%93-%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%95%D7%97%D7%94-%D7%94%D7%9B%D7%99%D7%A8-%D7%91%D7%A1%D7%98%D7%95%D7%93%D7%A0%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%91%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%98%D7%AA-%D7%90%D7%9C-%D7%A7%D7%95%D7%93/" target="_blank"&gt;לומדים ויורים: משרד הרווחה הכיר בסטודנטים מאוניברסיטת אל קודס&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;כיפה&lt;/font&gt;&lt;p&gt;משרד העבודה והרווחה הכיר בתואר ראשון בעבודה סוציאלית מאוניברסיטת אל־קודס, כדי לפתור את המחסור בעובדים סוציאליים במזרח ירושלים ולאפשר לבוגריה להשתלב בעבודה בתוך ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kipa.co.il">כיפה</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/FX3B2l-7SHQrZTBeBanSXD2INM_vHj0BUxYQl3DXkguKWnXz8Chco-wuytNzODKJJY8lglbYEh4TEyiy3sLdRw3wYOtNJI_Tpd4jEE9oqMzmt8SqIpyJCQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>משרד הרווחה ביטל תקנה שמנעה מנזקקים עם מוגבלות נפשית לקבל סיוע בלשכות - הארץ</title><link>https://www.haaretz.co.il/news/education/1.6660864</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LmhhYXJldHouY28uaWwvbmV3cy9lZHVjYXRpb24vMS42NjYwODY00gGAAWh0dHBzOi8vd3d3LWhhYXJldHotY28taWwuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuaGFhcmV0ei5jby5pbC9hbXAvbmV3cy9lZHVjYXRpb24vMS42NjYwODY0P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haaretz.co.il/news/education/1.6660864" target="_blank"&gt;משרד הרווחה ביטל תקנה שמנעה מנזקקים עם מוגבלות נפשית לקבל סיוע בלשכות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;הארץ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;משרד הרווחה ביטל תקנה שמנעה מנזקקים הסובלים ממוגבלות נפשית לקבל עזרה סוציאלית, וכותב תקנה שצפויה לאפשר להם לקבל סיוע בלשכות. במאי פורסם ב"הארץ" שלשכות הרווחה ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haaretz.co.il">הארץ</source></item><item><title>במקום בית משפט - שיקום בקהילה: התכנית החדשה של משרד הרווחה - וואלה!</title><link>https://news.walla.co.il/item/3200839</link><guid isPermaLink="false">CBMiJWh0dHBzOi8vbmV3cy53YWxsYS5jby5pbC9pdGVtLzMyMDA4MznSAQA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.walla.co.il/item/3200839" target="_blank"&gt;במקום בית משפט - שיקום בקהילה: התכנית החדשה של משרד הרווחה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;וואלה!&lt;/font&gt;&lt;p&gt;השר חיים כץ חתם על הוראה המרחיבה את היקף העבירות הפליליות שבגינן ניתן יהיה לסגור תיקים בהסדר וללא הגשת כתב אישום - כך נודע לוואלה! NEWS. "תינתן לעבריינים...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.walla.co.il">וואלה!</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/epPavVAtgZZglnYMhDB8m_YSYxr3AEmgSl8-mOvTlk8Jq3ex3yoIHpXLzMvpn8YiZMrfQggyu4PHsL1-joQw9nR_-lFtB7qsrWRbJSSFJ9C6Omm0zLQgl6uFfEr3L3xI7n9k9Uwy9c0gnUsp65E2ScqFdUcKT7ejs5W8KJvzvNW_ZFVKjVExxgPVeGEbmA4DNCIUlmGB5zFKtEqWQxuNtrL1hS1PcnMyDZA-tyzWq3C9ng32_gCGYuapU1yw5U5MYQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>משרד הרווחה מודה: נאחר בשנה ביישום החוק לתמיכה לנשים מוכות - הארץ</title><link>https://www.haaretz.co.il/news/politics/1.6661797</link><guid isPermaLink="false">CBMiMWh0dHBzOi8vd3d3LmhhYXJldHouY28uaWwvbmV3cy9wb2xpdGljcy8xLjY2NjE3OTfSAX9odHRwczovL3d3dy1oYWFyZXR6LWNvLWlsLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmhhYXJldHouY28uaWwvYW1wL25ld3MvcG9saXRpY3MvMS42NjYxNzk3P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haaretz.co.il/news/politics/1.6661797" target="_blank"&gt;משרד הרווחה מודה: נאחר בשנה ביישום החוק לתמיכה לנשים מוכות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;הארץ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;משרד הרווחה הודה היום (שני) כי לא יצליח לספק סל תמיכה לנשים מוכות לפני פברואר 2019 - שנה לאחר המועד שנקבע בחוק. בעקבות הפרסום ב"הארץ" כי המשרד לא מיישם את החוק, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haaretz.co.il">הארץ</source></item><item><title>שתי הצעות חוק נפלו: העלאת קצבת הזקנה וקיצור שבוע העבודה - חדשות מישראל</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/28/%d7%a9%d7%aa%d7%99-%d7%94%d7%a6%d7%a2%d7%95%d7%aa-%d7%97%d7%95%d7%a7-%d7%a0%d7%a4%d7%9c%d7%95-%d7%94%d7%a2%d7%9c%d7%90%d7%aa-%d7%a7%d7%a6%d7%91%d7%aa-%d7%94%d7%96%d7%a7%d7%a0%d7%94-%d7%95%d7%a7%d7%99/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtoerb8DtU68PLOQU2qdfAqGQgEKhAIACoHCAow6NX6CjD_wugCMNyevgU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:24:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/28/%d7%a9%d7%aa%d7%99-%d7%94%d7%a6%d7%a2%d7%95%d7%aa-%d7%97%d7%95%d7%a7-%d7%a0%d7%a4%d7%9c%d7%95-%d7%94%d7%a2%d7%9c%d7%90%d7%aa-%d7%a7%d7%a6%d7%91%d7%aa-%d7%94%d7%96%d7%a7%d7%a0%d7%94-%d7%95%d7%a7%d7%99/" target="_blank"&gt;שתי הצעות חוק נפלו: העלאת קצבת הזקנה וקיצור שבוע העבודה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות מישראל&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חדשות MivzakLive שתי הצעות חוק נפלו: העלאת קצבת הזקנה וקיצור שבוע העבודה הקואליציה הפילה כעת על חודו של קול שתי הצעות החוק של ח"כ דב חנין וח"כ איציק שמולי להעלאת קצבת הזקנה לגובה שכר המינימום. ח"כ דב חנין אמר כי "קצבת הזקנה בישראל מבישה. אומרים לנו שזה יעלה כסף? זה נכון אבל זה כסף שלנו, כסף שאנחנו חוסכים ומפרישים לביטוח הלאומי כדי שתהיה לנו בין היתר קצבת זקנה אמיתית ומכבדת. כדי לאפשר לקשישים בישראל לחיות ולהתפרנס בכבוד. מגיע להם לבלות בצורה מכובדת את שנותיהם האחרונות. מגיע להם לא להיות תלויים בילדים שלהם ולהיות מסוגלים לממן לעצמם מזון ותרופות" יוזם החוק להעלאת קצבת הזקנה, ח"כ איציק שמולי, א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">חדשות מישראל</source></item><item><title>גשר לשומקום: חוק הגישור נכשל במבחן התוצאה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-568399</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOZ-b3qUlsAh_Clt4E7vo4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 09:55:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-568399" target="_blank"&gt;גשר לשומקום: חוק הגישור נכשל במבחן התוצאה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החוק להסדר התדיינות בסכסוכי משפחה יצר רק חיץ מיותר נוסף, מפריע לזוגות לממש את החלטתם ולהמשיך בחייהם ויוצר ביניהם מתחים וחיכוכים מיותרים השבוע שעבר נפתח בשביתה של העובדים הסוציאלים במחאה על גילויי אלימות כלפי מנהלת מחלקת הרווחה באום אל־פחם, כאשר מטופל מתוסכל ירה לעבר לשכת הרווחה בשל עיכוב מתמשך בזמן הטיפול בבעיה שלו. התסכול והעיכוב במשך זמן הטיפול של הנזקקים לשירותי משרד הרווחה הפכו לאחרונה גם למנת חלקם של זוגות רבים במדינת ישראל שמעוניינים להתגרש. החוק להסדר התדיינויות בסכסוכי משפחה, המחייב הליך גישור או יישוב סכסוך לפני הגשת תביעות לערכאות שיפוטיות, הוא דוגמה מובהקת של מי שבא לברך ויצא מקל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אלפים מפגינים בתל אביב נגד מדיניות האימוץ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH39h5A4IIXakkh9QGAdoBgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 18:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592438" target="_blank"&gt;אלפים מפגינים בתל אביב נגד מדיניות האימוץ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בצל הסערה הציבורית, אלפי בני אדם מילאו את רחוב קפלן. בתן של זוג אמהות אמרה בבכי: "אין שום דבר חריג אצלנו". בסיום ההפגנה מאות ניסו לחסום את הכביש, מפגינים נעצרו מאז הפגנת ההזדהות עם נפגעי מסע הרצח במועדון הבר-נוער לפני שמונה שנים לא יצאו קהילת הלהט"ב ותומכי שיויון הזכויות לאנשיה במספרים כאלה לרחובות להפגנת מחאה. אלפי בני אדם מילאו משעות הערב המוקדמות (חמישי) את רחוב קפלן בקרית הממשלה בתל אביב להפגנה הגדולה ביותר של הקהילה הגאה שהייתה בישראל תחת הכותרת "אנחנו לא סוג ב'" והרחוב נסגר לתנועה בשל הגעת האלפים למקום. כל זאת בצל הסערה הציבורית שפרצה השבוע לאחר פרסום תשובת הממשלה לעתירת עמותת "אבות ג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת התעשייה האווירית: השר חיים כץ זומן לחקירה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYbAeQBdkRFbcebHec4_pAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 21:21:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588890" target="_blank"&gt;פרשת התעשייה האווירית: השר חיים כץ זומן לחקירה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר הרווחה צפוי להגיע בשבוע הבא לחקירה, מספר חודשים לאחר שנחקר ברשות לניירות ערך בפרשייה אחרת. החשדות: הטיית מכרזים וגיוס מתפקדים לליכוד בדרכים פליליות. מקורבי השר: "ישתף פעולה עם המשטרה" חודשיים אחרי שהיועץ המשפטי לממשלה, אביחי מנדלבליט, התבקש לאשר את חקירתו באזהרה של שר הרווחה חיים כץ בפרשת התעשייה האווירית, נתקבל בימים אלו האישור וצוות החקירה תיאם עם השר כץ את מועד הגעתו לחקירה ככל הנראה במהלך השבוע הבא, כך נודע הערב (רביעי). על פי הידוע עלה שמו של השר כץ במהלך החקירה בהקשר להתפקדויות לליכוד עוד בתקופה שבה כיהן הוא עצמו כיו"ר ועד העובדים במקום וכן בשנים האחרונות עת בנו יאיר כץ, נושא במשרה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>60% תומכים בשוויון זכויות מלא לזוגות מאותו מין באימוץ ילדים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594930</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOl1i2MrhdIBFP9PhmDh3JYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 04:12:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594930" target="_blank"&gt;60% תומכים בשוויון זכויות מלא לזוגות מאותו מין באימוץ ילדים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;74% מהציבור סבורים כי הקריטריון העיקרי למסירת ילד לאימוץ צריך להיות טובת הילד ולא סוג המשפחה לעומת 22% בלבד הסבורים ההפך שלושה שבועות אחרי הסערה הציבורית שפרצה בעקבות תשובת משרדי הרווחה והמשפטים לעתירה לבג"צ של עמותת "אבות גאים" נגד אפליית זוגות להט"בים בחוק אימוץ ילדים, ממשיך משרד הרווחה בניסיון לתקן את הרושם המר שהותירה עמדת השירות למען הילד לפיה אימוץ במשפחה להט"בית עלול להעמיס מטען של חריגות על הילד. מאז אמנם ביקש שר הרווחה והעבודה, חיים כץ (הליכוד) למשוך את התשובה והדיון אכן נדחה ויתקיים עד 20.9, אבל התשובה המעודכנת לבג"צ טרם הוגשה. זאת ועוד, שרת המשפטים איילת שקד (הבית היהודי) מצידה מ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אמו של הנער מחדרה: הוא סובל מבעיות רפואיות, פעלתי לטובתו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584143</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwLo8Pm4dutlHh92B9MSF0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 11 May 2017 13:17:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584143" target="_blank"&gt;אמו של הנער מחדרה: הוא סובל מבעיות רפואיות, פעלתי לטובתו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;האשה שבנה לא יצא מביתו במשך 12 שנה נעצרה. עורך דינה: נסערת ונמצאת במצב נפשי קשה ועיקר דאגתה למצבו". משרד הרווחה: "אוספים פרטים על המשפחה ועל התנהלותה" אמו של הילד בן ה-14 שנמצא היום (חמישי) בבית בחדרה, לאחר שלא יצא ממנו במשך 12 שנה, טוענת כי עשה הכל למענו. עורך דינה, דן גלעד, אמר בשמה כי האשה, בת 57, טוענת כי פעלה מתוך דאגה לבנה שסובל מבעיות רפואיות וכי הילד אף היה במעקב רפואי. "האם נסערת ונמצאת במצב נפשי קשה ועיקר דאגתה למצבו של בנה", אמר. כאמור, היום הגיעו פקחי עיריית חדרה לבית ברחוב שבטי ישראל בעיר בעקבות תלונה על ריח חריף העולה ממנו. הם מצאו מבנה אטום בברזלים ופסולת, ולמקום הוזעקו כוחות...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הנחת מועדון: נבחרי ציבור יקרים, מה עם הקשישים שאינם ניצולי שואה? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-575916</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQHkfirHors7Nn8rzeIDR0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:06:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-575916" target="_blank"&gt;הנחת מועדון: נבחרי ציבור יקרים, מה עם הקשישים שאינם ניצולי שואה?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מתן הקלות מאפשר לנבחרי הציבור להרגיש טוב עם עצמם ולהתעלם ממאות אלפי אזרחים מאוכלוסיית הגיל השלישי. וגם: האם האוסטרלים מסתערים על ההייטק הישראלי? השבוע החליטה רשות החשמל במשרד האנרגיה לאסור, בכפוף לשימוע, על ניתוק החשמל לניצולי שואה המתקשים לעמוד בתשלומים לחברת החשמל. ההחלטה מתייחסת לניצולי שואה המשלמים את התעריף המיוחד ללקוחות דלי אמצעים ומכונה "תעריף חברתי". פוליטיקאים זוכים בדרך כלל לאהדה כשהם מיטיבים עם ניצולי שואה. אלא שהחלטת הרשות אינה אלא דוגמה נוספת ליחס המשפיל כלפי כלל אוכלוסיית הקשישים. מספר הניצולים בישראל נאמד ב־150־200 אלף, מתוך כחצי מיליון קשישים החיים בישראל. שיעור העוני בקרב ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משבר השבת מאיים על שלמות הקואליציה: ייערך כנס נדיר של שלוש מועצות גדולי התורה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmMcc_1iMXGAxA8_NR4BdUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 03:17:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598259" target="_blank"&gt;משבר השבת מאיים על שלמות הקואליציה: ייערך כנס נדיר של שלוש מועצות גדולי התורה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעקבות מבוי סתום בדיונים בין נתניהו למפלגות החרדיות, תיערך ישיבה נדיר גורמי דת בכירים, בנושא. בתוך כך, המדינה הודיעה לבג"ץ שאין מקום להתערבותו בנושא התחבורה הציבורית בשבת אם לא הספיקו לראש הממשלה בנימין נתניהו שורת החקירות שלו ושל מקורביו, מאיימת על ממשלתו צרה חדשה־ישנה: משבר השבת. מחר ייערך כנס יוצא דופן בהשתתפות שלוש מועצות גדולי וחכמי התורה של דגל התורה, אגודת ישראל וש"ס. על הפרק: חילול השבת של הממשלה. שילוב הכוחות הזה מטריד את נתניהו, גם משום שבשבועות האחרונים הדיונים בינו למפלגות הקואליציה החרדיות אינם מתקדמים. גורם בלשכת ראש הממשלה אמר ל”מעריב־השבוע” כי משבר השבת חזר ובגדול לסדר היום...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הורים על תנאי: "השירות למען הילד תקוע בשנות ה-60 לגבי מי ראוי להיות הורה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592918</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_MxoMSXUYrK_3b_hdZm24qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 09:09:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592918" target="_blank"&gt;הורים על תנאי: "השירות למען הילד תקוע בשנות ה-60 לגבי מי ראוי להיות הורה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מדינת ישראל מסרבת לאפשר לרבים מאזרחיה לאמץ ילד מכיוון שאינם עומדים בקריטריונים, למשל אנשים ללא בני זוג, מבוגרים מעל גיל 43 ובני זוג שאינם נשואים החלטת המדינה בשבוע שעבר שלפיה זוגות להט"ב לא יוכלו לאמץ ילדים בישראל עוררה סערה עצומה בציבור ובתקשורת, זאת לאחר שהמדינה השיבה ביום ראשון לעתירה בבג"ץ והציגה את עמדת משרד הרווחה, שלפיה משפחות חד־מיניות הן "חריגות" ועלולות "להעמיס מטען נוסף על הילד". ההחלטה והניסוח שלה הוציאו כ־10,000 איש ואישה ביום חמישי האחרון להפגין בתל אביב. שר הרווחה חיים כץ הודה כי הניסוח שהגישה המדינה הוא בעייתי והודיע כי אין כוונה לשלול זכות זו מזוגות הלהט"ב. הדיון המחודש בנו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הסיוט של האמהות הלומדות: מתקשות לממן מעונות יום - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-578435</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbmIOncByxSpYGvLno-hGQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 09:07:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-578435" target="_blank"&gt;הסיוט של האמהות הלומדות: מתקשות לממן מעונות יום&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;למרות שמשרד העבודה והרווחה מעודד את האמהות הטריות להשתלב בשוק העבודה, בעיקר בתקופת הסטאז’ הוא מערים קשיים בסבסוד מעונות יום “כשהבן שלי היה בגיל שלושה חודשים, נאלצתי לשים אותו במעון בגלל הלימודים והסטאז’. מדובר ב־3,000 שקל, סכום אסטרונומי לזוג צעיר. אני מרוויחה פחות ממה שאני משלמת, אז אפילו לא משתלם לי לצאת לעבוד. אם הייתי נשארת בבית יכולתי לגדל אותו כמו שצריך, אבל אני חייבת את הסטאז’ כדי לקבל את תעודת ההוראה ולהיות מורה”, סיפרה ל”מעריב־השבוע” תמי, סטודנטית לתואר ראשון בחינוך ואמנות מדרום הארץ. משרד העבודה, הרווחה והשירותים החברתיים, האחראי על מעונות היום החל מקיץ 2016, מעודד אמהות להשתלב בש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נתונים מדאיגים: עלייה של 17% בדיווחים על הזנחה והתעללות בקשישים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqwSQDD1ukl56Sbpskg9scqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 03:21:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592009" target="_blank"&gt;נתונים מדאיגים: עלייה של 17% בדיווחים על הזנחה והתעללות בקשישים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בשנה החולפת טופלו למעלה מ-5,800 דיווחים על מקרי התעללות והזנחה. שר הרווחה: "חייבים לעשות יותר כדי למגר את התופעה, זו אחריות חברתית של כולנו" משרד הרווחה והעבודה מפרסם הבוקר (שלישי) נתונים קשים, שלפיהם ב־2016 נרשמה עלייה של 17% בדיווחים על מקרי הזנחה והתעללות בקשישים בידי מטפלים או בני משפחה. 33% מהדיווחים היו בעקבות התעללות נפשית, 21% בעקבות התעללות פיזית ו־18% בעקבות ניצול כלכלי. עוד עולה מהנתונים כי חלה עלייה של 20% בדיווח מקרי פגיעה מינית באזרחים ותיקים, עיקרם בידי מטפלים ובני משפחה, שהסתכמו ב־102 מקרים מדווחים. בסך הכל טופלו בשנה החולפת 5,876 דיווחים על מקרי התעללות והזנחה של קשישים, מר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עתירה נגד משרדי הרווחה והבריאות: לילדינו אין מקום במעונות יום שיקומיים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-579321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2i6nujXbTds8gKR3xeeAYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 15:49:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-579321" target="_blank"&gt;עתירה נגד משרדי הרווחה והבריאות: לילדינו אין מקום במעונות יום שיקומיים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הורים לילדים הסובלים מלקויות שונות פנו לבית הדין לאחר שלא נמצא מקום לילדיהם במעונות יום שיקומיים. אחת האמהות: "איך לא ערוכים לזה? לאף אחד לא אכפת" שמים לזה סוף: "הילד יושב בבית בלי שנותנים לו את הטיפולים שהוא זקוק להם. זה אבסורד, אומרים שהוא זכאי ומגיע לו טיפולים אבל אין מקום במעון יום שיקומי", כך מספרת ל"מעריב אונליין", רונית מגבעתיים, אם חד הורית בהורות משותפת לתינוק בן שנה, שכבר שלושה חודשים, מרגע שאובחן על הספקטרום עם עיכוב תקשורתי ומוטורי, יושב בבית ומחכה למסגרת שיקומית. כעת, היא הגישה יחד עם 13 משפחות נוספות, עתירה נגד משרדי הרווחה והבריאות בעניין. "כבר שנה אני לא עובדת ויושבת בבית, ז...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שווה לכן? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-593823</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUPIaEdho4PhqTauj6fz2wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 05:03:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-593823" target="_blank"&gt;שווה לכן?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כן, בטח, ליידיז, אתן רוצות שוויון (וצודקות). אבל מה לעשות שיחד איתו מגיעות גם דרישות מתישות ולא תמיד נחמדות אז בטח שמעתם שבשבוע שעבר פסק בית המשפט שנשים יכולות לשלם מזונות לגברים. אומנם כדי שזה יקרה, היא צריכה להרוויח יותר ממנו והמשמורת על הילדים צריכה להיות משותפת (אף על פי שבמצב ההפוך היא זכאית אוטומטית למזונות), כך ששוויון מלא עדיין אין, אבל הכרה של בית המשפט בעובדה שבישראל 2017 יש לא מעט נשים שמרוויחות יותר מבני הזוג שלהן, דווקא יש. כמעט במקביל - ובנושא שהוא לכאורה אחר לגמרי, משרד הרווחה טען שזוגות חד–מיניים אינם יכולים לאמץ ילדים בגלל היותם "חריגים" - והארץ סערה: מחאות, הפגנות ועוד, עד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>סבו של הילד שנטען כי הוריו פגעו בו: "קראתי הפרוטוקול, לא מאמין" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaBcWBnHOkXlP1SglgcLwkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 18:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575291" target="_blank"&gt;סבו של הילד שנטען כי הוריו פגעו בו: "קראתי הפרוטוקול, לא מאמין"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לדברי הסב, "אפשר למרוח משחה כשמחליפים חיתול. זה לא מעשה מגונה או מעשה סדום". על פי דיווח בערוץ 10, המשטרה בודקת האם ילדי המשפחה הנוספים נפגעו גם הם סבו של הילד בן ה-4 שעבר לכאורה התעללות מידי הוריו ומאושפז בבית החולים שיבא, לא מאמין למה שמייחסת המשטרה להורים של הילד. "קראתי את הפרוטוקול", הוא אמר היום (ראשון), "ואני לא מאמין. אפשר למרוח משחה כשמחליפים חיתול. זה לא מעשה מגונה או מעשה סדום". הילד, שסובל מניוון שרירים נמצא כעת בחברת בני משפחתו. בערוץ 10 דווח כי מחר תתכנס ועדת של משרד הרווחה שתחליט מה לעשות עם ארבעת הילדים הנוספים של בני הזוג, ששוהים כעת עם בני משפחה. בנוסף, המשטרה בודקת חשד ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אב נעצר עם בנו בחשד שהתעללו פיזית ומינית בבנותיו הקטינות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590306</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbCEMfS7UeRl4LxX1QiEyMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 06:22:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590306" target="_blank"&gt;אב נעצר עם בנו בחשד שהתעללו פיזית ומינית בבנותיו הקטינות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עצרה בן 41 וצעיר בשנות ה-20 לחייו מהבירה לאחר שאחיות סיפרו בבית ספרן כי הם תקפו אותן. הם יובאו לדיון בהארכת מעצרם בבית המשפט אב בן 41 ממזרח ירושלים נעצר היום (שלישי) יחד עם בנו, בשנות ה-20 בחייו, בחשד שתקפו, פיזית ומינית, את בנותיו של הראשון, שתי אחיות בנות בנות 9 ו-10. השתיים הוצאו מביתן בעקבות חקירת משטרה, שחשפה כי עברו מסכת התעללות פיזית מצד אביהן והתעללות מינית מצד אחיהן. בהמשך היום הם יובאו לדיון בהארכת מעצרם בפני בית המשפט. לאחר שהבנות סיפרו בבית ספרן כי אביהן מתעלל ומכה אותן במשך תקופה ארוכה ביצעה המשטרה את המעצר, והן הועברו לטיפול גורמי הרווחה, ובהמשך נחקרו על ידי חוקרי ילדים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פסיקתו של ביהמ"ש העליון המזונות היא הקדמה בהתגלמותה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-592320</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOoTUa9FXBAmzhMgJJdCLoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 01:05:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-592320" target="_blank"&gt;פסיקתו של ביהמ"ש העליון המזונות היא הקדמה בהתגלמותה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פניו של בית המשפט העליון, כפי שעולה מפסיקתו, היא אל העולם החדש. ואם לשם כך צריך לתת פרשנות מודרנית להלכות מיושנות, אז שכך יהיה בהיפוך גמור לתשובה הפרימיטיבית והחשוכה של משרד הרווחה לבג"ץ שבו עתרו להט"בים לאפשר להם לאמץ ילדים, כמו לכל אוכלוסייה אחרת בישראל, החלטת בית המשפט העליון אתמול בעניין שוויון בין בני זוג שהתגרשו ושילדיהם בני ה־6 ומעלה נמצאים בחזקתם המשותפת, בעניין מזונות ומדור, היא הקדמה בהתגלמותה. היא נאורה, מהפכנית, מעודכנת, צודקת ומרחיבת לב. פניו של בית המשפט העליון, כפי שעולה מפסיקתו, היא אל העולם החדש. ואם לשם כך צריך לתת פרשנות מודרנית להלכות מיושנות, אז שכך יהיה. זה מה שנדרש מש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אחותו של הנער מחדרה: אבי נהג בקשיחות ובשמרנות אך לא באלימות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJt2NbxtDULC5kAydVG4v_wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 06:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584236" target="_blank"&gt;אחותו של הנער מחדרה: אבי נהג בקשיחות ובשמרנות אך לא באלימות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;האב והאם נפגשו עם בנם תחת השגחה של אנשי המקצוע. בתם סיפרה שאחיה יצא מהבית לפרקי זמן קצרים, אולם רק בליווי הוריה. משרד הרווחה: בבדיקה פסיכיאטרית נמצא כי מצבו תקין נמשך הטיפול הסוציאלי בנער בן ה-14 שנמצא אתמול בחדרה, כך נמסר הבוקר (שישי) ממשרד העבודה, הרווחה והשירותים החברתיים. הנער יישאר בבית החולים עד ליום ראשון הקרוב לצורך בדיקות נוספות. ממשרד הרווחה והשירותים החברתיים נמסר: "הנער נמצא במצב של הזנחה חמורה, רזה ומבולבל. בבדיקה פסיכיאטרית נמצא כי מצבו תקין, הוא מדבר לעניין ויודע שתי שפות: עברית ורוסית. אתמול נפגשו ההורים עם בנם, תחת השגחת גורמי הרווחה בבית החולים הלל יפה בו הוא מאושפז. פגישו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מהפך: המדינה מכירה לראשונה באפשרות להכיר באימוץ גאה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-598502</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGY0do0jXlkV0jhvzGT72wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:04:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-598502" target="_blank"&gt;מהפך: המדינה מכירה לראשונה באפשרות להכיר באימוץ גאה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המדינה הגישה תשובה לבג"ץ, בו עדכון לעמדתה בנושא אפליית זוגות חד מיניים בחוק האימוץ. עם זאת, היא לא מתחייבת לשינוי לשון החוק מהפך בתשובת המדינה המעודכנת הרשמית לבג"ץ בעתירה של עמותת "אבות גאים" נגד אפליית זוגות חד מיניים בחוק האימוץ. לראשונה המדינה מכירה באפשרות לבחון בחיוב את שינוי החוק ולבטל את ההעדפה בו ל"איש ואשתו" באימוץ ילדים כדרך המלך. המדינה עם זאת אינה מתחייבת לשינוי לשון החוק אבל מציינת בתשובתה כי הדבר עדיף בעיניה על פסיקה שתפרש את החוק הקיים ולכן מבקשת מבג"ץ להשאיר את ההכרעה לכנסת. פרקליטות המדינה הגישה לבג"ץ הודעה מעדכנת באשר לעמדתה ביחס לשינוי הדין הקיים בנוגע לאימוץ ע"י זוגות ח...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"המדינה אפשרה לרוצח ראש הממשלה להיות הורה, אבל להט"ב הם החריגים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoHUiobyCW86ahuq3dsstoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:48:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592260" target="_blank"&gt;"המדינה אפשרה לרוצח ראש הממשלה להיות הורה, אבל להט"ב הם החריגים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על רקע סערת האימוץ ותשובת המדינה לבג"ץ, הרשת ממשיכה לגעוש: "איילת שקד, תתביישי לך". הספארי העלה תמונה לפייסבוק של זוג פינגוויניות לסביות מחאה ברשת: ימים אחרי שתשובת המדינה לעתירת בג"ץ בנושא אימוץ ילדים לבני ובנות זוג מקהילת הלהט"ב עוררה סערה, התגובות ברשת ממשיכות לזרום ולעשות גלים. "מדינת ישראל אפשרה לרוצח ראש הממשלה ולמטורפת שלצידו להיות הורים בישראל. אבל הומואים ולסביות הם החריגים כאן. איילת שקד תתביישי לך", כתב גולש בפוסט שהפך ויראלי בפייסבוק וקיבל קרוב ל-5,000 שיתופים. גם הספארי הגיב לסערה וניסה להראות בצורה יצירתית כי מקורה של נטייה הומוסקסואלית בטבע והיא אינה "חריגה". "אצלנו בספארי מא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בעקבות סערת האימוץ: צעירי מרצ ערכו "קריאת השכמה" לשר כץ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-592041</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHeIjQG7gy6hAk9ePcF9YqEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 06:51:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-592041" target="_blank"&gt;בעקבות סערת האימוץ: צעירי מרצ ערכו "קריאת השכמה" לשר כץ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על רקע עמדת המדינה לגבי האימוץ לזוגות להט"בים נערכה הפגנה מול בית שר הרווחה בשעה 6:00 בבוקר, בה הפעילים קראו: "ההומופוביה מתחילה במסדרונות הממשלה" על רקע הסערה הציבורית שעוררה תשובת המדינה לעתירה לבג"ץ, שהגישה עמותת "אבות גאים" נגד האפליה המובנית נגד זוגות מאותו מין בחוק האימוץ, והתנצלותו של שר הרווחה והעבודה, חיים כץ, על נוסח התשובה, הפגינו הבוקר (שלישי) צעירי מרצ מחוץ לביתו של השר. המפגינים הגיעו בשעה 6:00 לשכונתו, שם ערכו את מה שכינו "קריאת השכמה אל המאה ה-21". במהלך ההפגנה, צעירי מפלגת השמאל קראו: "ההומופוביה מתחילה במסדרונות הממשלה". מאבטחי השר כץ הזמינו משטרה למקום. כזכור, הסערה פרצה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עזבה את הוריה המתעללים והתגלגלה לרחוב: "מעולם לא היה לי בית" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-583791</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAKRnjVPz7OMbjk7JlOhqQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 03:01:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-583791" target="_blank"&gt;עזבה את הוריה המתעללים והתגלגלה לרחוב: "מעולם לא היה לי בית"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;סיפורה של בת ה-24 שברחה מביתה לפני שש שנים הוא רק אחד מני אלפי סיפורים שמופיעים בדוח עלם, ומספרים על מצבם העגום של הצעירים שהפכו לדרי רחוב בעל כורחם נשיא המדינה ראובן ריבלין קיבל אתמול את הדוח השנתי של עמותת עלם, הפועלת למען בני נוער במצבי סיכון ומצוקה. מהדוח עולה כי 19% מהצעירים שעלם פגשה במהלך השנה האחרונה הם חסרי בית או גרים במסגרת חוץ־ביתית, חלקם ללא עורף משפחתי (סה"כ 3,811). מתוכם 24% (909) חסרי בית, הלנים מדי לילה ברחוב, ב"זולות" או בגנים ציבוריים. 6% (231) לנים במקום מסוכן כמו בית פוגע או אצל אדם זר תמורת שירותי מין. 41% (1,570) שוהים במסגרות חוץ־ביתיות של שירותי הרווחה, כגון פנימיות...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עזרתי לאלפי אנשים, מעתה אינני יכול לעזור לאף אחד - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589402</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3veepkkUhAzk5xzpMgFV8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 14:47:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589402" target="_blank"&gt;עזרתי לאלפי אנשים, מעתה אינני יכול לעזור לאף אחד&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המאבק על הגדלת הקצבאות עלה השבוע מדרגה, אבל זה לא מספיק. זהבי מסביר מה צריך לעשות ונותן תשובה חד־משמעית לכל מי שפתח עליו פה בזמן האחרון 1988 סיאול, בירת קוריאה הדרומית. המשלחת הישראלית לאולימפיאדת הנכים מתחרה כמעט בכל ענפי הספורט. עשרות ספורטאים ישראלים עיוורים, קטועי גפיים, משותקים על כיסאות גלגלים, חלקם נכי צה"ל, חלקם נכים כתוצאה מתאונות או מחלות, אבל כולם יחד מהווים יחידה לוחמת הנאבקת על מנת לזכות במדליות, לראות את דגל ישראל מתנופף ולשמוע את ההמנון מתנגן בטקסי חלוקת המדליות. עבדכם הנאמן היה הנציג היחיד של התקשורת הישראלית שם. מצלם וכותב יומן יומי מהאולימפיאדה לעיתון המנוח "חדשות". בנוסף,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נתונים עגומים: כל משפחה חמישית מטופלת באגף הרווחה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567563</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZG_8Z2BhSJC_rk7IYbl4wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 04:20:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567563" target="_blank"&gt;נתונים עגומים: כל משפחה חמישית מטופלת באגף הרווחה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כמו כן, 50% מאוכלוסיית האזרחים הוותיקים בגילאי 75 ויותר וכמעט רבע מבני הנוער רשומים במחלקות לשירותים חברתיים. העובדים הסוציאליים הפגינו בדרישה לשינוי מצבם מנתוני אגף המחקר במשרד העבודה והרווחה שמתפרסמים הבוקר (רביעי) עולה כי בשנת 2015 כל משק בית חמישי בישראל טופל במערך שירותי הרווחה. משקי הבית, שמהם פנה אדם אחד לפחות לקבלת סיוע או טיפול מהמחלקות לשירותים חברתיים, מונים כמיליון ו־300 אלף איש. 50% מאוכלוסיית האזרחים הוותיקים בגילאי 75 ויותר וכמעט רבע (22.6%) מבני הנוער בגילאי 17־12 רשומים במחלקות לשירותים חברתיים. על פי הדוח, אשתקד נרשמו פערים משמעותיים בין הפריפריה למרכז בשיעור הרשומים במחלק...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>סערת האימוץ: משרד הרווחה התנצל, אך לא יפעל למען שינוי המצב - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591939</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKL_PaizWW9XB3yJ7bf4QwQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 13:36:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591939" target="_blank"&gt;סערת האימוץ: משרד הרווחה התנצל, אך לא יפעל למען שינוי המצב&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;השר חיים כץ פרסם הצהרה, לפיה "הניסוח היה כושל, יש לערוך רפורמה מקיפה בשירותי האימוץ". ואולם, בפועל המדינה לא תציג בבית הדין עמדה שתשים סוף לאפליה יממה לאחר הסערה הציבורית שעוררה תשובת המדינה לעתירה לבג"ץ, שהגישה עמותת "אבות גאים" נגד האפליה המובנית נגד זוגות מאותו מין בחוק האימוץ, אשר תידון ביום חמישי הקרוב, ביקש היום (שני) שר הרווחה והעבודה, חיים כץ, להתנצל על הניסוח שעלה מתשובת משרדי המשפטים והרווחה שהוגשה על ידי פרקליטות המדינה. בתשובה נרמז, יותר מפעם אחת, כי עמדת השירות למען הילד במשרד הרווחה היא שאין לשנות את החוק הקיים, לפיו העדיפות באימוץ תהיה תמיד ל"איש ואישה" משום שאין להטיל על היל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דרושה רפורמה מקיפה: כל שקל שלא יושקע בגילאים הנמוכים ישולם אח"כ כפליים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-597531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwOfiRuUHAXjHgmi07mGkgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 03:16:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-597531" target="_blank"&gt;דרושה רפורמה מקיפה: כל שקל שלא יושקע בגילאים הנמוכים ישולם אח"כ כפליים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יש צורך בחשיבה לטווח הארוך ושינוי בסדרי העדיפויות הלאומיים על מנת להשקיע בילדינו את מה שהם צריכים. לא כי זה מה שאמא אומרת, אלא כי המדינה רק תרוויח מזה “סייעת שנייה בגן ילדים”, זעקו שלטי הקמפיין של המחנה הציוני במערכת הבחירות האחרונה. “סייעת שנייה”, מתגאה נפתלי בנט כשהוא מונה את הישגיו כשר חינוך. אז כן, הוסיפו סייעת שנייה (בגנים שבהם נמצא/ה איש/אשת סגל מתאימה. זו בכל זאת לא עבודה מבוקשת), והשמחה לילדים. אבל כשמסתכלים מה קורה בעולם, או סתם חושבים מה באמת מגיע לקטנטנים האלה שאנחנו כל כך אוהבים, זו בדיחה עצובה. שלוש נשים (בדרך כלל, מה לעשות) על 30 או 35 ילדים, בני 3־6. כלומר, ילדים שעדיין לא כ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בשל בעיות תקציב: תלמידי החינוך המיוחד נותרו ללא מסגרת או שירותי שילוב - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594866</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjlm1cYwKefyg3wo9WH3XAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:20:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594866" target="_blank"&gt;בשל בעיות תקציב: תלמידי החינוך המיוחד נותרו ללא מסגרת או שירותי שילוב&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פחות מחודש לשנת הלימודים ובאלו"ט טוענים כי לתלמידים רבים עדיין לא נמצאו מסגרות חינוך מתאימות: "משרד החינוך לא נערך לגידול המתמיד במספר הילדים עם אוטיזם" שלושה שבועות נותרו עד לפתיחת שנת הלימודים ובאלו"ט, אגודה לאומית לילדים ובוגרים עם אוטיזם, טוענים כי לתלמידים רבים בחינוך המיוחד עדיין לא נמצאו מסגרות חינוך מתאימות. במכתב בהול שנשלח היום (רביעי) למנכ"ל משרד החינוך, שמואל אבוהב, על ידי עינת קסוטו שפי, מ"מ מנכ"ל אלו"ט, היא מתריעה כי תלמידים רבים עם אוטיזם יוותרו ללא מסגרת חינוכית מתאימה או שירותי שילוב בשנת הלימודים הקרובה: "ישנם תלמידים רבים המיועדים לשיבוץ בחינוך המיוחד שטרם נקבע עבורם שיבו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יום המודעות הבינלאומי למחלת הקרוהן: לפני 4 שנים זכיתי ב״מתנה״ לא צפויה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-585069</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPik6hGkQswaU1Mj43WvgQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 07:32:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-585069" target="_blank"&gt;יום המודעות הבינלאומי למחלת הקרוהן: לפני 4 שנים זכיתי ב״מתנה״ לא צפויה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הכל החל כאשר במהלך החודש התשיעי (להריוני החמישי) שברתי צלע משיעול תמים. בהמשך פניתי לרופא מומחה שקבע כי מדובר בדלקת, אך לא היה ברור במה מדובר לאחר שרות לאומי משמעותי בבית החולים ״שערי צדק״ הייתי בטוחה שמצאתי את יעודי בחיים ופניתי ללימודי סיעוד באוניברסיטת תל אביב, אך לאחר שנתיים של לימודים חוויתי קושי בהתמודדות עם מחטים ופרוצדורות כירורגיות שונות. למעני (ולרווחת הציבור) נרשמתי למסלול ללימודים אחר בבר אילן. במקביל, לבעלי הוצעה משרת חזן במונטריאול בקהילת ״בית ציון״ כך שנאלצתי להניח בינתיים את חלום הלימודים ולטוס לעבר קנדה הקרה והרחוקה. כשחזרנו לישראל לאחר שהות בת תשע שנים התקבלתי למשרת מנהלת ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מצבם של הקשישים הסיעודיים בישראל עומד במקום - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-601101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_O-gSg0NQuTi8kBej2TPcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 03:02:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-601101" target="_blank"&gt;מצבם של הקשישים הסיעודיים בישראל עומד במקום&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;סקירה עדכנית ומקיפה: לרגל יום הקשיש ולקראת דוח המבקר, מה עושה המדינה למען האזרחים הוותיקים כשהם שהכי זקוקים לה? מה הבטיחה הממשלה הנוכחית עד כה ומה קורה בפועל? היום (ראשון) מצוין ברחבי העולם היום הבינלאומי למען הקשיש. מבקר המדינה, יוסף שפירא, יגיש היום ליו"ר ועדת ביקורת המדינה של הכנסת, חברת הכנסת קארין אלהרר (יש עתיד), דוח נוקב שיתפרסם מאוחר יותר על התרופפות השירותים שמעניקה הממשלה לקשישים הסיעודיים בקהילה. רפורמה בסיעוד, שתבטיח גם חוק ביטוח סיעוד ממלכתי שיפסיק את הפקרת הקשישים לחסדי חברות הביטוח, מצריכה לפי משרד הבריאות תוספת מבסיס תקציב המדינה של לפחות 4.5 מיליארד שקלים מדי שנה. את היעד ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תגובות חריפות לדוח המבקר: "מיליונים בוזבזו על חשבון גבם של הקשישים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-601210</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnXODI1BVOOJPvvHmbngikqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 13:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-601210" target="_blank"&gt;תגובות חריפות לדוח המבקר: "מיליונים בוזבזו על חשבון גבם של הקשישים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מבקר המדינה אמר כי "על הממשלה כולה לשנות את התודעה המוסרית שלה". ח"כ אלהרר: "הדוח מעלה אוזלת יד פושעת של רשויות המדינה" מבקר המדינה, יוסף שפירא אמר היום (ראשון), עם הגשת הדוח של משרדו על מצב הקשישים הסיעודיים בקהילה ליו"ר ועדת ביקורת המדינה בכנסת, כי "הדוח מעלה ליקויים רבים וחמורים, המגיעים לעתים עד כדי הזנחה. הזנחה זו חמורה במיוחד כאשר מדובר בקשיש חסר ישע שאינו יכול לדאוג לצרכי מחייתו, בריאותו ושלומו". הוא הוסיף כי "הממצאים מלמדים על הקושי הרב של בני המשפחה שנושאים בנטל הכבד, ואולם רשויות המדינה לא נתנו את דעתן כנדרש על הצורך לתמוך בבני המשפחה, ולמעשה זנחו והותירו אותם להתמודד עם הנטל הכבד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רצח אדל גולדשטיין בטבריה: אמה ואחותה זועמות על הרשויות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-579998</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhZfxLUaHKEpXDS2QWYOhsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:31:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-579998" target="_blank"&gt;רצח אדל גולדשטיין בטבריה: אמה ואחותה זועמות על הרשויות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בנות משפחתה של אדל גולדשטיין שמעו על המקרה מהתקשורת וכועסות על התנהלות המשטרה שלא מעדכנת על החקירה ועל מחלקת הרווחה בטבריה, שסיפרה לאב ולא לאם. דודתה: "עד עכשיו אנחנו לא יודעים איך הוא רצח אותה" שעות ארוכות לאחר שבתה נרצחה וראשה נערף, אחרי שכל המדינה כבר ידעה על המקרה המזעזע, אמה של אדל גולדשטיין עדיין לא ידעה שלבתה קרה הנורא מכל. עד היום (ראשון), ארבע ימים לאחר הרצח, היא אינה יודעת מה בדיוק קרה לבתה, כיצד נראו הדקות האחרונות לחייה ואיך מתקדמת חקירת הרצח. בני משפחתה של אדל, שעל פי החשד נרצחה על ידי בעלה לשעבר, מנסים עדיין לעכל את האסון הנורא שפקד אותם, אך במקביל, זועמים על רשויות המדינה, שפ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נשואים פלוס: הבדואים נגד יוזמת מיגור הפוליגמיה של איילת שקד - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573361</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZn7QN7qtpL6rS2ZEfNQUwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 09:45:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573361" target="_blank"&gt;נשואים פלוס: הבדואים נגד יוזמת מיגור הפוליגמיה של איילת שקד&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בחברה הבדואית, שבה התופעה נפוצה, דוחים את התוכנית של שרת המשפטים למאבק בתופעת ריבוי הנשים: "רצתה לברך ויצאה מקללת". "זו לא הדרך להביא שינוי", טעונים בארגונים הפמיניסטים עיגל הוואשלה (56), נשוי לשלוש נשים ואב ל־22 ילדים, מהכפר הבדואי הלא מוכר אל־גרה בנגב, לא מתרגש מאישורה של הצעת ההחלטה שנועדה להיאבק בתופעת הפוליגמיה (ריבוי נשים) בישראל, בהובלתה של שרת המשפטים איילת שקד. "אנו חיים בחברה שמרנית, יש לה מסורת, והדת שלנו מאפשרת ריבוי נשים, בתנאי שתהיה הוגן כלפי כולן", מסביר הוואשלה. "אני חי עם שלוש נשותי בצורה טבעית ורגילה. מובן שיש בעיות ומחלוקות, אך הן לא חורגות מבעיות של אדם הנשוי לאישה אחת. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כל ילד שלישי מתחת לקו העוני, הנוער מעשן פחות ושותה יותר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-570417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHNMzxQ2StHO72OOHlRFy4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 10:28:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-570417" target="_blank"&gt;כל ילד שלישי מתחת לקו העוני, הנוער מעשן פחות ושותה יותר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המועצה לשלום הילד מציגה הידרדרות עקבית במצבם של הילדים בסיכון ועלייה במספרם: 16% מתוכם מטופלים במערכות הרווחה - עלייה של 55% בעשור האחרון השנתון הסטטיסטי "ילדים בישראל" של המועצה לשלום הילד אשר מוגש היום (שני) לנשיא המדינה כמדי שנה, מציג תמונה של הידרדרות עקבית בכמה מהמדדים העיקריים של אוכלוסיית הילדים והנוער בסיכון בישראל במהלך השנים האחרונות, בכלל זה חלקם הגדל של הילדים בסיכון באוכלוסייה הכללית. 30.0% מהילדים בישראל, דהיינו כמעט כל ילד שלישי, חיים מתחת לקו העוני. בשלושת העשורים האחרונים גדל אחוז הילדים העניים פי ארבעה (מ-8.1% ב-1980 ל-30.0% בשנת 2015). בעשור האחרון שיעור הילדים העניים נע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"אני קורס מהטיפול באבא": מבקר המדינה בדוח חריף על הקשישים הסיעודיים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-601198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4E5D2JFhZUESyfKk5Aq6QqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:59:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-601198" target="_blank"&gt;"אני קורס מהטיפול באבא": מבקר המדינה בדוח חריף על הקשישים הסיעודיים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יוסף שפירא פרסם את מסקנות המשרד והציג תמונה מטרידה: "המוסד לביטוח לאומי לא נערך לגידול הצפוי במספר מקבלי גמלת הסיעוד, צריך שינוי בתפיסת הענף" "ניתן לצפות שהקשישים הסיעודיים יקבלו טיפול סיעודי באיכות ראויה, אולם ממצאי הביקורת מלמדים על ליקויים רבים וחמורים באיכות הטיפול הביתי הניתן ל-165 אלף קשישים – ליקויים המגיעים לעיתים עד כדי הזנחה" – מתריע מבקר המדינה, יוסף שפירא בדו"ח ביקורת נוקב על טיפול המדינה בקשישים סיעודיים השוהים בביתם. בדו"ח המיוחד, שפורסם לרגל יום הקשיש הבינלאומי, נעשה לראשונה על ידי משרד מבקר המדינה הליך של שיתוף הציבור, במטרה לעמוד באופן בלתי אמצעי על נקודת ראותו של הציבור בכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ל-350 ילדים אלרגיים עד גיל שלוש אין מסגרת מתאימה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-593809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZThUBDdMCzS2YWsTulGZMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 07:47:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-593809" target="_blank"&gt;ל-350 ילדים אלרגיים עד גיל שלוש אין מסגרת מתאימה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בשל החלטת משרד הרווחה לבטל את העסקת הסייעות לילדים אלרגיים, והמחלוקת בינו לבין משרד הבריאות מי יישא בנטל, למאות פעוטות אין פיתרון. אם לילד אלרגי: "אומרים לי לשלוח את הילד לשדה הקרב ולקוות שיהיה בסדר" "אני מאוד כועסת על המדינה, מרגישה שהפקירו אותנו בלי לתת לנו פיתרון הולם. חוץ מלהילחם בהחלטה, לא נשאר לי מה לעשות", אומרת נועה אברהמי מרמת גן, אם לילד אלרגי בן שנתיים וחצי, אחד מתוך 350 פעוטות בגילאי לידה עד שלוש שבאחד בספטמבר יישארו ללא מסגרת מתאימה בשל החלטת מנכ"ל משרד העבודה, הרווחה והשירותים החברתיים לבטל את העסקת הסייעות לילדים האלרגיים. לפני שבוע התקיים דיון בנושא במסגרת הוועדה המיוחדת לזכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בג"ץ למדינה: מדוע מעונות שיקומיים לילדים עד גיל 3 מקופחים? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588685</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQ8qR0v52JMjzjZ6-PsLagqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 13:43:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588685" target="_blank"&gt;בג"ץ למדינה: מדוע מעונות שיקומיים לילדים עד גיל 3 מקופחים?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פעוטות עם מוגבלויות נמצאים האחריות משרד הרווחה, זאת לעומת ילדים גדולים יותר, שנמצאים תחת אחריות משרד החינוך. התוצאה: למטפלים אין ביטחון תעסוקתי והם מעדיפים לעבור למסגרת השנייה מאות ילדי חינוך מיוחד בגיל טרום חובה, בעיקר בפריפריה, שהוריהם עומדים מול שוקת שבורה בבואם לחפש מסגרת חינוכית לילדיהם ופשוט לא מוצאים כזאת, מופלים זה שנים על ידי המדינה. להבדיל מילדי החינוך המיוחד בגיל חובה, לילדים עם מוגבלויות וצרכים מיוחדים מתחת לגיל 3 אין אפילו די מסגרות והתוצאה היא מאות ילדים שנשארים בבתיהם, דבר שיוצר מעגלים של נטל על הורים עובדים רבים. הסיבה היא אפליה תקציבית מובנית של המדינה נגד הילדים הללו. בעוד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נציגי הנכים לקראת הפגישה עם יועץ רה"מ: "הזדמנות אחרונה לנתניהו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600472</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMpTwzFUi5uSVaF3_4SJ3AqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:59:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600472" target="_blank"&gt;נציגי הנכים לקראת הפגישה עם יועץ רה"מ: "הזדמנות אחרונה לנתניהו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הדעות בקרב מנהיגי הנכים חלוקות ובזמן הפגישה עם פרופ' שמחון יימשכו ברחבי המדינה חסימות הכבישים. יו"ר ארגון "נכה לא חצי בן אדם": "המתווה של שמחון הוא ניסיון להוליך שולל את הציבור" בארגוני הנכים השונים נשמעים קולות של יאוש מראש הממשלה נתניהו וגם נציגים שנועדו בשבועות האחרונים עם אנשיו בראשות פרופסור אבי שמחון, אומרים למעריב: "אנחנו יוצאים תמיד בתחושה שראש הממשלה ואנשיו פשוט אטומים למצוקות הנכים". בקואליציית ארגוני הנכים כבר נערכים לכישלון ניסיון ההידברות עם רה"מ וגורמים במאבק אומרים: "את ה'הפרד ומשול' שהממשלה מנסה לעשות לנו, להפלות לרעה נכים כדי לחסוך כסף שכבר אושר מהקצבאות שלהם, נעשה לה בחזרה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דוח מבקר המדינה: ילדי פנימיות מוחזרים למשפחות ללא פיקוח מספק - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584653</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtjX6LChJb0lfk_Eo-kHssqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 12:57:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584653" target="_blank"&gt;דוח מבקר המדינה: ילדי פנימיות מוחזרים למשפחות ללא פיקוח מספק&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יוסף שפירא ביקר את התנהלות משרד הרווחה בטיפול בילדים ובני נוער בסיכון, אשר הועברו למוסדות טיפוליים. "אין כל נתונים על השתלבותם, חוזרים למצבים מסוכנים" מעל ל-350 אלף קטינים וקטינות בישראל חיו במצבי סיכון במדינה בשנת 2015, כך חשף היום (שלישי) מבקר המדינה בדוח השנתי שפרסם בנוגע למשרד הרווחה. בנוסף לכך נחשף כי 6,600 מהם חיו ב-182 פנימיות ומעונות משפחתיים ברחבי הארץ. בדוח מתח מבקר המדינה ביקורת על משרד הרווחה והתנהלות הפנימיות בנוגע למעקב אחר הילדים ובני הנוער אשר עברו תחת ידיהם. "במהלך השנים כמה ועדות שהמשרד הקים עסקו במערך הפנימיות אבל שירות ילד ונוער לא פעל כנדרש לצמצמם. בפנימיות של משרד הרוו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ענת דוידוב על הטיפול במחאת המנופאים: "מה שוות הבטחות ללא כיסוי?" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-578517</link><guid isPermaLink="false">CAIiENo2Ke9IoBDwuFGrJ5s05AQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 15:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-578517" target="_blank"&gt;ענת דוידוב על הטיפול במחאת המנופאים: "מה שוות הבטחות ללא כיסוי?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שדרנית הרדיו תקפה את שר הרווחה על טיפולו הכושל: "אתה ישן בשקט בלילה?" וסקרה את ההבטחות שפיזר כשפרצה המחאה ושעד כה לא קיבלו מענה "שלום לך שר הרווחה חיים כץ", פתחה ענת דוידוב את הפינה שלה בתכניתה בתחנת 103FM, וסקרה את ההבטחות שפיזר השר כאשר מפעילי העגורנים שבתו בגלל ליקויי בטיחות. "בוא נבדוק מה הבטחת למפעילי העגורנים לפני כחודשיים, ומה באמת קרה: הבטחת מעקב צמוד אחר הבטיחות של המנוף; הבטחת לפנות לשר התחבורה ישראל כץ (שמשרדו מספק את הרישיונות למנופאים), כדי למנוע זיופים במתן רישיונות: "מי שיעלה למנוף עם רישיון מזויף, ילך לשלוש שנים לכלא"; הבטחת להטיל קנסות בסכום של 35,000 שקלים על יזמים וקבלנים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>העובדים הסוציאליים זועמים: "יורים עלינו, מרביצים לנו, דורשים פתרון" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567505</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLl5VXie8-CEbzP71Vq0qYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 12:52:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567505" target="_blank"&gt;העובדים הסוציאליים זועמים: "יורים עלינו, מרביצים לנו, דורשים פתרון"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על רקע הירי ללשכות הרווחה בצפון, צעדו מאות סטודנטים ועו"סים לקרית הממשלה ומחו על האלימות המופנית נגדם. "איננו מוכנים לצאת לשטח במצב המחפיר הזה" מאות סטודנטים לעבודה סוציאלית מארגון "עו"סים שינוי" ועובדים סוציאליים הפגינו היום (שלישי) מול הכנסת וצעדו אל משרד הרווחה הסמוך בקרית הממשלה, זאת בדרישה מהרשויות לדאוג לשיפור ביטחונם האישי לאור המשך אירועי האלימות המופנים נגדם, ולטפל בחלק מבעיות השורש המוזנחות ביותר של עולם הרווחה כמו העוני והאלימות במגזר הערבי. שבוע בדיוק לפני ההפגנה נורו 50 יריות אל עבר לשכת הרווחה באום אל פאחם, שכוונו נגד עובדת סוציאלית במקום. בנס לא היו נפגעים באירוע, בשל השעה המ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גל אלימות חמור: "איש לא סופר את הנשים שבסכנה, חייהם הפקר" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-587898</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkbYA3g92mF-M2SUehCex0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 03:38:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-587898" target="_blank"&gt;גל אלימות חמור: "איש לא סופר את הנשים שבסכנה, חייהם הפקר"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעקבות רצף הרציחות דורשת ח"כ תומא-סלימאן לכנס ישיבת חירום: "צריכים להכריז על מצב חירום". ח"כ זועבי: "משרד הרווחה לא נותן מענה למצוקה המיידית של המקלטים לנשים" מכת מדינה: בתקופה האחרונה, ובפרט בשבוע החולף, התרבו הדיווחים אודות אלימות נגד נשים. התופעה החמורה של גל הרציחות מתרחבת ורק בארבעה ימים האחרונים התרחשו שלוש רציחות של נשים על ידי בני זוג או קרובי משפחה. באחד מן המקרים הרצח התבצע ככל הנראה לבקשת המנוחה שהייתה חולה, אך המקרה עדיין נמצא בחקירת משטרה. הנרייט קרא, תלמידת כיתה י"ב כבת 18, נמצאה אתמול בדירה שבה היא מתגוררת עם אמה כשהיא ללא רוח חיים ועל גופתה סימני אלימות קשים. הנערה מסרה לפני...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גפני: "אם לא יקודם מתווה הנכים לא אקדם שום דבר בוועדת הכספים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599732</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlKDfqB6ezdYkWC79CrEzIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 09:48:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599732" target="_blank"&gt;גפני: "אם לא יקודם מתווה הנכים לא אקדם שום דבר בוועדת הכספים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יו"ר מטה מאבק הנכים: "רואים בנכים ג'וקים, אי אפשר להשמיד אותנו עם K300". לפיד אמר לליצמן כי "נהוג לשקר פחות לפני ראש השנה", הוא השיב: "אתה אנטישמי וגזען" מליאת הכנסת קיימה הבוקר (שני) דיון פגרה בנושא מחאת הנכים, לפי בקשת סיעות המחנה הציוני ומרצ. בדיון נכחו למעלה מ-30 חברי כנסת, כשליד שולחן הממשלה ישב רק שר אחד שר הבריאות יעקב ליצמן, שהשיב לדוברים בשם הממשלה ושאת עיקר זמנו על הדוכן הקדיש למתקפה על יושב ראש מפלגת יש עתיד, יאיר לפיד. במהלך הדיון נכחו באולם המליאה כ-30 נכים בכסאות גלגלים, שהיו כל העת תחת עינם הפקוחה של סדרנים ואנשי משמר הכנסת. הכדור נמצא כעת במגרשה של הממשלה, וזו מדברת בינתיים ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לראשונה אחרי שנים: המדינה מממנת מיזם לחלוקת מזון לנזקקים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-574539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInbxsvACv9lks7dNZZYkEgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:12:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-574539" target="_blank"&gt;לראשונה אחרי שנים: המדינה מממנת מיזם לחלוקת מזון לנזקקים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מידי חודש יחולקו לכ-11 אלף משפחות תלושים בסך 500 שקל כל חודש. שר הרווחה: "מהלך שמטרתו ביטחון תזונתי למשפחות לכל אורך השנה". ביקורת בעמותות הרווחה: "מענה לאחוזים בודדים" שר העבודה והרווחה חיים כץ (הליכוד), בשיתוף עמותת אשל ירושלים-חב"ד וארגון לקט ישראל, בישר היום (שני), אחרי חודשים ארוכים של סחבת, על הוצאתו לפועל של מיזם ביטחון תזונתי בפיקוח ממשלתי, לראשונה זה עשרות שנים. במסגרת התכנית, יחולקו מידי חודש ללמעלה מ-10,800 משפחות הסובלות מאי ביטחון תזונתי חמור, כרטיסים נטענים לרכישת מזון בשווי 500 ש''ח. מדובר בתכנית ניסיונית לשנה אחת שתופעל החל מהחודש ב-36 רשויות מקומיות ובעלות של 60 מיליון שקל....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מעמסה כלכלית על ההורים: לאן הולכים דמי הרישום למעונות יום? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-572519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiWq5I6tBisO-qx7aWEMPgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 19:35:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-572519" target="_blank"&gt;מעמסה כלכלית על ההורים: לאן הולכים דמי הרישום למעונות יום?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מדוע בני זוג שילדם ממשיך באותה מסגרת חינוכית, נדרשים לשלם כספים נוספים, מלבד התשלום החודשי? אב לתאומים: "אמרו לי ממשרד הרווחה שישלחו פיקוח וזה לא קרה" לאן הולכים דמי הרישום למעונות יום? כשנפתלי בנט היה שר הכלכלה ב-2013, הוא החליט להפחית את גובה דמי הרישום עבור מעונות יום לגילאי 3-0 מ-292 שקל ל-133 שקל. סכום זה מהווה מעין התחייבות של ההורים שהם אכן ישלחו את ילדם למעון שאליו נרשמו, אולם גם הורים שהחליטו להשאיר את ילדם באותו המעון שבו היה שנה קודם לכן יצטרכו לשלם את הסכום. בנוסף לכך, ההורים - שאינם יודעים אם ילדיהם אכן יתקבלו למעון - נרשמים לעוד מעונות כדי לא לגלות לפני תחילת השנה שנשארו ללא מ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>למרות עלייה חדה בשיעור האקדמאים, יותר ממחצית העניים: חרדים וערבים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-568357</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQmulcgg8KW7WQZa_QYFM0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 04:19:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-568357" target="_blank"&gt;למרות עלייה חדה בשיעור האקדמאים, יותר ממחצית העניים: חרדים וערבים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כשנתיים לאחר הגשת המלצות ועדת אלאלוף למלחמה בעוני, הדוח השנתי של מרכז טאוב קובע כי רק מחצית מהמלצות הוועדה יושמו באופן חלקי או מלא הדוח השנתי של מרכז טאוב המתפרסם היום (רביעי) מציג תמונת מצב חברתית־כלכלית של ישראל 2016 ביחס למדינות אחרות ובהשוואה לעבר. הדוח מרכז מחקרים בתחומי התעסוקה, הצמיחה במשק, החינוך, הבריאות, הרווחה וההוצאות ציבוריות. הדוח מצביע על הידלדלותם של מקורות צמיחה ועל עלייה בחשיבותה של מדיניות אקטיבית מעודדת צמיחה, הכוללת הכשרות מקצועיות והשקעות בתשתית. בעוד במשך שנים צמח התוצר לנפש ב-2% עד 2.5% בשנה, בשנים 2012־2016 הואט הקצב לגידול שנתי ממוצע של כ־1% – גידול אטי ביחס למדינו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מה קורה בקרן למפעלי שיקום בעלי מוגבלויות במשרד הרווחה? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5vTKroeuo94MITS9rJp08qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 14:40:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569022" target="_blank"&gt;מה קורה בקרן למפעלי שיקום בעלי מוגבלויות במשרד הרווחה?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;תוכנית הבראה מ-2014 הייתה אמורה להוציא לדרך חדשה את הגוף הציבורי שמסייע לבעלי מוגבלויות בתחום התעסוקה; אלא שכעת העובדים נאבקים נגד השחיקה בשכרם ובתנאיהם במאי 2014 יצאה בשורה חגיגית מלשכתו של שר הרווחה דאז מאיר כהן. "הקרן למפעלי שיקום יוצאת לדרך חדשה של יעילות, שקיפות, חיזוק ועידוד תעסוקה לבעלי מוגבלויות", אמר אז על הקרן של משרד הרווחה, המענה הממשלתי היחיד שקיים כיום בישראל לשיקום תעסוקתי של אנשים עם מוגבלויות ואנשים עם חסמים תעסוקתיים (אנשים שנגמלו מסמים, למשל). גם בדוברות משרד הרווחה לא חסכו אז בתשבחות, ובהודעה חגיגית לעיתונות הזכירו כי תחום העסקת אנשים עם מוגבלות הוא תחום שלוקה בחסר בארץ,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בעקבות חוסר במסגרת ל-350 פעוטות אלרגיים: ההורים מאיימים לפנות לבג"ץ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594546</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcs25ZDYtiQ8vFReE86svMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 10:24:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594546" target="_blank"&gt;בעקבות חוסר במסגרת ל-350 פעוטות אלרגיים: ההורים מאיימים לפנות לבג"ץ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כפי שפורסם ב"מעריב", בוטלו הסייעות לפעוטות בגילאי לידה עד שלוש וכעת ההורים פנו ליועמ"ש אביחי מנדלבליט: "מבקשים שעד למציאת פתרון אחר לא תופסק העסקת הסייעות" שבוע לאחר שפורסם ב"מעריב" כי 350 פעוטות בגילאי לידה עד שלוש יישארו ללא מסגרת מתאימה באחד בספטמבר בשל החלטת מנכ"ל משרד העבודה, הרווחה והשירותים החברתיים לבטל את העסקת הסייעות לילדים האלרגיים, ההורים מאיימים לפנות לבג"ץ. מכתב שנושאו הוא קדם פנייה לבג"ץ דחוף בשל הפסקת הסייעות, נשלח לאביחי מנדלבליט, היועץ המשפטי לממשלה ולעו"ד אסנת מנדל, מנהלת מחלקת בג"צים, על ידי עו"ד הרן רייכמן מהקליניקה למשפט ומדיניות חינוך באוניברסיטת חיפה, שמייצג חלק מהה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>המונולוג האחרון, השיחה המבטיחה: פרידה מאמיר פרישר גוטמן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-593370</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOTty_TXya4hv-g2mrLG9cqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:57:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-593370" target="_blank"&gt;המונולוג האחרון, השיחה המבטיחה: פרידה מאמיר פרישר גוטמן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יומיים לפני השבת השחורה שלו ניהלנו שיחה, שבמהלכה הבטחתי לו שאגיע להנחות איתו את מצעד הגאווה בירושלים. עכשיו ההבטחה הזו מקבלת משמעות טרגית גורל שיחק עם אמיר פרישר גוטמן משחק לא סביר, בלתי הגיוני ומטורף לחלוטין. לפני שנה הוא ידע איך לצאת ממנו, וחזר מהמוות של מחלת הסרטן המדומה, אבל הוא חזר רק לשנה אחת בלבד. אחרי הסערה סביב תשובת המדינה לגבי אימוץ ילדים בידי זוגות חד־מיניים, וההתקוממות האמיצה של הראל סקעת, העלינו לשידור ברדיו 103FM את אמיר פרישר גוטמן, לשמוע את דעתו על המדינה, על סקעת ועל בכלל. גוטמן פצח במונולוג רהוט ונוגע ללב, וסיים את הדברים במצב הקהילה - שלפעמים נדמה שהוא מצוין, ולפעמים נרא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נמצא פתרון לפעוטות האלרגיים: משרד העבודה והרווחה ימשיך לממן סייעת - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-595307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwyw6_Q_EgqTbn2RXPNy8sqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 18:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-595307" target="_blank"&gt;נמצא פתרון לפעוטות האלרגיים: משרד העבודה והרווחה ימשיך לממן סייעת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שבועיים וחצי לפתיחת הלימודים והורי 350 הפעוטות האלרגיים שלא הייתה אמורה להיות להם מסגרת מתאימה, יכולים מעט להירגע: "הרגשה של ניצחון" "ניצחנו זו שמחה מטורפת, מצד אחד סוף סוף הם הבינו שהם לא יכולים להנחית את זה ככה עלינו בפתאומיות אבל מצד שני הארכתם בשלושה חודשים ומה עכשיו?", כך אומרת הערב (ראשון) ל"מעריב אונליין" אלינור למפל, אם לילדה בת שנה ו-10 חודשים שאלרגית לחלב, שלא הייתה אמורה להיות לה מסגרת מתאימה בעוד כשבועיים וחצי עם פתיחת שנת הלימודים באחד בספטמבר. לפני שבועיים פורסם ב"מעריב" כי ל-350 פעוטות אלרגיים בגילאי לידה עד שלוש לא תהיה מסגרת מתאימה בשל החלטת מנכ"ל משרד העבודה, הרווחה והשירו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ילדים עם אוטיזם התקשו לממש את זכאותם לקייטנות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-596174</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiOlCcx_MISiRACeE7-9xkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-596174" target="_blank"&gt;ילדים עם אוטיזם התקשו לממש את זכאותם לקייטנות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;האם הערמת קשיים ביורוקרטיים גרמו לכך ש־593 ילדים בלבד מתוך 8,000 הרשומים במשרד הרווחה מימשו אשתקד את זכותם לקייטנה? "משרד הרווחה מתנער מאחריות" בשבוע האחרון הצטרפו אלפי ילדים עם אוטיזם למאות אלפי הילדים שנהנים מהשבועות האחרונים של החופש הגדול. בזמן שההורים האחרים מתלוננים על הצורך למצוא תעסוקה לילדיהם, עבור הוריהם של הילדים על הרצף האוטיסטי הבעיה חמורה הרבה יותר. מדובר בילדים שזקוקים להשגחה צמודה מסביב לשעון, ועבור רבים מההורים הפתרון היחיד הוא פשוט לקחת חופש מהעבודה עד תחילת שנת הלימודים הבאה - פתרון שמהווה נטל כלכלי ונפשי לא פשוט עבור ההורים: "החופש הגדול הוא בעצם נטל עצום עבורנו", הם מספ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עמותות הסיוע לקשישים קורסות בשל היעדר תקציב - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7lxy_KfRAhe50dgEhin94qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 08:02:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573080" target="_blank"&gt;עמותות הסיוע לקשישים קורסות בשל היעדר תקציב&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עלות הסעת קשישים בכיסאות גלגלים למרכזי היום גבוהה פי 30 מהתקציב המוענק למטרה זו. את היתרה סופגות העמותות, שלא עומדות בעלויות ונאלצות לדחות את הסיוע עמותות הסיוע לקשישים קורסות כלכלית, בעיקר בשל העלויות הגבוהות הכרוכות בהסעת בעלי כיסאות גלגלים אל מרכזי היום לקשיש. בכך נפגעת פעילותם החברתית והשיקומית היחידה של אלפי קשישים, נכים וחולי דמנציה. עמותת מלב"ב, שהוקמה במטרה לסייע לחולי אלצהיימר, היא אחת העמותות הפעילות בהסעת קשישים שאינם מרותקים לביתם ומצבם מאפשר זאת, כדי ליהנות מפעילות חברתית במרכזי היום הפזורים ברחבי הארץ. מרכזים אלה הם מקור הגאווה של משרד הרווחה, שהשקיע בשנתיים האחרונות תקציב ניכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נתונים קשים: "כ-1,000 קטינים בישראל עוסקים בזנות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBLJ7XK8UVr7CHwNxDT0zMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:45:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590417" target="_blank"&gt;נתונים קשים: "כ-1,000 קטינים בישראל עוסקים בזנות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לדברי ממלא מקום מנכ"ל המשרד לביטחון פנים מדובר במידע שהופק במהלך סקר משותף שנעשה בשיתוף עם משרד הרווחה נתונים קשים: "כ-1,000 קטינים עוסקים היום בישראל בזנות", כך עולה מדברי אליעזר רוזנבאום, ממלא מקום מנכ"ל המשרד לביטחון פנים, היום (שלישי) בכנס הנגב לשלום שהתקיים בשיתוף אוניברסיטת בן גוריון בנגב ומכון חרוב. מדובר בנתון שהופק במהלך סקר משותף בין המשרד לבט"פ ומשרד הרווחה אותו חשף רוזנבאום במהלך הדיון שעסק בנושא תפקיד המדינה והקהילה בהגברת המוגנות של ילדים. רוזנבאום הוסיף כי "המשרד לבטחון פנים מקדם שיתוף פעולה בין משרדי עם משרד החינוך ומשרד הרווחה על מנת לגבש תכנית עבודה מיוחדת העומדת להתפרסם...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בליכוד גובר הלחץ על נתניהו להעלאת קצבת הנכים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7hmV33RlsEPOms8j-a3ksqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 06:47:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588338" target="_blank"&gt;בליכוד גובר הלחץ על נתניהו להעלאת קצבת הנכים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כ נאוה בוקר תעלה בפני ועדת השרים לחקיקה את הצעתה להגדלת קצת הנכים עד ל-5,000 שקלים. בוקר: "לשים סוף למצב העגום הזה, בו הם חיים בחרפת רעב" גובר הלחץ בליכוד על ראש הממשלה בנימין נתניהו להביא להעלאת קצבאות הנכים עד לרמה של שכר מינימום. הערב (ראשון) יתכנס מרכז הליכוד לדון בנושא. ח"כ נאוה בוקר (ליכוד) תעלה היום בפני ועדת השרים לחקיקה את הצעת החוק שלה להגדלת קצבאות הנכים מדמי קיום בסך כ-2400 ש"ח כיום לרמת של שכר מינימום בגובה של כ-5,000 ש"ח. באוצר מתנגדים להעלאה ודורשים להמתין עד לפרסום המלצות ועדת שמחון בנושא. ככל הידוע הועדה תמליץ להעלות את קצבת הנכות בכ-500 ש"ח בלבד. במכתב ששגרה אמש חה״כ בו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אין הסכמה: השביתה ברשויות המקומיות יצאה לדרך - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567561</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTS8joYKCph6SqC3Xgb1K0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 04:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567561" target="_blank"&gt;אין הסכמה: השביתה ברשויות המקומיות יצאה לדרך&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במהלך הלילה נפגשו הצדדים של מרכז השלטון המקומי ונציגי רה"מ והאוצר במטרה למנוע את השביתה בעקבות קיצוץ רוחבי של 5.75%. לא יתקיימו לימודים בגנים ובתיכונים מרכז השלטון המקומי ישבית החל מהבוקר (רביעי) את גני הילדים ובתי הספר התיכוניים במחאה על קיצוץ רוחבי של 5.75% מתקציבי השלטון המקומי שעליו החליטה הממשלה. לאחר משא ומתן לילי במשרד ראש הממשלה לא הצליחו הצדדים להגיע להסכמה והשביתה יוצאת לדרך. לא תהיה קבלת קהל במוסדות רשויות מקומיות לרבות מחלקות הרווחה, לא תפונה אשפה ולא יבוצע ניקיון ברחובות. משרד החינוך הודיע כי עובדי ההוראה אשר מועסקים על ידי המדינה, בבתי הספר היסודיים ובחטיבות הביניים יגיעו היום...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גל רציחות הנשים: מי דואג לאלו שעלולות להיות הקורבן הבא? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588030</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSN7d-l_v4IS7x4auxrcvcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 08:03:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588030" target="_blank"&gt;גל רציחות הנשים: מי דואג לאלו שעלולות להיות הקורבן הבא?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;14 נשים נרצחו מתחילת השנה בידי בני משפחותיהן, ומעל 180 שילמו בחייהן בעשור האחרון, אך עדיין לא הוקם הגוף הממשלתי שירכז את שלל הגורמים השונים שאמורים למגר את המגיפה הזאת. התוצאה הקשה לפנינו ימים ספורים לפני ערב פסח באפריל השנה, כינסה הוועדה לקידום מעמד האישה ולשוויון מגדרי בכנסת ישיבת חירום. הנושא: רצח נשים. זה היה ערב חג קשה מאוד. שלוש נשים נרצחו בתוך כשבוע בלבד בידי בני משפחה. למרות גל הרצח של נשים, לדיון לא הגיע ולו נציג ממשלה בכיר אחד. מי כן היו שם? נציגות כל ארגוני החברה האזרחית וכמה חברי כנסת מהאופוזיציה. “נמאס לנו לספור גופות”, נכתב בפרוטוקול הוועדה. “הוועדה הזאת כבר דנה בדיונים שקשורי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משרד הרווחה מציע: תכנית חדשה להפללה הדרגתית של לקוחות זנות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-586933</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1gaVUzbnzWlgOYuWQqzXcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 02:59:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-586933" target="_blank"&gt;משרד הרווחה מציע: תכנית חדשה להפללה הדרגתית של לקוחות זנות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במסגרת מתווה חדש יוצעו סיוע כלכלי, הכשרה מקצועית ועזרה בהחזר חובות ליצאניות. משרדו של השר כץ גיבש הצעות חוק שכוללות הטלת קנסות על צרכני השירותים משרד הרווחה גיבש תוכנית, שבמסגרתה תגדל אוכלוסיית הקטינים והצעירים העוסקים בזנות שתטופל מ־340 כיום ל־970 בתוך שנתיים. הרחבת התוכנית תכלול הגדלה של דירות חירום והוסטלים שיקומיים. באשר לנשים וגברים מבוגרים העוסקים בזנות המשרד ממליץ על תוכנית לשיקום וסיוע כלכלי, שתכלול הכשרה מקצועית, השמה בתעסוקה, סיוע בהחזר חובות, הקמת יחידה לאיתור ברשת של נשים העוסקות בזנות, סל שיקום של עד 10,000 שקל ופתיחת תוכנית ייחודית לשיקום טרנסג'נדריות וטרנסג'נדרים העוסקות ועוס...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לילדים אלרגיים רבים אין סייעות בצהרונים: "אנחנו תקועים, מזלזלים בנו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlIaAmOxhIUbJO9IEj7IUQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 10:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598463" target="_blank"&gt;לילדים אלרגיים רבים אין סייעות בצהרונים: "אנחנו תקועים, מזלזלים בנו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הורים לילדים בעלי אלרגיות מסכנות חיים, מתלוננים כי בביה"ס או בגן מוצמדת לילדיהם סייעת, אך בזמן הצהרון הם נשארים לבדם. חבר ועדת החינוך ח"כ שמולי: "מדובר בחבית של חומר נפץ" כמעט שבוע חלף מפתיחת שנת הלימודים ועדיין ילדים רבים הסובלים מאלרגיות, נמצאים בביתם בשל בין היתר חוסר בסייעות ואי קבלה לצהרונים בשל חשש הצוות. בתה של סמדר מבת ים עלתה בשבוע שעבר לכיתה א'. היא אלרגית לבוטנים וביצים בסכנת חיים כך שבמהלך יום הלימודים יש לה סייעת צמודה, אך בתום שעות הלימודים היא נשארת לבד והצוות בצהרון לא מסכים שהיא תשהה בו ללא ליווי. "בגלל שאין מימון לסייעת לא מכניסים אותה לצהרון ויש עוד ילדים כאלה בעיר", אומר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>התכנית למאבק באלימות נגד נשים: מתמקדת בסימפטומים של התופעה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-564368</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmreFNAtMQXItXLmJsk-80qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 07:28:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-564368" target="_blank"&gt;התכנית למאבק באלימות נגד נשים: מתמקדת בסימפטומים של התופעה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;התוכנית שהציג משרד הרווחה היא התחלה טובה, אבל היא מתעלמת משורשי הבעיה. בלי מהלכים נרחבים בהרבה ובלי מהפך תפיסתי לא יחול שינוי של ממש במצב 12 ישראלים נרצחו אשתקד במעשי טרור לאומניים, והארץ רעשה: כוחות צבא ומשטרה הוזרמו, המערכת הפוליטית רתחה והתקציבים זרמו. באותו פרק זמן נרצחו 24 ישראליות מטרור פנים־משפחתי, אך כמעט אף אחד לא דיבר על זה. מול העשרות שנפגעו בטרור לאומני, נפגעו מאות אלפי נשים מאלימות, רובן לא דיווחו על כך, ורק כ־22,000 תיקים נפתחו במשטרה בגין אלימות נגד נשים, ועוד כ־4,000 בגין עבירות מין. 60% מהתיקים הללו נסגרו, בשל חוסר ראיות, חוסר עניין לציבור, חוסר עניין לתקשורת לסקר, ולמשטרה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארדן משנה את מדיניות הקנאביס: "עוברים לאי הפללה באחריות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-572596</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1BqMvMdOg5S4-ZMkcZk_UqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 08:57:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-572596" target="_blank"&gt;ארדן משנה את מדיניות הקנאביס: "עוברים לאי הפללה באחריות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;השר לביטחון פנים הציג את הנוהל החדש לטיפול במשתמשי הקנאביס והציג דרכי טיפול שאינן כוללות בשלב הראשון הליך פלילי. היחס כלפי קטינים יהיה שונה מלבגירים שינוי מגמה: לאחר שהרשות למלחמה בסמים הציגה עמדה חדשה בפני הכנסת, השר לביטחון פנים גלעד ארדן הציג הבוקר (חמישי) במסיבת עיתונאים במשטרת מחוז תל אביב את עמדתו בנושא. בהודעה המיוחדת הציג השר את ממצאי הבדיקה של הצוות המיוחד שבדק את מדיניות האכיפה, והמליץ על אי הפללה כלפי מי שמחזיק בכמות קטנה של קנאביס. הסיסמא החדשה שנבחרה למדיניות, שעוד דורשת את אישור הממשלה כי יש לה השלכות שקשורות למשרדי התחבורה, האוצר, הרווחה, המשפטים והיועמ"ש, היא: "עוברים לאי הפ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משבר העובדים הסוציאליים: אלפי קשישים עלולים להישאר ללא מענה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-589305</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDxr0H5-X19qa7hZcWK4DEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 03:40:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-589305" target="_blank"&gt;משבר העובדים הסוציאליים: אלפי קשישים עלולים להישאר ללא מענה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שבוע לפני השבתת מחלקות הרווחה בכל הארץ יפגינו עובדים סוציאליים בקריית הממשלה. במקביל, יתקיים בכנסת דיון חירום על כוונת משרד הרווחה לפטר עשרות עובדים שפועלים מול אוכלוסיית הקשישים בשל מחלוקת תקציבית עשרות עובדים סוציאליים יפגינו הבוקר מול משרדי האוצר והרווחה בירושלים, ובצהריים תתכנס ועדת העבודה והרווחה של הכנסת לדיון חירום. זאת בגלל אחד הסכסוכים המקוממים והמסוכנים ביותר שפרצו בתחום הרווחה בישראל, כשעשרות עובדים סוציאליים, המבצעים ביקורי בית בבתי קשישים ברחבי הארץ, עומדים בפני סכנת פיטורים, שאם תתממש תותיר אלפי קשישים ללא מעקב של רשויות הרווחה. הגורם לסכסוך העבודה הוא ויכוח בין משרד הרווחה ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"חרדה יומיומית לחיי הילד": בג"ץ ידון בהדרת ילדים אלרגיים מצהרונים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvih-Dy7aMxX-otSLdWBMwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 03:30:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599706" target="_blank"&gt;"חרדה יומיומית לחיי הילד": בג"ץ ידון בהדרת ילדים אלרגיים מצהרונים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ביהמ"ש העליון ידון היום בעתירה של העמותה לאלרגיות מזון ושל הורים לילדים הסובלים מכך שדורשים שילדיהם ייקלטו בצהרונים ברחבי הארץ ויקבלו את התנאים הדרושים לשילובם בסוף חודש שעבר הוגשה עתירה לבג"ץ בשם עמותת יה"ל (העמותה לאלרגיות מזון) ובשם הורים לילדים אלרגיים, שנתקלים בסירוב להשתתפות ילדיהם במסגרת הצהרונים, והיום (שני) בשעה 12:00 יתקיים הדיון בעניין. העתירה הוגשה נגד משרד החינוך, משרד הכלכלה, משרד האוצר, משרד הרווחה ועוד 15 רשויות מקומיות ועוסקת בהדרה של ילדים הסובלים מאלרגיות מסכנות חיים ממסגרות הצהרונים המופעלות ברשויות המקומיות השונות. העתירה הוגשה על ידי עורכי הדין מיכאל גינסבורג והילה אוח...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מאבק ציבורי: 200 ילדים חולי ניוון שרירים ממתינים לכלבים מסייעים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575595</link><guid isPermaLink="false">CAIiELCe6hhKjp_vY-loNOkaQ18qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 04:49:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575595" target="_blank"&gt;מאבק ציבורי: 200 ילדים חולי ניוון שרירים ממתינים לכלבים מסייעים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בירוקרטיה מונעת את המהלך שישפר את איכות חייהם של מאות ילדים החולים במחלות גנטיות קשות שמעניקות תוחלת חיים של עד 30 שנה הכלב, ידידו הטוב ביותר של האדם, מפתיע פעם אחר פעם ביכולת ליצור קשר חם, אישי ואנושי עם בעליו. תחום כלבי השירות מעולם לא הוסדר בחקיקה בארץ אבל עמותת צעדים קטנים, שתומכת במשפחות ילדים החולים במחלות דושן ובקר, נאבקת להביא אותו להסדרה בתקנות לחוק שוויון הזכויות לאנשים עם מוגבלויות שהיא מבקשת ממשרדי הממשלה השונים. טלי קפלן, מנכ”לית צעדים קטנים, סיפרה: “הכלבים מסייעים לילד להדליק את האור, לפתוח את הדלת, להוריד את הגרביים. הכלב מביא לילד את השלט של הטלוויזיה, את הטלפון. הילד לא תלו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ אוחנה לא יצביע עם הקואליציה עד שתשתנה דעתה בסוגיית האימוץ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-592084</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8yQgItYg-RYdt2xhgD2jIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-592084" target="_blank"&gt;ח"כ אוחנה לא יצביע עם הקואליציה עד שתשתנה דעתה בסוגיית האימוץ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לאחר שהשר כץ ביקש מבג"ץ לבחון מחדש את אימוצם של ילדים ע"י זוגות חד מיניים, הודיע חבר הכנסת הגאה ליו"ר הקואליציה ביטן כי לא ישמור על המשמעת הסיעתית לאחר ששר העבודה והרווחה חיים כץ, פנה לבג"ץ הבוקר (שלישי), בבקשה למתן הארכה לטובת בחינה מחודשת של סוגיית האימוץ על ידי זוגות חד מיניים, הודיע חבר הכנסת הגאה אמיר אוחנה (הליכוד) לח"כ דוד ביטן כי לא יצביע עם הקואליציה עד שתשונה העמדה שמתנגדת לאימוץ ילדים בידי להט"בים, זאת לאחר שנמתחה ביקורת חריפה עליו בחוגי הלהט"ב על שתיקתו בנושא. הח"כ פרסם שלשום פוסט בפייסבוק בו כתב: "לפני פחות מ-24 שעות פורסם כי 'המדינה הודיעה לבג"ץ שלא תאפשר אימוץ על ידי זוגות ב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הילד מחדרה יוחזר להוריו, יחל בהליך קליטה בבית ספר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUG89vFpHJztoZewGp4DM8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 14 May 2017 09:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-584389" target="_blank"&gt;הילד מחדרה יוחזר להוריו, יחל בהליך קליטה בבית ספר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הוועדה של משרד הרווחה והעירייה הגיעה למסקנה חד משמעית כי לא היתה שום התעללות מכוונת בילד ושום פגיעה פיזית או נפשית. ההורים הסכימו לקבל טיפול וסיוע מהרשויות הוועדה המיוחדת שהוקמה על ידי משרד הרווחה ועיריית חדרה קבעה כי הילד בן ה-14 שהיה סגור בביתו כמעט ללא אפשרות לצאת, יוחזר להוריו בימים הקרובים. הוועדה בדקה את נסיבות המקרה לפרטי פרטים, תחקרה שכנים וקרובי משפחה, וכמובן את הילד והוריו, והגיעה למסקנה חד משמעית כי לא היתה שום התעללות מכוונת בילד ושום פגיעה פיזית או נפשית. יחד עם זאת, עצם העובדה שהילד הוחזק בביתו זמן כה רב עם אפשרויות מוגבלות לצאת מהדירה לזמנים קצובים, מעוררת לא מעט שאלות, שהרש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>למרות הבנות בליכוד: הצעת החוק להשוואת קצבת הנכים לשכר המינימום טורפדה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588396</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdxTsgKo2jQ_FGgswz_do0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 12:34:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588396" target="_blank"&gt;למרות הבנות בליכוד: הצעת החוק להשוואת קצבת הנכים לשכר המינימום טורפדה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ההצעה של ח"כ נאווה בוקר קיבלה גיבוי בישיבת שרי הליכוד, אך האוצר טען כי אין לה מקורות תקציביים – והשר יריב לוין דחה את הדיון: "האמנתי שהפעם זה יעבור" מפח נפש נוסף לנכים: היום (ראשון) דחו בוועדת השרים לחקיקה את ההחלטה להשוות את קצבת הנכים הכללית לגובה שכר המינימום. זאת למרות החלטה שהתקבלה בישיבת שרי הליכוד שם שכנע שר הרווחה חיים כץ את השרים לתמוך בהצעה, אותה יזמה חברת הסיעה ח"כ נאווה בוקר. בתום ישיבת שרי הליכוד היה שר הרווחה חיים כץ משוכנע כי לאחר שלוש דחיות של ועדת השרים את הדיון בחוק הוא הצליח להשיג לו רוב אבל בסופו של דבר מי שהחליט על דחייה נוספת, רביעית במספר, בדיון היה השר יריב לוין מהל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בג"ץ הצהרונים: ניצחון לילדים האלרגיים, חוזר המנכ"ל יעודכן תוך 30 יום - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOh1RaXO3LDq8Pn5zgBKp8wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 11:43:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599776" target="_blank"&gt;בג"ץ הצהרונים: ניצחון לילדים האלרגיים, חוזר המנכ"ל יעודכן תוך 30 יום&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לאחר שהורים לילדים הסובלים מאלרגיות נדרשו לממן סייעת, שופטי בג"ץ קבעו כי מדובר בהחלטה מפלה: "הוחלט שהדרישה הלא שוויונית תבוטל וחוזר המנכ"ל יותאם לכל הצהרונים" שופטי בית המשפט הגבוה לצדק, יצחק עמית, אורי שהם וג'ורג' קרא דנו היום (שני) בעתירה שהוגשה בשם עמותת יה"ל (העמותה לאלרגיות מזון) ובשם הורים לילדים אלרגיים, אשר נתקלים בסירוב להשתתפות ילדיהם בצהרונים ובסיום הדיון החליטו שמדובר בנוהל מפלה וקבעו כי יש לעדכן את חוזר המנכ"ל בהתאם. מדובר בעתירה שהוגשה נגד משרד החינוך, משרד הכלכלה, משרד האוצר, משרד הרווחה ועוד 15 רשויות מקומיות ועוסקת בהדרה של ילדים הסובלים מאלרגיות מסכנות חיים ממסגרת הצהרונים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"פקד עובדים לליכוד תוך סחיטה באיומים": אישומים חמורים נגד בנו של השר חיים כץ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-578799</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvPLIyKWlEqSj4A__TwXC0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 16:09:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-578799" target="_blank"&gt;"פקד עובדים לליכוד תוך סחיטה באיומים": אישומים חמורים נגד בנו של השר חיים כץ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יאיר כץ חשוד בפרשת השחיתות בתעשייה האווירית, מעצרו הוארך בחמישה ימים. "התמונה המצטיירת מחומר החקירה מדאיגה וזאת בלשון המעטה", אמר השופט בהחלטתו הותר לפרסום לפני זמן קצר (רביעי) כי יאיר כץ, בנו של השר חיים כץ, הוא אחד החשודים בפרשת השחיתות בתעשייה האווירית. מעצרו הוארך היום בחמישה ימים. "התמונה המצטיירת מחומר החקירה מדאיגה וזאת בלשון המעטה. דומה שלאורך שנים אנשים עובדים בתעשייה האווירית בתחושת פחד לעתידם המקצועי. עוד עולה שקבוצה של אנשים מתוך הוועד מקדישה זמנה לקידום אינטרסים שלא קשורים לתעשייה האווירית", כך אמר השופט בהחלטתו. נציג המשטרה אמר על החשדות נגד כץ: "הוא חלק מוועד העובדים בתעשייה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>