<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>לווייתן - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2MxT0RKdWRoSUNhWGNvQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:44:19 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>המשרד להגנת הסביבה דוחה את בקשת נובל אנרג'י: לא יתיר פליטה לאסדת לוויתן - גלובס</title><link>https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001263644</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHBzOi8vd3d3Lmdsb2Jlcy5jby5pbC9uZXdzL2FydGljbGUuYXNweD9kaWQ9MTAwMTI2MzY0NNIBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:11:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001263644" target="_blank"&gt;המשרד להגנת הסביבה דוחה את בקשת נובל אנרג'י: לא יתיר פליטה לאסדת לוויתן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;גלובס&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מהמשרד נמסר כי מבדיקות שביצע עולה כי כמות רכיבי הציוד באסדה תהיה גבוהה ממה שהוצהר על-ידי החברה ○ נובל תאלץ לשאת מחדש בכל העלויות הכרוכות בהגשה נוספת של בקשה ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.globes.co.il">גלובס</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/AfoCTvgjr_11s3Tcsg8FPNYUNIlMcE9TsvgvCNh7ysJgvt9zjr-8G5mt2b-icByykQVlvznTDBqinPCjx7BQciVesq6IYYtU6uVdjtH5KZKJLna4fFvnJ3Cb-L9F_Eg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>הסכם היסטורי לייצוא גז לאירופה: “צעד חשוב למשק הישראלי” - חדשות מישראל</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/25/%d7%94%d7%a1%d7%9b%d7%9d-%d7%94%d7%99%d7%a1%d7%98%d7%95%d7%a8%d7%99-%d7%9c%d7%99%d7%99%d7%a6%d7%95%d7%90-%d7%92%d7%96-%d7%9c%d7%90%d7%99%d7%a8%d7%95%d7%a4%d7%94-%d7%a6%d7%a2%d7%93-%d7%97/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGSLbjD10EJVSuPbqlOXBMqGQgEKhAIACoHCAow6NX6CjD_wugCMNyevgU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 17:39:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/25/%d7%94%d7%a1%d7%9b%d7%9d-%d7%94%d7%99%d7%a1%d7%98%d7%95%d7%a8%d7%99-%d7%9c%d7%99%d7%99%d7%a6%d7%95%d7%90-%d7%92%d7%96-%d7%9c%d7%90%d7%99%d7%a8%d7%95%d7%a4%d7%94-%d7%a6%d7%a2%d7%93-%d7%97/" target="_blank"&gt;הסכם היסטורי לייצוא גז לאירופה: “צעד חשוב למשק הישראלי”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות מישראל&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מידה הסכם היסטורי לייצוא גז לאירופה: “צעד חשוב למשק הישראלי” האם אנחנו עומדים בפני עידן חדש למשק הישראלי? על פי הדיווח אמש (שבת) בחדשות 2, ישראל הגיעה להבנות עם יוון, איטליה וקפריסין על הסכם ראשון מסוגו להנחת צינור גז שיחבר בין ישראל לאירופה ויאפשר ייצוא גז למדינות במזרח ומרכז היבשת. ההסכם שנחתם בתמיכה של האיחוד האירופי אמור להניח את התשתית לצינור התת-ימי הארוך בעולם – כאלפיים קילומטרים. הוא הופקד במוסדות האיחוד להערות והחתימה צפויה בשבועות הקרובים. לפי שר האנרגיה יובל שטינייץ, המגעים לחתימת ההסכם נמשכו כשנתיים, ולאחר האישורים האחרונים העבודות אמורות להתחיל בתוך חמש שנים. “למרות שאנחנו עדיי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">חדשות מישראל</source></item><item><title>חברת החשמל מנסה לפתח את חוזה הגז מול השותפויות במאגר "תמר" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589890</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyBH4TJHsJmp1V1HZALjD0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 04:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589890" target="_blank"&gt;חברת החשמל מנסה לפתח את חוזה הגז מול השותפויות במאגר "תמר"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;למרות הניסיון לקדם את החוזה הבעייתי, התייקרות בתעריפי החשמל היא התפתחות סבירה הרבה יותר. וגם: באוצר ממשיכים להסתבך עם שוק הדירות להשכרה בשבוע הבא ייפגשו בכירים מחברת החשמל עם מנכ"ל דלק קידוחים יוסי אבו ומנכ"ל נובל אנרג'י ביני זומר לפגישה שתוצאותיה, כך נראה, אבודות מראש: יהיה זה ניסיון ראשון של חברת החשמל להפחית, ולו במעט, את המחיר המוגזם שהיא משלמת תמורת הגז שהיא רוכשת משותפות "תמר". המגעים מתנהלים בהנחיית רשות החשמל במשרד האנרגיה, הסבורה שמחיר הגז הנמכר לחברה גבוה מדי. המחיר הזה משולם למעשה על ידי כל משק בית בישראל, הרוכש מהחברה חשמל המיוצר ברובו מגז. שר האנרגיה יובל שטייניץ נוהג להתווכח ע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מתווה ריגס: חברת הגז היוונית שדורשת סבסוד ממשלתי מישראל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/Article-570176</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH691nA6wd2lJlpxDLUMSH4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 14:08:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/Article-570176" target="_blank"&gt;מתווה ריגס: חברת הגז היוונית שדורשת סבסוד ממשלתי מישראל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;האם כניסתה של אנרג'יאן למשק הגז תשפיע על כיסו של הצרכן הישראלי? ולאן באמת מגיעים כחצי מיליארד שקל שנגבים ממשלמי הארנונה לטובת "הקרן לשמירת הניקיון" ביום רביעי בבוקר נראה היה שחזונו של שר האנרגיה, יובל שטייניץ, מתחיל לקרום עור וגידים: לרגל השקת פעילותה של חברת האנרגיה היוונית אנרג'יאן בישראל, התייצב היו"ר והמנכ"ל מתיאוס ריגס בפני עיתונאים, הודיע שהוא מוכן להיכנס לתחרות במשק הגז הטבעי, והציע ללקוחות גז במחירים נמוכים ממחיר הגז המגיע ממאגר "תמר". התחרות על פי ריגס תיפתח ב־2020, ובעצם כבר בשנה הבאה. אומנם אנרג'יאן תספק את הגז רק ב־2020, אולם היא כבר החלה לבדוק את השוק, וחוזים ראשונים עם לקוחות ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מנכ"ל קרנות אביב: "שטייניץ צריך להגיע לחדר החקירות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598371</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtd46MnE-nmkkLDy86BlmIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 15:45:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598371" target="_blank"&gt;מנכ"ל קרנות אביב: "שטייניץ צריך להגיע לחדר החקירות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מנכ"ל קרנות אביב, ארז צדוק, אומר כי שר האנרגיה צריך להיחקר בנוגע לפרשת הצוללות. בנוסף לטענתו שי ברוש לא גילה על קשריו עם עזריאל בר יוסף כאשר הופיע בפני ועדת שעסקה במתווה הגז אריה אלדד ובן כספית שוחחו היום (רביעי) בתכניתם ברדיו FM103 עם ארז צדוק, מנכ"ל קרנות אביב המשקיעות בחברות הוגנות. לטענתו של צדוק "או שמשרד האנרגיה לא ידע שאפשר לפתח את מאגר לוויתן בלי ייצוא או ששטייניץ ידע ושיתף פעולה עם חברות הגז בהסתרת המידע מהממשלה". "חברות הוגנות אלו חברות שמתייחסות בהוגנות לעובדים, לספקים, ללקוחות, שומרות על ממשל תאגידי תקין, שומרות על איכות הסביבה ועוד. אנחנו מוכיחים בארץ ומביאים תוצאות טובות יותר ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אלפים בכיכר רבין מוחים נגד אסדת לווייתן: "מפקירים את הים, היבשה והאוויר" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-659402</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuOtsqHwj17a6S5B5EOta8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 18:19:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-659402" target="_blank"&gt;אלפים בכיכר רבין מוחים נגד אסדת לווייתן: "מפקירים את הים, היבשה והאוויר"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מפגינים רבים התאספו בכיכר רבין, במסגרת המלחמה להרחקת אסדות הגז מחופי ישראל. מנכ"לית עמותת צלול: "משרד האנרגיה מנהל את הקידוחים באופן אנטי-סביבתי בוטה ומסוכן" אלפי בני אדם התאספו הערב (שבת) בכיכר רבין, במסגרת המחאה נגד הצבת אסדת הגז "לווייתן" סמוך לחוף בן דור. המפגינים קראו לממשלת ישראל להרחיק את האסדה מהחוף תוך שהם אומרים: "הציבור בישראל דורש שבריאות ובטיחות האזרחים תהיה במקום הראשון בסולם סדרי העדיפויות הלאומי. לא תוקם אף אסדה לזיקוק גז בקרבת החופים הישראליים". חברת הכנסת יעל כהן פארן (המחנה הציוני), שהשתתפה בהפגנה, תקפה את שר האנרגיה יובל שטייניץ, והאשימה אותו בהעדפת האינטרסים של חברות הג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יעלון: "קירוב אסדת הגז אל החוף - לא משיקולים ביטחוניים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-653627</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFl6QYvokCgjqCpfjp2KNwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 16:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-653627" target="_blank"&gt;יעלון: "קירוב אסדת הגז אל החוף - לא משיקולים ביטחוניים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במכתב ששלח ציין שר הביטחון לשעבר כי הוא הופתע נוכח הפרסומים כאילו ההחלטה לשנות את מיקום אסדת ההפקה של מאגר לוויתן ולקרבה אל החוף הגיעה ממערכת הביטחון ארגון "שומרי הבית", פנה היום (ראשון) למבקר המדינה, היועץ המשפטי לממשלה וראש מינהל התכנון במשרד האוצר, באמצעות עו"ד אילן יונש, בבקשה להתייחסות לנושא הסתרת סיכונים ביטחוניים מהותיים, הנובעים ממיקום אסדת הפקה עבור מאגר הגז לוויתן בקרבת החוף. זאת, בעקבות טענת דובר צה"ל שפורסמה לפני כשבוע וחצי, כי מיקום האסדה בקרבת החוף נקבע עקב שיקולים ביטחוניים, ללא פירוט השיקולים או מועד קבלת ההחלטה. מארגון "שומרי הבית" נמסר כי כשפנו למשה יעלון, שכיהן בתקופת קבל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"האיום האיראני הוא בדיחה": המוחים נגד אסדות הגז מזהירים מאסון - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-627360</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQtoydWS55s4aDMPN2Y7z0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 18:50:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-627360" target="_blank"&gt;"האיום האיראני הוא בדיחה": המוחים נגד אסדות הגז מזהירים מאסון&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;האבוקה שהושלכה לעבר בית ראש הממשלה בקיסריה העלתה לכותרות את מחאתם של תושבי האזור נגד הקמת אסדה מול חוף דור. אך במשרד האנרגיה דוחים את הטענות "האיום במתקן הגז 'לווייתן' גדול פי עשרות מונים מהאיום האיראני, כי מדובר בסכנת חיים אמיתית", אומר יוני ספיר, פיזיקאי, מראשי מטה מאבק "שומרי הבית" בחוף דור נגד אסדות הגז. הוא לא לבד: בימים אלה מחריפים תושבי היישובים ברצועת החוף את המחאה בדבר הסכנות בהקמת אסדת גז בחוף דור שבחוף הכרמל. הם מאורגנים יותר, מעסיקים מומחים, אוספים נתונים ומבצעים מחקרים כדי לזעוק את הסכנה הבריאותית הממשמשת, ולעצור את מה שהם מכנים “מדיניות ההשתקה של הממשלה". בשבת האחרונה הושלכה א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תושבים מפגינים מול ביתו של יצחק תשובה: "אל תרעיל אותנו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-618612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpYyjW9RWS5Z_a6m93tkNAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 12:51:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-618612" target="_blank"&gt;תושבים מפגינים מול ביתו של יצחק תשובה: "אל תרעיל אותנו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יותר מ-300 מתושבי מישור החוף והכרמל הגיעו לרמת פולג בדרישה שהמיליארדר יזיז את אסדת לוויתן למרחק של 120 ק"מ מהחוף: מדובר בזיהום גבוה פי עשרות מבתי הזיקוק" יותר מ-300 מתושבי מישור החוף והכרמל מפגינים בשעה זו מול ביתו של יצחק תשובה ברמת פולג בדרישה להזיז את אסדת הקידוח במאגר לוויתן. "אל תרעיל אותנו! חייהם של כמיליון תושבים בידיים שלך"!" קראו התושבים שמבקשים מאיש העסקים לשנות את תכנית הפיתוח של מאגר לוויתן, ולמקם את אסדת הפקת הגז המזהמת במרחק של 120 ק"מ מהחוף. יצחק תשובה, מבעלי דלק קידוחים ואבנר חיפושי נפט, מחזיק ב-45% מסך הבעלות על זכויות ההפעלה במאגר לוויתן. על פי מתווה הפיתוח הקיים היום, אסד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>