<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>להב 433 - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5vTTNOMGVCSUNhWGNvQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:22:17 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>שרה נתניהו נחקרה בלהב 433 בחשד למרמה כלפי מבקר המדינה - הארץ</title><link>https://www.haaretz.co.il/news/law/1.6724128</link><guid isPermaLink="false">CBMiLGh0dHBzOi8vd3d3LmhhYXJldHouY28uaWwvbmV3cy9sYXcvMS42NzI0MTI40gF6aHR0cHM6Ly93d3ctaGFhcmV0ei1jby1pbC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5oYWFyZXR6LmNvLmlsL2FtcC9uZXdzL2xhdy8xLjY3MjQxMjg_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:19:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haaretz.co.il/news/law/1.6724128" target="_blank"&gt;שרה נתניהו נחקרה בלהב 433 בחשד למרמה כלפי מבקר המדינה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;הארץ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רעיית ראש הממשלה שרה נתניהו נחקרה היום (שישי) באזהרה במשך שלוש שעות וחצי ביחידת להב 433 בחשד לעבירות מרמה כלפי מבקר המדינה במסגרת תיק 4001. התיק נחקר כנספח ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpOdW8yVWtZQU1FV1ItaWwwR2xDY0dLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;לסיקור המלא ב-חדשות Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.haaretz.co.il">הארץ</source></item><item><title>מפקד כלא גלבוע נחקר בלהב 433 - ערוץ 7</title><link>https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388530</link><guid isPermaLink="false">CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3Lmlubi5jby5pbC9OZXdzL05ld3MuYXNweC8zODg1MzDSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388530" target="_blank"&gt;מפקד כלא גלבוע נחקר בלהב 433&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החקירה נפתחה בעקבות תלונה שהגישו סוהרות מכלא גלבוע. תיק החקירה הועבר לפרקליטות.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inn.co.il">ערוץ 7</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/mufDVi69Id2lIt26h2PxbeE397nTO5LKaQ7WVkVckLCOiF7yxrFziwYe_DlSCdwrxqVWk3oUb4Nd=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>בעלה של עובדת LLD שנפלה אל מותה: עננה שחורה מעל להב 433 - גלובס</title><link>https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001261696</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHBzOi8vd3d3Lmdsb2Jlcy5jby5pbC9uZXdzL2FydGljbGUuYXNweD9kaWQ9MTAwMTI2MTY5NtIBAA</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001261696" target="_blank"&gt;בעלה של עובדת LLD שנפלה אל מותה: עננה שחורה מעל להב 433&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;גלובס&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הערב נערכה הלווייתה של מנהלת חשבונות בחברת LLD שנפלה אמש אל מותה ממשרדי החברה בבורסה ליהלומים ברמת גן.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.globes.co.il">גלובס</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/BkLbEtn_6IK9erRI0XmB6ExP9DH-W_RvBy3VF6ozH6ThjYsKbP8EuMaMZYRCqTnLXI6H6E4Arh9klTMnvv9a15wmTjtmUJ9qOR6gx_x618yLUtNbwJV3nRtQ_QAVEAhHLg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>"תקלה חמורה ביחידה": האם בלהב 433 שומרים על הזכויות של הנחקרים? - ישראל היום</title><link>https://www.israelhayom.co.il/article/609761</link><guid isPermaLink="false">CBMiLGh0dHBzOi8vd3d3LmlzcmFlbGhheW9tLmNvLmlsL2FydGljbGUvNjA5NzYx0gEA</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.israelhayom.co.il/article/609761" target="_blank"&gt;"תקלה חמורה ביחידה": האם בלהב 433 שומרים על הזכויות של הנחקרים?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ישראל היום&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בחברת LLD שבבעלות לב לבייב, שבה עבדה האישה שככל הנראה שמה קץ לחייה, התלוננו יחד עם משפחתה על היחס שניתן לה, לכאורה • גם ניר חפץ ושאול אלוביץ', שעומדים במרכז תיק ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.israelhayom.co.il">ישראל היום</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/Qc7sbP28J0UuyzDcyBW2D6f831b11sptjglki9o_7C0W3HGpkeoPjVaAtv2yg7jLej539nm3yWdW7uQSSzPbRyEhe3BQlqDxetpOopsQgRIvtq7I6gM-Yo_d3gevxFguICSTgpT4z1u_TFrwtskHRCop557OgJqxIOSuSb7YuuD-KQrdBPBjrjzc1Q=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>שאול אלוביץ נחקר במשרדי יחידת להב 433 בשל תיק 4000 - גלובס</title><link>https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001261826</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHBzOi8vd3d3Lmdsb2Jlcy5jby5pbC9uZXdzL2FydGljbGUuYXNweD9kaWQ9MTAwMTI2MTgyNtIBAA</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001261826" target="_blank"&gt;שאול אלוביץ נחקר במשרדי יחידת להב 433 בשל תיק 4000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;גלובס&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי ההערכות, חקירת תיק 4000 תושלם עוד לפני פרישתו של המפכ"ל רוני אלשיך, שעומד לסיים את תפקידו בעוד כשבועיים ○ אלוביץ חשוד כי נתן שוחד לראש הממשלה בתמורה לכך ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.globes.co.il">גלובס</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/I3oq4RzD33Fyj0yeFQjsNIMZUfON7t_EqdC1LoErJWwlU3MynUDfXdZqlNasZtDy5RKGRgVhWiaESVflFyjQD4Mg3SdP__6HjcAdMaM4EZ-N5Ojzhq0cYd1AYVLSpN_IWdkaiQQSCiN0HYC2UQiARpbeHqpQwMXWbgd8ngJhLjjrvNyBdzhw90aA8ygWLm8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>טעות לעולם חוזרת: פארסת המינוי של אדרי רשומה על שמו של ארדן - חדשות מישראל</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/30/%d7%98%d7%a2%d7%95%d7%aa-%d7%9c%d7%a2%d7%95%d7%9c%d7%9d-%d7%97%d7%95%d7%96%d7%a8%d7%aa-%d7%a4%d7%90%d7%a8%d7%a1%d7%aa-%d7%94%d7%9e%d7%99%d7%a0%d7%95%d7%99-%d7%a9%d7%9c-%d7%90%d7%93%d7%a8%d7%99-%d7%a8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBd7A6AoROxtHMM59FXUxRkqGQgEKhAIACoHCAow6NX6CjD_wugCMNyevgU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:27:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/30/%d7%98%d7%a2%d7%95%d7%aa-%d7%9c%d7%a2%d7%95%d7%9c%d7%9d-%d7%97%d7%95%d7%96%d7%a8%d7%aa-%d7%a4%d7%90%d7%a8%d7%a1%d7%aa-%d7%94%d7%9e%d7%99%d7%a0%d7%95%d7%99-%d7%a9%d7%9c-%d7%90%d7%93%d7%a8%d7%99-%d7%a8/" target="_blank"&gt;טעות לעולם חוזרת: פארסת המינוי של אדרי רשומה על שמו של ארדן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות מישראל&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מידה טעות לעולם חוזרת: פארסת המינוי של אדרי רשומה על שמו של ארדן הוועדה למינוי בכירים בראשות השופט בדימוס גולדברג הודיעה אמש (חמישי) כי היא אינה מאשרת את מועמדתו של משה אדרי לתפקיד מפכ”ל המשטרה. לאחר שעות ארוכות של דיונים ובעקבות שוויון בהצבעה בין חברי הוועדה, השופט גולדברג נתן את ההחלטה הסופית ופסל את המינוי. בהודעת הוועדה נכתב כי ההחלטה התקבלה בשל “כשל בהתנהגות ובשיקול הדעת” של אדרי, שנפגש עם עורך דינו של אחד המתלוננים נגדו בטרם הופיע בפני הוועדה. שניים מארבעת חברי הוועדה ציינו כי לטעמם “לא נפל פגם בטוהר מידותיו של המועמד”. השר לביטחון פנים גלעד ארדן, מי שהוביל את מועמדתו של אדרי, הודיע ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">חדשות מישראל</source></item><item><title>פרשת "דיפנסיב שילד": טרם התגבשה תשתית ראייתית נגד גל הירש - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-582497</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFOuEvNh0dBx_aPIcrMtRoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 13:09:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-582497" target="_blank"&gt;פרשת "דיפנסיב שילד": טרם התגבשה תשתית ראייתית נגד גל הירש&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החקירה בעניין ביחידת להב 433 הסתיימה וממנה עולה כי התגבשה תשתית נגד מי שהיתה היועצת לענייני תיירות בעיריית ראשון לציון ונגד הבעלים של חברת אופק ביחידה הארצית לחקירות הונאה בלהב 433 הסתיימה היום (רביעי) חקירה בתיק שעניינו הטיית מכרז באספקת שירותי פינוי נפלים בעיריית ראשון לציון. מממצאי החקירה עולה, כי התגבשה תשתית ראייתית כנגד לימור ברזילי, היועצת לענייני תיירות בעירייה בגין עבירות מרמה והפרת אמונים, וכן קבלת דבר במרמה בנסיבות מחמירות. כמו כן, התגבשה תשתית ראייתית כנגד מעוז איגר בשותפות לעברות אלו. בסיכום שהעביר ראש אגף החקירות במשטרה ניצב מני יצחקי לפרקליטות, הוא מציין כי בשלב זה טרם הסתגבש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בפעם החמישית: אריה דרעי הגיע לחקירה בלהב 433 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598856</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBxxT419x8tnQcupFzCipoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598856" target="_blank"&gt;בפעם החמישית: אריה דרעי הגיע לחקירה בלהב 433&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר הפנים נחקר שוב במשטרה, בחשד להעברת מאות אלפי שקלים מכספי המדינה שהיו תחת שליטתו לעמותות של המשפחה, ובעבירות מס שביצע במסגרת מכירת דירות לאחיו שר הפנים אריה דרעי הגיע הבוקר (שני) לחקירה בלהב 433 של המשטרה, בנוגע לחשדות השחיתות נגדו. זוהי חקירתו החמישית של דרעי, שחשוד בהעברת מאות אלפי שקלים מכספי המדינה שהיו תחת שליטתו לעמותות של המשפחה, ובעבירות מס שביצע במסגרת מכירת דירות לאחיו. לפני כחודשיים נחקרו יותר משש שעות במשרדי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 בלוד דרעי ורעייתו יפה. השניים חשודים במעילה של כספים שיועדו לעמותות שבניהולה ובראשותה של יפה דרעי, "מפעלות שמחה" ו"יהודיה יעלה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שניים נעצרו בחשד לתקיפת מאבטחו של העבריין רוני הררי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580288</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmYFC2x78XNErFAo6zd_A0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:23:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580288" target="_blank"&gt;שניים נעצרו בחשד לתקיפת מאבטחו של העבריין רוני הררי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שבעה שבועות לאחר הקטטה ההמונית, שבמהלכה נדקר אחד מאנשיו של ראש ארגון הפשע, עצרה המשטרה את משה בן דביר ושי לריח. ביהמ"ש האריך את מעצרם בשמונה ימים שבעה שבועות אחרי הקטטה רבת המשתתפים שאירעה ברמת גן, אשר במהלכה נפצע אחד ממאבטחיו של העבריין רוני הררי באורח בינוני עד קשה, עצרו היום (שלישי) חוקרי היחידה הארצית למאבק בפשיעה חמורה ובינלאומית (יחב"ל) ושוטרי להב 433 את שי לריח ומשה בן דביר החשודים במעורבות במעשה. בית משפט השלום בראשון לציון החליט להאריך את מעצרם של השניים בשמונה ימים. כזכור, ב-15 לפברואר השנה, התרחשה קטטה אלימה בין ארגון הפשיעה של עמיר מולנר לזה של רוני הררי, ככל הנראה, בשדרה בין בנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>השר זאב אלקין הגיע לתת עדות בפרשת מוזס-נתניהו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-570809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZyHQorZHwWI4zoRNMOIOMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 10:03:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-570809" target="_blank"&gt;השר זאב אלקין הגיע לתת עדות בפרשת מוזס-נתניהו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הח"כ הגיע לתת עדות בפרשת חוק "ישראל היום". מוקדם יותר הגיע עורך ynet לשעבר למשרדי להב 433 ומתושאל על השיחות שהתקיימו בין רה"מ למו"ל "ידיעות אחרונות" פרשות 1000 ו-2000, שנמצאות תחת חקירת משטרה, נמשכות גם בשעות אלה. לאחר שבשעות הבוקר הגיע עורך ynet לשעבר, ערן טיפנבורן, למשרדי יחידת להב 433, על מנת למסור עדות, כחלק מפרשה 2000, החוקרת את השיחות שהתקיימו לכאורה בין ראש הממשלה בנימין נתניהו למו"ל ידיעות אחרונות ארנון נוני מוזס, הגיע שעה קלה לאחר מכן השר זאב אלקין, על מנת לתת את עדותו, ככל הנראה בכל הקשור לחלקו בפרשת חוק "ישראל היום". אלקין מצטרף לשורת נחקרים הולכת וגדלה, בפרשה שממשיכה להסתעף בימי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת מעונות רה"מ: שרה נתניהו נחקרה במשרדי להב 433 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-565382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZE8AQsN4GePMYsAp_51oMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 22:12:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-565382" target="_blank"&gt;פרשת מעונות רה"מ: שרה נתניהו נחקרה במשרדי להב 433&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רעיית ראש הממשלה זומנה להשלמת חקירה ביחידה הארצית למלחמה בשחיתות ובפשע המאורגן. החקירה, שנערכה זמן קצר אחרי חקירתו של גיל שפר מלשכת רה"מ, נמשכה כ-11 שעות רעיית ראש הממשלה, שרה נתניהו, נחקרת היום (חמישי) במשרדי להב 433, היחידה הארצית למלחמה בשחיתות ובפשע המאורגן במשטרה, כחלק מפרשת מעונות ראש הממשלה. נתניהו הגיעה למשרדי להב 433 בשעה 13:00, ועזבה בחצות, לאחר כ-11 שעות. חקירתה באה לאחר שאתמול נחקר במשרדי להב 433 ראש הסגל הבכיר לשעבר בלשכה גיל שפר, בחשד לעבירות של הטרדה מינית, מעשים מגונים וכליאת שווא של אמנית אותה פגש. עוד קודם לכן, בשבועות האחרונים, נחקר שפר בחשד למעורבותו בפרשת מעונות רה"מ. ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ראש מועצה, מנהל עיתון ושני אנשי עסקים נעצרו בחשד לעבירות מרמה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzXNwJ7O8t-XtxqjiVCDZQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 05:01:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-598698" target="_blank"&gt;ראש מועצה, מנהל עיתון ושני אנשי עסקים נעצרו בחשד לעבירות מרמה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עצרה ועיכבה לחקירה ארבעה בכירים שהחשדות נגדם קשורים לפתיחת קניון חדש. הם נחקרים במשרדי להב 433 וצפויים להיות מובאים לדיון בהארכת מעצרם בהמשך ראש מועצה אזורית, מנהל עיתון מקומי ושני אנשי עסקים מוכרים מאוד נעצרו הבוקר (ראשון) על ידי המשטרה, ועוכבו לחקירה בחשד לעבירות מרמה והפרת אמונים. הם נחקרים כעת במשרדי להב 433, כך לפי דיווח בגל"צ. הם צפויים להיות מובאים לדיון בהארכת עצרם בהמשך היום. לפי הדיווח, החשדות קשורים לפתיחת קניון חדש, מדובר בעבירות בנייה, סוגי תשלומים שונים, והכל בחסות ראש המועצה ששיתף פעולה, לכאורה. מהמשטרה נמסר, בציוץ שפורסם בחשבון הטוויטר הרשמי שלה, כי "החשדות נוגעים להת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מסתמן: העדות המרכזית של גנור הסתיימה; פרקליטיו דורשים לשחררו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNyhQZ4tkcR5VyoGcXbK54qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 17:54:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-599242" target="_blank"&gt;מסתמן: העדות המרכזית של גנור הסתיימה; פרקליטיו דורשים לשחררו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה דורשת שעד המדינה בפרשת הצוללות יעבור מהזירה המאובטחת שלו למעצר בית, בעוד שעורכי דינו מבקשים שהוא יזכה לשחרור, תוך התחייבות להתייצב לחקירה ככל שיידרש לכך המשטרה והפרקליטות מנהלים בימים אלה משא ומתן (מו"מ) עם פרקליטם של מיקי גנור, עד המדינה בפרשת הצוללות (תיק 3000), באשר למקום שהותו ומעמדו במהלך המשך החקירה. בעוד המשטרה מתעקשת שגנור יעבור מהזירה המאובטחת שלו למעצר בית, דורשים פרקליטיו, עורכי הדין אלי זהר ואילן סופר, שמרשם ישוחרר תוך שיחתום על התחייבות לפיה יגיע לכל עימות או תביעה של חוקרי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) בלהב 433 במשטרה. נדגיש ונציין כי במהלך כמעט כחודשיים, מא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בג"ץ למשטרה: מדוע הסתרתם את בקשתכם להאריך את הצו נגד אולמרט? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-596315</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFhfdp5wjkowQcQjQa51fAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 17:31:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-596315" target="_blank"&gt;בג"ץ למשטרה: מדוע הסתרתם את בקשתכם להאריך את הצו נגד אולמרט?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;השופט ג'ורג' קרא הורה לממשלה להסביר, תוך יממה, מדוע לא ציינו בתגובתם לעתירת הוצאת הספרים של ראש הממשלה לשעבר, כי בכוונתם לבקש להחזיק בחומרים זמן נוסף שופט בית המשפט העליון ג'ורג' קרא, הורה היום (שני) לחוקרי היחידה הארצית לפשיעה חמורה ובינלאומית (יאחב"ל) בלהב 433 במשטרה להסביר עד מחר (רביעי), מדוע לא ציינו בתגובתם לעתירה שהוגשה לעיונו ביום רביעי האחרון על ידי הוצאת "ידיעות ספרים", כי בכוונתם לפנות לבית המשפט המחוזי מרכז בלוד יום למחרת , כדי לבקש להאריך את הצו המורה על השארת כל החומרים שתפסו בפשיטה בשעתו על הוצאת הספרים במסגרת החקירה בפרשת ספרו של ראש הממשלה לשעבר אהוד אולמרט. ביום ה-30 ביולי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מעצרו של ראאד סלאח הוארך בחמישה ימים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-596271</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlK5Nb_6IbGDSCB1fpf99wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 14:28:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-596271" target="_blank"&gt;מעצרו של ראאד סלאח הוארך בחמישה ימים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מעצרו של ראש הפלג הצפוני בתנועה האסלאמית הוארך עד ליום שישי. לשייח מייחסים חשד לעבירות של הסתה לטרור. סביבתו: "מדובר ברדיפה פוליטית" מעצרו של ראש הפלג הצפוני בתנועה האסלאמית, השייח ראאד סלאח, הוארך היום (שני) בחמישה ימים. סלאח חשוד בעבירות של הסתה לטרור וחברות בארגון אסור על פי חוק וזאת בשל דרשות שנשא בעיקר אחרי הפיגוע בהר הבית בו נרצחו שני שוטרים. סלאח נעצר ביום שלישי שעבר על ידי חוקרי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 במשטרה במסגרת חקירה משותפת המתנהלת על ידי המשטרה והשב"כ, זאת באישור פרקליט המדינה ועל דעתו של היועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט. מהחקירה הסמויה שהובילה למעצרו, ע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חקירת רצח עורך הדין יורם חכם: המשטרה בוחנת הקלטות ממשפט של אסי אבוטבול - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-582649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLEREIJDr493szDpq32qkQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 14:30:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-582649" target="_blank"&gt;חקירת רצח עורך הדין יורם חכם: המשטרה בוחנת הקלטות ממשפט של אסי אבוטבול&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;צוות חקירה ביקש לקבל את החומרים ממשפט ישן של העבריין שיוצג בזמנו על ידי הפרקליט שחוסל בפיצוץ מטען ברכבו בשנת 2008. גורם במשטרה: "התיק חי ובועט" תיק הרצח של עורך הדין יורם חכם, חוזר אל קדמת הבמה לאחר שביחידה הארצית למאבק בפשיעה חמורה ובינלאומית (יאחב"ל) בלה"ב 433 במשטרה, ביקש לאחרונה צוות החקירה את כל ההקלטות מדיונים שהתקיימו בבית המשפט בתיק אחר בעברו של העבריין אסי אבוטבול. יודגש כי תיק חקירת הרצח של עורך הדין חכם מעסיק את חוקרי היאחב"ל מאז 2008 עת התפוצץ מטען חבלה ברכב הג'יפ שבו נסע בתל אביב. עורך הדין חכם, אחד מבכירי עורכי הדין הפליליים בארץ באותם ימים וייצג את אבוטבול בתיק שבו הורשע במסג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שלושה עובדי אל על חשודים במעילה בהיקפים גדולים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597415</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAzQs9EL0RMyy8ptROa9v0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 07:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597415" target="_blank"&gt;שלושה עובדי אל על חשודים במעילה בהיקפים גדולים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על פי החשד שלושת העובדים שהיו מוצבים ברומניה ופולין, הצליחו בדרכים שונות, ולאורך מספר שנים, להעביר מיליוני שקלים מחשבון החברה לכיסם הפרטי בחקירה מסועפת שנוהלה משטרת ישראל באמצעות היחידה הארצית למאבק בפשיעה הכלכלית (יאל"כ) בלהב 433, כנגד מספר עובדי חברת אל על שעבדו במזרח אירופה, בחשד לעבירות מרמה, הונאה, הלבנת הון, עבירות מס ועוד, עלה החשד כי שלושת החשודים נהגו להוציא כספים במרמה מחברת אל על, במגוון שיטות ולאורך שנים. בין היתר ביצעו החשודים העברת כספים במרמה מחשבונות החברה לחשבונות אחרים שפתחו בחו"ל, משיכת כספים מקופת החברה לצרכים פרטיים, הגדלת נפח החזרי ההוצאות האישיות מהחברה , הגשת חשבוניו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בשל חשש לביטחונו: מיקי גנור מועבר מדי יום לדירת מסתור - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9g4WRhRiGTpb2_FVx1ub0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 17:15:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597200" target="_blank"&gt;בשל חשש לביטחונו: מיקי גנור מועבר מדי יום לדירת מסתור&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;גורמים המעורים בפרטים אמרו למעריב אונליין כי עדותו של גנור חשובה בכל קנה מידה, ולכן כדי להבטיח את בטיחותו, הרשות להגנת עדים מאבטחת את אזור שהייתו" עד המדינה בפרשת הצוללות ומי שימש כמתווך העסקה מטעם החברה הגרמנית, מיקי גנור, מועבר מדי יום לאחר עדותו לדירת מסתור שהועמדה לרשותו מחשש לבטיחותו. כזכור, לפני מספר שבועות הוצא צו איסור פרסום, המתייחס לחקירה המתנהלת ביחידת להב 433 (יאל"כ) בפרשה 3000. הצו חל על כל פרט מפרטי החקירה הנוגעת, קשורה או עולה מעדותו של עד המדינה בפרשה או מההליכים שקדמו לחתימת הסכם עד המדינה, לרבות פעולות חקירה הנגזרות מעדותו, וכן כל פרט מפרטי העדויות העתידיות בתיק שלו ו/או ש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>במשטרה בוחנים: להב 433 תהיה כפופה ישירות למפכ"ל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWISB9m1pqVvrk-ZvVTgD4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 19:22:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575426" target="_blank"&gt;במשטרה בוחנים: להב 433 תהיה כפופה ישירות למפכ"ל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רוני אלשיך בודק אפשרות לפיה היחידה היוקרתית כבר לא תהיה כפופה לראש אגף חקירות ומודיעין, דבר שיחליש מהותית את התפקיד. גורם במשטרה: "יש בזה היגיון" המשטרה בוחנת את עניין כפיפות יחידת להב 433 לאגף החקירות והמודיעין (אח"מ) במשטרה ובין היתר עלה רעיון להפריד בין השניים, כך שלהב 433 תעמוד בזכות עצמה ואילו אח"מ ינוהל כיחידה במטה. למעשה הדבר יגרום לכך שלהב 433, אחת היחידות היוקרתיות של המשטרה, תהיה כפופה למפכ"ל רוני אלשיך ולא לראש אגף חקירות ומודיעין. הדבר ישנה מהותית את תפקיד ראש אגף אגף חקירות ומודיעין, אליו יכנס בעוד מספר חודשים תת ניצב גדי סיסו, שיחליף בתפקידו את ניצב מני יצחקי שמכהן כיום בתפקיד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בעקבות פציעת קצינה: המשטרה ממליצה להעמיד לדין את מפקד יחידת נחשון - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580561</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2it9ZmZvAAyJCstDJBHX4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 20:21:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580561" target="_blank"&gt;בעקבות פציעת קצינה: המשטרה ממליצה להעמיד לדין את מפקד יחידת נחשון&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;תשתית ראייתית לקיומן של עבירות רשלנות וזיוף התגבשה כנגד בעלי תפקידים ביחידה ובמערך הכלבנים בשב"ס, לאחר אירוע שבו קצינת צה"ל איבדה מאור עיניה תשתית ראייתית לקיומן של עבירות רשלנות וזיוף התגבשה כנגד מספר בעלי תפקידים ביחידת נחשון ובמערך הכלבנים בשירות בתי הסוהר (שב"ס), בעקבות האירוע שבו קצינת צה"ל איבדה את מאור עיניה בעת השלכת רימון הלם במהלך תצוגת יכולות שנערכה ברחבת יחידת נחשון בפני עשרות חיילי המשטרה הצבאית. כי על פי ממצאי החקירה שניהלה היחידה הארצית לחקירות סוהרים (יאח"ס) בלהב 433, המשטרה ממליצה להעמיד לדין את מפקד יחידת נחשון קצין בדרגת תת גונדר, את קצין אג"ם נחשון, את הקמב"ץ של נחשון, ק...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לאחר הסרת החסינות: ח"כ באסל גטאס נחקר במשטרה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-567831</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvHmApMM-DRIRC3eQlUhd4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:17:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-567831" target="_blank"&gt;לאחר הסרת החסינות: ח"כ באסל גטאס נחקר במשטרה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חבר הכנסת החשוד בהברחת טלפונים סלולריים לאסירים ביטחוניים הגיע למשרדי היחידה להב 433. מיד עם קבלת אישור הכנסת על החלטתה להסיר את חסינותו, הוחלט לאכן את מכשירי הטלפון שלו ובני משפחתו חבר הכנסת באסל גטאס הערב (חמישי) לחקירה במשטרה במשרדי היחידה להב 433 בלוד. זמן קצר לאחר שהוסרה חסינותו ח"כ גטאס, הוא זומן לחקירה בחשד להברחת טלפונים סלולריים לאסירים ביטחוניים. מוקדם יותר היום הודיע גטאס ליו"ר הכנסת יולי אדלשטיין כי הוא מוותר על חסינותו. בתום דיון שנמשך 12 דקות בלבד במליאת הכנסת, אושרה סופית הסרת חסינותו. פעולה שאפשרה לשוטרים לקחת אותו לחקירה. מיד עם קבלת אישור הכנסת על החלטתה להסיר את חסינותו, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרסום ראשון: בלווטניק שכר את שירותיו של עו"ד יהודה וינשטיין בשל פרשת המתנות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-598406</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI14oEZoKDQJClzms8rC7O4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 02:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-598406" target="_blank"&gt;פרסום ראשון: בלווטניק שכר את שירותיו של עו"ד יהודה וינשטיין בשל פרשת המתנות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המיליארדר, בעלי ערוץ 10 שרכש מניות ממילצ’ן לאחר שלפי החשד הפעיל עליו נתניהו לחץ, לא חשוד בדבר. ובכל זאת, הוא ביקש לקבל חוות דעת משפטית מהפרקליט הבכיר המיליארדר הבריטי־יהודי לן בלווטניק, שמסר עדות בפרשת המתנות של ראש הממשלה בנימין נתניהו לחוקרי להב 433, שכר את שירותיו של היועץ המשפטי לממשלה הקודם, עו”ד יהודה וינשטיין. ל”מעריב־השבוע” נודע כי וינשטיין טס בימים האחרונים ללונדון, שם נועד עם בלווטניק. ככל הידוע, אין לבלווטניק ממה לחשוש בחקירת ראש הממשלה. הוא לא חשוד בדבר, לא נחקר באזהרה וככל הידוע לא העניק לראש הממשלה מתנות כלשהן או ציפה לתמורה כלשהי. עם זאת החליט בלווטניק, שהוא גם בעל השליטה בער...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת מסמכי אולמרט: המשטרה פשטה על הוצאת "ידיעות אחרונות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588054</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHudUhjV1AtMvwjqjR2fmJYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:25:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588054" target="_blank"&gt;פרשת מסמכי אולמרט: המשטרה פשטה על הוצאת "ידיעות אחרונות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חוקרי להב 433 פשטו על הוצאת הספרים של העיתון, דרכה ראש הממשלה לשעבר חיבר את ספרו. הפשיטה מתבצעת במסגרת הבדיקה אודות החזקת מסמכים מסווגים של אולמרט בכלא מסתבך? חוקרי להב 433 במשטרה פשטו הבוקר (חמישי) על הוצאת הספרים של 'ידיעות אחרונות' והציגו בפני מנהלי ההוצאה צו חיפוש. ברגעים אלה הם מבצעים במקום חיפושים אחר עקבות הספר שחיבר ראש הממשלה לשעבר אהוד אולמרט דרך הוצאת הספרים. בפשיטה מחפשת המשטרה חומרים לא ערוכים שהעביר אולמרט להוצאת הספרים. מדובר בפשיטה במסגרת הבדיקה שמבצעת המשטרה אודות האירוע במהלכו נמצא כי אחד מעורכי דיניו של אולמרט הגיע לבקרו בבית הסוהר ועזב את המקום לאחר הביקור כשבתיקו נמצאו ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עבירות מין ושוחד: תשתית ראייתית נגד ראש מועצת מטה יהודה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567621</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJYLbIQFy4MlTwd0KGAEmkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 13:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-567621" target="_blank"&gt;עבירות מין ושוחד: תשתית ראייתית נגד ראש מועצת מטה יהודה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;משה דדון נחקר בחשד שביצע עבירות רבות, בין היתר: אינוס, הטרדה מינית, בעילה אסורה בהסכמה וקבלת שוחד. גורמים בכירים נוספים במועצה נחקרו התגבשה תשתית ראייתית נגד ראש המועצה מטה יהודה משה דדון בעבירות חמורות של אינוס, ניסיון אינוס, הטרדה מינית, בעילה אסורה בהסכמה, קבלת שוחד מרמה והפרת אמונים. כך עולה מסיום החקירה שניהלה בחודשים האחרונים היחידה הארצית להב 433 של המשטרה. במסגרת הפרשה רחבת ההיקף והמסועפת עלו חשדות לביצוע עבירות חמורות מצד בעלי משרות בכירות במועצת מטה יהודה לרבות היועצת המשפטית של המועצה וכן על ידי אחיו של ראש המועצה, אבי דדון, המשמש כיו"ר אגודת הפלחה וכן נגד קבלן התשתיות גבי מגנזי,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אמל אסעד הוא הבכיר החשוד בפרשת השחיתות בתעשייה האווירית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-577951</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNO-4s2w6mAy5HZREJrlcEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 15:45:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-577951" target="_blank"&gt;אמל אסעד הוא הבכיר החשוד בפרשת השחיתות בתעשייה האווירית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הבכיר, שהיה בין העצורים בפשיטת המשטרה, היה בעברו חבר מפלגת העבודה ולאחר מכן עבר לליכוד. עובד לשעבר: "מדובר במנגנון מושחת, אני לא מופתע" תת אלוף במילואים אמל אסעד, הקצין הדרוזי הוא איש הביטחון הבכיר שנעצר הבוקר (רביעי) יחד עם 12 חשודים נוספים, חלקם בעלי תפקידים בכירים בתעשייה האווירית, להם מייחסת היחידה הארצית להב 433 במשטרה שורה של עבירות בתחום השחיתות הציבורית. אסעד, המכהן כחבר דירקטוריון התעשייה האווירית חשוד בביצוע עבירות פליליות לצורך קידום פעילותה של חברת דרוז נט המספקת שירותים לתעשייה האווירית. על פי החשד העבירה דרוז נט שוחד כספי אל מקורביו של אסעד ובתמורה קיבלה עבודה בתעשייה האווירית...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בן כספית: אם יוגש כתב אישום כחלון או בנט יראו לנתניהו את הדלת - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-577080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHYro4J0b7pBccTU3G64mgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 14:52:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-577080" target="_blank"&gt;בן כספית: אם יוגש כתב אישום כחלון או בנט יראו לנתניהו את הדלת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הפרשן הפוליטי בשיחה עם משעל ורפאל ב-103FM: "יש אנרגיה עצומה ב'ליכוד', להחליף את נתניהו. במשטרה בטוחים שתיק 1000 מבוצר גם בלי פאקר. על תיק 2000 יש ויכוח. היועמ"ש מכין את הקרקע לסגירת אחד מהם" ראש הממשלה נתניהו נחקר אתמול בפעם הרביעית בשני התיקים, 1000 ו-2000, כשהדיווחים מהחקירות העידו על הפתעה שחיכתה לראש הממשלה כאשר החוקרים דיברו עמו, למרות שעורכי דינו הכחישו זאת נמרצות. ניסים משעל ודרור רפאל שוחחו ב-103FM עם העיתונאי והפרשן בן כספית, שהסביר את מה שקורה כעת בצמרת המשטרה והן באזור מקורביו של נתניהו. כספית התייחס תחילה לשיחת הטלפון מהנשיא האמריקאי, דונלד טראמפ, במהלך החקירה: "ברור שזה תוזמר ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יאיר נתניהו מוסר עדות בפרשת המתנות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-570623</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7mOdwuyhhmrVyRBEW4uPIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 16:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-570623" target="_blank"&gt;יאיר נתניהו מוסר עדות בפרשת המתנות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בנו של ראש הממשלה הגיע למשרדי להב 433 וצפוי להתייחס לקשרים עם המיליארדר האוסטרלי, ג'יימס פקר. בתוך כך, בפרשה השנייה, נחקר היום מו"ל ידיעות אחרונות בנו של ראש ממשלת ישראל, יאיר נתניהו, הגיע למשרדי יחידת 433 בלוד על מנת למסור עדות בפרשת המתנות שנחקרת בהקשר של אביו, ראש הממשלה בנימין נתניהו. על פי ההערכות, העדות צפויה לקחת כשעתיים. יש לציין כי לא מדובר בחקירה אלא במתן עדות בלבד. ככל הנראה, נתניהו יישאל בעיקר על המתנות אותן יש חשדות כי קיבל מהמיליארדר ג'יימס פאקר. פרטים נוספים מיד.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת נתניהו-מוזס: השר לוין תושאל, דמויות נוספות צפויות להיחקר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-569977</link><guid isPermaLink="false">CAIiENaC62BenWINhePsrvt5Sj4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 14:26:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-569977" target="_blank"&gt;פרשת נתניהו-מוזס: השר לוין תושאל, דמויות נוספות צפויות להיחקר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כחלק מפרשת 2000 החוקרים ביררו האם נעשו פניות לשר התיירות הידוע כמקורב לראש הממשלה בנוגע לשיתוף פעולה לכאורה לאישור "חוק ישראל היום" שר התיירות יריב לוין תושאל היום (רביעי) במשרדי היחידה הארצית לחקירות הונאה לה"ב 433 שבלוד, כחלק מפרשה 2000 הנוגעת לקשר בין ראש הממשלה בנימין נתניהו ומו"ל ידיעות אחרונות ארנון (נוני) מוזס. על פי הידוע, ביררו החוקרים עם השר לוין האם נעשו אליו פניות כמי שנחשב כמקורב לראש הממשלה ע"י נתניהו לשיתוף פעולה לכאורה לאישור "חוק ישראל היום". עוד ידוע כי דמויות נוספות צפויות להיחקר בימים הקרובים. הרחבה מיד&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בכיר לשעבר בלשכת רה"מ חשוד במעשים מגונים וכליאת שווא - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-565295</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnw0MSxg9nq4SHIcUbtRcgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 19:04:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-565295" target="_blank"&gt;בכיר לשעבר בלשכת רה"מ חשוד במעשים מגונים וכליאת שווא&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אמנית טוענת כי החשוד נגע בגופה בניגוד לרצונה, אילץ אותה להופיע בפני חבריו וניסה לנשקה, כשביקשה לעזוב, כלא אותה בחדר למשך זמן לא מבוטל. הוא ביצע את המעשים לאחר שעזב את תפקידו בכיר לשעבר בלשכת ראש הממשלה המקורב לראש הממשלה בנימין נתניהו ולרעייתו, נחקר אתמול באזהרה בחשד לביצוע עבירות מין, מעשים מגונים וכליאת שווא, כך פורסם הערב (רביעי) בחדשות 2. בתום חקירתו נשלח החשוד לחמישה ימי מעצר בית והחקירה בעניינו נמשכת. לפני כחודש וחצי התלוננה אמנית צעירה כי הבכיר לשעבר בלשכת ראש הממשלה הציע לה להצטרף אליו לנסיעה בדרכם לעיר מגוריהם לאחר שהופיעה בכנס שבו נטל חלק. לטענתה, הוא התיישב לצידה במושב האחורי ברכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חקירות נתניהו: האמת הולכת ומבצבצת מתוך חומת השתיקה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-594241</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBS5irBrTQmxFiKE3XRsXpcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 03:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-594241" target="_blank"&gt;חקירות נתניהו: האמת הולכת ומבצבצת מתוך חומת השתיקה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מפרשה לפרשה, מעד לעד, ממעצר לחקירה, מקורביו וסייעניו של בנימין נתניהו נופלים שדודים, והאמת הולכת ומבצבצת מתוך חומת השתיקה שוחד, מרמה והפרת אמונים. אלה החשדות כנגד ראש ממשלת ישראל בנימין נתניהו. זה נכתב אתמול במסמך רשמי שהוגש לבית המשפט. זה כבר לא קונספירציה של השמאל, או פנטזיה של התקשורת. זה חשד אמיתי, בשרני, מתפתח. חשד שהולך וקורם עור וגידים מולנו. מפרשה לפרשה, מעד לעד, ממעצר לחקירה. כל הדברים שנכתבו כאן במהלך השנים האחרונות, מתגשמים. ואף יותר מזה. ומה אומר נתניהו? מה שציפינו שיגיד: "מסע הציד להחלפת השלטון נמצא בעיצומו, אבל הוא נידון לכישלון, מסיבה פשוטה: לא יהיה כלום, כי לא היה כלום". ובכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארבעה נעצרו בחשד לניהול הימורים אסורים בסך מיליוני שקלים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkGpUFo79y59UisSF630DcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 05:12:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588910" target="_blank"&gt;ארבעה נעצרו בחשד לניהול הימורים אסורים בסך מיליוני שקלים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עיכבה לחקירה 21 חשודים בטענה למעורבותם בביצוע עבירות על חוק איסור הלבנת הון ופקודות מס הכנסה, כמו גם ניהול הימורים בלתי חוקיים לכאורה ארבעה חשודים ו-17 מעורבים נוספים נעצרו הבוקר (חמישי) ועוכבו לחקירה באזהרה, בתום חקירה סמויה וממושכת שערכו בלשי להב 433 במשטרה, זאת בחשד שביצעו עבירות של ניהול הימורים, עבירות על חוק איסור הלבנת הון ופקודות מס הכנסה. במשטרה מעריכים כי מדובר בהימורים הנאמדים במיליוני שקלים. בפשיטה על בתי החשודים תפסו הבלשים מסמכים רבים ורכוש המחזקים מבחינה ראייתית את החשד האמור. כמו כן, אותרה דירה במרכז פתח תקווה ששימשה כמועדון הימורים. במסגרת החקירה המשותפת שנוהלה, כאמו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חקירה נגד ח"כ גטאס: "חשד לעבירות הקשורות בביטחון המדינה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-567218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPladuzk7u6dCdHg54mstwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Dec 2016 16:09:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-567218" target="_blank"&gt;חקירה נגד ח"כ גטאס: "חשד לעבירות הקשורות בביטחון המדינה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מידע שהתקבל בשירות בתי הסוהר מצביע על אפשרות של ניצול סמכות בעקבות הרשאתו לבקר אסירים בכלא. במשטרה נמנעו מלהגיב לדברים יחידת להב 433 של המשטרה מנהלת חקירה סמויה הקשורה לח"כ גטאס באסל (הרשימה המשותפת), והמייחסת לו חשד לביצוע עבירות על ביטחון המדינה לכאורה בעת ביקוריו בבתי הכלא בפגישות עם אסירים בטחוניים. כך פרסם היום (ראשון) כתב ערוץ 2 משה נוסבאום. מבדיקה שערכנו עולה כי במשטרה קיבלו מידע מיחידת המודיעין של שירות בתי הסוהר (שב"ס) בעקבות פרטים שנבחנו על ידה ולאחר שעלה כי ייתכן וח"כ באסל ביצע לכאורה עבירות ביטחוניות. על פי החשד ח"כ באסל השתמש וניצל את הסמכות המוקנית לו בחוק לבקר בבתי הכלא שם נפ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לפני כתב אישום משמעתי: שימוע נערך לראש מחלקת המודיעין לשעבר במשטרה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580397</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ23TSZyJ8NhHt8wDoACK5gqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:05:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580397" target="_blank"&gt;לפני כתב אישום משמעתי: שימוע נערך לראש מחלקת המודיעין לשעבר במשטרה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;תנ"צ גיא ניר הודח מתפקידו בעקבות דוח ביקורת נוקב על התנהלותו. כתב אישום יוגש גם נגד צ', הקצינה ששירתה עם ניר ואתמול תבעה את המפכ"ל על הוצאת דיבה מחלקת מהמשמעת במשטרת ישראל קיימה בשבוע שעבר שימוע לתת ניצב גיא ניר, לשעבר ראש חטיבת המודיעין במשטרה, שהודח בשנה שעברה מתפקידו. השימוע נערך לניר צורך שמיעת טענותיו בטרם קבלת החלטה בדבר הגשת כתב אישום משמעתי על ידי המחלקה לחקירות שוטרים, נגדו ונגד הקצינה צ' (שוויתרה על זכותה לשימוע-א"ח) ששירתה גם היא בחטיבת המודיעין, ואתמול הגישה תביעת דיבה נdד מפכ"ל המשטרה, רנ"צ רוני אלשיך, משום שכינה אותה עבריינית. לאחר שמיעת הטענות שהועלו על ידי תנ"צ ניר ובא כוחו ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>התפתחות דרמטית בחקירת פרשת השחיתות בעיריית נתניה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-596621</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGjIaqE2ifSDrn7omdEl4AqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 17:38:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-596621" target="_blank"&gt;התפתחות דרמטית בחקירת פרשת השחיתות בעיריית נתניה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מהלך משמעותי, עליו לא ניתן לפרט, בפרשה בה חשוד סגן ראש העיר שמעון שר בעבירות מרמה והפרת אמונים. שר חשוד כי קידם פרויקטים נדל"ניים בתמורה לכספים התפתחות דרמטית ומשמעותית בחקירת פרשת השחיתות בעיריית נתניה, כל זאת בהקשר לחשד המייחס לסגן ראש העיירה וממלא מקום יו"ר הוועדה לתכנון ובנייה, שמעון שר עבירות שוחד. על פרטי ההתפתחות לא ניתן להרחיב בשלב זה. כזכור, אתמול, שעות לאחר מעצרו, הותר לפרסום כי שמעון שר, סגן ראש עיריית נתניה הוא הבכיר שנעצר לחקירה על ידי חוקרי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 במשטרה בחשד כי במסגרת תפקידו ברשות המקומית ביצע לכאורה עבירות שוחד, מרמה והפרת אמונים. שר נעצ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בעקבות חשיפת מעריב: תשתית ראייתית כנגד ראש מועצת עמנואל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-587682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJaJU0o6VoX3iejQVQ_6lEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 15:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-587682" target="_blank"&gt;בעקבות חשיפת מעריב: תשתית ראייתית כנגד ראש מועצת עמנואל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;היחידה הארצית לחקירות הונאה גיבשה תשתית ראיות נגד עזרא גרשי, בחשד לעבירות של שוחד בחירות, ותעביר את חומרי החקירה לעיון הפרקליטות היחידה הארצית לחקירות הונאה הודיעה היום (שני) כי אחרי חודשים רבים של חקירה, חלקם באופן סמוי, גיבשה תשתית ראיות כנגד ראש מועצת עמנואל, עזרא גרשי, בחשד לעבירות של שוחד בחירות, ותעביר את חומרי החקירה לעיון הפרקליטות. האחרונה תחליט האם להגיש כנגד גרשי כתב אישום בתיק. את החקירה ליוותה גם המחלקה הכלכלית בפרקליטות המדינה, ובמסגרתה אף זומנו לחקירה מספר רב של מעורבים, חלקם תחת אזהרה, לרבות ראש המועצה עצמו. כפי שנחשף בתחקיר של ''מעריב סופהשבוע' מחודש פברואר השנה, החשדות כנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בג"ץ הורה למפכ"ל: נמק תוך 45 יום מדוע לא ננקטו צעדים נגד ריטמן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-564181</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHi9Ujj8INlNG7Cbu7BfgTIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 14:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-564181" target="_blank"&gt;בג"ץ הורה למפכ"ל: נמק תוך 45 יום מדוע לא ננקטו צעדים נגד ריטמן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רב ניצב אלשיך יצטרך להסביר מדוע ראש להב 433 שנחקר בעבר בחשד להטרדה מינית המשיך לשמש בתפקידו כמפקדה של הקצינה שהתלוננה נגדו בג"ץ הורה היום (שני) למשטרה לנמק בתוך 45 יום, מדוע לא ננקטו צעדים מנהליים נגד מפקד יחידת להב 433 במשטרה ניצב רוני ריטמן, שנחקר בעבר במחלקה לחקירות שוטרים, בחשד להטרדה מינית. השר לביטחון פנים גלעד ארדן ומפכ"ל המשטרה רנ"צ רוני אלשיך יצטרכו להסביר מדוע המשיך ריטמן לשמש בתפקידו, כמפקדה של הקצינה שהתלוננה נגדו. ההחלטה התקבלה בעתירה שהגישה הקצינה בה ביקשה שריטמן יועבר מתפקידו או יפוטר משורות המשטרה. זאת בעקבות החלטת המפכ"ל להשיבו לתפקיד, לאחר שהיועץ המשפטי לממשלה לשעבר, יהודה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שר לשעבר נחקר בפרשת הצוללות בלהב 433 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBptpHKZDh3iB5UAlc9wIGkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597988" target="_blank"&gt;שר לשעבר נחקר בפרשת הצוללות בלהב 433&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מצעד הנחקרים ממשיך: אבריאל בר יוסף, שהיה ראש המל"ל, נחקר בלהב 433 בתיק 3000. בנוסף, נחקר במסגרת הפרשה גם יועץ פוליטי של שר מכהן שר לשעבר נחקר הבוקר (שני) בלהב 433 כחלק מפרשת הצוללות, פרשת 3000. בנוסף, נחקר גם אבריאל בר יוסף, ראש המל"ל לשעבר, גם הוא בפרשת הצוללות. בר יוסף כבר נעצר בעבר במסגרת הפרשה. זהותו של השר לשעבר טרם הותרה לפרסום. אתמול נעצר במסגרת הפרשה דוד שרן, ראש לשכתו לשעבר של ראש הממשלה נתניהו, שחשוד בקבלת כספי שוחד בהיותו איש ציבור. מעצרו הוארך אתמול עד ליום חמישי הקרוב בשעה 16:00. מלבד שרן, אתמול נעצרו מפקד שייטת 13 לשעבר, שני יועצי תקשורת, עורך דין, ומפקד חיל הים לשעבר אליעזר (...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הסתיימה חקירת שרה נתניהו בפרשת מעונות ראש הממשלה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594029</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoabvnwvvbrgoC11THH7KMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-594029" target="_blank"&gt;הסתיימה חקירת שרה נתניהו בפרשת מעונות ראש הממשלה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אשת רה"מ התייצבה במשרדי להב 433 למתן עדות, כשנה וחודשיים לאחר ההמלצה להעמידה לדין, זאת בפעם האחרונה, כנראה, לפני שהתיק יועבר להכרעת היועמ"ש ופרקליט המדינה רעיית ראש הממשלה שרה נתניהו הגיעה הערב (רביעי) למטה יחידת להב 433 להשלמת חקירתה בפרשת מעונות ראש הממשלה. את הזמנתה למתן העדות, כפי שנודע למעריב, ביקשה פעם נוספת הפרקליטות לצורך השלמה, ככל הנראה סופית, של החקירה בטרם יועבר התיק להחלטה המכרעת של פרקליט המדינה שי ניצן והיועץ המשפטי לממשלה (היועמ"ש) אביחי מנדלבליט, זאת לנוכח ממצאי החקירה והמלצת הפרקליטות להגיש כתב אישום כנגדה בגין עבירות של קבלת דבר במרמה בשלוש פרשיות שונות. כזכור, כבר בחודש ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דרעי בתגובה ראשונה לחקירה: "לא מתלוננים, רק אומרים תודה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-586508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGl-EAmvG8cxAl5325UChtgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 17:46:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-586508" target="_blank"&gt;דרעי בתגובה ראשונה לחקירה: "לא מתלוננים, רק אומרים תודה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה תיאמה עם שר הפנים ורעייתו יפה מועד חקירה נוסף, ככל הנראה בתחילת השבוע הבא. הוא הגיב לחקירה ואמר: "מודים לבורא עולם" המשטרה תיאמה עם אריה דרעי מועד נוסף שבו הוא יגיע לחקירה במשרדי יחידת להב 443 להמשך החקירה בעניינו. ככל הנראה, החקירה תתקיים כבר בראשית השבוע הבא. הערב (חמישי) פורסם בחדשות 10 כי נבדק חשד לפיו כספי תרומות נפרטו למזומן בצ'יינגים והועברו לשימוש פרטי. מדובר בחשד של גניבה מידי מורשה, וחלק מהכסף נעלם ולא נמצא במעקב. על פי החשד, סכום הכסף הזה הועבר למשפחת דרעי. המיליארדר מיכאל מירילשוילי ובנו נחקרו בחשד למתן שוחד. אריה דרעי הגיב היום בפעם הראשונה לחקירתו: "בשם ובשם אישתי, אנחנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חשד לשוחד ומרמה: שני גורמים בכירים בעיריית צפת עוכבו לחקירה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN13GVPiP63gll50auQhn4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:32:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573708" target="_blank"&gt;חשד לשוחד ומרמה: שני גורמים בכירים בעיריית צפת עוכבו לחקירה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חוקרי להב 433 פשטו על משרדי עיריית צפת ועיכבו בין היתר גם יזם בנייה. במרכז הפרשה חשד למרמה בהקשר לפרויקטים בתחום הנדל"ן בהם קשורה העירייה חוקרי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 במשטרה פשטו הבוקר (שני) על משרדי עיריית צפת ועיכבו לחקירה שתי דמויות בכירות ביותר בעירייה וכן יזם בנייה וגורם נוסף. מדובר בפרשה המכונה פרשה 1431 שבמרכזה חשד לביצוע עבירות שוחד ומרמה בהקשר לפרויקטים בתחום הנדל"ן וכן מיזמים ופעילות בהם קשורה עיריית צפת. בתום חקירה סמויה שהתנהלה במהלך החודשים האחרונים ביאח"ה בשיתוף יחידת יהלום ברשות המיסים עיכבו הבוקר כאמור לחקירה ארבעה חשודים בגין מעורבותם בביצוע עבירות שח...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בני הזוג אדלסון יגיעו להעיד בפרשת שיחות נוני מוזס - נתניהו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-589294</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuW0BWBU0LJ7foav9rr-3oqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 19:28:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-589294" target="_blank"&gt;בני הזוג אדלסון יגיעו להעיד בפרשת שיחות נוני מוזס - נתניהו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעלי 'ישראל היום' שלדון אדלסון ורעייתו מרים יעידו מחר במסגרת חקירת תיק 2000 - עבור שלדון תהיה זו העדות השנייה. במשטרה מדגישים כי בני הזוג אינם חשודים בעבירה כלשהי בעלי 'ישראל היום' שלדון אדלסון ורעייתו מרים יגיעו מחר (שני) בבוקר למסור עדות ביחידה הארצית לחקירות הונאה להב 433, במסגרת חקירת תיק 2000 והשיחות שהתנהלו בין בעלי 'ידיעות אחרונות' נוני מוזס לבין ראש הממשלה בנימין נתניהו. עבור שלדון אדלסון תהיה זו עדות שנייה בפרשה בעוד שרעייתו מרים תעיד לראשונה. במשטרה מדגישים כי השניים אינם חשודים בדבר וכוונתה לבדוק האם ידעו על כוונת ראש הממשלה לצמצם את פעילות 'ישראל היום' או לנסות להשפיע על מכירתו....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בהמשך השבוע: נתניהו צפוי להיחקר שוב בנוגע לחשד לקבלת מתנות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-568972</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqVEEntGgRToegQcooeg68qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 05:26:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-568972" target="_blank"&gt;בהמשך השבוע: נתניהו צפוי להיחקר שוב בנוגע לחשד לקבלת מתנות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לאחר שתושאל במשך שלוש שעות, במשטרה מעריכים כי בדיקת ענייניו של ראש הממשלה לא הסתיימה והם ייאלצו לחזור למעונו לצורך השלמתה אחרי שראש הממשלה, בנימין נתניהו, נחקר באזהרה במשך שלוש שעות במעונו בחשד לפלילים אמש, ההערכה היום (שלישי) היא שחוקרי המשטרה צפויים להגיע למעונו שוב, כנראה עד סוף השבוע, וככל הנראה פעמים נוספות. עם זאת, במשטרה ממשיכים לשמור על איפול כבד בכל הקשור לחשדות החמורים יותר, כדי למנוע שיבוש חקירה ובשל רגישות העניין. ממה שניתן לגלות, בפרשה נחקר ניגוד העניינים החמור בין נותן המתנות לבין התפקידים שנשא או נושא נתניהו. מה שהיה על החוקרים לבדוק הוא האם אותו איש עסקים ידע או שיער כי יקבל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>איימו על בכירים במשק: 28 נעצרו, ביניהם מנהלי עיתון "הפלס" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-581490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMambjZZ-Vyk-vMSBvpRzkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 05:03:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-581490" target="_blank"&gt;איימו על בכירים במשק: 28 נעצרו, ביניהם מנהלי עיתון "הפלס"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כפי שעולה מפרטי החקירה, שנמשכה כחצי שנה, החשודים הטרידו מנהלים בחברות ממשלתיות, תוך ניסיון לשדלם לפרסם בביטאון. במהלך המעצר הותקפו שוטרים ע"י המון זועם במסגרת מבצע ארצי רחב היקף עצרה לפנות בוקר (שלישי) המשטרה 28 אנשים בחשד להטרדות וסחיטה באיומים של בכירים בחברות גדולות במשק ומנהלים בחברות ממשלתיות, תוך ניסיון לשדלם לפרסם בעיתון "הפלס". במסגרת הפעילות ביצעה המשטרה חיפוש במערכת עיתון, תוך איסוף ממצאים הקשורים לחקירה כגון מחשבים וחומרי מדיה, ועצרה נושאי משרה בכירים במערכת העיתון. חלק מעצורים יובאו בהמשך בפני בית משפט השלום בראשון לציון לדיון בעניינם. החקירה הסמויה בעניין, המתנהלת מזה כחצי שנה,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מסתמן: נתניהו ייחקר שוב לאחר החגים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600130</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrAsR-vsk58xIsHeK1kIJIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 20:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600130" target="_blank"&gt;מסתמן: נתניהו ייחקר שוב לאחר החגים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ראש הממשלה צפוי להגיע שוב למשרדי להב 433, זאת לאחר שהחשדות נגדו התחזקו בעקבות עדויות ארי הרו וארנון מילצ'ן. מלבדו, גם נוני מוזס צפוי להיחקר ראש הממשלה נתניהו צפוי להיחקר שוב, ככל הנראה לאחר החגים, בפרשת המתנות (תיק 1000) ופרשת שיחותיו עם נוני מוזס (תיק 2000). יש לציין כי בעקבות העובדה שנתניהו כבר נחקר בעבר היועץ המשפטי לממשלה (יועמ"ש) אביחי מנדלבליט לא צריך לבקש אישור כדי לבצע חקירה נוספת. כמו כן, גם נוני מוזס צפוי להיחקר בשבועות הקרובים, זאת לצד בכירים נוספים, שיגיעו למשרדי להב 433, כפי שפורסם בחודש שעבר במעריב. כזכור, לאחר גיוסו של ראש לשכתו לשעבר של נתניהו, ארי הרי, ציין גורם בכיר במשטרה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>איש העסקים מיקי גנור הובא להארכת מעצר, עו"ד שמרון שוחרר למעצר בית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACqFb7rv4Nb1gMj5eh7hq4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591098" target="_blank"&gt;איש העסקים מיקי גנור הובא להארכת מעצר, עו"ד שמרון שוחרר למעצר בית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה הקפיאה את חשבונותיהם של מפקד חיל הים לשעבר אליעזר (צ'ייני) מרום, שטרם נחקר ושל החשודים הנוספים התפתחות נוספת בחקירת פרשה 3000: המשטרה צפויה להביא הערב (שני) לבית משפט השלום בראשון לציון שלושה מתוך ששת החשודים שנחקרו היום באזהרה על מנת להאריך את מעצרם. אחד מהשלושה הוא המשנה לראש המטה לביטחון לאומי וראש מספן ציוד בחיל הים לשעבר, אבריאל בר יוסף, ושני חשודים נוספים. לגבי השלושה האחרים, טרם התקבלה החלטה. בתוך כך, המשטרה הקפיאה את חשבונות הבנק של ששת החשודים וכן את חשבונו של האלוף במיל' אליעזר (צ'ייני) מרום, מפקד חיל הים לשעבר, ששמו הוזכר בפרשה, אולם טרם נחקר. עורך הדין ציון אמיר, המייצג א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גניבה בידי עובד ציבור: תשתית ראייתית לשחיתות של ראש עיריית כפר סבא - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-593310</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHBXEmJKplpM-xxtJbZiw4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 13:53:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-593310" target="_blank"&gt;גניבה בידי עובד ציבור: תשתית ראייתית לשחיתות של ראש עיריית כפר סבא&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה תמליץ על הגשת כתב אישום נגד יהודה בן חמו, שלכאורה קיבל מאות אלפי שקלים מאנשי עסקים כשהוא נותן מצג שווא כי מדובר בתרומה לנזקקים. בין סעיפי העבירות: קבלת דבר במרמה בנסיבות מחמירות המשטרה סיימה את חקירתה בעניין ראש עיריית כפר סבא, יהודה בן חמו, והחליטה כי ישנה תשתית ראייתית לעבירות שחיתות שונות בעניינו. כזכור, בן חמו חשוד כי סייע ליזמי נדל"ן בטובה להטבות שונות, בנוסף לקבלת מאות אלפי שקלים מאנשי עסקים תוך הצבת מצג שווא כי מדובר בתרומה לנזקקים. החקירה התנהלה ביחידה הארצית של המשטרה, להב 433, במשך כמה חודשים, ובמהלכה נחקרו מעורבים רבים באזהרה, בכללותם – בן חמו. עם סיום החקירה הוחלט כי נתג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שגריר ארה"ב בישראל לשעבר יזומן למתן עדות בפרשה 1000 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600343</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDnHK4QoXpjR7AIRP8PPrsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 18:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600343" target="_blank"&gt;שגריר ארה"ב בישראל לשעבר יזומן למתן עדות בפרשה 1000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שפירו יתבקש להתייחס לטענתה שראש הממשלה היה מעורב בבקשה להארכת ויזת השהייה של ארנון מילצ'ן בארצות הברית. הרשויות בוושינגטון צריכות לאשר את הבקשה לגביית עדות שגריר ארצות הברית בישראל לשעבר, דן שפירו, צפוי להיות מזומן למתן עדות בפרשת 1000, הנחקרת ביחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה). מתן העדות מותנה באישור של שלטונות ארצות הברית מאחר ושפירו הוא דיפלומט אמריקאי. במשטרה ממתינים עדיין לאישור הבקשה מהרשויות בוושינגטון לגבות את העדות ומיד לכשיתקבל יזומן השגריר לשעבר, שעדיין מתגורר בישראל למסירת עדות. שפירו יתבקש להשיב על הטענה לפיה ראש הממשלה בנימין נתניהו היה מעורב בבקשה להאריך את הוויזה של איש הע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בנימין נתניהו צפוי להיחקר במעונו בי-ם, החשדות: מרמה והפרת אמונים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-568827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQ7sxCjbQGaNvDsaVazJ8wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 04:10:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-568827" target="_blank"&gt;בנימין נתניהו צפוי להיחקר במעונו בי-ם, החשדות: מרמה והפרת אמונים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החוקרים הצליחו סוף־סוף לקבוע מועד לחקירת ראש הממשלה. הערכה: אחת הפרשיות, שעליה הוטל מעטה כבד של סודיות, קשורה כנראה לדמות בכירה שמסרה מידע משמעותי אחרי כשבוע של ניסיונות לתאם מועד לחקירתו של ראש הממשלה, בנימין נתניהו, הצליחו אנשי יחידת להב 433 לקבל אתמול מלשכת ראש הממשלה תשובה לשאלה מתי יוכלו להגיע למעון בירושלים כדי להפנות אליו את השאלות הקשות. ככל הידוע, מקורב מאוד לנתניהו סיפק לחוקרים פרטים ומידע רב ערך, שעשויים לקצר את החקירה. על פי הערכה, החקירה הראשונה תימשך לא יותר משעתיים (זמן קצר לכל הדעות) והיא תוקלט ותועבר ישירות אל צוות בכיר בראשותו של ראש אגף חקירות ומודיעין (אח"מ) במשטרה, ניצב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גיל שפר הוא הבכיר שנחשד לתקיפה מינית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-565372</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfJf_vaIW-8bX5Xy85JzfsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 12:09:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-565372" target="_blank"&gt;גיל שפר הוא הבכיר שנחשד לתקיפה מינית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ראש הסגל לשעבר של ראש הממשלה, בנימין נתניהו, חשוד כי הטריד וכלא אישה בדירה, בה שהו עוד מספר אנשים הותר לפרסום: גיל שפר הוא הבכיר שעבד בלשכת רה"מ בנימין נתניהו ונחקר בחשד להטרדה מינית ולכליאת אישה. שפר כיהן כראש הסגל בלשכה ונחקר בעבר בגין עבירות דומות. הוא נחקר שלשום באזהרה בחשד לביצוע עבירות מין, מעשים מגונים וכליאת שווא. האירוע התרחש ככל הנראה לפני מספר חודשים והחקירה התנהלה כסמויה מאז ועד לזימונו של החשוד לחקירה באזהרה. בתום חקירתו נשלח החשוד לחמישה ימי מעצר בית והחקירה בעניינו נמשכת. לפני כחודש וחצי התלוננה אמנית צעירה כי הבכיר לשעבר הציע לה להצטרף אליו לנסיעה בדרכם לעיר מגוריהם, לאחר שה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת בני שטיינמץ: הוארך מעצרו של אהוד נטע שחשוד במעורבות בתיק - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-595673</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnIqErcWyCIcvklfWgERaYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-595673" target="_blank"&gt;פרשת בני שטיינמץ: הוארך מעצרו של אהוד נטע שחשוד במעורבות בתיק&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שופט בית משפט השלום בראשל"צ האריך בשלושה ימים את המעצר של החשוד השלישי בפרשה הקשורה למיליארדר. הוא נימק את המהלך בכך ש"יש חשש שישבש את מהלך החקירה" שופט בית משפט השלום בראשון לציון מנחם מזרחי האריך הבוקר (רביעי) בשלושה ימים את מעצרו של אהוד נטע, החשוד השלישי שנעצר אמש בפרשה הקשורה למעצרו של המיליארדר בני שטיינמץ החשוד בביצוע עבירות שוחד, מרמה, ושימוש במסמך מזויף. השופט מזרחי ציין כי "קיים חשד סביר לביצוע העבירות המיוחסות לו, וקיימת עילת מעצר ויסוד סביר לחשש ששחרורו ישבש את מהלך החקירה". בדיון שהתקיים בבית משפט השלום הסביר נציג היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה), רפ"ק אבשלום אחרק, כי "נטע ע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בכיר במגזר הציבורי נעצר בחשד לשוחד והטיית מכרזים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-586960</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2enkTqyuKpXsViosfSrFgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 06:43:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-586960" target="_blank"&gt;בכיר במגזר הציבורי נעצר בחשד לשוחד והטיית מכרזים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מעצרו מגיע כחלק מחקירה משותפת של יחידת יהלום ברשום המיסים ויחידת להב 433 במשטרה. ששת החשודים יובאו להארכת מעצר בביהמ"ש בראשון לציון חוקרי יחידת יהלום ברשות המיסים עצרו הבוקר (שלישי) שישה חשודים, בהם דמות בכירה באחד ממשרדי הממשלה הפועלים באזור המרכז. המעצרים התבצעו במסגרת חקירה המתנהלת בלהב 433, בגין חשד לביצוע עבירות שוחד, הפרת אמונים, קבלת דבר במרמה, הטיית מכרזים, עבירות מס והלבנת הון. מדובר בחקירה משותפת של המשטרת ישראל ויחידת יהלום ברשות המיסים, שראשיתה לפני כשנה. במהלך החקירה עלה כי בכיר במגזר הציבורי בסיוע אחרים, פעל בניגוד עניינים והטה מכרזים בהיקף מוערך של עשרות מילוני שקלים בענפי פ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>השר דרעי ורעייתו צפויים להיחקר בחשד לעבירות שחיתות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-585882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8GKUag5UuoPwE82O8p4XQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 07:10:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-585882" target="_blank"&gt;השר דרעי ורעייתו צפויים להיחקר בחשד לעבירות שחיתות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בני הזוג יזומנו לחקירה באזהרה ביחידת להב 433 בעבירות הקשורות לעסקאות נדל"ן. שר הפנים השיב: "סומך על מערכת אכיפת החוק שתעשה עבודתה בצורה מקצועית וראויה" שר הפנים אריה דרעי ורעייתו יפה יזומנו במהלך הימים הקרובים למשרדי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 במשטרה בלוד לחקירה באזהרה בחשד לעבירות הקשורות לעסקאות נדל"ן שביצע לכאורה באמצעות בני משפחה. לפני כשבועיים חשף "מעריב" לראשונה כי אל היועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט הגיעה בקשה מהמשטרה לאשר את חקירתו של דרעי במסגרת אותה פרשה. מדובר בחקירה שהחלה כבר בחודש אפריל 2016 כאשר חודש קודם לכן היועמ"ש התיר לבצע בדיקה. לאחר מכן בדיקה זו הבשיל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גורם בכיר לשעבר בלשכת רה"מ עוכב לחקירה בפרשת הצוללות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAv-2Sep7h3nEMUQI8NKRk0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 04:58:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597830" target="_blank"&gt;גורם בכיר לשעבר בלשכת רה"מ עוכב לחקירה בפרשת הצוללות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עיכבה לחקירה שישה החשודים במעורבות בביצוע עבירות במישור הכלכלי וטוהר המידות, ביניהם שהועסק בלשכת נתניהו, וביצעה חיפושים בבתיהם המשטרה עיכבה הבוקר (ראשון) לחקירה שש דמויות ששמם עלה בעדותו של מיקי גנור, המעיד בפרשת הצוללות. בין הדמויות שהמשטרה הגיעה לבתיהם הבוקר גם גורם בכיר לשעבר בלשכת ראש הממשלה בנימין נתניהו. חוקרי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) אספו עמם המסמכים והמעוכבים ייחקרו במהלך הבוקר במטרה לאשש או להפריך את גרסת עד המדינה. השישה עוכבו לחקירה בחשד למעורבות בביצוע עבירות במישור הכלכלי וטוהר המידות, כשבמקביל, כאמור, נערך חיפוש בבתיהם ובמשרדים, במטרה לתפוס מסמכים הרלוו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מעצרו של ראאד סאלח הוארך בשישה ימים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-595844</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEPf8b7RJNzHwdwHk0o_WMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 12:57:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-595844" target="_blank"&gt;מעצרו של ראאד סאלח הוארך בשישה ימים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עשרות מפגינים ליוו מחוץ לבית המשפט השלום בראשל"צ את ראש הפלג הצפוני של התנועה האסלאמית שנעצר בחשד להסתה לטרור ואלימות כ -50 מפגינים נאספו היום (חמישי) בשעות הצהריים בכניסה לבית משפט השלום בראשון לציון במחאה על מעצרו של מנהיג הפלג הצפוני של התנועה האיסלאמית ראאד סלאח, הובא לבית המשפט לדיון בבקשת המשטרה להאריך את מעצרו בחשד לעבירות של הסתה לטרור וחברות בארגון אסור על פי חוק וזאת בשל דרשות שנשא בעיקר אחרי הפיגוע בהר הבית בו נרצחו שני שוטרים. מעצרו של סאלח הוארך בשישה ימים. השייח סלאח נעצר ביום שלישי האחרון על ידי חוקרי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 במשטרה במסגרת חקירה משותפת המת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לאחר יותר מ-11 שעות: הסתיימה חקירתו של אריה דרעי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-586242</link><guid isPermaLink="false">CAIiELulg8wW9CRFR6v9ztCOGmUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 18:55:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-586242" target="_blank"&gt;לאחר יותר מ-11 שעות: הסתיימה חקירתו של אריה דרעי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר הפנים יצא ממשרדי להב 433 לאחר שעות ארוכות. מהמשטרה נמסר כי דרעי נחקר בחשד לרישום כוזב, עבירות מס, הפרת אמונים ועוד. ככל הנראה יזומן לחקירה נוספת בהמשך לאחר קרוב ל-12 שעות, הסתיימה הערב (שני) חקירתו של שר הפנים אריה דרעי במשרדי להב 433. מהמשטרה נמסר כי דרעי נחקר בחשד להלבנת הון, מרמה והפרת אמונים, גניבה בידי מורשה, רישום כוזב ועבירות מס. ככל הנראה הוא יוזמן בהמשך לחקירה נוספת. דרעי מסר עם סיום חקירתו: "שיתפתי פעולה באופן מלא ועניתי על כל שאלות החוקרים. כמו שאמרתי, יש לי אמון במערכת אכיפת החוק ואני קורא לציבור להתאזר בסבלנות ולכבד את החקירה. אמשיך בעזרת השם במלוא הכוח והתנופה בעשיה הציבורית".&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>המשטרה פשטה על משרד הביטחון בעניין פרשת הצוללות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-568098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7bRYEkO_NYGJrmWaS2NygqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 18:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-568098" target="_blank"&gt;המשטרה פשטה על משרד הביטחון בעניין פרשת הצוללות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חוקרי להב 433 פשטו על לשכתו של היועץ המשפטי של המשרד בקרייה ולקחו ממנו חומרים, זאת לאחר שרה"מ קידם החלטה לרכוש שלוש צוללות מחברה אותה ייצג פרקליטו האישי התפתחות בפרשת הצוללות: היום (ראשון) פשטו חוקרי המשטרה על משרד הביטחון, כך פורסם הערב בחדשות 10. במהלך היום הגיעו חוקרי להב 433 אל משרדו של היועץ המשפטי למשרד הביטחון, אחז בן ארי, בקרייה בתל אביב ופשטו עליו, ערכו בו חיפוש ולקחו ממנו חומרים, כחלק מהבדיקה שמתקיימת בפרשת הצוללות לאחר שפורסמה ב"מעריב" ובחדשות 10. כזכור, לפי הפרסומים, ראש הממשלה בנימין נתניהו קידם החלטה לרכוש מגרמניה שלוש צוללות בניגוד לעמדת הצבא ושר הביטחון דאז משה יעלון, זאת בש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הקצינה שהמפכ"ל כינה "עבריינית" תובעת אותו על הוצאת דיבה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580261</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErrzZ3XAYxpji9o4jcuIngqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 11:45:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580261" target="_blank"&gt;הקצינה שהמפכ"ל כינה "עבריינית" תובעת אותו על הוצאת דיבה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;צ', שהתלוננה כי מפקד להב 433, ניצב רוני ריטמן הטריד אותה מינית, דורשת מרב ניצב אלשיך 138 אלף שקל: "הדברים משוללי יסוד, מלעיזים ומכפישים. תביעת דיבה הוגשה היום (שלישי) נגד מפכ"ל המשטרה, ניצב רוני אלשיך, ובה הוא נדרש לפצות את צ', קצינת המשטרה נמצאת בחופשה כפויה לאחר שטענה כי ריטמן הטריד אותה מינית. את הביעה הגיש בשמה של של צ' עו"ד חי בר-אל ממשרד חי בר-אל, אילן יונש ושות'. בתביעה נטען כי בפורום שקיים המפכ"ל בנוכחות אנשים, הוא כינה את צ' "עבריינית". לטענת התובעת מדובר בשקר גס והוצאת דיבה חמורה, כיוון שמעולם לא הועמדה לדין או הואשמה בעבירה פלילית כלשהי. בכתב התביעה מוזכרים, לדבריה, שקרים נוספים ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עיתונאים בידיעות אחרונות מסרו עדות בפרשה 2000 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4DcpktPPGzYag1JU7BNtcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:29:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590403" target="_blank"&gt;עיתונאים בידיעות אחרונות מסרו עדות בפרשה 2000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חוקרי להב 433 ביקשו לברר האם, כפי שנרמז בקלטות השיחות של ראש הממשלה ונוני מוזס, שינה העיתון את גישתו כלפיו. העדויות נגבו גם בעקבות חקירת בני הזוג אדלסון עיתונאים ופרילנסרים שמועסקים בידיעות אחרונות מסרו עדות במהלך השבועיים האחרונים ביחידה הארצית לחקירות הונאה בלהב 433 במשטרה. העדויות נמסרו במסגרת חקירת פרשה 2000, העוסקת בעיתון ישראל היום ובה הקלטות שתיעדו שיחות בין ראש הממשלה בנימין נתניהו לבין המו"ל של העיתון ידיעות אחרונות, נוני מוזס. במשטרה מסרבים למסור פרטים אודות החקירה הנמצאת בעיצומה, אולם הערב (שלישי) נודע כי מיד לאחר שמסרו בעלי ישראל היום, בני הזוג אדלסון, עדות במשטרה ולפיה לא היתה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מסתמן: במשטרה יגייסו עד מדינה נגד ראש עיריית כפר סבא - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575016</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBW4Hi31NlFKcmtGH6iPoEYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 15:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575016" target="_blank"&gt;מסתמן: במשטרה יגייסו עד מדינה נגד ראש עיריית כפר סבא&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חשיפה: גורם המעורה בפרשת השחיתות בעיריית כפ"ס, מעריך כי המשטרה תגייס עד מפתח נגד יהודה בן חמו. ע"פ החשד, הוא קיבל מקבלנים תלושי קניות במאות אלפי שקלים פרשת השחיתות בעיריית כפר סבא: המשטרה תצליח לגייס עד מדינה במסגרת החקירה המתנהלת נגד ראש עיריית כפר סבא יהודה בן חמו. כך מעריך היום (חמישי) גורם המעורה בפרטי החקירה לנוכח ההתנהלות בימים האחרונים. על פי החשד, במשך השנים קיבל בן חמו, מהקבלנים תלושי קניות בתקופות החגים בסכומים הנאמדים במאות אלפי שקלים. עוד עלה החשד לפיו את התלושים הביאו לידי ראש העירייה עוזריו השונים, וזאת כאשר הקבלנים היו אלו שהעבירו את התלושים, באמתלה כי נועד לחלוקה לנזקקים לכא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בן כספית על הפרסומים אודות ראש המוסד: "זו הטקטיקה של נתניהו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-570846</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNRCHe5Q_3G7zcXj30PJGEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 13:53:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-570846" target="_blank"&gt;בן כספית על הפרסומים אודות ראש המוסד: "זו הטקטיקה של נתניהו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;העיתונאי בן כספית התראיין ב-103FM על חשיפת הקשרים בין יוסי כהן למיליארדרים מילצ'ן ופאקר: "זה פאוור-טריו. אולי הם מינו אותו ברגע האחרון לתפקיד" ביממה האחרונה עומד ראש המוסד יוסי כהן במוקד פרסומים אודות טובות הנאה שקיבל לכאורה מהמיליארדרים ארנון מילצ'ן וג'יימס פאקר, ששמותיהם קשורים גם ב"פרשת 1000", בה נחשד ראש הממשלה בנימין נתניהו. בין היתר, פורסם שכהן קיבל לכאורה מפאקר 10 כרטיסים להופעה של הזמרת מריה קארי שהתקיימה בישראל בשנה שעברה, הופעה אליה הגיעה גם אשת ראש הממשלה שרה נתניהו. העיתונאי בן כספית ניתח את הפרסומים בשיחה עם ספי עובדיה ודרור רפאל ב-103FM: "בתקופת ההפוגה של יוסי כהן מהמוסד, שנמש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מילצ'ן נחקר באזהרה; עשוי להיות חשוד במתן שוחד לנתניהו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-598247</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcHvaGNIe9-wBKVIoTkmsgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 18:40:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-598247" target="_blank"&gt;מילצ'ן נחקר באזהרה; עשוי להיות חשוד במתן שוחד לנתניהו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;למרות חילוקי דעות בצוות החקירה התקבלה ההחלטה לחקור את איש העסקים המקורב לראש הממשלה. במשטרה מביעים סיפוק מהממצאים שעלו: "התוצאות היו מעבר למצופה" חקירת תיק המתנות על ידי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) חושפת בימים האחרונים לא מעט מתח בקרב קצינים בכירים בלהב 433 ובאגף חקירות ומודיעין (אח"מ) של המשטרה. לצד בקשתו של ניצב מני יצחקי, ראש אח"מ כפי שפרסמנו בשבוע שעבר לסיים את תפקידו עד לסוף השנה , מסתמן כי גם בלהב 433 אין שקט מוחלט. ראש היחידה כך פורסם הערב (שלישי) בערוץ 10 העביר לאחרונה מכתב שבו מתח ביקורת על ההחלטה לבצע חיקור דין של ארנון מילצ'ן, במסגרת פרשת המתנות המכונה פרשת ה-1000, באופן ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דוד שמרון יעוכב לחקירה ברגע שישוב ארצה מחופשתו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAngNnihDSImVvFXZXlxNOoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 17:42:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592740" target="_blank"&gt;דוד שמרון יעוכב לחקירה ברגע שישוב ארצה מחופשתו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה תחכה לעורך הדין המקורב לרה"מ בשדה התעופה ותביא אותו למשרדי להב 433 על מעורבותו לכאורה בפרשת הצוללות גם אליעזר מרום ואבריאל בן יוסף ישובו לחדרי החקירות מתהדקת החגורה בפרשת הצוללות. המשטרה תחכה לעו"ד דוד שמרון מקורבו של ראש הממשלה בנימין נתניהו, מיד עם שובו חזרה ארצה מחופשה והוא יעוכב לחקירה במשרדי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) בלהב 433 במשטרה על מעורבותו לכאורה בפרשת הצוללות. כזכור, בשישי האחרון חתם המתווך בעסקה מיקי גנור, על הסכם עד מדינה וכבר בבקשה להעבירו למתקן משטרתי בבית הספר לשוטרים בבית שמש שם ישהה במהלך השבועיים הקרובים כדי למסור גרסה מפורטת וכן פרטים אודות עסקאות ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"עיתון תמורת שלטון": עורך ידיעות אחרונות רון ירון מוסר עדותו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-570409</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1d5ZiN4NlIsdz8OwXmjMQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 12:02:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-570409" target="_blank"&gt;"עיתון תמורת שלטון": עורך ידיעות אחרונות רון ירון מוסר עדותו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;העורך הגיע זו הפעם הראשונה למשרדי להב 433 ויתושאל ע"י החוקרים. במקביל, הסתיימה חקירתו של המו"ל מוזס בנוגע לשיחות שקיים לכאורה עם רה"מ נתניהו מו"ל ידיעות אחרונות ארנון (נוני) מוזס הגיע הבוקר (שני) לחקירה נוספת במשטרה. זו הפעם השלישית שמוזס נחקר בנוגע לשיחות שקיים לכאורה עם ראש הממשלה בנימין נתניהו, בפרשה שזכתה לכינוי "עיתון תמורת שלטון". גם עורך ידיעות אחרונות, רון ירון, הגיע למסור עדותו במשטרה. זו הפעם הראשונה שירון נקרא להעיד בפרשה זו. יש להדגיש כי ירון לא נחקר באזהרה. מהמשטרה נמסר כי החוקרים עושים את כל המאמצים על מנת לסיים את חקירת מוזס כבר בימים הקרובים, זאת על מנת שיוכלו לחקור את ראש ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בן 17 חשוד שגרם לקטינות לשלוח אליו תמונות עירום, וסחט אותן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-583628</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjfNahXaJ1Yue75wZQd6OgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 07 May 2017 15:04:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-583628" target="_blank"&gt;בן 17 חשוד שגרם לקטינות לשלוח אליו תמונות עירום, וסחט אותן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יחידת הסייבר בלהב 433 איתרה ועצרה צעיר ממרכז הארץ בחשד שפנה לילדות ברשת האינטרנט כשהוא מתחזה לבת גילם, וביקש מהן תמונות אינטימיות קנה את אמון הילדות וסחט מהן תמונות עירום: יחידת הסייבר של להב 433 עצרה היום (ראשון) צעיר בן 17 מהמרכז בחשד שגרם לקטינות בנות 12-7 לשלוח אליו תמונות עירום וסחט אותן. בין התמונות שהצעיר אסף לכאורה היו תמונות שכללו מעשים מיניים. על פי החשד, פנה הצעיר אל הקטינות, תוך שהוא מתחזה לילדה בגילן תוך שימוש בתמונות שהוא אסף ברשת, רכש את אמונן וביקש מהן לשלוח אליו תמונות אינטימיות, לעתים בליווי סרטונים בעלי אופי מיני. הקטין לא בחל במעשיו ואלו מהבנות שנעתרו לבקשתו ושלחו אליו ת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הבוקר: ח"כ באסל גטאס ייחקר במשטרה בחשד להברחת טלפונים אל אסירים ביטחוניים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/Article-567431</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbGksMiOvs0IW-XsLiekJMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 04:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/Article-567431" target="_blank"&gt;הבוקר: ח"כ באסל גטאס ייחקר במשטרה בחשד להברחת טלפונים אל אסירים ביטחוניים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חבר הכנסת מטעם הרשימה המשותפת אמור להגיע למשרדי להב 443 לאחר שאתמול נוצר נתק במגעים עמו. צו עיכוב יציאה מהארץ הוצא נגדו חבר הכנסת באסל גטאס מהרשימה המשותפת, החשוד בעבירות ביטחוניות, ייחקר הבוקר במשרדי להב 433 בלוד. זאת, אחרי שאתמול ניסו החוקרים לתאם עימו את החקירה ללא הצלחה. מחשש שינסה להימלט גם הוצא נגדו צו עיכוב יציאה מהארץ. כזכור, החקירה נגד ח"כ גטאס נפתחה בעקבות מידע שהעבירה יחידת המודיעין של שירות בתי הסוהר (שב"ס ) ונחשפה שלשום. אולם, רק אתמול נתקבל האישור מהיועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט לחקור את ח"כ גטאס. מאז ניסו החוקרים להשיגו, ולטענת גורמים במשטרה, הצליחו להשיגו רק לפנות ערב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שרה נתניהו תעיד בפרשת המעונות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-593896</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiOxTv2f4CHMmyoyIeKgN4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 22:12:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-593896" target="_blank"&gt;שרה נתניהו תעיד בפרשת המעונות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רעיית ראש הממשלה צפויה להגיע למשרדי להב 433 להשלמת החקירה בנושא. את הזמנתה ביקשה הפרקליטות פעם נוספת לצורך השלמת החקירה בטרם העברת התיק ליועמ"ש רעיית ראש הממשלה שרה נתניהו, צפויה להגיע היום (רביעי) למשרדי להב 433 בלוד להשלמת חקירה בפרשת המעונות, כך פורסם אמש בערוץ 10. את הזמנתה, כפי שנודע למעריב, ביקשה פעם נוספת הפרקליטות לצורך השלמה ככל הנראה סופית של החקירה בטרם יועבר התיק להחלטתם המכרעת של פרקליט המדינה שי ניצן והיועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט, זאת לנוכח ממצאי החקירה והמלצת הפרקליטות להגיש כתב אישום כנגד הגברת נתניהו בגין עבירות של קבלת דבר במרמה בשלוש פרשיות שונות. כזכור, כבר בחודש א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אחיו של כדורגלן בכיר נעצר בחשד להונאה מול חברות בחו"ל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-564977</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGP8jEzy76UMYElNMo10728qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 10:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-564977" target="_blank"&gt;אחיו של כדורגלן בכיר נעצר בחשד להונאה מול חברות בחו"ל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;18 חשודים מנתניה, ת"א, רמלה טירה וגבעתיים נעצרו בחשד כי הציגו מצגי שווא על מנת שחברות יעבירו אליהם כספים. מדירותיהם של המעורבים נאספו סלולריים ומחשבים אחיו של כדורגלן עבר בכיר הינו בין 18 החשודים שנעצרו היום (שני) בבוקר ע"י יחידת להב 433 של המשטרה, במסגרת פרשה חדשה המכונה "620", החושפת רשת ישראלית שביצעה עבירות הונאה מול חברות בחו"ל, כך הותר היום לפרסום. בעקבות היציאה לשלב הגלוי של החקירה, עוכבו לחקירה גם מעורבים נוספים. על פי החשד, פעלו העצורים כרשת ש"התמחתה" בהונאות של חברות בחו"ל בהיקף רחב, כל זאת באמצעות שיטות המוכרות בארץ ובעולם, בעיקרן הם הציגו מצגי שווא, כאשר כל מטרתם הינה שאותן חברו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ירי באוויר בכביש החוף: 10 פצועים במהלך מרדף משטרתי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-595802</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzagQfNoRcAJ8XOZ5QMKtEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 08:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-595802" target="_blank"&gt;ירי באוויר בכביש החוף: 10 פצועים במהלך מרדף משטרתי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במהלך מרדף שניהלה המשטרה אחרי שני גנבי רכב תושבי השטחים, נגחו הגנבים מספר רכבים שחלפו לצידם בכביש, ושוטר שהיה במקום ביצע ירי באוויר כתוצאה מכך עשרה בני אדם נפצעו היום (חמישי), בהם אחד נמצא במצב קשה והשאר במצב קל. במהלך מרדף שניהלו שוטרי יחידת אתגר של להב 433 במשטרה אחרי שני גנבי רכב. במרדף שניהלו השוטרים אחרי שני רכבים שנגנבו האחד מחיפה והשני מטירת הכרמל, נגחו הגנבים מספר רכבים שחלפו לצידם בכביש, ושוטר שהיה במקום ביצע ירי באוויר כתוצאה מכך. גנבי הרכב שנסעו המהירות מופרזת ובנסיעה מסכנת חיים פגעו במונית שירות וגרמו לפציעתם באורח קל של נוסעי המונית סמוך לחוף שפיים, השוטרים לא ויתרו המשיכו במרד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פשיטה על עיריית ראשל"צ: 10 עוכבו לחקירה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-582291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpOm0sXwOJZBfRF_L67YhUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 07:12:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-582291" target="_blank"&gt;פשיטה על עיריית ראשל"צ: 10 עוכבו לחקירה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שוב זה קורה: חוקרי היאח"ה פשטו על בתי החשודים ובניין העירייה ואספו מסמכים בחשד לעבירות של מרמה והפרת אמונים ורישום כוזב עוד עירייה תחת חקירה בחשד לשחיתות ציבורית. 10 מעובדי עיריית ראשון לציון עוכבו לפנות בוקר לחקירה על ידי חוקרי היחידה הארצית לחקירות הונאה (יאח"ה) בלהב 433 במשטרה בחשד להוצאות מאות אלפי ש"ח מקופת עיריית ראשון לציון. בפשיטה שערכו חוקרי היאח"ה על בתי החשודים ובבניין העירייה בטרם נלקחו לחקירה אספו החוקרים מסמכים רבים שיש בהם כדי לבסס את החשדות כנגד המעורבים. בין המעוכבים נושאי משרות ציבוריות בעירייה וחברי עמותות דתיות בעיר. במשטרה מייחסים למעורבים עבירות של מרמה והפרת אמונים , ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גל הירש נחקר בחשד למעורבות בפרשת הלבנת הון, מרמה ושוחד - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-589237</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWZTa9G61IUHNmRIfBerI0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 11:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-589237" target="_blank"&gt;גל הירש נחקר בחשד למעורבות בפרשת הלבנת הון, מרמה ושוחד&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חקירה העוסקת במעורבות ישראלים בעבירות שהתבצעו בחו"ל מתנהלת נגד תת אלוף במיל' שנחשד יחד עם עוד מספר מעורבים בזכייה שלא כדין בביצוע פרויקטים נרחבים במדינה זרה מספר חשודים, ביניהם תת אלוף במילואים (במיל') גל הירש, נחקרו היום (ראשון) על ידי היחידה ארצית של המשטרה במסגרת חקירה, שהחלה לפני כשנה, ועוסקת במעורבות ישראלים בפרשת מיסים, הלבנת הון, מרמה ושוחד בנוגע לעסקאות בחו"ל. על פי החשד, המעורבים אשר לכל אחד מהם מיוחסות עבירות שונות, זכו שלא כדין בהסכמים לביצוע פרויקטים בהיקפים כספיים נרחבים במדינה זרה. מהמשטרה נמסר כי החשודים נחקרו באזהרה בחשד לביצוע עבירות על חוק איסור הלבנת הון, עבירות מס על פי ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>