<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>רשות המסים בישראל - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5YTJwb2JuQVNBbWwzS0FBUAE?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:19:29 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>מנהל רשות המסים: "יש מקום לבטל את הפטור על הכנסות משכר דירה" - Bizportal</title><link>http://www.bizportal.co.il/capitalmarket/news/article/756576</link><guid isPermaLink="false">CBMiPGh0dHA6Ly93d3cuYml6cG9ydGFsLmNvLmlsL2NhcGl0YWxtYXJrZXQvbmV3cy9hcnRpY2xlLzc1NjU3NtIBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:16:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bizportal.co.il/capitalmarket/news/article/756576" target="_blank"&gt;מנהל רשות המסים: "יש מקום לבטל את הפטור על הכנסות משכר דירה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bizportal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ערן יעקבי מנהל רשות המסים על הפטור שניתן למשכיר הדירות: "עיוות המס של ההקלות למשכירי דירות מעודד את ההון השחור". על מס הבורסה: "לא צריך להפחית אותו"&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bizportal.co.il">Bizportal</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/-hWpsQtRLUMpOyVNohN9yJ4coBJ-8CVzTmdiVaRPNfYpdDyNTzYfEY0qe96jW8d-R1g2D6GLwRX-EJ1M8y9ybCbdAKI-3msJBj4WKSEW5RNc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>דוח מיוחד על השריפה בכרמל: פיצויי רשות המסים ליער עוכבו - גלובס</title><link>https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001262973</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHBzOi8vd3d3Lmdsb2Jlcy5jby5pbC9uZXdzL2FydGljbGUuYXNweD9kaWQ9MTAwMTI2Mjk3M9IBAA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:59:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001262973" target="_blank"&gt;דוח מיוחד על השריפה בכרמל: פיצויי רשות המסים ליער עוכבו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;גלובס&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רשות המסים שילמה פיצויים בהיקף מאות מיליוני קלים לניזוקים בעקבות השריפות שהוכרו כפעולות איבה, אך הפיצוי על נזקים שנגרמו ליער ולחורש עוכבו היות והרשות לא גיבשה מדיניות ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.globes.co.il">גלובס</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/Mnxqq1_MWd7XYpWadXr0DXt7wxV-ZOok20kUslxVOpMAI1G8XB4AS37neHdOgWdXNoj85brYckrdoHm4755YlLgkoYq6YD-vKnDwOmkzDTeLYsCz4sht3CmDMtEFgIEEMJrR_2tHgUtqipGgLB0cmDdk6eWaZPJSncuRY_Pbp3uFeA-c_ZJvi3icceYz8Kk=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>חוק המזומן: בוועדת חוקה מאיימים לדחות את החוק; רשות המסים: "תהיה תקופת חסד" - ynet ידיעות אחרונות</title><link>https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5418345,00.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiOGh0dHBzOi8vd3d3LnluZXQuY28uaWwvYXJ0aWNsZXMvMCw3MzQwLEwtNTQxODM0NSwwMC5odG1s0gEA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:32:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5418345,00.html" target="_blank"&gt;חוק המזומן: בוועדת חוקה מאיימים לדחות את החוק; רשות המסים: "תהיה תקופת חסד"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;p&gt;28 יום נותרו עד לכניסת החוק שמגביל את הסכום בעסקאות מזומן - והציבור מבולבל. בוועדת החוקה טוענים שאין תשתית חלופית, אין הסברה ומגזרים שלמים נותרו ללא מענה.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ynet.co.il">ynet ידיעות אחרונות</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/YmeFPne7YvDgj0Etl0gb7tTGLO0EDaobLgqnP5A0oUuMDviSYZoH2JdRb6uMX0YVSou0rkK2Kc7zJCFU360KxteF0VrOzr3ibHkgs2VKT8C6VoW4kF7g=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>רשות המסים הציגה את מתווה הפיצויים לתושבי העוטף בכנסת - גלובס</title><link>https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001261507</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHBzOi8vd3d3Lmdsb2Jlcy5jby5pbC9uZXdzL2FydGljbGUuYXNweD9kaWQ9MTAwMTI2MTUwN9IBAA</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001261507" target="_blank"&gt;רשות המסים הציגה את מתווה הפיצויים לתושבי העוטף בכנסת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;גלובס&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לדרישת וועדת הכספים של הכנסת גיבשה רשות המיסים מתווה לפיצוי הורים לילדים שנשארו בבית, בעלי עסקים ועובדים באזור הדרום שספגו פגיעה כלכלית כתוצאה מהתקיפות מרצועת עזה ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.globes.co.il">גלובס</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/1o4CktFEqmbiIGwHCZU6Lcdy2D-T0Gaf2ijNOWCB-n-9RP_3ICdubD8bS-YFbocMns9WjP33Xh7zKm0Ew8aXRrQuscnf8WJ9vJ81IjD7XqOE4U48L178Kctto-5UqN_4sg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>מנהל רשות המסים: לבטל את הפטור מחובת דיווח של עולים חדשים ותושבים חוזרים - Bizportal</title><link>http://www.bizportal.co.il/capitalmarket/news/article/755549</link><guid isPermaLink="false">CBMiPGh0dHA6Ly93d3cuYml6cG9ydGFsLmNvLmlsL2NhcGl0YWxtYXJrZXQvbmV3cy9hcnRpY2xlLzc1NTU0OdIBAA</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bizportal.co.il/capitalmarket/news/article/755549" target="_blank"&gt;מנהל רשות המסים: לבטל את הפטור מחובת דיווח של עולים חדשים ותושבים חוזרים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bizportal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מנהל רשות המיסים ערן יעקב סבור כי יש לבטל כליל את הפטור מחובת דיווח של עולים חדשים ותושבים חוזרים, המכונה חוק מילצ'ן על שמו של ארנון מילצ'ן, מקורב לראש הממשלה שעל פי ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bizportal.co.il">Bizportal</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/zkng5KPOZfgKIx9Y3ViO6qtEvAa8m7tOayXdenQgc8LjRyWAVvorsAQmFMxsHKhM9A7T02ulCjsk7H0mIefOIktmwjiRX5yyizoX3E8CwASxKZWEWQzC47G7hl6iptmMOHEDvAlwZ7p2Xw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ירי הטילים: רשות המסים והאוצר מקדמים תקנות לפיצוי הנזקים - גלובס</title><link>https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001260428</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHBzOi8vd3d3Lmdsb2Jlcy5jby5pbC9uZXdzL2FydGljbGUuYXNweD9kaWQ9MTAwMTI2MDQyONIBAA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.globes.co.il/news/article.aspx?did=1001260428" target="_blank"&gt;ירי הטילים: רשות המסים והאוצר מקדמים תקנות לפיצוי הנזקים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;גלובס&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר האוצר ומנהל רשות המסים הסכימו על תקנות שתוקפן יהיה מ-1.5.2018 ועד 31.12.2018, אשר יתנו מענה ל-3 נזקים שנגרמים עקב האירועים בעוטף עזה: הפסד ימי עבודה להורים ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.globes.co.il">גלובס</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/Rfc6dUCTL0RJ1N8Eiz0mByPcKpga--U2ZjZaipYJUv2LRVgzczulq7LwNsMhGt8pWjOhb0rNQ3-vg-gF-VU5ymY0-s8g7pbrn4uPbG8_VnL1eCU7oZyDF5bSQ-zHqAM2Jshc2cZG6kN75TnjbBzD=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>מסים לעצמאי; תקראו לפקיד רשות המסים שיבוא לקפה - Bizportal</title><link>http://www.bizportal.co.il/general/news/article/755471</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHA6Ly93d3cuYml6cG9ydGFsLmNvLmlsL2dlbmVyYWwvbmV3cy9hcnRpY2xlLzc1NTQ3MdIBAA</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bizportal.co.il/general/news/article/755471" target="_blank"&gt;מסים לעצמאי; תקראו לפקיד רשות המסים שיבוא לקפה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bizportal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רשות המסים בישראל מדווחת הבוקר כי החל מהיום (א') בעלי עסקים שיאלצו להשמיד מלאי חייבים לדווח על כך בכתב, 30 יום מראש ולאפשר לפקידי רשות המיסים להיות נוכחים בזמן ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bizportal.co.il">Bizportal</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/-Y_0D88MgBW4JVBs5h6yTT3HRKJf8MZeoXnsSn8uxvMg1AD7gavvlNFvcmtybPu_FZSn5BIVT6NJSVMuwLzA8ZchW1vzpNMV0rx22kce=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ליאורה בן אפרים מונתה לתפקיד מנהלת שע"מ ברשות המסים - אינסיידר</title><link>https://insideril.com/890</link><guid isPermaLink="false">CAIiELB1ID5cZdRyVSeM0tbXJIcqGQgEKhAIACoHCAow3cSHCzCfjYYDMKjmmAY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://insideril.com/890" target="_blank"&gt;ליאורה בן אפרים מונתה לתפקיד מנהלת שע"מ ברשות המסים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;אינסיידר&lt;/font&gt;&lt;p&gt;​הממשלה אישרה את הצעת שר האוצר, משה כחלון, למנות את ליאורה בן אפרים לתפקיד מנהלת שע"מ (שירות עיבודים ממוחשבים) ברשות המסים. ועדת האיתור לתפקיד מנהל שע"מ בראשותו של ערן יעקב, מנהל רשות המסים, לאחר שבחנה שורה ארוכה של מועמדים, המליצה פה אחד לשר האוצר על מינויה של ליאורה בן אפרים לתפקיד. בן אפרים תחליף את … להמשך קריאה: ליאורה בן אפרים מונתה לתפקיד מנהלת שע"מ ברשות המסים.&lt;/p&gt;</description><source url="https://insideril.com">אינסיידר</source></item><item><title>אלוף לשעבר בצה"ל נחקר באזהרה בחשד למעורבות בפרשת הצוללות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnedHeqjpROzYVZrhpAaGoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 08:31:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591159" target="_blank"&gt;אלוף לשעבר בצה"ל נחקר באזהרה בחשד למעורבות בפרשת הצוללות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יום לאחר שורת החקירות שבסופן הוארך מעצרם של תא"ל אבריאל בר יוסף ואיש העסקים מיקי גנור, הצטרף למצעד הנחקרים בכיר מאוד בצבא. עורך דינו האישי של נתניהו, המצוי במעצר בית, נחקר שוב הסתעפות בפרשה: בכיר מאוד לשעבר בצה"ל עוכב הבוקר (שלישי) לחקירה באזהרה במסגרת בדיקת מעורבותו הפלילית בפרשת הצוללות (תיק 3000), שמו אסור לפרסום בשעה זו. החקירה מתבצעת לאחר שאתמול בבוקר עוכבו שישה בני אדם, ביניהם מקורביו של ראש הממשלה בנימין נתניהו - עורך דינו האישי דוד שמרון ונציג המספנה הגרמנית בישראל מיקי גנור. בתום חקירתו, שוחרר שמרון למעצר בית בן שלושה ימים. מעצרם של גנור ושל תא"ל אבריאל בר יוסף, המשנה לראש המל"ל לש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>קבלני פחד: אי אפשר לקבל את האופן בו התנהלה התקשורת בגל השריפות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-565445</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGaQ7XclZ-Gt-qkJfTJS34qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 10:26:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-565445" target="_blank"&gt;קבלני פחד: אי אפשר לקבל את האופן בו התנהלה התקשורת בגל השריפות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הפער בין כמות ההצתות עליהן דווחו לנו בהתחלה לבין מה שקרה בפועל הוא מטורף. אפשר להבין את הפוליטיקאים שמנסים לקושש קולות, אבל לעיתונאים לא עומד התירוץ הזה. וגם: יש עוד תקווה לקולנוע לא פחות מ–1,773 שריפות פקדו את ארצנו בימי הבעירה הגדולה. כמה מתוכן נגרמו מהצתה מכוונת? עוד לא לגמרי ברור. אבל גם במספרים הכי גבוהים שבהם נקבה המשטרה, בימים הראשונים שאחרי גל השריפות, מדובר על כ־20 אירועים החשודים כהצתה. חשודים, כן? על פי רשות המסים, נכון ליום שלישי השבוע, המספר כבר ירד לתשע שריפות. בתגובה לפרסום הזה, המשטרה טענה ש"לא נקבע ששום שריפה נגרמה מהצתה לאומנית", משום שהחקירה עדיין בעיצומה. עכשיו, בואו נני...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חשד ששימש כצינור להעברת כספים: צ'ייני שוחרר למעצר בית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-591299</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWWO5KFwLaTTpdJidFwd7EqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 21:46:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-591299" target="_blank"&gt;חשד ששימש כצינור להעברת כספים: צ'ייני שוחרר למעצר בית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אליעזר מרום שוחרר לאחר שנחקר יותר מ־12 שעות. החוקרים מפעילים לחץ על החשודים בניסיון לאתר את מסלול כספי השוחד בפרשת כלי השיט. מאמץ לגייס עד מדינה מפקד חיל הים לשעבר' אליעזר (צ'ייני) מרום שוחרר למעצר בית למשך שלושה ימים, זאת לאחר עוכב הבוקר לחקירה באזהרה במסגרת בדיקת מעורבותו בעסקת הצוללות. חקירת כלי השיט (פרשה 3000) מסתעפת, וכעת משקיעים החוקרים מאמצים בניסיון לגייס עד מדינה. שישה חשודים נחקרו שלשום במסגרת הפרשה, הנחקרת על ידי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) בלהב 433, ושבמרכזה עומד החשד לכאורה לעסקת רכישת צוללות וספינות מתאגיד טיסנקרופ בגרמניה ללא מכרז ותוך מתן שוחד. אתמול בבוקר פשט...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שלושה עובדי אל על חשודים במעילה בהיקפים גדולים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597415</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAzQs9EL0RMyy8ptROa9v0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 07:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-597415" target="_blank"&gt;שלושה עובדי אל על חשודים במעילה בהיקפים גדולים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על פי החשד שלושת העובדים שהיו מוצבים ברומניה ופולין, הצליחו בדרכים שונות, ולאורך מספר שנים, להעביר מיליוני שקלים מחשבון החברה לכיסם הפרטי בחקירה מסועפת שנוהלה משטרת ישראל באמצעות היחידה הארצית למאבק בפשיעה הכלכלית (יאל"כ) בלהב 433, כנגד מספר עובדי חברת אל על שעבדו במזרח אירופה, בחשד לעבירות מרמה, הונאה, הלבנת הון, עבירות מס ועוד, עלה החשד כי שלושת החשודים נהגו להוציא כספים במרמה מחברת אל על, במגוון שיטות ולאורך שנים. בין היתר ביצעו החשודים העברת כספים במרמה מחשבונות החברה לחשבונות אחרים שפתחו בחו"ל, משיכת כספים מקופת החברה לצרכים פרטיים, הגדלת נפח החזרי ההוצאות האישיות מהחברה , הגשת חשבוניו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>קומבינת האש: הסידור שרקח כחלון היה ללכת עם ולהרגיש בלי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-565449</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhjBlO9i65868evaglTTgQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 11:42:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-565449" target="_blank"&gt;קומבינת האש: הסידור שרקח כחלון היה ללכת עם ולהרגיש בלי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;זה היה שבוע של טריקים: יו"ר כולנו גייס את חברות הביטוח לתרגיל שסייע להכשיר פיצוי גורף לתושבי חיפה. ליו"ר סניף איגוד סוכני הביטוח בעיר יש בהחלט מה להגיד על זה 1. כחלון החליט השבוע להעניק פיצוי גורף לתושבי חיפה שרכושם ניזוק בשריפות - ויהי מה. הוא פינה לחלוטין את סדר יומו וגייס את הנהלת האוצר, שהעתיקה את מקום ישיבותיה לחיפה כדי לטפל במצב החירום. שמתם לב בוודאי שהשבוע לא שמענו על מחיר למשתכן, משבר הנדל"ן או מדד הדיור החדש של לשכת שמאי המקרקעין. ענייני התקציב נדחקו לקרן פינה, שכן עיר מגוריו של השר בוערת, והדבר קודם לכל. בשישי שעבר, עוד לפני שהיה ברור מי נגד מי, מי המסית ומי המצית, מיהר השר להגיע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>זייף אלצהיימר כדי לקבל הקלה בעונשו: אישום נגד קובי בן-גור - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-570309</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr5cJeT7larklLpBoGiJfMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2017 15:04:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-570309" target="_blank"&gt;זייף אלצהיימר כדי לקבל הקלה בעונשו: אישום נגד קובי בן-גור&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;איש העסקים שהצהיר בשעה שהיה בריא כי הוא סובל מדמנציה ומתקשה לדאוג לצרכיו כדי לחמוק ממאסר, ירצה עבודות שירות וישלם קנס גבוה לביטוח הלאומי בצעד יוצא דופן הואשם היום (ראשון) איש העסקים קובי בן-גור בבית משפט השלום בתל אביב במרמה כלפי בית המשפט, לאחר שזייף מחלת אלצהיימר, בניסיון להשיג הקלה בעונשו, בגין הרשעתו בפרשת רשות המסים. עוד הואשם כי קיבל במרמה מהביטוח הלאומי קצבה חודשית והכרה בנכותו. במקביל, הודיעה הפרקליטות לבית המשפט על הסדר טיעון שעליו חתמה עם בן-גור, במסגרתו הוא יודה בעבירות וייגזרו עליו חודשיים מאסר בפועל, שירוצו בעבודות שירות, כמו כן תשלום קנס על סך 150 אלף שקלים. בנוסף, יהיה עליו ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"ברשות המסים תפסו טרמפ על בר רפאלי כדי להפחיד ידוענים אחרים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-574027</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGV_pXwncHTJA0gQTySlW98qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:17:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-574027" target="_blank"&gt;"ברשות המסים תפסו טרמפ על בר רפאלי כדי להפחיד ידוענים אחרים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רו"ח ועו"ד אלי אור הסביר לגבי גזית ב-103FM: "ההליך הפלילי נגד הדוגמנית לא מוצדק, בסופו של דבר לא יוגש כת באישום והכל יסתיים בתשלום כופר" חקירת רשות המסים את הדוגמנית בר רפאלי בחשד לעבירות ההשתמטות מתשלומי מס על הכנסות בגובה עשרות מיליוני שקלים תסתיים בקרוב. התיק יועבר לפרקליטות, שתכריע האם להגיש נגד רפאלי ואמה ציפי כתב אישום. האם רפאלי בדרך לבית המשפט ואולי לכלא? יש מומחים לנושא שטוענים שלא. רואה החשבון ועורך הדין אלי אור, לשעבר הגובה הראשי של רשות המסים, טען בשיחה עם גבי גזית ב-103FM שהפרשה תסתיים ללא כתב אישום: "לדעתי לא יוגש כתב אישום, אבל בגלל שהתחילו בהליך פלילי, זה יסתיים בהליך שנקרא ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מדוע הרגולטורים נרתעים מפתיחה עצמאית בחקירות נגד פוליטיקאים? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-570143</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDfTzEAktLW-_Fo3RWWRr8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2017 04:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-570143" target="_blank"&gt;מדוע הרגולטורים נרתעים מפתיחה עצמאית בחקירות נגד פוליטיקאים?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הפסיביות שלהם מטילה את מלוא האחריות לטיפול על המשטרה; וגם: מי צריך ועדה נוספת לעידוד התעשייה, האם טבע טובעת, ומה יו"ר הדירקטוריון לשעבר צופה שיקרה 1. בשידור חוקר: השבוע פניתי לבנק ישראל בתקווה לקבל תמונת מצב של דוח הביקורת בעניין בנק הפועלים. הנגידה התייחסה לפרשה לפני שבועיים בערוץ 2 אצל רינה מצליח. מספר שעות לאחר פנייתי הגיעה התשובה בדרך מקורית: בהודעה לעיתונות שפרסם דובר הבנק נאמר שהדוח נמצא בשלבי סיום, אבל פרסומו מתעכב לבקשת המשטרה. העיכוב נועד למנוע את שיבוש עבודת המשטרה. העיכוב בפרסום דוח הביקורת הוא טעות. הוא מסייע להנציח את ההתנהלות הלקויה בעבודת הדירקטוריון. נוהלי הדיווח הבעייתיים ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משבר אמון: כחלון שומר על מרחק נגיעה מנתניהו ומושב החורף בסכנה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-583430</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZKdV2pHOntY21xvG4mvUgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 06:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-583430" target="_blank"&gt;משבר אמון: כחלון שומר על מרחק נגיעה מנתניהו ומושב החורף בסכנה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עדיין הקדמת הבחירות לא נוחה בעיתוי זה. וגם: שופטי העליון מוזמנים לגלות חמלה ולהעביר מהעולם את חוק מיסוי דירה שלישית, וכיצד פועלת השיטה האמריקאית להשכרת דיור? 1 משבר אמון: שלא במקרה החליט שר האוצר להעלות להצבעה שלשום, כחלק ממלחמת העצמאות שלו, את תוכניתו להגדלת נקודות הזיכוי ממס להורים. באותו יום עלתה לדיון גם ההצעה לפיצול תאגיד השידור הציבורי. שני הנושאים תלויים זה בזה כמו בוני וקלייד. משה כחלון הבין בחוכמתו הפוליטית שבנימין נתניהו לא יעז לטרפד מהלך מנצח. כך יצא שארבעה חודשים בלבד לאחר אישור התקציב אישרה הממשלה (בהתנגדות יעקב ליצמן) ללא הינד עפעף הצעה שעלותה 1.7 מיליארד שקל. כחלון ייהנה מהקר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארבעה נעצרו בחשד לניהול הימורים אסורים בסך מיליוני שקלים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkGpUFo79y59UisSF630DcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 05:12:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588910" target="_blank"&gt;ארבעה נעצרו בחשד לניהול הימורים אסורים בסך מיליוני שקלים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עיכבה לחקירה 21 חשודים בטענה למעורבותם בביצוע עבירות על חוק איסור הלבנת הון ופקודות מס הכנסה, כמו גם ניהול הימורים בלתי חוקיים לכאורה ארבעה חשודים ו-17 מעורבים נוספים נעצרו הבוקר (חמישי) ועוכבו לחקירה באזהרה, בתום חקירה סמויה וממושכת שערכו בלשי להב 433 במשטרה, זאת בחשד שביצעו עבירות של ניהול הימורים, עבירות על חוק איסור הלבנת הון ופקודות מס הכנסה. במשטרה מעריכים כי מדובר בהימורים הנאמדים במיליוני שקלים. בפשיטה על בתי החשודים תפסו הבלשים מסמכים רבים ורכוש המחזקים מבחינה ראייתית את החשד האמור. כמו כן, אותרה דירה במרכז פתח תקווה ששימשה כמועדון הימורים. במסגרת החקירה המשותפת שנוהלה, כאמו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>סמים בשווי מיליוני שקלים הוברחו בתוך בובות מיניונים ומלחמת הכוכבים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569271</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEy-ZdkucKfauLVqiizwcn8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 09:45:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569271" target="_blank"&gt;סמים בשווי מיליוני שקלים הוברחו בתוך בובות מיניונים ומלחמת הכוכבים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה ורשות המסים חשפו רשת הברחות של סמים מסוג אמפטאמין במשקל של שישה וחצי ק"ג. 10 חשודים תושבי ת"א והוד השרון בשנות ה-30 לחייהם נעצרו בפעילות יזומה ומשולבת של המשטרה ביחד עם רשות המסים, נעצרו בחודש האחרון 10 חשודים בגין ייבוא סמים מארה"ב בגין ייבוא סמים מארצות הברית בבובות וחבילות דואר. בפעילות משולבת של המשטרה ביחד עם רשות המסים שנחשפה היום (חמישי) עולה כי במשך החודשים האחרונים, נשלחו מס' חבילות דואר לארץ. בחבילות נשלחו בובות של מיניונים ומלחמת הכוכבים ובהן הוסלקו סמים מסוג אמפטאמין כשמשקלם הכולל עמד על כשישה וחצי ק"ג והם מוערכים בשווי של מיליוני שקלים. המשטרה, בשיתוף עם רשות המסים, הצלי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לפיד: "פרשה 3000 אינה רק שחיתות, זו פגיעה בביטחון המדינה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591068</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxYK1brvBqF1at0R16d5hcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:29:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591068" target="_blank"&gt;לפיד: "פרשה 3000 אינה רק שחיתות, זו פגיעה בביטחון המדינה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יו"ר יש עתיד אמר בישיבת הסיעה כי "זה קודש הקודשים. ואפילו על זה מקורבי ראש הממשלה לא היססו לגזור קופון, לעשות קומבינה. הם אפילו לא מכחישים את זה" יו"ר יש עתיד, ח"כ יאיר לפיד, התייחס היום (שני) בפתח ישיבת הסיעה בכנסת להתפתחות בחקירת פרשה 3000 ולכך שחלק מגיבורי הפרשה עוכבו לחקירה. "זו לא רק פרשת שחיתות. זו פגיעה בביטחון המדינה", אמר לפיד. "החקירה בעיצומה, הרבה עוד סמוי מן העין, אבל הנה מה שאנחנו כבר יודעים, שאיש אפילו אינו מכחיש: זו קומבינת הצוללות - כסף של מערכת הביטחון, של החיילים שלנו, יצא מישראל, נכנס לחשבונות בנק בגרמניה ובקפריסין שאיש לא ידע עליהם, וחזר לכיס הפרטי של האנשים הכי קרובים ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>על מיזוגים ופנטזיות: התוכנית לבליעת בנק איגוד על ידי המזרחי טפחות רעה ללקוחות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-595932</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuJm2-rGSdIcfrf92IyCpYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:19:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-595932" target="_blank"&gt;על מיזוגים ופנטזיות: התוכנית לבליעת בנק איגוד על ידי המזרחי טפחות רעה ללקוחות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;וגם: מה עורר את זעמם של פקידי השומה, ומה הקשר לעזיבתו הצפויה של מנהל רשות המסים. מה אומר הבעלים של חברת התיווך רימקס על שוק הנדל"ן, ולאן הולכים מחירי הדיור? 1.מה באמת טוב ללקוחות: ארבעת הבנקים הגדולים חגגו השבוע את דוחותיהם לרבעון השני עם רווחי שיא של 2.1 מיליארד שקל. בנק איגוד, שפרסם מוקדם יותר, נשרך מאחור. המזרחי טפחות לא הצטרף לחגיגת הרווחים בגלל השביתה, והפרסום נדחה ל־29 בחודש. אבל אין מה לדאוג: אנליסטים מעריכים שהתשואה על ההון תהיה הגבוהה במערכת הבנקאית (יותר מ־12%), ובהתאם לכך הרווחיות. הפער בין הבנק הרווחי במערכת (המזרחי) למאכזב ביותר (איגוד) מתכתב יפה עם מהלך חריג בנוף הבנקאות - התו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>איש העסקים מיקי גנור הובא להארכת מעצר, עו"ד שמרון שוחרר למעצר בית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACqFb7rv4Nb1gMj5eh7hq4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591098" target="_blank"&gt;איש העסקים מיקי גנור הובא להארכת מעצר, עו"ד שמרון שוחרר למעצר בית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה הקפיאה את חשבונותיהם של מפקד חיל הים לשעבר אליעזר (צ'ייני) מרום, שטרם נחקר ושל החשודים הנוספים התפתחות נוספת בחקירת פרשה 3000: המשטרה צפויה להביא הערב (שני) לבית משפט השלום בראשון לציון שלושה מתוך ששת החשודים שנחקרו היום באזהרה על מנת להאריך את מעצרם. אחד מהשלושה הוא המשנה לראש המטה לביטחון לאומי וראש מספן ציוד בחיל הים לשעבר, אבריאל בר יוסף, ושני חשודים נוספים. לגבי השלושה האחרים, טרם התקבלה החלטה. בתוך כך, המשטרה הקפיאה את חשבונות הבנק של ששת החשודים וכן את חשבונו של האלוף במיל' אליעזר (צ'ייני) מרום, מפקד חיל הים לשעבר, ששמו הוזכר בפרשה, אולם טרם נחקר. עורך הדין ציון אמיר, המייצג א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ענבל אור תיחקר ברשות להגנת הצרכן בקשר לקבוצות הרכישה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575699</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1bcRizXVk8ubV9V7gSYJcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 19:15:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575699" target="_blank"&gt;ענבל אור תיחקר ברשות להגנת הצרכן בקשר לקבוצות הרכישה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יזמית הנדל"ן חשודה שפרסמה דירות למכירה לפני שביקשה היתרים והתחייבה למועד כניסה בלתי אפשרי. בהרצאה אמרה: "לפגוע בנפשות, להכפיש אותי, להגיד שאני מפלצת?, לא גנבתי שקל" יזמית הנדל"ן ענבל אור שוב מסתבכת. על פי דיווח בחדשות 2, אור צפויה להיחקר ברשות להגנת הצרכן בחשד להונאת רוכשים. הכוונה היא לכך שעל פי החשד, היא פרסמה דירות למכירה לפני שביקשה היתרים לבנייתן, התחייבה למועד כניסה בלתי אפשרי משום שמדובר בקבוצות רכישה ונקבה במחיר הדירות בטרם יכלה לדעת אותו. על פי הדיווח, חוקר של הרשות להגנת הצרכן הגיע אתמול להרצאה של ענבל אור בבית ציוני אמריקה בתל אביב על איך להימנע מתרמיות, זאת לאחר שלאחרונה החליפה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דוד שמרון יעוכב לחקירה ברגע שישוב ארצה מחופשתו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAngNnihDSImVvFXZXlxNOoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 17:42:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592740" target="_blank"&gt;דוד שמרון יעוכב לחקירה ברגע שישוב ארצה מחופשתו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה תחכה לעורך הדין המקורב לרה"מ בשדה התעופה ותביא אותו למשרדי להב 433 על מעורבותו לכאורה בפרשת הצוללות גם אליעזר מרום ואבריאל בן יוסף ישובו לחדרי החקירות מתהדקת החגורה בפרשת הצוללות. המשטרה תחכה לעו"ד דוד שמרון מקורבו של ראש הממשלה בנימין נתניהו, מיד עם שובו חזרה ארצה מחופשה והוא יעוכב לחקירה במשרדי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) בלהב 433 במשטרה על מעורבותו לכאורה בפרשת הצוללות. כזכור, בשישי האחרון חתם המתווך בעסקה מיקי גנור, על הסכם עד מדינה וכבר בבקשה להעבירו למתקן משטרתי בבית הספר לשוטרים בבית שמש שם ישהה במהלך השבועיים הקרובים כדי למסור גרסה מפורטת וכן פרטים אודות עסקאות ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אין הנחות סלב: הרגולטורים הפסיקו לעשות חשבון לאיילי ההון המקושרים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589065</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7qiDnhN4Czcb_rsMU3NyEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 13:34:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589065" target="_blank"&gt;אין הנחות סלב: הרגולטורים הפסיקו לעשות חשבון לאיילי ההון המקושרים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;וגם: כחלון ממשיך להתחמק מהחלטות שיפגעו בבסיסו האלקטורלי, ואיך זה קשור להתפתחויות בהנהלת האוצר, ומדוע גופי ניהול הפנסיה שופכים מיליארדים בחו"ל, ולא בישראל? 1. רגולציה נושכת: נוהגים לחבוט בהם. טוענים שהם מפעילים בית חרושת לייצור הנחיות רגולטוריות המוציאות את החשק לעסקים. מבקרים אותם על שאינם מבחינים בין עיקר לטפל. אבל למרות כל הביקורת, זה היה השבוע של הרגולטורים. וכשמגיע צריך גם לפרגן. השבוע כיכבו שלושה אילי הון, או בשמם האקטואלי טייקונים, שנקלעו באדיבותם של הרגולטורים לקדמת הבמה המשפטית. במרכז העניינים עומד שאול אלוביץ', בעל השליטה בבזק הנחשד במעורבות בפלילים. רשות ני"ע פתחה בחקירת עסקאות "ב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת הצוללות: שישה חשודים, ביניהם שלושה מקורבים לנתניהו, עוכבו לחקירה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN1W-W1ZY5maDBvayKhRe8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 05:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-590999" target="_blank"&gt;פרשת הצוללות: שישה חשודים, ביניהם שלושה מקורבים לנתניהו, עוכבו לחקירה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החשודים עוכבו בחשד לביצוע עבירות שוחד וקבלת דבר במרמה, הלבנת הון ופעולה בניגוד עניינים חמור בנושא רכש כלי השיט במסגרת חקירת פרשת הצוללות עוכבו הבוקר (שני) שישה חשודים לחקירה באזהרה בחשד לביצוע עבירות שוחד וקבלת דבר במרמה, עבירות מס על פי פקודת מס הכנסה וחוק מע"מ וכן הלבנת הון, בכל הקשור לביצוע רכש ביטחוני במסגרת הפרשה המתנהלת ביחידה הארצית לחקירות הונאה להב 433 בשיתוף עם רשות המסים ובליווי פרקליטות. שלושה מהחשודים הם מקורבים מאוד לראש הממשלה בנימין נתניהו והחשד הוא שביצעו רכש צוללות תוך שהם מצויים בניגוד עניינים חמור. בזמן התרחשות האירועים היו חלק מהחשודים המעורבים עובדי ציבור ואילו אחרים פ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מדוע צדקנו שכר הבכירים התעלמו משכר המנכ"ל החדש של טבע? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-599424</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1TFWOpXUkQh2tYs4ovMigqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:25:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-599424" target="_blank"&gt;מדוע צדקנו שכר הבכירים התעלמו משכר המנכ"ל החדש של טבע?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;וגם: מדד אוגוסט יהיה משעמם כמו תחזית מזג האוויר. מי לוחץ לעיכוב החקיקה להגבלת השימוש במזומן? ומה אומר נשיא התעשיינים על ההמלצות לעידוד התעשייה ועל המשך דרכו בהתאחדות? 1. טבע האדם: טבע חזרה השבוע לכותרות והפעם במובן החיובי. המשקיעים הצמאים לכל בדל של מידע מעודד זכו לקבל את הסחורה, ובגדול. היא דיווחה על גיוסו של קאר שולץ, מנהלה הפורש של חברת התרופות הדנית לודבק, תמורת הסכום הגבוה ביותר ששולם אי־פעם למנהל בישראל. גבוה יותר אפילו מהבונוסים שקיבלו מנהלי בנק הפועלים לשעבר בשנת 2005. 23 מיליון שקל שולמו ליו"ר הבנק לשעבר שלמה נחמה, ו־33.5 מיליון שקל למנכ"ל לשעבר צבי זיו. בעקבות הלחץ הציבורי נאלצו ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אליעזר מרום הוא הבכיר לשעבר בצה"ל שנחקר באזהרה בפרשה 3000 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591223</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXFheYdVSDkFfOAmx_JYmEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-591223" target="_blank"&gt;אליעזר מרום הוא הבכיר לשעבר בצה"ל שנחקר באזהרה בפרשה 3000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מפקד חיל הים לשעבר עוכב הבוקר לחקירה באזהרה במסגרת בדיקת מעורבותו בעסקת הצוללות, זאת לאחר שאתמול נחקרו שישה, ביניהם עו"ד דוד שמרון, מקורבו של רה"מ הבכיר מאוד לשעבר בצה"ל שעוכב הבוקר (שלישי) לחקירה באזהרה במסגרת בדיקת מעורבותו הפלילית בפרשת הצוללות (תיק 3000) הוא מפקד חיל הים לשעבר אלוף במיל' אליעזר צ'ייני מרום, כך הותר לפרסום. כזכור, החקירה מתבצעת לאחר שלפני כיממה עוכבו שישה בני אדם, ביניהם מקורבו של ראש הממשלה בנימין נתניהו - עורך דינו האישי דוד שמרון ונציג המספנה הגרמנית בישראל מיקי גנור. בתום חקירתו, שוחרר שמרון למעצר בית בן שלושה ימים. מעצרם של גנור ושל תא"ל אבריאל בר יוסף, המשנה לראש ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נוטל אחריות: אולמרט ישתתף בתכנית לשיקום - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-585830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXj4bS9JxKuZUQyS3n4LNsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 17:46:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-585830" target="_blank"&gt;נוטל אחריות: אולמרט ישתתף בתכנית לשיקום&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ראש הממשלה לשעבר משתף פעולה עם הטיפול בעברייני שחיתות, ואף אמר לוועדת השחרורים כי מעשי מזכירתו הם "כישלון ואחריות אישית שלי", כך לפי חדשות 10 שבועיים לפני שראש הממשלה לשעבר אהוד אולמרט יתייצב בפני ועדת השחרורים, נחשף הערב (חמישי) בערוץ 10 כי הוא לוקח אחריות על מעשיה של מזכירתו האישית לשעבר שולה זקן שהורשעה בפרשות רשות המסים, ראשונטורס והולילנד. צעד זה נעשה כחלק מתכנית לשיקום האסיר שבה הוא ביקש להשתתף, מה שעשוי להעיד על כך שהוא צפוי להשתחרר מוקדם יותר מהצפוי. מהדיווח עולה כי אולמרט משתף פעולה עם טיפול הפרטני בעברייני שחיתות. "אני רואה בזה כישלון ואחריות שלי. מדובר במזכירה שכשלה, קיבלה שוחד ו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תקציב בספיד: ועדת הכספים חייבת לאשר עשרות רפורמות לפני חנוכה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/journalists/Article-564681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsMvaWcVS2NGCD66dfsUFwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 18:26:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/journalists/Article-564681" target="_blank"&gt;תקציב בספיד: ועדת הכספים חייבת לאשר עשרות רפורמות לפני חנוכה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ועדת הכספים נקלעה לסדרת דיונים לאישור רפורמות החייבים להסתיים בתוך שבועיים. תקציב בהיקף 450 מיליארד שקל, כולל חוק ההסדרים, יעבור במהירות של פורמולה מה פשר הידידות המופלאה בין כחלון לניסנקורן, איזה מידע מבקש להסתיר יעקב פרי, ראש השב"כ לשעבר, איך רואים בטבע את עתיד הקונצרן והאם יש למנהל רשות המסים משהו נגד בר רפאלי? 1 מה עוז צור ישועתי נציגי המפלגות החרדיות פנו בשבוע שעבר ליו"ר ועדת הכנסת בבקשה לאשר את סיום התקציב הדו־שנתי לשנים 2017־2018 עד 21 בדצמבר. הסיבה לבקשה הפרלמנטרית החריגה היא המעניינת: החרדים מעוניינים לחגוג את חנוכה ללא לחץ, וכך יוצא שתקציב בהיקף 450 מיליארד שקל, הכולל את "חוק ההסד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כיצד הפך המבקר יוסף שפירא לאימת המערכת הפוליטית? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-562279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2qbylXxeu8NPm6LmjktGkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 12:19:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-562279" target="_blank"&gt;כיצד הפך המבקר יוסף שפירא לאימת המערכת הפוליטית?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יוסף שפירא הפך לכח מפתיע ורב השפעה. וגם: מי ממסמס את יוזמת סוף שבוע ארוך, המכה הקשה בענף הביטוח, הסקנדלים העסיסיים בעולם הבנקאות, ומה אומר ניסנקורן על השביתה באגד מבקר המדינה יוסף שפירא החליק בשבוע שעבר על מדרכה בת"א וספג מכה באזור האגן. מאז הוא מתנייד באופן זמני בכיסא גלגלים. הנה סיבה לדוח ביקורת נוסף על איכות התשתיות במדינת ת"א. מי שנקלע לאחד מאזורי חפירות הרכבת הקלה מבין עד מהרה כי הוא זקוק לכישורי לוליין כדי להתנייע. למרות המאמץ הפיזי הלא פשוט העפיל השבוע שפירא לכנסת ובשבוע הבא יגיע לוועדה לביקורת המדינה. התואר מבקר המדינה כבר קטן עליו. אצל רבים מנשואי ביקורתו הוא אורח לרגע הרואה כל פג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אפילו כחלון לא מסוגל לבלום את הממונה על אגף התקציבים באוצר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-568252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqmVxeeaISsn_9MkhpCI7MqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 09:40:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-568252" target="_blank"&gt;אפילו כחלון לא מסוגל לבלום את הממונה על אגף התקציבים באוצר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אמיר לוי שהפך לאביר הרפורמות הכלכליות, מתנהל כאילו כל החוכמה בידיו. כך הוא הנפיק את מיסוי דירה שלישית השנוי במחלוקת והתעמת עם הנגידה הממונה על אגף התקציבים באוצר, אמיר לוי, תקף שלשום בחריפות את הנהלת משרד התקשורת על הסכמתה מתחילת השבוע להתיר לבזק לנצל הפסדים לצורך מס שצברה ביס. במכתב ששיגר לשלמה פילבר, מנכ"ל משרד התקשורת, טען לוי ש"קיימת דומיננטיות מוחלטת של בזק בשוק התקשורת. ביטול ההפרדה התאגידית ללא יצירת מנגנוני פיקוח ובקרה מאזנים עלול להחריף את המצב ולהגדיל את שליטת בזק באופן שיפעל לרעת הצרכנים". עם כל הכבוד לממונה, משרד התקשורת הוא האמון על פעילות הענף והוא הגורם המקצועי המבין מה משמעו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>9 חודשי מאסר על תנאי לרפי רותם, "חושף השחיתויות" ברשות המסים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-564990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK63C_Kg4D53VIiLsMnZhj8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 11:57:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-564990" target="_blank"&gt;9 חודשי מאסר על תנאי לרפי רותם, "חושף השחיתויות" ברשות המסים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לאחר שהורשע בהעלבת עובד ציבור, הטרדה והפרת הוראה חוקית, רותם לא ירצה עונש מאסר. בביהמ"ש אמר: "יש מושחתים בממסד, ולא נותנים לקצינים לחקור" רפי רותם, "חושף השחיתויות" ברשות המסים, לא ירצה עונש מאסר. בית משפט השלום בתל אביב גזר היום (שני) תשעה חודשי מאסר על תנאי לרותם, זאת לאחר שהורשע בהעלבת עובד ציבור, הטרדה באמצעות מתקן בזק והפרת הוראה חוקית, שביצע נגד קציני משטרה, פרקליטים ובכירים ברשות המסים. עם הישמע גזר הדין אמר רותם בבית המשפט, כי "יש אנשים בממסד שהם מושחתים. אנשים ברשות המסים, שופטים, ואנשים שמילאו תפקידים ברשות המסים במשך כמעט שלושה עשורים. קציני משטרה מבקשים לחקור את המידע שהעברתי - ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרויקט מיוחד: 100 האנשים המשפיעים של ישראל, מקומות 50-74 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-568802</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLCnaOK5BUc6-TvqJEe_DcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 22:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-568802" target="_blank"&gt;פרויקט מיוחד: 100 האנשים המשפיעים של ישראל, מקומות 50-74&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פוליטיקאים, אנשי תקשורת, ועוד: 100 האנשים המשפיעים בישראל בכל התחומים. לפניכם מקומות 50-74 פרוייקט מיוחד במעריב: 100 האנשים שהשפיעו על חיינו בשנת 2016. 50. אלי כהן אחד הח"כים הפעילים ביותר בכנסת. ראש מפלגתו, שר האוצר כחלון, הפקיד אותו על ביצוע הרפורמה הגדולה בבנקאות. כהן, רו"ח נמרץ, שכחלון מכיר עוד מימיו בליכוד, הופקד על המשימה. ביוזמת כהן הוקמה בכנסת ועדת רפורמות, שהאיצה את הדיונים בחוקים שבעבר היה קשה לדחוק לסדר היום העמוס של ועדת הכלכלה. 51. יחיאל אקשטיין בימי שיא של איסוף תרומות לקראת החגים בוקע אלינו מהרדיו קולו של הרב אקשטיין. קול המזכיר לנו כי אין על מי לסמוך, אלא על רוחב לבנו ועל נד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אחרי עשור של הסדר חובות: מדוע נזכרו הבנקים להכריז על פישמן כפושט רגל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-587352</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXyPuRjfnzdC4fgXg2hzOcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:43:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-587352" target="_blank"&gt;אחרי עשור של הסדר חובות: מדוע נזכרו הבנקים להכריז על פישמן כפושט רגל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מה אחריות בנק ישראל למהפך ביחס הבנקים לגבי ההסכמים עם איש העסקים, כיצד הפך שר הכלכלה את משרדו לרלוונטי ולמה חברות כרטיסי האשראי הפסיקו לפנק 1 סיפור עם זקן: אליעזר פישמן נמצא בהסדר חובות סמוי, רחוק מהעין הציבורית, זה כעשור. ההסדר התחיל לקרטע כשפישמן היה בן 64 ונמשך עד לפני כחצי שנה, עת הפך בגיל 76 לסבא קשיש. זה סיפור עם זקן ארוך מאוד. הכל נגמר כשרשות המסים התעקשה לממש חוב של 195 מיליון שקל ושברה את הכלים. פישמן לא הכיר לצערו את משה אשר, מנהל רשות המסים. כשאשר מחליט, הוא הולך עד הסוף ולא רואה בעיניים אף אחד. גם לא את הבנקים ובטח לא את פישמן. "המלך הוא עירום" טענו ברשות המסים וחשפו הר חובות של...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>סבב הלחימה האחרון: עד כה 406 תביעות הוגשו לקרן מס רכוש - חדשות מישראל</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/17/%d7%a1%d7%91%d7%91-%d7%94%d7%9c%d7%97%d7%99%d7%9e%d7%94-%d7%94%d7%90%d7%97%d7%a8%d7%95%d7%9f-%d7%a2%d7%93-%d7%9b%d7%94-406-%d7%aa%d7%91%d7%99%d7%a2%d7%95%d7%aa-%d7%94%d7%95%d7%92%d7%a9%d7%95-%d7%9c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSIILat7Vq4DWqo9PVPvaAqGQgEKhAIACoHCAow6NX6CjD_wugCMNyevgU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:34:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/17/%d7%a1%d7%91%d7%91-%d7%94%d7%9c%d7%97%d7%99%d7%9e%d7%94-%d7%94%d7%90%d7%97%d7%a8%d7%95%d7%9f-%d7%a2%d7%93-%d7%9b%d7%94-406-%d7%aa%d7%91%d7%99%d7%a2%d7%95%d7%aa-%d7%94%d7%95%d7%92%d7%a9%d7%95-%d7%9c/" target="_blank"&gt;סבב הלחימה האחרון: עד כה 406 תביעות הוגשו לקרן מס רכוש&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות מישראל&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חדשות MivzakLive סבב הלחימה האחרון: עד כה 406 תביעות הוגשו לקרן מס רכוש אתר "ישראל היום" פרסם היום את היקף הנזקים שנגרמו ביישובי הדרום בעקבות סבב הלחימה האחרון. על פי הנתונים שפרסם האתר היקף הנזקים גבוה מהצפוי והוא עתיד לעלות. נכון להיום (שישי) הוגשו לקרן מס רכוש 406 תביעות, מהן 317 דירות, 81 רכבים, 4 משקים חקלאים ו-4 תשתיות. ביום רביעי מספר התביעות לפיצויים עמד על 355 בלבד. סך הפיצויים בגין הנזקים צפוי להגיע לעשרות מיליוני ש"ח. אשקלון היא העיר שספגה את רוב הנזקים ומדובר ב-312 תביעות שהוגשו לקרן מס רכוש: 286 דירות ו-36 כלי רכב. בשדרות הוגשו 40 תביעות מהן 19 דירות ו-21 כלי רכב. ביישובי עוטף ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">חדשות מישראל</source></item><item><title>טופס 101 (כרטיס עובד) – מה זה ואיך ממלאים אותו? - פרוטוקול</title><link>https://www.protocol.co.il/career/form-101/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvVn1Xl_Zr96MbBCZb_GcAqGQgEKhAIACoHCAowzIOFCzDDlYIDMP_FhQY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:28:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.protocol.co.il/career/form-101/" target="_blank"&gt;טופס 101 (כרטיס עובד) – מה זה ואיך ממלאים אותו?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;פרוטוקול&lt;/font&gt;&lt;p&gt;טופס 101 או בשמו הרשמי כרטיס עובד ובקשה להקלה ולתיאום מס על ידי מעביד הוא טופס שכל עובד חייב למלא ולמסור אותו למעסיק. אז מה זה טופס 101? כשמו כן הוא, זהו טופס של רשות המסים שנועד לספק מידע למעסיק כיצד הוא צריך לנכות מס הכנסה וביטוח לאומי מהעובד. תקנות מס הכנסה (ניכוי ממשכורת ומשכר … לקריאת הכתבה המלאה במגזין פרוטוקול: טופס 101 (כרטיס עובד) – מה זה ואיך ממלאים אותו?&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.protocol.co.il">פרוטוקול</source></item><item><title>גובה מענק עבודה (דמי מס הכנסה שלילי) – חישוב של כמה כסף מגיע לכם - פרוטוקול</title><link>https://www.protocol.co.il/money/negative-income-tax-benefit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjNLD4QH6cc3TOfmdlQE70qGQgEKhAIACoHCAowzIOFCzDDlYIDMP_FhQY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 19:47:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.protocol.co.il/money/negative-income-tax-benefit/" target="_blank"&gt;גובה מענק עבודה (דמי מס הכנסה שלילי) – חישוב של כמה כסף מגיע לכם&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;פרוטוקול&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מענק עבודה (מס הכנסה שלילי, מענק הכנסה) הוא סכום כסף שמשולם על ידי רשות המסים לאוכלוסיות בעלות הכנסה נמוכה במטרה לצמצם פערים חברתיים. המענק מהווה תמריץ לעובדים להשתתף בכוח העבודה בישראל, כך שמי שעובד, יכול להרוויח עוד כסף. חשוב לציין כי שמו הרשמי הוא מס הכנסה שלילי, הוא ידוע גם בשם מענק עבודה, וזאת בין … לקריאת הכתבה המלאה במגזין פרוטוקול: גובה מענק עבודה (דמי מס הכנסה שלילי) – חישוב של כמה כסף מגיע לכם&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.protocol.co.il">פרוטוקול</source></item><item><title>הטבות מס ליישובים 2018 – כך תושבים עובדים מקבלים זיכוי ממס - פרוטוקול</title><link>https://www.protocol.co.il/money/tax-benefits-locality/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZG1TJ6bnNUkBQoeUaea_UqGQgEKhAIACoHCAowzIOFCzDDlYIDMP_FhQY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 17:21:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.protocol.co.il/money/tax-benefits-locality/" target="_blank"&gt;הטבות מס ליישובים 2018 – כך תושבים עובדים מקבלים זיכוי ממס&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;פרוטוקול&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רשות המסים בישראל מקנה הטבות מס ליישובים מסויימים במדינת ישראל, תושבים של ישומים מוטבים אלו זכאים להנחה במס על הכנסותיהם. כלומר, מי שגר בישוב כלשהו המוגדר על ידי חוק יישוב מוטב, זכאי לקבל הנחה ממס וזאת על תקרת הכנסה מסויימת. רשות המסים קובעת את היישובים הללו, את שיעורי ההנחה ממס ואת תקרות ההכנסה בכל שנה. … לקריאת הכתבה המלאה במגזין פרוטוקול: הטבות מס ליישובים 2018 – כך תושבים עובדים מקבלים זיכוי ממס&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.protocol.co.il">פרוטוקול</source></item><item><title>רשות המיסים: לא נתעקש על חישוב FIFO במיסוי קריפטו - אינסיידר</title><link>https://insideril.com/498</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzPvqYD6Vu1NC2keRJ-V3sqGQgEKhAIACoHCAow3cSHCzCfjYYDMKjmmAY</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 21:00:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://insideril.com/498" target="_blank"&gt;רשות המיסים: לא נתעקש על חישוב FIFO במיסוי קריפטו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;אינסיידר&lt;/font&gt;&lt;p&gt;באירוע שנערך הערב במתחם ה- Mindspace בתל אביב, אמר סמנכ"ל רשות המיסים, רו"ח רולנד עם שלם כי רשות המיסים תכיר בחישובי מס שאינם FIFO, ומתייחסים למכירה וקנייה של מטבעות ספציפיים, בהנחה וניתן לזהות את המטבעות. המשמעות: חישובי המס יכולים להיות מדוייקים יותר, ושומת המס מצומצמת בהרבה. עד היום נהגו מרבית יועצי המס לראות בביטקוין ומטבעות … להמשך קריאה: רשות המיסים: לא נתעקש על חישוב FIFO במיסוי קריפטו.&lt;/p&gt;</description><source url="https://insideril.com">אינסיידר</source></item><item><title>הצהרת הון – מה זה אומר? מי נדרש להגיש ואיך עושים זאת? – מדריך - פרוטוקול</title><link>https://www.protocol.co.il/money/capital-declaration/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO_HY8w9D24SQeC_EnT4bIqGQgEKhAIACoHCAowzIOFCzDDlYIDMP_FhQY</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 20:26:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.protocol.co.il/money/capital-declaration/" target="_blank"&gt;הצהרת הון – מה זה אומר? מי נדרש להגיש ואיך עושים זאת? – מדריך&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;פרוטוקול&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מדי פעם אזרחים נדרשים למלא הצהרת הון ולהעביר אותה אל רשות המסים, מדובר בדרך כלל על אוכלוסיית בעלי העסקים והעצמאיים, אבל לא רק הם. כמו כן הוא, מדובר על טופס שמצהיר על כמה הון יש לכם (גם נכסים והתחייבויות). הצהרת הון לא מסובכת מדי, עם זאת, מילוי לא נכון עלול להוביל את רשות המסים לחקירה. … לקריאת הכתבה המלאה במגזין פרוטוקול: הצהרת הון – מה זה אומר? מי נדרש להגיש ואיך עושים זאת? – מדריך&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.protocol.co.il">פרוטוקול</source></item><item><title>"חשבוניות פיקטיביות בהיקף של מאה מיליון ש"ח": כתבי אישום נוספים בפרשת "האור הגנוז" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-653717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7ZQ-9Vnc49rpuWmdAWjFMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 08:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-653717" target="_blank"&gt;"חשבוניות פיקטיביות בהיקף של מאה מיליון ש"ח": כתבי אישום נוספים בפרשת "האור הגנוז"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רשות המיסים הגישה כתב אישום נגד בעלים של שתי חברות, שנתנו לאחר הרשאה להפצת חשבוניות פיקטיביות על שם החברות שלהם רשות המסים הגישה היום (שני) כתבי אישום בפרשת "האור הגנוז", נגד שני בעלי חברות, שנתנו לאחר הרשאה להפיץ חשבוניות מס פיקטיביות על שם החברות שלהם, בהיקף כולל של כ-100 מיליון שקלים. חיים צבי גלנדאואר וגדליה משה אייזנבך היו אמנם הבעלים הרשומים של החברות, אך לא ניהלו אותן בפועל, ובעצם מתן ההרשאה שנתנו למיכאל (מיקי) ענתבי, ופעולות נוספות שביצעו, הם סיפקו את הפלטפורמה להפצת חשבוניות פיקטיביות. כזכור, הפרשה "אור גנוז", שחקירתה הגלויה החלה בינואר 2015, עוסקת בעבירות על חוק איסור הלבנת הון, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מדרגות מס הכנסה 2018 – שיעורי מס על שכירים או עצמאים בישראל - פרוטוקול</title><link>https://www.protocol.co.il/money/income-tax-rates/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-AYCfiuh9XSLItKrNksuUqGQgEKhAIACoHCAowzIOFCzDDlYIDMP_FhQY</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:42:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.protocol.co.il/money/income-tax-rates/" target="_blank"&gt;מדרגות מס הכנסה 2018 – שיעורי מס על שכירים או עצמאים בישראל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;פרוטוקול&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לקריאת הכתבה המלאה במגזין פרוטוקול: מדרגות מס הכנסה 2018 – שיעורי מס על שכירים או עצמאים בישראל מדרגות מס הכנסה בישראל מתעדכנות מדי שנה על ידי רשות המסים ובהתאם למדרגות אלו, נקבע כמה מס הכנסה אנחנו נשלם באותה שנה. חשוב לציין כי המס מחושב בצורה שנתית למרות שהוא מנוכה בפועל באופן חודשי. מדרגות מס הכנסה עוזרות לכולנו להבין כמה מס הכנסה אנחנו נשלם וכמה שילמנו באותה שנה בסופו של דבר. לפיכך ובהתאם לתנאים נוספים, ניתן לקבוע האם שילמנו יותר מס או פחות מס, במקרה ששילמנו יותר מס מהרגיל, אנחנו יכולים לבצע החזר מס הכנסה. מהם מדרגות מס הכנסה? בישראל נהוג דרגות מס פוגרסיביות. כלומר, ככל שההכנסה של אדם עו...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.protocol.co.il">פרוטוקול</source></item><item><title>שרגא ברוש ואחיו יריב נעצרו בחשד להתחמקות מתשלום מס - חדשות מישראל</title><link>http://breaking-news.space/2018/06/28/%d7%a9%d7%a8%d7%92%d7%90-%d7%91%d7%a8%d7%95%d7%a9-%d7%95%d7%90%d7%97%d7%99%d7%95-%d7%99%d7%a8%d7%99%d7%91-%d7%a0%d7%a2%d7%a6%d7%a8%d7%95-%d7%91%d7%97%d7%a9%d7%93-%d7%9c%d7%94%d7%aa%d7%97%d7%9e%d7%a7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2tJxWkmaD6jjhRqZZU71MqGQgEKhAIACoHCAow6NX6CjD_wugCMNyevgU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 07:11:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/06/28/%d7%a9%d7%a8%d7%92%d7%90-%d7%91%d7%a8%d7%95%d7%a9-%d7%95%d7%90%d7%97%d7%99%d7%95-%d7%99%d7%a8%d7%99%d7%91-%d7%a0%d7%a2%d7%a6%d7%a8%d7%95-%d7%91%d7%97%d7%a9%d7%93-%d7%9c%d7%94%d7%aa%d7%97%d7%9e%d7%a7/" target="_blank"&gt;שרגא ברוש ואחיו יריב נעצרו בחשד להתחמקות מתשלום מס&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות מישראל&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חדשות MivzakLive שרגא ברוש ואחיו יריב נעצרו בחשד להתחמקות מתשלום מס בית משפט השלום בתל-אביב נעתר אמש (רביעי) לבקשת פקיד שומה חקירות מס הכנסה תל-אביב ברשות המסים, והורה על מעצרם, (שחרור בתנאים מגבילים) של שרגא ברוש ואחיו יריב ברוש בחשד להתחמקות מתשלום מס בגובה של למעלה מ-1.5 מיליון ₪. כמו כן נענה השופט לבקשת מעצר נוספת (שחרור בתנאים מגבילים), כנגד רואה החשבון מיכאל בר לבב בחשד לסיוע לאחים בביצוע העבירה. האחים ברוש הינם תעשיינים ותיקים. שני החשודים משמשים כבר למעלה מ-20 שנה בתפקידים ציבוריים בכירים. כיום משמש שרגא ברוש כנשיא התאחדות התעשיינים – אחד הגופים המשפיעים ביותר על עיצוב המשק במדינת י...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">חדשות מישראל</source></item><item><title>הפרקליטות שוקלת הגשת כתב אישום נגד בר רפאלי בפרשת העלמות המס - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-631141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO716D4DEXwIO7VthB3f8dEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:07:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-631141" target="_blank"&gt;הפרקליטות שוקלת הגשת כתב אישום נגד בר רפאלי בפרשת העלמות המס&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פרקליטה של הדוגמנית הודיע כי היא אישרה להעביר את תדפיסי חשבונות הבנק שלה ושל אמה המתנהלים בחו"ל, כפי שדרשה הפרקליטות. גורמים המעורים בחקירה: "התנהלותה תהיה בעוכריה" הפרקליטות שוקלת להגיש כתב אישום נגד הדוגמנית בר רפאלי ואמה ציפי בגין העלמות מס, כך מסתמן מההתפתחויות האחרונות בפרשה. היום (שני) הגיע פרקליטה של רפאלי, עו"ד אודי ברזילי לבית המשפט, והצהיר בשמה של מרשתו כי היא מאשרת העברת תדפיסי חשבונות הבנק שלה ושל אמה המתנהלים מעבר לים. הודעתו של עורך הדין ברזילי גרמה לביטול הדיון שהיה אמור להיערך היום, ואליו חויבו הדוגמנית ואמה להגיע. כידוע, הוציא ביהמ"ש צו המחייב את רפאלי להמציא לחוקרי רשות ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בר רפאלי צפויה להגיע מחר לבית המשפט לדיון בהעלמות המס - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-631000</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLK62a_hr04HQeH4CRzgv8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 18:30:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-631000" target="_blank"&gt;בר רפאלי צפויה להגיע מחר לבית המשפט לדיון בהעלמות המס&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הדוגמנית ואמה חויבו להגיע לבית משפט השלום על מנת להסביר מדוע לא העבירו את המסמכים הדרושים. רפאלי חשודה שהעלימה עשרות מיליונים ושיקרה כשאמרה כי גרה בחו"ל הדוגמנית בר רפאלי צריכה לחשוף את חשבונותיה בחו"ל, כך מבקשת הפרקליטות מבית המשפט על פי דיווח הערב (ראשון) ב"החדשות". מחר צפוי להתקיים דיון בביהמ"ש השלום בתל אביב בבקשת הפרקליטות לחייב את השתיים למסור פרטים ומסמכים בדבר חשבונות בנק שהתנהלו או מתנהלים בחו"ל. הדוגמנית ואמה חויבו על ידיד בימה"ש בצו להתייצב בדיון ולהסביר מדוע, למרות צו בית משפט, לא העבירו את המסמכים הדרושים. אולם למרות צו בית משפט, טרם הועברו כל המסמכים הדרושים, מה שגרם לבית המשפ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>9 חברי ארגון פשיעה יואשמו בהפצת חשבוניות פיקטיביות בשווי מיליארדי שקלים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-623623</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwE4GEiOuO1LhqqNsX3sB8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 11:16:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-623623" target="_blank"&gt;9 חברי ארגון פשיעה יואשמו בהפצת חשבוניות פיקטיביות בשווי מיליארדי שקלים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פרקליטות מיסוי וכלכלה תל אביב תגיש כתב אישום חמור, שממנו הוחרגה אחת החשודות, כנגד פעילי הארגון, זאת לאחר שהתגבשה תשתית ראייתית נגדם פרקליטות מיסוי וכלכלה תל אביב תגיש מחר כתב אישום חמור כנגד ארגון פשיעה כלכלי, המייחס לו עבירות של הפצת חשבוניות פיקטיביות בשווי 1.1 מיליארד שקלים. במסגרת זו יואשמו תשעה חברי הארגון, כאשר אחת החשודות הוחרגה מכתב האישום, זאת למרות שגם נגדה התגבשה תשתית ראייתית לכאורה. מאז ראשית החקירה, שנוהלה על ידי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) יחד עם רשות המסים, מע"מ, יחידת יהלו"ם והרשות לאיסור הלבנת הון, הבינו במשטרה כי מדובר בארגון פשיעה על כל מאפייניו, קרי הון תח...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארבעה, בהם מקורבת לח"כ ביטן, עוכבו לחקירה בפרשת השחיתות בראשל"צ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-620602</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiqtjdY7ek2rJ7FyT3_-V4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-620602" target="_blank"&gt;ארבעה, בהם מקורבת לח"כ ביטן, עוכבו לחקירה בפרשת השחיתות בראשל"צ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עיכבה את ממלא מקום ראש עיריית תל אביב, ארנון גלעדי, פעילה פוליטית ושני קבלנים בחשד למעורבות בעבירות מתחום טוהר המידות, שוחד והלבנת הון בתיק 1803 התפתחות נוספת בתיק 1803: המשטרה עיכבה הבוקר (ראשון) לחקירה באזהרה ארבעה מעורבים, בהם ממלא ראש עיריית תל אביב ארנון גלעדי, פעילה פוליטית המקורבת לחבר הכנסת דוד ביטן (הליכוד) ושני קבלנים, בחשד למעורבות, לכאורה, בעבירות מתחום טוהר המידות, שוחד, הלבנת הון ועבירות לפי חוק מע"מ ופקודת מס הכנסה, זאת במסגרת חקירת פרשת השחיתות בעיריית ראשון לציון. מאוחר יותר הסתמן כי המשטרה תבקש מבית משפט השלום בראשון לציון להאריך את מעצרו של גלעדי ואת אלו של הפעילה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>העוני במגזר החרדי מאיים על הכלכלה, ובממשלה לא מונעים את הקטסטרופה שבדרך - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-620211</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeZMrOTAsyJMDqV3CwewgAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 14:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-620211" target="_blank"&gt;העוני במגזר החרדי מאיים על הכלכלה, ובממשלה לא מונעים את הקטסטרופה שבדרך&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;דוח חדש של המרכז להעצמת האזרח מראה כי החלטת הממשלה מלפני שנתיים להגדיל את תעסוקת החרדים, שיהוו תוך 50 שנה כשליש מהאוכלוסייה, כשלה בשלב הביצוע על אף שהגדירה את שילוב האוכלוסייה החרדית בתעסוקה כיעד מרכזי, ממשלת ישראל לא מיישמת את החלטה להגביר את תעסוקת החרדים בשירות המדינה, כשהיא עצמה המעסיקה הגדולה במשק. החלטת הממשלה הנוכחית מדצמבר 2015, לפני למעלה משנתיים, שכותרתה "קידום המלצות לשילוב האוכלוסייה החרדית בשירות המדינה", אמורה הייתה להיות ה'קטר' שיוביל המגזר הממשלתי עצמו לכיוון של מאבק באבטלה ובעוני המשתקים את החברה החרדית ומאיימים על יציבות הכלכלה הישראלית. אבל בדוח חדש של המרכז להעצמת האזרח...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רביב דרוקר על קובי מימון: "מחזיק 16 תחנות מרכזיות, טס במחלקת תיירים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-619266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJC3cdLFtkg7AgkbaDG21VwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 12:44:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-619266" target="_blank"&gt;רביב דרוקר על קובי מימון: "מחזיק 16 תחנות מרכזיות, טס במחלקת תיירים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;תכנית "המקור" של ערוץ 10 תעסוק בטייקון הנדל"ן, שחזר לכותרות עקב פרשת יאיר נתניהו ובנו. בעקבות שיחה עם אחד ממקורביו לשעבר, ניתן להבין את התנהלותו במהלך השנים ועל היתכנות לעבירות פליליות אחד האנשים המסתוריים ביותר בישראל הוא ללא ספק טייקון הגז, קובי מימון, אשר לדעת רבים, נחשב לאדם עם השפעה עצומה, עם עסקים חובקי עולם, מיליארדים בחשבונות הבנק וגם נדל"ניסט לא קטן. אך יחד עם כל הדברים האלה, בניגוד לאנשי עסקים אחרים, מימון מתרחק מאור הזרקורים כמו מאש, חוסך בדרך התנהלותו, ויותר מכך, גם היה שותף, לכאורה, ועל פי עדויות של אחד מעובדיו, לעבירות פליליות. בתוכנית "המקור" שתשודר הערב בערוץ 10, הרכיבו העית...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יניב בן דוד ו-30 נוספים נעצרו בגין חשד להונאת ענק מקופת המדינה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-618194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDsk1VSmVpvxnlYPCMzzycqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:27:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-618194" target="_blank"&gt;יניב בן דוד ו-30 נוספים נעצרו בגין חשד להונאת ענק מקופת המדינה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה עצרה את איש העסקים ועשרות אחרים, בהם בעלת תפקיד בבנק גדול, בגין הלאמת מס והלבנת הון של 1.2 מיליארד שקל, בפרשה המוגדרת כ"פיגוע כלכלי" בגוף האכיפה "פיגוע כלכלי", כך מגדירים במשטרה פרשה תקדימית רחבת היקף שנחקרה במהלך השנה האחרונה על ידי חוקרי היחידה הארצית לאכיפה כלכלית (יאל"כ) בלהב 433 במשטרה, בשיתוף פעולה מלא עם רשויות המס, מע"מ, מס הכנסה והרשות להלבנת הון, ומימדיה נאמדים ב-1.2 מיליארד ש"ח. הבוקר (שלישי) עם הפיכת החקירה לגלויה נעצרו כ-30 חשודים המעורבים בפרשה, 20 מהם מובאים בשעות אלו לבית משפט השלום בראשון לציון, להארכת מעצרם. נדגיש כי בין העצורים בעלת תפקיד בבנק גדול, שעל פי החשד פעל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חשד: העביר דיווח שקרי על גניבת צאן כדי להונות את רשויות המס - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-616984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBK-yhDqgbUUZ4UXuP-2dtsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 07:12:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-616984" target="_blank"&gt;חשד: העביר דיווח שקרי על גניבת צאן כדי להונות את רשויות המס&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חקלאי ממושב עין הבשור סיפר למשטרה ש-435 מהכבשים והטלאים שלו נגנבו, אך בגוף האכיפה סוברים כי הם נמכרו בסכום של חצי מיליון שקל "בשחור" דיווח על גניבת ענק של כ-435 טלאים וכבשים מהמושב עין הבשור, שבחבל אשכול בדרום הארץ, הוביל לחשדות כנגד החקלאי בגין ניסיון הונאה של רשויות המס בסכום של כחצי מיליון שקל, כך נחשף הבוקר (שני) על ידי המשטרה, שממשיכה בחקירת האירוע. עם קבלת הדיווח אתמול, פתחה היחידה המרכזית לחקירת פשיעה חקלאית של מג"ב בדרום חקירה, אשר במסגרתה הגיעו לדיר עשרות אנשי מג"ב, חוקרים ומעבדה ניידת שהחלו באיסוף ממצאים וראיות מהמקום. כבר בשלבים הראשונים של החקירה ועם איסוף הממצאים תוך שימוש החלו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרשת ביטן: מנכ"ל חברת בנייה גדולה עוכב לחקירה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-616355</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8xIdOyFJR1K9laNm5x8tAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 06:01:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-616355" target="_blank"&gt;פרשת ביטן: מנכ"ל חברת בנייה גדולה עוכב לחקירה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הבכיר חשוד במעורבות בעבירות שוחד, הלבנת הון ועבירות לפי חוק מע"מ ופקודת מס הכנסה. הוא הובא לחקירה יחידה הארצית לחקירות הונאה בלהב 433 התפתחות נוספת בחקירת פרשת ביטן. משטרת ישראל עיכבה הבוקר (רביעי) לחקירה באזהרה מנכ"ל חברת בנייה גדולה בחשד למעורבות בעבירות שוחד, הלבנת הון ועבירות לפי חוק מע"מ ופקודת מס הכנסה. החשוד הובא לחקירה ביחידה הארצית לחקירות הונאה בלהב 433. מן המשטרה נמסר כי מדובר בחקירה המנוהלת על ידי משטרת ישראל, במשותף עם רשות המסים חקירות מע"מ באר שבע וחקירות מס הכנסה תל אביב, בסיוע הרשות לאיסור הלבנת הון ומימון טרור ובליווי פרקליטות מיסוי וכלכלה. ככל שיידרש מבחינה חקירתית יובא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חוק קק"ל אושר בקריאה שנייה ושלישית במליאת הכנסת - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-616177</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaWVYQnZj7Frdo9IW-NApcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 20:30:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-616177" target="_blank"&gt;חוק קק"ל אושר בקריאה שנייה ושלישית במליאת הכנסת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על פי החוק, שעבר ברוב של 95 תומכים מול 12 מתנגדים קק"ל תעביר למדינה שני מיליארד שקלים בשנתיים הקרובות, לצורך ביצוע פרויקטים לאומיים בתשתיות מליאת הכנסת אישרה היום (שני) בקריאה שנייה ושלישית ברוב של 95 תומכים מול 12 מתנגדים את הצעת חוק קרן קיימת לישראל. על פי החוק, קק"ל תעביר למדינה שני מיליארד שקלים בשנתיים הקרובות, לצורך ביצוע פרויקטים לאומיים בתשתיות. כמו כן, מוצע כי קק"ל תוכל לבחור בהסדר שלפיו היא תהיה פטורה מהמסים הקבועים בדיני המס בשנים 2018 עד 2020, אם תודיע למנהל רשות המסים ולמנהל רשות מקרקעי ישראל עד ה-10 בינואר כי החליטה ש-65% מהתשלומים שעל רשות מקרקעי ישראל לשלם לקק"ל או למי מטעמה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פרויקט מיוחד: 100 המשפיעים בישראל בשנת 2017 - העשירייה השישית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-615785</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvOAk9uYXmiTmN1V3R4MDsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 07:06:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-615785" target="_blank"&gt;פרויקט מיוחד: 100 המשפיעים בישראל בשנת 2017 - העשירייה השישית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הרב שהצליח למצב את הקרן לידידות כגורם דומיננטי בסיוע לעמותות ולגופים אחרים, הרגולטור האפקטיבי ביותר בצמרת שירות המדינה והיחצ"ן של ישראל. הרשימה המלאה 51. הרב יחיאל אקשטיין - ראש הקרן לידידות הרב אקשטיין, שהקים לפני כ־34 שנה את הקרן לידידות ומכהן כיום כנשיאה, הצליח למצב אותה כגורם דומיננטי בסיוע לגופים, לעמותות ולאנשים פרטיים וכן כעורכת מבצעים מיוחדים. היקף הכספים שהקרן מגייסת למען מדינת ישראל ומטרות יהודיות בעולם מגיע לכחצי מיליארד שקל בשנה. היא מתמקדת בסיוע בתחומי עלייה וקליטה, בריאות, רווחה וביטחון. 52. ישי דוידי - מנכ"ל קרן ההשקעות פימי על שמו של "המשקיע בעל מגע הזהב" הומצא בבורסה ביטוי ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משה יוסף יודה בתיווך לשוחד: קיבלתי כסף מקבלנים והעברתי לביטן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-615306</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-ddxlISP9IIKomWNe-ijUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:13:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-615306" target="_blank"&gt;משה יוסף יודה בתיווך לשוחד: קיבלתי כסף מקבלנים והעברתי לביטן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי הדיווחים בערוצים 10 ו-2, איש המפתח בתיק צפוי להודות בשוחד וירצה מאסר של שנה וחצי. עוד דווח כי נפגש עם רשות המיסים ומסר מידע על היקף העסקים של ביטן המשא ומתן בין המדינה למשה יוסף על סף חתימה על הסדר טיעון, אך הוא לא יהיה עד מדינה, כך דווח הערב (שני) ב"החדשות". יוסף, מי שמוגדר כגזברו של ח"כ דוד ביטן והחשוד העיקרי בפרשת השחיתות בראשון לציון, לא מוכן למסור עדות ולהתעמת עם ביטן, אך הוא מוכן לחתום על הסכם טיעון בו יודה כי סייע לשוחד ויסכים לעונש של שנה וחצי מאסר. לפי הדיווח, יוסף לא יהיה עד מדינה, אך המשטרה תשיג הודאה מיוסף שיגיד: "קיבלתי כסף מקבלנים והעברתי לביטן, - תיווכתי לשוחד". על פי הפ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עקב התחשבות בחיילים: רכבת ישראל והתחבורה הציבורית לא יושבתו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-614086</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4omscDgjsIvMEbqG-whkwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 08:43:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-614086" target="_blank"&gt;עקב התחשבות בחיילים: רכבת ישראל והתחבורה הציבורית לא יושבתו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ההסתדרות הודיעה על שינויים לקראת השביתה הגדולה, שתתקיים כצעד להבעת סולידריות עם עובדי "טבע". במסגרת העיצומים, בכל מוסדות השירות הציבורי, לרבות בתי חולים ומשרדי הממשלה, לא יעבדו שינויים בשביתת הסולידריות עם עובדי טבע: רכבת ישראל והתחבורה הציבורית לא ישבתו ביום ראשון בבוקר, כך הודיע היום (שישי) יו"ר ההסתדרות אבי ניסנקורן לקראת השביתה הגדולה במשק, שתתרחש ביום ראשון בין השעות 8:00-12:00. בהסתדרות הסבירו שהוחלט להחריג את רכבת ישראל וחברות האוטובוסים מהשביתה הכללית במשק על מנת למנוע פגיעה באלפי חיילים החוזרים ביום ראשון לבסיסים מחופשת סוף השבוע. למרות הכל, הצפי הוא לשיבושים קשים בנתב"ג מכיוון שבש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נרדמנו בשמירה: תעשיית הביטקוין מגלגלת מיליארדים וישראל נשארת מאחור - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-612148</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbxesHmOLBr0eeO89vMhDUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 05:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-612148" target="_blank"&gt;נרדמנו בשמירה: תעשיית הביטקוין מגלגלת מיליארדים וישראל נשארת מאחור&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הביטקוין נוגע בשמיים, והרשויות לא החליטו עדיין אם לפנינו בועה שסופה להתפוצץ או רכבת דוהרת שצריך לקפוץ עליה. גם הפנסיה שלכם עלולה להיות בסכנה לדורון ארבלי, מנהל רשות המסים לשעבר וכיום יועץ מס, יש לקוחות שמתעניינים מאוד בהשקעה הכי חמה בשוק - המטבע הווירטואלי ביטקוין. "הביטקוין והמטבעות הווירטואליים האחרים כבר כאן. זו תעשייה ענקית ומשגשגת בכל העולם", אומר ארבלי, "טכנולוגיה חדשה שגם ישראלים מעורבים בה. אבל המדינה עוד לא החליטה כיצד היא מתייחסת אליה. האם הביטקוין הוא מטבע? כיצד להתייחס להנפקות החדשות המניעות את התעשייה הזו? בנק ישראל, רשות המסים ורשות ניירות ערך הודיעו שהם בודקים את הסוגיה, כל א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>19 סוחרי זהב נעצרו בחשד להלבנת הון בשווי חצי מיליארד ש"ח - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-609600</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsJyPM1wX-NkEmUifEXGY4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:37:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-609600" target="_blank"&gt;19 סוחרי זהב נעצרו בחשד להלבנת הון בשווי חצי מיליארד ש"ח&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על פי החשד העצורים סחרו בזהב מתחומי יו"ש לישראל, הלבינו הון והעלימו מיסים. ברשותם נתפסו רכוש וכסף בעלי שווי רב וכן 22 כלי רכב ששימשו אותם משטרת ישראל עצרה הלילה (שני) במבצע מעצרים רחב היקף 19 חשודים שעסקו, על פי החשד, בסחר בזהב מתחומי יו"ש לישראל ובחשד להלבנת הון והעלמת מסים בשווי של למעלה מחצי מיליארד שקלים. במהלך השנה האחרונה הובילה משטרת ישראל חקירה סמויה בשיתוף חקירות מכס מע"מ ירושלים ויחידת יהלום ברשות המיסים שבמסגרתה עלה כי סוחרי זהב מישראל היו רוכשים זהב מסוחרים מרמאללה, מעבדים אותו במפעלים, יוצרים תכשיטים ובסיום התהליך היו מייצאים את הזהב לחו"ל. על פי חומרי החקירה שנאספו עד כה עלה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כחלון מפנק אבל משאיר מאחור את הזוגות ממרכז הארץ או את משפרי הדיור - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-609128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsMZ9QNZnPb7kYa_hvvOyUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:10:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-609128" target="_blank"&gt;כחלון מפנק אבל משאיר מאחור את הזוגות ממרכז הארץ או את משפרי הדיור&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר האוצר מטיל את מלוא כובד משקלו על תוכנית הדיור ומחליף את הורדת המחירים, בהתחייבות לדירה לכל זוג צעיר. מה עבר על ליברמן, שתקף את ידידו ממשרד האוצר 1 הקבלנים והסטטיסטיקה: השבוע נחת עלינו מבול נתונים על מצב שוק הנדל"ן. חלקם סותרים, אחדים קשים לפיענוח, ויש שמאחוריהם מסתתרים אינטרסים סמויים. כל נתון אמור להשפיע על ההחלטה אם להמשיך לשבת על הגדר או לקנות דירה. נתחיל מהחדשות הטריות: שר האוצר משה כחלון בישר אמש ל־11 אלף מאושרים על זכייתם בדירות בפרויקטים של מחיר למשתכן. בכך הגיע מספר הזוכים ל־36 אלף. ולחדשות בהרחבה: מדד אוקטובר משלשום חושף שמחירי הדיור עלו ב־0.4%, ובתוך שנה ב־4.2%. מחירה הממוצע של...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>צרות של עשירים: עודפי המס יתחלקו בין צמצום הגרעון לצרכים פוליטיים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-608181</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6ByCWauCkIx_nwrkHzJwUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 08:46:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-608181" target="_blank"&gt;צרות של עשירים: עודפי המס יתחלקו בין צמצום הגרעון לצרכים פוליטיים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;וגם: מדוע, למרות האיומים, גם הפעם לא יושבת המשק? מה מחפשים פה הסינים, האם השקעה באומנות היא הפתרון לריבית הנמוכה, ואיך שורדת חברת הביטוח הקטנה בארץ? 1. מסים ונסים: שר האוצר משה כחלון נקלע בשבועות האחרונים לצרות. צרות טובות, כשירו של שלום חנוך. אפשר גם לקרוא לזה צרות של עשירים. יש לו מנהל רשות מסים פעלתן ושמו משה אשר, שמבצעי הגבייה שלו הצליחו כל כך, עד שקופת המדינה מאיימת להתפקע מעודפי ענק של 20 מיליארד שקל. למרות זאת, בדוח האחרון העדיף המבקר יוסף שפירא שלא לפרגן אלא למתוח ביקורת על מבצע חלוקת הדיבידנד של הרשות שיצרה את מחסן העודפים. בצבא היו מעמידים את אשר לדין על סעיף של עודף מוטיבציה. אבל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כחלון מתמרן בין שלטון החוק לשאיפתו שהממשלה תאריך ימים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-604389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyX5HTPN7F2T9VnPbvmS5oqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-604389" target="_blank"&gt;כחלון מתמרן בין שלטון החוק לשאיפתו שהממשלה תאריך ימים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;באיחור של שנה, מתבררות הטעויות שליוו את הקמת רשות שוק ההון, כיצד הפכה בזק לילד הכאפות של הרגולציה, ומדוע גובות מאיתנו הרשויות המקומיות היטל שמירה 1 מס שפתיים "במושב הזה נמשיך לעשות דברים טובים לאזרחי המדינה. נפחית מסים על פי תוכנית ששר האוצר ואני נסכם בקרוב כדי להקל על אזרחי המדינה, היזמים ובעלי העסקים", הבטיח ראש הממשלה ב"נאום החמוצים" בפתיחת מושב החורף של הכנסת. אנשי האוצר שמעו את הדברים והחמיצו פנים. המנכ"ל, שי באב"ד, היה בעיצומה של פגישה עם הממונה על התקציבים החדש שאול מרידור, ולא האמין. ניסיון נוסף לגניבת קרדיט על ביצה שטרם נולדה? אגב קרדיטים, תשמעו סיפור. משה כחלון העלה באמצע השבוע בר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הממשלה אישרה את חוק הג'ובים של שקד ולוין - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-602666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExcRMvlzEDyhAxJGp0m0DAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 10:32:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-602666" target="_blank"&gt;הממשלה אישרה את חוק הג'ובים של שקד ולוין&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במסגרת ההצעה, שהגישו שני השרים משרת המשנה למנכ"לי המשרדים תהפוך למשרת אמון. בנוסף, אושרה ההצעה לשינוי בוועדות האיתור לכ-130 תפקידים הממשלה אישרה הבוקר (ראשון) את הצעת החוק של שרת המשפטים איילת שקד ושל שר התיירות יריב לוין, להוספת משנים למנכ"לי משרדי ממשלה כמשרת אמון של מנכ"ל המשרד. על פי ההחלטה, כל מנכ"ל משרד שיש בו למעלה מ-150 עובדים יהיה רשאי למנות תחתיו משנה, שיהווה זרוע ניהולית של השר והמנכ"ל. ההצעה זכתה לכינוי "חוק הג'ובים". נכון להיום ישנם משרדים בהם קיים תקן למשנה למנכ"ל, חלק מהתקנים אינם מאויישים, וישנם משרדים אחרים בהם לא קיים התקן. הוחלט כי תנאי הסף של המועמדים לתפקיד יהיו ניסיון ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ענקי המסחר טרפדו באדיבות שר הבריאות את רפורמת היבוא - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-601784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHe-yjQQDrFaDdfD7lPLeuEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 13:59:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-601784" target="_blank"&gt;ענקי המסחר טרפדו באדיבות שר הבריאות את רפורמת היבוא&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;איגוד לשכות המסחר הצליח, בעזרת ידידו ליצמן, במקום שבו נכשלו התעשיינים. האם הם יצליחו גם למנוע את הרחבת הפטור ממס על קניות באינטרנט? 1 הקרב על הליפסטיק שר הכלכלה אלי כהן פצח בחודשים האחרונים בקמפיין מקיף להורדת יוקר המחיה ביבוא, והעיר את ענקי המסחר המנומנמים. המהלך כלל קמפיין שיימינג אפקטיבי, ובו פורטו שמות עשרות מוצרים ופערי היבוא בהם. אלה כללו מוצרי טואלטיקה (שמפו, משחות שיניים), קוסמטיקה (שפתונים), תרופות, חלפים לרכב, מוצרים לתינוקות ועוד. כדי להפיל את חומות המגן המיוצרות ממכס, ממסי קנייה, ממע"מ ומאין ספור מכשולים בירוקרטיים, קידם כהן את הטיפול בנושא דרך ועדות באוצר ובמשרד הכלכלה שהגישו ס...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>