<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>נובל אנרג'י - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE53TW5ONE9SSUNhWGNvQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:44:20 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>נדחתה בקשת נובל אנרג'י להיתר פליטה לאסדת לוויתן - ynet ידיעות אחרונות</title><link>https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5420622,00.html</link><guid isPermaLink="false">52781162136942</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5420622,00.html" target="_blank"&gt;נדחתה בקשת נובל אנרג'י להיתר פליטה לאסדת לוויתן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.haaretz.co.il/nature/1.6722115" target="_blank"&gt;המשרד להגנת הסביבה דחה היתר פליטת מזהמים לאסדת לווייתן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;הארץ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.10.tv/news/177724" target="_blank"&gt;פי 6 יותר פוטנציאל דליפה משדווח: היתר לאסדת "לוויתן" נדחה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ עשר&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5420553,00.html" target="_blank"&gt;נדחתה בקשת נובל אנרג'י להיתר הפליטה באסדת לוויתן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388391" target="_blank"&gt;נובל אנרג'י לא תקבל היתר פליטה לאסדה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp1aXE2VGtZQU1FY0IwN2pkdHNRSzBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;לסיקור המלא ב-חדשות Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.ynet.co.il">ynet ידיעות אחרונות</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/tV3jXQ-yQs51UB2wid8Mj3PF-i2QPAMIXOJ3QhvRXgWeRDRYik6qPBvW95Owg64DbhtRAsIlDEe17O8tmD24l7Adqg8Xn1YjFYAyHmQYjNQgA1IOK7DqgAFZT4mJphHo1tvMObxD=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>חברת החשמל מנסה לפתח את חוזה הגז מול השותפויות במאגר "תמר" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589890</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyBH4TJHsJmp1V1HZALjD0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 04:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589890" target="_blank"&gt;חברת החשמל מנסה לפתח את חוזה הגז מול השותפויות במאגר "תמר"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;למרות הניסיון לקדם את החוזה הבעייתי, התייקרות בתעריפי החשמל היא התפתחות סבירה הרבה יותר. וגם: באוצר ממשיכים להסתבך עם שוק הדירות להשכרה בשבוע הבא ייפגשו בכירים מחברת החשמל עם מנכ"ל דלק קידוחים יוסי אבו ומנכ"ל נובל אנרג'י ביני זומר לפגישה שתוצאותיה, כך נראה, אבודות מראש: יהיה זה ניסיון ראשון של חברת החשמל להפחית, ולו במעט, את המחיר המוגזם שהיא משלמת תמורת הגז שהיא רוכשת משותפות "תמר". המגעים מתנהלים בהנחיית רשות החשמל במשרד האנרגיה, הסבורה שמחיר הגז הנמכר לחברה גבוה מדי. המחיר הזה משולם למעשה על ידי כל משק בית בישראל, הרוכש מהחברה חשמל המיוצר ברובו מגז. שר האנרגיה יובל שטייניץ נוהג להתווכח ע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מתווה ריגס: חברת הגז היוונית שדורשת סבסוד ממשלתי מישראל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/Article-570176</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH691nA6wd2lJlpxDLUMSH4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 14:08:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/Article-570176" target="_blank"&gt;מתווה ריגס: חברת הגז היוונית שדורשת סבסוד ממשלתי מישראל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;האם כניסתה של אנרג'יאן למשק הגז תשפיע על כיסו של הצרכן הישראלי? ולאן באמת מגיעים כחצי מיליארד שקל שנגבים ממשלמי הארנונה לטובת "הקרן לשמירת הניקיון" ביום רביעי בבוקר נראה היה שחזונו של שר האנרגיה, יובל שטייניץ, מתחיל לקרום עור וגידים: לרגל השקת פעילותה של חברת האנרגיה היוונית אנרג'יאן בישראל, התייצב היו"ר והמנכ"ל מתיאוס ריגס בפני עיתונאים, הודיע שהוא מוכן להיכנס לתחרות במשק הגז הטבעי, והציע ללקוחות גז במחירים נמוכים ממחיר הגז המגיע ממאגר "תמר". התחרות על פי ריגס תיפתח ב־2020, ובעצם כבר בשנה הבאה. אומנם אנרג'יאן תספק את הגז רק ב־2020, אולם היא כבר החלה לבדוק את השוק, וחוזים ראשונים עם לקוחות ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>התוכנית המרגשת לצמצום הפערים בחברה הישראלית חוגגת עשור - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580472</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvsYahjxxj5d_Rxjlgr068qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 03:44:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-580472" target="_blank"&gt;התוכנית המרגשת לצמצום הפערים בחברה הישראלית חוגגת עשור&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אלפי ילדים מיישובי הפריפריה המשתתפים בתוכנית "פותחים עתיד" של הסוכנות היהודית בתמיכת חברת נובל אנרג'י, השתתפו לקראת הפסח בטיול גיבוש בשביל ישראל: "מטרתנו - לחזק את הדימוי העצמי של הילד" רבות דובר על הפערים ההולכים וגדלים בין הפריפריה הגיאוגרפית והחברתית ובין המעמדות המבוססים, פערים שיש להם השלכות מרחיקות לכת על חוסנה של החברה. על רקע זה הוקמה לפני כעשר שנים התוכנית "פותחים עתיד", לקידום ילדים ומשפחות מהפריפריה ולהענקת ביטחון, כלים והזדמנות שווה למימוש הפוטנציאל הטמון בהם. מדובר במיזם של הסוכנות היהודית הפועל בשבע השנים האחרונות בתמיכת חברת האנרגיה נובל אנרג'י ב־36 רשויות מקומיות שונות ונותן...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משבר במשק החשמל ודיווחים על תקיפה ישראלית בסוריה: סיכום החג והשבת - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600139</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxUbXI6UMhxaSqElIXu8BUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 16:09:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-600139" target="_blank"&gt;משבר במשק החשמל ודיווחים על תקיפה ישראלית בסוריה: סיכום החג והשבת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;תקלה באסדת קידוח הגז הטבעי פגעה בייצור החשמל, ברמה שתתברר רק עם חזרת המשק לשגרה. וגם: שבחים למשלחת הסיוע הישראלית במקסיקו והמונים טיילו בטבע. חדשות סוף השבוע "תקיפה ישראלית נוספת בסוריה": "חיל האוויר הישראלי תקף לפנות בוקר שישי מחסני נשק בשדה התעופה הבינלאומי של דמשק", כך על פי דיווחים ערביים. על פי הדיווח באתר "אל ערבי אל ג'דיד", סדרה של פיצוצים הרעידה את נמל התעופה. האתר "דמשק עכשיו", הנחשב למקורב למשטרו של הנשיא בשאר אסד, דיווח כי "טיל של האויב פגע קרוב לנמל התעופה של דמשק". לא דווח על נפגעים. על פי הדיווחים, מטרת התקיפה היתה מחסני נשק של חיזבאללה שנמצאים ליד נמל התעופה. עוד דווח כי ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בשנתיים הקרובות ימשיך מימון ליהנות מהמונופול שנתנה לו המדינה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-617124</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIfNTYDgNazikTcPA1iJJAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 04:11:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-617124" target="_blank"&gt;בשנתיים הקרובות ימשיך מימון ליהנות מהמונופול שנתנה לו המדינה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ניר מימון, שלו אמר יאיר נתניהו: "אתה בוכה לי על 400 שקל? אבא שלי סידר לאבא שלך 20 מיליארד דולר", הוא בנו של טייקון הגז, חבר של בכירים במשק ובהנהגה איש העסקים קובי מימון (62), שבנו אורי מככב עם יאיר נתניהו ורומן אברמוב בקלטת שנחשפה אמש, פועל הרחק מאור הזרקורים, ובמרוצת השנים יצר קשרים חברתיים עם בכירים בהנהגת המדינה. ולראיה, שר האוצר משה כחלון ושר הרווחה חיים כץ הודיעו שלא ישתתפו בדיונים ובהצבעות על אישור מתווה הגז מעורר המחלוקת בשל קשרי חברות עם מימון. מימון, שהוריו עלו לארץ מלוב והתגוררו במעברת מחנה ישראל, סמוך לאיירפורט סיטי, בהיום הוא אחד מבעליו, גדל בפתח תקווה. אביו היה פועל במפעל קרגל ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>