<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>בצלם - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2cyWW5vU0FtbDNLQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:39:17 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>מירי רגב: אות קלון לארגון 'בצלם' - ערוץ 7</title><link>https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388373</link><guid isPermaLink="false">52781161928295</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388373" target="_blank"&gt;מירי רגב: אות קלון לארגון 'בצלם'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5420495,00.html" target="_blank"&gt;צרפת תעניק פרס לארגון "בצלם" ולמקבילו הפלסטיני&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.israelhayom.co.il/article/613531" target="_blank"&gt;"איך מעניקים פרס לארגון כמו 'בצלם'?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ישראל היום&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388369" target="_blank"&gt;חיילי מילואים נגד הענקת פרס ל"בצלם"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.0404.co.il/?p=320187" target="_blank"&gt;רגב: "זהו לא פרס. זהו אות קלון לבצלם לצד ארגון המוביל חרמות נגד ישראל ובראשו עומד טרוריסט" - 0404&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות 0404&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpucktHVGtZQU1FUUlfNmpITmdsWlZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;לסיקור המלא ב-חדשות Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.inn.co.il">ערוץ 7</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/j1djVf9bMDJ5yIaXeC1eRflzNX4cDKX8GS_hew6MjH-Qqsv8zv2Q2VQU21pdS7WFIxHkBb7K018=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>עצומה: 'בצלם' - התאגדות בלתי חוקית - ערוץ 7</title><link>https://www.inn.co.il/News/News.aspx/386846</link><guid isPermaLink="false">CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3Lmlubi5jby5pbC9OZXdzL05ld3MuYXNweC8zODY4NDbSAQA</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/386846" target="_blank"&gt;עצומה: 'בצלם' - התאגדות בלתי חוקית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מעל 15 אלף ישראלים חתמו על עצומה הקוראת לרשם העמותות ולשרת המשפטים לבטל את רישומה של 'בצלם' ולהכריז עליה כהתאגדות בלתי חוקית.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inn.co.il">ערוץ 7</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/qBHrzjmFGi1SBTPuAb1PH_q031zAB_acciyhS6kYt6ZVCMOLxMfyxsy-hjvgOQDnZS3HzSoN5RI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>במילים היפות שחלק משוחרי ה"שלום" משתמשים בהן אין יופי אמיתי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-567708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEY9jc7BYAjiobQkwJnqeYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 10:44:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-567708" target="_blank"&gt;במילים היפות שחלק משוחרי ה"שלום" משתמשים בהן אין יופי אמיתי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מרוב כאלה שנלחמים בחיילינו ופעילים "הומניטריים" שמגבלות אסירי חמאס מדירות שינה מעיניהם, המילים האלה קצת איבדו מערכן בין הסנסציות קל היה לפספס השבוע את הסתירות שעלו מסקר המכון הישראלי לדמוקרטיה. למשל, בעוד שקיימת נכונות רבה לשכנות, עבודה משותפת וחברות בין ערבים ליהודים, רוב היהודים מתנגדים לצירוף המפלגות הערביות לממשלה. רוב הציבור הערבי דווקא מעוניין שמפלגות ערביות יצטרפו, אבל הוא כנראה יכול להמשיך לרצות: הרשימה המשותפת, מרוב התלהבות מדו־קיום, אפילו הסכם עודפים עם מרצ לא הסכימה לעשות. הסקר פורסם ביום שבו פורסמו החשדות נגד ח״כ באסל גטאס, וקשה שלא לתהות אם יש קשר בין הדברים. בסקר יש עוד סתירות...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יצא מקלל: ההסבר של רה"מ לביטול הפגישה חטא למטרה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-582571</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh0OkKivt9vchoK7iwKp-cqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 11:24:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-582571" target="_blank"&gt;יצא מקלל: ההסבר של רה"מ לביטול הפגישה חטא למטרה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;טוב עשה נתניהו כשביטל את פגישתו עם שר החוץ הגרמני, אך הנימוק שלו הבהיר שכל ארגוני השמאל אינם לגיטימיים, מה שיצר מסר שאינו מועיל לישראל ראש הממשלה בנימין נתניהו צדק כשהחליט לבטל את פגישתו עם שר החוץ הגרמני. בשנים האחרונות נוצרה נורמה קלוקלת: ארגוני שמאל קטנים מקבלים פוקוס חסר פרופורציה בשיח הציבורי הישראלי, במיוחד הרדיקליים שבהם. כן, מותר שארגונים שמכנים את עצמם "מקדמי זכויות אדם" יעסקו בפועל בפוליטיקה, ומותר גם שיתקיימו בישראל ארגונים רדיקליים. אבל לא הגיוני לתת להם כזאת חשיבות ובמה. בשום מדינה מערבית אחרת אנחנו לא רואים נורמה דומה. התייחסות היתר והתמיכה הכספית בארגונים הישראליים הללו קיימת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>המורה של אלאור אזריה: "לא עשית רע מימיך, מצדיעה לך" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKo_WaIyRGdjGZnS3LRHhH4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 12:33:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569283" target="_blank"&gt;המורה של אלאור אזריה: "לא עשית רע מימיך, מצדיעה לך"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פנינה חכמון, המחנכת של החייל היורה שהורשע בהריגה, יצאה להגנתו וקראה לתת לו חנינה: "לא ירית באדם כי מתחשק לך. פעלת מתוך הגנה עצמית ולמדינה" פרשת הרשעתו של אלאור אזריה בהריגה ממשיכה לעורר הדים ולתגובות שונות. בין המגיבים היתה גם פנינה חכמון, המחנכת של אזריה בבית הספר, שכתבה לתלמידה לשעבר בניסיון לעודד את רוחו. "אלאור אזריה היקר", כתה חכמון, "היית תלמיד שלי ואני הייתי גאה להיות המורה שלך. תמיד כשבאת לבקר בבית הספר, ביקשת ממני להצדיע בכל טקסי העצמאות לדגל המדינה". המחנכת התייחסה לירי של אזריה במחבל, וכתבה כי "שירתת כלוחם והיתה לך מטרה אחת - לשרת את מדינת ישראל. לא ירית בחבר לנשק. לא ירית באדם כ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שוט מול האקדמיה: הקוד האתי יכריח את האוניברסיטאות להוביל מהלכי שינוי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-587597</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLbJpGUZ_EZRYRMcKDkH9sqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 02:58:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-587597" target="_blank"&gt;שוט מול האקדמיה: הקוד האתי יכריח את האוניברסיטאות להוביל מהלכי שינוי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הקוד שניסח פרופ' אסא כשר לבקשת שר החינוך יבחן האם העולם האקדמי מסוגל להביא לאיזון ולגיוון. אם לא, המערכת הפוליטית תעשה זאת בשבילו לפני כמה שנים בדקו ב"אם תרצו" את הקליניקות המשפטיות של אוניברסיטת חיפה, כדי לראות באילו תיקים מטפלים הסטודנטים למטרת התנסות ולמי הם מסייעים בתיקים הללו בהתנדבות. עם מי שקיבלו את שירותי האוניברסיטה אז נמנו וואליד דקה, שהורשע בהשתייכות לחוליה שחטפה ורצחה את החייל משה תמם; צאלח סעיד, שהשתתף בפיגוע ירי שבו נרצח החייל יאיר תורג'מן; כרים יונס, שהורשע ברצח החייל אברהם ברומברג; ראיד סלאחות, שהורשע בניסיון לרצח ובסיוע לאויב במלחמה; פואד סולטני ואחמד אלהייב, שהורשעו בריגול...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שפטל על ערעור הפרקליטות: "סחיטה באיומים - לא פלילית, אבל מוסרית" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-577072</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDu-YDQ1XafoHlplz7uEd8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 13:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-577072" target="_blank"&gt;שפטל על ערעור הפרקליטות: "סחיטה באיומים - לא פלילית, אבל מוסרית"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פרקליטו של החייל אלאור אזריה התייחס לטיעוני התביעה הצבאית בערעור: "הטענות מתעלמות לחלוטין מדעת שופטי הרוב. מעשה פסול, נמוך ומביש, של תובע ציבורי" "סחיטה באיומים - לא פלילית, אבל מוסרית" - כך מכנה היום (שלישי) בסגנונו האישי, עורך הדין יורם שפטל, את הצעדים שהובילו את הפרקליטות הצבאית לערער על גזר דינו של החייל אלאור אזריה. סנגורו של החייל היורה אמר בתגובה לערעור על קולת העונש, כי "הפרקליט הצבאי הראשי הצהיר בפני סנגוריו של החייל, שאם לא יגישו ערעור על ההרשעה, הוא לא יערער על קולת העונש, ולהפך - אם משפחת אזריה תערער - כך גם הצבא. לכן, הערעור הוגש לא משיקולים ענייניים, אלא כתוצאה מתסכול מכך שמהל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אסא כשר על סערת הקוד האתי: "ממה אתם מפחדים, מללמד באופן מקצועי?" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588283</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8x-Q6T-rxPVEXE91bOIqsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 18:08:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588283" target="_blank"&gt;אסא כשר על סערת הקוד האתי: "ממה אתם מפחדים, מללמד באופן מקצועי?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הפרופסור מחבר המסמך מעורר המחלוקת התראיין לראשונה, תקף את מבקריו ("מצפצף עליהם") ואמר: "לא קשה לנחש מה יש יותר - סטודנטים ימנים שמפחדים או כאלו שמאלנים" הפרופסור אסא כשר התראיין היום (שבת) לראשונה בנושא הקוד האתי שכתב לאקדמיה, ותקף את המבקרים של המסמך שחיבר. "יש צורך בקוד אתי בכל מקום כדי להגדיר במדויק איך ראוי לפעול. יש בעולם מאות אלפי ארגונים עם קודים אתיים, וזה נכון גם לאקדמיה הישראלית", אמר כשר בראיון ב"פגוש את העיתונות". "אנשים פה מנהלים דיון לא ענייני, לא מתייחסים למסמך עצמו. ממה אתם מפחדים, מלדבר בכיתה באופן מקצועי? המהומה לא מעניינת אותי, המשפחה שלי סובלת, אבל אני מצפצף עליהם". כשר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אם טראמפ ידחוף אותנו לעוד סבב של שיחות הרסניות, האשמה תהיה בצה"ל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-584209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSsA--ZrTyvNGYMhgxXOtIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 03:21:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-584209" target="_blank"&gt;אם טראמפ ידחוף אותנו לעוד סבב של שיחות הרסניות, האשמה תהיה בצה"ל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שורש הבעיה שאנו נתקלים בה עם הבית הלבן נמצא אצל השתדלנים של הרשות בישראל,צמרת הצבא שנוקטת עמדה פוליטית. משם מתחיל הלחץ לדבר עם אבו מאזן בשיחות סגורות עם מקורביו במהלך השבוע האחרון הביע ראש הממשלה בנימין נתניהו את מורת רוחו מפעילותו של חברו לשעבר, המיליארדר היהודי־אמריקאי רונלד לאודר. זאת משום שעל פי הפרסומים לאודר שיחק תפקיד מרכזי בשידול הנשיא דונלד טראמפ להאמין כי אפשר להגיע לעסקה עם יו"ר הרשות הפלסטינית אבו מאזן ולהשיג את השלום המיוחל תוך מימוש החזון של שתי מדינות לשני עמים. אבל האמת היא שלא לאודר אשם. אילו היה היחיד שמדבר בזכות הרשות והעומד בראשה, ספק אם טראמפ היה מקשיב לו. אבל הוא לא הי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארגוני זכויות אדם מזדהים עם "שוברים שתיקה": "נחרצות 'מרשימה' בטיפול באלימות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-589185</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGABt90YYEi3l_OoD2f1FUUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 06:09:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-589185" target="_blank"&gt;ארגוני זכויות אדם מזדהים עם "שוברים שתיקה": "נחרצות 'מרשימה' בטיפול באלימות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;18 ארגונים הוציאו הודעת תמיכה על רקע חקירתו של הדובר דין יששכרוף בחשד להכאת תושב פלסטיני: "באה להטיל אימה ולהפחיד את מבקרי הכיבוש מלהשמיע את קולם" 18 ארגוני זכויות אדם ושלום הביעו הבוקר (ראשון) סולידריות עם ארגון שוברים שתיקה, על רקע חקירתו של דובר הארגון, דין יששכרוף במשטרת חברון בשבוע שעבר, בחשד להכאת תושב פלסטיני. זאת לאחר שיששכרוף עצמו סיפר על האירוע בסרטון עדות יצר הארגון. החקירה התבצעה, בין היתר, בעקבות פנייה של שרת המשפטים, איילת שקד, ליועץ המשפטי לממשלה, והארגונים מותחים ביקורת על התנהלותה. הארגונים החותמים על הודעת התמיכה הם אמנסטי אינטרנשיונל - ישראל, במקום, בצלם, גישה, הוועד הציב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דחליל הפחדה: נתניהו חצה את הקווים ומצטרף למועדון מאיימי האג - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-565319</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM93rOB_PBSRkjNqyO5u9x4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 04:27:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-565319" target="_blank"&gt;דחליל הפחדה: נתניהו חצה את הקווים ומצטרף למועדון מאיימי האג&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כשאובמה היה התירוץ האפקטיבי ראש הממשלה מנסה לתרץ את מדיניות השיתוק שלו בטיעונים ששמורים היו עד כה בעיקר לזקני "בצלם" ו"שוברים שתיקה" אם נכון שראש הממשלה ניסה לטרפד השבוע את המשך חקיקת חוק ההסדרה באמצעות דחליל ההפחדה של בית הדין בהאג, הרי שהגענו לעידן חדש. עד היום שימש האיום הזה ככלי בידי השמאל הקיצוני, שגם עשה כל מאמץ כדי לממש אותו. והנה מנהיג הליכוד, נתניהו, משאיבד את התירוץ הכי אפקטיבי למדיניות השיתוק שלו - הנשיא אובמה - החל להשתמש בטריק הישן של זקני "בצלם" ו"שוברים שתיקה": האג. נכון, לא ניתן להוציא לחלוטין מכלל אפשרות את סכנת ההליכים בהאג בגלל החוק החדש, אבל סיכון דומה קיים בנוגע למלחמות...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>צה"ל נגד בצלם: "אתם תעשו סרטים כאילו בשם חופש הביטוי ואנחנו נגן על המדינה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-584032</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOC_5gtuGFl-LSywI--lRxEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 15:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-584032" target="_blank"&gt;צה"ל נגד בצלם: "אתם תעשו סרטים כאילו בשם חופש הביטוי ואנחנו נגן על המדינה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;דובר צה"ל פרסם בפייסבוק פוסט חריף נגד ארגון השמאל בעקבות סרטון שפורסם ברשתות החברתיות בו נראה קצין דורך את נשקו מול פעילים. "אתם לרוב בוחרים גורמים לחיכוך שלא היה נוצר קודם לכן" דובר צה"ל אלוף מוטי אלמוז, תקף היום (רביעי) בפוסט חריף את ארגון השמאל בצלם "אתם תמשיכו לעשות סרטים כאילו בשם חופש הביטוי למרות שהביטוי מנותק מהמציאות ואנחנו נמשיך להגן על תושבי מדינה ישראל ולהבטיח את שלום אזרחיה בלי להכניס את צה"ל לוויכוחים פוליטיים". את הדברים כתב דובר צה"ל בעקבות סרטון שהפיץ בו נראים שני צעירים פלסטינים מהכפר מדמא שבשומרון הולכים סמוך להתנחלות יצהר. באירוע שתועד נתקלו השניים בשלושה חיילים שמנעו מה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תושבי עפרה מאיימים בשביתת רעב אם הריסת הבתים לא תתבטל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-571112</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvOAgOFHQo54-Wd6bFNAXIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 14:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-571112" target="_blank"&gt;תושבי עפרה מאיימים בשביתת רעב אם הריסת הבתים לא תתבטל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעקבות פגיה עם ראשי המתנחלים, הודיעה הנהגת היישוב כי היא מצפה מנתניהו, בנט ושקד "לשים קץ להריסת הבתים בהתיישבות": "אי אפשר להסתפק בהצהרות, הגיע זמן המעשים" הנהגת היישוב עפרה מתכננת לפתוח בשביתת רעב מול הכנסת החל מיום ראשון הבא על מנת למנוע את הרס הבתים ביישוב בחודש הבא, כך הודיעה היום (ראשון) הנהגת היישוב. ההחלטה על המהלך התקבלה אתמול, לאחר ישיבה ממושכת של נציגי היישוב עם יו"ר מועצת יש"ע, אבי רואה, ומזכ"ל "אמנה", זאב (זמביש) חבר. אנשי היישוב הבהירו כי הם מצפים מראש הממשלה בנימין נתניהו מהשרים נפתלי בנט ואיילת שקד, לשים קץ להריסת הבתים בהתיישבות. בהודעה מטעם היישוב עפרה, נכתב כי "היישוב עפרה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שפטל על משפט אזריה: "הפצ"ר התראיין כדי להשפיע על השופטים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-584014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbkjeXCE9Uooq6R4Im7_uoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 11:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-584014" target="_blank"&gt;שפטל על משפט אזריה: "הפצ"ר התראיין כדי להשפיע על השופטים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עו"ד ואיש התקשורת התראיין וסיפר על התנהלות הערעור: "היה תפקוד מביך וקלוקל של קודמיי בתפקיד". עוד הוסיף: "מי אמר שאלאור סיפר למ"פ שהגיע למחבל למות?" עורך הדין, יורם שפטל, הגיב היום (רביעי) לריאיון אותו נתן הפרקליט הצבאי הראשי, שרון אפק, ודיבר בצורה מפורטת ונרחבת על הערעור שהגיש בשמו של החייל היורה, אלאור אזריה, אשר נידון בבית המשפט הצבאי לערעורים. שפטל עצמו תולה את ערעורו במספר אירועים שקרו בעבר, ודומים למקרה של אלאור, וגם מצביע על כשלים במהלך ניהול החקירה וגביית העדות, שלטענתו, השתנו במהלך הזמן. ביקורת חריפה מותח שפטל גם על קודמיו בתפקיד. על דברי הפצ"ר אמר: "אני שומע שהוא התראיין אבל לא קרא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תיעוד מחברון: חיילים גררו ילד בן שמונה בחיפוש אחר מיידי אבנים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-578929</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASzFIwXOcRQzN-Z30bC4ewqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 16:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-578929" target="_blank"&gt;תיעוד מחברון: חיילים גררו ילד בן שמונה בחיפוש אחר מיידי אבנים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ארגון 'בצלם' חשף סרטון בו נראה ילד פלסטיני נגרר על ידי חיילים במשך יותר משעה מבית לבית. אמו ניסתה להסביר לחיילים במקום: "אנחנו לא גרים באזור". צפו חיילי צה"ל גררו ילד פלסטיני בן שמונה במשך יותר משעה מבית לבית, בחיפוש אחר מיידי אבנים בחברון. כך חשף היום (חמישי) ארגון 'בצלם' הפועל למען זכויות אדם בשטחים. האירוע התרחש ביום ראשון השבוע בשעות הצהריים, כאשר קבוצה של יותר מ-15 חיילים עצרה את סופיאן אבו חיתה, בן שמונה, שיצא מביתו כשהוא יחף כדי לחפש צעצוע שאבד לו. שני חיילים אחזו בו וגררו אותו לשכונת אל-חריקה, כשהם דורשים ממנו להצביע על ילדים שיידו קודם לכן, לדבריהם, אבנים ובקבוק תבערה על ההתנחלות ק...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>זה עתה סיימנו לחגוג, אך העצמאות שלנו רחוקה מלהיות שלמה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-583130</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnktZeVFWsBFAm1CQyCYqgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 03:30:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-583130" target="_blank"&gt;זה עתה סיימנו לחגוג, אך העצמאות שלנו רחוקה מלהיות שלמה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אמנם הקמנו מדינה וצבא ובנינו משק ותרבות משגשגים אך אין מדינה ריבונית אחרת שתאפשר לממשלות זרות לבחוש בתוכה ותסכים לקבל אורחים שסוטרים בפרצופה בעת ביקורם זה עתה סיימנו את חגיגות יום העצמאות ה־69 ושמענו את ההכרזות הרבות על עצמאות וקוממיות. אבל העצמאות שלנו רחוקה מלהיות שלמה. אומנם הקמנו מדינה וצבא ובנינו משק ותרבות משגשגים, אבל עדיין לא אזרנו אומץ להיות מדינה ככל המדינות. רק בערב החג הזדעזעה הארץ מפרשת ביטול הפגישה עם שר החוץ הגרמני. כמה תעצומות נדרשו מראש הממשלה בנימין נתניהו כדי לעשות את המובן מאליו, לבצע את מה שהיה צריך ולא העז לעשות מאז תחילת כהונתו הראשונה ב־1996. כי אין מדינה ריבונית בעו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נקבע הרכב השופטים שידון בערעורו של החייל אלאור אזריה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-578133</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGJ1LmbbuQdNf0-bGTt5hAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 16:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-578133" target="_blank"&gt;נקבע הרכב השופטים שידון בערעורו של החייל אלאור אזריה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;נשיא בית הדין הצבאי לערעורים יעמוד בראש ההרכב ולצדו יהיו שני שופטים מקצועיים ושני קצינים בכירים במילואים. הם ידונו בערעורים שהוגשו על ידי ההגנה והתביעה נשיא בית הדין הצבאי לערעורים, האלוף דורון פיילס, קבע היום (חמישי) את הרכב השופטים שידונו בערעורים שהוגשו על ידי ההגנה והתביעה במשפטו של טוראי אלאור אזריה, שהורשע בהריגת מחבל פצוע ונידון לשנה וחצי מאסר בפועל. פיילס עצמו יעמוד בראש הרכב הערעור ולצידו יהיו שני שופטים מקצועיים ושני קצינים בכירים במילואים. השופטים המקצועניים שמונו הם השופט בדימוס צבי סגל, מבית המשפט המחוזי בירושלים והשופט יגאל פליטמן – נשיא בית הדין הארצי לעבודה. שני הקצינים הבכי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דוח מבקר המדינה על 'צוק איתן' מעלה שאלות קשות לגבי ניהול המבצע בצה"ל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-572438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ81VUvNqPrXh9hfgV2GUqAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 04:40:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-572438" target="_blank"&gt;דוח מבקר המדינה על 'צוק איתן' מעלה שאלות קשות לגבי ניהול המבצע בצה"ל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יהיו מי שינסו לכוון את האש לעבר רה"מ, אבל הסקת המסקנות מדוח המבקר צריכה להיעשות דווקא לגבי רוח הפיקוד הבכיר של הצבא - שם נדרש טיפול שורש אדריכלי ניסיונות ההדחה של בנימין נתניהו אומנם יכוונו את כוח האש שלהם לכיוון ראש הממשלה עם פרסום דוח מבקר המדינה לגבי צוק איתן, אבל הממצאים שצריכים להדאיג במיוחד נוגעים לצמרת צה"ל. תמלילי הקבינט שפורסמו ממחישים את שידוע מזה שנים ועכשיו מקבל חותמת רשמית: בדור האחרון צמחו לנו גנרלים רבים, שהפכו את צה"ל לצבא ההכלה, ההבנה, ההבלגה, ההסתרה ואפילו חוסר האונים. גנרלים ששקעו בהלכי רוח מסורסים ומסרסים. מי שהחליטו באופן בלתי דמוקרטי להחליף תפקידים עם נבחרי העם ולהתיימ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>על זכויות ועקירות: חוקרי האקדמיה ידונו באירועי אום אל חיראן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-572513</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZOD6UPLfzNCeLCh6AkSQwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 14:26:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-572513" target="_blank"&gt;על זכויות ועקירות: חוקרי האקדמיה ידונו באירועי אום אל חיראן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הכנס בנושא יתקיים באוניברסיטת בן גוריון, לאחר שנדחה ושונה בעקבות לחצים על ההנהלה. ח"כ עודד פורר: "הבנייה אינה חוקית, אתם מנותקים מהנעשה בשטח" בעקבות האירועים האלימים בעת ניסיון פינוי היישוב הבדואי אום אל חיראן בנגב בשבוע שעבר, יתקיים היום (רביעי) כנס בנושא באוניברסיטת בן גוריון. הכנס "אום אל חיראן: על זכויות ועקירות", יערך במסגרת מרכז חיים הרצוג לחקר המזרח התיכון והדיפלומטיה והוא היה אמור להתקיים אתמול, אך בעקבות פניות שהגיעו להנהלת האוניברסיטה על כך שהמשפחה של השוטר רס"מ ארז לוי עדיין יושבת שבעה, הוחלט לדחות אותו. נוסף לשינוי התאריך, גם שמו הוחלף לאחר שהיה אמור לעסוק ב"אום אל חיראן: מנשלים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שרון גל: "בית הדין הרים את הסכין מהרצפה ודקר את אלאור בגב" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-569152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJI2wV1l-BlUwySM2WNkwuwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 14:27:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-569152" target="_blank"&gt;שרון גל: "בית הדין הרים את הסכין מהרצפה ודקר את אלאור בגב"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בסביבתו של החייל היורה, שהורשע בהריגה, הגיבו בכעס להכרעת הדין הנחרצת וצירפו חיזוק. עו"ד כ"ץ: "טענו מלכתחילה שבית הדין היה עם התביעה, חשנו עוינות לאורך הדיונים" מקורביו של החייל היורה, אלאור אזריה, קיבלו בתדהמה את החלטת חבר השופטים, שהרשיעו פה אחד את הלוחם, באירוע שהתרחש בתל רומיידה, בחברון, לפני כשמונה חודשים. כבר ביציאה מבית הדין, הודיעו מקורביו של אזריה ועורכי דינו כי יוגש ערעור בעיקר לאור העובדה שהורגשה עוינות. מי שיצא ראשון ודיבר אל הקהל היה עורך דינו, אילן כ"ץ. "מדובר בהכרעת דין קשה, שדחתה את כל טענות ההגנה, אנחנו נצטרך ללמוד את הכרעת הדין", אמר כ"ץ והוסיף: "אנחנו טענו מתחילת ההליך שב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ בר לב בטוויטר: "ראש הממשלה נתניהו אהבל" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582462</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5nuDJ63A0plKfO7SIHvWQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 09:27:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582462" target="_blank"&gt;ח"כ בר לב בטוויטר: "ראש הממשלה נתניהו אהבל"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המועמד לראשות העבודה התייחס בציוץ שכתב לביטול הפגישה של רה"מ עם שר החוץ הגרמני: "נתניהו ביקש ממנו לבחור בינו לבין ראשי ארגונים" חבר הכנסת עמר בר לב תקף את החלטת ראש הממשלה בנימין נתניהו לבטל את פגישתו עם שר החוץ הגרמני זיגמר גבריאל. נתניהו החליט לבטל הפגישה מפני שהשר נפגש עם אנשי "שוברים שתיקה" ו"בצלם". המועמד לראשות מפלגת העבודה צייץ אתמול בלילה בחשבון הטוויטר שלו: "אם הייתם מספרים לי שיש ראש ממשלה שמשאיר לשר חוץ של מדינה ידידותית לבחור בין פגישה איתו לבין ראשי ארגונים, הייתי אומר שהוא במקרה הטוב אהבל". אם הייתם מספרים לי שיש ראש ממשלה שמשאיר לשר חוץ של מדינה ידידותית לבחור בין פגישה איתו ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רה"מ הורה לנזוף בשגריר בלגיה:"רואים בחומרה פגישה עם ראשי שוברים שתיקה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-574082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYZckanJhqj5TZs1XlfUCUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 20:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-574082" target="_blank"&gt;רה"מ הורה לנזוף בשגריר בלגיה:"רואים בחומרה פגישה עם ראשי שוברים שתיקה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במהלך ביקורו בישראל נפגש ר"מ בלגיה עם ראשי ארגוני שמאל. רה"מ: "ממשלת בלגיה צריכה להחליט אם היא רוצה לשנות כיוון או להמשיך בקו אנטי ישראלי" ראש הממשלה בנימין נתניהו הנחה היום (רביעי) את משרד החוץ לנזוף בשגריר בלגיה בישראל, בעקבות פגישתו של ראש הממשלה הבלגי עם נציגי "בצלם" ו"שוברים שתיקה" במהלך ביקורו של האחרון בישראל. האזרחים היחידים שנפגשו עם ראש הממשלה הבלגי במהלך ביקור הרשמי היו אותם נציגי ארגוני השמאל. אתמול נפגש רה"מ הבלגי עם נתניהו בירושלים והשניים אף קיימו מסיבת עיתונאים משותפת. "בישראל רואים בחומרה את פגישתו של ראש ממשלת בלגיה היום, עם ראשי שוברים שתיקה ובצלם בעת שהותו בישראל", נכתב ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בעקבות נאום מנכ"ל "בצלם": הצעת חוק אוסרת לקרוא לפעולות נגד המדינה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-560928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7WDuUe5YQln0lXW9H2VaIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Oct 2016 19:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-560928" target="_blank"&gt;בעקבות נאום מנכ"ל "בצלם": הצעת חוק אוסרת לקרוא לפעולות נגד המדינה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יוזם החוק, ח"כ ביטן: "קריאתי לשלול את אזרחות מנכ״ל בצלם - לא פגיעה בחופש הביטוי"; ח"כ גילאון: "נבחרי ציבור שאין להם מושג לאן לנווט את הספינה, מעדיפים להטביעה" בעקבות נאומו של חגי אלעד, מנכ"ל ארגון בצלם, במועצת הביטחון של האו"ם: יו״ר הקואליציה, ח״כ דוד ביטן יגיש הצעת חוק שתאסור על אזרח ישראלי להופיע ולבקש פעולות אופרטיביות נגד מדינת ישראל בארגונים בינלאומיים בעלי סמכויות. החוק לא ימנע הבעת דעה מכל סוג שהוא אלא תמנע מישראלים לדרוש פעולות אופרטיביות בהן הטלת סנקציות. דוד ביטן: "הקריאה שלי שמן הראוי היה לשלול את אזרחותו של מנכ״ל בצלם אין בה משום פגיעה בחופש הביטוי. אני לא קראתי לשלילת אזרחותו ב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תפיסת מחסה כרונית: כמו בגטו, ישראל מעדיפה להתמגן מלהתקיף - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-570148</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdIoYfv_N8wYxgBiOwpY5sqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 10:48:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-570148" target="_blank"&gt;תפיסת מחסה כרונית: כמו בגטו, ישראל מעדיפה להתמגן מלהתקיף&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;באיזו נקודה בזמן הצליחו לבלבל את כוחותינו כל כך, עד שהם הפסיקו להיות צבא העם, האמור להגן על מדינת ישראל ואזרחיה, והתחילו להיות אוסף של פרטים שאמורים להגן על שלומם ועתידם האישי? יומיים לאחר הפיגוע בטיילת ארמון הנציב אמר מפקד רם דרג שיש לוודא שבעתיד "החיילים יהיו מאובטחים בכל רגע נתון". מבחינת אותו קצין העובדה שמדובר בקורס של קצינים חמושים בנשק ארוך, אינה מייתרת את חברת האבטחה. באותה רוח הוצבו בטונדות לאורך הטיילת היפה, וגדר מכוערת. ככה זה בגטו, עדיף להתמגן מלהתקיף. ככה העולם אוהב אותנו, ככה אין סרטונים של בצלם, ככה אין תחקירים. תגידו לי אתם, ממתי צה"ל נהיה כזה צבא? צבא של מגננות, צבא של גמגו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מנכ"ל "בצלם" לבכירים באיחוד האירופי: לחץ בינלאומי נגד הכיבוש - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-586440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQumkha51GYiWJ9yK_e7AMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 10:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-586440" target="_blank"&gt;מנכ"ל "בצלם" לבכירים באיחוד האירופי: לחץ בינלאומי נגד הכיבוש&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חגי אלעד יישא דברים בסדרת אירועים באירופה, תחת הכותרת "50 שנות כיבוש". בנוסף לכך, הוא נפגש עם שר החוץ הדני ובהמשך ידבר 28 שגרירי המדינות החברות מנכ"ל בצלם, חגי אלעד, יישא דברים בסדרת אירועים באירופה תחת הכותרת "50 שנות כיבוש". בנוסף, ייפגש אלעד עם מקבלי החלטות, דיפלומטים ופעילים לשיחות על הצעדים הנדרשים כעת, לראות עיניו, על מנת להביא לסיום הכיבוש. היום (ה') נפגש אלעד עם שר החוץ הדני אנדרס סמואלסן בקופנהגן, ומחר ייפגש אלעד עם שגרירי 28 המדינות החברות, במסגרת הוועדה המדינית-ביטחונית (PSC) של האיחוד האירופי. גוף זה מפקח על יישומה של מדיניות האיחוד האירופי בענייני חוץ ובטחון. בפגישה עם הוועדה ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הדיון האחרון במשפט אזריה: "הנאשם הבין שיש בעיה והמציא גרסה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-564366</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdo13AGeNkFePyDoHRC0HgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 13:48:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-564366" target="_blank"&gt;הדיון האחרון במשפט אזריה: "הנאשם הבין שיש בעיה והמציא גרסה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;צוותי התביעה וההגנה מגישים את הסיכומים להרכב השופטים, כשכל אחד משוכנע כי הוא ינצח. משפחתו הגיעה עם חולצה מודפסת עם תעודת ההצטיינות של החייל הישורת האחרונה: בבית הדין הצבאי מתקיים הדיון האחרון לפני פסק הדין במשפטו של החייל היורה, אלאור אזריה, בו שני הצדדים מסכמים את טיעוניהם. סנגוריו של אלאור אזריה, המואשם בהריגת המחבל מתל רומיידה, והתובע הצבאי לדיון האחרון במשפט שטלטל בחודשים האחרונים את החברה הישראלית מנסים לשכנע את השופטים בטיעוניהם האחרונים. בסיום הדיון, ייצא בית הדין הצבאי לשלושה שבועות של דיונים, שלאחריהם ישוב הרכב השופטים עם הכרעת דין. אם אזריה יזוכה, הוא ישוחרר לחופשי במקום, אולם אם ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הקנצלר האוסטרי ניסה לתווך בין נתניהו לשר החוץ הגרמני - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0tL1XOkKkGrqOsRIOomwkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 20:17:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582403" target="_blank"&gt;הקנצלר האוסטרי ניסה לתווך בין נתניהו לשר החוץ הגרמני&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי הפרסומים, כריסטיאן קרן דיבר עם ראש הממשלה בניסיון לשכנע אותו להיפגש עם גבריאל. לפני כן, המליץ הקנצלר לבכיר הגרמני לבטל את פגישותיו עם ארגוני השמאל קנצלר אוסטריה ניסה לתווך בין ראש הממשלה נתניהו לשר החוץ הגרמני, זיגמר גבריאל, כך דווח הערב (שלישי) באתר החדשות האוסטרי Die presse. מסביבתו של הקנצלר כריסטיאן קרן דווח כי בשיחה בת החצי שעה שערך עם נתניהו ניסה המנהיג האוסטרי לפשר בין הצדדים, אך ראש הממשלה סירב לכך והתבצר בקשיחות בעמדתו כי לא ייפגש עם גבריאל בגלל פגישותיו עם נציגי ארגוני השמאל הישראלים "שוברים שתיקה ו"בצלם". כמו כן בסביבתו של קרן הוסיפו ואמרו כי הוא ניסה במשך השבוע החולף לשכנע א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בג"ץ צפוי להכריע בסוגיית פינוי הבתים בשדה בעז: "אם יהרסו - נבנה שוב" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-595611</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtGe5ULCULCngrkdNflHrYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 03:17:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-595611" target="_blank"&gt;בג"ץ צפוי להכריע בסוגיית פינוי הבתים בשדה בעז: "אם יהרסו - נבנה שוב"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ההכרעה בגורל ארבעת המבנים במאחז שבצפון גוש עציון עומדת להתקבל בביהמ"ש העליון. המתיישבים טוענים: "אין מחלוקת על כך שמיקום הבתים הנוכחי אינו שייך לאדמות פרטיות" "ביבי וליברמן, תפסיקו לפזול לשמאל! קחו אחריות על גוש עציון! עוצרים את ההשתלטות הפלסטינית על אדמות המדינה". במילים אלו נפתח קמפיין הרשת שמנהלים תושבי המאחז שדה בעז, בצפון גוש עציון, נגד פינוי ארבעה בתים שאותם הקימו לפני כחודש במרחק כמה מאות מטרים מערבית למאחז המקורי. היום אמורה המדינה לתת את תשובתה לבג”ץ שהגישו תושבי הכפר אל־ח’ד’ר בדרישה לפינוי הבתים, בטענה שהללו הוקמו על אדמות פרטיות. תושבי המאחז טוענים כי מתאם פעולות הממשלה בשטחים, א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>צוחקים כל הדרך לעמונה: העבריינים שסוחרים בשטחים הציבוריים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-574798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDs3kDzBLeKIl-LFx9kSbaYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 09:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-574798" target="_blank"&gt;צוחקים כל הדרך לעמונה: העבריינים שסוחרים בשטחים הציבוריים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"שלטון החוק והצדק": בזמן שהרשויות עסוקות בפינוי מאחזים, מי שמצפצף כאן על החוק ובענק הם ערבים, שמשתלטים ללא הפרעה על קרקעות פרטיות מסביב לירושלים מי שיצא מירושלים צפונה לעבר הריסות עמונה, כדי להתרשם מעבודת שלטון החוק והצדק הישראלי, ייתקל במציאות מרתקת. אם ייקח את דרך ההר הישנה, בואכה רמאללה, יתקשה להאמין למראה עיניו. בצפון הבירה, בשכונה הירושלמית כפר עקב, מתרחש פיתוח מואץ. הכפר הקטן של כמה אלפים הפך לכרך של למעלה מ-100 אלף איש, רצוף בגורדי שחקים. והנה הפלא ופלא, העיר החדשה, רובה ככולה, בלתי חוקית בעליל. מילא העובדה שהבניינים החדשים לא קיבלו היתרים מהעירייה, מרבית הבונים גזלו את הקרקע עליה בנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חוצים גבולות: במדינה דמוקרטית אנשים כמו מנכ"ל בצלם היו נעצרים מזמן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBiDn-xKHhar2AWn_XMrVIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 03:37:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560698" target="_blank"&gt;חוצים גבולות: במדינה דמוקרטית אנשים כמו מנכ"ל בצלם היו נעצרים מזמן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בישראל, בגלל האימה של ראשי הממשלה מפני הממשל האמריקאי, האירופים והאו"ם, כת זעירה של קיצונים מצליחה לשתק את מוסדות המדינה ולסכן את המשך קיומה המילים החריפות ששילחו ראש הממשלה ובכירי ממשלתו בנאום מנכ"ל "בצלם", חגי אלעד, במועצת הביטחון, נועדו להסיט את תשומת הלב מהעובדה שמדינת ישראל פסקה להיות מדינה ריבונית ודמוקרטית, שפועלת על פי החוק. הן כוונו להסתיר את הפחד של ראש הממשלה ושל ראשי "הבית היהודי" מלעשות את הנדרש כדי לשמור על ריבונות המדינה ועל כללי המשחק הדמוקרטי. כי במדינה ריבונית ודמוקרטית היה חגי אלעד נעצר מזמן, עומד לדין - וסביר שגם מאבד את אזרחותו הישראלית. כמוהו גם אלון ליאל, מנכ"ל משרד ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אין מנוס מלחקור לעומק את פגישת אל"מ חזות עם צ'רלי אזריה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-573195</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuaZAu7_Keelx81sAtW18sqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 07:23:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-573195" target="_blank"&gt;אין מנוס מלחקור לעומק את פגישת אל"מ חזות עם צ'רלי אזריה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;היות שמדובר בהתערבות כל כך חמורה בהליך שיפוטי, והיות שמפקד חטיבה טוען שפעל על דעת מפקדיו הבכירים, אין מנוס מלחקור לעומק ולהסיק מסקנות לא די בכך שמפקד חטיבת כפיר הוזמן לבית הדין הצבאי ונאלץ להתפתל בניסיון בלתי אפשרי להסביר את הפגישה שיזם עם אביו של אלאור אזריה. הטיפול בפגישה האסורה הזאת חייב להיעשות בנתיב שונה לחלוטין. אומנם, אין בעדות המביכה של אל"מ גיא חזות כדי להשפיע על עצם ההרשעה של אזריה, אבל ההופעה בבית המשפט היא לא עצם העניין. הפגישה בין נציג הצבא לבין אביו של הנאשם אזריה יכולה להיחשב כניסיון לשבש את מהלכי המשפט, כפי שקובע סעיף 244 לחוק העונשין. לכן, לא מובן מדוע מערכת אכיפת החוק הצבא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אבא גיבור-על: תפס את החבר של הבת שלו בוגד בה והחליט לנקום בו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-586010</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOydyufioPGXuc4MnJTJZd8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 07:59:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-586010" target="_blank"&gt;אבא גיבור-על: תפס את החבר של הבת שלו בוגד בה והחליט לנקום בו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אבא אחד החליט ללמד את החבר הבוגדני של בתו לקח, תיעד אותו באקט ודאג שלעולם לא יתקרב יותר אל בתו או אל כל אישה אחרת בעוד יש הרבה אבות ואמהות גרועים בעולם, מידי פעם צצים הורים שבאמת נראה שאכפת להם מהילדים שלהם והם יעשו הכל כדי שיהיו להם החיים הכי טובים שרק ניתן לחיות. כך עשה אב אחד ממקסיקו, שלא נשאר אדיש כשתפס את החבר של הבת שלו בוגד בה, ודאג לטפל בו היטב. האב הרותח, תפס את החבר הבוגדני בפארק במקסיקו סיטי, וכמובן מיהר לתעד זאת ולהעלות לרשת. בסרטון הוא נראה מתקרב אל החבר שיושב על ספסל מתמזמז ומתנשק עם אחרת. לאחר רגעים ספורים השניים שמים לב לעובדה שמצלמים אותם, מפסיקים ומביטים בצלם בבהלה, כשהנער...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>קו פרשת המים: הברית המסוכנת בין הממשלה ל"לה פמיליה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-570030</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHihsl7hpMSdwdQMOfW6ldMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 08:36:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-570030" target="_blank"&gt;קו פרשת המים: הברית המסוכנת בין הממשלה ל"לה פמיליה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במדינה שבה דווקא ראשי הצבא ומערכת הביטחון הם שמובילים את ערכי הדמוקרטיה והמוסר, כדאי שהמערכת הפוליטית תקשיב להם גם בסוגיות מדיניות אנחנו חיים במדינה שבה נראה שראשי הצבא יותר מוסריים וערכיים מהמערכת האזרחית המובילה; שבה הצבא דבק יותר בערכי הדמוקרטיה בהקשר של הפרדה בין הדרג הפוליטי לצבאי ובהקשר של רמת המוטיבציה של הדור הצעיר שבא להילחם מרצונו החופשי; שבה נראה שהצבא ומערכת הביטחון מבינים טוב יותר מהמערכת המדינית את הצורך להשתייך למשפחת העמים המערביים בגין תלותנו בארצות הברית ובמערב אירופה; שבה הצבא ומערכת הביטחון מבינים טוב יותר מהמדינאים את הצורך בפתרון שתי המדינות למען זהותנו כדמוקרטיה יהודי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מה קורה לעיתונאים הישראליים כשהם שומעים "בנימין נתניהו"? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhrXdDJPuXte1dpdqyE8KQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Oct 2016 16:31:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560914" target="_blank"&gt;מה קורה לעיתונאים הישראליים כשהם שומעים "בנימין נתניהו"?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עבור רוב הבכירים בתקשורת העברית יש נקודה אחת שהעולם סובב סביבה: נקודת בנימין נתניהו. בכל מה שהוא יתמוך הם יתנגדו. על כל מי שהוא יילחם נגדו, בין שמדובר בבצלם, באונסק"ו או באבו מאזן - הם יגנו בגופם לפני כמעט שבע שנים, אחרי מבצע עופרת יצוקה ואחרי דוח השופט גולדסטון שמצא אותנו אשמים בכל מה שרק אפשר, חשף בן כספית עמיתי את ממצאיו של מחקר שערכה תנועת אם תרצו על הדוח הזה. המחקר סיפר כיצד תרמו ארגוני הקרן החדשה לישראל, ובתוכם בצלם, לדוח גולדסטון, והצביע על כך שרוב הציטוטים השליליים בדוח - אלה שמבססים האשמות ואישומים שונים נגד צה"ל ומפקדיו - מקורם באותם ארגונים. לכספית הייתה עמדה ברורה מאוד בשאלה כי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>התשובה לבצלם: לחזק את חוק העמותות ולתת לו שיניים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560444</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUQuvLxczt3DfGgbF83YZYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 08:16:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560444" target="_blank"&gt;התשובה לבצלם: לחזק את חוק העמותות ולתת לו שיניים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הופעתו של חגי אלעד במועצת הביטחון של האו"ם שירתה את בעלי הבית האמיתיים שלו - הממשלות הרבות שממנות את המשמיצות את ישראל. צריך לתקן את העיוות שמאפשר זאת צדק מנכ"ל בצלם חגי אלעד כשכתב ב"הארץ": "דיברתי באו"ם כי אני ישראלי". וזאת כל הבעיה. כי הוא לא דיבר שם כישראלי. הוא הגיע כנציג הממשלות הרבות המממנות את העמותה שלו. בעלי הבית שלו, שמשלמים את המשכורות שלו ושל חבריו, שרצו שמישהו עם מבטא כחול-לבן יבוא לדיון "האובייקטיבי" שלהם בנושא "התנחלויות ישראליות בלתי חוקיות: מכשול לשלום ולפתרון שתי מדינות". הם ידעו כי אם עוד אחד בשם האנס או יורגן היה אומר שישראל היא מדינה פושעת, כולם היו מפהקים. אבל חגי זה מ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ליברמן: "גם מי שפחות אוהב את ההחלטה, כמוני, צריך לכבד אותה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569150</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDM1wWlBY2dXDC500McIDKEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 13:40:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569150" target="_blank"&gt;ליברמן: "גם מי שפחות אוהב את ההחלטה, כמוני, צריך לכבד אותה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר הביטחון התייחס להרשעתו של אזריה וביקש מכולם לשמור את צה"ל מחוץ לדיון הפוליטי: "זה פסק דין קשה. מבקש מכולנו לא לרוץ למיקרופונים ולשמור על איפוק" בית הדין הצבאי בבסיס הקריה שבתל אביב הרשיע פה אחד, בהרכב של שלושה שופטים, את אלאור אזריה בהריגה. שר הביטחון, אביגדור ליברמן, התייחס להרשעה במהלך ביקורו בתעשייה הביטחונית, שם שהה לאורך שעות הבוקר: "לגבי פסק הדין, כפי ששמענו אותו, זה פסק דין קשה. הדבר הראשון שהייתי מבקש מכולנו, גם אלו שאוהבים אותו יותר, וכמונו, שאוהבים פחות את פסק הדין, כולנו מחויבים לכבד את ההכרעה המשפטית", אמר, "כולנו נשמור על איפוק". "מה שחשוב הוא שמערכת הביטחון תסייע לחייל ולמש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>צה"ל ביצע כמה שגיאות בפרשת אזריה, אך יידע לתקנן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-594254</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrt4rLbHNUwYsrQ09FWPvUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 06:22:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-594254" target="_blank"&gt;צה"ל ביצע כמה שגיאות בפרשת אזריה, אך יידע לתקנן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;להבדיל ממחנה שפטל, במערכת הביטחון יידעו לתקן את שגיאותיהם בפרשה. וגם: מסקנות מכנס במלאת תריסר שנים להתנתקות 1. פרשת אלאור אזריה מסרבת לגווע. מתחזקת אותה משפחה אומללה שנקלעה שלא בטובתה לתוך אירוע אישי מצער, שנחטף על ידי פוליטיקאים, עסקנים, משפטנים, תאבי פרסום, יחצנים ועוד. בצד השני ניצב צה"ל בראשות הרמטכ"ל, שמבחינתו האירוע משול ל"פיגוע חברתי" חמור, נקודת מפנה דרמטית בהתפתחות הדיאלוג בין הצבא לבין החברה הישראלית המשתנה. מבחינתי, אגב, פסק הדין הנוקב, החמור והמהדהד בפרשה חשוב אלף מונים מהשאלה אם אזריה יישב חצי שנה יותר או פחות. זאת ועוד, הלקחים שלו ושל משפחתו חשובים לעתיד המדינה פחות מאשר הלקחי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חוק שוברים שתיקה מעורר סערה בביה"ס: "מעודדים אי גיוס לצה"ל" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXLw4gkIURHXc-v-a15urMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 06:26:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-569612" target="_blank"&gt;חוק שוברים שתיקה מעורר סערה בביה"ס: "מעודדים אי גיוס לצה"ל"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אחרי שוועדת השרים לחקיקה אישרה את החוק שמטרתו למנוע את כניסת הארגון מעורר המחלוקת למוסדות הלימוד, תלמידי התיכונים חלוקים בדעתם: "כמו כל ארגון אחר" לאחר שוועדת השרים לחקיקה אישרה אתמול את הצעת חוק "שוברים שתיקה", מספר תלמידי תיכון מאזורים ומרקעים שונים בארץ, הסכימו להגיד בשיחה עם "מעריב אונליין" מה דעתם על החוק החדש, והאם היו מקבלים בזרועות בפתוחות את הארגון הזה, או ארגונים דומים בבית ספרם. כאמור, "שוברים שתיקה" הינו ארגון שמטרתו להביא לידיעת הציבור עוולות שונים מהלחימה בשטח, לרבות עדויות של חיילי צה"ל ששותפו עמם. דני מלהבים, תלמיד כיתה י"ב, אומר כי הוא לא זוכר שנציג של הארגון הגיע לבית ספרו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בצלם שיגר מכתב חריף לראש הממשלה: היזהר מביצוע "פשעי מלחמה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-598114</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0cCC8Wc2QSkgLuu_5DPsEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 04:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-598114" target="_blank"&gt;בצלם שיגר מכתב חריף לראש הממשלה: היזהר מביצוע "פשעי מלחמה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הארגון הגיב לדברי שר הביטחון שהודיע שמשרדו "נערך לפינוי היישובים הפלסטינים סוסיא וח'אן אל אחמר". "אם ההרס ימומש נתניהו יישא באחריות", נכתב במסמך בצלם שלח אתמול מכתב חריף לראש הממשלה בנימין נתניהו, שר הביטחון אביגדור ליברמן, שרת המשפטים איילת שקד, הרמטכ"ל רב אלוף גדי איזנקוט וראש המנהל האזרחי אחוות בן חור, בו הוא מתריע, כי "ההרס המתוכנן של קהילות סוסיא וח'אן אל-אחמר הוא פשע מלחמה", וכי "אם ימומש הם יישאו באחריות אישית לביצועו". הארגון נקט במהלך יוצא הדופן בעקבות דבריו של שר הביטחון, אביגדור ליברמן, שאמר לכתבים בשבוע שעבר כי "משרד הביטחון נערך לפינוי שני יישובים פלסטיניים שנבנו בשטחי סי ולא מ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אזריה הוא לא רק חייל, אלא גם סימפטום לסחף לאומנות מסוכן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-569239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPS-bw_oFv6Sov7VhPKox8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 08:37:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-569239" target="_blank"&gt;אזריה הוא לא רק חייל, אלא גם סימפטום לסחף לאומנות מסוכן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הרשעת החייל צריכה לטלטל את כל מי שלא הבין עד כמה מסוכנת התמיכה במה שעשה. היא גם פסק דין נגד הפוליטיקאים שהתבטאו נגד ערכי צה"ל הרשעת אלאור אזריה בהריגה, תוך כדי ניהול משפט ראווה, היא אירוע מכונן שמגדיר מחדש את היחסים בין השמאל והימין בישראל. ההרשעה משרטטת מחדש את מפת החלוקה האמיתית במדינת ישראל בין ימין, שחלקו קיצוני, לשמאל שפוי. החלק המפתיע והמסעיר הוא שהגדרות השמאל והימין התאפיינו במהלך המשפט באורח שונה לחלוטין מהמקובל. משמאל ניצבו המחנה הציוני, מרצ, "שוברים שתיקה", "בצלם" ו"שלום עכשיו" יחד עם צה"ל, הרמטכ"ל, המטכ"ל ורובה המוחלט של שדרת הפיקוד. מולם ניצבו ממשלת הימין של בנימין נתניהו, אביגד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הגיע הזמן לעקור את גלי צה”ל מההוויה האנטי והפוסט־ציונית לגווניה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-598256</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyOkEmTM4Y3ejG7TrF1jwYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 03:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-598256" target="_blank"&gt;הגיע הזמן לעקור את גלי צה”ל מההוויה האנטי והפוסט־ציונית לגווניה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החיבוק שתחנת הרדיו מספקת לסרבנים ומשתמטים הוא לא פחות מאבסורד. במדינה שבה מודאגים מירידת אחוזי הגיוס ליחידות הקרביות, המשך הקו הנוכחי הוא פשוט אובדני הכוונה של מפקד גלי צה”ל החדש, שמעון אלקבץ, לאסור השמעת משתמטי וסרבני גיוס היא כל כך מובנת מאליה, שלא נתפס איך לא התקבלה עד היום. כיצד יכולה תחנה צבאית להשמיע ולתת לגיטימציה לאנשים כמו אביב גפן, שהטיף להשתמט מצה”ל ונתן דוגמה אישית ניצחת איך עושים את זה, או לזמרות חילוניות שהצהירו עד כמה הן חסודות והשירות הצבאי יפגע ברגשותיהן הדתיים, או דוגמניות וקומיקאיות שחמקו באמצעות נישואי כזב, שלא לדבר על שחקנים שמצאו אלף שיטות להשתמט מהמדים ולימים אפילו הע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ ציפי לבני: "נתניהו הופך את ישראל למדינה שיש לה מה להסתיר" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582496</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYc_Q6PftZNPz-BfB1qlgsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 13:29:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582496" target="_blank"&gt;ח"כ ציפי לבני: "נתניהו הופך את ישראל למדינה שיש לה מה להסתיר"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חברת הכנסת מהמחנ"צ, התראיינה ל-103FM בנושא המפגש שלא היה בין שר החוץ הגרמני לראש הממשלה: "מעשיו גרמו לאזרח הגרמני הממוצע להיכנס לאתרים של ארגוני השמאל" חברת הכנסת מהאופוזיציה, ציפי לבני, התראיינה היום (רביעי) לתכניתם של נסים משעל, דרור רפאל וספי עובדיה ב-103FM והתייחסה להתנהלותו של נתניהו מול הממשלה הגרמנית. שרת החוץ לשעבר טענה: "גרמניה היא בעלת ברית של ישראל בתחום הביטחוני . נתניהו חושב ש'בצלם' ו'שוברים שתיקה' עושים נזק למדינת ישראל וזו זכותו, אבל הוא גרם להעצמתם ברמה הבינלאומית. הוא לקח שתי ארגונים קטנים, השווה אותם למדינה והציב בחירה 'או אנחנו או הם'. כל שר נפגש בדרך כלל עם האויבים שלנו ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מי שמצפה לחידוש התהליך המדיני דומה לאתאיסט המצפה לבואו של המשיח - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589997</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBy9w7jWVHDdFBg99mMwP8kqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 13:33:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-589997" target="_blank"&gt;מי שמצפה לחידוש התהליך המדיני דומה לאתאיסט המצפה לבואו של המשיח&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המסקנה הברורה העולה מכנס “50 שנה לכיבוש” שהתקיים בבניין האו”ם בניו יורק היא שהסיכוי כיום לפריצת דרך משמעותית להשגת הסדר אינו קלוש, הוא פשוט לא קיים הסיכוי כיום לפריצת דרך משמעותית בתהליך המדיני אינו קלוש, הוא פשוט לא קיים. מי שאומר היום שהוא מקווה או מצפה לחידוש התהליך, דומה לאתיאיסט המצפה לבואו של המשיח. זאת המסקנה הברורה העולה מהכינוס שהתקיים בסוף שבוע בבניין האו”ם בניו יורק. הסיבה הרשמית לכנס הייתה “50 שנה לכיבוש” והיוזמת והמארגנת הייתה ועידת האו”ם לזכויות הפלסטינים. מדובר באירוע שבלי היסוס ניתן לתאר אותו כמפגן מוצהר של זלזול בתקווה לשלום, של בוז לציפייה להתפייסות ושל לעג לפשרה הנחוצה כד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ניצחון בצלם: אלאור אזריה הוא הקורבן הראשון של הצמרת הביטחונית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-569485</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsp3efEaBQo789mkOvaB_IqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 04:24:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-569485" target="_blank"&gt;ניצחון בצלם: אלאור אזריה הוא הקורבן הראשון של הצמרת הביטחונית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המטכ"ל ממלא את דרישותיו של ארגון עוין ונוטש את הציבור. קשה לראות איך ניתן לשקם את היחסים בין בכירי הצבא לבין עם ישראל, איזנקוט רמס את הברית ברגל גסה סמל אלאור אזריה נקלע בעל כורחו למאבק כוח בין ארגון בצלם ודומיו לבין החברה הישראלית. סבירה הטענה כי הסרטון של עובד ארגון בצלם מהווה עדות מרשיעה נגד אזריה, הבעיה היא שבעוד הצמרת הביטחונית בחרה לראות בסרטון עדות שעומדת בזכות עצמה והרשיעה לפיו את אזריה בטרם חקירה - שלא לדבר על בטרם משפט - הציבור הרחב לא ניתק את הסרטון ממקורו העוין. בעקבות פרסום דוח גולדסטון נצרב ארגון בצלם - בצדק - כארגון עוין לישראל, המבקש את רעתה. מבין הארגונים הרשומים בארץ, שלכא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נתניהו לשר החוץ הגרמני: "בטל פגישותיך עם ארגוני שמאל" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582235</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn-QODlwQVrxbRRWZ_SUFsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 17:52:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582235" target="_blank"&gt;נתניהו לשר החוץ הגרמני: "בטל פגישותיך עם ארגוני שמאל"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי פרסום חדשות 2, ראש הממשלה הציב אולטימטום לזיגמר גבריאל שמבקר בארץ האומר כי עליו לבחור בין פגישה איתו לפגישה עם נציגי ארגון בצלם ושוברים שתיקה ראש הממשלה בנימין נתניהו הציב אולטימטום לשר החוץ הגרמני שנחת היום (שני) בישראל, האומר כי עליו לבחור בין פגישה איתו לפגישה עם נציגי ארגון "בצלם" ושוברים שתיקה. על פי הידיעה שפורסמה בחדשות 2, ללשכת נתניהו נודע כי בלוח הזמנים הרשמי של השר, זיגמר גבריאל, קיימות פגישות עם נציגי ארגוני השמאל, דבר שגרם לראש הממשלה לשגר את המסר חריף. מגורמים מדיניים שהגיבו לחדשות 2 נמסר כי "בחירה בפגישות האלה הם מסר מתריס כנגד מדיניות הממשלה ונגד העומד בראשה באופן אישי. נ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מופע האימים של דוד ביטן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-561204</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlIal-n1sn1I3I4Z0gEznYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 03:37:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-561204" target="_blank"&gt;מופע האימים של דוד ביטן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הצעת שלילת האזרחות שהעלה ח"כ ביטן תישאר הרבה אחרי שסערת בצלם תשכך. אפשר להניח ששלל היוזמות שלו לא נולדו במוחו הקודח רק נדמה שסערת בצלם שככה לטובת היציאות הבאות, תרתי משמע, של ממשלת הימין. למעשה, סירחון הנפיחה של הצעת שלילת האזרחות מחגי אלעד, מנכ"ל בצלם, עוד יעמוד באוויר זמן רב. הסיבה: עבודת הקודש של בצלם תמשיך ותלווה אותנו כל זמן שיימשך משטר כיבוש מיליוני הפלסטינים בגדה וברצועה. בכל פעם שיתועד הרג בלתי מוצדק או תתועד התעללות חסרת סיבה, תצוף הצעת שלילת האזרחות של חבר הכנסת דוד ביטן יו"ר הקואליציה. על כל יבבה של הקוזקים הנגזלים יעניק העולם הנאור לבצלם אות כבוד נוסף, ואם הכיבוש לא יסתיים במהרה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>למה בכלל צריך את מועצת זכויות האדם של האו"ם? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-587213</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdRUxCvNGXwv86kdpkmS-wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 10:58:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-587213" target="_blank"&gt;למה בכלל צריך את מועצת זכויות האדם של האו"ם?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מרוב ויכוחים פוליטיים, צרים וצפויים מראש קיימת אפס יכולת לקבל תשובה על השאלה הפשוטה, ואם היו ונחים לפנינו הישגיה האמיתיים, המספריים, הייתה לנו תשובה השבוע פורסמו שלוש ידיעות בעניין ישראל והאו"ם, אבל הן עברו מתחת לרדאר, לא עוררו שיח, ורוב הסיכויים שלא ידעתם בכלל שהדברים קרו. מנגד, הן מחביאות מאחוריהן את תמצית הסיפור. הראשונה עסקה בקמפיין גיוס תרומות של אונר"א למען הפלסטינים, שהציג תצלום של ילדה על רקע בניין שהופצץ. התצלום קורע לב, ואולי הוא האיץ את גיוס הכספים, רק שהוא מזויף. הילדה היא סורית, והתצלום בן יותר משנתיים. מי יודע אם היא עדיין חיה. השנייה התייחסה לכנס של ועדת האו"ם שיעסוק בזכויות...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ביהמ"ש יכריע היום בערעורו של אלאור אזריה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-593495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0PlKaG0Q8gI6DQRFSBovEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 02:26:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-593495" target="_blank"&gt;ביהמ"ש יכריע היום בערעורו של אלאור אזריה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שנה וארבעה חודשים לאחר שירה למוות במחבל מנוטרל בחברון ושמונה חודשים לאחר ההרשעה בהריגה - יוכרע האם ישוחרר לביתו או ייכנס לכלא. ח"כ חזן: "תשתחרר מהעוול הנורא שנעשה לך" שנה וארבעה חודשים לאחר שירה למוות במחבל מנוטרל בתל רומיידה בחברון ושמונה חודשים לאחר שהורשע בהריגה - יכריע היום (ראשון) בצהריים בית הדין הצבאי לערעורים בערר שהגיש אלאור אזריה על הרשעתו. בית הדין, בראשות אלוף דורון פיילס, גם יכריע בסוגיית הערעור שהגישה התביעה על עונש המאסר של שנה וחצי שנגזר על אזריה, שגם הורד לדרגת טוראי. בצה"ל נערכים לקראת הכרעת הדין בהפיכת המתחם של בית הדין בבסיס הקריה בתל אביב ל"סטרילי", כפי שהיה בדיונים הקו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"תדחפי את המצלמה": קללות ואיומים כלפי פלסטינים בחברון - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-597302</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGuqnIj7_xaBnw6eBQeB78qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-597302" target="_blank"&gt;"תדחפי את המצלמה": קללות ואיומים כלפי פלסטינים בחברון&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מתנחלים מקריית ארבע שקיימו מסיבה בסמוך לשכניהם, החלו לקלל את תושבי העיר בעזרת מערכת הגברה, ללא התערבות הצבא והמשטרה. תושבת העיר: "חיינו הפכו בלתי נסבלים" סרטון שפרסם היום (שלישי) ארגון "בצלם" חושף מקרה של הטרדה קשה, הכוללת קללות ואיומים כלפי תושבי חברון מצד תושבי היישוב קריית ארבע - וזאת ללא התערבות הצבא והמשטרה. על פי דברי מתנדבת "בצלם" מנאל אל-ג'עברי, תושבת שכונת אל-חריקה בחברון ותיעדה את האירועים שנמשכו, לטענתה, יותר משמונה שעות. לדברי אל-ג'עברי, מתנחלים שקיימו מסיבה החלו במסכת קללות כלפי האסלאם ומוחמד עם קריאת המואזין, וכאשר הבחינו שאל-ג'עברי מצלמת אותם, החלו לקלל אותה במילים קשות, שכלל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לצה"ל אין בעיה להתמודד עם סרבנות נוסח "לא נגיע למילואים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-569869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyOXohUmDno8yVPRTT_0WAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 06:34:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-569869" target="_blank"&gt;לצה"ל אין בעיה להתמודד עם סרבנות נוסח "לא נגיע למילואים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מי שבודק בציציות של תומכי אזריה כנראה לא יצטער על חסרונם במערך. אך אם הדברים היו מתגלגלים אחרת, ייתכן והמשפט היה מתנהל באווירה פחות טעונה בדבר אחד לדעתי ראויה ההגנה של אלאור אזריה לאזכור חיובי, הגם שלא הלכה עם הקייס שלה עד הסוף. השופטת מאיה הלר טענה שההגנה לא עמדה "בנטל הראייתי הדרוש". ואכן, כל טיעוני ההגנה היו בעיני יותר דמגוגיה פופוליסטית מאשר הצגת ראיות. רק במקרה אחד, שבו ביקש הסנגור אילן כץ להסתמך על "אכיפה בררנית", היה לו קייס מנצח. הוא דרש לקבל את תיק החקירה של מח"ט בנימין אל"מ ישראל שומר, ואותה שופטת שדיברה על חוסר נטל ראייתי מנעה ממנו לקבל את התיק שהיה מאשש את טענתו. כזכור, ב-3 ביול...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שרון גל ב"האח הגדול" נותן את גרסתו לאירועי אזריה: "המשפט היה קרקס מהתחלה עד הסוף" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITGDMkimy9_mwrkcUiW8VQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 17:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-575152" target="_blank"&gt;שרון גל ב"האח הגדול" נותן את גרסתו לאירועי אזריה: "המשפט היה קרקס מהתחלה עד הסוף"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כמה ימים לפני גזר הדין, מנהל התקשורת של משפחת אזריה וחבר הכנסת לשעבר, סיפר בתכנית הריאליטי בו הוא משתתף על הקשר שלו לחייל: "זה ממקום של לשמור על עצמנו" פחות משבוע מאז כניסתו המדוברת של איש התקשורת וחבר הכנסת לשעבר שרון גל לבית האח הגדול, וכבר לצופים ניתנה הזדמנות לשמוע ולראות את דעותיו של איש התקשורת וחבר הכנסת לשעבר, כאשר במהלך ישיבה עם דיירי הבית הסביר לדן את גרסתו לאירועי אלאור אזריה ולסיבה שלקח על עצמו תפקיד מרכזי בניסיון לסייע לחייל. שרון גל לקח חלק מרכזי בסוגיית משפט החייל היורה כאשר שימש לאורך תקופה ארוכה כדובר המשפחה ולקח על עצמו לנהל את מערך התקשורת של משפחת אזריה. "בינינו, אפשר ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בין שפיות לטרלול: נתניהו צריך להודות לכל מי שהגן על "בצלם" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqnb12DfsEoHj8Evg5nxqEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560688" target="_blank"&gt;בין שפיות לטרלול: נתניהו צריך להודות לכל מי שהגן על "בצלם"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הטקטיקה של רה"מ היא להעצים את האיום הפנימי של השמאל הקיצוני. ומה עושה השמאל? מצדד בכל מי שנתניהו יוצא נגדו, וכך רק מחזק את הטיעון על עוצמת הקיצוניות של השמאל מן הראוי לעצור רגע ולהודות לכל מי שיצא בימים האחרונים כדי להגן בתוקף על ארגון "בצלם". מגיעה לו תודה גדולה, אבל לא ממי שמגדיר את עצמו כאיש שמאל, אלא מראש הממשלה בנימין נתניהו ובני ביתו, שהרי הם הנהנים העיקריים מהמחווה הזאת. נתניהו הוא אלוף הספינים. גם ההצהרה שלו שאונסק"ו העבירה החלטה שליהודים אין קשר לכותל לא הייתה נכונה. אומנם אונסק"ו העבירה החלטה אנטי־ישראלית במיטב מסורת האו"ם, אבל היא לא טענה שליהודים אין זיקה לכותל או להר הבית או לי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אל מול גל הצביעות מהשמאל, אפשר כמעט להתגעגע לואנונו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-561544</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2czlNaWYsSsQqcaleVtF0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 15:50:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-561544" target="_blank"&gt;אל מול גל הצביעות מהשמאל, אפשר כמעט להתגעגע לואנונו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הפטריוטיות המזוייפת של מנכ"ל בצלם וחבריו, מאירה את מרגל האטום באור חיובי. לפחות הוא היה ישר ולא טען שמניעיו נבעו מאהבת המולדת הטוקבקיסטים לא קונים את הנימוק הפטריוטי. אנשים רגילים, לא מתוחכמים מדי, מתקשים לקבל סיפור על מי שרץ לאו"ם, מספר סיפורי זוועות על מדינתו וצבאה, קורא לכל העולם לקום עלינו ולהכריח אותנו לוותר על חצי מולדת כדי שהאויב הערבי יוכל להקים בה מדינה, וטוען שהוא עושה כל זאת מטעמים פטריוטיים. התגובות המתלהמות ברשתות החברתיות ביקשו את דמו של מנכ"ל בצלם. עד כדי כך שפרשנים שונים כבר העלו את האפשרות שמא אנו עומדים שוב בפני רצח פוליטי חלילה. חבר מפלגת העבודה הגיש נגדו תלונה במשטרה באש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אבסורד: עד שבוב דילן כתב שיר אוהד לישראל, גם אותו קטלו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-561583</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXqS7LfLB5aKt7drWqEIhQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 14:55:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-561583" target="_blank"&gt;אבסורד: עד שבוב דילן כתב שיר אוהד לישראל, גם אותו קטלו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;התגובות של ישראלים כלפי מי שמביע תמיכה במדינה נעות בין התעלמות להסתייגות ומגיעות בחוגים מסוימים אפילו עד להחרמה הישראלי רגיל לחיות באווירת אבסורד, כגון התעלמות אונסק"ו מהקשר שבין העם היהודי להר הבית. סאטירה מבוססת לא פעם על הבאת דבר לכדי אבסורד כדי להציג את הגיחוך שבו, אבל הכלי הזה ניטל מן הסאטיריקן הישראלי, כי כל אבסורד סאטירי יתרחש במציאות. לו הייתי כותב שמנכ"ל בצלם יופיע במועצת הביטחון וידבר נגד ישראל, היו מאשימים אותי בהגזמה סאטירית מתוך שנאה. אבסורד נוסף הוא התגובה של ישראלים מסוימים להתבטאויות לטובת ישראל. בכל פעם שאני כותב על התבטאות טובה מן העולם כלפי ישראל, אני יודע שזה יעצבן מישהו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מה קרה בסופ"ש אחד ששינה את ההתייחסות לפרשת אזריה? - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-569097</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsqEDy5-l7k2itwg8E0TSgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 07:33:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/opinions/Article-569097" target="_blank"&gt;מה קרה בסופ"ש אחד ששינה את ההתייחסות לפרשת אזריה?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;התיווך התקשורתי בפרשת החייל היורה מבטא ערעור של איזונים בין הציבור לפוליטיקאים ובין התקשורת הממוסדת לדיגיטלית. אלה השפיעו על הדרך שבה מנקודות נוצר נרטיב בהיבטים המשפטיים של פרשת אזריה יכריע היום בית הדין הצבאי. אבל עוד לפני כן ובלי קשר לגזר הדין, מעניין להסתכל דווקא על הסיקור התקשורתי של הפרשה. על הקו המחבר שיצרה התקשורת בין הנקודות: חייל יורה, מחבל על הרצפה, מוצב בחברון. האירוע המדובר התרחש ביום חמישי בבוקר. זאת עובדה חשובה. כי מי שיבדוק מה קרה לפוליטיקאים ולתקשורת משני עברי סוף השבוע הקשה ההוא ילמד שבתחילה טיפלו הפוליטיקאים ומערכת הביטחון בעניין בצורה תקיפה ונחרצת. “זו אינה דרכנו” אמרו וג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לא עוד ענישה סמלית, צריך להכריז על בצלם כארגון עוין - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560445</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvhw4Nw680_hdVh-oK9VOoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 03:08:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-560445" target="_blank"&gt;לא עוד ענישה סמלית, צריך להכריז על בצלם כארגון עוין&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במקום לשלול את התקן של מתנדבי השירות הלאומי, צעד מגוחך וחסר השפעה, הגיע הזמן לפעול כלפי הארגון כפי שפועלים נגד ארגונים חתרניים ולסיים את פעילותו באזור בצלם אינו ארגון קיקיוני. הוא עתיר משאבים ומסוכן. במימון מדינות וגופים זרים כמו האו"ם, האיחוד, צרפת, נורווגיה, שוודיה, דנמרק ועוד הוא מנסה להשפיע על הפוליטיקה הישראלית מבפנים ומבחוץ. מטרתו הלא מוצהרת, שהוא נואש מלהשיג באופן דמוקרטי, היא לכפות על ישראל פתרון מדיני באופן כוחני, תוך הפעלת סנקציות לא לגיטימיות. ראש הממשלה, שתקף את הופעתו הנלוזה של מנכ"ל בצלם באו"ם, הביע את כעסו על הארגון, אבל הכעס מופנה לכתובת הלא נכונה: אנחנו צריכים לכעוס רק על ע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>במשחק "כל מה שתטען - אני אטען שההפך טוב יותר" אין מנצחים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-594927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL50k2U6JpIe5bxbOA8iqGkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 10:22:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-594927" target="_blank"&gt;במשחק "כל מה שתטען - אני אטען שההפך טוב יותר" אין מנצחים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפחות במשפט אזריה מערכת החוק הוכחה כאחראית יותר מכל השחקנים הלהוטים. היא לא שעתה לאלה שצעקו שמדובר בגיבור ישראל, כפי שלא הקשיבה למי שטען שאזריה רוצח צדקה העיתונאית מזל מועלם, שכתבה אתמול שחברי כנסת שמפגינים מול הבית של היועץ המשפטי מפריעים לשלטון החוק, נקודה. כשזהבה גלאון מתייצבת תחת שלטים שדורשים מהיועץ המשפטי להזדרז להגיש כתב אישום לפני תום החקירות, היא מועלת בתפקידה כפרלמנטרית ופוגעת בשלטון החוק שלמענו היא לכאורה מפגינה. בכלל, קצת מביך להכחיש את המניע הפוליטי של המפגינים ושל מלבי הלהבות ברשתות החברתיות. הם כבר מזמן החליטו שמנדלבליט הוא קונסיליירי מושחת והם לא צריכים שום הוכחות. אבל אלה ש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ישראל זועמת על גרמניה: תומכת בהחלטה אנטי ישראלית באונסק"ו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582867</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2qBkre6N7u80xfftWFLR8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 08:46:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582867" target="_blank"&gt;ישראל זועמת על גרמניה: תומכת בהחלטה אנטי ישראלית באונסק"ו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הצעת ההחלטה של מדינות ערב מבקשת לערער על ריבונותה של ישראל בירושלים. במשרד החוץ הופתעו לגלות שמדינות אירופה, בראשות גרמניה, יתמכו או יימנעו בהצבעה שוב מתיחות בין ישראל לגרמניה. אחרי ביטול הפגישה בין ראש הממשלה בנימין נתניהו לשר החוץ זיגמר גבריאל, בירושלים זועמים כעת על התמיכה הצפויה של מדינות אירופה בהצבעה באונסק"ו בהחלטה המערערת על ריבונותה של ישראל בירושלים. ישראל טוענת כי ברלין עומדת מאחורי הצעה מרוככת לכאורה, שהוגשה ע"י אלג'יריה, מצרים, לבנון, מרוקו, עומן, קטאר וסודאן. על פי ניסוח ההחלטה החדשה, מדינות ערב זנחו את ההתייחסות להר הבית ולכותל המערבי ובקמקום זאת בחרו לתקוף את הטענה הישראלית ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שר החוץ הגרמני ירק בפרצופה של ישראל, ראש הממשלה צדק במאה אחוז - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-582409</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdmWGnFS5EPNVkKpdznMToqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 03:17:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-582409" target="_blank"&gt;שר החוץ הגרמני ירק בפרצופה של ישראל, ראש הממשלה צדק במאה אחוז&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בנימין נתניהו פעל נכון כשביטל את פגישתו עם זיגמר גבריאל, שהחליט לפגוע בו ובישראלים. פגישת השר עם ארגוני השמאל מהווה הענקת תמיכה והזדהות בהם ראש הממשלה בנימין נתניהו צדק במאה אחוז - ואפילו בעוד כמה אחוזים - כשביטל את פגישתו עם שר החוץ הגרמני זיגמר גבריאל. השר הגיע לביקור רשמי שבמרכזו פגישה עם ראש ממשלת ישראל, אבל החליט לפגוע בו ובישראלים ולפגוש לפני כן ארגונים כמו שוברים שתיקה ובצלם. הייתי מצפה ממפלגות השמאל להבין זאת ולהתייצב לצד ראש הממשלה. בהחלטתו, שר החוץ הגרמני ירק בפרצוף של ישראל, פגע ברגשות התושבים ולא פחות חשוב - עשה זאת במודע ובכוונה תחילה. היו בהיסטוריה מקרים של ביקור דיפלומטי שמלו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"נגיש חנינה לנשיא": דריכות לפני גזר הדין של אזריה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-575407</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVkrHd2ec2UYIvrLdLxpcQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 16:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-575407" target="_blank"&gt;"נגיש חנינה לנשיא": דריכות לפני גזר הדין של אזריה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;נקודת רתיחה במשפט החייל היורה: דוד ביטן קרא לשופטים "להקל מאוד בעונש" והודיע כי יגיש בקשת חנינה לנשיא. ח"כ חנין: "מקרים קשים ממשיכים לקרות בשטחים" דריכות במערכת הפוליטית לקראת הקראת גזר הדין מחר במשפטו של החייל שהורשע בהריגה אלאור אזריה. יו"ר הקואליציה ח"כ דוד ביטן (ליכוד) קרא לשופטים להקל מאוד בעונשו של אזריה והודיע כי לאחר גזר הדין בכוונתו להגיש בקשת חנינה לנשיא המדינה. "מדובר בחייל שנמצא בשטח בפעילות מבצעית במצב שלא הורגל אליו וגם לא הוכשר אליו. חיילים מתאמנים לקרב ולא לפעילות מהסוג הזה, ועל כן גם אם אזריה עשה טעות במצב של ארוע מתגלגל, בית המשפט צריך להתחשב בכך ולהקל מאוד בעונשו", אמר ח"...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משפחת אזריה מתכנסת בביתה: "שוקלים את צעדינו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-569178</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENh4MVX2RbtIXnM0VHA60oqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 14:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-569178" target="_blank"&gt;משפחת אזריה מתכנסת בביתה: "שוקלים את צעדינו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לאחר ההרשעה הדרמטית של החייל בהריגה, מתקשים קרוביו לעכל את ההחלטה. שרון גל: "סכין בגב הלוחמים". ברוך מרזל זועם: "כל מי שהעיד נגד אלאור קיבל קידום" מספר שעות לאחר ההרשעה הדרמטית של החייל אלאור אזריה בהריגת המחבל מחברון, וקרוביו מתקשים לעכל את החלטת השופטים. בני משפחתו של החייל, ששמעו היום (רביעי) במשך למעלה משעתיים וחצי את דברי השופטת אל"מ מיה הלר בבית הדין הצבאי שבקריה, מתכנסים בביתם. בהודעה מטעמם נמסר כי הם "מעכלים את הכרעת הדין ויחליטו על הצעדים הבאים במישור המשפטי והן במישור הציבורי". כמו כן ביקשה המשפחה בהודעתה "להודות לציבור שהתייצב לימינה בשעות הרות הגורל ושואבת עידוד והעצמה מהאהבה ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מרצ הגישה תלונה נגד "הצל" על הסתה: "הם התחמושת של המחבלים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-581778</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgNm7odoecAWPgOZIvGjFcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 10:38:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-581778" target="_blank"&gt;מרצ הגישה תלונה נגד "הצל" על הסתה: "הם התחמושת של המחבלים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מפלגת השמאל התלוננה במשטרה נגד הראפר, לאחר שפרסם תמונה של רובה עם מחסניות שעל אחת מהן נכתב שם המפלגה: "יואב אליאסי מטיל צל על שלטון החוק" מרצ הגישה תלונה במשטרה על הסתה נגד הרפאר יואב אליאסי המכונה "הצל". זאת, לאחר שהעלה בדף הפייסבוק שלו צילום של רובה מסוג קלצ'ניקוב עם דגל פלסטין ומחסניות שעל אחת מהן נכתב "מרצ". התלונה הוגשה היום (חמישי) בתחנת המשטרה של מרחב יפתח בתל אביב. מזכ״ל מרצ, מוסי רז אמר עם הגשת התלונה: ״יואב אליאסי מטיל צל על שלטון החוק. ראינו בעבר לאן מובילה הסתה, ועלינו לעשות ככל הנדרש ולהפעיל את כל המנופים האפשריים על המשטרה והמערכת המשפטית כדי לפעול בעניינו. אם לא יעצרו את ההסת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הפלסטיני שצילם את אלאור אזריה: "מתנחלים ניסו לפגוע בי" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-569452</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMkPiKBviMahcivaBSpTa8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 17:26:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-569452" target="_blank"&gt;הפלסטיני שצילם את אלאור אזריה: "מתנחלים ניסו לפגוע בי"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על פי דיווח בסוכנות הידיעות מען, מתנחלים ניסו לפרוץ לביתו של עימאד אבו שמסייה, בתל רומיידה. לאחר שחיילי צה"ל מנעו מהם מלעשות זאת, הם החלו ליידות אבנים על הבית עימאד אבו שמסייה, הפלסטיני מתל רומיידה בחברון, שצילם את החייל אלאור אזריה יורה במחבל לפני עשרה חודשים, סיפר הערב (שבת) לסוכנות הידיעות הפלסטינית מען, כי קבוצה של מתנחלים ניסתה לפרוץ לביתו, אולם חיילי צה"ל הנמצאים במקום מנעו זאת. אבו שמסייה סיפר כי בשעות הערב, עם יציאת השבת, תקפו מתנחלים את ביתו בשכונת תל רומיידה במרכז חברון שבה נמצאים מאות חיילים, וכאשר ניסיונם סוכל הם החלו ליידות אבנים, שגרמו נזקים לבית. כבר במהלך השבוע, ראש מועדון ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נמנעה תקרית דיפלומטית: נשיא גרמניה לא ייפגש עם "שוברים שתיקה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-583366</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFI4U4zP7lytgii7bnYUOU4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 15:08:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-583366" target="_blank"&gt;נמנעה תקרית דיפלומטית: נשיא גרמניה לא ייפגש עם "שוברים שתיקה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;העיתון הגרמני "דר-שפיגל" דיווח כי פרנק וולטר שטיינמאייר קיבל את דרישתו של ראש הממשלה שלא להיפגש עם ארגון השמאל במהלך ביקורו בישראל נשיא גרמניה פרנק וולטר שטיינמאייר לא ייפגש עם נציגי ארגון "שוברים שתיקה" במהלך ביקורו הצפוי בישראל, כך דווח היום (חמישי) בעיתון ה"דר שפיגל" הגרמני. הדיווחים על סירובו של שטיינמאייר מתרחשים לאחר התקרית הדיפלומטית שהתרחשה בשבוע שעבר כאשר ראש הממשלה בנימין נתניהו ביטל את פגישתו עם שר החוץ הגרמני זיגמר גבריאל שביקר בארץ. כזכור, בשבוע שעבר בוטלה פגישתו של ראש הממשלה עם שר החוץ הגרמני לאחר שהשר הבכיר סירב לדרישתו של ראש הממשלה שלא להיפגש עם ארגוני שמאל כמו "שוברים שתי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אביו של דובר "שוברים שתיקה" מונה לשגריר ישראל בגרמניה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-584403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArhos6By6o5BKntfxCheTgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 14 May 2017 11:50:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-584403" target="_blank"&gt;אביו של דובר "שוברים שתיקה" מונה לשגריר ישראל בגרמניה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מינויו של ג'רמי יששכרוף, אביו של דין, אושר היום באופן סופי בוועדת שרים מיוחדת שבה השתתפו השרים שטייניץ וגלנט שאמרו כי "אין כל מניעה לשיבוצו בתפקיד" לאחר הסערה שנוצרה בעקבות פגישתו של שר החוץ הגרמני זיגמר גבריאל עם נציגי ארגון "שוברים שתיקה", הממשלה אישרה היום (ראשון) את מינויו של ג'רמי יששכרוף לתפקיד שגריר ישראל בגרמניה, כאשר מינויו צפוי להיכנס לתוקפו במהלך הקיץ. השגריר המיועד הוא אביו של דין יששכרוף, דובר ארגון "שוברים שתיקה". קודם לאישור בממשלה אישרה ועדת שרים מיוחדת לענייני מינויים בשירות המדינה את מינויו של השגריר. שר התשתיות הלאומיות, האנרגיה והמים יובל שטייניץ המכהן כיו"ר הוועדה, והשר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ בוקר דורשת מהיועמ"ש לפרק את "בצלם: "שוללת האופי הדמוקרטי של המדינה" - מעריב</title><link>https://www.maariv.co.il/news/politics/Article-666689</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJuOA_plju--0YUhfPh6-cqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 09:03:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.maariv.co.il/news/politics/Article-666689" target="_blank"&gt;ח"כ בוקר דורשת מהיועמ"ש לפרק את "בצלם: "שוללת האופי הדמוקרטי של המדינה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חברת הכנסת פנתה למנדלבליט ולראש ראשות התאגידים כדי שיפעלו נגד הארגון בעקבות נאום המנכ"ל במועצת הביטחון. ארגון "עד כאן" לרשם העמותות: "בטל את רישום הארגון כעמותה" סגנית יו"ר הכנסת, ח"כ נאוה בוקר (ליכוד), פנתה ליועץ המשפטי לממשלה, עו"ד אביחי מנדלבליט, ולראש ראשות התאגידים עו"ד אייל גלובס, להוציא צו לפירוק עמותת "בצלם" בעקבות הופעת מנכ"ל העמותה, חגי אלעד, במועצת הביטחון. לטענת בוקר, "בעצם הופעתו של אלעד בפני מועצת הביטחון ובקריאתו לפעולה בין לאומית שתתערב במדיניות הפנים של מדינת ישראל, "יש כדי להצהיר הלכה למעשה כי מטרותיה של העמותה הינן בין היתר שלילה של אופייה הדמוקרטי של מדינת ישראל, תוך פגי...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מנכ"ל בצלם ידבר בכנס מועצת הביטחון, דנון: "נחשוף את ההסתה והשקרים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-665406</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKz0Z91A_X2Dk8uhd8gctEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 17:56:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-665406" target="_blank"&gt;מנכ"ל בצלם ידבר בכנס מועצת הביטחון, דנון: "נחשוף את ההסתה והשקרים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חגי אלעד הוזמן ע"י שגריר בוליביה לשאת דברים בדיון תקופתי של המועצה באו"ם, בו ישתתפו גם השגריר דנון, ניקי היילי ונציג הפלסטינים. אריאל: "שוב הוא חובר למבקשי רעתנו" ביום חמישי הקרוב, ה-18.10, צפוי להתקיים באו"ם דיון תקופתי של מועצת הביטחון בנושא המזרח התיכון. הדיון, שמתקיים כל שלושה חודשים, יכלול סקירה של ניקולאי מלדנוב, נציג האו"ם לאזור, כמו גם נאומים של שגריר ישראל דני דנון, הנציג הפלסטיני ריאד מנסור ושגרירת ארה"ב ניקי היילי, שצפויה לסיים את תפקידה בקרוב. סשה סוליז, המשמש כשגריר מטעם בוליביה לאו"ם ומכהן גם כנשיא המועצה, הזמין את מנכ"ל "בצלם", חגי אלעד, לדבר בדיון כנציגה החברה האזרחית. אלעד ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מנכ"ל בצלם: "הכביסה המלוכלכת גלויה לעין כל מזה זמן" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-665440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWsEm-LC92RHInQLKVhYvQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 05:31:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-665440" target="_blank"&gt;מנכ"ל בצלם: "הכביסה המלוכלכת גלויה לעין כל מזה זמן"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חגי אלעד דחה את הטענות נגד נאומו הצפוי במועצת הביטחון של האו"ם. שגריר ישראל דני דנון: "לא נראה לי שיש ארגון זכויות אדם פלסטיני שהיה מגיע לאו"ם וחוזר בשלום" חגי אלעד, מנכ"ל בצלם, צפוי לנאום במועצת הביטחון של האו"ם נגד מדיניות ישראל ביהודה ושומרון ועורר עליו שוב ביקורת על הדרך בה הארגון מתנהל. "קל להגיד עלינו שקרים והשמצות אבל לא ראיתי שסתרו דבר אחד", אמר אלעד בכאן ב', "ישראל שולטת בכל אספקט של הפלסטינים, החל מהלידה, בנייה, יציאה לחו"ל, מציאות שבה הפלסטינים חשופים כל המן לשליטה שלנו בליווי אלימות מתנחלים". לגבי הביקורת על כך שהדברים נאמרים לארגונים בינלאומיים ולא בדיון בתוך הציבור הישראלי אמר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בג"ץ הקפיא את הריסת הכפר ח’אן אל־אחמר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-649044</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXtkpqgqXfxlcaK5soudKwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 02:31:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-649044" target="_blank"&gt;בג"ץ הקפיא את הריסת הכפר ח’אן אל־אחמר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בית המשפט הוציא צו ארעי נגד הריסת המבנים בכפר הבדואי-פלסטיני. בנוסף, הורה בג"ץ למדינה להשיב לטענות התושבים עד יום רביעי הקרוב בג"ץ הוציא הלילה (שישי) צו ארעי נגד הריסת המבנים בכפר הבדואי-פלסטיני ח’אן אל־אחמר הסמוך לכפר אדומים. בנוסף, בית המשפט הורה למדינה להשיב לטענות התושבים עד יום רביעי הקרוב. מדובר ב־46 מאהלים של בדואים, שהובאו לאזור זה לדרום מזרח ירושלים מהנגב, בשנת 1953. לפני יומיים אירעו עימותים קשים בכפר המיועד להתפנות. הסהר האדום הפלסטיני דיווח על 35 נפגעים במהלך העימותים. על פי הפלסטינים, 11 מפגינים נעצרו על ידי כוחות הביטחון. בין היתר דווח כי בין העצורים מנהל אגף השטח של בצלם, כרי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אדלשטיין אסר על הקרנת סרטון בכנסת בו מדברים ילדים פלסטינים וישראלים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-648265</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzMDeZljq0Z2075QSSpenUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:34:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-648265" target="_blank"&gt;אדלשטיין אסר על הקרנת סרטון בכנסת בו מדברים ילדים פלסטינים וישראלים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יו"ר הכנסת הורה לאסור על מארגני האירוע "ילדים תחת כיבוש", שיתקיים במשכן. מלשכתו נמסר: הסרטון לא יוקרן לאור העבודה שבקשה להקרנתו לא הועברה מבעוד מועד לגורמים המוסמכים יו"ר הכנסת יולי אדלשטיין הורה לאסור על מארגני האירוע "ילדים תחת כיבוש", שיתקיים מחר בכנסת, להקרין סרטון שבו ילדים פלסטינים וילדים ישראלים וטף עזה מביעים את משאלותיהם, פחדיהם וחלומותיהם. בסרטון אומר אחד הילדים הפלסטינים מאזור סוסיא: "אני חושש מהכיבוש ומאללה. הם תוקפים אותנו כשאנחנו הולכים לבית הספר. הם מפחידים אותנו עם הרובים שלהם". מלשכתו של יו"ר הכנסת נמסר שהסרטון לא יוקרן לאור העובדה שבקשה להקרנתו לא הועברה מבעוד מועד לגורמים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>