<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>מחלקת המדינה של ארצות הברית - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQyYzJ3U0FtbDNLQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:11 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>טראמפ מינה את דוברת מחלקת המדינה הת'ר נאוארט לשגרירה באו"ם - כלכליסט</title><link>https://www.calcalist.co.il/world/articles/0,7340,L-3751544,00.html</link><guid isPermaLink="false">52781164327252</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.calcalist.co.il/world/articles/0,7340,L-3751544,00.html" target="_blank"&gt;טראמפ מינה את דוברת מחלקת המדינה הת'ר נאוארט לשגרירה באו"ם&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;כלכליסט&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5421611,00.html" target="_blank"&gt;טראמפ מינה את הת'ר נאוארט לשגרירת ארה"ב באו"ם&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.10.tv/news/177849" target="_blank"&gt;טראמפ הודיע רשמית: שגרירת ארה"ב החדשה באו"ם - הת'ר ניוארט&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ עשר&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.maariv.co.il/news/world/Article-674377" target="_blank"&gt;התר נאוורט מונתה על ידי טראמפ כשגרירת ארה"ב באו"ם&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5421846,00.html" target="_blank"&gt;ניסיון דל וצמצום סמכויות: האתגרים של השגרירה האמריקנית החדשה באו"ם&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpVNHJPVWtZQU1FUU5la0NyYXo1RDNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;לסיקור המלא ב-חדשות Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.calcalist.co.il">כלכליסט</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/2368HzqWL4f4TmBbJeNH-AVmOnh6cbttqkNPfUp0Hpledq6MoFuTiMPNKSPp0KeIZ3LNiN6mces92YzvDq7w6af3m5ZTZEWbmJgdN0oPUTuCne4At4PrMLDf-mIY7m6t4MQtCYNR_Mq-XhK-=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>דוברת מחלקת המדינה תחליף את היילי? - ערוץ 7</title><link>https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388533</link><guid isPermaLink="false">CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3Lmlubi5jby5pbC9OZXdzL05ld3MuYXNweC8zODg1MzPSAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:40:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388533" target="_blank"&gt;דוברת מחלקת המדינה תחליף את היילי?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כלי תקשורת בארה"ב מדווחים כי טראמפ החליט למנות את דוברת מחלקת המדינה, הת'ר נאוורט, לתפקיד השגרירה באו"ם.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inn.co.il">ערוץ 7</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/mw5_vmZ6KNroD_57z6CLpjr1J0tPtnBZpQvyu1i6U3pHeLQO-nbOzD7f3tMCgsZqbOEaseSeitBA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>מחלקת המדינה: לסעודיה וישראל יש שיחות בכיוון הנכון - Israel Defense</title><link>https://www.israeldefense.co.il/he/node/36543</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vd3d3LmlzcmFlbGRlZmVuc2UuY28uaWwvaGUvbm9kZS8zNjU0M9IBAA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:03:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.israeldefense.co.il/he/node/36543" target="_blank"&gt;מחלקת המדינה: לסעודיה וישראל יש שיחות בכיוון הנכון&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Israel Defense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"הם [הסעודים] גם נקטו צעדים בכיוון הנכון בשיחות עם מצרים, גם ישראל. אני לא מתכוונת לדבר בשם הממשלות האלה, אבל אני רק אשים את זה בסל של נקיטת צעדים בכיוון הנכון", אמרה ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.israeldefense.co.il">Israel Defense</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/kjC5vdkQwHcr7UjhZjznw-2zZ0_xoRZowvaNoQoGTkkHBHZrT9xiAXcfFgeWOpyTF3g7MsQCzz2IGaIbqStXfPuDl50yLAn4it3LIvSuteARN9n7IvHoZJX4x-DWX2AtpBluUV2vVbkGzT4q2OlawXeaUoMW-NW6AGVXNeDM7rDY7l4RmZLqFBkce0XaC2Y-MdYtni2BGd4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>כל הסגל הבכיר של משרד החוץ האמריקאי התפטר כמחאה נגד טראמפ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-572673</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0led-45MaS_U39wMrSs8cqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 18:10:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-572673" target="_blank"&gt;כל הסגל הבכיר של משרד החוץ האמריקאי התפטר כמחאה נגד טראמפ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי פרסום בוושינגטון פוסט, דרג הניהול במחלקת המדינה הודיע על עזיבתו: "לא רוצים לקחת חלק בעידן טראמפ". במקביל: נשיא מקסיקו הודיע על ביטול פגישתו עם טראמפ לאחר ההתפתחויות בנושא הקמת החומה לפי דיווח ב"וושינגטון פוסט", הסגל הבכיר של מחלקת המדינה (משרד החוץ) האמריקאי התפטר היום (חמישי) במפתיע כמחאה נגד ממשל טראמפ ונגד מינוי רקס טילרסון לתפקיד מזכיר המדינה. לפי הדיווח, שאומת על ידי מספר בכירים במחלקת המדינה, פטריק קנדי, תת-המזכיר הוותיק במשרד, ועוד שלושה מנהלים בכירים שלו - הודיעו היום שהם מתפטרים. שני בכירים נוספים הודיעו מוקדם יותר השבוע על עזיבתם. כולם שירתו תחת ממשלים דמוקרטים ורפובליקניים כא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דיווח בדר שפיגל: המודיעין הגרמני ריגל אחרי הבית הלבן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-589033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6TJFEEB8gDXLyMkgW1CjgqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 19:26:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-589033" target="_blank"&gt;דיווח בדר שפיגל: המודיעין הגרמני ריגל אחרי הבית הלבן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;העיתון הגרמני חשף כי קיימות ראיות המוכיחות שסוכנות המודיעין הגרמנית ריגלה אחרי מוסדות אמריקאים ובינלאומיים רבים בין השנים 1998 ל-2006 העיתון הגרמני דר שפיגל דיווח היום כי קיימות ראיות המוכיחות ששירות הביון הפדרלי של גרמניה (BND) ריגלה אחרי מוסדות אמריקאים, שביניהם גם הבית הלבן, בין השנים 1998 עד 2006. לפי הדיווח, הסוכנות הגרמנית עקבה אחרי כתובות אימייל תוך כדי שהשתמשה בכ-4000 מילות מפתח. עוד מטרות אמריקאיות כללו גם את מחלקת המדינה ומשרד האוצר של ארה"ב, וכמו כן, את סוכנות החלל נאס"א, את חיל האוויר, חיל מארינס ומספר ארגונים בטחוניים נוספים. לפי הפרסום, גם מספר ארגונים בינלאומיים כמו קרן המטבע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בעקבות הנזק המוחי לדיפלומטים: ארה"ב שוקלת לסגור השגרירות בקובה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-599676</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBs00yxMpJRZRnj5ErK86qMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 16:39:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-599676" target="_blank"&gt;בעקבות הנזק המוחי לדיפלומטים: ארה"ב שוקלת לסגור השגרירות בקובה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;21 נציגים של ממשלת ארצות הברית נפגעו nגורם שאינו ידוע. מזכיר המדינה טילרסון אמר כי העניין נמצא תחת בחינה: "זה נושא רציני מאוד הקשור לנזק שנגרם לאנשים" ארצות הברית שוקלת לסגור את השגרירות בקובה, לאחר שדיפלומטים המשרתים בה סבלו מפגיעות מוחיות. מזכיר המדינה, רקס טילרסון אמר היום (ראשון) ברשת CBS כי "העניין נמצא בבדיקה. זה נושא רציני מאוד, הקשור לנזק שנגרם לאנשים". טילרסון הוסיף כי חלק מהאנשים שנפגעו הובאו הביתה. כזכור, בחודש שעבר טענו בוושינגטון כי נפלו קורבן למתקפה לא קונבנציונלית במסגרתה נפגעה שמיעתם של 21 דיפלומטים אמריקאים שהוצבו בקובה בגלל מכשיר קוליים שהוצבו בתוך מגוריהם בהוואנה או מחוצה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>סרטון חדש מאנקרה: כך ירה המתנקש בשגריר הרוסי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-567461</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzRMfFioUYaoYAPX1KO7cAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 09:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-567461" target="_blank"&gt;סרטון חדש מאנקרה: כך ירה המתנקש בשגריר הרוסי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;צילומים חדשים מאירוע הירי בו נרצח הדיפלומט הבכיר מראים את השניות בהן שלף השוטר הטורקי, מרט אלטינטס, את האקדח ופתח באש מזווית חדשה סרטון חדש שפורסם היום (שלישי) חושף את הרגעים שלפני הירי בשגריר רוסיה באיסטנבול שאירע אתמול. בסרטון אפשר לראות את השגריר אנדרי קרלוב נואם בגלריה באנקרה שהציגה תערוכה ששמה "רוסיה בעיני הטורקים" כאשר לאחר כדקה ו-40 שניות אפשר לראות את המתנקש, מרט אלטינטס שולף את אקדחו ופותח באש, שכתוצאה ממנה נהרג השגריר. בסרטון אחר, שהתפרסם מוקדם יותר, אפשר לראות את אלטיטנס, שוטר שסיים את האקדמיה לשוטרים באיזמיר לפני שנתיים ושירת ביחידה לתגובה מהירה של משטרת אנקרה, לאחר הירי מנופף ב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מועצת המדינה האמריקאית: נחרים דיון באו"ם המוטה נגד ישראל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-578500</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzsFhhEaFNICf4m3IiKfB0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 12:48:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-578500" target="_blank"&gt;מועצת המדינה האמריקאית: נחרים דיון באו"ם המוטה נגד ישראל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעקבות דיון שזכה לכותרת "מצב זכויות האדם בפלסטין ובשטחים הכבושים", הודיעו האמריקאים כי ישכנעו מדינות נוספות להתנגד להחלטה שתובא: "מסע דה לגיטימציה לישראל" מחלקת המדינה האמריקאית הודיעה היום (שני) כי בכוונתה להחרים את הדיון במועצת זכויות האדם, הנוגע לישראל, תחת הנושא של מצב זכויות האדם בפלסטין ובשטחים הכבושים". האמריקאים לא מסתפקים בכך, והודיעו כי גם ישכנעו את חברותיהן בוועדה להתנגד לה. דובר מחלקת המדינה, מרק טונר, אמר היום בהצהרה חריפה כי "המשך קיום הדיונים בנושאים האלו הוא בין האיומים הגדולים ביותר שקיימים על היתכנותה של הוועדה לזכויות אדם. אנחנו מסתכלים על זה בתור הטייה. ארצות הברית החלי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מחלקת המדינה: רוצים להתקדם בתהליך השלום, נבקש מישראל ריסון בהתנחלויות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-577116</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNElxebELbWrpsQ6IJJgg4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 21:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-577116" target="_blank"&gt;מחלקת המדינה: רוצים להתקדם בתהליך השלום, נבקש מישראל ריסון בהתנחלויות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הדובר מחלקת המדינה אמר כי הממשל החדש ביקש מישראל לצמצם את הבניה בהתנחלויות. שגרירת ארה"ב באו"ם נפגשה עם מקבילה הפלסטיני וביקשה להפסיק את ההסתה דובר מחלקת המדינה מארק טונר, התייחס הערב (שלישי) במסיבת העיתונאים הראשונה שקיימה מחלקת המדינה מאז שנבחר נשיא ארצות הברית דונלד טראמפ. במסיבת העיתונאים אמר טונר כי ממשל טראמפ "ירצה לראות ריסון בפעילות הישראלית בהתנחלויות", והוסיף כי מתקיים דיאלוג עם ממשלת ישראל בנוגע לאיך ריסון כזה ייראה. בנוסף לכך אמר טונר כי במחלקת המדינה "עובדים בצמידות עם הבית הלבן במטרה להעריך היכן אנחנו עומדים ומנסים לתכנן את הצעדים הבאים", בנוגע לתהליך השלום הישראלי-פלסטיני. במ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>שעות לפני תום הכהונה: ממשל אובמה העביר 221 מיליון לרשות הפלסטינית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-572315</link><guid isPermaLink="false">CAIiENN55212cRm34s_CWZkvb3MqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 06:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-572315" target="_blank"&gt;שעות לפני תום הכהונה: ממשל אובמה העביר 221 מיליון לרשות הפלסטינית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שעות לפני השבעת טראמפ עודכן הקונגרס על העברת רבע מיליארד הדולרים, שמיועדים לסיוע הומניטרי בעזה ובגדה המערבית וגם להכנה חוקתית לקראת כינון מדינה פלסטינית בשעותיו האחרונות העביר ממשל אובמה 221 מיליון דולר לרשות הפלסטינית. בכיר במחלקת המדינה ומספר אנשי קונגרס אמרו כי הממשל היוצא עדכן את חברי הקונגרס כי הכסף ייצא ביום שישי בבוקר, שעות לפני ההשבעה של הנשיא הנכנס דונלד טראמפ. הגורם הבכיר טען כי ג'ון קרי עדכן את המחוקקים על הצעד זמן קצר לפני שעזב את מחלקת המדינה ביום חמישי, ואנשי הקונגרס ציינו כי הקונגרס עודכן בכך רק שעות לפני השבעת טראמפ. בנוסף ל-221 מיליוני הדולרים שהועברו לפלסטינים, ממשל אובמה ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מדינות ערב מחריפות הצעדים נגד קוטאר, ארה"ב מודאגת - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-590736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrAhpZwZU6PMvom3SedS9wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 05:05:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-590736" target="_blank"&gt;מדינות ערב מחריפות הצעדים נגד קוטאר, ארה"ב מודאגת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעקבות סירובה של הנסיכות להיענות לרשימת הדרישות שהוצגו לה, אמרו ארבע המדינות המחרימות אותה כי זאת הוכחה לקשרים שלה לארגוני טרור. מחלקת המדינה: "הסכסוך במבוי סתום" המשבר במפרץ הפרסי: ארבעה המדינות הערביות שמובילות את החרם על הנסיכות מתכוונות להחריף את הצעדים נגדה, כך נמסר בהצהרה שפרסמו ערב הסעודית, מצרים, איחוד האמירויות ובחריין. בהצהרה נאמר כי בעקבות סירובה של קטאר להיענות לרשימת הדרישות שהועברה לדוחא על ידן, הן כבר אינן רלוונטיות. לדבריהן, הסירוב משמעותו הוכחה לקשרים של הנסיכות לארגוני טרור. כעת, מאיימות ארבע המדינות לנקוט צעדים מדיניים, כלכליים ומשפטיים נגד קטאר. לטענתן, ממשלת קטאר חיבלה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לצד ישראל: ארה"ב בוחנת פרישה ממועצת זכויות האדם של האו"ם - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-576015</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6Gjy_MEkxpT5_QH1dWfkYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 08:38:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-576015" target="_blank"&gt;לצד ישראל: ארה"ב בוחנת פרישה ממועצת זכויות האדם של האו"ם&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי דיווח ב"פוליטיקו", ממשל טראמפ החל דיונים על מנת לפרוש מהגוף הבינלאומי בגלל היותו אנטי ישראלי באופן מובנה. ח"כ אורן: "צעד שישלח מסר מוראלי לעולם" ממשל טראמפ עשוי בקרוב לגבות את ישראל, שטוענת להטיה שיטתית של שנים במוסדות האו"ם כנגדה, ולהוציא את ארה"ב מחברות במועצת זכויות האדם של הארגון, כך דיווח היום (ראשון) האתר פוליטיקו. לפי הדיווח, הממשל לא צפוי לפרוש לפני הדיון במועצת זכויות האדם של האו"ם ביום שני הקרוב, אבל דיונים על פרישה כבר החלו והם צפויים לכלול את מזכיר המדינה רקס טילרסון, את שגרירת ארה"ב לאו"ם ניקי הלווי ואת הנשיא טראמפ עצמו. הממשל מתנגד להיותה של מועצת זכויות האדם אנטי ישראלי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רוחות של שינוי בממלכה: מלך סעודיה התיר לנשים לנהוג - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-600668</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5cHxvD5drYoIoRemWhcCEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:29:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-600668" target="_blank"&gt;רוחות של שינוי בממלכה: מלך סעודיה התיר לנשים לנהוג&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לאחר החגיגות המשותפות ביום העצמאות ה-87 של המדינה, הוציא המלך הסעודי צו מיוחד ששינה את החוק להוצאות רישיונות רכב, כך שיותר לנשים ולגברים להוציא רישיון ללא הבדל רוחות של שינוי בממלכה הסעודית: לאחר החגיגות המשותפות ביום העצמאות ה-87, מלך סעודיה סלמאן התיר לנשים לנהוג. על פי הצו המלכותי שהוציא סלמאן, שונה החוק להוצאות רישיונות רכב, כך שיותר לנשים ולגברים להוציא רישיון ללא הבדל. מחלקת המדינה של ארצות הברית בירכה על ההחלטה של המלך וכינתה אותה "צעד גדול בכיוון הנכון".&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>טילרסון: "סוגיית העברת השגרירות לירושלים תלויה בישראל" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-584424</link><guid isPermaLink="false">CAIiED389DMKfeLGYIwZ8QGp43wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 14 May 2017 14:29:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-584424" target="_blank"&gt;טילרסון: "סוגיית העברת השגרירות לירושלים תלויה בישראל"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מזכיר המדינה האמריקאי אמר שטראמפ בוחן "האם המהלך יקדם או יפגע בסיכוי להשגת הסכם ישראלי-פלסטיני" מזכיר המדינה האמריקאי רקס טילרסון אמר היום (ראשון) בראיון לרשת NBC כי "הנשיא דונלד טראמפ מנסה לאמוד אם העברת השגרירות האמריקנית לירושלים תקדם או תפגע בסיכוי להשגת הסכם ישראלי-פלסטיני". הוא הוסיף: "הנשיא ינסה לגלות רגישות לנושא, בתקווה שהדבר יסייע להתקדמות התהליך". לדברי טילרסון, הנשיא החליט לנקוט בגישה מאוד גמישה, ללמוד את הנושא, להקשיב לכל הצדדים ולנסות להבין את ההשפעה של מהלך כזה על תהליך השלום. "טראמפ מעוניין לקדם את השלום, ובאופן כללי הוא מאוד נזהר בקבלת החלטות שיכולות להשפיע על התהליך", הסבי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רעידת האדמה שהביאה לבחירת טראמפ תגרום לעליית הימין באירופה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-567866</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqfyYthifjBGzvNvuwTmwUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Dec 2016 11:27:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-567866" target="_blank"&gt;רעידת האדמה שהביאה לבחירת טראמפ תגרום לעליית הימין באירופה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;השינוי הפוליטי-תרבותי שהביא להפסדה של קלינטון בבחירות ולברזיט בבריטניה יביא לעידן חדש של הזדמנויות משמעותיות לישראל, אם רק תדע לנצל אותן רק עוד חודש אחד נותר לנשיא ארה"ב ברק אובמה בבית הלבן. אבל הוא עדיין הנשיא. אובמה משתמש בימיו האחרונים לקידום המדיניות שלו במלוא התאוצה, זאת בכוונה לקשור את ידיהם של מחליפו דונלד טראמפ ושל ממשלו. ברמת מדיניות הפנים, אובמה פועל למנוע מטראמפ לממש את הבטחותיו בכל הקשור לפיתוח מאגרי נפט וגז חדשים, וביום שלישי השבוע הכריז של שטחים נרחבים באוקיינוס הארקטי ובאוקיינוס האטלנטי כעל אזורים שבהם אסור לבצע קידוחי נפט. בכל הקשור למדיניות חוץ, אובמה צפוי בחודש הקרוב לממש ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ממשל טראמפ ישקול מחדש את העברת הסיוע לפלסטינים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-572457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdpURubwX1BuSAGXXbpbqAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 07:10:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-572457" target="_blank"&gt;ממשל טראמפ ישקול מחדש את העברת הסיוע לפלסטינים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מזכירות המדינה האמריקאית החליטה לבחון את אחת מהחלטותיו האחרונות של ג'ון קרי, להעביר 221 מיליון דולר לרשות הפלסטינית. "אובמה זלזל בקונגרס באופן בוטה" סימנים של מדיניות חדשה? מחלקת המדינה האמריקאית הודיעה היום (רביעי) כי היא בוחנת מחדש את אחת מהחלטותיו האחרונות של מזכיר המדינה הקודם, ג'ון קרי, להעביר סיוע בסך 221 מיליון דולר לרשות הפלסטינית. הסיוע הוקצא על ידי הקונגרס בשנים 2015 ו-2016, אך הוקפא בעקבות בקשה של שני חברי קונגרס, אד רוייס וקיי גריינג'ר, בעקבות הצטרפותם של הפלסטינים למוסדות בינלאומיים באופן חד צדדי. גריינג'ר, אחת מחברות הקונגרס שבישו את הקפאת הסיוע, הגיבה על ההחלטה של קרי ביום המ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הרוגים בעקבות משאל העם בוונצואלה; ארה"ב שוקלת סנקציות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-593659</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkgZzxm3gA1890mWRYgJYQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 06:14:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-593659" target="_blank"&gt;הרוגים בעקבות משאל העם בוונצואלה; ארה"ב שוקלת סנקציות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הממשל האמריקאי שוקל סנקציות נוספות לאחר שעשרה בני אדם נהרגו בעימותים אלימים במדינה ממרכז אמריקה במהלך משאל עם שהוחרם על ידי רוב המצביעים במדינה ארה"ב הבטיחה להגיב "במהירות ובעוצמה" למשאל העם בוונצואלה ושוקלת להטיל סנקציות נוספות על המדינה, כך דווח היום (שני) בסוכנות הידיעות רויטרס. לפחות עשרה בני אדם נהרגו בעימותים אלימים בוונצואלה במהלך משאל עם לגוף מחוקק עליון שנתמך על ידי הנשיא הלא פופולרי ניקולאס מאדורו ושהוחרם על ידי רוב המצביעים. פעילים רעולי פנים שמתנגדים לנשיא השמאלני, גינו את משאל העם כניסיון להגדיל את כוחו, והתעמתו ברחובות עם כוחות הביטחון. "נמשיך לנקוט בפעולות מהירות ועוצמתיות כנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>פעולת תגמול: ארה"ב סוגרת קונסוליה רוסית בסן פרנסיסקו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-597671</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-gGRYwgphP_MenDzW94QsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 17:39:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-597671" target="_blank"&gt;פעולת תגמול: ארה"ב סוגרת קונסוליה רוסית בסן פרנסיסקו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;וושינגטון מגיבה להחלטת מוסקבה לצמצם את המשלחת האמריקאית במדינה. בנוסף לקונסוליה יסגרו גם שתי נספחויות בוושינגטון ובניו יורק ארצות הברית דורשת מרוסיה לסגור את הקונסוליה שלה בסן פרנסיסקו ואת הנספחויות בוושינגטון ובניו יורק עד השני בספטמבר, כך מסרה היום (חמישי) מחלקת המדינה. המהלך מגיע על רקע החלטת הקרמלין לצמצם את המשלחת הדיפלומטית של ארה"ב ברוסיה, האמורה לצאת לפועל מחר. בחודש שעבר הורתה מוסקבה לארה"ב לקצץ בצוות הדיפלומטי והטכני שלה ברוסיה ביותר ממחצית. ההחלטה הגיעה בעקבות החלטת הקונגרס לאשר סנקציות חדשות נגד רוסיה. דוברת מחלקת המדינה, הת'ר נוארט, אמרה כי המהלך מביא את ארה"ב ורוסיה ל"שוויון",...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מחלקת המדינה נגד השגריר פרידמן: "המדיניות בנוגע להתנחלויות לא השתנתה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-601008</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLkatvQ4iCiLErdTr_1X_AqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 20:39:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-601008" target="_blank"&gt;מחלקת המדינה נגד השגריר פרידמן: "המדיניות בנוגע להתנחלויות לא השתנתה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;דובר משרד החוץ האמריקאי דחה את דבריו של השגריר, שטען כי היישובים היהודים ביו"ש הם חלק מישראל. זאת הפעם השנייה החודש שמשרד החוץ נאלץ להתנער מדבריו דוברת מחלקת המדינה האמריקאית, הת'ר נאוארט, נאלצה להתנער הערב (חמישי) מאמירותיו של השגריר דיוויד פרידמן, ולהבהיר כי מדיניותה של ארצות הברית בנוגע להתנחלויות לא השתנתה. במסיבת עיתונאים שקיימה נאוארט הגיבה הדוברת לדברים שאמר פרידמן מוקדם יותר היום, בהם טען כי ההתנחלויות הן חלק מיהודה ושומרון. "אין כל מקום לקרוא את הדברים כשינוי במדיניות ארה"ב, או כקביעה מוקדמת של תוצאת המשא ומתן בין הצדדים", אמרה נאוארט, והוסיפה, "אני רוצה להיות ברורה כבדולח, אין שינ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הזוועה במנילה: 36 בני אדם נהרגו במהלך השוד שהשתבש - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-586544</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPGKAhEEdxEtW9EoS773yoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 05:01:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-586544" target="_blank"&gt;הזוועה במנילה: 36 בני אדם נהרגו במהלך השוד שהשתבש&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עשרות גופות נמצאו בזירת השוד שאירע בקזינו בבירת הפיליפינים. על פי הממצאים, הקורבנות נחנקו מעשן שנגרם בשריפה שפרצה במקום, רבים מהם נשים שנלכדו בשירותים בוקר קשה עבר על מנילה, בירת הפיליפינים, לאחר שממדי האסון שאירע במהלך שוד בקזינו אמש החלו להתברר. כוחות הביטחון הפיליפינים שנכנסו לזירת השוד גילו הבוקר (שישי) 34 גופות של קורבנות האירוע, אשר על פי הממצאים מתו מחנק בשל עשן משריפה שפרצה במהלך השוד שהשתבש. "רוב הקורבנות היו נשים שנלכדו בשירותי הקזינו", אמר תומאס אפולימאריו, בכיר במשטרה הפיליפינית, והוסיף כי השודד התאבד לאחר שהצית את עצמו. כזכור, בתחילה האירוע נחשד כפעולת טרור, אך עם התבררות הפרטי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>קטאר סיכמה על עסקת רכישה של מטוסי F-15 מארצות הברית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-588046</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuS7E0E1rPgJSwwZOtXixsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 05:05:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-588046" target="_blank"&gt;קטאר סיכמה על עסקת רכישה של מטוסי F-15 מארצות הברית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שווי העסקה עומד על 12 מיליארד דולר וכוללת, על פי הדיווחים, 36 מטוסים. מהפנטגון נמסר כי העסקה תעמיק את שיתוף הפעולה הביטחוני בין ארצות הברית לקטאר משרד ההגנה של קטאר הודיע אתמול על הסכם לרכישת 36 מטוסי F-15 מארצות הברית תמורת 12 מיליארד דולר. העסקה הושלמה למרות הביקורת שהשמיע לאחרונה הנשיא דונלד טראמפ נגד הנסיכות על תמיכתה בטרור. מזכיר ההגנה האמריקאי, ג'יימס מאטיס, ונציגים מקטאר היו צפויים להיפגש ביום רביעי על מנת לחתום על העסקה, אמר גורם המעורה בפרטים לסוכנות הידיעות רויטרס. מהפנטגון נמסר, כי הרכישה תעמיק את שיתוף הפעולה הביטחוני בין ארצות הברית לקטאר. עוד נמסר, כי מאטיס ועמיתו הקטארי, חאל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ממשיך בהתרסה: ניסוי איראני שכלל שיגור טילים מצוללת נכשל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-583240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPo2nKvfYF7e-al4TW4y7oQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 16:06:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-583240" target="_blank"&gt;ממשיך בהתרסה: ניסוי איראני שכלל שיגור טילים מצוללת נכשל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המדינה המוסלמית ניסתה לבצע ירי של טיל שיוט מכלי השיט המסוגל לנוע מתחת לפני הים, אך לא הצליחה לעשות זאת. ממשלו של רוחאני לא הגיב לדיווח בצל העימות בין ארה"ב וקוריאה הצפונית, גם איראן ממשיכה בהתרסה. המדינה המוסלמית ניסתה לבצע לפני כיממה שיגור של טיל שיוט מצוללת במפרץ הפרסי, אולם הניסוי הסתיים בכישלון, כך לפי דיווח של בכירים אמריקאים ברשת "פוקס ניוז". לדבריהם, האיראנים ניסו לשגר טיל שיוט מצוללת "גמדית" מדגם יונו באזור מצרי הורמוז שבכניסה למפרץ הפרסי, אולם השיגור נכשל. לא ברור מה גרם לכישלון ובטהרן נמנעו מלהתייחס לידיעה עד כה. איראן וקוריאה הצפונית הן המדינות היחידות שמפעילות צוללות קטנות מדגם ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארה"ב: מכשיר קולי גרם לפגיעה בשמיעתם של 16 דיפלומטים בקובה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-596803</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbUF-KriIjzf7o6TfabhuQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 05:40:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-596803" target="_blank"&gt;ארה"ב: מכשיר קולי גרם לפגיעה בשמיעתם של 16 דיפלומטים בקובה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מחלקת המדינה מסרה כי חלק מאנשיה ספגו פגיעה חמורה בשמיעה, וקיבלו טיפול רפואי. עם זאת, מומחים מטילים ספק בטענות בגלל חידוש היחסים בין שתי המדינות זה נראה משהו מתוך סרט של ג'יימס בונד או משימה בלתי אפשרית, אבל בארצות הברית טוענים כי נפלו קורבן למתקפה לא קונבנציונלית. מחלקת המדינה בוושינגטון מאמינה ששמיעתם של 16 דיפלומטים אמריקאים שהוצבו בקובה נפגעה בגלל מכשיר קוליים שהוצבו בתוך מגוריהם בהוואנה או מחוצה להם. על פי גורמים במחלקת המדינה, המתקפה הלא שגרתית החלה בנובמבר האחרון, גרמה לפגיעה מוחית קלה אצל חלק מהנפגעים, וייתכן ששניים מהם איבדו משיעה באופן קבוע. עוד נמסר, כי ייתכן שהמתקפה הופנתה גם כלפ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בכל מחיר: התכניות שמפתח אובמה לסיום הסכסוך הישראלי פלסטיני - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-561911</link><guid isPermaLink="false">CAIiECi7qw-_e0RB7WXRji4EraMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 10:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-561911" target="_blank"&gt;בכל מחיר: התכניות שמפתח אובמה לסיום הסכסוך הישראלי פלסטיני&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לתת חסות לגינוי של ההתנחלויות באו"ם, להכיר רשמית במדינה פלסטינית, ולהגדיר הסכם קבע בין שני הצדדים: מחלקת המדינה שוקדת על מספר אפשרויות, כולן רעות לישראל לקראת סוף כהונתו: דיפלומטים ישראלים מתכוננים לאפשרות שהנשיא האמריקני ברק אובמה עשוי לנסות לכפות החלטה לפתרון הסכסוך בין ישראל והפלסטינים. למרות שהבית הלבן לא התייחס באופן רשמי לנושא, מקורות של "הוול סטריט ג'ורנל" מדווחים כי הבית הלבן ביקש ממחלקת המדינה לפתח במשך השבועות האחרונים מספר פתרונות אפשריים במטרה לסיים את הסכסוך. אחת האפשרויות הנבחנות היא לאפשר למועצת הביטחון של האו"ם לגנות את הבנייה בהתנחלויות או לתת חסות להחלטה כזאת, אולי לצד תקנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>טילרסון הכחיש שאיים להתפטר ושקרא לטראמפ "אידיוט" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-601679</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyNrPUC6TxOFlOIdA3bSVoqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:08:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-601679" target="_blank"&gt;טילרסון הכחיש שאיים להתפטר ושקרא לטראמפ "אידיוט"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לפי רשת NBC, מזכיר המדינה האמריקאי גידף את נשיא ארה"ב בפומבי, וטען שלא ישוב לוושינגטון, אך סגן הנשיא פנס שכנע אותו לחזור בו מאמירותיו. ואולם, לדבריו, "לא חשבתי לעזוב" מזכיר המדינה האמריקאי רקס טילרסון היה על סוף התפטרות מתפקידו במהלך הקיץ האחרון בעקבות עימותים חוזרים ונשנים עם הנשיא דונלד טראמפ ובכירים נוספים בבית הלבן, כאשר בשיא העימות כינה שר החוץ האמריקאי את טראמפ "אידיוט", כך חשפו היום (רביעי) בכירים בממשל האמריקאי שצוטטו ברשת NBC. ואולם, לאחר הפרסום הכחיש אותו טילרסון, כשטען כי מדובר ב"שמועות חסרות בסיס, מעולם לא חשבתי לעזוב את משרתי". למעשה, המתחים הגיעו לשיאם, כך על פי הדיווח ב-NBC, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עד ראייה לאירוע הירי בפיליפינים: "אדם נכנס לקזינו והחל לירות באנשים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-586513</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgVhiy3cU1hGlEWia9f7aIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 20:37:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-586513" target="_blank"&gt;עד ראייה לאירוע הירי בפיליפינים: "אדם נכנס לקזינו והחל לירות באנשים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אדם שהיה נוכח במקום סיפר בראיון לרשת CNN כי באזור חצות נדרשו להתפנות מהמלון. "שמעתי יריות ולאחר מכן המקום התמלא בעשן, זה היה מפחיד", הסביר יריות ופיצוצים נשמעו הערב (חמישי) בקזינו סמוך בבית המלון Resorts World במנילה, בירת הפיליפינים, כך דיווחה רשת CNN Philippines בטוויטר. על פי הדיווח, משטרה, כבאיות וכוחות מיוחדים הגיעו למקום. גורם בבית המלון אמר לסוכנות הידיעות רויטרס כי העובדים פונו מהמקום וכי המשטרה שולטת במצב. האירוע ככל הנראה אינו קשור לטרור, כך אומר מפקד משטרת הפיליפינים. רונלד דלה רוסה אמר כי המשטרה שולטת במצב וכי נטילת האחריות של ארגון המדינה האסלאמית היתה תעמולה בלבד. דלה רוסה אמ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דיווח אמריקאי: קושנר יגיע לפתיחת השגרירות האמריקאית בירושלים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-635736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyV77cW7P1RYac3dgvB9x8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 15:33:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-635736" target="_blank"&gt;דיווח אמריקאי: קושנר יגיע לפתיחת השגרירות האמריקאית בירושלים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כתב של רשת CNN צייץ כי גורמים המעורים בפרטים אישרו את עצם ביקורו הצפוי של יועצו הבכיר של הנשיא, ביום פתיחת מבנה הדיפלומטיה בבירה ג'ארד קושנר צפוי להגיע לפתיחת השגרירות האמריקאית בירושלים בחודש הבא, כך דיווח היום (שבת) כתב של רשת CNN האמריקאית. הפרסום מגיע פחות מיממה אחרי שנשיא ארצות הברית דונלד טראמפ עצמו אמר במסיבת עיתונאים שקיים בבית הלבן, עם קנצרלית גרמניה אנגלה מרקל, כי הוא "אולי יגיע לפתיחת השגרירות". באירוע המשותף הוא התייחס להעברת השגרירות האמריקאית לבירה בחודש הבא ואמר כי "הנושא עמד על הפרק במשך שנים רבות, ונשיאים רבים הבטיחו את זה בקמפיין הבחירות שלהם, אבל מעולם לא היו אמיצים דיים ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ההערכה בירושלים: איוונקה טראמפ וג'ארד קושנר יגיעו לפתיחת השגרירות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-633864</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhEep1CmuGLEMEuQ_e49JAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 17:37:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-633864" target="_blank"&gt;ההערכה בירושלים: איוונקה טראמפ וג'ארד קושנר יגיעו לפתיחת השגרירות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;משלחת אמריקאית מכובדת צפויה להגיע לישראל לקראת העברת השגרירות לירושלים ב-14 במאי. בחדשות עשר דווח כי בראשה יעמוד שר האוצר האמריקאי והיא תכלול כארבעים סנטורים וחברי קונגרס משלחת מכובדת של נכבדים מארצות הברית צפויה להגיע לישראל לקראת העברת השגרירות האמריקאית לירושלים ב-14 במאי, כאשר רשימת המגיעים עדיין לא סגורה, כך על פי גורמים בירושלים. בחדשות עשר דווח כי המשלחת צפויה לכלול 250 אורחים מארצות הברית בראשות שר האוצר סטיב מנוצ'ין, כאשר אליהם יצטרפו בתו של נשיא ארצות הברית, איוונקה טראמפ ובעלה ג'ארד קושנר. עוד צפויים להגיע כארבעים סנטורים וחברי קונגרס וראשי ארגונים יהודיים. בישראל קיבלו כבר לפני ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דיווח: "טראמפ שאל את נתניהו האם אכפת לו מהשלום או לא" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-633899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4Eg-sYT4NjD2HWlYp0CHcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 03:30:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-633899" target="_blank"&gt;דיווח: "טראמפ שאל את נתניהו האם אכפת לו מהשלום או לא"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;דברי נשיא ארצות הברית הפתיעו את הנוכחים בחדר ואת אלו שסייעו בהכנות לשיחה, שהתרחשה בשנה שעברה, אחרי פרסום על בניית יחידות דיור בהתנחלויות נשיא ארצות הברית דונלד טראמפ הטיח בראש הממשלה בנימין נתניהו, במהלך שיחה שקיימו בשנה שעברה: "האם אתה בכלל מעוניין בשלום עם הפלסטינים?", כך דווח הלילה באתר האמריקאי axios. על פי הדיווח, תגובת טראמפ הפתיעה מאוד את הנוכחים בחדר. עוד נטען כי מדובר בשיחת טלפון שהתקיימה לאחר פרסום דיווחים לפיהם אושרה בניית יחידות דיור נוספות בהתנחלויות. טראמפ אמר לנתניהו כי הוא "מכעיס את הפלסטינים מבלי סיבה". בכיר בבית הלבן אמר לאתר האמריקאי כי "הנשיא מנהל מערת יחסים קרובה עם ראש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דיווח: הנשיא טראמפ לא יגיע לטקס פתיחת השגרירות בירושלים במאי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-629505</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFP47NJg1SwjxsiVnQPMsIUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 17:21:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-629505" target="_blank"&gt;דיווח: הנשיא טראמפ לא יגיע לטקס פתיחת השגרירות בירושלים במאי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עקב אילוצים התלויים בלוח הזמנים של הנשיא האמריקאי ההערכה בישראל כי הוא לא יגיע לטקס. עם זאת השגרירות צפויה להיפתח במועד שנקבע בישראל קיבלו מסרים כי הנשיא דונלד טראמפ לא יגיע לטקס פתיחת השגרירות בירושלים במאי, עקב אילוצי לו"ז, כך דווח הערב (שלישי) ב"החדשות". בעקבות כך נבדקת האפשרות שטקס חניכת השגרירות יארך בתאריך מאוחר יותר על מנת לאפשר לטראמפ להגיע, אך פתיחת השגרירות עצמה צפויה להיערך בתאריך שנקבע. מחלקת המדינה האמריקאית אישרה לפני כחודש כי "ארצות הברית עומדת לפתוח שגרירות חדשה בירושלים, בחודש מאי 2018". בהודעה הרשמית נכתב כי התאריך נבחר בשביל "לחגוג את יום הולדה ה-70 של ישראל". על פי ההודע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נשיא גואטמלה: "אעביר את השגרירות לירושלים בחודש מאי הקרוב" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-626436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHmDUE6UifWhpzakWTMNIsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 23:22:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-626436" target="_blank"&gt;נשיא גואטמלה: "אעביר את השגרירות לירושלים בחודש מאי הקרוב"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ג'ימי מוראלס אמר במהלך נאומו בכנס אייפא"ק כי הוא ינקוט במהלך דומה לזה של האמריקאים, ויעביר את שגרירות מדינתו לעיר הבירה נשיא גואטמלה ג'ימי מוראלס הודיע הלילה (שני) כי השגרירות של מדינתו תעבור לירושלים בחודש מאי הקרוב. הוא ציין, במהלך נאומו בכנס אייפא"ק כי הדבר יתרחש יומיים לאחר מעבר השגרירות האמריקאית, ב-16 במאי. כזכור, מחלקת המדינה האמריקאית אישרה בחודש שעבר כי "ארצות הברית עומדת לפתוח שגרירות חדשה בירושלים, בחודש מאי 2018". בהודעה הרשמית נכתב כי התאריך נבחר בשביל "לחגוג את יום הולדה ה-70 של ישראל". על פי ההודעה, השגרירות תוקם בבניין שבו שוכנת קיום הקונסוליה בירושלים, והיא תעבור למבנה נפרד...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מתנה ליום העצמאות ה-70: שגרירות ארצות הברית תעבור לירושלים ב-14 במאי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-625348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGb501ZlDRQUCOZBNbY7CxwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 20:54:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-625348" target="_blank"&gt;מתנה ליום העצמאות ה-70: שגרירות ארצות הברית תעבור לירושלים ב-14 במאי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יום המעבר המשוער, הוא התאריך שבו ארצות הברית הכירה במדינת ישראל בשנת 1948. נתניהו: "תודה לך הנשיא טראמפ על מנהיגותך וידידותך" מחלקת המדינה האמריקאית אישרה הערב (שישי) כי "ארצות הברית עומדת לפתוח שגרירות חדשה בירושלים, בחודש מאי 2018". בהודעה הרשמית נכתב כי התאריך נבחר בשביל "לחגוג את יום הולדה ה-70 של ישראל". על פי ההודעה, השגרירות תוקם בבניין שבו שוכנת קיום הקונסוליה בירושלים, והיא תעבור למבנה נפרד עד סוף שנת 2019. עוד נמסר כי מחלקת המדינה החלה בחיפוש מבנה קבע לשגרירות. בתגובת שגרירות ישראל בוושינגטון נכתב ציטוט של ראש הממשלה בנימין נתניהו. "זהו יום גדול לעם ישראל. החלטת הנשיא טראמפ להעביר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דיווח: ממשל טראמפ מאיים לקיים דיון מחודש בנושא מעמד הפליטות הפלסטינית - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-620094</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuPCZUFJt2JUjaSsfcufLcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 18:33:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-620094" target="_blank"&gt;דיווח: ממשל טראמפ מאיים לקיים דיון מחודש בנושא מעמד הפליטות הפלסטינית&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אחרי שקיצצו עשרות מיליונים מתקציב אונר"א, מחלקת המדינה האמריקאית שוקלת להעביר את כלל התקציב של הארגון, לארגונים אחרים ברצועה אולטימטום חדש: אחרי שקיצצו עשרות מיליונים מתקציב אונר"א, במחלקת המדינה האמריקאית שוקלים להעביר את כלל התקציב המיועד לארגון - לארגוני או"ם אחרים ברצועת עזה, כך דווח הערב (שלישי) ב"החדשות". על פי הדיווח, גורמים בבית הלבן מעוניינים ללוות את הפסקת תקצוב אונר"א, בפעולה נוספת - הצהרה נגד מנדט אונר"א. הכוונה היא, שהממשל יבהיר שהוא מסרב להמשיך ולקבל את המעמד המיוחד שמעניק הארגון לפליטים הפלסטינים. רק הם, מכל פליטי העולם זוכים להעביר את הפליטות שלהם מדור לדור. נשקלת אפשרות שתצ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בכירים אמריקאים: שגרירות ארה"ב תעבור לירושלים בשנת 2019 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-618550</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGo49w9hrn_CpoaFHrK2n2sqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 04:06:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-618550" target="_blank"&gt;בכירים אמריקאים: שגרירות ארה"ב תעבור לירושלים בשנת 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הבית הלבן מתכוון להשקיע כסף רב בשיפוץ בניין הקונסוליה, שנמצא בבעלותו בבירה מאז 1948, אליו אמורים לעבור הדיפלומטים האמריקאים מת"א בשנה הבאה, כך לפי ה"ניו יורק טיימס" ממשלתו של נשיא ארצות הברית דונלד טראמפ מתכוונת להשקיע בשיפוץ מתקן הקונסוליה הקיים בירושלים, ולהפוך אותו לשגרירות האמריקאית שאליה יעברו עובדיה מתל אביב בשנת 2019, כך פורסם הבוקר (שישי) ב"ניו יורק טיימס" וב"וול סטריט ג'ורנל", שציטטו גורמים אמריקאים. לדבריהם, מחלקת המדינה מתכוונת לשקם מתקן דיפלומטי קיים שהפעילה ארה"ב במערב ירושלים מאז הקמת המדינה, ב-1948. בהודעה על המהלך השנוי במחלוקת בחודש שעבר, אמר המנהיג האמריקאי כי הוא מתכנן לש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דיווח: טראמפ צפוי להאריך את הקפאת הסנקציות על איראן - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-617418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCQ1w0klo4qSjc0wceXo-YqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 18:35:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-617418" target="_blank"&gt;דיווח: טראמפ צפוי להאריך את הקפאת הסנקציות על איראן&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הממשל האמריקאי יודיע ביום שישי האם הוא ימשיך בהקפאת הסנקציות על הרפובליקה האסלאמית, כפי שהוסכם בהסכם הגרעין שנחתם ב-2015 נשיא ארה"ב דונלד טראמפ צפוי להקפיא את הסנקציות על איראן כחלק מהסכם הגרעין, כך דיווחה הערב (רביעי) סוכנות רויטרס. אתמול מסרה מחלקת המדינה בוושינגטון כי הממשל האמריקאי צפוי להחליט ביום שישי האם להמשיך בהקפאת הסנקציות על איראן, כפי שהוסכם בהסכם הגרעין עם טהרן שנחתם ב-2015. נשיא ארה"ב, דונלד טראמפ, צפוי להיפגש עם מזכיר המדינה רקס טילרסון ושר ההגנה ג'יימס מאטיס בבית הלבן בהמשך השבוע לפני ההחלטה, אמר דובר מחלקת המדינה, סטיב גולדשטיין. "אנו מצפים להחלטה ביום שישי", מסר. כזכור, ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בכירים בישראל: כך נראה ה"דיל האולטימטיבי" של טראמפ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-609229</link><guid isPermaLink="false">CAIiELr7qFXxhEW7U5VWxeEgaesqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2017 18:33:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-609229" target="_blank"&gt;בכירים בישראל: כך נראה ה"דיל האולטימטיבי" של טראמפ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מקורות המקורבים לתהליך מדברים על כך שבכוונת הממשל להציג הצעה כוללת, בה תוקם מדינה פלסטינית. במקביל, הפלסטינים זועמים על הכוונה לסגור את נציגותם בוושינגטון האם כך ייראה ה'דיל האולטימטיבי'? "החדשות" דיווחו היום (שבת) על פרטים חדשים בנוגע לתוכנית הממשל האמריקאי להגיע להסכם שלום בין ישראל והפלסטינים, בהם הכרה במדינה הפלסטינית מחד, ובצרכי הביטחון הישראלים מאידך. במקביל לכך, מאיימים הפלסטינים בניתוק הקשרים עם האמריקאים במקרה ונציגותם בוושינגטון תיסגר והאשימו: "מהלך ישראלי שנועד לפגוע בהליך השלום". על פי הדיווח, במסגרת הסכם השלום, התוכנית האמריקאית כוללת הכרה במדינה פלסטינית והשקעות של מאות מיליונ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משרד החוץ מתנגד לפרישה מאונסק"ו: לא נוכל להישאר מדינה משקיפה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-605928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVYnWCl_Pe0s3A0Tf7ny2IqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 18:48:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-605928" target="_blank"&gt;משרד החוץ מתנגד לפרישה מאונסק"ו: לא נוכל להישאר מדינה משקיפה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שבועות אחרי שראש הממשלה הכריז כי ישראל תפרוש מהארגון הבינלאומי, גורמים מקצועיים במשרד החוץ מביעים התנגדות למהלך, ואף מבקשים מהאמריקאים לעכב את פרישתם משרד החוץ מתנגד לפרישת ישראל מאונסק"ו, ואף פנה לאמריקאים כדי שיספקו לישראל "סולם" לרדת מהעץ ולבטל את המהלך, כך דיווח היום (שלישי) ברק רביד בערוץ 10. על פי הדיווח, מדיון שנערך במשרד בראשות ממלא מקום מנכ"ל המשרד יובל רותם עולה כי הדרג המקצועי מתנגד לפרישה מכיוון שישראל, להבדיל מארצות הברית תתקשה להישאר במעמד של מדינה משקיפה בארגון, וזאת מכיוון שכדי לזכות במעמד זה, ישראל תצטרך לעמוד להצבעת המדינות החברות, ובשל הרוב הערבי האוטומטי, לא סביר שהיא תז...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>סגנית רה"מ הספרדי: נשיא קטלוניה יאבד את סמכויותיו ואת משכורתו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-603733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_ee7WdTPoL_DLOoML53pkqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 07:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-603733" target="_blank"&gt;סגנית רה"מ הספרדי: נשיא קטלוניה יאבד את סמכויותיו ואת משכורתו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;סוריה דה סנטמריה אמרה כי הממשלה המרכזית עשויה לבחור נציג יחיד שישלוט בחבל באופן זמני. מחלקת המדינה הקטאלנית: "לאף אחד אין זכות לשנות את המוסדות שלנו מלבד התושבים" נשיא חבל קטלוניה יאבד את כל סמכויותיו ויפסיק לקבל משכורת לאחר הסנאט הספרי יאשר את הפעלת סעיף 155 לחוקה הספרדית, כך אמרה היום (שני) סגן ראש הממשלה סוריה סאאנז דה סנטמריה. לדבריה, הממשלה המרכזית עשויה לבחור בנציג יחיד שישלוט בקטלוניה באופן זמני. עוד אמרה סנטמריה, כי למדריד לא היה כל קשר ממשלת קטלוניה מאז יום שבת. מנגד, ממחלקת החוץ של חבל קטלוניה נמסר היום כי לאף אחד אין זכות לשנות את המוסדות הקטאלניים מלבד תושבי החבל. לדברי דובר המ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"בגלל היחס לישראל": ארצות הברית הודיעה על פרישה מאונסק"ו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-602407</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVn1izO-b2mGuk2Mn3ahU8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 13:30:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-602407" target="_blank"&gt;"בגלל היחס לישראל": ארצות הברית הודיעה על פרישה מאונסק"ו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מחלקת המדינה: ארה"ב תפרוש מארגון התרבות של האו"ם בסוף שנת 2017, אך הצהירה כי תרצה להישאר מעורבת בו. ראש וועד הארגון: "החלטה מצערת והפסד לקהילה הבינלאומית" ארצות הברית תפרוש מארגון אונסק"ו ב-31 לדצמבר השנה, כך הודיע היום (חמישי) מחלקת המדינה האמריקאית. ההחלטה באה בהן בשל מה שהאמריקאים הגדירו כהטיה אנטי ישראלית של הארגון והן בשל קיצוצים שמבצעת ארה"ב בתקציב הסיוע לארגונים בינלאומיים. בהודעה על הפרישה נאמר כי "ההחלטה לפרוש מהארגון לא נעשתה לאחר יד, ומבטאת את דאגותיה של ארצות הברית בנוגע לחובות הארגון המצטברים, הצורך שלו ברפורמות, והמשך ההטיה האנטי ישראלית באונסק"ו", עם זאת נאמר בהודעה כי ארצות ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ארה"ב: חיזבאללה מנסה להשיג יכולת לתקוף בשטחנו; פרס על פעילי הארגון - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/world/Article-602314</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPH5zptHyOzREdzFadm1iRMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:16:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/world/Article-602314" target="_blank"&gt;ארה"ב: חיזבאללה מנסה להשיג יכולת לתקוף בשטחנו; פרס על פעילי הארגון&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בתדרוך שערכה מחלקת המדינה הוצע פרס על ראשם של טלאל המייה ופואד שוקר: "נותר אחד הארגונים המסוכנים ביותר, נביא את מנהיגיו ופעיליו לדין" ניקולס ג '. רסמוסן, מנהל המרכז הלאומי למלחמה בטרור אמר הערב (שלישי) כי ארצות הברית מאמינה שחיזבאללה מנסה להקים תשתית לתקיפה בתוך שטח המדינה. בנוסף להצהרה זאת מציעה ארה"ב פרס כספי על ראשם של שני פעילי חיזבאללה, טלאל המייה ופואד שוקר. "נעמוד מול החיזבאללה ברחבי העולם ונביא את מנהיגיו ופעיליו לדין. הוא נותר אחד הארגונים המסוכנים ביותר", אמר. לפני כן פרסם הבית הלבן הצהרה בה נכתב כי "הכיסוי הפוליטי של חיזבאללה לא יכול להסתיר את כוונותיו האמיתיות. החיזבאללה הוא ארג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>