<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>מיקי רוזנטל - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEUwTUhRMU5oSUNhWGNvQUFQAQ?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:19:35 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>עימות במליאה בין ח"כ רוזנטל לנתניהו: "למה אתה צריך 40 עורכי דין אם לא היה כלום" - ynet ידיעות אחרונות</title><link>https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5420472,00.html</link><guid isPermaLink="false">52781161976240</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-5420472,00.html" target="_blank"&gt;עימות במליאה בין ח"כ רוזנטל לנתניהו: "למה אתה צריך 40 עורכי דין אם לא היה כלום"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ynet ידיעות אחרונות&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.srugim.co.il/294650-%D7%A8%D7%95%D7%96%D7%A0%D7%98%D7%9C-%D7%AA%D7%A7%D7%A3-%D7%90%D7%AA-%D7%A0%D7%AA%D7%A0%D7%99%D7%94%D7%95-%D7%96%D7%94-%D7%97%D7%92-%D7%94%D7%97%D7%A0%D7%95%D7%9B%D7%94-%D7%90%D7%95-%D7%97%D7%92" target="_blank"&gt;רוזנטל תקף את נתניהו: "זה חג החנוכה או חג החנופה?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;סרוגים&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388368" target="_blank"&gt;ח"כ רוזנטל נגד הליכוד: ימי החנוכה או ימי החנופה?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl3bzZTVGtZQU1FYTFMU21TcTBsX0lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;לסיקור המלא ב-חדשות Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.ynet.co.il">ynet ידיעות אחרונות</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/ZPEASH5ouVQti1lyvCEtvzgLD2KC-1kN-ZZoHvz3ljaXbMzcZA9XN3REAqRiffDC3-zy7lpbJlDRlOxXlZgmESvElOiFiDrOoBJdMhhy7oDOMpM47Ec=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>רוזנטל לנתניהו: "למה אתה צריך 40 עורכי דין למשהו שלא היה?" - מעריב</title><link>https://www.maariv.co.il/news/politics/Article-674021</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGDSAXXHNzonfkX581p9F0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.maariv.co.il/news/politics/Article-674021" target="_blank"&gt;רוזנטל לנתניהו: "למה אתה צריך 40 עורכי דין למשהו שלא היה?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חבר הכנסת הציע לקבוע ששר או ח"כ שעבר עבירה שיש עמה קלון לא יוכל להיבחר שוב, ותקף את ראש הממשלה: "שיוציא כרטיס אשראי וישלם לעורכי הדין שלו"&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הח"כים מברכים על החלטת בג"ץ: "חוק מיסוי דירה שלישית -- מחטף" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-594482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNLnDOZWHtOFcwnsAQnGm4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 16:21:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-594482" target="_blank"&gt;הח"כים מברכים על החלטת בג"ץ: "חוק מיסוי דירה שלישית -- מחטף"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מלבד חה"כ רחל עזריה מכולנו, ש"הצטערה על הפסיקה", ברחבי הקשת הפוליטית ישנה תמיכה נרחבת בקביעה. ח"כ מיקי לוי: "החרפה נמחקה", ח"כ חזן: "יש שופטים בירושלים" במערכת הפוליטית לא נותרו אדישים להחלטת בג"ץ לפסול את חוק המיסוי על דירה שלישית שהתקבלה היום (ראשון). חבר הכנסת מיקי רוזנטל מהמחנה הציוני, יוזם העתירה בנושא, טען בתגובה להתרחשויות כי "הרשלנות בחקיקת חוק דירה שלישית הייתה בגדר גניבה באישון לילה". ח"כ יואב קיש מהליכוד הוסיף כי מדובר ב"חוק רע שלא ניתן להעבירו, אלא תוך לחץ התקציב". הוא הוסיף כי "כנראה גם שלא נמשיך לדון בו". ח"כ אורן חזן חיזק את דברי קיש, כשכתב בחשבון הטוויטר הרשמי שלו כי "יש שופ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מחיר הצדקנות: אלה שמצקצקים על הקלטת ברגותי הם אלה שחוגגים על הדלפות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-584216</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeMig3MhiaFICKNT7eXIJYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 06:14:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-584216" target="_blank"&gt;מחיר הצדקנות: אלה שמצקצקים על הקלטת ברגותי הם אלה שחוגגים על הדלפות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במה שונה חשיפת סרטון הטורטית מפרסום פרטים מחקירת נתניהו? וגם: הקשר בין סגירת רשות השידור להתנתקות והחוב של ישראל לבני כפר עציון הצילום של מרואן ברגותי אוכל טורטית בשירותים הוא חצייה של הקווים האדומים, אמר השבוע גיא פלג הכתב לענייני משפט של ערוץ 2. לשמוע אמירה כזו מכתב שהקריירה שלו מתפרנסת במשך שנים מהדלפות מחדרי חקירות, זה לא פחות מבדיחה. הפרטיות של נחקרים ושל אסירים כבר מזמן מופרת, לשמחתה של העיתונות והרבה פעמים בניגוד לצדק ולמוסר. הרי המטרה מקדשת את האמצעים. עזבו אתכם מהזכות להליך הוגן או מזכויות אחרות של הנחקר. וסוביודיצה? זו מזמן מילה מתה. גם אם הנחקר הוא ראש ממשלה, או אולי בעיקר כשהוא ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"אני יכולה לומר שאני גאה באבא": ח"כ גואטה מקבל תמיכה מכל הכיוונים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-599142</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqOP6zkmIDY5Tgj8EmWjWQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:10:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-599142" target="_blank"&gt;"אני יכולה לומר שאני גאה באבא": ח"כ גואטה מקבל תמיכה מכל הכיוונים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חברי כנסת רבים, מימין ומשמאל, יצאו להגנתו של חבר הכנסת גואטה מש"ס, שאולץ להתפטר לאחר שסיפר ברדיו על השתתפותו בחתונת אחיינו ההומו. "אבידה לכנסת ישראל" התפטרותו של חבר הכנסת יגאל גואטה (ש"ס) מהכנסת היום (רביעי), הכתה גלים במערכת הפוליטית, כאשר חברים רבים במשכן הביעו את תמיכתם בחבר הכנסת שאולץ להתפטר, והביעו ביקורת על מפלגתו, שלא יכלה לקבל את בחירתו להגיע לחתונת אחיינו ההומוסקסואל. יושב ראש "יש עתיד", יאיר לפיד אמר בתגובה להתפטרותו של גואטה כי "גואטה חבר כנסת מצוין וחבר. עצוב שבישראל 2017 ח״כ נאלץ לסיים את תפקידו בגלל שהשתתף בחתונה של שני אנשים שאוהבים אחד את השני". חבר הכנסת מיקי רוזנטל (המחנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לא הכל קשור לביבי: הוויכוח סביב שיחות אדלסון - רה"מ לא ענייני - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-598126</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8O1UMaFyQeqTEgl9DAiaIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 06:18:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-598126" target="_blank"&gt;לא הכל קשור לביבי: הוויכוח סביב שיחות אדלסון - רה"מ לא ענייני&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מי שמתנגד להמשך כהונת יו"ר הליכוד מאמץ כל ביקורת על "ישראל היום", ומי שלא מגיב הפוך. בינתיים, הציבור מפסיד מכך שהעיתונות נמצאת רוב הזמן בקמפיין בחירות בלהט הוויכוח שכחנו שלא הכל מתחיל ונגמר בביבי. אז עכשיו אנחנו יודעים כמה פעמים ביום הוא דיבר עם שלדון אדלסון ועמוס רגב לפני הבחירות. נחמד, אבל מה המסקנה? "ישראל היום" תמיד היה פרו־ביבי (היום קצת פחות מבעבר), ובמשך עשר שנים התווכחנו, תבענו, סנגרנו, חוקקנו, נכשלנו, איימנו, ותכלס לא קרה שום דבר. סיפור "ישראל היום" הוא כשר אבל מסריח - בדומה לדברים רבים שרוחשים על רצפת הפוליטיקה בלי שנרים אותם. הוויכוח סביבם אינו ענייני. מי שמתנגד להמשך כהונתו של נ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לאחר יותר משלוש שעות: הסתיימה חקירתו של ראש הממשלה נתניהו - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-572738</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJiuvfHiaocywsk4e8ePH8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 11:19:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-572738" target="_blank"&gt;לאחר יותר משלוש שעות: הסתיימה חקירתו של ראש הממשלה נתניהו&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המשטרה חקרה את ראש הממשלה בפעם השלישית בעניין החשדות לקבלת טובות הנאה ובפרשת השיחות עם מו"ל 'ידיעות אחרונות' נוני מוזס. ההערכה: זו אינה חקירתו האחרונה הסתיימה לפני זמן קצר (שישי) חקירתו השלישית של ראש הממשלה בנימין נתניהו במעון רה"מ. נתניהו נחקר בעיקר בעניין פרשת 2,000 - השיחות עם המוציא לאור של 'ידיעות אחרונות', ארנון (נוני) מוזס. בנוסף, החוקרים עימתו אותו גם בפרשת 1,000, סביב החשד לקבלת מתנות בשווי מאות אלפי שקלים מאיש העסקים ארנון מילצ'ן. בשבועיים האחרונים הגיעו שורת אנשים למשטרה על מנת למסור עדות בענייני הפרשיות. אתמול נחקר בפעם השישית מו"ל 'ידיעות אחרונות' והמטרה היא ככל הנראה שיהיה ני...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משרד החינוך: עד שנת הלימודים נבדוק רישום פלילי אצל כל המורים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588799</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrS1ljROni49kYy-roOYkYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 09:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-588799" target="_blank"&gt;משרד החינוך: עד שנת הלימודים נבדוק רישום פלילי אצל כל המורים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בעקבות פרשת המורה החשוד בפדופיליה, משרד החינוך הודיע כי יתקיים בירור לעובדי ההוראה הרשומים במערכת. נציגת המשטרה בדיון בכנסת: "המידע על ההליך נגד המורה היה מונח בפני משרד החינוך" מפיקים לקחים. משרד החינוך הודיע הבוקר (רביעי) כי לקראת שנת הלימודים הבאה יתקיים בירור לגבי כל המורים הרשומים במערכת – עובדי משרד החינוך והבעלויות ובנוסף ייבדק אם נפתח הליך פלילי נגד עובד הוראה. הדברים נאמרו במהלך דיון מהיר שנערך בוועדת החינוך בכנסת בנושא המורה שאול שמאי, שהורשע בעבירות מין, שב ללמד ונעצר בחשד למעשים מגונים בתלמידות בבית הספר "נעמי שמר" בצפון תל אביב. משרד החינוך מסר כי הבירור יעשה באמצעות פיתוח פתרו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רוזנטל: "איילת שקד היא השרה הכי מעודדת שחיתות אי פעם" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-594419</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiIPm7pSgBVG2qRE44SamIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 10:24:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-594419" target="_blank"&gt;רוזנטל: "איילת שקד היא השרה הכי מעודדת שחיתות אי פעם"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חבר הכנסת התייחס ב-103FM לחתימת הסכם עד המדינה עם ארי הרו: "אין לו זמן לנהל מדינה ולכן נבצרות היא הפתרון הנכון. מעולם לא היו האשמות כה חריפות" בעקבות חתימת ארי הרו על הסכם עד מדינה עם המשטרה, צעד המהווה התפתחות משמעותית בנוגע לפרשות 1000 ו-2000 , ח"כ מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) התראיין הבוקר (ראשון) בתוכנית של משעל, דרור רפאל וספי עובדיה ב-103FM והגיב לדברים: "כשאולמרט היה תחת חקירה, אמר נתניהו כיו"ר האופוזיציה כי הוא לא יכול לתפקד. זו אותה טענה שאנו טוענים כיום ובצדק. הוא רק עסוק בחקירות. אין לו זמן לנהל מדינה ולכן נבצרות היא הפתרון הנכון". רוזנטל טען כי ההאשמות נגד נתניהו חריפות במיוחד: "א...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>התנגדות חריפה לפוליגרף תקופתי ל-1600 קציני חקירות במשטרה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-584534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcfu3I6ck9DSsLd_s65-r0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 11:02:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-584534" target="_blank"&gt;התנגדות חריפה לפוליגרף תקופתי ל-1600 קציני חקירות במשטרה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הצעתו של ח"כ אמסלם נתקלה בביקורות מימין ומשמאל. ח"כ בגין: "כלי שפוגע בכבוד האדם". ח"כ סויד: "שנוי במחלוקת", ח"כ מיקי לוי: "ההכלה הגורפת מטרידה" התנגדות גורפת בוועדת הפנים של הכנסת להצעת יו"ר הוועדה, ח"כ דוד אמסלם (ליכוד) לחייב את כל קציני החקירות של המשטרה, כ-1600 קצינים, לעבור בדיקות פוליגרף תקופתיות. היום (שני) התכנסה הוועדה כדי להמשיך ולדון בהצעת חוק ממשלתית - תיקון לפקודת המשטרה, התאמה תעסוקתית לעובדים - לערוך גם בדיקות פוליגרף. המשטרה הציעה לערוך את הבדיקות רק לסגל הפיקוד הבכיר שלה (ספ"ק) הכולל קצינים מדרגות ניצב ומעלה. ח"כ אמסלם הציע כאמור להרחיב את הבדיקות גם לכל קציני החקירות במשטרה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ רוזנטל העיר על האיי קיו של ח"כים מהליכוד; ביטן: "זו אנטי-מזרחיות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-583519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaI8tQeSQnRrTWMvraub1sqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 18:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-583519" target="_blank"&gt;ח"כ רוזנטל העיר על האיי קיו של ח"כים מהליכוד; ביטן: "זו אנטי-מזרחיות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חבר הכנסת מהמחנה הציוני התייחס באירוע שבתרבות לעשירייה השלישית ברשימת הליכוד ואמר: "יש להם אייקיו משותף כשאתה מחבר את כולו..." יושב ראש הקואליציה חבר הכנסת דוד ביטן (הליכוד) התייחס הערב (שבת) לדבריו של חבר הכנסת מיקי רוזנטל (המחנה הציוני), שתקף הבוקר את העשירייה השלישית ברשימת הליכוד כשדיבר באירוע שבתרבות במודיעין. "גרבוז ורוזנטל מאותו הכפר. בדבריו יש ריח של התנשאות, גזענות ואנטי מזרחיות", אמר, "מעניין כמה גרבוזים מתחבאים בשמאל הישראלי, וצצים מדי פעם". כזכור, רוזנטל אמר הבוקר לעמליה דואק כי "לאנשים בעשירייה האחרונות של הליכוד יש איי קיו משותף כשאתה מחבר את כולו... אני סיימתי. הם הבינו". הוא...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>על שקרים, מניפולציות וח"כ מיקי רוזנטל. הנה העובדות, תשפטו לבד - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-590758</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGOq4pCyXabNuuS6Z7nra4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 17:31:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-590758" target="_blank"&gt;על שקרים, מניפולציות וח"כ מיקי רוזנטל. הנה העובדות, תשפטו לבד&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;זהו סיפור על חבר כנסת שלא מסתדר עם ביקורת ולא בוחל בדבר כדי להסיר אותה מדרכו, מתוך אמונה שאפשר לטמטם בקלות אנשים שלא בקיאים בנתונים. אבל הנה הם לפניכם הרבה טענות היו לח"כ מיקי רוזנטל כלפי בפוסט שפרסם לפני שבוע תחת הכותרת "סיפור אישי וגם עקרוני על פוליטיקה, תקשורת ושקרים". הוא טען שאני לא אוהב אותו, שאין לי אומץ, שאין בי הגינות, שפרסמתי עליו שקרים, שאני מעלים עובדות בעניינו, ושאני מנסה להדביק לו בכוח תווית של מושחת. "אני דורש שליבסקינד יתקן את פרסומיו המכפישים, שבתי משפט בישראל קבעו שהם שקריים", כתב רוזנטל במשפט שחלקו השני מצוץ מהאצבע. "מה שמקומם אותי במיוחד היא העובדה שלא עם דעותי מקיים ליב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הצעת חוק: לפצל את תפקיד היועמ"ש ולמנות תובע מיוחד לנבחרי ציבור - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9ol8g-snXcj0CiAAjJiOIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:11:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-588850" target="_blank"&gt;הצעת חוק: לפצל את תפקיד היועמ"ש ולמנות תובע מיוחד לנבחרי ציבור&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כ מיקי רוזנטל טוען כי היועץ המשפטי לממשלה מצוי בניגוד עניינים מובנה: "יועצים משפטיים שקועים עד צוואר בהחלטות פוליטיות. הם "מכשירים" לא פעם את מעשי השלטון ועלולים שלא לעמוד בלחצים" ח"כ מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) מציע בהצעת החוק חדשה לפצל את משרת היועץ המשפטי לממשלה ולמנות תובע מיוחד לנבחרי ציבור. על פי יוזמת החקיקה החדשה של ח"כ רוזנטל, ימונה תובע מיוחד בלתי תלוי שיעסוק אך ורק בנבחרי ציבור החשודים בפלילים. חבר הכנסת הסביר: "האדם שיושב בבוקר בישיבת הממשלה בודק בצהריים את חומרי החקירה נגד ראש הממשלה שמינה אותו. גם אם אביחי מנדלבליט הוא האיש הישר וההגון במדינה - הוא מצוי בניגוד עניינים. הצעת ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מבחן כוח ראשון: מפלגת העבודה תצביע על השריונים של אבי גבאי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-599256</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrdgYBTyWJ2eOz7sISKaLsqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 03:06:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-599256" target="_blank"&gt;מבחן כוח ראשון: מפלגת העבודה תצביע על השריונים של אבי גבאי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ועידת המפלגה תתכנס בגני התערוכה ותתבקש לאשר את הצעותיו של היו"ר החדש לשינויים בחוקת הסיעה, שנועדו להעניק לו סמכויות יתר, בהן שליטה בתקציב הגוף הפוליטי מבחן כוח ראשון ליו"ר העבודה החדש אבי גבאי. ועידת המפלגה תתכנס היום בגני התערוכה בתל אביב ותתבקש לאשר את הצעותיו לשינויים בחוקת העבודה, שנועדו להעניק לו יותר סמכויות. התיקונים לחוקה כוללים מתן אפשרות לגבאי לשריין לפחות ארבעה מועמדים ברשימת העבודה לכנסת, לקבוע בעצמו שרים מקצועיים שיכהנו בממשלה שלא מקרב חברי הסיעה, לקבוע את יו"ר הסיעה ואת נציגיה בוועדות הכנסת השונות ולשלוט בתקציב המפלגה. ההצעות צפויות לעבור בוועידה, אולם קודם לכן על גבאי להתגבר ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נתניהו ייחקר מחר בפעם השלישית: "מנסים לבצע הפיכה שלטונית" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-572679</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7yyye2j0UnK9Ev3yUwYLQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 18:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-572679" target="_blank"&gt;נתניהו ייחקר מחר בפעם השלישית: "מנסים לבצע הפיכה שלטונית"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בערוץ 2 דווח כי רה"מ ייחקר שוב. תקף: "יצא המרצע מהשק: לחץ של אנשי תקשורת ופוליטיקאים כדי שיגישו כתב אישום בכל מחיר". רודי ג'וליאני: "רדיפות טפשיות" "זהו ניסיון לבצע הפיכה שלטונית בדרך לא דמוקרטית", כך כתב היום (חמישי) ראש הממשלה בנימין נתניהו בעמוד הפייסבוק שלו. נתניהו העלה ציטוטים של אהוד ברק, מיקי רוזנטל ואלדד יניב, וכתב: "יצא המרצע מהשק: לחץ של אנשי תקשורת ופוליטיקאים על היועץ המשפטי וגורמי האכיפה כדי שיגישו כתב אישום בכל מחיר נגד רה"מ נתניהו. זהו ניסיון לבצע הפיכה שלטונית בדרך לא דמוקרטית". בתוך כך, בערוץ 2 דווח הערב כי נתניהו ייחקר מחר בפעם השלישית. ההערכה היא שמחר יתמקדו החוקרים בחקי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מיקי רוזנטל צייץ "נתניהו יוגנד", והתנצל מיד - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-595701</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjvd6BXOcDmR0cPMQ66bkAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 13:18:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-595701" target="_blank"&gt;מיקי רוזנטל צייץ "נתניהו יוגנד", והתנצל מיד&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;סערה ברשת בעקבות תגובתו של חבר הכנסת מהמחנה הציוני על דבריו של בנו של רה"מ. בציוצו, התייחס רוזנטל לתנועת הנוער הנאצית אך מחק אותו לאחר ביקורת שספג סערה ברשת בעקבות דבריו של חבר הכנסת מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) על יאיר נתניהו. רוזנטל צייץ היום (רביעי) בחשבון הטוויטר שלו את המילים "נתניהו יוגנד" שמשמעותו המילולית בגרמנית היא הילד של נתניהו אבל מדובר בהתייחסות ישירה של חבר הכנסת מהמחנה הציוני ל"היטלר יוגנד" - תנועת הנוער הנאצית בשנות ה-30 וה-40. לאחר מכן צייץ רוזנטל פעם נוספת והסביר כי "לצערי הרב הבן ממשיך לזרוע שנאה כמו אביו". לאחר ביקורת שספג לגבי ההשוואה, הבהיר: "חלילה, לא התכוונתי ואפילו ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נדחתה בשבועיים הבאתו של חוק הג'ובים לאישור הממשלה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-601141</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDCt1PSLVmUONGyirk_nJIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-601141" target="_blank"&gt;נדחתה בשבועיים הבאתו של חוק הג'ובים לאישור הממשלה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הצעת מחליטים למינוי משנים למנכ"לי המשרדים אותה יזמו ח"כ שקד ולוין מעוררת סערה. לפי ההצעה, למשרדי ממשלה ימונה משנה למנכ"ל שהוא משרת אמון הסערה הפוליטית בדרך: נדחתה בשבועיים ההצבעה שהייתה אמורה להגיע הבוקר (ראשון) לאישור הממשלה, על הצעת מחליטים למינוי משנים למנכ"לי המשרדים, מה שכבר זכה לכינוי "חוק הג'ובים" מפי מתנגדיו. הצעת המחליטים "שיפור הליכי האיוש של משרות בכירות בשירות המדינה", שתובא לממשלה היא פרי עבודתם של שרת המשפטים איילת שקד ושר התיירות יריב לוין והיא במידה מסוימת המשך להצהרת נתניהו לאחר הניצחון בבחירות כי ממשלתו תוביל מהלך לשינוי שיטת השלטון. שרת המשפטים איילת שקד הגיבה על דחיית ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ברוך קרא: "התיק נגד בנימין נתניהו פלילי ויש בו ראיות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/law/Article-583612</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWYyC_QdsmbnYZd_WnkI-MqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 07 May 2017 12:31:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/law/Article-583612" target="_blank"&gt;ברוך קרא: "התיק נגד בנימין נתניהו פלילי ויש בו ראיות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כתב המשפטים של ערוץ 10 התראיין ב-103fm וסיפר על התפתחויות החדשות בחקירת ראש הממשלה: "המלצת המשטרה תהיה להעמיד לדין את נתניהו בשני התיקים" פרשן ערוץ 10 ברוך קרא התייחס הבוקר (ראשון) לדברים שאמר ח"כ מיקי רוזנטל באירוע 'שבתרבות' במודיעין, לפיהם המשטרה תמליץ להעמיד את ראש הממשלה נתניהו לדין: "המלצת המשטרה תהיה להעמיד לדין את נתניהו בשני התיקים, אלף ואלפיים. איננו יודעים עוד בדיוק באילו סעיפים", אמר קרא בתוכניתם של משעל,עובדיה ורפאל ברדיו 103fm. לדבריו, "עיכוב החקירה לא נבע מפקפוקים בחוזקם של התיקים אלא ממהלכים נורמטיביים בחוק. למשל, במשך תקופה ארוכה ההנחה הייתה שאי אפשר לסיים את החקירה מבלי לגב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עזרה מבית: ח"כ רוזנטל הודיע שיתמוך ברפורמות אבי גבאי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-598333</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJXOrApjUBxiknKZB0mga8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 11:08:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-598333" target="_blank"&gt;עזרה מבית: ח"כ רוזנטל הודיע שיתמוך ברפורמות אבי גבאי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יו"ר העבודה ממשיך להתחזק לקראת ועדת המפלגה, זאת לאחר שהח"כים הרצוג, כבל ובר לב תמכו בהצעותיו. "הן משרתות את המטרה - ניצחון בבחירות", אמר רוזנטל יו"ר מפלגת העבודה אבי גבאי ממשיך לצבור תמיכה לקראת ועידת המפלגה שתתקיים ב-14 בספטמבר, שבה יבקש לאשר את השינויים שהוא מבקש להכניס בחוקת המפלגה כדי להגביר את אחיזתו בה. לאחר שיו"ר המחנה הציוני יצחק הרצוג, ח"כ איתן כבל וח"כ עמר בר לב פרסמו הודעות תמיכה וקראו לתמוך בהצעותיו של גבאי הצטרף היום (רביעי) לקריאה גם ח"כ מיקי רוזנטל. בהודעה שפרסם היום אמר ח"כ רוזנטל כי "המטרה המרכזית שלנו כעת היא ניצחון בבחירות. ההצעות של יו״ר המפלגה משרתות מטרה זו. יש לי השגו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רוזנטל טען: "המשטרה החליטה בוודאות כי נמצאה תשתית ראייתית נגד נתניהו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-583502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwm5jzHX31yLXMBJcDYgHYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-583502" target="_blank"&gt;רוזנטל טען: "המשטרה החליטה בוודאות כי נמצאה תשתית ראייתית נגד נתניהו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חבר הכנסת אמר את הדברים באירוע שבתרבות והוסיף כי "מי שמעכב את הגשת כתב האישום הוא היועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט" "המשטרה כבר החליטה בוודאות כי נמצאה תשתית ראייתית להגשת כתב אישום נגד ראש הממשלה בנימין נתניהו, לפחות בפרשת המתנות המכונה פרשת ה- 1000, לפחות בשני סעיפים", כך טען הבוקר (שבת) חבר הכנסת מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) באירוע שבתרבות במודיעין. באירוע, בהנחיית עמליה דואק, טען כי "מי שמעכב את הגשת כתב האישום הוא היועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט". רוזנטל היה נחרץ בדבריו וציין: "במשטרה כבר הוחלט בוודאות על הגשת כתב אישום נגד נתניהו בסעיף הפרת אמונים וקבלת מתנה אסורה". הוא הוסיף כי "ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לאור הפרשיות האחרונות: רה"מ זימן ללשכתו שרים וח"כים מקורבים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591511</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3CX6VcpWLzud2dxYiGmR0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 11:26:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591511" target="_blank"&gt;לאור הפרשיות האחרונות: רה"מ זימן ללשכתו שרים וח"כים מקורבים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על רקע ההתפתחויות בחקירת פרשת הצוללות ופרסום דוח מבקר המדינה על קשרי נתניהו ואלוביץ', כינס ראש הממשלה ישיבת חירום עם אנשי מפלגתו. "יוצאים למסע התקפה תקשורתי" ראש הממשלה בנימין נתניהו זימן היום (חמישי) בצהריים ללשכתו מספר שרים וחברי כנסת מקורבים מהליכוד לתדרוך והתייעצות על רקע האירועים האחרונים. מי שהשתתף בפגישה היו השרים והח"כים מירי רגב, צחי הנגבי, אופיר אקוניס, איוב קרא, דוד ביטן, מיקי זוהר, יואב קיש ואמיר אוחנה. ההתייעצות נקבעה לאור הפרסומים האחרונים בנוגע לפרשת הצוללות ודוח מבקר המדינה. נתניהו ביקש מהשרים והח"כים להתגייס למאמץ תקשורתי כדי להדוף את הקמפיין הפוליטי המתוזמר נגדו, לדבריו, ל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כמו כלים שלובים: 50 שנות השליטה בעם אחר מחלחלות לתוך ישראל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-586128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7pC30HJNbCvZNJBM4lT8AqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 06:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-586128" target="_blank"&gt;כמו כלים שלובים: 50 שנות השליטה בעם אחר מחלחלות לתוך ישראל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ההפגנות בכיכר רבין ומול בית היועמ"ש הם למעשה הפגנה אחת, שמטרתן למגר את השפעותיו הפנימיות והחיצוניות של הכיבוש על החברה ובזכויות האדם במדינה במוצאי שבת, כמעט במקביל, נערכו שתי הפגנות. האחת בכיכר רבין בתל אביב והשנייה בעיר פתח תקווה. ההפגנה בכיכר רבין למען השלום וחידוש המשא ומתן אורגנה בידי ארגוני השמאל. הגיעו אליה אלפי אזרחים, חברי כנסת רבים ממרצ וממפלגת העבודה, יו”ר האופוזיציה נשא נאום, והיא סוקרה בהרחבה יחסית בתקשורת. ההפגנה בפתח תקווה צמחה מן השטח. הגיעו אליה כמה מאות אזרחים וכמה חברי כנסת, בעיקר ממפלגת העבודה, בהם מיקי רוזנטל, אבי גבאי, אראל מרגלית ואיילת נחמיאס־ורבין. היא לא זכתה לסיקור...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יועמ"ש הכנסת לחכ"ים: "אסור לכם להשתתף בהפגנות מול ביתו של מנדלבליט" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-586291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7BWsb3Qb32bPXa8kLp0gMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 08:14:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-586291" target="_blank"&gt;יועמ"ש הכנסת לחכ"ים: "אסור לכם להשתתף בהפגנות מול ביתו של מנדלבליט"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עו"ד איל ינון הזהיר במכתב את הפוליטיקאים מההשתתפות בהפגנות שנאסר לקיימם ליד ביתם הפרטי של אישי ציבור וכי חסינותם הדיפלומטית לא מאפשרת זאת היועץ המשפטי של הכנסת, עו"ד איל ינון, שיגר היום (שלישי) מכתב לחברי הכנסת ובו הזהיר אותם מההשתתפות בהפגנות שנאסר לקיימם ליד ביתם הפרטי של אישי ציבור, כפי שנקבע בפסיקה של בית המשפט העליון. המכתב שוגר בעקבות שאלות שקיבל ינון מחברי הכנסת האם חסינותם נשארת בתוקף גם אם ישתתפו בהפגנות שמתקיימות בשבועות האחרונים מול ביתו של היועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט. "לחברי כנסת, ככל אזרח, אסור להשתתף בהפגנות לא חוקיות והחסינות העניינית לא תחול על השתתפות בהפגנה שמלכתחיל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תקציב המדינה אושר בוועדת הכספים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-567465</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACPGmSIqwRKss-nQ2-rNbIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 09:33:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-567465" target="_blank"&gt;תקציב המדינה אושר בוועדת הכספים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ברוב של שמונה מול שלושה, הועברה ההחלטה בדרך לאישורה בכנסת. בין הפרויקטים שאושרו: כספים לניצולי שואה, מוסדות דת ותרבות. ח"כ אבקסיס-לוי: "לא כסף נקי" ועדת הכספים אישרה לפנות בוקר (שלישי) את תקציב המדינה הדו-שנתי לשנים 2017-2018, שיעמוד בשתיהן יחד על 906.8 מיליארד ש"ח, 446.8 מיליארד ש"ח ב- 2017 ו- 460 מיליארד ש"ח ב- 2018. התקציב אושר בוועדה ברוב של 8 תומכים מול 3 מתנגדים. כעת יובא חוק התקציב לדיון מרתוני במליאת הכנסת לקראת הצבעה בקריאה שניה ושלישית. תקציב המדינה כולל בתוכו הסכמים פוליטיים במסגרתם הובטחו סכומים של עשרות מיליוני שקלים ליעדים שונים שנקבעו על ידי חברי כנסת: ח”כ מיקי זוהר (ליכוד) -...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>עימות חריף בין רוזנטל לשקד: "חתיכת שקרן" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGaeKFMgtsjlXpJ4-lZg84qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 14:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591414" target="_blank"&gt;עימות חריף בין רוזנטל לשקד: "חתיכת שקרן"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במהלך דיון על הצעת חוק כינה חבר הכנסת מהמחנה הציוני את שרת המשפטים "הרוח הרעה נגד שלטון החוק". שקד בתגובה: "אני אתבע אותך על הוצאת דיבה" עימות חריף התרחש היום (רביעי) במליאת הכנסת בין שרת המשפטים איילת שקד לח"כ מיקי רוזנטל. במהלך דיון על הצעת חוק האגודות העותומניות- אותה הגיש בעבר ח"כ רוזנטל - אמרה לו השרה שקד: "אתם בעבודה בטח תצביעו נגד". אך לאחר ההצבעה התברר כי ח"כ רוזנטל הצביע בעד הצעת החוק ואילו השרה שקד לא הצביעה. בתגובה, ח"כ רוזנטל קרא לעבר השרה שקד: "את אמרת שאנחנו לא נצביע בעד החוק, אני הצבעתי ואת ברחת. כמה צבועה את יכולה להיות, שרת המשפטים?". רוזנטל הוסיף ותקף את שקד :"השחיתות במדי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>רוזנטל נגד אמסלם: "בעל עבר מפוקפק שכמעט ישב בכלא" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-572204</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPTiQ-3GGUo3BBeG_bLKqUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 09:52:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-572204" target="_blank"&gt;רוזנטל נגד אמסלם: "בעל עבר מפוקפק שכמעט ישב בכלא"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כ מהמחנה הציוני תקף בחריפות את יו"ר ועדת הפנים: "יש לו טרמינולוגיה של עבריין. איש עם רקע כמו שלא - אסור שיפקח על רשויות חוק". ח"כ מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) תוקף הבוקר (שני) בחריפות רבה את יו"ר ועדת הפנים של הכנסת, ח"כ דוד אמסלם (ליכוד) וטוען כי "האיש עם העבר המפוקפק מבקש לקעקע את שלטון החוק". בפוסט שהעלה בדף הפייסבוק שלו כתב ח"כ רוזנטל כי "ח״כ דוד אמסלם הוא עסקן, כפסע היה בינו לבין ישיבה בכלא. הוא נחקר ונעצר בפרשת זיוף טפסי התפקדות לליכוד ופעם נוספת נחקר בפרשת הולילנד. ברגע האחרון נמלט מאישומים למרות ראיות משמעותיות שהצטברו נגדו". לדבריו "זו הסיבה המרכזית בגינה תוקף אמסלם את המשטרה על חק...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מה זה המשפט הזה, "המשטרה ממליצה"? תהיות לגבי חקירות רה"מ - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-583597</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCjAHC-k0YS7IMBMe82z-MqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sun, 07 May 2017 16:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-583597" target="_blank"&gt;מה זה המשפט הזה, "המשטרה ממליצה"? תהיות לגבי חקירות רה"מ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מיק רוזנטל מקשקש, דעתה של הפרקליטה שווה מים ביד ולמה לא מוצאים את ג'יימס פאקר? קופמן דורש לדעת מה קורה עם חקירות ראש הממשלה "המשטרה ממליצה להעמיד לדין את ראש הממשלה". מה זה בדיוק המשפט הזה, "המשטרה ממליצה"? הרי את החקירה בתיקים 1000 ו־2000 מנהל צוות חקירה מיוחד בראשות תנ"צ, פרקליט המדינה ואנשיו, היועמ"ש ואנשיו וגם פרקליטות מחוז ירושלים. הצוות המתוגבר הזה צופה בכל מהלך בחקירות באזהרה ובתשאול עדים. הצוות גם ביצע תשאולים בחו"ל. אז מאיפה מגיעה האמירה שרק המשטרה ממליצה על העמדה לדין? רק מפקד יאח"ה תנ"צ כורש ברנור ממליץ על העמדה לדין? ראש אח"מ והמפכ"ל לא ממליצים? הפרקליטים המלווים עוד לא החליטו? ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>צפו במהומה: מספר מפגינים מהתאגיד סולקו בכוח לאחר שהניפו כרזות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582461</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpi_vdnKEh7uyxLFYN5A2wqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 16:08:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-582461" target="_blank"&gt;צפו במהומה: מספר מפגינים מהתאגיד סולקו בכוח לאחר שהניפו כרזות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בהתאם לפשרת נתניהו-כחלון, השידורים אמורים להתחיל ב-15 במאי. באופוזיציה טוענים כי הממשלה מנסה להדיח עיתונאים שלא תואמים את תפיסת עולמה משבר התאגיד: אנשי משמר הכנסת סילקו הערב (רביעי) בכוח מיציע האורחים באולם המליאה קבוצה של אנשי התאגיד שהניפו כרזות עליהם נכתב "בכייה לדורות". התקרית אירעה בעיצומו של הדיון המרתוני הנמשך מאז שעות הצהריים, להכנת חוק לדחיית העלאת שידורי התאגיד בשבועיים לקריאה שנייה ושלישית. ח"כ מאיר כהן מיש עתיד שניהל את הדיון, הורה לאנשי משמר הכנסת ולסדרנים לסלק את המפגינים מהציע. תחילה עוכבו בידי אנשי המשמר ולאחר מכן הוצאו מהמשכן ואישורי הכניסה שלהם נחסמו עד הודעה חדשה. ההצבעו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ רוזנטל לש"ס: "רמאים, גנבים, מושחתים, שקרנים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-587990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJx8CXnfEX-m8vdjfwTA0AIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:02:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-587990" target="_blank"&gt;ח"כ רוזנטל לש"ס: "רמאים, גנבים, מושחתים, שקרנים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על רקע חקירת השר דרעי, עימות במהלך הדיון על הצעת החוק הקוראת להרחיק לצמיתות מהחיים הציבוריים שרים וח"כים שהורשעו בעבירות שוחד. ההצעה נפלה ברוב של 37 לעומת 27 "רמאים, גנבים, מושחתים, שקרנים". אלה הם רק חלק משלל כינוי התואר שהמטיר היום (רביעי) ח"כ מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) על חברי הכנסת ש"ס, שהצביעו נגד הצעת חוק שלו להרחיק לצמיתות מהחיים הציבוריים שרים וח"כים שהורשעו בעבירות שוחד. רוזנטל תקף את השר אריה דרעי משום שאמר השבוע כי "ברוך השם" הוא מקבל באהבה את החקירה. על כך אמר: "יש משהו שמעורר חלחלה כשדרעי אומר ברוך השם והשם מליט את פניו מבושה שאלה נבחרי הציבור שלנו". לאחר מכן קרא רוזנטל לעבר חב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"תמונות זוועה" מרתיעות יודפסו על חבילות סיגריות בישראל - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKt06NKSH8RBmmlkBmh_LRQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 03:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-591307" target="_blank"&gt;"תמונות זוועה" מרתיעות יודפסו על חבילות סיגריות בישראל&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כ נורית קורן מבקשת להצטרף ל־100 מדינות בעולם שכבר משתמשות בתמונות כאלה כדי למגר את תופעת העישון. הכוונה: לסמן את החפיסות הנמכרות בארץ בתמונות גדולות ומחרידות על חפיסות סיגריות הנמכרות בישראל יודפסו "תמונות זוועה" של נזקי העישון בגוף האדם כדי להפחית את מספר המעשנים במדינה - כך קובעת הצעת חוק חדשה שיוזמת ח"כ נורית קורן (ליכוד). הצעת החוק הוגשה אתמול לרגל ציון יום "ישראל בריאה ללא עישון" בכנסת. ח"כ קורן הסבירה כי היא מבקשת להצטרף ליותר מ־100 מדינות בעולם שכבר משתמשות בתמונות כאלה כדי למגר את תופעת העישון ולסמן את חפיסות הסיגריות הנמכרות בארץ בתמונות גדולות ומחרידות. "לא בכדי נאמר תמונה אחת ש...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>למעלה משלושה מיליון איש כבר הצביעו, עלייה של 15% מהבחירות הקודמות - מעריב</title><link>https://www.maariv.co.il/news/israel/Article-668210</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdKr879R70_0ZtT5jRknagqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 03:59:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.maariv.co.il/news/israel/Article-668210" target="_blank"&gt;למעלה משלושה מיליון איש כבר הצביעו, עלייה של 15% מהבחירות הקודמות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;רבים מצביעים ברגעים אלו לבחירות המקומיות לשנת 2018. ח"כ רוזנטל הגיש תלונה נגד איילת שקד: "ביצעה תעמולה אסורה", ראש הממשלה קרא לאזרחים: "צאו להצביע". עדכונים שוטפים על רקע מאבקים שקולים ודרמטיים שצפויים היום בערים ובמועצות המקומיות והאזוריות ברחבי הארץ, ובתום מערכת בחירות סוערת ורוויית הכפשות, נפתחו הבוקר (שלישי) כ־11 אלף קלפיות בכל רחבי הארץ. לראשונה לאחר 33 שנים, יום הבחירות המקומיות היום הינו יום שבתון, במשרד הפנים מעריכים שהדבר יביא להעלאת אחוזי ההצבעה, שבבחירות הקודמות עמדו על ממוצע של 51.8%. בתוך כך, עד לשעה זו הצביעו מעל לשני מיליון איש ברחבי הארץ. ועדת הבחירות המרכזית פועלת בכפר המכב...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כבל לגבאי: "לא רוצים להיות מובטלים אחרי הבחירות", יו"ר המחנ"צ: "לא זז מכאן" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-665164</link><guid isPermaLink="false">CAIiELb1ewIvL21jiVqD0oxgwP0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:46:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-665164" target="_blank"&gt;כבל לגבאי: "לא רוצים להיות מובטלים אחרי הבחירות", יו"ר המחנ"צ: "לא זז מכאן"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עימות חריף פרץ בישיבת הסיעה כאשר חבר הכנסת רמז לירידה הדרמטית בסקרים לכיוון מספר חד ספרתי של מנדטים. גבאי השיב: "שום לחץ ציבורי לא יעבוד עלי" עימות חריף בישיבת סיעת המחנה הציוני היום (חמישי) בין ח"כ איתן כבל לבין יו"ר המפלגה אבי גבאי. במהלך ישיבת הכנה של הסיעה באולם האירועים "מקום בלב" ברעננה לקראת פתיחת כנס החורף של הכנסת בשבוע הבא, על רקע מצבה העגום בסקרים, אמר כבל לגבאי: "בוא נדבר על הפיל שבחדר, אנחנו לא רוצים להיות מובטלים לאחר הבחירות" . העימות החל כאשר בפתח הדיון ביקש היועץ האסטרטגי של גבאי, סטיבן מילר, להציג מצגת אלא שח"כ כבל קטע אותו בראשית דבריו. חבר הכנסת פנה לעבר גבאי ואמר בטון ת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לאה פדידה: "גבאי אדם רציני ושקול, הגיע להחלטה אחרי שדיבר עם ברושי" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-653809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmrnNUim2NxfWYp5DRYaskqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 16:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-653809" target="_blank"&gt;לאה פדידה: "גבאי אדם רציני ושקול, הגיע להחלטה אחרי שדיבר עם ברושי"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חברת הכנסת מטעם המחנה הציוני תמכה ביו"ר מפלגתה בתכנית הרדיו של בן כספית ואריה אלדד ב-103FM ואמרה כי "ברושי צריך לעזוב את כנסת ישראל ולצאת להוכיח את חפותו" גבאי יתקפל? ח"כ איתן ברושי איים שאם יו"ר המחנה הציוני, אבי גבאי, שהשעה אותו בעקבות הפרסומים על כך שהטריד מינית אישה לפני 15 שנה, לא יחזור בו עד היום (שני) ב-21:00 בערב, הוא יפעל נגדו משפטית. ח"כ לאה פדידה (המחנה הציוני) התייחסה בתכנית של בן כספית ואריה אלדד ב-103FM להודעתו של יו"ר המפלגה ולחשדות נגד חברה למפלגה: "למפלגת העבודה יש סטנדרטים גבוהים מאוד, הדברים יוצאים החוצה וצריכים להתברר עד תום ולכן צריך לעשות גם בדק בית". לדבריה, "אנחנו נמ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ פדידה נגד רוזנטל: "התקרב אליי בצורה אלימה. שמולי הגן עלי בגופו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-652165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEfLijXrEDgZyjBNy_QSRQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 14:31:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-652165" target="_blank"&gt;ח"כ פדידה נגד רוזנטל: "התקרב אליי בצורה אלימה. שמולי הגן עלי בגופו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חברת המחנה הציוני הגישה מכתב תלונה נגד מיקי רוזנטל בטענה כי התנהג כלפיה בצורה מאיימת: "המצב הגיע לידי כך שהקולגות שלי תפסו אותו", בתגובה אמר רוזנטל: "שטויות" עימות נוסף במחנה הציוני: טרם נרגעו מפרשת המעשה המגונה של ח"כ איתן ברושי בחברת הכנסת איילת נחמיאס ורבין וכבר תלונה חדשה מסעירה את מפלגת המחנה הציוני. ח"כ לאה פדידה התלוננה היום (חמישי) לוועדת האתיקה של הכנסת נגד חבר סיעתה, ח"כ מיקי רוזנטל, על כך ש"התקרב אליה בצורה אלימה ומאיימת". פדידה טענה במכתב כי "רוזנטל התפרץ וצעק לעברי בצורה מאיימת ומשפילה. על מנת לא להפריע למהלך הדיון בחרתי שלא להגיב לדבריו, ולתת לדיון להמשיך להתקיים. לאחר סיום הי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"ישראל מתביישת": רננה רז בפוסט ויראלי נגד הממשלה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-652253</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmInaPRAtwc6V_LPk_hj2cqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-652253" target="_blank"&gt;"ישראל מתביישת": רננה רז בפוסט ויראלי נגד הממשלה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מובילת קמפיין "ישראל מתייבשת" לחיסכון במים תקפה את הקואליציה בציוץ, בו העלתה תמונה של חברי סיעת הליכוד מצלמים סלפי לאחר ההצבעה על חוק הלאום רננה רז, מובילת קמפיין "ישראל מתייבשת" של רשות המים הקורא לציבור להתחיל ולחסוך במים, תקפה הבוקר (שישי) את הממשלה בעקבות אישור חוק הלאום במליאת הכנסת בקריאה שנייה ושלישית. רז העלתה לטוויטר עם תמונה בה נראה ח"כ אורן חזן מצלם תמונת סלפי לאחר ההצבעה, יחד עם ראש הממשלה בנימין נתניהו וחברים נוספים בסיעת הליכוד, בהם דוד ביטן, מיקי זוהר, השר איוב קרא ויוזם החוק אבי דיכטר. השחקנית כתבה בציוץ: "אני פנויה גם לקמפיין ׳ישראל מתביישת׳ אם מישהו בעניין". הפוסט של רז זכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אושר בקריאה שניה ושלישית חוק שיאפשר לנתניהו פטור ממס בביתו הפרטי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-651746</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjXEkxSNbImmAZXoJNNNigqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:34:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-651746" target="_blank"&gt;אושר בקריאה שניה ושלישית חוק שיאפשר לנתניהו פטור ממס בביתו הפרטי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בתום דיון סוער, אישרה מליאת הכנסת חוק חדש שיאפשר לראש הממשלה לקבל פטור על השימוש ברכב שרד ממוגן ועל הוצאות בגין מילוי תפקידו גם בביתו בקיסריה מליאת הכנסת אישרה היום (שלישי) בתום דיון סוער, בקריאה שניה ושלישית, חוק חדש שיאפשר לראש הממשלה בנימין נתניהו לקבל פטור ממס על השימוש ברכב שרד ממוגן ועל הוצאות בגין מילוי תפקידו גם בביתו הפרטי בקיסריה. החוק, אותו יזם ח"כ מיקי זוהר (ליכוד), עבר ברוב של 50 תומכים לעומת 44 מתנגדים. ראש הממשלה לא השתתף בהצבעה. החוק יחול על כל ראשי הממשלה הבאים, וגם על נתניהו במשך 5 שנים לאחר שיפרוש. הוא הסביר כי הוא מבקש להשוות את הפטורים ממס הניתנים לנשיא המדינה לאלה שמקב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חוק הקולנוע של רגב תקוע, והיא מאשימה את אדלשטין: "סוגר איתי חשבון אישי" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-651889</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBe3O_0ga5JeznoPBunWaucqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 08:21:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-651889" target="_blank"&gt;חוק הקולנוע של רגב תקוע, והיא מאשימה את אדלשטין: "סוגר איתי חשבון אישי"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מכה לשרת התרבות, שהחוק אותו יזמה וקידמה ואמור לחולל שינוי גדול בקרנות הסרטים, נתקע בוועדת החינוך בשל פיליבסטר של האופוזיציה. אדשלטיין: "שיקולי עניינים" מכה לשרת התרבות והספורט מירי רגב: יושב ראש הכנסת יולי אדלשטיין הודיע היום (רביעי) כי לא יאפשר לכנס את ועדת החינוך להמשיך ולדון בהצעת חוק הקולנוע אותו יזמה וקידמה רגב לאחר שהחלו דיוני מליאת הכנסת. הכנת החוק בוועדה התעכבה בשל פיליבסטר של האופוזיציה. השרה רגב פנתה ליו"ר הכנסת לאפשר את המשך הדיון אך אדלשטיין הודיע כי לא יאפשר זאת. מקורביה של רגב טענו כי אדשלטין טרפד בכוונה את חוק הקולנוע כנקמה על אירועי טקס המשואות. הם אומרים שאנשי לשכתה של רגב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"התקפלות מפוארת של נתניהו, כפאה על נטע ברזילי שאיפסה אותו" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-647512</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZZCEgs7I7jf75lKn9jMAAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 09:44:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-647512" target="_blank"&gt;"התקפלות מפוארת של נתניהו, כפאה על נטע ברזילי שאיפסה אותו"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;באופוזיציה חגגו את החלטתו של רה"מ לבטל את פיצול התאגיד. ח"כ רוזנטל: ""‏מאות מיליונים ירדו לטימיון בגלל שקרים". ח"כ גילאון: " החלטתו היום (שלישי) של ראש הממשלה נתניהו לבטל את קידומו של החוק לפיצול תאגיד השידור הציבורי, עוררה כצפוי תגובות סוערות באופוזיציה. בדיון שהתקיים היום בין ראש הממשלה, שר התקשורת איוב קרא, שרת התרבות והספורט מירי רגב, שר התיירות יריב לוין, היועמ"ש אביחי מנדלבליט והגורמים המשפטיים, היועמ"ש חיווה את דעתו שחוק הפיצול של תאגיד השידור הציבורי "כאן" עלול לפגוע בקיום האירוויזיון בישראל. על כן, סוכם לפעול לתיקון חקיקה בנושא חוק פיצול התאגיד, כדי לאפשר את קיום האירוע בארץ. יו״ר ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אמסלם בדיון על פטור ממס לרה"מ: "סופרים כמה פעמים הוא פותח ניאגרה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-647341</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEc9S_nABjPloX_t4FiBoAAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 09:31:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-647341" target="_blank"&gt;אמסלם בדיון על פטור ממס לרה"מ: "סופרים כמה פעמים הוא פותח ניאגרה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ועדת הכספים אישרה לקריאה ראשונה את ההצעה לפטור ממס שירותים הניתנים לראש הממשלה במסגרת תפקידו: "שכרו עומד על סביב 13 אלף שקלים בחודש" ועדת הכספים אישרה היום (שני) לקריאה ראשונה את הצעת החוק שהגיש ח"כ מיקי זוהר לפטור ממס לתשלומים ושירותים הניתנים לראש הממשלה לקריאה ראשונה. ח"כ מיקי זוהר אמר כי "החוק נועד להגן על שכר ראש הממשלה ושכרו של כל ראש ממשלה שיבוא אחריו. החוק חל על נשיא המדינה ואין סיבה שלא יחול על רה"מ ובמדינת ישראל שכרו של ראש הממשלה ידרדר ל-13 אלף שקלים. רה"מ עובד 365 ימים בשנה לטובת המדינה ויש לפטור אותו ממס על הוצאותיו. באופן מקצועי וללא פוליטיקה ראוי לשמור על כבוד רה"מ ומעמדו. לל...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הכנסת אישרה בטרומית פטור לנתניהו על הבית בקיסריה: "איבדתם את הבושה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-645576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHp9kBjxCmYv19BaJ4mrM0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:32:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-645576" target="_blank"&gt;הכנסת אישרה בטרומית פטור לנתניהו על הבית בקיסריה: "איבדתם את הבושה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;בתום דיון סוער אישרה המליאה הצעה המעניקה הטבה לרה"מ על הוצאות הווילה הפרטית ועל רכב ודירת השרד. מיקי זוהר שיזם את ההצעה: "די לפופוליזם" בתם דיון סוער אישרה היום (רביעי) מליאת הכנסת בקריאה טרומית וברוב של 50 תומכים מול 38 מתנגדים את הצעת החוק של ח"כ מיקי זוהר, להעניק פטור מתשלומי מס על דירת השרד, הדירה הפרטית בקיסריה ועל רכב השרד של ראש הממשלה. כעת ההצעה תעבור לוועדת הכספים. בהצעה של ח"כ זוהר מוצע לקבוע הוראת פטור דומה לזו המעניקה פטור ממס לתשלומים, שירותים, וטובות הנאה המשתלמים או ניתנים לנשיא המדינה מאוצר המדינה, גם ביחס לתשלומים כאמור הניתנים לראש הממשלה בקשר למילוי תפקידו. ח"כ זוהר טען ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"בסדום ועמורה התנהגו ככה. ראש הממשלה ילך לכלא ואתם לאבדון" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-627635</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABCHL-hAgSmvKrtC9_zk7EqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 17:53:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-627635" target="_blank"&gt;"בסדום ועמורה התנהגו ככה. ראש הממשלה ילך לכלא ואתם לאבדון"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;באופוזיציה תקפו לאחר סיום המשבר הקואליציוני. ח"כ רוזנטל: "חברי הקואליציה הם חבורה של שפנים וצבועים". השרה שקד: "כל מה שנדרש זה רצון טוב מצד ראש הממשלה" אחרי ימים ארוכים של משבר קואליציוני וחשש אמיתי מבחירות מוקדמות הושג הערב (שלישי) מתווה פשרה בין ראשי הקואליציה. לפי המתווה, סיעת 'ישראל ביתנו' תצביע נגד חוק הגיוס, כפי ששר הביטחון אביגדור ליברמן הודיע. כמעט שום גורם במערכת לא קיווה לבחירות בשלב זה, כולל חברי האופוזיציה, שעליהם אמר אתמול נתניהו במליאת הכנסת כי הם מפחדים מכך. יו"ר המחנה הציוני אבי גבאי הגיב לכך לאחר שנודע על סיום המשבר ואמר כי "היום גילינו מי מפחד מבחירות ומי באמת בורח ממשפט ה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מיקי רוזנטל: "עדי מדינה שיוצאים בלא עונש זה מסר רע מאוד" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626859</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9D9cPXAGyMZLuUNnVliUYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 14:43:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626859" target="_blank"&gt;מיקי רוזנטל: "עדי מדינה שיוצאים בלא עונש זה מסר רע מאוד"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חה"כ מהמחנה הציוני תקף בחריפות אתהתקשורת על רקע פרשות נתניהו: "חלק מהם שיתפו פעולה, השחיתות בה מסוכנת לא פחות". לחברי הקואליציה: "שפנים שלא מוסגלים להוקיע עבריינים" ח"כ מיקי רוזנטל מהמחנה הציוני תקף היום (רביעי) בחריפות במליאת הכנסת את את ההסכמים מול עדי המדינה ניר חפץ ושלמה פילבר בפרשות נתניהו, וקרא גם לתקשורת להתחיל בחשבון נפש. לדבריו, "עדי מדינה, עבריינים, אסור שיצאו בלא עונש". לחברי הקואליציה אמר: "שפנים שלא מסוגלים להוקיע עבריינים מתוכם". "עדי מדינה, עבריינים שיוצאים בלא עונש זה מסר רע מאוד לציבוריות הישראלית", טען רוזנטל. "השיטה לפיה תשחית, אבל אם תתן ראש של פוליטיקאי - תצא נקי לא לג...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ רוזנטל: "מירי רגב פעלה להפיל חוק לטובת חבריה בעלי ההון" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626886</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDy4lUaGA9d4Ll3d9ceUUQIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 17:17:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626886" target="_blank"&gt;ח"כ רוזנטל: "מירי רגב פעלה להפיל חוק לטובת חבריה בעלי ההון"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;החוק האוסר על גביית עמלה עבור רכישת כרטיסים אלקטרונית סוכל על ידי שרת התרבות לאחר שאושר בוועדת הכלכלה. מקורביה, האחים אדרי, מחזיקים ברשתות הקולנוע ח"כ מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) האשים היום (רביעי) במליאת הכנסת את שרת התרבות מירי רגב בסיכול הצעת חוק שנועדה לאסור על גביית עמלה בעבור רכישת כרטיסים באופן אלקטרוני, לטובת מקורביה, משה ולאון אדרי, שמחזיקים ברשתות אולמות הקולנוע. ההצעה טורפדה לאחר שאושרה על ידי ועדת הכלכלה של הכנסת. "השרה מירי רגב מסייעת לבעלי ההון על חשבון ציבור בוחריה", אמר ח"כ רוזנטל. "רגב מקורבת לאחים אדרי, בעלי רשתות בתי קולנוע ולפיכך טרפדה היום את הצעת החוק של ח"כ זנדברג ושלי...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>גורמים במערכת אכיפת החוק: "לחפץ הייתה סיבה ראויה לחתום על ההסכם" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-626914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER_agUOSV3rKH39npW9aEwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 04:15:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-626914" target="_blank"&gt;גורמים במערכת אכיפת החוק: "לחפץ הייתה סיבה ראויה לחתום על ההסכם"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במשטרה סירבו להתייחס למתקפה של ראש הממשלה בנימין נתניהו עליה אך גורמים בכירים המעורים בחקירה מדגישים: "מנדלבליט ראה את הראיות ורק אז חפץ נהפך לעד מדינה" הסכם עד המדינה המקל מאוד עם ניר חפץ, יועץ התקשורת לשעבר של נתניהו, עוכב בכמה ימים עד אחרי שהיועץ המשפטי לממשלה אביחי מנדלבליט השתכנע כי חפץ מחזיק בראיות משמעותיות מאוד, כולל תכתובות וקלטות. גורם המעורה בחקירה, שמנוהלת על ידי בכירי היחידה הארצית למאבק בפשיעה כלכלית (יאל"כ) בראשות תנ"צ אלי אסייג וחוקרי הרשות לניירות ערך, אומר כי לאחר שנוכח כי אכן מדובר ב"חומר נפץ" הנחוץ לביסוס תשתית הראיות, אישר מנדלבליט את העסקה. ממשרד המשפטים לא התקבלה תגוב...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"בשביל להכשיר את ניר חפץ מכרו לעיתונאים פרשות ביטחוניות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626620</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvFl9aS2Hy4np82R2HJAM4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 06:34:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626620" target="_blank"&gt;"בשביל להכשיר את ניר חפץ מכרו לעיתונאים פרשות ביטחוניות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כ מיקי רוזנטל התייחס לפרסומים לפיהם עד המדינה בתיק 4,000 יעיד על פרשה חדשה: "העדות החשובה שלו היא עדות על שוחד. לגיטימי לגייס עדי מדינה אך לא לפתור אותם לגמרי מעונש" על רקע הפרשה החדשה שהביאה עדותו של מי שחתם על הסכם עד מדינה, ניר חפץ, כי בני משפחתו של ראש הממשלה השפיעו על קבלת החלטות בעלות אופי ביטחוני, אמר היום (שלישי) ח"כ מיקי רוזנטל כי המשטרה מסיחה את דעת התקשורת מהחשדות האמיתיים. "בשביל להכשיר את ניר חפץ מכרו לעיתונאים פרשות ביטחוניות. העדות החשובה של חפץ היא עדות על שוחד. לגיטימי לגייס עדי מדינה אך לא לפתור אותם לגמרי מעונש. זה מעביר מסר שמותר להיות מושחת ובסוף להבעיר ראש של פוליטיק...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>המערכת הפוליטית סוערת: "חפץ חתם - גורלו של נתניהו נחתם" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIoTo7p2XaStHZPCxvf2azMqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 15:28:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-626542" target="_blank"&gt;המערכת הפוליטית סוערת: "חפץ חתם - גורלו של נתניהו נחתם"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כים בהווה ובעבר לא נותרו אדישים להפיכת מקורבו של רה"מ לעד מדינה בתיק בזק. ח"כ זנדברג: "משוואת הלא יהיה כלום כי אין כלום נזרקה לפח" במערכת הפוליטית הרוחות סוערות בעקבות הפיכתו של ניר חפץ, יועץ התקשורת לשעבר של ראש הממשלה בנימין נתניהו ומי שנחשב למקורב ביותר למשפחתו, לעד מדינה במסגרת פרשת בזק (תיק 4000). יו"ר המחנה הציוני אבי גבאי אמר בכאן ב' כי "אצלנו לא יהיו חפצים ועד מדינה", בעוד שח"כ תמר זנדברג כי "משוואת הלא יהיה כלום כי אין כלום נזרקה לפח". רה"מ לשעבר אהוד ברק הוסיף: "חפץ חתם - גורלו של נתניהו נחתם". "אצלנו לא יהיו לא מולכואים ולא שימרונים, לא חפצים ולא עדי מדינה", קבע גבאי. לדבריו, "...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח"כ בן ארי על הרחקת חזן: "חברות כנסת יוכלו ללכת במסדרונות ללא חשש מהטרדות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-620189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA120JRNa72ltuUW6N96cIcqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 13:06:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-620189" target="_blank"&gt;ח"כ בן ארי על הרחקת חזן: "חברות כנסת יוכלו ללכת במסדרונות ללא חשש מהטרדות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ח"כ עזריה התייחסה להחלטתם ואמרה כי "מטרת ההחלטה היא למלא חובתה של וועדת האתיקה". ח"כ חיליק בר: "מברך על ההחלטה, מדובר בליצן שמקומו בקרקס" החלטת ועדת האתיקה, להרחיק את חבר הכנסת אורן חזן ממליאת הכנסת עוררה היום (רביעי) סערה רבה במשכן. חברת ועדת האתיקה ח"כ רחל עזריה (כולנו): "בתקופה האחרונה היינו עדים לאירועים חמורים שאינם מכבדים את הכנסת בהם היה מעורב ח"כ אורן חזן. אירועים אלו פגעו בעבודת הכנסת ומנעו מכלל חברי הכנסת לתפקד בממלכתיות ובמקצועיות. לאור הישנותם של המקרים והתראות חוזרות ונשנות מועדת אתיקה שלא כובדו, הוחלט בוועדה על החמרת ענישה מול ח"כ אורן חזן. למהלך זה ישנה מטרה אחת, למלא את חובת...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>לאחר עימות בין הח"כים: ועדת הכספים אישרה את העלאת שכר השרים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-618012</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEy0tTjM7aKbshDSTzkUGkwqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:16:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-618012" target="_blank"&gt;לאחר עימות בין הח"כים: ועדת הכספים אישרה את העלאת שכר השרים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עדכון משכורת השרים בשנת 2018 ואופן הצמדתה החל מינואר 2019 אושרו, לאחר שח"כ מיקי רוזנטל כינה את ח"כ חזן "יועץ לענייני זונות". האחרון זעם וטען כי "מלבינים פניי ברבים" ועדת הכספים של הכנסת אישרה היום (שני) את עדכון שכר השרים בשנת 2018, ואת אופן הצמדתו החל מינואר 2019. יו"ר ועדת הכספים, ח"כ משה גפני (יהדות התורה), אמר בעקבות כך כי "חיוני לייצור היררכיה שלטונית ברורה שתתבטא גם בשכר. לא ייתכן ששרים ישתכרו פחות מחברי כנסת ומשופטים". כל חברי הוועדה הסכימו עם הצורך בהיררכיה, אך חברי אופוזיציה דרשו לדחות את ההחלטה. קואליציה ואופוזיציה כאחד, הסכימו שיש להעביר את הטיפול בנושא שכר נושאי משרה בכירים לווע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>יוזמה חדשה: חוק שיעניק פיצוי של 300% לכל מי שייאלץ לעבוד בשבת - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-617001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDF_Al4--j2ziygEbw4aU8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 08:47:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-617001" target="_blank"&gt;יוזמה חדשה: חוק שיעניק פיצוי של 300% לכל מי שייאלץ לעבוד בשבת&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;על רקע הוויכוח הסוער סביב חוק המרכולים, הגיש ח"כ מיקי רוזנטל הצעה חדשה שתסייע לאלו שיחויבו לעבוד, ללא קבלת יום מנוחה אחר בסוף השבוע על רקע הוויכוח הסוער סביבת הצעת חוק המרכולים והתנגדות החרדים לפתיחת חנויות בשבת, הגיש היום (ראשון) חבר הכנסת מיקי רוזנטל (המחנה הציוני) הצעת חוק חדשה, הקובעת פיצוי של 300% שכר לכל עובד שייאלץ לעבוד בשבת, ולא יקבל יום מנוחה אחר בסוף השבוע. "מטעמים סוציאליים, אני סבור שנכון להגביל את העבודה בשבת. כל עובד זכאי ליום מנוחה שבועי אחד לפחות. על פי הלמ"ס 92 אלף איש עובדים כיום שבעה ימים רצופים בשבוע ללא חופשה וחלקם לא מבחירה", הסביר רוזנטל. לדבריו, "זו עבדות מודרנית. ע...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>חוק הפרימריז: האופוזיציה קצרה את הדיון, החוק עבר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-616170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUqZxFTPzimE7zrL22ch-kqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 20:58:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-616170" target="_blank"&gt;חוק הפרימריז: האופוזיציה קצרה את הדיון, החוק עבר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 דוברים ויתרו על הזמן שהוקצב להם והשר התורן, יריב לוין, עלה לנאום על מנת למשוך את הזמן עד אשר יגיעו חברי הקואליציה אל מליאת הכנסת האופוזיציה הפתיעה הערב (שני) את הקואליציה, כאשר הודיעה בעיצומו של דיון על חוק מימון הפריימריז במליאת הכנסת, שהיה אמור להימשך עד חצות, כי היא מושכת את כל רשימת הדוברים שנותרו, כ-15 במספר, ודורשת לעבור מיד להצבעה. בעקבות הודעתו של יו"ר סיעת המחנה הציוני ומרכז האופוזיציה יואל חסון, עלה לדוכן השר התורן יריב לוין מהליכוד, הוא החל לנאום עד אשר הקואליציה תביא למשכן את חבריה, על מנת שיהיה לה הרוב הדרוש להעברת החוק. בסופו של דבר עבר החוק ברוב של 62 תומכים מול 52 מתנגדים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>למרות אחדות נדירה בכנסת: אישורו הסופי העלאת קצבאות הנכים - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-614726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0hC9EtZeD2dKfBELLFP9YqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:57:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-614726" target="_blank"&gt;למרות אחדות נדירה בכנסת: אישורו הסופי העלאת קצבאות הנכים&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;למעריב נודע כי לאוצר עדיין ישנן השגות על הסכום הסופי שיוקצה לקצבאות הנכים. ארגוני הנכים זועמים: "זה מחיר יקר מדי. אם לא יתקדמו נמשיך במאבק בכל הכח" האופוזיציה רשמה היום (רביעי) במליאת הכנסת הישג סמלי כשהצעת החוק של ח"כ מיקי רונזנטל (המחנה הציוני) וסיעת המחנה הציוני עברה פה אחד בקריאה טרומית ברוב של 76 ח"כים שתמכו ללא מתנגדים, אבל אליה וקוץ בה. הצעת החוק של המחנה הציוני היא תרגום אחד לאחד של התחייבות משרדי האוצר וראש הממשלה לנכים מלפני יום כיפור האחרון, מתווה לפיו בתוך ארבע שנים תוכפל קצבת הנכות המקסימלית, מתווה שהממשלה כבר שלושה חודשים לא מצליחה לכנס לכדי חוק משלה בשל אי הסכמות בין משרדי המ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"חוק ההמלצות" יובא לקריאה שנייה ושלישית, באופוזיציה מאיימים בפיליבסטר - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-610755</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDqD5g8ujFjb3heFFks7_kqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 18:52:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-610755" target="_blank"&gt;"חוק ההמלצות" יובא לקריאה שנייה ושלישית, באופוזיציה מאיימים בפיליבסטר&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;למרות טענות האופוזיציה כי ההליך המוצע לחקיקת החוק הוא "מחטף", אישר יו"ר הכנסת את הליך הבזק אותו ביקש יו"ר ועדת הפנים אמסלם. אדלשטיין: "לא מצאנו פגמים" יו"ר הכנסת, יורי אדלשטיין (הליכוד) החליט הערב (שלישי) בעקבות חוות דעת של היועץ המשפטי של הכנסת, איל ינון, דחה את בקשת האופוזיציה לדחות את ההצבעה על "חוק ההמלצות", והיא תתקיים כפי שקבע יו"ר ועדת הפנים ח"כ דודי אמסלם (ליכוד), ביום שני הקרוב - לאחר דיונים שייערכו בימים חמישי, ראשון ושני. חבר כנסת מהאופוזיציה פנו ליו"ר הכנסת אדלשטיין בטענה כי מדובר במחטף, אך כאמור, הוא סירב לבקשתם ואמר: "הגם שמדובר בהליך חקיקה מזורז, לא מצאתי שנפלו פגמים המצדיקים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>בשמאל זועמים על גבאי: "התבטאות חשוכה, מגמד את המושג יהדות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-608620</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHUwUhHH2KMComcnt0x8A8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 20:19:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-608620" target="_blank"&gt;בשמאל זועמים על גבאי: "התבטאות חשוכה, מגמד את המושג יהדות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;במחנה שבראשו עומד יו"ר המחנה הציוני התקשו לקבל את הצהרתו, לפיה חבריו "שכחו מה זה להיות יהודים". זהבה גלאון: "הוא זה ששכח"; ח"כ רוזנטל: "אני יהודי-שמאלני ללא בעיית זיכרון" במחנה השמאל התקשו לקבל את הדברים שאמר יו"ר המחנה הציוני אבי גבאי הערב (שני), בפני סטודנטים באוניברסיטת בן גוריון, לפיהם "השמאל שכח מה זה להיות יהודים". במסגרת זו יו"ר מרצ זהבה גלאון טענה כי אבי גבאי "הוא זה ששכח מה זה להיות יהודי". ח"כ סטבלובה (המחנה הציוני) הוסיפה: "אף אחד לא שכח פה כלום". "אבי גבאי, הערב: 'השמאל שכח מה זה להיות יהודים', כאילו אמר 'נהיה רק ליברלים'", כתבה גלאון בפוסט שפרסמה בחשבון הפייסבוק הרשמי שלה, בו צ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>נותנים לו גב: אמירותיו של גבאי מעוררות שדים בשמאל הישראלי - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-608809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbcB5Qcsm0_qIRXZl781o4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 04:04:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-608809" target="_blank"&gt;נותנים לו גב: אמירותיו של גבאי מעוררות שדים בשמאל הישראלי&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כאשר אמר יו"ר "המחנה הציוני " הטרי כי "השמאל שכח מה זה להיות יהודי", הביקורת לא איחרה להגיע. אך יש כאלה במפלגתו שאומרים: גבאי ניטרל את הטריק של נתניהו במפלגת העבודה מתקשים לעמוד בקצב המסחרר שבו משחרר יו"ר המפלגה הטרי אבי גבאי אמירות המעוררת מחלוקת, סערת רוחות ובעיקר קובעות סדר יום. לאחר שנפנף מעליו באלגנטיות את ח"כ זוהיר בהלול, הודיע כי בהסדר שלום אין מקום לפנות התנחלויות, התחייב כי לא ישב בממשלה עם הרשימה המשותפת, אך גם לא עם בנימין נתניהו, ואמר כי הוא לא מאמין שיהודי לא יכול באמת שלא להאמין באלוהים - באה שלשום ההצהרה החדשה, שלפיה "בשמאל שכחו מה זה להיות יהודים", ועוררה ויכוח במפלגה. "אנחנ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>התואר "קומוניסטי" הולם את המהלך של העברת הכנסות קק"ל למדינה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-607867</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuxclikoe6JXwNXIl0g6FQqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 03:58:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-607867" target="_blank"&gt;התואר "קומוניסטי" הולם את המהלך של העברת הכנסות קק"ל למדינה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הלאמה דה פאקטו זה הדבר האחרון שניתן היה לצפות מממשלת ימין הדוגלת בקפיטליזם ובכלכלה חופשית. ספק אם מהלך של סחיטה באיומים של כספי קק”ל יעמוד במבחן בג”ץ הממשלה אישרה אתמול (שלישי) את המשך הליכי החקיקה, שלפיהם קרן קיימת לישראל (קק”ל) תעביר למדינה מדי שנה 80% מהכנסותיה – סכום המוערך במיליארד עד שני מיליארד שקל. הכסף, כך הוסבר, נועד למימון פרויקטים של תשתיות לאומיות. מדובר בהחלטה מסוכנת, המהווה את תחילתו של מדרון חלקלק. היא אמורה להטריד כל איש עסקים, חברה ציבורית או משקיע זר המעוניינים לעשות עסקים בישראל. אם תוכניות הממשלה ייצאו לפועל, קק”ל תהפוך לקרן לא קיימת. בעניין זה אנחנו לא טובים יותר מוונצ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>