<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>מועצה אזורית מטה בנימין - עדכון אחרון - חדשות Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0p3WjNKNEVnSnBkeWdBUAE?hl=he&amp;gl=IL&amp;ceid=IL:he</link><language>iw</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:52:59 GMT</lastBuildDate><description>חדשות Google</description><item><title>ניר ברקת התארח בצימר בבנימין: "זו התשובה שלנו ל-Airbnb" - ערוץ 7</title><link>https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388007</link><guid isPermaLink="false">CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3Lmlubi5jby5pbC9OZXdzL05ld3MuYXNweC8zODgwMDfSAQA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inn.co.il/News/News.aspx/388007" target="_blank"&gt;ניר ברקת התארח בצימר בבנימין: "זו התשובה שלנו ל-Airbnb"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ערוץ 7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ראש העיר ירושלים היוצא ערך סיור בין יומיים במטה בנימין: ״עם Airbnb ובלי Airbnb - צאו לנפוש ביהודה ושומרון״.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inn.co.il">ערוץ 7</source></item><item><title>נעצר בנתב"ג: תושב בנימין חשוד באונס בתו בת ה-12 - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/Article-567770</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFeV8Htps-XlXF6vyjFQ7WEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 13:21:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/Article-567770" target="_blank"&gt;נעצר בנתב"ג: תושב בנימין חשוד באונס בתו בת ה-12&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;גבר נעצר בחשד שביצע עבירות מין חמורות בילדתו הקטינה במהלך השנה האחרונה. הוא יובא לדיון בהארכת מעצר בבית משפט השלום בירושלים גבר המתגורר באחד הישובים בגזרת בנימין נעצר לפנות בוקר (חמישי), עת שובו לישראל מחופשה בחו"ל, בחשד שבמהלך השנה האחרונה ביצע בביתו הקטינה בת ה-12 עבירות מין, לרבות מעשי אינוס ומעשים מגונים. החקירה החלה לאחר שלפני ימים אחדים הגיעה הילדה לשירותי הרווחה באזור מגוריה והתלוננה כי אביה ביצע בה מעשים מגונים במספר הזדמנויות במהלך השנה האחרונה. דיווח הועבר מידית למשטרה, שפתחה בחקירה, אשר במהלכה נגבתה מהילדה עדות על ידי חוקרת ילדים. בעדותה, סיפרה הילדה על שמעולל לה אביה, אז עלה הח...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>מחסור מים בשומרון בשיא החום: "אי אפשר להשלים עם המצב" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592010</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdhGmczPqMXHj17Brfx_rIqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 03:24:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592010" target="_blank"&gt;מחסור מים בשומרון בשיא החום: "אי אפשר להשלים עם המצב"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ראש המועצה האזורית שומרון: "מאות משפחות שותות מים מבקבוקים וממכליות המובילות מים במעלה ההר, ממש כאילו חזרנו לראשית ימי המדינה" גם השנה חווים תושבי גב ההר משבר מים. המועצות מנסות לתת מענה לבעיה ומחלקות שקיות ובקבוקי מים, התושבים מעריכים את המאמצים, אך דורשים פתרון לאספקת המים, בייחוד בימים חמים אלה. בשנה שעברה היה משבר דומה, שהחל שלושה שבועות מוקדם יותר ופגע ביישובים רבים, ישראליים ופלסטיניים. באיגרת שכתב אז ראש מועצת בנימין לתושבים הצמאים נכתב כי למרות התראות חוזרות ונשנות על הידלדלות המאגרים המזינים את היישובים, לא מיהרה רשות המים לקדם פתרונות כנדרש. לאחר שנתיים של מאמצים בנושא, אישרה השבו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"אופטימיות זה שם המשחק": לאחר שאחיו נהרג, מאיר בן אבו עבר בעקבותיו להנדסה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-564203</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUeKjUZhzAjPtsz4r5tvMUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 09:44:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-564203" target="_blank"&gt;"אופטימיות זה שם המשחק": לאחר שאחיו נהרג, מאיר בן אבו עבר בעקבותיו להנדסה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"אחרי השבעה חשבתי איך להמשיך והחלטתי שאני רוצה לשרת במקום שהוא היה". בן אבו, שאיבד את אחיו לפני 10 חודשים, מספר שהתבגר: "אני מבין היום שלא הכל ורוד" עשרה חודשים חלפו מהיום בו אחיו של סמל מאיר בן אבו נהרג בתאונת דרכים בדרכו לבסיס. "הייתי בקורס נהיגה בבה"ד 6, זה היה יום גשום, אמרו שירד שלג אבל ירד גשם וברד. הרס"ר של הקורס קרא לי ולקח אותי הצידה, חיכו לקצין הנפגעים שיבוא ויספר לי את זה וכשהוא הגיע לקחו אותי הביתה". בן אבו, בן 20 מהיישוב שילה במועצה האזורית מטה בנימין, משמש חפ"ק סמח"ט בחטמ"ר יהודה. כשהתאונה של אחיו ישי ארעה ב-24.1.16, הוא שירת שנה וחודשיים בצבא ובעקבות מותו של אחיו החליט לעבור ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>כך הפכה הנהגת המתנחלים ללא רלוונטית עבור הדור הצעיר ביו"ש - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573675</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdwHlw9B5iRjQKgOEgVru4qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 03:56:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573675" target="_blank"&gt;כך הפכה הנהגת המתנחלים ללא רלוונטית עבור הדור הצעיר ביו"ש&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;התבצרות מאות בני נוער במהלך המאבק נגד פינוי עמונה, הבליט את הקרע המתהווה בין הדורות מעבר לקו הירוק. "הם הובילו משהו שלא עבד, אז למה אנחנו צריכים אותם?" המאבק נגד פינוי עמונה היה, כידוע, רווי יצרים. אחת מההפגנות, שדי נעלמה מהעין, סיפרה סיפור מורכב על היחסים בין הנהגת המתנחלים לבין המתיישבים. זה קרה בתחילת חודש דצמבר האחרון: תושבי עמונה הפגינו מול מזכירות היישוב עפרה, שם התקיימה ישיבה של בכירי מועצת יש"ע, כדי לאתר שטח חלופי להעתקת היישוב. כשהתפרצו ראשי המפגינים לחדר הישיבות, נזף בהם זאב (זמביש) חבר, מראשי מועצת יש"ע, והזהיר אותם שהם משחקים באש. "למועצת יש"ע אין שום משמעות", אומרת כעת תושבת גו...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"איך טובה תחזור לבית שלה אחרי האסון הזה?!" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhaqjvaiAWcR-196rdiSusqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 03:11:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-592765" target="_blank"&gt;"איך טובה תחזור לבית שלה אחרי האסון הזה?!"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כך אמרה שכנתה של פצועת הפיגוע, שבעלה יוסף וילדיה חיה ואלעד הובאו למנוחות. תושבי חלמיש דורשים לסגור את הציר, שממנו הגיע המחבל, לתנועת פלסטינים אלפים ליוו אמש בבית העלמין במודיעין את שלושת בני משפחת סלומון, שנרצחו בערב שבת בבית אבי המשפחה ביישוב חלמיש. אנשי היישובים על הציר, שבו עבר מסע הלוויה, ערכו מחווה מרגשת כשעמדו לצד הדרך בשרשרת אנושית עם דגלי ישראל. כזכור, מחבל בן 19 חדר ליישוב שבמערב בנימין ודקר למוות את אבי המשפחה, יוסי סלומון (70), את חיה בתו (46) ואת בנו אלעד (36), נשוי ואב לחמישה. המחבל הספיק לדקור גם את אם המשפחה טובה (68), שנפצעה באורך בינוני־קשה, לפני שנוטרל. "לטובה הייתה ילדות ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>תושב עמונה: "יום שחור לציונות ולדמוקרטיה" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573294</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGecK3lbUacrjzwb5LUVpucqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 16:40:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-573294" target="_blank"&gt;תושב עמונה: "יום שחור לציונות ולדמוקרטיה"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;אלעד זיו, אביה של עיינה שסרטון שלה מתעמתת עם השוטרים עלה לרשת החברתית, התראיין בנוגע לפינוי: "הם מסיימים את המשימה שלהם וחוזרים אחר כך הביתה" פינוי עמונה מתרחש לאורך כל היום (רביעי), והתושבים ממשיכים למחות על המתרחש. אלעד זיו, תושב היישוב, אמר בראיון לערוץ 2: "כאשר השוטרים הגיעו אליי הביתה, הרגשתי איך 18 וחצי שנים נקטעו באבחה אחת. שלא בצדק, שלא לשום צורך. זה יום שחור לציונות, זה יום שחור לדמוקרטיה. לכל האנשים שאוהבים את הארץ הזאת". כשנשאל על האינטרקציה עם השוטרים, ענה: "לא היה לי איתם יותר מדי דו שיח, הם מילאו את הפקודות שלהם. אנחנו עשינו את הצד שלנו. יש פה דברים שהם יותר גדולים מהסיפור הזה...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ראש הסגל של נתניהו: "אין אופציה להישארות תושבי עמונה על ההר" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-571125</link><guid isPermaLink="false">CAIiENa5aIH3FvF92OEgvgu1Ul0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 15:30:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-571125" target="_blank"&gt;ראש הסגל של נתניהו: "אין אופציה להישארות תושבי עמונה על ההר"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יואב הורוביץ אמר בישיבת שרי הליכוד, כי פתרון נכסי הנפקדים נתקל בהתנגדויות משפטיות מוצדקות והוסיף כי לתושבים ניתנו שתי אפשרויות: לעבור לעפרה או הקמת יישוב חדש ליד עמונה מתווה עמונה בדרך לכישלון? ראש הסגל של ראש הממשלה בנימין נתניהו, יואב הורוביץ, אמר היום (ראשון) בישיבת שרי הליכוד, כי "כרגע אין אופציה להישארות תושבי עמונה על ההר, כיוון שפתרון נכסי הנפקדים נתקל בהתנגדויות משפטיות מוצדקות". על פי דיווח של בכתב המדיני של חדשות 10, מואב ורדי, הורוביץ אמר כי לתושבים הוצעו שתי אפשרויות: לעבור לעפרה, או לעבור לרכס אחר באזור בנימין, כלומר הקמת יישוב חדש ליד עמונה. ואולם התושבים מסרבים. לפני שבועיים ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הקראווילות מועמסים על המשאיות: החלו עבודות ההריסות בעמונה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-573741</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPiY9ffuRK3l_osHjGgHlEqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-573741" target="_blank"&gt;הקראווילות מועמסים על המשאיות: החלו עבודות ההריסות בעמונה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;פחות משבוע לאחר הפינוי שהפך למפגן אלימות והתושבים נלקחו מהיישוב, החל פינוי המבנים במאחז, שיימשך כמה ימים. לאחר השלמת העבודות הצירים ייפתחו בגזרה הבוקר (שני) החלו עבודות הפינוי וההריסות ביישוב עמונה, פחות משבוע לאחר שכוחות הביטחון השלימו את פינוי התושבים. חלק מהקראווילות מועמסים על המשאיות וחלק מן המבנים נהרסים במקום. עבודות הפינוי וההריסות יימשכו כמה ימים. רק לאחר שיושלמו העבודות ייצאו משם עובדי משרד הביטחון קבלני הביצוע והצירים ייפתחו בגזרה. תיעוד: פינוי המבנים מעמונה @RoySharon10 pic.twitter.com/N1oy7aj7Qd — חדשות 10 (@news10) February 6, 2017 בכך, בעצם, יסתיים התהליך בהתאם לצו בית המשפט ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הפינוי בעפרה: שמונה בתים פונו, מאות צעירים הורחקו מהמקום - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-576253</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0KJQ5HrV3KlAOnOTLz5rUqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 13:11:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-576253" target="_blank"&gt;הפינוי בעפרה: שמונה בתים פונו, מאות צעירים הורחקו מהמקום&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כוחות משטרה ומג"ב הגיעו להתנחלות והחלו בפינוי תשעת הבתים לאחר שמאות נערים התבצרו בהם. שמונה מהמשפחות התפנו בהסכמה, שמונה שוטרים נפצעו קל, שניים נעצרו פינוי תשעת הבתים בעפרה החל הבוקר (שלישי), זאת בשעה שמאות נערים מתבצרים בחלק מהמבנים ועל גגותיהם. החל מתחילת הפינוי נפצעו שמונה שוטרים באורח קל (שניים מנשיכות, אחד מחבלת ראש, אחד מחבלה בחזהו ושוטר נוסף בידו), הם נלקחו לקבלת טיפול רפואי. שניים מהם פונו לבית חולים הדסה הר הצופים וחלקם כבר חזרו לפעילות לאחר טיפול בשטח. עד כה נעצרו שני אזרחים בחשד לתקיפת שוטרים - צעיר בן 17.5 ואדם כבן 60. שמונה משפחות התפנו בהסכמה עוד טרם הפינוי. נכון לשעה זו, פונ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>הכוכב של עמליה: סיפור מיוחד לראש השנה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-600060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfkRVnCAUe5WetnT0PMe8UqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 11:14:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-600060" target="_blank"&gt;הכוכב של עמליה: סיפור מיוחד לראש השנה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;כשהשמלה הלבנה מונחת על גופה, היא מברישה את שערה ונזכרת בהוריה. איך ציוו על ילדיהם להישאר יחד. והיא לא מצליחה להיזכר למה לא התעקשה עליהם עמליה מתכוננת לערב החג כבר שלושה שבועות. בשוק המקומי, שאליו היא כמעט לא מגיעה בימי החול, הרוכלים מתחילים להבחין בה יותר ויותר. היא עולה לאוטובוס הראשון שיוצא ליד ביתה ורוכשת את המצרכים הכי טובים והכי יקרים. כששב בעלה מהעבודה ופותח את המקפיא גדוש הקניות, הוא נוזף בה: "מה יהיה, עמליה? בכסף שאת מבזבזת יכולנו לקחת את כל האחים שלך לסוף שבוע בים המלח". עמליה מבטלת את דבריו בהינף ידה ושולחת אותו למקלחת, להסיר מעליו את אבק היום. בינתיים עמליה מנקה את הבשר וחותכת פט...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"העלמות עין וגרירת רגליים על חשבון הציבור": דוח חריף של מבקר המדינה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-650494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLiOJ1mgu41CrlqazpIa5EqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 13:35:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-650494" target="_blank"&gt;"העלמות עין וגרירת רגליים על חשבון הציבור": דוח חריף של מבקר המדינה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;עיריית רחובות הגדילה תקציב לקבלן בלי דיון מעמיק, באשדוד חולקו כרטיסים במיליון שקלים, בחבל מודיעין אישרו תקציב בכנס שעלה 4 מיליון ש"ח ובחבל בנימין השקיעו במאחזים לא חוקיים מבקר המדינה מציג ממצאים קשים בדו"ח ביקורת נוקב על השלטון המקומי. הדו"ח נערך בשורת עיריות ומועצות מקומיות ואזוריות ומתפרסם על רקע הבחירות לרשויות המקומיות שיתקיימו ב-30 באוקטובר. "השלטון המקומי מופקד במידה רבה על קיום שגרת היום-יום של כל אחד ואחד מאזרחי המדינה ותושביה, בעת שלום ובעתות חירום", מציין שפירא ומחדד: "הביקורת ברשויות המקומיות שנבדקו מקיפה מגוון נושאים, הן מערכתיים והן נקודתיים, שעוסקים בביטחון ובבטיחות, בקיום מכר...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ח»כ מוטי יוגב: «קיבלתי פניות רבות להתמודד על ראשות מועצת בנימין» - חדשות מישראל</title><link>http://breaking-news.space/2018/06/04/%d7%97%d7%9b-%d7%9e%d7%95%d7%98%d7%99-%d7%99%d7%95%d7%92%d7%91-%d7%a7%d7%99%d7%91%d7%9c%d7%aa%d7%99-%d7%a4%d7%a0%d7%99%d7%95%d7%aa-%d7%a8%d7%91%d7%95%d7%aa-%d7%9c%d7%94%d7%aa%d7%9e%d7%95%d7%93/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMR9tebXgGVQdwtIagKbtEqGQgEKhAIACoHCAow6NX6CjD_wugCMNyevgU</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 17:02:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/06/04/%d7%97%d7%9b-%d7%9e%d7%95%d7%98%d7%99-%d7%99%d7%95%d7%92%d7%91-%d7%a7%d7%99%d7%91%d7%9c%d7%aa%d7%99-%d7%a4%d7%a0%d7%99%d7%95%d7%aa-%d7%a8%d7%91%d7%95%d7%aa-%d7%9c%d7%94%d7%aa%d7%9e%d7%95%d7%93/" target="_blank"&gt;ח»כ מוטי יוגב: «קיבלתי פניות רבות להתמודד על ראשות מועצת בנימין»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;חדשות מישראל&lt;/font&gt;&lt;p&gt;חדשות MivzakLive ח»כ מוטי יוגב: «קיבלתי פניות רבות להתמודד על ראשות מועצת בנימין» חבר הכנסת מוטי יוגב פרסם לפני דקות אחדות (שני) הודעה בה ציין כי קיבל לאחרונה פניות רבות להתמודד לראשות מועצת בנימין אך החליט לבסוף להמשיך בשליחותו במישור הלאומי. "בעת האחרונה קיבלתי פניות רבות מאישים שונים וחברים, להתמודד על ראשות מועצת בנימין. מועצת בנימין היא הגדולה שבמועצות האזוריות, חשובה ומיוחדת, ועמידה בראשה היא אתגר משמעותי להתיישבות ולעם ישראל. בקשות אלו חייבו אותי לשקול ולהיוועץ, מה חובתי ושליחותי בעת הזאת." כתב ח"כ יוגב. "לבסוף החלטתי, שחובתי ואחריותי להמשיך ואף להעצים את שליחותי במישור הלאומי – ממלכ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">חדשות מישראל</source></item><item><title>יום מתוח באיו"ש: עימותים בגדה, צה"ל סיכל ניסיון פיגוע במערת המכפלה - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/military/Article-622459</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGh6BksOh6CxPkTGo3M_kp8qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 11:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/military/Article-622459" target="_blank"&gt;יום מתוח באיו"ש: עימותים בגדה, צה"ל סיכל ניסיון פיגוע במערת המכפלה&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;מתפרעים הפרו את הסדר במספר מוקדים באזור יהודה ושומרון. מוקדם יותר כוחות מג"ב איתרו סכין מטבח מוסלקת בגרבו של פלסטיני בן 23, שנעצר ונלקח לחקירה מתוח באיו"ש: עימותים בין מפגינים לכוחות הביטחון פרצו היום (שישי) בשעות הצהריים במספר מוקדים באזור יהודה ושומרון, כאשר בין היתר מתפרעים הפרו את הסדר בנבי סלאח שבאזור בנימין, בכפר ביתא שבשומרון ובכפר מדמא הסמוך ליצהר, כך לפי סוכנות תצפית. מוקדם יותר סוכל ניסיון פיגוע לאחר שצעיר פלסטיני בן 23 ניסה להיכנס למערת המכפלה שבחברון עם סכין ונעצר על ידי כוחות מג"ב. במהלך האירוע עצרו השוטרים את הצעיר, שניסה להיכנס עם סכין המוסלקת בגרבו לאתר הקדוש. הכוחות הבחינו ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>"השוטר הטוב": חילץ נהגת שנתקעה בלי דלק בציר מסוכן בשומרון - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-618595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0ptiZDJmSbq429h6m709QqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:56:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-618595" target="_blank"&gt;"השוטר הטוב": חילץ נהגת שנתקעה בלי דלק בציר מסוכן בשומרון&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יניב כהן מתחנת בנימין שבמחוז ש"י, נסע לרכוש דלק עבור רכבה של חני לביא, תושבת היישוב אלון. "היה לי חשוב לומר לו תודה ושרבים יראו את זה", סיפרה סיפור על שוטר שמכה, או סורח תופס כותרות ענק והופך מיד לחקירה של המחלקה לחקירות שוטרים (מח"ש) בפרקליטות וכך מוצג לכאורה מה שמכנים "השוטר הרע". אלא, שבמשטרה, ישנם גם שוטרים רחמניים ואכפתיים ובאחד כזה, יניב כהן מתחנת בנימין שבמחוז ש"י, פגשה במהלך השבוע חני לביא, תושבת היישוב אלון שנמצא על כביש 458 בירידות ממעלה אדומים, שעה שנתקעה עם רכבה ללא דלק על ציר 457 התלול והמסוכן. לביא לא חששה מאירוע פח"עי שיתקוף אותה שכן היא עצמה חמושה, אולם מה שהפחיד אותה יותר מ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>אילו לא היה עוסק מבקר המדינה רק בנהלים - לא היה נכשל בקביעות מעוותות - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-610278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAgErEApe4gWCjzx7VlRpAqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 03:57:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-610278" target="_blank"&gt;אילו לא היה עוסק מבקר המדינה רק בנהלים - לא היה נכשל בקביעות מעוותות&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;לידיעת הטכנוקרטים היושבים במשרד המבקר: מועצה אזורית ביהודה ושומרון שונה מהותית מכל מועצה אחרת. חלק מחובותיה הוא לשמור על קרקעות הלאום שהמדינה הפקידה בידיה על פי החוק בישראל, מועמד לרשות כל חבר כנסת תקציב של כמה עשרות אלפי שקלים בשנה המיועד ל"קשר עם הציבור". מדי שנה בודק מבקר המדינה את השימוש שעושים חברי הכנסת בתקציב הזה. מפעם לפעם מתפרסמות בתקשורת ידיעות מרעישות על חבר כנסת פלוני שרכש מתקציב זה מכונת אספרסו או מצלמה, והציבור מצקצק: אלה מושחתיך, ישראל. לפני שנים אחדות, בהיותי חבר כנסת, קיבלתי לידי את טיוטת דוח המבקר בענייני והופתעתי לגלות שהמבקר ציין לרעה כי בחלק מהסכום השתמשתי להדפסת חוברות...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דוח חריף של מבקר המדינה: "פגיעה בעקרונות השוויון, החיסכון והיעילות" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-609744</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkUIwF7Mi3K3FAaCC5OeqYqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:01:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-609744" target="_blank"&gt;דוח חריף של מבקר המדינה: "פגיעה בעקרונות השוויון, החיסכון והיעילות"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;המועצה האזורית בנימין סופגת מיוסף שפירא ביקורת חריפה. ח"כ סמוטריץ', שהיה חלק מהעמותות: "משרד המבקר שרבב את העמותות כדי לנקום בי". ח"כ שפיר: "חבורת מאפיונרים" דוח מבקר המדינה על השלטון המקומי עמוס בהערות רבות על מנהלים לא תקינים ועל חשד לעבירות על החוק, אך התייחסותו למועצה האזורית בנימין תופסת את הכותרות לאור הליקויים הקשורים לשתי עמותות, אופ"ק ורגבים, אשר ח"כ בצלאל סמוטריץ' היה קשור אליהן בעבר. על פי מבקר המדינה, נמצאו ליקויים אשר דורשים התערבות דחופה על מנת להחזיר את המצב למנהל התקין. בדו"ח הביקורת על המועצה האזורית בנימין נטען כי: "נמצאו ליקויים רבים בהתנהלות המועצה, חלקם חמורים. עם התחומ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>דוח מבקר המדינה על הרשויות המקומיות: "תפקוד לקוי, חשש לפגיעה במנהל התקין" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-609732</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKNOZiswqT3Ey6hThHTL3cqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:01:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/israel/Article-609732" target="_blank"&gt;דוח מבקר המדינה על הרשויות המקומיות: "תפקוד לקוי, חשש לפגיעה במנהל התקין"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;יוסף שפירא העביר את רשמיו ובין היתר נמצא כי בהרצליה מנסים להכשיר מבנים, בחולון המנכ"לית מעורבת במנהל לא תקין ובבאר יעקב יש קריאה להתערבות היועמ"ש "הליקויים שהועלו בביקורת, שחלקם היו חמורים, מלמדים על תפקוד לקוי של חלק מהרשויות המקומיות שנבדקו, עד כדי חשש לפגיעה בעקרונות המנהל התקין, השוויון, היעילות והחיסכון" – כך קובע מבקר המדינה, השופט בדימוס יוסף שפירא בדו"ח ביקורת נוקב על השלטון המקומי לשנת 2017: "חלק מהרשויות המקומיות שנבדקו לא שמרו כנדרש על הקופה הציבורית. דרך פעולה כזאת היא חמורה ועלולה להביא לפגיעה באמון הציבור במערכת השלטונית", מתריע שפירא - "משרד מבקר המדינה מפנה את תשומת ליבו של ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>משתינים מהמקפצה על בסיס יומי: חטא היוהרה הגדול של מחנה הימין - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/journalists/Article-607274</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiVDp8n3IxfjpTL2DQdx_oqGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4w1IGfAQ</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:44:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/journalists/Article-607274" target="_blank"&gt;משתינים מהמקפצה על בסיס יומי: חטא היוהרה הגדול של מחנה הימין&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;הימין בשלטון ולא סופר אף אחד ממטר, אבל לא לעולם חוסן. אחרי שהתאהב באנשי השמאל מהקיבוצים, פנחס ולרשטיין פונה להסדיר את המאחזים ובטוח שימצא את הפתרון בטרגדיות היווניות הכל מתחיל טוב, ואז כל מה שיכול להשתבש - משתבש. והשאלה “למה זה מגיע לגיבור?" נענית בתשובה אחת: הוא לקה בהיבריס. הגאווה הפושעת הפילה אותו לתהומות, והוא פוגש אותן כשברקע מחיאות הכפיים ודמעות הצופים. לפני 22 שנה השמאל היה בשלטון, ונדמה היה שיישאר לעד. היהירות שלו רמסה כל מי שחשב אחרת. יצחק רבין ז"ל היטיב להדגיש את התחושה בהתייחסו למאות אלפי המפגינים נגד הסכמי אוסלו, כשקרא להם “פרופלורים" ובדבריו רמז שהם יכולים להסתובב עד כלות הימים...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item><item><title>ליברמן: "אין מחלוקת עם רוסיה על אזור החיץ - לא דובים ולא זבובים" - מעריב</title><link>http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-603195</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElEquP_bGJ9osjV1vmGRH0qGAgEKg8IACoHCAowmaqfCTDs-G4wlP-eAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:33:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maariv.co.il/news/politics/Article-603195" target="_blank"&gt;ליברמן: "אין מחלוקת עם רוסיה על אזור החיץ - לא דובים ולא זבובים"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;מעריב&lt;/font&gt;&lt;p&gt;שר הביטחון ביקר באתר הבנייה של היישוב עמיחי, שנועד למפוני עמונה וטען כי אין מגבלות על הבנייה ביו"ש, ואמר: "קצב הבנייה בהתנחלויות - הגבוה מאז שנת 2000" שר הביטחון אביגדור ליברמן קיים הערב (רביעי) סיור במועצה המקומית בנימין ביהודה ושומרון, וקיים במקום מסיבת עיתונאים, במהלכה התייחס לנושאי היחסים עם רוסיה, הנוכחות האיראנית בסוריה והבנייה בהתנחלויות. בנוגע לפרסום מהבוקר, בו נטען כי יש בין ישראל לבין רוסיה מחלוקת בנוגע לאזור החיץ בין הגבול לבין האזורים בהם כוחות איראנים וכוחות החיזבאללה יוכלו להקים מחנותיהם, הכחיש ליברמן שיש מחלוקת וטען כי מדובר בהמצאה של התקשורת. "לא הייתה שום מחלוקת על אזור חיץ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maariv.co.il">מעריב</source></item></channel></rss>