<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>曾鈺成 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREl6T1RSeEVnVjZhQzFJU3lnQVAB?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:33:40 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>陈凯欣受建制阵营眷顾 动员庞大人手物力拉票 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-voter-11262018085532.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbSQhsIjBngGC4OUE98doIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-voter-11262018085532.html" target="_blank"&gt;陈凯欣受建制阵营眷顾 动员庞大人手物力拉票&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;首次出战立法会的陈凯欣，在当选后终承认是建制阵营，她一直获亲中政商名人空群而出造势拉票，有消息更透露，中联办于选前一周已通令各大亲中社团及商会动员，每日发出逾百讯息轰炸每位会员，及传送模拟投票短片「指示」硬销陈凯欣。有学者指结果已反映其选前「淡化」建制背景的策略凑效。（覃晓言 报道） 立法会九龙西选区补选尘埃落定，由获建制派力捧的陈凯欣当选。据建制派内部消息透露，在选举前一星期，各大亲中商会及社团都收到中联办内部指示，必须全力动员「硬销」陈凯欣，除了派人逐一致电通知所有会员参与投票，又每日广发逾百个「提示」讯息予每位会员，甚至传送自制的模拟投票教学短片，明确指示须把选票投给5号陈凯欣。 事实上，陈凯欣一直受到建制派眷顾，其Facebook专页曾贴出多位政商界及前高官猛人助选团拉票的相片和短片，包括前上司、食物及衞生局前局长高永文及建制派议员倾巢而出，还有已退任的两代立法会主席范徐丽泰、曾钰成；两代保安局前局长叶刘淑仪及黎栋国、警队前「一哥」邓竟成和曾伟雄等，连基本法委员会的前任和现任副主任梁爱诗及谭惠珠，亦曾落区力撑，阵容庞大。 陈凯欣在当选后，公开承认其理念和建制派「绝对非常吻合」，但她否认「受西环照顾」，继续塑造「政治素人」形象。香港大学社会科学学院讲师丘梓勤表示，其实外界一直盛传陈凯欣与建制派关系密切，而她在当选后才承认归属建制阵营，明显是选举策略，并成功抢得中间派选民...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>梁国雄涉滥用公共资源进行竞选活动 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-leung-02102017062311.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNvPNWdCQMIqKglJp2iC8EqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-leung-02102017062311.html" target="_blank"&gt;梁国雄涉滥用公共资源进行竞选活动&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港立法会议员梁国雄被质疑公器私用，滥用立法会资源做竞选活动，有建制派议员要求立法会作出谴责。立法会行管会下星期一会开会商讨。(林国立 报道) 梁国雄星期三在另外4名民主派议员陪同下，在立法会发布会室举行记者会，宣布收集市民提名，参选下届行政长官。 民建联的葛佩帆质疑，梁国雄是用立法会的资源，做自己的竞选活动，属公器私用，已向立法会主席投诉。她接受本台访问时指，立法会行管会应考虑谴责梁国雄。 葛佩帆说：所以我觉得梁国雄议员利用立法会设施，因为立法会设施都是公共设施，都是公帑，去做他的个人参选的一些宣传活动并不恰当，所以我认为上次行管会所说的，立法会议员不能用立法会设施，去选立法会活动，亦应该适用于其他选举，包括行政长官选举，梁国雄议员亦不可能不知道这些规矩，亦懂得避嫌，行管会应该要去处理，和谴责梁国雄议员。 梁国雄就回应指，有关的争议并无意义，他指出，上届立法会主席曾钰成发出禁令，是针对立法会议员，不应用立法会设施和资源竞逐连任，今届主席梁君彦重来没有延续有关禁令，禁令亦没有指明，是否适用于其他选举。 梁国雄说：大家都不用争辩，第一那个所谓禁令，是曾钰成叫我们，在上届立法会完结后，不要利用这里做立法会选举的场地，但梁君彦主席没有下过一个命令，上届立法会就这样，特首选举大家也记著不要，我也要请教梁君彦，他在何时何月何日，延续了这个禁令，他喜欢谴责就谴责吧。 他又指，自己目前只是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港人辩论一国两制实践及未来 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-hk-seminar-on-one-country-two-systems-20170619/3906353.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdbJZEWfHYEpkvOuH3kLdIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:03:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-hk-seminar-on-one-country-two-systems-20170619/3906353.html" target="_blank"&gt;港人辩论一国两制实践及未来&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在香港回归20周年前夕，由前政务司司长陈方安生等人发起的“公民实践培育基金”，近日在港大举办“2047：香港何去何从？”的论坛，邀请多位重量级人士讨论香港20年来的历程，探讨未来的发展。 在香港回归20周年前夕，由前政务司司长陈方安生等人发起的“公民实践培育基金”，近日在港大举办“2047：香港何去何从？”的论坛，邀请多位重量级人士讨论香港20年来的历程，探讨未来的发展。 致力于维护香港核心价值的公民实践培育基金，星期六邀请前立法会主席曾钰成、前基本法起草委员李柱铭大律师、前立法会议员吴霭仪大律师、香港众志主席兼立法会议员罗冠聪先生，以及电影策划人兼导演伍嘉良，参与公民实践论坛，与2、300观众分享对未来30年的前瞻，讨论香港二次前途。 由乐观转悲观 基金会创建人之一的陈方安生致辞时表示，过去5年让她从一个对一国两制充满信心的乐观支持者，变成“一半空”悲观者。她强调，“过去五年这么多动荡及成为国际新闻的事件，包括2014年雨伞运动、2015年铜锣湾书店人员被绑架及拘留等，实在令人感到沮丧。加上香港的高度自治不断被侵蚀、管治质素下降、中联办持续干预香港内部事务、香港的新闻自由及核心价值受到严重威胁”。 陈方安生表示，港人最希望听到的，是即将访港的习近平主席可以为香港带来正面讯息，就是向港人确保，中央政府仍会紧守“一国两制”的承诺，中央政府仍对香港抱有愿景和信心。 陈方安生还表示...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>【林忌评论】特首烂橙烂斗烂 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-12192016075906.html?encoding=simplified</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-UHmacp4-swgSoDZ1SF08qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-12192016075906.html?encoding=simplified" target="_blank"&gt;【林忌评论】特首烂橙烂斗烂&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;自中共迫退梁振英以来，香港各界的讨论重心，转变成为下届特首候选人的讨论；几个月不断化身成为「习近平代言人」，在香港批判「乱港四人帮」的成报，一再反驳港共西环的喉舌，如所谓「换人、不换政策」的讲法，直指「换人，就是要换政策」，即指香港下届特首需要放弃梁振英的强硬路线，因为此路线在目前的国际形势下，对中共弊多于利。 然而确有很多分析认为，中共对香港不会改变强硬的路线，由DQ立法会参选人，以至释法针对民主派当选人，这些不久之前的恶行，都显示这些指令来自中共的最高层，而不只是梁振英或其派系；因此对于北京态度的指标，仍要视乎北京选择「祝福」的特首才可得知。 叶刘淑仪上周宣布参选特首，一直有指其为西环的「副选」备用人马，而其政纲却一致劣评，不但在政治立场上极强硬与保守，而且在民生问题上更几乎交白卷；2012年梁振英参选时，虽然乱开空头支票，但显示其对民生问题的源头，是有一定的掌握；2016年叶刘淑仪二度参选特首，不计目前意向仍然未明的曾钰成，是目前所谓有意竞逐者之中，唯一曾于2012年试过参选的一个，然而叶刘虽然强调土地问题的重要，却除了开出「努力搵地」的空口承诺之外，几乎没有任何解决方法；至于「参考年轻人承受能力」去卖居屋，这种空泛之极的承诺，相信会成为梁振英式的「港人港地」──即完全烂尾的废话。 更可笑的是叶刘的教育政策，一方面说教育制度「太功利」，要加强人文学科的教育云云，同一时间...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政府新班子即将公布 林郑月娥强调如实反映港人意见 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-carrie-06172017104208.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdKVN7fh9Yf8aI7tvQHu40qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-carrie-06172017104208.html" target="_blank"&gt;政府新班子即将公布 林郑月娥强调如实反映港人意见&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有消息透露，香港特区政府新班子名单，最快将在周三（21日）公布。而候任特首林郑月娥强调，会做好桥梁角色，绝对不会隐瞒，如实向中央反映香港市民的意见。（戴维森 报道） 还有2个星期，就到新一届特区政府上台。有消息指，中央最快会在周三（21日），按照候任特首林郑月娥的建议，公布委任特区政府新班子名单；而林郑月娥亦将率领候任三司十三局官员会见传媒。 林郑月娥周六（17日）出席电台节目表示，组班工作已经大致完成，比现届班子有较多公务员出任问责官员，有信心很快落实竞选政纲的政策，其中最快会是增加50亿元教育开支。 林郑月娥：我形容是1个实干型的班子，我与这班子中差不多每1个成员都不需要有任何的磨合，我们一上任就可以做，何时会见到成果，快至第1个月会见到我们在优质教育方面初步的成果。 对于现时行政立法关系紧张，林郑月娥同意要优先处理，避免阻碍社会发展； 她指施政讯息发放是很重要，会要求问责团队做好政策解说工作。 林郑月娥说：真的要和立法会多党派议员，好好坐下谈，甚至谈很长时间都要谈得通，不要随意说这是“大白象”，那又是“大白象”。最好的政策，如果政府表达不清楚，理据不充分，很容易在今日的环境中被人“骑劫”，说成另一套，若要“翻身”就很痛苦。 她期望在5年的任期能够带给香港市民，特别是有些焦虑及迷惘的青年人，有更好的前景及盼望。她指当然未必可以令到现在的青年人马上买到楼，但要他知道当工作一...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港府司法覆核4议员资格 高院开庭聆讯 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-appeal-03012017060757.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrvxDxCb7QSyPRyuOVJz0gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-appeal-03012017060757.html" target="_blank"&gt;港府司法覆核4议员资格 高院开庭聆讯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;政府入禀司法覆核，挑战4名民主派立法会议员宣誓无效，要求法庭宣布他们丧失议席，案件在高等法院开审。梁国雄表示对官司有信心，刘小丽就批评司法覆核是政治打压。(林国立 报道) 4名民主派立法会议员梁国雄、刘小丽、姚松炎和罗冠聪的宣誓覆核案，星期三在高等法院开审，4人到庭应讯，多名民主派议员和市民到场声援。 刘小丽接受本台访问时批评，政府入禀挑战他们的议员资格，以公帑和他们打官司，他们就要以私人财产应战，加上人大释法，整件事都是政治打压。 刘小丽说：这个的确是个政治打压，甚至政治迫害，因为律师费相当沉重，亦没有法援，政府是用公帑，我们是用私人财产，万一要上诉，甚至去到终审法院，是一个非常奢侈的费用，个人议员真的非常难应付，而这个事后的释法，追加的追溯力亦明显是一个莫需有的政治打压。 社民连的梁国雄就对本台指，只要法官能坚守原则底线，就有赢官司的信心。 梁国雄说：我有百份之400的信心，如果香港的法官能恪守普通法中，宣誓及声明条例的解释，但现在因为释法了，就看我们的高等法院的法官，能否守著底线，我自己觉得最重要的，是议员的选票是最重要的。 他又指，以往他亦曾入禀司法覆核，挑战立法会主席曾钰成剪布的决定，当时法庭以不干预立法会为由判他败诉，但现在看到法庭已经改变这个原则。 梁国雄说：我曾经来过高等法院打官司，挑战曾钰成剪布，是剥夺我作为议员的权利，法庭的判决是，法院是尽量不会理立法会的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>特首选举民调 曾俊华大热 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-ce-12082016070236.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuK5tWENC7Fx8hJP-ERit8qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-ce-12082016070236.html" target="_blank"&gt;特首选举民调 曾俊华大热&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;距离香港特首选举只有三个多月，但选前气氛罕见平淡，除现届特首梁振英仍未表态是否角逐连任外，至今只有两名人士表明竞逐，而被视为热门的人选全未有积极表现。有传媒委托港大做民调，潜在候选人中，财政司司长曾俊华的支持度大幅抛离其他人，包括现任行政长官梁振英。曾任保安局局长、现行政会议成员叶刘淑仪，预计下星期四宣布参选。(林国立 报道) 网上网体《香港01》委托港大民意研究计划，星期一到星期二以电话访问516名香港人，问他们若明天可投票，会支持当前6名热门人选，曾俊华、梁振英、林郑月娥、曾钰成、胡国兴和叶刘淑仪之中哪一位，结果显示，3成人选择曾俊华，比9月同一个调查多1.4%，排第二的是前立法会主席曾钰成，有约14%人支持，梁振英的支持度，只得6.9%，在6人中排尾二，支持度更比上次调查跌了4%。叶刘淑仪支持到就有6%，排在最尾。 民主党就针对行政长官梁振英进行另类调查，由上月10日至26日，电话访问810名市民，69%表示不支持梁振英连任，支持他的只有19%。接近7成人认为，梁振英在任近5年，香港整体环境变差，若他连任的话，6成人对香港前景会减少信心。 民主党立法会议员尹兆坚接受本台访问时认为，结果显示梁振英得不到市民认同，不应竞逐连任。尹兆坚呼吁，中央不要盲撑梁振英，相信民意亦会改变中央对特首人选的决定。 尹兆坚说：北京在选举的操控，和选择人选的时间，有一套逻辑，要一个控制到的人，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>《国歌法》须在港实施 本地立法会聆听市民意见 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-forum-09022017104316.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLjsy-KgMJF9NP4g_PPdMgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-forum-09022017104316.html" target="_blank"&gt;《国歌法》须在港实施 本地立法会聆听市民意见&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;全国人大常委会己经通过《国歌法》，并在10月1日实施；而《国歌法》会列入《基本法》附件适用香港，政制及内地事务局局长聂德权表示，政府将会透过本地立法，制定适合香港的《国歌法》。(谭丽 报道) 聂德权周六(2日)出席１个座谈会后表示，香港会按照本地的法律和司法制度，并在立法过程中聆听市民的意见，制定适合香港的《国歌法》。 聂德权说：我想在《国歌法 》，它最重要的原则是，国歌是国家的1个象徵和标志，所以必须要尊重国歌，我相信这是没有人有异议的。在过往，在《国旗法》、《国徽法》都是一些全国性的法律，在附件三适用于香港特别行政区。我们透过本地立法去制定法律。所以在立法过程当中会聆听和了解(市民)意见，和依照本地的法律和司法制度，作出1个合适本(香)港的法例。 立法会前主席曾钰成认为，《国歌法》一定会配合香港的实际情况，任何刑事的行为都会有非常准确和合适的定义，他呼吁香港人不用担心，应该对政府和立法会有信心。 曾钰成说：《国歌法》在香港实施是用本地立法，而不是直接颁布内地的《国歌法》。因为法律要符合香港的实际情况，以及符合香港原有的法律制度，所以我们应该很有信心，将来出来的国歌条例是完全符合香港社会的实际情况，不会有一些规定是与香港社会历来的价值观念和一直信奉的法治精神有任何抵触。 行政会议成员叶刘淑仪出席电台节目时表示，国歌有如国旗和国徽，都是代表国家，理应受到保护。她相信政府在立法...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>曾钰成透露参选特首被劝退 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-election-03152017081056.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLmhkM5V1XF7yWVrDdFiKsqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-election-03152017081056.html" target="_blank"&gt;曾钰成透露参选特首被劝退&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港前立法会主席曾钰成，首次透露参选特首受到干预，被接近中央的人士劝退，但他未有透露劝退者的身份。而特首选举大热门林郑月娥，就为自己的言论辩护，解释不会因民望低就会辞职。(林国立 报道) 建制派重量级人物、前立法会主席曾钰成，接受前民主党主席刘慧卿访问时首次透露，自己曾考虑竞逐特首，但得到讯息，知道中央不支持他。 曾钰成说：我曾经向有些应该说，知道北京意图的人说，如果没有人出来，我就出来选，接著我真的收到，过了一段时间，说不会支持我，我就放下心头大石，如果去到一个地步，是中央觉得一定要下定决心不让你当选，那也没意思。 曾钰成又点评3名特首候选人，星期二晚出席电子传媒行政长官选举辩论，指胡国兴明显准备不足，而曾俊华及林郑月娥都准备得不错，但认为辩论的表现，不会对民意有太大影响。 选举大热门林郑月娥星期二在辩论中指，如果香港主流意见令她无法担任行政长官，她会辞职，引发广泛讨论，本身是选委的港区全国人大田北辰批评，林郑月娥的说法缺乏政治敏感度，难以支持她。 田北辰说：她的政治敏感度不高，辞职(说法)令我大跌眼镜，如果她说主流民意认为她不应该继续做，她会考虑辞职，她有没有想过现在的民调，她是负值曾俊华是正的，曾俊华只有单位数字反对，但她有百份之40多(反对)，如果今天看主流民意她根本不应该参选，这件事说出来多麻烦，你说做了特首后会辞职，那你今天为何要参选呢。 林郑月娥星期三出席金融服...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政界强人同撑23条立法 民主派称反对到底 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-subversion-11282016074400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkMVa-p5LOKjEHqec4rJMcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-subversion-11282016074400.html" target="_blank"&gt;政界强人同撑23条立法 民主派称反对到底&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港立法会两名前主席曾钰成和范徐丽泰，同时认为来届特首应该要就23条立法，范徐丽泰更指，不愿意提出就23条立法，是＂不合格＂的特首参选人。民主派议员指，反对23条立法是香港社会的共同底线，会坚决反对到底；建制派就同意23条立法有迫切性。（林国立 报道） 全国人大常委、前立法会主席范徐丽泰，星期日出席电台节目时指，香港现时有人鼓吹港独及分裂国家，下届特首有必要研究就基本法23条立法，所有下届特首参选人都应该承担这个责任，否则是＂不合格＂。 刚卸任的前立法会主席曾钰成亦认同，23条立法是特区政府的责任，香港特区成立快将20年，下届政府仍不考虑立法＂好难交代＂。 香港众志主席罗冠聪接受本台访问时指，反对23条立法是香港人的共识和底线，会抗争到底。 罗冠聪说：反对23条立法，基本上都是香港民间社会的共识，不管他们要如何和共产党交代，都有很明显的声音，要反对23条本地立法，我相信这件事一定要反对，北京政府一直都在寻找空间，希望将23条立法重提上本地政治议程上，过去一直都有这样做，当然如果香港本地的首长，要有这些条件才能获北京政府青睐，才能做特首，这是很可悲的事实。 本身是律师的建制派议员梁美芬则向本台指出，近年香港社会出现港独自决等政治主张，23条立法有迫切性，亦是她决定是否支持特首参选人时，会考虑的条件。 梁美芬说：出了一些像香港民族党，港独的行径，我觉得令大家真的觉得，我们不可以再...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>未来5年不宜重启政改 民主派指须落实普选 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-reform-04222017111427.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLlj0qiXAB506WfsDG27MwqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 15:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-reform-04222017111427.html" target="_blank"&gt;未来5年不宜重启政改 民主派指须落实普选&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中联办法律部部长王振民表示，香港未来5年应该先集中处理民生问题，并不适宜重启政改；有民主派批评说法，认为落实普选是特区政府的责任。（刘少风 报道） 香港候任特首林郑月娥还有2个多月就上任，民主派人士都希望她能够撇除人大“831”框架重启政改，修补社会撕裂。 中联办法律部部长王振民，周六（22日）在北京出席纪念香港回归20年研讨会后表示，香港未来5年未是合适的时候重启政改，强调中央不会改变“831”决定。他认为，应该先集中处理民生问题，否则香港有机会变成中东的国家一样。 王振民说：你觉得我们（应该）别的事情都不干就只处理政改吗？我觉得我们不可能同时做那么多事情，现在香港社会撕裂主要是经济民生、发展的问题，没有解决好，不是一（推出）政改就把这个问题解决了。全世界那么多国家都把时间搞（放）在民主上，最后结果是甚么？似乎结果都是像中东、像很多地方，普选之后都是内战、内乱，天天产生那么多难民到世界各地，这都是政改造成的结果。 公民党成员、立法会议员兼专业议政召集人郭荣铿周六接受本台访问时表示，每一届政府都有责任去推动政改，如果5年也不推动政改是消极的态度。对于王振民指未来5年应该先集中处理民生，郭荣铿指民生和政治问题是挂鈎。 郭荣铿说：如果我们在这5年袖手旁观的话，是浪费光阴，所以如果5年也不去处理这个问题的话，是不负责任的态度，作为政府或中央，也有责任去修补社会撕裂，制造1个空间和气...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>智库组织建议23条立法和政制改革同步谘询公众 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-consultation-08272018095130.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRVo8VA7YK1iK_GtAtiKHkqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-consultation-08272018095130.html" target="_blank"&gt;智库组织建议23条立法和政制改革同步谘询公众&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港建制派智库组织「香港愿景计划」发表研究报告，建议23条立法和政制改革同步谘询公众，同时也建议在《基本法》中确立中联办职能和角色。不过有泛民议员认为，若无法实现真普选，担心23条立法后会滥用，进一步箝制香港人的自由。（文宇晴 报道） 由前立法会主席曾钰成担任召集人的智库「香港愿景计划」发表的研究报告，建议23条立法和政改谘询同步进行。曾钰成于周一（27日）出席港台节日中表示，23条立法与普选的关系密切，但是现时公众的争拗是围绕著是否要在「831框架」下推行普选，但将23条立法和政改同步谘询，则有利拓阔中央和泛民之间的协商空间，减少分歧。 曾钰成说︰一提到普选，北京会说「831框架」，但泛民就说「831框架，一定反对」，就不会再讨论下去。大家退后一步来看，到底我们现在想要我们的政制如何发展，甚至「831框架」双方应该比较实际一点去讨论，里面有什么是中央认为是底线不能动的。有人说，就算在「831框架」也可以探讨一下提名门槛能否放宽。 本身是大律师的公民党立法会议员杨岳桥指出，包括叛国罪、分裂国家行为、煽动叛乱罪、颠覆国家罪同埋窃取国家机密等，涉及国家安全内容的《基本法》23条立法争议声不断，是因为如果没有民主的制约，香港人担心23条立法后会滥用，特别是经历了国务院强调中央对香港拥有「全面管治权」的一国两制白皮书、两伞运动等事件后，香港人对于一国两制充满了质疑和忧虑。因而杨岳桥认...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港立法会否决对主席梁君彦提不信任动议 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-motion-07122018100138.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_h6jUuL-2YG4Yczoy40h8qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-motion-07122018100138.html" target="_blank"&gt;香港立法会否决对主席梁君彦提不信任动议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港立法会反对派和建制派争议不断，反对派在今届会期最后一个议案，提出对立法会主席梁君彦的不信任动议，批评他在审议一地两检条例期间，主持会议滥权随便驱逐议员，建制派指梁君彦的做法没有违规，亦有法律基础，议案最终在建制派反对下被否决。（林国立 报道） 立法会今个年度最后一次全体会议最后一个议案，是由卫生服务界的李国麟提出，对主席梁君彦的不信任动议。多名反对派议员先后发言炮轰梁君彦，早前主持审理一地两检条例的会议，粗暴为发言时间划线，又多次滥权将反对派议员赶走。 民主党的尹兆坚接受本台访问时批评，梁君彦是香港议会历来最差的主席，过去即使一直由建制派垄断主席位置，但范徐丽泰、曾钰成等前主席，起码会尝试讲道理，但梁君彦只懂得有权用尽。 尹兆坚说︰梁君彦应该是我们香港历史上最烂的议长，粗暴野蛮地不按议事规则行事，双重标准搬龙门，已经失去我们对立法会主席应有的信任和尊重，过去就算有不同派系的主席，通常都是建制派，都会尝试以理服人，今届的立法会主席没有这个能力，连解答为何可以做出这个决定都不懂，到最后只会野蛮说一句「我已经作了裁决你坐低」。 公民党的陈淑庄就对本台表示，虽然梁君彦表现恶劣，但建制派一定会力保他，预料议案一定会被否决，但他们都要提出留下纪录。 陈淑庄说︰是时候和梁君彦，做了两年结一结数，都可以看到虽然动议未必能通过，但我觉得这一步是重要的，尤其是过去几个月，我们看到梁君彦可以说...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>行政长官答问会郑若骅大宅僭建成焦点 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-sj-01112018054052.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7pEgzrcJgnKkAt76ZBH-gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-sj-01112018054052.html" target="_blank"&gt;行政长官答问会郑若骅大宅僭建成焦点&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港行政长官林郑月娥到立法会出席答问会，民主派继续狙击新任律政司郑若骅的大宅僭建风波，质疑郑若骅说谎，林郑月娥就强调相信郑若骅没有隐瞒。建制派建议日后政府官员品格审查可否加入大宅僭建栏目，林郑月娥表示愿意，但担心日后难以再找人加入政府。(林国立 报道) 继屋宇署后，地政总署和差饷物业估价署，星期四派人到郑若骅住宅，实地视察及搜集资料，地政总署表示会进谘询法律意见，研究有否违反地契条款。 而星期四早上，行政长官林郑月娥出席立法会答问大会，进场时受到民主派议员高叫口号抗议。 民主党邝俊宇提问时质疑，郑若骅指是因为太忙，无留意家中有500尺地库，是侮辱市民智慧 。 邝俊宇说：这么大个地库都留意不到，你是否当香港人是傻的，你其身不正、何以律人。 林郑月娥就回应表示，明白公众未必接受这解释，但她仍相信郑若骅不是有意隐瞒。 林郑月娥说：我亦明白，大家对现在说忘记了、很忙、或没有警觉性敏感度不足，好像很难以接受，但我在这里都希望大家用一个包容的态度，基于我掌握的资料，我仍认为郑若骅资深大律师，不是刻意隐瞒大家。 苹果日报星期四报道，根据郑若骅买楼时的地契，列明当时物业并无地库，公民党陈淑庄就质疑，郑若骅是否欺骗银行。林郑月娥回应表示，犯法与否不应该由她来答。 建制派的田北辰，关注林郑月娥会否在日后政府官员的品格审查中，加入僭建审查。 田北辰说：以后品格审查，可否加入这件事，由屋宇署为每位潜...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>冲击立法会案 终审法院驳回１被告上诉申请 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-appeal-01102018082512.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1n6JSoGaW8kcBqcdCvKdwqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-appeal-01102018082512.html" target="_blank"&gt;冲击立法会案 终审法院驳回１被告上诉申请&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法会财务委员会在2014年中审议新界东北发展计划拨款时，有示威者冲击立法会的案件，13名男女事后被裁定非法集结罪成，判予社会服务令；律政司其后向上诉庭申请覆核刑期，他们被改判入狱8至13个月。 其中改判13个月的１名被告梁晓旸，在高等法院上诉失败后，去年8月再向终审法院申请上诉许可，终审法院5名法官周三(10日)听取陈词后，驳回有关“妨碍公职人员执行职务罪”的上诉申请；而被告提出的“非法集结罪”申请上诉早前已遭驳回。 梁晓旸的代表大律师戴启思陈词表示，当日警方人员并非由曾钰成以立法会主席身份，授权及邀请进入立法会，因此警员并非以「立法会人员」身份行事，不构成“妨碍立法会人员”；戴启思又质疑即使是「立法会人员」，当日亦无法律理据阻止公众进入立法会大楼。 惟终审庭法官认为，示威者意图阻碍拨款会议，立法会保安人员有法理依据去防止意图扰乱秩序的人进入大楼，但戴启思反驳指，相关法律依据应在确实有人作出扰乱秩序的行为时才生效。 终审庭听罢上诉人陈词后毋须律政司补充，驳回上诉人的申请而相关理据会稍后会以书面交代。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【硕破天惊】被嘲百倍奉还是「抛浪头」，泛民该知耻近乎勇 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/jctk/jctk1-12222017101717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqTcjZbBrwf2Ws3L9TJ73cqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/jctk/jctk1-12222017101717.html" target="_blank"&gt;【硕破天惊】被嘲百倍奉还是「抛浪头」，泛民该知耻近乎勇&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;上周五建制派一如预期，成功修改了议事规则，民主派召集人莫乃光说：「今天没有输」，又说将来要「百倍奉还」，这豪言壮语未有激起泛民支持者的和应，反而坊间挖苦者众。中大教学助理莫哲暐在网上发文比喻这是战败了的将军拒绝承认战败，是全盘失败的开始，又批评公民党主席杨岳桥只懂「搞笑」「呃like」建立形象，在重要关头却仍视抗争为玩乐，是不断挫败士气，文章在网上传阅者甚广。 立法会前主席曾钰成又发文嘲弄「百倍奉还」是空话：「假设他们（泛民议员）不会冒违法的风险；在已修改的议事规则的框架内，他们可以怎样抗拒他们认为是「恶法」的通过？」暗示这种空话是「政客们的家常便饭」，人们不必当真。 泛民议事规则守护战溃败，输人也输阵，本来说「今日修改议事规则，明日廿三条立法」，话音刚落，特首林郑月娥却接受港台访问时直言廿三条立法不在明年议程，泛民一拳犹如打了个空。多方消息传出民望甚底的律政司司长将于下周辞任，取而代之的是人称「公职王」的资深大律师郑若骅，来年将极可能领导极具争议的「国歌法」及「一地两检」等立法工作，才刚溃败的泛民主派，在圣诞节及新年假后，可有重整旗鼓的良方？ 主持：郑宇硕、曹嘉超 （以上评论纯属主持人个人观点，并不代表本台立场。）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港学者在美国论坛指香港自由度继续恶化 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/us-forum-11162017064953.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw37vrtKwhY-RG9NJAu1lkqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/us-forum-11162017064953.html" target="_blank"&gt;香港学者在美国论坛指香港自由度继续恶化&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在美国一个以香港回归20年为主题的学术论坛上，来自香港的学者和政论人士，都认为香港的政治环境持续恶化，学术和新闻自由亦遭压缩。(黄小山 / 林国立 报道) 香港回归20年论坛，周三(15日)在美国南加州大学举行，历时5个小时。 香港多名学者及法律界人士应邀出席，包括香港大学的政治系学者卢兆兴、法学院副教授、占中发起人戴耀庭、香港中文大学政府及公共行政学系副教授马岳、前香港立法会主席曾钰成、前立法会议员李柱铭、时政评论员程翔等，各人也发表了专题演讲。 占中发起人戴耀庭接受了本台记者的专访。他坦承，香港的自由之路实际上已被封闭，现在的香港事实上成了一种半威权的社会。 戴耀庭说：在这个雨伞（运动）以前，我叫香港不是民主的制度，但是还是叫半民主的制度。因为我们虽然还没有全面的民主的选举制度，但我们有一个时间表，去发展。可能很慢，但还是往前走。在8.31以后，人大常委决定了这个特首的选举方法，其实已经把走向民主的路给封了。现在香港就是一种比较半威权的一种制度。 戴耀庭还说，在大陆的政治环境不变的时候，香港想要得到民主非常困难，现在需要努力保住香港原有的民主的基础等待时机。 他说：现在中共还有通过现在新的特首对反对声音要打压，可能会更进一步地变成威权。所以，作为香港人，现在最重要的，可能不是怎么样拿到民主，因为这个可能需要在大陆有根本的变化才有可能。现在我们最重要的是怎么守著香港的民主的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>离职后其他机构工作未申报 曾俊华疑违再就业守则 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-tsang-10222017100241.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKAuISksVxGjJMyPiZdjlQqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-tsang-10222017100241.html" target="_blank"&gt;离职后其他机构工作未申报 曾俊华疑违再就业守则&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港前财政司司长曾俊华担任电台节目主持，但未有事先向当局申报，被指涉嫌违反政治委任官员离职再就业守则。曾俊华认为，由于工作不涉及金钱利益，因此没有申报的需要。而政府发言人强调，申报是为了保障公众利益。(谭丽 报道) 曾俊华在离任财政司司长后，早前担任香港大学政治学系客席教授，以及商业电台嘉宾主持，现时又再参与香港电台新一辑《香港故事》的主持。由于事前均未有徵询“前任行政长官及政治委任官员离职后工作谘询委员会”的意见，被指涉嫌违反政治委任官员离职再就业守则。 根据有关守则规定，政治委任官员如欲在离职后1年内展开任何工作，在任何专业机构出任董事或合夥人、或独资或与他人合资经营任何业务或专业服务，必须事前徵询离职委员会的意见。 特首政府发言人表示，特首办曾以电邮提醒香港电台管理层有关情况，但强调不存在任何打压的意图，亦希望曾俊华可以作出申报，否则整个高官离职后工作申报机制，将会形同虚设。 香港电台机构传讯组总监伍曼仪周日(22日)确认收到特首办的通知，但对于叫停节目的説法，她则予以否认。 而曾俊华在回应事件时表示，由于工作都不涉及任何薪酬，因此并无申报的需要。 曾俊华说：这些我都没有任何的钱财交易，不可以説是(工作)，所以我觉得我不需要(申报)。 而政务司司长张建宗周日出席公开场合指出，受薪并非唯一考虑的因素。 张建宗说：工作内容是重要的，性质内容也是重要的。你不收钱不代表你工作的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>