<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>習近平 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFptWmpZd0VnVjZhQzFJU3lnQVAB?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:13:36 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>焦点对话：美中临时停火，习近平改革的最后机会？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20181207-pc-what-may-xi-jinping-achieve-during-the-90-day-us-tariff-truce/4691008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDA9l0taNRNPIxSTzFwOocqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:29:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20181207-pc-what-may-xi-jinping-achieve-during-the-90-day-us-tariff-truce/4691008.html" target="_blank"&gt;焦点对话：美中临时停火，习近平改革的最后机会？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;特习会达成停战九十天的共识，条件是两国就中国结构性问题进行谈判。分析人士认为，除非习近平最后提出的方案让特朗普满意，否则美中两国将战火重启。 特习会达成停战九十天的共识，条件是两国就中国结构性问题进行谈判。分析人士认为，除非习近平最后提出的方案让特朗普满意，否则美中两国将战火重启。现在有一种声音认为，未来九十天是习近平推动中国结构性改革和放松政治控制的时机，这样做不仅可以化解美国对中国的敌意和不满，也能满足国内民众的改革开放诉求。习近平有没有改造中国经济和政治模式的政治智慧？如果习近平推行经济和政治改革，美中两国能否像美国副总统彭斯所说的那样，建立起正常而非敌对的关系？ 参加讨论的嘉宾是：纽约城市大学政治学教授夏明；人权组织“公民力量“创办人杨建利；政论作家陈破空。 夏明说，习近平有多少自由度，或者说他能够做什么？中共党内的权力斗争很明显，从总理一级到前朝元老，都和习近平有分歧。习近平要做，困难很大，必须与大的利益切割、开刀，要真正把中国人长期的发展、中国国家的民主化和中国经济的自由化连在一起。以习近平今天的视野和能力，尤其是他并没有动员中国的舆论或者让中国老百姓感觉到他有松动的可能，我个人感到悲观，觉得习近平只是在买时间。 杨建利认为，目前很多人对于川习会有误读。第一是认为停火了，这是不对的，战争仍在继续，只是没有升级；第二大家问输赢。现在大家都在问习近平在这90天会干什么...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>“华为公主”出席保释听证 指控细节曝光 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E5%85%AC%E4%B8%BB%E5%87%BA%E5%B8%AD%E4%BF%9D%E9%87%8A%E5%90%AC%E8%AF%81-%E6%8C%87%E6%8E%A7%E7%BB%86%E8%8A%82%E6%9B%9D%E5%85%89/a-46643878</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI20EZs2XrbhSa_bpvlifsIqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E5%85%AC%E4%B8%BB%E5%87%BA%E5%B8%AD%E4%BF%9D%E9%87%8A%E5%90%AC%E8%AF%81-%E6%8C%87%E6%8E%A7%E7%BB%86%E8%8A%82%E6%9B%9D%E5%85%89/a-46643878" target="_blank"&gt;“华为公主”出席保释听证 指控细节曝光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）本周五，华为CFO孟晚舟的法庭听证会在加拿大温哥华如期举行。期间，加拿大检察机关要求法庭拒绝孟晚舟的保释申请。无疑给处境并不乐观的中美关系雪上加霜，也加深了全球金融市场的担忧情绪。 孟晚舟是中国电信巨头华为的首席财务官，也是该公司创始人任正非的女儿。上周六（12月1日）,加拿大警方应美国方面的要求,在孟晚舟于温哥华机场停留期间将她逮捕。而就在同一天，美国总统特朗普和中国国家主席习近平还举行了晚餐会，就中美贸易战达成了90天的停战协议。 具体指控终于曝光 孟晚舟被逮捕后，由于实行了报道禁令，所以针对她的指控内容无法被外界得知。如今，报道禁令已经解除。周五保释听证会上的最新消息显示，美国方面指责华为曾利用一家香港的空壳公司向伊朗出售美国制裁令禁止的设备。美方还表示孟晚舟和华为在和伊朗开展业务往来时误导了美国的银行。 孟晚舟突然被逮捕一事得到了北京方面的严厉谴责，同时让外界怀疑中美贸易纠纷休战是否能得以继续，世界上最大的这两个经济体是否可以解决使其关系分裂的复杂问题。 芝加哥全球事务委员会的高级研究员李维(Philip Levy)向美联社表示："我认为这会对美中谈判带来明显的负面影响。"这位美国小布什总统的经济顾问指出："这个有羞辱性的事件就发生在习近平和特朗普共进晚餐的时候，习近平当时根本不知情。这个面子很难挽回。我们可能看到中国采取报复措施，令中美关系继续恶化...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>习近平促朝美相向而行 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-us-north-korea-xi-jinping-20181207/4690871.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxm5JKQmjDmfRkKrpdBIdUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-us-north-korea-xi-jinping-20181207/4690871.html" target="_blank"&gt;习近平促朝美相向而行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平星期五对来访的朝鲜外务相李勇浩说，中国希望朝鲜和美国都作出妥协，“双方相向而行，照顾彼此合理关切”。 中国国家主席习近平星期五对来访的朝鲜外务相李勇浩说，中国希望朝鲜和美国都作出妥协，“双方相向而行，照顾彼此合理关切”。 自从今年6月美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩在新加坡举行历史性的高峰会后，朝鲜半岛紧张局势大为缓解，但是半年过去之后，美朝在具体落实朝鲜弃核的磋商上并没有取得突破性进展。 美国坚持要求朝鲜首先拿出一份其核武器的全部库存清单，并采取具体弃核措施。而朝鲜认为，他们已经采取一些措施，如拆除核试验设施，释放被朝鲜关押的美国人等。 中国此前也曾多次敦促朝鲜和美国都让一步。 在李勇浩访问北京之前，习近平和美国总统特朗普上星期六刚在阿根廷G20元首峰会上会面，期间两人也讨论了朝鲜半岛问题。 李勇浩星期四开始为期三天的中国之行的目的之一被认为是要了解美中两国元首在朝鲜问题上的共识或分歧。在见到习近平之前，李勇浩还同中国外交部长王毅举行了会晤，王毅向他通报了两国首脑会谈的结果。 中国外交部星期五还说，李勇浩对习近平承诺说，朝方继续致力于实现半岛无核化，愿就半岛问题同中方保持密切沟通协调。 韩联社援引没有透露姓名的知情人士提供的消息报道说，李勇浩此访旨在拉近有所疏远的朝中关系。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>【焦点对话】完整版2018.12.7 特朗普对华为动手，为美中90天谈判加温？美中临时停火，习近平改革的机会？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=tZpntHxBQdI</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6glQjA1wJOJfF8z-MeBuIqFwgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw_8Uq</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:09:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=tZpntHxBQdI" target="_blank"&gt;【焦点对话】完整版2018.12.7 特朗普对华为动手，为美中90天谈判加温？美中临时停火，习近平改革的机会？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月7日(周五)【焦点对话】 话题一：美国出手华为孟晚舟，背后有何隐情？ 话题二：美中临时停火，习近平改革的机会？ 主持：宁馨 参加讨论的三位嘉宾是：纽约城市大学政治学教授夏明；人权组织“公民力量“创办人杨建利；政论作家陈破空。 话题一【美国出手华为孟晚舟，背后有何隐情？】 中国通讯巨头华为的创办人任正非的女儿，同时也是华为首席财务官的孟晚舟最近在加拿大被捕，并将引渡到美国受审。中国外交部立即向美加两国“严正交涉”，要求立即释放。但诡异的是，孟晚舟本人申请了媒体禁制止令，使美加当局无法公开她被捕的原因。华为一直否认和政府有任何关系，那为何中国当局将孟晚舟被捕视为重大的外交事件？如果孟晚舟是中国当局声称的那样没有违反任何法律，那么她本人为何要求美加两国不公布她被捕的原因？川普政府在贸易战停战九十天期间高调处理此事，是否会为双方谈判加温？ 话题二【美中临时停火，习近平改革的机会？】 特习会达成停战九十天的共识，条件是两国就中国结构性问题进行谈判。分析人士认为，除非习近平最后提出的方案让特朗普满意，否则美中两国将战火重启。现在有一种声音认为，未来九十天是习近平推动中国结构性改革和放松政治控制的时机，这样做不仅可以化解美国对中国的敌意和不满，也能满足国内民众的改革开放诉求。习近平有没有改造中国经济和政治模式的政治智慧？如果习近平推行经济和政治改革，美中两国能否像美国副总统彭斯所说的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>习近平会晤到访朝外长李勇浩 传欲探听「习特会」成果 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-12072018090919.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQbsblV8tqkBIzaTdHJn1gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-12072018090919.html" target="_blank"&gt;习近平会晤到访朝外长李勇浩 传欲探听「习特会」成果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平周五（7日）在北京人民大会堂，会见到访的朝鲜外长李勇浩，韩联社报道，双方就两国关系发展交换意见，而中方向朝方通报，习近平早前与美国总统特朗普会晤的成果。 综合媒周五报道，有指李勇浩今次访华，主要是探听「习特会」的消息，因为朝鲜即将敲定领袖金正恩是否回访韩国，中方有关说明可能会影响平壤的决定。 报道指较早前李勇浩在钓鱼台国宾馆，与中国外长王毅会谈。 王毅指要推动中朝关系实现更大发展，加强各领域交流合作；而当前朝鲜半岛延续缓和势头，中方希望美朝双方保持对话，平衡解决彼此关注。 而李勇浩表示，金正恩今年三度访华并与习近平会面，两国关系迎来新的发展局面。 他指明年是中朝建交70周年，双方要共同办好庆祝活动，深化传统友谊、加强各领域交往与合作，推动中朝关系迈向更高水平。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>习近平会见朝鲜外相李勇浩 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%bc%9a%e8%a7%81%e6%9c%9d%e9%b2%9c%e5%a4%96%e7%9b%b8%e6%9d%8e%e5%8b%87%e6%b5%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhp-VyCQQDrgLs8QTgMHeMqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:08:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%bc%9a%e8%a7%81%e6%9c%9d%e9%b2%9c%e5%a4%96%e7%9b%b8%e6%9d%8e%e5%8b%87%e6%b5%a9/" target="_blank"&gt;习近平会见朝鲜外相李勇浩&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>加总理指拘孟晚舟不涉政治 华府澄清特朗普事前不知晓 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/huawei-12072018075045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8jBoOmhSz9tkVB1JHAJr0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/huawei-12072018075045.html" target="_blank"&gt;加总理指拘孟晚舟不涉政治 华府澄清特朗普事前不知晓&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在加拿大被捕的华为集团副董事长孟晚舟，周五（7日）召开保释聆讯，加拿大总理杜鲁多指并不涉及政治。美国方面未有公布要求拘捕孟晚舟的原因，但华府官员澄清，总统特朗普在「习特会」前并不知晓行动，又否认拘捕孟晚舟是作为中美贸易谈判的筹码。有熟悉美国的学者认为，孟晚舟被引渡到美国的可能性很高。（文宇晴 报道） 中国电讯网络设备商华为创办人任正非女儿、集团副董事长兼首席财务官孟晚舟，上周六（1日）在加拿大转机时被捕，据指她涉嫌违反美国对伊朗制裁。 加拿大总理杜鲁多周四（6日）回应事件时表示，渥太华政府在孟晚舟被捕前数天，已经得悉执法部门应美国政府要求作出拘捕行动。他指加拿大司法独立，强调事件不涉及任何政治参与或干预，案件已交由法庭处理。 综合外电引述知情人士报道，美国在2016年以来，一直关注华为是否违反美国对伊朗的制裁。直到最近，怀疑华为涉及利用全球银行系统进行伊朗的非法交易，因而寻求加拿大采取行动。而 滙控指目前正配合调查，但不是当局的调查目标。 有关孟晚舟被捕当天，正是中美两国元首在阿根廷会面及晚宴，商议贸易摩擦等问题，白宫国家贸易委员会主任纳瓦罗称，司法部的行动独立，拘捕孟晚舟与中美谈判没有关系。有份出席晚宴的白宫国家安全顾问博尔顿对媒体指出，他事前已收到司法部拘捕行动的通知。而华府官员澄清，特朗普事前并不知晓。 中国国家主席习近平和特朗普会面后，就贸易战达成「休战」90天的共识...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>美中两国竭力控制华为财务总管被捕的影响 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/huawei-cfo-us-china-impact-20181207/4690758.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmADmjq-8rnm3OuOl5-NAIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:54:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/huawei-cfo-us-china-impact-20181207/4690758.html" target="_blank"&gt;美中两国竭力控制华为财务总管被捕的影响&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国首屈一指的技术公司华为的全球财务总管孟晚舟在加拿大被捕，眼下有许多问题依然没有答案。美中两国政府看来正在协作努力控制孟晚舟被捕的影响。 中国首屈一指的技术公司华为的全球财务总管孟晚舟在加拿大被捕，眼下有许多问题依然没有答案。美中两国政府看来正在协作努力控制孟晚舟被捕的影响。 华为财务总管孟晚舟被拘捕的消息震动了全球市场。很多人旋即表示担心这一发展可能会使正在进行中的美中贸易谈判完全脱轨。 就在上个星期的周末，双方还在欢庆美国总统特朗普和中国国家主席习近平的会晤是“一个巨大的成功” 分析家们指出，截至目前特朗普总统及其行政当局对这个问题保持了奇异的淡定。他们还说，特朗普总统在推特上就这个问题保持的克制令人惊讶。 越南富布赖特大学研究中国问题的学者克里斯托弗·鲍尔丁说，从中国的角度来看，孟晚舟被捕是一种政治升级，可朗普政府看来明白这一点。 鲍尔丁说，“我认为未来很重要的是他们（美国行政当局）说这属于相关法律，并尽可能地努力把政治因素排除出去，不管这个案件具体有什么问题。但即使这一事态发展跟特朗普行政当局的任何人完全脱钩，北京也会认为这是政治升级。” 纽约市立大学政治科学和全球事务教授夏明说，孟晚舟被捕是另一个事例，显示特朗普的贸易团队当中有人知道如何利用厉害的招法教训中国。 夏明说，“这只是美国在跟中国进行贸易战时很多招法当中的一招，目的是将所得最大化。我认为孟晚舟被捕应当从...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>情洒万里，命运与共——解读习近平主席四国访问署名文章 - 中國新聞 - China News</title><link>http://breaking-news.space/2018/12/08/%e6%83%85%e6%b4%92%e4%b8%87%e9%87%8c%ef%bc%8c%e5%91%bd%e8%bf%90%e4%b8%8e%e5%85%b1-%e8%a7%a3%e8%af%bb%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%b8%bb%e5%b8%ad%e5%9b%9b%e5%9b%bd%e8%ae%bf%e9%97%ae/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2Wgi47p3j4bsiuvu_TIjoqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJyfvgU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:31:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/12/08/%e6%83%85%e6%b4%92%e4%b8%87%e9%87%8c%ef%bc%8c%e5%91%bd%e8%bf%90%e4%b8%8e%e5%85%b1-%e8%a7%a3%e8%af%bb%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%b8%bb%e5%b8%ad%e5%9b%9b%e5%9b%bd%e8%ae%bf%e9%97%ae/" target="_blank"&gt;情洒万里，命运与共——解读习近平主席四国访问署名文章&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>中国表示会加快步伐解决美中贸易战问题 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/12/06/157623/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMXGeC2Gl4h5ne18RTTCdwqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:41:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/12/06/157623/" target="_blank"&gt;中国表示会加快步伐解决美中贸易战问题&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国政府商业部发言人星期四表示，中国国家主席习近平与美国总统特朗普在阿根廷的会谈取得了很大的成功，中国方面对与美国在90天之内达成贸易协议很有信心；中国政府的目标是在三个月的谈判结束时促成美国政府取消对中国进入美国市场产品征收的所有惩罚性关税。 中国商业部发言人证实，中国方面会立即在农业、能源和汽车领域落实两国领导人在阿根廷会谈中达成的共识；在随后的谈判中会具体讨论双方关切的知识产权保护、技术合作、市场准入和贸易平衡的问题。 专家们认为习近平为首的中国代表团在与特朗普为首的美国代表团的会谈中承诺大量购买美国农产品、能源，取消对美国汽车进入中国市场的限制，以显著减少中美贸易逆差；如果中国方面能够迅速落实这些承诺，这会给与美国的贸易会谈创造良好的环境和气氛。 Pablo Martinez Monsivais/Associated Press 上个周末在阿根廷20国峰会期间举行的中美首脑会谈敲定了双方贸易战的“休战协议”，美国方面承诺不按原来的计划在2019年1月把对价值2千亿美元中国进入美国的产品征收的惩罚性关税从目前10%的税率拉升到25%，同时同意努力与中国方面通过谈判在三个月之内解决目前的贸易争端。 对于美国方面把美中贸易谈判的时间限定在三个月、谈不成就对对中国进入美国市场价值2千亿美元的产品征收25%惩罚性关税的条件，专家们众说纷纭。 收听CH_Report_3-2018...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>葡萄牙各界高度评价习近平主席国事访问成果 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e8%91%a1%e8%90%84%e7%89%99%e5%90%84%e7%95%8c%e9%ab%98%e5%ba%a6%e8%af%84%e4%bb%b7%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%b8%bb%e5%b8%ad%e5%9b%bd%e4%ba%8b%e8%ae%bf%e9%97%ae%e6%88%90%e6%9e%9c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHOX5E3fU3cMAKkLLUE3Z8qGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e8%91%a1%e8%90%84%e7%89%99%e5%90%84%e7%95%8c%e9%ab%98%e5%ba%a6%e8%af%84%e4%bb%b7%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%b8%bb%e5%b8%ad%e5%9b%bd%e4%ba%8b%e8%ae%bf%e9%97%ae%e6%88%90%e6%9e%9c/" target="_blank"&gt;葡萄牙各界高度评价习近平主席国事访问成果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>在加被捕华为财务总管身份成谜 美公司高管忧虑 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-companies-huawei-cfo-arrest-impact-20181207/4690913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJs-zFk0O989kfjmWOFVfD4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-companies-huawei-cfo-arrest-impact-20181207/4690913.html" target="_blank"&gt;在加被捕华为财务总管身份成谜 美公司高管忧虑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国技术公司巨头华为的全球财务总管孟晚舟在加拿大被捕并有可能被引渡到美国的消息传出，在美国公司高层引起担忧。 中国技术公司巨头华为的全球财务总管孟晚舟在加拿大被捕并有可能被引渡到美国的消息传出，在美国公司高层引起担忧。 路透社星期五从新加坡发出的报道说，星期四在新加坡举行的一次不要对外开放的美国公司安全会议上，首要话题包括中国技术公司巨头华为的一个高级主管被逮捕后，美国在中国营业的公司有可能会受到什么报复。 报道说，了解会议内情的两位人士说，参加这次先前安排的美国国务院海外安全咨询委员会召集的会议的一些美国大公司的官员表示担心美国公司及其主管会遭到报复。 其中一位人士说，一些参加会议的人说，他们的公司正在考虑收缩非必要人员在中国的旅行，并研究把在中国举行的会议转到其他国家。 路透社的报道说，参加这次公司安全会议的公司包括迪斯尼，谷歌，脸书和PayPal。这些公司都拒绝就此事发表评论。 眼下，美国和中国正在贸易问题上紧张对峙。美国特朗普政府声言中国多年来拒绝履行加入世界贸易组织的承诺，却一方面利用加入世贸组织好处自由进入美国市场，另一方面则设置市场壁垒让美国公司难以进入中国市场，强迫美国公司转让技术，大规模窃取美国公司知识产权，不断发起网络攻击盗窃信息。 为了惩罚美国所说的中国不肯改变不公平的贸易做法，美国先对中国500亿美元的产品加征25%的关税，再对2000亿美元的中国产品...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>华为首席财务官被捕为美中贸易谈判添阴影 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trade-zte-huawei-mengwanzhou-20181206/4690061.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4X6RJKoenm1QcSA8GdYsMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:00:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trade-zte-huawei-mengwanzhou-20181206/4690061.html" target="_blank"&gt;华为首席财务官被捕为美中贸易谈判添阴影&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;应美国要求，中国科技巨头华为的首席财务官孟晚舟在温哥华被捕，并有可能被引渡至美国。此事发生在美中贸易谈判的关键时期，可能会加大两国谈判的难度。 应美国要求，中国科技巨头华为的首席财务官孟晚舟在温哥华被捕，并有可能被引渡至美国。此事发生在美中贸易谈判的关键时期，可能会加大两国谈判的难度。 正是在孟晚舟被捕的12月1日当晚，美国总统特朗普和中国国家主席习近平在布宜诺斯艾利斯宣布，美国同意在90天内不会新增关税，美中两国将着手谈判，解决世界前两大经济体的贸易争端。 “这对贸易谈判来说并不是好兆头，”美国智库战略与国际研究中心资深中国问题专家葛来仪（Bonnie Glaser）告诉美国之音。“至少中国可能会得出结论，特朗普总统和习近平在布宜诺斯艾利斯就未来道路达成协议后并没有真诚地行事。” 1993年加入华为的孟晚舟还是公司的副董事长和该公司创始人的女儿。加拿大司法部发言人麦克劳德(Ian McLeod)表示，“美国正寻求引渡她”，但未给出逮捕原因。但是路透社报道说，她被捕的原因是涉嫌通过银行非法帮助伊朗躲避制裁。 有分析认为，此事可成为特朗普政府的贸易谈判筹码，但小布什总统的经济顾问菲利普·李维(Philip Levy)告诉美国之音，孟晚舟被捕反而会增加谈判的复杂程度。“它肯定不会有帮助，还可能造成伤害。中国已经存在一个问题，那就是如何在保住面子的同时满足特朗普政府的要求。” 华为...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>纳瓦罗：特朗普政府正在要求中国做出根本性改变 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/navarro-us-china-trade-20181206/4689953.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFth7b8TU1nVO3JvSGRKkhEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:18:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/navarro-us-china-trade-20181206/4689953.html" target="_blank"&gt;纳瓦罗：特朗普政府正在要求中国做出根本性改变&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在一名重要的中国科技公司高管被逮捕后，白宫高级官员仍旧在美中贸易谈判上持强硬立场。一些人担心，这位中国高管的被捕可能会令华盛顿与北京之间在贸易上达成的停战受挫。 在一名重要的中国科技公司高管被逮捕后，白宫高级官员仍旧在美中贸易谈判上持强硬立场。一些人担心，这位中国高管的被捕可能会令华盛顿与北京之间在贸易上达成的停战受挫。 白宫贸易与经济顾问彼得·纳瓦罗在接受美国之音专访时一再拒绝公开评论华为首席财务官孟晚舟被捕一事。华为公司处于美中贸易争端的风口浪尖。 但是纳瓦罗表示，特朗普政府正在要求中国做出根本性的改变。 他说：“我们要求的是，中国要遵守国际规则，成为国际贸易的公平竞争者，这当然就是要求他们改变其模式，现在这种模式是建立在国有企业、保护主义、重商主义之上的。” 纳瓦罗对美中在90天内达成协议仍然表示乐观。美国特朗普总统表示，如果90天达不成协议，他将对中国商品扩大征收关税的规模。但是纳瓦罗说，中国不履行贸易承诺的“历史很长”。 纳瓦罗说：“这将是一个艰难的谈判。最大的问题将是，如何真正去核实，而不是被蒙骗过关，因为我们以前看到过这样的事。” 华为高管被捕 应美国当局要求，孟晚舟在美中官员在阿根廷G20举行谈判的同一天在加拿大被捕。美中的那次谈判就贸易问题达成了三个月的休战。 孟被捕的消息是在星期三晚间被最先曝出。人们担忧，这可能会影响停战。亚洲股市星期四收跌，美国股市开盘...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陆克文：习近平望特朗普亲掌贸易谈判并尽快出结果 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/KevinRUD-US-CHINA-20181205/4688381.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxxYz-pEnj75MfoClRGwpIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/KevinRUD-US-CHINA-20181205/4688381.html" target="_blank"&gt;陆克文：习近平望特朗普亲掌贸易谈判并尽快出结果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前澳大利亚总理陆克文说，中国国家主席习近平希望美国总统特朗普直接掌控美中贸易谈判，并能达成解决方案。他表示，习近平认为，特朗普想要的就是减少贸易赤字和削减关税。 前澳大利亚总理陆克文说，中国国家主席习近平希望美国总统特朗普直接掌控美中贸易谈判，并能达成解决方案。他表示，习近平认为，特朗普想要的就是减少贸易赤字和削减关税。 现任亚洲协会政策研究所主席的陆克文今天在纽约说，根据他对华盛顿的国会、行政部门、国务院各部们的了解，“现在美国整个体制里实际上没有人支持中国或采取中立态度。这就是现实。” 他说，习近平虽然是红二代、共产党人，但非常务实，“因此我认为习近平强烈倾向于（贸易纠纷）能有个结果（landing an outcome）。” 他认为，“习近平相信特朗普脑子里要的就是减少巨额贸易逆差，以及削减关税。” 美中两国领导人上月底在阿根廷G20峰会期间举行的晚宴上达成了贸易战休战90天的共识：暂停原本在明年一月一日对2000亿中国商品从现有10%的关税增加到25%，中方则购买大量美国农产品，双方并开始就包括知识产权、中国强制转让技术等争议问题进行谈判。 陆克文说，特朗普总统面对的重大挑战是，美中贸易争端“他要在哪里着陆？”，陆克文说， “我们的中国朋友”也对此有同样的看法。 根据美国媒体的报道，白宫在与中国的贸易争端上存在着两派，一派代表华尔街利益，主张通过谈判跟北京取得和解；另...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>专家对中国是否能禁止芬太尼流入美国表示怀疑 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-fentanyl-20281206/4689140.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIq9sP4pjl_giRJwenL9eZwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:01:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-fentanyl-20281206/4689140.html" target="_blank"&gt;专家对中国是否能禁止芬太尼流入美国表示怀疑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在刚结束的美中首脑峰会上，双方除了同意暂停贸易战之外，中国还承诺积极采取行动加强禁毒执法，对芬太尼类物质进行整类列管。 在刚结束的美中首脑峰会上，双方除了同意暂停贸易战之外，中国还承诺积极采取行动加强禁毒执法，对芬太尼类物质进行整类列管。 美国总统特朗普表示，中国此举会大大有助于美国禁毒的努力。他在星期三的推特中说：“我跟中国主席习近平会谈中一个让人兴奋的成果就是，习主席承诺说将芬太尼卖到美国将是刑事犯罪。芬太尼现在将被归为‘管制药品’。这将改变游戏规则！” 特朗普政府表示，习近平的表态意味着向美国买家出售芬太尼并将其运往美国的人将“受到中国法律规定的最高刑罚”，也就是死刑。 美国长期以来一直敦促中国控制所有芬太尼物质，严禁芬太尼流入美国，但到目前为止收效甚微。 有专家对中国的承诺是否会令美国芬太尼泛滥的局面大为改观表示怀疑。前美国缉毒局(Drug Enforcement Administration)国际缉毒部门的负责人维吉尔对法新社说， 芬太尼已经成为一种非常赚钱的生意，中国政府很难控制，“特别是目前在美国有庞大的市场。” 维吉尔说，在中国一公斤的芬太尼可以相当50公斤高纯度的海洛因，等于将不到1万美元的成本变成50万美元。 根据美国疾病预防控制中心（CDC）的统计，美国去年有近7万2千人死于毒品，远远多于交通事故、枪支、或自杀等导致的死于非命的人数。 毒贩非常钟爱贩卖芬...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>孟晚舟被捕与「习特」晚宴时间巧合 学者指背后原因难料 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/huawei-action-12062018091237.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYYTQ7AKdKVLB2ReOWy5sgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/huawei-action-12062018091237.html" target="_blank"&gt;孟晚舟被捕与「习特」晚宴时间巧合 学者指背后原因难料&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在中美贸易战「休战」期间，突传出华为集团高层在加拿大被捕，有时事评论员及学者分析，指即使「休战」，美方是不会放弃打压中国，现时对中国由贸易战添加科技战，预计中美关系会进一步恶化。（黄乐涛 报道） 美国多次针对中国的科技公司，其中焦点落在中国最大科技公司之一的华为，副董事长孟晚舟被捕后，可能使华为在全球的发展受到影响，而中美关系恐会出现变化。 对于孟晚舟被捕，中国时事评论员金仲兵周四（6日）对本台表示，虽然中美贸易战「休战」90日，看似贸易战暂时告一段落，但事实并非如此，只是美国用另一种方式来打压中国，将贸易战加上科技战，可以长远影响中国的发展。 金仲兵说︰对华为的这个影响，我觉得还是很大的，就是未来不排除对华为、对其他的一些高科技公司呢，进一步加强这种监管的这个可能性，加上这个中美贸易争端的大背景，我想这方面的动作，只能强化不可能减弱，那么这个情况下，对中国的高科技企业，确实我觉得杀伤力还是挺大的，中国当时定了这个「中国制造2025」，这个目标就是现在面临一个很大的压力和考验。 台湾的国家政策研究基金会学者曾志超表示，孟晚舟被捕事件，影响华为发展，明显引发中国不满，这会成为中美关系恶化的导火线，估计中美贸易战「休战」90日后，双方会有新一轮的贸易争端。 曾志超说︰美国为甚么这样下手，这是一个非常明确的方向，它一定要把中国最大的厂商，要遏止「中国制造2025」这个发展，这个停战...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>德语媒体：华为事件与中国的愤怒 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/德语媒体：华为事件与中国的愤怒/a-46634241?maca=chi-gk-volltext-newsstand-press-cn-19193-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiu9ry-mem2Tuvhr6ZhZegqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMJmQ0gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/德语媒体：华为事件与中国的愤怒/a-46634241?maca=chi-gk-volltext-newsstand-press-cn-19193-xml-media" target="_blank"&gt;德语媒体：华为事件与中国的愤怒&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）中美首脑在布宜诺斯艾利斯举行会谈后，多数观察家都曾认为，中美贸易争端至少得到了暂时性的缓解。但是，华为第二号人物孟晚舟在加拿大被逮捕却显示，贸易战非但没有缓解，反而随时面临着严重激化的可能。《法兰克福汇报》以《缓解已无从谈起》为题，介绍了这一最新进展。文章写道： "中国驻渥太华大使馆发表措辞强硬的声明，要求立即释放孟晚舟：中国严正抗议'这种严重侵犯受害者人权的行为'。华为财务总监孟晚舟'既没有违反加拿大，也没有违反美国法律'。这份刊登在中国使馆官网上的声明称，中方已经向加拿大和美国提出抗议，并敦促对方改正错误。北京将采取一切必要措施，保护本国公民。英文版的《环球时报》甚至将这一逮捕行动比喻为宣战声明。 但同对外强烈愤慨形成鲜明对比的是中国对内的宣传口径：央视晚间新闻中根本没有提及这一消息，而是用25分钟的时长报道了习近平在G20峰会后对巴拿马和葡萄牙的访问行程。也许党内对于在中美贸易争端大背景下如何评估孟晚舟被捕一事尚未达成共识。作为党的喉舌，《人民日报》官方微博甚至在当天就删除了所有有关这一事件的报道和评论。社交媒体中相关的讨论也受到审查。" 《法兰克福汇报》认为，孟晚舟因华为公司伊朗业务被捕只是美国一部大拼图中的小图片。美国最担心的则是中国政府借助华为网络对美国发动网络袭击或掌握敏感信息的可能性，与此同时，美国安全机构也建议包括德国在内的盟友不要使用华为...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>维权律师设模拟法庭 挑战官方法院不公平审判 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/lawer-12042018084017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDl1yrAa_HA8YjaZeHl4Sg4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/lawer-12042018084017.html" target="_blank"&gt;维权律师设模拟法庭 挑战官方法院不公平审判&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广西「被销照」律师覃永沛，藉周二（4日）「国家宪法日」发挥创意，宣布成立「中国第一审判庭」模拟法庭，公开挑战官方「人民法院」的不公平审判制度。目前已向全国公开招聘审判员及公诉人。有维权律师认为对官方的审判有比照意义，也会震慑制造冤假错案的法院及法官。（吴亦桐 / 程文 报道） 周二（12月4日）为中国「国家宪法日」，党媒称习近平作出重要指示，强调弘扬宪法精神、权立宪法权威。在高调的党宣背景下，广西「被销证」律师覃永沛宣布：广西百永鸣法律公司将成立「中国第一审判庭」模拟法庭，为709大抓捕后不断被打压的律师提供法律舞台。 刚于今年9月成立的百永鸣法律公司，是在百举鸣律所被强逼解散后成立，覃永沛和被停业律师陈家鸿继续留守。 覃永沛也在不久前，与其他「失照」律师共同发起了「中国律师后俱乐部」。 该模拟法庭将选择有代表性的刑事案和民告官案件，待官方「人民法院」一审开庭、所有的案卷材料公开后，在官方一审法院未宣判之前，由民间律师组成合议庭，全程在网上直播模拟审理，并邀请公民、媒体记者参与旁听；另外该模拟法庭也将就已做出判决的一些公共案件进行重新模拟审理。 同一天，模拟法庭也向全国公开招聘精通中国法律、有正义感、非中共党员的审判员、公诉人15名，并特别强调，「中国律师后俱乐部」的律师成员、有宗教信仰者优先。 覃永沛向本台表示，模拟法庭直接挑战官方人民法院，判决的公信力交由公众衡量，他相信...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【未普评论】特习会谈，美中两国为何各说各话？ - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/wp/com-12052018080054.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcnyPyj8nGFX2Hda1FfEpQqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/wp/com-12052018080054.html" target="_blank"&gt;【未普评论】特习会谈，美中两国为何各说各话？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;令人瞩目的G20峰会拉下帷幕，特朗普和习近平握手言欢。全球如释重负，终于不需担心，明年1月1日美对中关税的骤变会引发全球风暴。 特习会后，消息不断释出。白宫新闻秘书桑德斯（Sarah Huckabee Sanders）和中国外交部长王毅各自发布声明，都说特习会谈「非常成功」，可是两国的声明内容却鲜有一致的地方。眼尖的彭博新闻社于是「不疑处有疑」地问：为何美中两国各说各话？ 我们先来看看，美中两国在哪些方面各说各话？美国列出，如在未来90天内未达成协议，关税将升至25%，而北京方面未提90天截止日期。美方提出的关于中国立即购买美国农产品、习近平将重新考虑审批高通并购案等，中方没有提及。而中方提出的一个中国政策、市场准入，中国留学生等，美方没有提及。 有人说，双方各发声明，内容不一致，无须大惊小怪。对这种说法，笔者不以为然。美中两国各说各话自有缘由。 从中国方面看，第一，美中贸易问题在大陆成了政治敏感话题，中共不准民众妄议。笔者从国内众朋友处得知，中共不许民众公开谈论这个话题，一些体制内和体制外有影响力的专家和学者都被封口。中共试图就此垄断对特习会谈的披露和解读的权力。 第二，中国方面不想让民众知道，中国被迫做出了很大让步。他们不想让中国人民知道，他们承诺1.2万亿美元大量购买美货，只换来了90天。中共希望在民众眼里，中国仍然是一个崛起的大国、强国，习近平仍然是一个强人领袖。因此...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>专家视点(陈朝晖)：美中90天后是否会“战火”重开？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=NVSVhv1Xqfo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGTZrLKHQ0nBhFBixp4e4IqFwgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw_8Uq</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:10:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NVSVhv1Xqfo" target="_blank"&gt;专家视点(陈朝晖)：美中90天后是否会“战火”重开？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;G20峰会之后，美国总统特朗普表示，自己与中国国家主席习近平建立了“非常稳固的个人关系”。世界两个最大经济体首脑上周在阿根廷达成协议，决定在未来90天内不向来自对方的商品加征任何新的关税。不过舆论认为，美中两国不太可能在90天内解决分歧。那么90天期限过后美中是否会重启贸易战？美国维吉尼亚大学商学院教授陈朝晖博士对此作出了分析。 美国之音中文网视频 - https://www.voachinese.com/a/voaconnect-chenzhaohui-20181205/4688420.html&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>新西兰教授称受到中国恐吓 要求政府提供保护 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-new-zealand-espionage-2018-12-06/4690006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMp09mrCjYunRKnughPQpu0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-new-zealand-espionage-2018-12-06/4690006.html" target="_blank"&gt;新西兰教授称受到中国恐吓 要求政府提供保护&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一名研究中国如何通过后门影响新西兰政治以及该国媒体和学校的教授说，她遭到了北京方面的骚扰。 一名研究中国如何通过后门影响新西兰政治以及该国媒体和学校的教授说，她遭到了北京方面的骚扰。 安娜-马瑞·布兰迪教授要求新西兰政府对她给予保护，她说一年来受到了北京的恐吓，并说她担忧自己和家人的安全。 全世界来自大学和智库的150多名中国问题专家对她表示声援，敦促新西兰政府派遣安全人员保护布兰迪的安全。布兰迪是位于新西兰基督城的坎特伯雷大学的中国政治学教授。 丑陋的伎俩 今年二月，布兰迪的家和大学办公室遭到盗窃，她的电脑和一个包含她研究的硬盘不翼而飞。上个月，她的车胎被扎破，并且车内的高速追踪报警系统也被人动了手脚。 布兰迪说，她是在发布了“魔法武器”这一研究之后受到攻击的，这一研究阐述了北京如何影响新西兰的公众生活。她今年早些时候对澳大利亚的一个议会委员会说，中国旨在渗透新西兰政党政治、媒体和教育领域，希望借机重述该国的公众观念，并警告说，澳大利亚和新西兰似乎被中国挑选作为“试验区”来进行这些“秘密、腐蚀性以及胁迫性的活动”。 新西兰警方和情报机构正在对入室抢劫和蓄意破坏她的汽车进行调查，布兰迪说她已经多次申请保护。警方说，他们收到了“请求”，目前国际刑警组织已经介入，但是拒绝提供更多的信息。 中国回应 中国驻新西兰大使馆说，北京并没有针对布兰迪进行任何行动，并说北京并没有展开任何针对...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>六次G20，习近平这样把脉世界经济 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e5%85%ad%e6%ac%a1g20%ef%bc%8c%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e8%bf%99%e6%a0%b7%e6%8a%8a%e8%84%89%e4%b8%96%e7%95%8c%e7%bb%8f%e6%b5%8e/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO45QTq7OZ24T0GIMKWBFXwqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e5%85%ad%e6%ac%a1g20%ef%bc%8c%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e8%bf%99%e6%a0%b7%e6%8a%8a%e8%84%89%e4%b8%96%e7%95%8c%e7%bb%8f%e6%b5%8e/" target="_blank"&gt;六次G20，习近平这样把脉世界经济&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>习近平和巴拿马总统巴雷拉共同参观巴拿马运河新船闸 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%92%8c%e5%b7%b4%e6%8b%bf%e9%a9%ac%e6%80%bb%e7%bb%9f%e5%b7%b4%e9%9b%b7%e6%8b%89%e5%85%b1%e5%90%8c%e5%8f%82%e8%a7%82%e5%b7%b4%e6%8b%bf%e9%a9%ac%e8%bf%90%e6%b2%b3%e6%96%b0/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhRwyJ7NWiTGb7mSIaPlrMqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:04:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%92%8c%e5%b7%b4%e6%8b%bf%e9%a9%ac%e6%80%bb%e7%bb%9f%e5%b7%b4%e9%9b%b7%e6%8b%89%e5%85%b1%e5%90%8c%e5%8f%82%e8%a7%82%e5%b7%b4%e6%8b%bf%e9%a9%ac%e8%bf%90%e6%b2%b3%e6%96%b0/" target="_blank"&gt;习近平和巴拿马总统巴雷拉共同参观巴拿马运河新船闸&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>中国承诺立即落实共识解决美中贸易摩擦 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-us-trade-war-20181206/4689109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdCq2snFzQM_dduHqEJ_xkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:10:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-us-trade-war-20181206/4689109.html" target="_blank"&gt;中国承诺立即落实共识解决美中贸易摩擦&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国商务部发言人高峰星期四（6日）表示，北京将立即落实同华盛顿达成共识的具体事项，并且对未来90天内达成协议充满信心。 中国商务部发言人高峰星期四（6日）表示，北京将立即落实已达成共识的具体事项并且对在未来90天内达成协议充满信心。 高峰在例行记者会上说：“中美双方将以取消所有加征关税为最终目标，按照‘相互尊重、平等互利、照顾彼此关切’的原则，就双边关系的重大问题进行磋商，并努力达成共识”。 上星期六，美国总统特朗普和中国国家主席习近平在布宜诺斯艾利斯G20峰会上达成了两国贸易“停战”的共识。中美将在90天内就美国提出的一系列问题，包括保护知识产权，强迫技术转让，扩大美国企业市场准入，停止窃取美国技术，扩大进口美国商品等议题进行谈判。华盛顿表示，中国将从美国购买1.2万亿美元的商品。 高峰承诺，中国将从农产品、能源、汽车等做起，立即落实是否已达成共识的具体事项并且，在未来90天，中国将按照明确的时间表和路线图，在符合双方利益、有共同需求的知识产权保护、技术合作、市场准入以及贸易平衡等议题上开展磋商，努力达成共识。 高峰还否认中国在同美国谈判中做出重大让步。他说，这不是“你取我予、你多我少”的问题，更不是“你进我退”的问题。在保护知识产权、促进公平竞争、放宽市场准入等领域，中美双方都有共同诉求，利益高度重合，具有天然互补的结构性需求。 美国总统特朗普星期二发推文表示，他是个“关...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特习会结果双赢？贸易战谁是输家？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Trade-War-And-Trump-Xi-Meeting-Win-Win-Or-Loss-For-All-20181204/4685956.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPUVaX9RMO3jz_-GfLMFQIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:41:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Trade-War-And-Trump-Xi-Meeting-Win-Win-Or-Loss-For-All-20181204/4685956.html" target="_blank"&gt;特习会结果双赢？贸易战谁是输家？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;决定美中贸易战暂缓进行的美中领导人会谈在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯落幕之后，有关专家围绕此次会谈的成果和输赢得失展开了多角度剖析和议论。鉴于双方宣布的会谈成果说法不一，美中在这场仍在持续的博弈中究竟谁输谁赢，众多学者各有解读。 决定美中贸易战暂缓进行的美中领导人会谈在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯落幕之后，有关专家围绕此次会谈的成果和输赢得失展开了多角度剖析和议论。鉴于双方宣布的会谈成果说法不一，美中在这场仍在持续的博弈中究竟谁输谁赢，一些学者、分析人士各有解读。 在世界两大经济体经贸关系紧张之时，美国总统特朗普与中国国家主席习近平在阿根廷G20峰会期间举行的会谈，成为全球瞩目焦点。美中领导人会晤时间超过双方预期，特朗普与习近平交流的议题涉及广泛，包括贸易、朝鲜、打击走私毒品“芬太尼”犯罪等问题。经过会谈，美中双方经贸关系有所缓和，不过双方描述会谈成果的说法并不一致。 根据美国白宫公布的会谈结果，美中双方将从12月1日开始的90天内就贸易问题展开谈判，美国目前对中国加征关税税率仍维持在10%，如果90天后双方没有达成协议，税率将提高到25%。 中国官媒新华社的报道称，双方同意“停止升级关税等贸易限制措施”。中国官方在会谈后发布的通报中没有提到90天的谈判期。中国媒体对于90天后若无法达成协议，美国将继续加征关税的立场少有报道。 新华网题为《中美同意不再加征新关税，释放了三个清晰的信号...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>香港学者分析京官中国宪法日谈话 忧两制一国化 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Hong-Kong-China-Constitution-Study-20181205/4687991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvAbv66RRO8J-wrF0khLQ8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:44:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Hong-Kong-China-Constitution-Study-20181205/4687991.html" target="_blank"&gt;香港学者分析京官中国宪法日谈话 忧两制一国化&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港政府连续第二年邀请中国官员到香港出席12月4日的中国宪法日座谈会。今年的主讲嘉宾基本法委员会主任沈春耀重申，中国宪法效力覆盖香港，香港不存在脱离中国宪法的法制。 香港政府连续第二年邀请中国官员到香港出席12月4日的中国宪法日座谈会。今年的主讲嘉宾基本法委员会主任沈春耀重申，中国宪法效力覆盖香港，香港不存在脱离中国宪法的法制。 有香港学者分析，北京官员的谈话，把中国国家主席习近平的新时代特色社会主义引入香港，忧虑中国的极左思维会使香港的两制 “一国化”。 中国在2014年将12月4日订为中国“国家宪法日”，目标是要透过宣传教育，增强社会对中国宪法的认识。今年香港政府连续第二年邀请中国官员到香港出席中国宪法日座谈会。 沈春耀指香港不存在脱离中国宪法 基本法委员会法制工作委员会主任兼基本法委员会主任沈春耀出席座谈会担任主讲嘉宾，以中国 “国家宪法与改革开放” 为题发表讲话。沈春耀表示，1990年中国全国人大正式落实《基本法》，是符合中国宪法，而《基本法》在香港法律体系中处于顶端、龙头的位置，形容《基本法》和中国宪法的关系，宪法是 “母法”而《基本法》是 “子法”。 沈春耀强调，香港不存在脱离中国宪法的宪制，也不存在一个脱离中国宪法的法治。香港的《基本法》与中国宪法共同构成，如果只讲其中一个或将二者分开，是不准确也不符合香港主权移交之后的实际情况。 沈春耀表示，中国特色社会主义进...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>习近平访葡推一带一路引欧盟成员国忧虑 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Xi-Heads-To-Portugal-As-China-Influence-Worries-EU-Partners-20181204/4685865.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFDtPpkFSdE__Zrpz1KsgIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Xi-Heads-To-Portugal-As-China-Influence-Worries-EU-Partners-20181204/4685865.html" target="_blank"&gt;习近平访葡推一带一路引欧盟成员国忧虑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平星期二（12月4日）抵达葡萄牙，进行两天访问，加强双边关系。另一方面，一些欧盟成员国政府对中国在欧洲大陆日益增加的影响力感到忧虑。习近平上星期刚刚结束对西班牙的访问。 中国国家主席习近平星期二（12月4日）抵达葡萄牙，进行两天访问，加强双边关系。另一方面，一些欧盟成员国政府对中国在欧洲大陆日益增加的影响力感到忧虑。习近平上星期刚刚结束对西班牙的访问。 习近平对葡萄牙两天的访问日程包括会见葡萄牙总统马塞洛·雷贝洛·德索萨以及签署合作协议。 其中一项合作协议将把葡萄牙西南部的锡尼什港纳入中国所称的“新丝绸之路”计划（一带一路计划），中国向加入这项计划的亚、欧、非国家提供贷款，修建铁路、道路和港口。 中国国家主席习近平星期天在葡萄牙报纸发表署名文章，强调在更大范围贸易合作框架内，中葡两国关系的重要性。 中国跟某些欧盟成员国发展关系引发另外一些成员国的担忧。法国和德国等欧盟国家上星期就一项框架达成共识，主要内容是管控外国投资，尤其是来自中国的投资。法、德等国家担心一旦葡萄牙跟中国签署“一带一路”协议，恐怕会分裂欧盟。 葡萄牙不支持法、德等国家达成的这项共识。葡萄牙总理安东尼奥·科斯塔上星期五表示，他感到欣慰的是（这项共识）的最终协议只规定了欧盟委员会的咨询作用。科斯塔还说，葡萄牙对外国投资并不担心，面对全球化欧盟不应该走保护主义的路。 葡萄牙是西欧最贫穷的国家之一，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>【梁京评论】贸易战暂停升级的政治解读 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/lj/COM1204-12042018140115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_BfyFMpQwCZP1muyO384UqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/lj/COM1204-12042018140115.html" target="_blank"&gt;【梁京评论】贸易战暂停升级的政治解读&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;此次特朗普与习近平会见的结果是，特朗普以暂停升级贸易战换取了中国做出一些短期的实际让步，其中包括立即采购美国大宗农产品这样真正的贸易让步，也包括了严惩中国毒品输出这样令许多人意外的让步。这些让步可以随时中止，因此没有太大的实质意义。支持习近平的人可以说中国没输，而支持特朗普的人则强调，美国强势的大格局完全没有改变，只不过是「让子 弹再多飞一会儿」罢了。 那么，为甚么特朗普没有像有些人希望的那样趁热打铁，而是选择了暂停贸易战升级呢？站在中国官方立场的解读很简单，特朗普的贸易战打不下去了。我认为做出这个判断的理由很不充分，因为特朗普仅仅把贸易战升级的决定从明年初推迟到3月初，也就是只推迟了90天。这说明他没有放弃贸易战继续升级的选择。那么，推迟这90天，是否就意味著完全是一个给习近平面子的选择，没有太多实质性的政治意义呢？ 我认为并非如此，因为推迟这90天对于特朗普和习近平各自处理紧急的国内政治问题很重要，从而对于减少特朗普和习近平两人的政治风险，减少两国对抗失控的风险都非常重要。因此，我同意把此次特朗普和习近平会晤的结果解读为「喘口气」，两个拳手现在确实都需要一次喘息，以避免下一个回合出现致命的失误。 对于特朗普来说，这个需要是非常明显的，因为在未来90天，关于他的「通俄门」的调查就应该有结果，而获得众院多数地位的民主党的策略和实力也会成形，只有在澄清这些新的政治现实之后，特朗...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>支联会函G20各国领袖 促向习近平表达关注中国人权状况 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-alliance-12012018101126.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzuO0vnMqhbNWadkHi5BbQqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-alliance-12012018101126.html" target="_blank"&gt;支联会函G20各国领袖 促向习近平表达关注中国人权状况&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港支联会发起「圣诞卡送暖行动」，声援内地在囚异见人士，并要求大陆释放「六四天网」创办人黄琦，以及「709案」被捕律师王全璋和余文生。支联会亦已致函参与G20的各国领袖，促向国家主席习近平反映关注中国人权状况。（刘少风 报道） 支联会的「圣诞卡送暖行动」，周六（1日）开始于全港各区收集市民写的圣诞卡，寄给身处内地监狱的维权人士。 支联会副主席蔡耀昌指出，过往曾经举办相同活动，成功将圣诞卡寄给内地在囚的异见人士。今次重点关注三人，包括在狱中病重的「六四天网」创办人黄琦、失踪超过1200日的「709案」被捕律师王全璋，以及另一「709案」律师余文生，希望表达香港市民对他们及家属的关心。 蔡耀昌说：现在还在内地被囚禁的维权人士，希望表达我们（外界）的关注、送暖，亦希望继续向中国政府表达，要尽快释（放）内地的维权人士。我们（今次）特别关注已经囚禁超过两年的黄琦，到现在未被审讯、身体情况极差；另外一位是王全璋律师，被拘捕至今已经是超过1000日，他的情况亦令人非常担心；另一位是余文生律师，他亦是致力做维权的工作。 身兼中国维权律师关注组及支联会主席的何俊仁接受本台访问时表示，G20峰会正在阿根廷举行，趁峰会期间举办活动，是希望国际社会关注。他又称，支联会及中国维权律师关注组，早前已经去信出席峰会的各国领导人，要求他们与中国国家主席习近平会面时，反映对中国人权状况的关注，立即释放包括黄...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>特朗普试图平息他的言论引起的全球股市恐慌 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-china-trade-20181205/4688477.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZpQsq9QEKEHVQTlHOfozMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-china-trade-20181205/4688477.html" target="_blank"&gt;特朗普试图平息他的言论引起的全球股市恐慌&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二宣布自己是“关税人”后震动了全球市场，他在周三的一系列推文中预测，美国和中国将谈判达成新的贸易协议。 美国总统唐纳德·特朗普周二宣布自己是“关税人”后震动了全球市场，他在周三的一系列推文中预测，美国和中国将谈判达成新的贸易协议。 特朗普表示，中国计划恢复购买美国大豆和天然气，他说这证实了他所说的中国已经同意开始“立即”购买美国产品。 特朗普表示，他相信习近平主席最近在阿根廷举行的会谈中“所说的话都是真心的”，包括“他向我承诺把向美国出售致命的芬太尼的行为定为犯罪”。 在特朗普总统星期三发表以上乐观言论之前，他星期二发布的一系列推文警告两国之间脆弱的协议可能崩溃，引起全球股市暴跌。 特朗普星期二宣称自己是“一个关税人”，要让有意“卷走美国的巨额财富”的“人民或国家”“为此付出代价”，美国、欧洲和亚洲的股票随之大跌。 世界两大经济体领导人特朗普和习近平星期六在阿根廷同意，在谈判达成详细的贸易协议的同时，不会在未来90天内对对方的出口征收任何新的关税。 白宫经济顾问拉里·库德洛本周早些时候表示，美国赢得了中国购买超过1万亿美元的美国产品的承诺。 2017年，美国对华贸易逆差为3,354亿美元。 星期天晚上，特朗普发推文称“中国已同意降低和取消对美国汽车的关税”。目前，关税为40％。 周一，库德洛表示，中国将取消汽车关税是“假设”，而非具体协议。 中国外交部...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>20国峰会：北美自贸协议，中美贸易谈判、沙特成焦点 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/11/29/157217/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHM_-obJSVuXG2k7yyQwlx4qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/11/29/157217/" target="_blank"&gt;20国峰会：北美自贸协议，中美贸易谈判、沙特成焦点&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;20国峰会前，加拿大外长弗里兰宣布制裁17名与记者卡舒吉遇害相关的沙特政府官员。 20国峰会周五将在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行。在官方议程上，这次峰会的重点是商讨“如何实现可持续的、公平的经济发展”。 不过，各国领导人都有自己的议程。比如，加拿大总理特鲁多周四抵达布宜诺斯艾利斯的第一项议程是参与世界女性商界会议。 而加拿大媒体关注的是，在这次峰会上，加拿大具体何时与美国和墨西哥一起签署新的北美自由贸易协定。 加拿大总理特鲁多参加20国峰会上的女性企业家座谈。 THE CANADIAN PRESS/Sean Kilpatrick 自贸协定签署细节还在谈 两个月前，加拿大、美国、墨西哥三国宣布，新的北美自贸协定谈判完成，改名为USMCA。 此次的20国峰正是签署这一协议的好机会，尤其是，墨西哥新当选的左翼总统将在12月1日上任，签署应在之前完成。 但是，外长弗里兰在布宜诺斯艾利斯表示，加拿大会签署这一协议，但依然在与美国就一些细节进行商谈。 有分析称，这是因为美国总统特朗普还在对加拿大的进口钢材铝材征收关税，加拿大也以征收美国产品关税还击。加拿大希望在签署新的自贸协定之前可以取消这些关税。 但是，这次的20国峰会，参与北美新自贸协定谈判的加拿大主要代表、加拿大驻美大使麦克诺顿（David MacNaughton）不会出席。 制裁沙特：卡舒吉之死与也门战争 星期四，加拿大外长弗里...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>60万高薪聘党建干部，民营企业向党表忠心 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/party-workers-china-ccp-20181205/4688902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZQddQF3rSgJtYqzQRcNvcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:18:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/party-workers-china-ccp-20181205/4688902.html" target="_blank"&gt;60万高薪聘党建干部，民营企业向党表忠心&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“高薪聘请党建经理实际上是打了习近平的脸，恰恰说明了他的那些话不靠谱，反映出民营企业所处的困境，” 高文谦说。 “我是一个国有企业的党务工作者，但是待遇太低，我想问一下像我们这种人辞职的话在外面能找到更好的工作吗？”2013年，中国互联网问答平台“百度知道”上有人提问。 “党建工作在国有企业里直白地说就是不被领导重视的工作，你待遇低是很正常的，”署名netdeity的网民回答说。 这位自称也是国企里“一名普通党务工作者”的网民说，如果想提高待遇，就要看从中央到地方把党建工作放在企业内部的什么位置。 “我预言习近平总书记上任后，在未来5-10年之间里党建工作会被逐渐地融入到经济工作中，”他说。 2016年，中共总书记习近平在全国国有企业党建工作会议上说：坚持党对国有企业的领导不动摇。 此后，党务工作果然逐渐成为国企里抢手的高薪职位。 一个月前，北京一大型国有企业以18-20万的年薪公开招聘党建工作者。应聘者应为***员（招聘网站上此处用星号隐去敏感词，可能是监管软件的自选动作）；27到35岁之间，思想政治、马克思主义理论等相关专业硕士及以上学历，从事党务工作三年以上。 中国的民营企业也早已纷纷加入这场党建大潮，一些高科技公司为企业党建负责人开出的价码更为惊人。 近日，中国互联网巨头网易集团以40-64万的年薪为企业招募党建经理，负责“传达上级党委指导精神”、“执行党员发展工作方...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普 : 90日未解决分歧会即征税 不排除延长谈判期 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/trade-12052018062701.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLE62EVsf2XVMzlolcPEYwqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/trade-12052018062701.html" target="_blank"&gt;特朗普 : 90日未解决分歧会即征税 不排除延长谈判期&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中美贸易战已进入90日的休战谈判期，美国总统特朗普突然放话，警告若无法解决分歧便会立即征税，不过他没排除谈判可能延长。中国商务部则表示有信心，两国最终能拆解贸易壁垒达成共识。有学者分析，中美因为存在很多深层次的矛盾，即使贸易战「休战」90日，但要完全解决纷争尚言之过早，甚至不抱乐观。此外，美国有议员冀在谈判中，加入人权议题向中方施压。（文宇晴 报道） 中国国家主席习近平和美国总统特朗普，藉著二十国集团峰会场合举行的双边会谈取得积极成果，双方同意暂时「休战」90日。 美国总统特朗普周二（4日）在社交网发出四个关于中美贸易战的帖文，表明谈判期由两国领袖会面后开始，而双方已开展谈判；他又向中方施压，警告如果无法解决分歧，便会马上对中国进口货品加征关税，除非延长谈判期，这显示特朗普不排除延长谈判期；他有信心双方会达成协议。特朗普形容自己是「关税人」（Tariff Man），任何人或国家掠夺美国的巨大财富时，都会透过征收关税的方式让对方付出代价。 白宫经济顾问库德洛表示，「休战」90日是迈向解决纷争的第一步，又认为特朗普和习近平能解决到目前两国的经贸纷争。他对中美达成协议持审慎乐观的态度。 库德洛说︰这是重大第一步，两国各级政府间来回传递的电文和文件，涵盖更多领域、更多内容、更多注释，期望更快速把事情完成，比我们之前所见过的更甚，比我们之前所见过的更甚。 在北京，商务部周三（5日）在官...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>特朗普增进与习近平关系和美中贸易 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-tarrif-xi-relationship-20181203/4684917.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsqGynqZsDwQgM4vSOIypgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:38:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-china-tarrif-xi-relationship-20181203/4684917.html" target="_blank"&gt;特朗普增进与习近平关系和美中贸易&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普周一吹嘘自己与中国国家主席习近平的“非常稳固的个人关系”，宣布新的美中贸易协议会立即允许美国农民向北京出售更多产品。 美国总统特朗普周一大谈自己与中国国家主席习近平的“非常稳固的个人关系”，宣布新的美中贸易协议会立即允许美国农民向北京出售更多产品。 世界两大经济体的领导人特朗普和习近平周六在阿根廷同意，在谈判达成详细的贸易协议的同时，在未来90天内不对彼此加征任何新的出口关税。在此之后，亚洲和欧洲股市大幅上涨。 美国股票指数星期一在纽约大幅高开，受到广泛关注的道琼斯指数涨幅超过1.5％。 特朗普在推特上说：“我在阿根廷与中国的习近平主席的会晤是一次非同寻常的会议。与中国的关系向前迈出了一大步！非常好的事情将会发生。” ​2017年，美国与中国的贸易逆差为3,334亿美元。然而，特朗普表示，“我们正在以强大的力量进行交易，但如果一旦协议达成，中国同样有很大的收益。使竞争变得公平！” 这位美国领导人表示，美国农民“将成为我们与中国达成协议的非常大非常快的受益者。他们打算立即开始购买农产品。我们生产世界上最好、最干净的产品，这就是中国想要的。农民， 我爱你们！” 周日晚些时候，特朗普发推说“中国已经同意减少和取消对美国汽车的关税。目前关税是40％。” 周一，中国外交部表示，中美两国首脑已同意努力取消所有关税。 特朗普表示，他和习近平“是唯一两个能够给两个大国之间带来大...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>习近平在二十国集团领导人第十三次峰会第一阶段会议上的讲话 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%9c%a8%e4%ba%8c%e5%8d%81%e5%9b%bd%e9%9b%86%e5%9b%a2%e9%a2%86%e5%af%bc%e4%ba%ba%e7%ac%ac%e5%8d%81%e4%b8%89%e6%ac%a1%e5%b3%b0%e4%bc%9a%e7%ac%ac%e4%b8%80%e9%98%b6%e6%ae%b5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMEnRKCo8FIdvjv4jSkhgoqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:32:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%9c%a8%e4%ba%8c%e5%8d%81%e5%9b%bd%e9%9b%86%e5%9b%a2%e9%a2%86%e5%af%bc%e4%ba%ba%e7%ac%ac%e5%8d%81%e4%b8%89%e6%ac%a1%e5%b3%b0%e4%bc%9a%e7%ac%ac%e4%b8%80%e9%98%b6%e6%ae%b5/" target="_blank"&gt;习近平在二十国集团领导人第十三次峰会第一阶段会议上的讲话&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>特朗普：希望中国对芬太尼毒贩处以死刑 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-tweet-fentanyl-china-2018-12-05/4688230.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMzqzZpxRzySI9AcfXgEkgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:59:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-tweet-fentanyl-china-2018-12-05/4688230.html" target="_blank"&gt;特朗普：希望中国对芬太尼毒贩处以死刑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;特朗普总统周三在推文中说，希望中国能够对于制造和散布非法芬太尼的毒贩处以死刑。美国大部分的非法芬太尼毒品通过邮件从中国流入美国。 特朗普总统周三在推文中说，希望中国能够对于制造和散布非法芬太尼的毒贩处以死刑。美国大部分的非法芬太尼毒品通过邮件从中国流入美国。 特朗普周三写道：“我跟中国主席习近平会谈中一个让人兴奋的成果就是，习主席承诺要严惩将芬太尼输送到美国的毒贩。芬太尼现在将被归为‘管制药品’。这将改变游戏规则，这种最致命、最令人上瘾的药品的游戏规则。去年美国有七万七千人死于芬太尼过量。如果中国对毒贩使用死刑来打击这种可怕的毒品，结果将是很棒的！” 一些毒贩将芬太尼掺入海洛因之中，而芬太尼的毒性是海洛因的50倍，吗啡的100倍，笔尖大小的量即可致命。毒贩非常喜欢贩卖芬太尼，因为这种毒品制造成本低，而且非常易于走私。 然而美国媒体指出，美国总统一般不会呼吁其他国家使用死刑。中国每年使用注射药品对数千人执行死刑，是世界上执行死刑人数最多的国家。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>纳瓦罗：特朗普“吸引了中国的注意” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/navarro-trump-china-trade-2018-12-04/4686782.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCjrQ3P-l_WSCp_in3vq5wqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:51:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/navarro-trump-china-trade-2018-12-04/4686782.html" target="_blank"&gt;纳瓦罗：特朗普“吸引了中国的注意”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国白宫贸易与经济事务顾问纳瓦罗周二说，特朗普政府“引起了中国方面的注意”，表示是时候解决美中贸易矛盾的问题了。 美国白宫贸易与经济事务顾问纳瓦罗周二说，特朗普政府“引起了中国方面的注意”，表示是时候解决美中贸易矛盾的问题了。 纳瓦罗周二在接受全国公共广播电台采访时赞扬了特朗普总统的磋商手腕。“我们自从本届政府组阁的第一天就开始与中国方面就贸易关系做出改变进行交涉了”，纳瓦罗说，“此前的政府也这样做，可是中国没有把他们放在眼里，也没有落实行动。特朗普总统成功吸引了中国方面的注意”。 纳瓦罗在采访中再次列数了美国关注的贸易问题，其中包括强制技术转移，知识产权盗窃，对于美国公司的网络袭击，中国对于国有企业的大额补贴，高关税以及非关税壁垒。他说，通过施加关税，中国终于开始正视这些问题。 他在采访中也赞扬了特朗普总统和习近平主席刚刚结束的在阿根廷的双边会议。“本届政府的心态、支持总统的领导力和专业力都很不一样”，他说，“晚宴的前半个小时到45分钟，两位总统面对面地敲定协议的每一个细节，这在美中关系上从未发生过。”他还说，特朗普和习近平的个人关系非常好，这也给磋商提供了有力的砝码。 美国总统特朗普与中国国家主席习近平在布宜诺斯艾利斯共进工作晚宴后，白宫发表声明称这是一次“高度成功的会谈”，并宣布明年1月1日不对中国产品增加更多关税，而中国则同意购买大量的美国产品，包括立即购买农产品。双...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>社运团体到中联办示威 要求释放所有良心犯 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-protest-11272018065326.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEcPqpn1H4J-PtA1Be8TzMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-protest-11272018065326.html" target="_blank"&gt;社运团体到中联办示威 要求释放所有良心犯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;支联会及中国维权律师关注组等多个团体，周二（27日）发起游行，于中联办门外示威，要求释放「六四天网」创办人黄琦、维权律师王全璋及所有良心犯。他们指已去信出席G20高峰会的各国领袖，要求他们与习近平见面时，反映对黄琦及王全璋等人的关注。（李弘音报道） 「六四天网」创办人黄琦及「709案」中唯一未审讯的维权律师王全璋，至今仍被中国官方扣押，更传出惨遭酷刑的消息。黄琦身患多种疾病却未有得到适当的医疗照顾，随时有生命危险，而王全璋3年来更音讯全无。就此，支联会及中国维权律师关注组等多个团体周二（27日）在西区警署游行至中联办，沿途高呼口号，亦带上「要求中共释放黄琦、王全璋及所有良心犯」的横额，游行人数约20多人。 口号：维权无罪！维权律师无罪！言论无罪！ 到达中联办门外后，支联会前主席李卓人更把示威道具贴在墙上，亦有示威者抛掷示威物品，一度遭警方警告。 游行人士促请中国政府立即无条件释放黄琦及王全璋、让黄琦保外就医、批准王全璋会见家属和家属委任的辩护律师以及停止对维权律师与异见人士的酷刑和打压。此外，他们亦去信参与11月30日举行的G20峰会的各国领袖，希望他们在峰会上关注中国人权状况，为中国异见人士发声。 支联会主席何俊人表示希望每个出席高峰会的国家都能跟习近平指出全世界正在关注王全璋及黄琦，他指已经有国家答应帮忙发声。他续称希望其他国家不要只是关注国与国之间的贸易情况，因为中国政...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>建交后首次 习近平亲访巴拿马 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%BB%BA%E4%BA%A4%E5%90%8E%E9%A6%96%E6%AC%A1-%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E4%BA%B2%E8%AE%BF%E5%B7%B4%E6%8B%BF%E9%A9%AC/a-46569664</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdcE8hfhVq2xXsBJFLE1fwqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%BB%BA%E4%BA%A4%E5%90%8E%E9%A6%96%E6%AC%A1-%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E4%BA%B2%E8%AE%BF%E5%B7%B4%E6%8B%BF%E9%A9%AC/a-46569664" target="_blank"&gt;建交后首次 习近平亲访巴拿马&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 週一(12月3日)，中国国家主席习近平和巴拿马总统巴雷拉(Juan Carlos Varela )在会谈后签订了19项协议，涵盖了贸易、观光、教育、基础建设。中国还给予巴拿马不需偿还的发展建设援助资金。 去年六月，巴拿马与台湾断交，并与中国建交。巴拿马也是拉丁美洲第一个加入中国一带一路计划的国家。 巴拿马与中国建交之后，该区域的另外两个国家: 多明尼加、萨尔瓦多也跟进和中国建交。台湾以「中华民国」为名维系的邦交国，现在剩下17个。 在两国元首会晤这天，中国官媒新华网的首页上，除了刊载习近平与巴拉雷的合照，也强调「中方赞赏巴方在台湾问题上给予支持，尊重巴拿马对运河的主权」。 拉丁美洲的外交变化引发美国关注。美国国务卿蓬佩奥上个月访问巴拿马时，曾向当地政府提出警告，中国在当地的影响力正在逐渐上升。 尽管如此，美国与这些国家的外交关系却未因此转好。美国总统特朗普威胁道，如果洪都拉斯、危地马拉、萨尔瓦多等国不管理其公民移入美国的情况，就要削减经济援助。 现在，巴拿马正在与中国洽谈自由贸易协定。对于美国，他们表示与美国的关系十分稳定。其总统巴雷拉表示，希望美国尊重其国家主权。 G20会议结束之后，习近平不只和阿根廷签订协议，还紧接着拜访巴拿马。之后，预计还会前往葡萄牙进行国事访问。 罗法/夏立民 (法新社、路透社)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>库德洛：美国期望中国就贸易承诺立即采取行动 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/kudlow-on-trump-xi-meeting-20181203/4685199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjmNpjPuIwlnS60K_33tHIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:50:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/kudlow-on-trump-xi-meeting-20181203/4685199.html" target="_blank"&gt;库德洛：美国期望中国就贸易承诺立即采取行动&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;白宫经济顾问库德洛星期一表示，在美中两国领导人在降低汽车关税、保护知识产权和应对强制技术转让等问题上达成共识之后，美国期望中国在贸易问题上立即采取行动。 白宫经济顾问库德洛星期一表示，在美中两国领导人在降低汽车关税、保护知识产权和应对强制技术转让等问题上达成共识之后，美国期望中国在贸易问题上立即采取行动。 美国总统特朗普和中国国家领导人习近平星期六在布宜诺斯艾利斯同意，在为期90天的谈判期间，暂缓加征新关税。两国数月以来在贸易等问题上不断升级的紧张关系暂时缓和。 一位白宫官员表示，90天的期限从12月1日开始。 美国财政部长姆努钦星期一表示，中方在贸易问题上还做出了1.2万亿美元的承诺。白宫经济顾问库德洛表示，这个数字是一个广泛的衡量基准，指的是根据市场条件购买美国产品的交易。 库德洛说，中国还承诺立即开始解除关税和非关税壁垒，包括降低40%的汽车关税。 他在白宫电话简报会上对记者说：“我们希望那些关税降至零。” 库德洛表示，中国还将处理公司所有权、知识产权盗窃和强制技术转让等美国首要关切的问题。 这些承诺并没有书面协议，具体细节还需敲定。 美国财长姆努钦说，此次特习会与美中过去的磋商，在语气氛围上有所不同，习近平提出了向美国企业开放中国市场的明确承诺。 他对美国媒体CNBC说：“这是我们首次从他们那里得到将会变成真正协议的承诺。” 美国财政部长姆努钦（Steve Mnuch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>习近平同西班牙首相共同会见中西企业顾问委员会双方代表 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%90%8c%e8%a5%bf%e7%8f%ad%e7%89%99%e9%a6%96%e7%9b%b8%e5%85%b1%e5%90%8c%e4%bc%9a%e8%a7%81%e4%b8%ad%e8%a5%bf%e4%bc%81%e4%b8%9a%e9%a1%be%e9%97%ae%e5%a7%94%e5%91%98%e4%bc%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuEdY6_orxwgc1n77_XKJQqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 02:14:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%90%8c%e8%a5%bf%e7%8f%ad%e7%89%99%e9%a6%96%e7%9b%b8%e5%85%b1%e5%90%8c%e4%bc%9a%e8%a7%81%e4%b8%ad%e8%a5%bf%e4%bc%81%e4%b8%9a%e9%a1%be%e9%97%ae%e5%a7%94%e5%91%98%e4%bc%9a/" target="_blank"&gt;习近平同西班牙首相共同会见中西企业顾问委员会双方代表&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>美国商会：美国希望中国根除导致贸易战的痼疾 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-trade-tension/4687344.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-Y7F0lUw_CJI0dgGzpgKMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-china-trade-tension/4687344.html" target="_blank"&gt;美国商会：美国希望中国根除导致贸易战的痼疾&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;代表美国商业的游说机构美国商会总裁托马斯·多诺霍星期二在华盛顿的一个美中工商领袖和前高官对话活动中表示，尽管美中贸易纠纷有所缓和，美国希望中国能够根除导致贸易战的痼疾。 代表美国商业的游说机构美国商会总裁托马斯·多诺霍星期二在华盛顿的一个美中工商领袖和前高官对话活动中表示，尽管美中贸易纠纷有所缓和，美国希望中国能够根除导致贸易战的痼疾。 在刚刚过去的周末，美国总统特朗普和中国国家主席习近平在布宜诺斯艾利斯的峰会上，同意暂缓加征关税，并在接下来的三个月里就导致两国贸易争端的问题进行谈判。 星期一，美国商会总裁多诺霍在该商会总部举行的第十一轮美中工商领袖和前高官对话开幕致辞时，对美中首脑同意缓和贸易纠纷、重回谈判桌表示欢迎。 多诺霍说：“推延原定于1月1日显著增加的关税将使我们的经济和工人免受进一步的伤害。” 他希望此次他称之为时机恰好的美中工商界对话能够抓住这个转瞬即逝的时机，将美中首脑间积极的交流加以落实。 但是，多诺霍指出，双方首先必须对长期存在的贸易紧张局面作出实质性的改变。他指出中国需要努力根除贸易不当行为。 多诺霍说：“补贴、市场准入设限、强迫技术转让，以及知识产权侵犯，加之在数字贸易上的限制，对全球贸易体系形成束缚，令美国和其他的经济体蒙受显著的成本增高。美国希望看到解决这些问题的永久性的方案。” 美中首脑峰会后，世界股市短暂上扬。但是因为双方并没有在停止贸易战方面...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>改革开放40年 港商功不可没 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%94%B9%E9%9D%A9%E5%BC%80%E6%94%BE40%E5%B9%B4-%E6%B8%AF%E5%95%86%E5%8A%9F%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%B2%A1/a-46608511</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3Kc7qSAJn8jYWbSaIaYVgqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%94%B9%E9%9D%A9%E5%BC%80%E6%94%BE40%E5%B9%B4-%E6%B8%AF%E5%95%86%E5%8A%9F%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%B2%A1/a-46608511" target="_blank"&gt;改革开放40年 港商功不可没&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）40年改革开放使中国大陆经济腾飞。 中国国内生产总值由仅占世界经济1.8%到现在的15%，仅次于美国，跃居全球第二大经济体，外汇储备为全球第一；与此同时，中国也成为世界最大贸易国、世界第一大工业国和出口加工制造国。高速发展的经济，大大提升了人民的生活水平，近8亿人民摆脱贫困，走上小康的道路 。改革开放初期，一批批港商率先北上投资设厂，带动了中国制造业的兴起与繁荣，港商在历史改革这一页，扮演着不可替代的重要角色。 1978年，中国由农村改革开始，启动国企改革；四个经济特区的成立，是内地对外开放的重要里程碑；开放改革政策实施不久，大批港商跨越罗湖桥 (连接香港与深圳罗湖 ) ，奔赴内地，兴业投资，兴教助学，形成一道独特的风景。从此"港商"成为一个伴随中国改革开放的"推动者 "。 习近平 : 港澳同胞所作出的贡献不可替代 中国国家主席习近平于今年11月，在北京接见香港与澳门参加庆祝改革开放40周年活动的代表团时，高调肯定香港商人所作出的贡献 :"在国家改革开放进程中，港澳所处的地位是独特的，港澳同胞所作出的贡献是重大的，所发挥的作用是不可替代的。" 改革开放以来，香港一直是内地最大的直接投资者，一直扮演"走出去"与"引进来"的关键桥梁与窗口角色。改革开放初期，中国首批外资来自香港企业，第一家中外合资企业来自香港，第一家五星级酒店也由香港商人投资。当时，比邻香港的广...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>贸战中方让步较多 但中美能短期和解仍不乐观 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/trade-12032018072033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZKHXCC2CVONGYmXJr-NOMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/trade-12032018072033.html" target="_blank"&gt;贸战中方让步较多 但中美能短期和解仍不乐观&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中美元首在阿根廷会谈就贸易战达成共识，同意暂缓扩大征收关税，并以90日为谈判期。美国总统特朗普随即在社交网发文，透露中国已同意下调及撤销美国进口汽车的关税；中国外交部没有正面回应事件，表示希望中美经贸关系能尽快重回正轨、实现合作双赢。有学者认为，中美要在限期内达成协议，是非常艰难的过程。（刘少风 报道） 中美元首上周六（1日）在二十国集团（G20）峰会期间会面，就贸易议题达成「停战协议」，美国将取消在明年1月初，向2000亿美元中国货调高关税，并设90日谈判期限。中国除同意立即购买美国农产品，及买入大量美国工业和能源等商品外，亦同意管制鸦片类药物芬太尼，以回应美方对有关药物的关注。 特朗普结束峰会行程后，乘坐专机返美期间向随行记者透露，与中国国家主席习近平在贸易问题上，达成令人难以置信的协议。他表示，由于中国承诺大量购买美国产品，对美国的农业、工业和电脑等产品，将会造成正面的冲击。 特朗普指出，他的行动是暂缓征收新关税，而中国就要开放贸易，包括取消某些贸易壁垒。他相信，习近平很大机会于稍后时间，建议批准美国通讯公司「高通」收购另一间半导体公司「恩智浦」，令「高通」于收购后仍然符合在华境内营运的规定。 特朗普周日晚（2日）亦于社交网发文，指中国已同意削减及撤销美国进口汽车的关税，但未有透露详情。中国7月为报复美国加征贸易关税，将美国进口汽车25%的税款，调高至40%，打击美国...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>CECC听证会：宗教人士在中国受打压 呼吁“特习会”谈人权 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/cecc-china-human-rights-20181129/4679306.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJrePjDNlN0xuiFjLaQgjwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:31:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/cecc-china-human-rights-20181129/4679306.html" target="_blank"&gt;CECC听证会：宗教人士在中国受打压 呼吁“特习会”谈人权&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国会暨行政当局中国委员会（Congressional-Executive Commission on China, CECC）11月28日就中国的宗教自由情况举行听证会。委员会领导人对维吾尔族穆斯林、藏传佛教徒、法轮功修炼者等宗教群体在中国的处境表示关切。 美国国会暨行政当局中国委员会（CECC）11月28日就中国的宗教自由情况举行听证会。委员会领导人对维吾尔族穆斯林、藏传佛教徒、法轮功修炼者等宗教群体在中国的处境表示关切。 CECC两位共同主席，参议员马可·鲁比奥与众议员克里斯·史密斯共同主持了这场听证会。鲁比奥参议员表示，由中国共产党掌控的中国政府长期以来针对没有登记注册的基督教教会、维吾尔族穆斯林、藏传佛教徒、法轮功修炼者以及其他宗教信徒实施严厉的政策。鲁比奥说，CECC保持着一个政治犯数据库，自这个数据库创建以来，已经发现有大约6千多个案例涉及个人因宗教原因被拘押的情况，目前有750多个仍在进行当中的案例（active cases）。 鲁比奥参议员表示，许多观察人士认为中国当今许多人面临着严重的打压浪潮。 “维吾尔族穆斯林被围捕并被扣押在营地里；藏族僧侣和尼姑被迫参加政治再教育的学习会；法轮功修炼者据报道被送往法律教育中心进行教化；教会被关闭、十字架被拆除，基督徒被骚扰并被关押。这些是习近平治下中国的日常现实，这另许多观察人士将当前的打压浪潮形容为自‘文化大革命’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特习会达成共识 北京没有公布的细节 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/beijing-silent-on-key-trump-xi-agreements-20181202/4683219.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYB4cI8YoIyXCGIeywGMl4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/beijing-silent-on-key-trump-xi-agreements-20181202/4683219.html" target="_blank"&gt;特习会达成共识 北京没有公布的细节&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国和中国领导人星期六（2018年12月1日）在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯出席二十国集团峰会期间举行了备受瞩目、众人期待的工作晚宴。在大约两个半小时的会谈结束后，双方采取了截然不同的方式公布会谈的结果，而且公布的内容也相差甚远。 美国和中国领导人星期六（2018年12月1日）在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯出席二十国集团峰会期间举行了备受瞩目、众人期待的工作晚宴。 在大约两个半小时的会谈结束后，双方采取了截然不同的方式公布会谈的结果，而且公布的内容也相差甚远。 特朗普总统与习近平主席在当地时间晚上大约8点结束后，中国代表团很快通过中央电视台发布消息，称两位领导人达成重要共识，同意在1月1日后不会额外加征关税，同时双方将继续谈判，但没有提供有关共识的更多细节。 另一方面，白宫方面发布会谈结果消息的速度显然较慢。在中方发布消息一个多小时后，在二十国集团峰会新闻中心采访的美国之音记者黄耀毅发出推文说，记者们仍然在苦苦等待白宫方面的消息。 在中国中央电视台发布消息几乎两个小时后，当特朗普一行已经登上空军一号离开布宜诺斯艾利斯的时候，媒体终于等到了白宫新闻发言人桑德斯发来的声明，但是他们显然没有白等。 中方消息不谈90天限期 白宫的声明涵盖了许多北京没有公布的细节。白宫声明除了宣布中方所说的美国同意在明年1月1日将对价值2千亿美元的中国产品的关税税率维持在10%之外，还说双方同意立即开始有关结...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特习会在即 能否达成贸易协议仍然存疑 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-xi-meeting-trade-deals-doubts-20181129/4680033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfLJxa97NzQ2CWklCmrtwEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:19:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-xi-meeting-trade-deals-doubts-20181129/4680033.html" target="_blank"&gt;特习会在即 能否达成贸易协议仍然存疑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美中两国领导人即将在阿根廷举行的20国集团峰会间隙举行会晤。特习会能否达成阻止两国之间的贸易争端进一步恶化的协议目前还很难预料。 美中两国领导人即将在阿根廷举行的20国集团峰会间隙举行会晤。特习会能否达成阻止两国之间的贸易争端进一步恶化的协议目前还很难预料。 在奥巴马总统任内担任过副贸易代表的国际贸易专家霍利曼大使认为，两位领导人不大可能在峰会上达成协议。他说，在这种情况下，如果特朗普像他所威胁的那样增加对中国产品征收的关税税率，美国国会将做出强烈反弹。 美国总统特朗普与中国国家主席习近平这个周末能否在阿根廷举行的20国集团峰会期间举行的工作晚餐上就两国的贸易问题达成协议是人们关注的焦点。 特朗普：对贸易协议持开放态度，但不确定想要这样的协议 在进行这次重要的双边会晤之际，特朗普展现了毫不退让的姿态。他星期四动身前往阿根廷之前对媒体表示，他对与中国达成贸易协议持开放态度，但是他不确定他想得到这样一个协议，因为他对中国征收的关税让大量的钱涌入美国感到高兴。他在推文中说，“因为对中国征收的关税，上百亿美元正在涌进美国的国库，而且前面还有很长的路可以走。” 此前，特朗普在接受美国媒体采访时也表示，他“极不可能”接受北京方面提出的推迟明年1月1日对2千亿美元的中国商品提高关税的要求，而且在达不成协议的情况下会对另外价值2670亿美元的中国商品征收关税。 不过，就像《纽约时报》的报道所...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中国媒体普遍对老布什怀有好感称其为老朋友 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/China-Reaction-To-Death-Of-Bush-Senior-20181202/4683387.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXiXpySBiaABpcorvQwLqYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:09:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/China-Reaction-To-Death-Of-Bush-Senior-20181202/4683387.html" target="_blank"&gt;中国媒体普遍对老布什怀有好感称其为老朋友&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;曾在1979年代中担任美国驻中国联络处主任的前总统乔治·H·W·布什11月30日晚逝世。除中国国家主席习近平发唁电表示哀悼外，中国媒体普遍对被称为“老布什”的美国第41任总统表示好感，称他是“中国人民的老朋友”。 曾在1979年代中担任美国驻中国联络处主任的前总统乔治·H·W·布什11月30日晚逝世。除中国国家主席习近平发唁电表示哀悼外，中国媒体普遍对被称为“老布什”的美国第41任总统表示好感，称他是“中国人民的老朋友”。 中共领导人习近平12月1日向美国总统特朗普发唁电，称对老布什的逝世感到伤心，因他为中美关系的发展做出了重要的贡献。习近平并在与特朗普总统的晚宴会谈上直接表达对老布什逝世的深切哀悼及慰问。 此外，中国媒体在介绍老布什生平时都突出提到他在1974年出任美国驻中国联络处主任期间，经常与妻子一起骑自行车穿行在北京的大街小巷，了解中国社会和民情，被称为“骑自行车的大使”，对中国人怀有亲情，并在以后的多年里多次访问中国。 中共喉舌人民日报旗下环球时报的一篇文章标题是《老布什，毫无疑问的“中国人民老朋友”》，称“老布什”毫无疑问可以被称为“中国人民的老朋友”，尤其是在1989年就任总统一个月后就访问中国，在历届美国总统里面，在对华友好上是数一数二的。 环球时报的文章还表示，老布什任期内两度度过中美关系低谷，尤其是1989年年中的一次。环时没有挑明那次是因为1989年中国...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>专家：美中拉美竞争 当地应充分利用各方投资 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-latin-america-12032018/4685619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk4SXH8Y72ePrYB5dOnxyYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:29:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-china-latin-america-12032018/4685619.html" target="_blank"&gt;专家：美中拉美竞争 当地应充分利用各方投资&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;正在巴拿马出访的中国领导人习近平周一与巴拿马总统瓦雷拉签署多项协议。有分析认为，美中都在试图增加在拉美地区的影响力。有专家表示，当地各国应充分利用各方投资。 据路透社报道，中国国家主席习近平周一与巴拿马总统瓦雷拉签署了19项合作协议，内容涵盖贸易、基础设施、银行业、旅游业等领域。据路透社报道，这19项协议中还包括中国将向巴拿马多个项目提供无偿援助，但具体数额没有公布。 中国领导人习近平12月2日抵达巴拿马，这是中国与巴拿马建交后中国领导人首次访问这个拉美国家。 巴拿马去年6月宣布与台湾断交，并与中国建交。此后另外两个拉美国家多米尼加和萨尔瓦多也相继采取了同样的举措。 有分析认为，中国正试图在拉美地区扮演愈加重要的角色。哥斯达黎加前贸易部长安娜贝尔•冈萨雷斯周一在位于华盛顿的智库大西洋理事会（Atlantic Council）举办的一场讨论会上说，在过去将近20年时间里，拉丁美洲与中国的双边贸易规模扩大了18倍，从2000年的120亿美元增长至2016年的2240亿美元，中国已经成为这一地区第二大贸易伙伴。 然而除了中国外，拉美另一个重要的贸易伙伴美国也在注重深化与当地国家的联系。 有分析认为，美中两国正在拉美地区竞争，都试图扩大自己在这一地区的影响力。冈萨雷斯在接受美国之音采访时认为，拉美国家应该充分利用来自各方的投资。 她说：“我认为拉丁美洲有巨大的需求。拉美有庞大的基础建...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普会习近平 美中贸易战暂时“停火” - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E4%BC%9A%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E6%9A%82%E6%97%B6%E5%81%9C%E7%81%AB/a-46540938</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJu_x9xg8O8PYtGzMmGWRRcqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E4%BC%9A%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E6%9A%82%E6%97%B6%E5%81%9C%E7%81%AB/a-46540938" target="_blank"&gt;特朗普会习近平 美中贸易战暂时“停火”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）美国总统特朗普和中国国家主席习近平周六（12月1日）同意，阻止两国之间的贸易战继续激化。 在各自随行官员的陪同下，特朗普与习近平在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行晚餐会，就美中两国之间的贸易议题展开讨论。金融市场普遍对此会晤高度关注，因为世界两大经济体之间的贸易战可能对全球经济增长造成负面影响。 "我与习近平主席的关系非常特别，我认为这会是我们可能最终取得成果的一个非常重要的原因。这些成果对中国和美国都有好处，"特朗普在晚宴开始时如此表示。 习近平则对特朗普表示，"中美作为两个大国，都有重要影响，在促进世界和平和繁荣方面共同肩负着重要责任，合作是双方最好的选择"。 90天期限之后？ 中国官方通讯社新华社报道，中国外长王毅在会后举行的新闻发布会上表示，两国元首"就经贸问题进行的讨论十分积极，富有建设性，两国元首达成共识，停止加征新的关税"。 王毅表示，此番达成的原则性协议有效阻止两国之间经济摩擦进一步扩大，并为双赢合作开辟新的空间。 王毅在讲话中尤其强调，习近平与特朗普会晤时间为两个半小时，"远远超出了预定时间"。他认为这次会晤十分成功，达成了重要共识，为今后一个时期的中美关系指明了方向。 与此同时，白宫发布声明称，美中双方同意将贸易谈判期限延长90天，在此期间美方不会对中国进口产品实施新的关税惩罚措施。但白宫同时强调，"双方同意将致力于在90天内完成谈判。如果届...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>美贸易代表评论特习峰会将成功美国股市略感安慰 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-trump-xi-meeting-slight-stock-comfort-20181130/4681293.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEW82Qyt-_jqCCEclchR1poqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:31:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-china-trump-xi-meeting-slight-stock-comfort-20181130/4681293.html" target="_blank"&gt;美贸易代表评论特习峰会将成功美国股市略感安慰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表莱特希泽星期五早间表示，他预计特朗普总统和中国国家主席习近平将举行的晚宴会谈会是成功的。随后，美国股市期货交易收复了多数失地。 美国贸易代表莱特希泽星期五早间表示，他预计特朗普总统和中国国家主席习近平将举行的晚宴会谈会是成功的。随后，美国股市期货交易收复了多数失地。 据报道，道琼斯工业平均值数期货在早上8点半前下跌73点，而标准普尔500值数和纳斯达克100值数的期货都显示开盘持平。在周四的交易中，道琼斯工业平值下跌了100多点。 对美中持续贸易战影响全球经济深感不安的投资者，焦虑地期待特朗普总统和习近平预定的晚宴会晤能产生成果。 莱特希泽的评论为两国可能达成贸易停战增加了希望。不过，对中国持强硬立场的特朗普贸易顾问纳瓦罗将参加特朗普与习近平在阿根廷20国峰会期间举行的双边会谈。纳瓦罗与特朗普经济团队中较温和的其他成员就如何处理美中贸易问题摩擦不断。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美中首脑会谈在即 前景仍不明朗 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Escalating-Trade-Dispute-Looms-Over-Trump-Xi-Meeting-20181201/4682493.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXv61uTq2tBn2kdkchAbBcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:33:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Escalating-Trade-Dispute-Looms-Over-Trump-Xi-Meeting-20181201/4682493.html" target="_blank"&gt;美中首脑会谈在即 前景仍不明朗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普和中国国家主席习近平星期六即将在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行首脑会晤。 这将是美中首脑自去年11月在北京以来的再次直接会谈，也被认为是两国平息贸易战的最佳机会。 美国总统特朗普和中国国家主席习近平星期六即将在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行首脑会晤。 这将是美中首脑自去年11月在北京以来的再次直接会谈，也被认为是两国平息贸易战的最佳机会。 双方经贸官员此前一直在紧锣密鼓地磋商，希望能让两国元首在会面时宣布双方达成了一些重要协议。双方目前似乎都释放出了一些谈判取得进展的信号，但双方的分歧似乎依然很大。 特朗普就星期六的会谈透露说“有好的兆头”。他还对美国之音说，他将与习主席共进晚宴，“也很可能达成点什么”，但没有提供更多细节。 特朗普总统还强调说， 美国的底线是“中国必须公平地对待我们，他们以前一直没有。” 中国国家主席习近平在此前则称“要坚持各方广泛协商，不搞‘一言堂’”，还呼吁“（G20）携手合作是唯一正确选择。” 目前两国关系恶化似乎已经到了被称为“新冷战”的程度。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜外务相星期四访华讨论半岛局势 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/N-Korea-Foreign-Minister-To-Visit-China-20181204/4685837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDxe-6YJec8P0Rb6OpnXKcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:48:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/N-Korea-Foreign-Minister-To-Visit-China-20181204/4685837.html" target="_blank"&gt;朝鲜外务相星期四访华讨论半岛局势&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务相李勇浩将于本周四访问中国，同中国高级官员讨论朝鲜半岛问题。中国外交部发言人耿爽12月4日星期二说，李勇浩将会见中国国务委员、外交部长王毅，就中朝关系，朝鲜半岛局势，以及其他共同关心的问题深入交换意见。 朝鲜外务相李勇浩将于本周四访问中国，同中国高级官员讨论朝鲜半岛问题。 中国外交部发言人耿爽12月4日星期二说，李勇浩将会见中国国务委员、外交部长王毅，就中朝关系，朝鲜半岛局势，以及其他共同关心的问题深入交换意见。耿爽相信，李勇浩访华“将为双方进一步落实两国最高领导人共识、推动中朝关系发展、加强双方在半岛等问题上的沟通合作发挥积极作用”。 中国是在经济和外交上支持朝鲜的最重要国家，两国关系在多年“冷淡”之后，今年出现重大改善。朝鲜领导人金正恩今年访华三次同习近平主席会晤。金正恩曾邀请习近平在适当的时候访问朝鲜。 今年9月9日是朝鲜建国70周年。此前，外界揣测，中国国家主席习近平可能会利用此机会访问朝鲜。但后来是中国人大委员长栗战书代表习近平赴朝参加朝鲜国庆活动。 中国外交部发言人耿爽说，在李勇浩此次访华期间，中朝双方是否谈及习近平访朝有关议题，“目前没有可以提供的消息”。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿根廷与中国达成新出口协议 继续从美中贸易战中受益 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Argentian-Reaches-New-Cherry-Deal-With-China-20181202/4683317.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpxtWcGb5lpUPzkWcq1_5UqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:36:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Argentian-Reaches-New-Cherry-Deal-With-China-20181202/4683317.html" target="_blank"&gt;阿根廷与中国达成新出口协议 继续从美中贸易战中受益&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿根廷和中国在20国集团峰会上达成了一项樱桃出口协议，标志着阿国在成为“世界超市”的路上更进了一步。 阿根廷和中国在20国集团峰会上达成了一项樱桃出口协议，标志着阿国在成为“世界超市”的路上更进了一步。 阿根廷农业部长周六向南华早报表示，协议的细节在阿根廷总统毛里西奥·马克里和中国国家主席习近平周五的会面上被敲定。此外，他透露，向中国出口蜂蜜和猪肉的协议也在谈判中。 今年早些时候，两国还签署了向亚洲市场出口牛肉和羊肉的贸易协议。中国已然成为阿根廷农业产品的关键市场。欧盟的数据显示，去年两国间的贸易额达到了168亿美元。 正在进行的美中贸易战导致中国向来自美国的樱桃增加关税，使得美国价值1.3亿美元的樱桃销量受到损害。 这场贸易战使得阿根廷从中受益。 中国一直是美国最大的大豆出口国。联邦政府的数据估计，由于中国政府对来自美国的大豆增加关税，这会导致美国向中国的大豆销售量与前一年的丰收季相比下降94%。 于此同时，阿根廷成为了美国头号大豆出口国之一。随着大量来自美国的大豆进口到阿根廷市场，阿根廷自身生产的大豆开始更多地销售向中国，而中国正需要寻找美国以外的大豆供应方。 阿根廷农业部长表示有意进一步增加对中国和美国的农产品销售量，并希望美中尽快达成贸易协议，因为“这对全世界国家都有好处。”&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国追击中国缓兵 九十天贸易谋略战 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%BF%BD%E5%87%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BC%93%E5%85%B5-%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%A4%A9%E8%B4%B8%E6%98%93%E8%B0%8B%E7%95%A5%E6%88%98/a-46569663</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAels83fLdevfqDYM8Z7970qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%BF%BD%E5%87%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BC%93%E5%85%B5-%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%A4%A9%E8%B4%B8%E6%98%93%E8%B0%8B%E7%95%A5%E6%88%98/a-46569663" target="_blank"&gt;美国追击中国缓兵 九十天贸易谋略战&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）白宫一名官员周一(12月3日)表示，美国希望中国在双方领导人达成协议后立即就贸易问题采取行动，包括降低对汽车的关税以及防范知识产权盗窃和强制技术转让等。 美国财政部长姆努钦 (Steve Mnuchin)周一表示，中国承诺超过1.2万亿美元的额外贸易。 白宫首席经济顾问库德洛 (Larry Kudlow)表示，中国也承诺立即解除关税和非关税壁垒，包括取消美国农产品25％的惩罚性关税和降低对汽车的40％关税。库德洛说:「我们预计这些关税将降至零。」， 美联社报导指出，大部份在中国贩售的美国车都是在当地制造，对于贸易影响其实不大。 美方也表示，美国人将首次获得中国公司的多数股权，有助于解决美国对于包括知识产权盗窃和强制技术转让的担忧。 不过这些承诺并没有书面协议，具体细节也尚未敲定。北京方面针对这些内容也静悄悄没有回应。 姆努钦接受美国CNBC电视访问时表示，习近平在布宜诺斯艾利斯明确承诺向美国公司开放中国市场。库德罗则说，虽然中国过去兑现承诺的历史不佳，但这次因为有习近平，所以这次不会「慢慢来、拖延或是迂回。」「他们说的是，立刻。」 真正的战场--「中国制造2025」 北京对外经济贸易大学经济学家崔凡说:「中国不可能取消其产业政策或主要工业和技术发展计划。」 根据美联社报导，尽管华盛顿不断抗议中国违反市场开放义务或威胁美国工业领导地位，没有任何迹象显示北京在科...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>美拟对中国留学生加强审查 防间谍及渗透活动 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/student-11302018083634.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB20I6Mu4D70ZTemH_9r5tsqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/student-11302018083634.html" target="_blank"&gt;美拟对中国留学生加强审查 防间谍及渗透活动&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在中国国家主席习近平与美国总统特朗普会面前，有报道指特朗普政府，考虑加强对中国留学生审查，以防止间谍活动。有中国留学生赞成相关措施，认为可以防止中共的渗透，影响西方国家的舆论导向。但有大陆异见人士指出，措施对纯粹求学的留学生不公平。（文宇晴 报道） 「中国制造2025」计划引起外国戒心，美国继5月宣布，为防止知识产权遭非法盗取，将缩短中国留学生签证期限后，《路透社》近日引述美国官员和国会消息人士报道，特朗普政府正考虑对中国留美学生进行新的背景调查，以及其他的限制，以确定不会对美国的利益构成风险。 报道表示，相关的措施包括检查留美中国学生的电话纪录，搜索他们在中国和美国社交媒体平台上的个人账户，以寻找他们到美国的意图，有否可疑之处，包括是否与政府组织有关连。而美国执法部门亦会向学术界，提供识别是否从事间谍活动和网络盗窃的培训。但白宫未就有关报道作出回应。 目前在澳大利亚国立大学留学的吴乐宝表示，不少中国留美学生虽然纯稡是为了求学而赴美深造，但在大陆的影响下，遇到一些例如主权或国家层面的议题上，都会与中共的立场保持一致，甚至会出现迫于压力或其他因素，而协助大陆当局试图影响美国主流社会的舆论，或是窃取中共需要的资料。 吴乐宝说，从美国高校的层面，若对中国留学生作出背景审查，或会影响到赴美国的学生数量，从而造成校方的办学经费缩减。不过从美国的国家安全层面来看，采取相关措施是有必要性，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>印中领导人将在20国集团峰会期间会晤 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-india-g20-20181128/4677757.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeECI-HLfvClHpib3CuPOQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-india-g20-20181128/4677757.html" target="_blank"&gt;印中领导人将在20国集团峰会期间会晤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;印度外长顾凯杰星期二宣布，印度总理莫迪和中国国家主席习近平将在这个星期召开的20国集团峰会期间举行会晤，就共同关心的议题进行讨论，进一步加强双边关系。这将是两国领导人今年第4次会面。 印度外长顾凯杰(Vijay Gokhale)星期二宣布，印度总理莫迪和中国国家主席习近平将在这个星期召开的20国集团峰会期间举行会晤，就共同关心的议题进行讨论，进一步加强双边关系。这将是两国领导人今年第4次会面。 路透社星期三报道，印中长达3500公里的边界自两国领导人今年4月在武汉会晤，同意防止让政治纠纷演变成冲突后，一直平静无事。去年，两国军队在边界一处有争议地段陷入长达73天的对峙，曾引发交战的忧虑。印度和中国还将在年底前举行联合军演，以期建立共信。 除边界纠纷外，印中两国还在争夺在印度洋的影响，以及就习近平提出的“一带一路”战略角力。 在马尔代夫新政府指责前任政府与中国公司签署秘密协议，令人口只有40多万的马尔代夫深陷“债务危机”后，印度加强了与新政府的关系，表示愿意提供财政帮助。 此外，印度和中国还站在斯里兰卡陷入政治动荡的对立双方的不同一方。 不过，在布宜诺斯艾利斯的20国集团峰会期间，印中两国都支持扩大两国贸易的努力。两国的谈判人员星期三在新德里举行谈判，试图打开两国各自的农业市场。 目前，双方贸易额达到896亿美元，而中国享有高达629亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普宣称中国同意降低汽车关税 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%AE%A3%E7%A7%B0%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%84%8F%E9%99%8D%E4%BD%8E%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%85%B3%E7%A8%8E/a-46545760</link><guid isPermaLink="false">CAIiENc_XLkGSPl6ariQaRU9tdQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%AE%A3%E7%A7%B0%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%8C%E6%84%8F%E9%99%8D%E4%BD%8E%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%85%B3%E7%A8%8E/a-46545760" target="_blank"&gt;特朗普宣称中国同意降低汽车关税&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 美国总统特朗普在和习近平见面的隔天，对外宣称，中国已经同意要降低从美国进口汽车的关税。 目前，中国虽然已降低许多国家的汽车进口关税，却唯独将美国的汽车关税维持在40%。特朗普在推特上宣称: 「中国已经同意，对美国制造的汽车施加的关税将会从现行的40%关税下调及取消。」 美国总统特朗普和中国国家主席习近平周六（12月1日）同意，阻止两国之间的贸易战继续激化。 在各自随行官员的陪同下，特朗普与习近平在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行晚餐会，就美中两国之间的贸易议题展开讨论。金融市场普遍对此会晤高度关注，因为世界两大经济体之间的贸易战可能对全球经济增长造成负面影响。 「我与习近平主席的关系非常特别，我认为这会是我们可能最终取得成果的一个非常重要的原因。这些成果对中国和美国都有好处，」特朗普在晚宴开始时如此表示。 习近平则对特朗普表示，「中美作为两个大国，都有重要影响，在促进世界和平和繁荣方面共同肩负著重要责任，合作是双方最好的选择」。 罗法(综合报导)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>特朗普倡美中俄叫停军备竞赛 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%80%A1%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E4%BF%84%E5%8F%AB%E5%81%9C%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B/a-46560995</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3qmcKxNvR92YuRx5wRA0MqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%80%A1%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E4%BF%84%E5%8F%AB%E5%81%9C%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B/a-46560995" target="_blank"&gt;特朗普倡美中俄叫停军备竞赛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 12月3日，美国总统特朗普在推特上表示﹕「我很肯定在未来某些日子，我和习近平主席会联同俄罗斯总统普京，开始商讨如何有意义地停止那失控的大型军备竞赛。」他形容美国今年耗资7160亿美元军费为「疯狂」，但没有进一步阐述具体计划。 特朗普重申，他与习近平拥有非常牢固的个人关系，在贸易以至其他问题上，唯有他们两人能带来巨大和正面的改变。至于会后两国公布较少著墨的朝鲜问题，特朗普仅在推文中称解决朝鲜问题对中国和所有人都是好事。 美中关系"大跃进" 他形容与习近平举行了一场非凡的会晤﹕「与中国的关系大跃进 (Big leap forward)！将会有很好的事情发生。」 特朗普特别强调在农业方面取得的政绩，成功令中国马上重新采购美国农产品。「在我们与中国达成的交易下，农民的得益将会很大和很快。...我们出产全世界最优质和最干净的产品，这正是中国想要的。农民们，我爱你们！」 美国财长姆努钦同日在美国全国广播公司(CNBC)访问中首次表示，已经有「明确路线」把美国对华贸易逆差归零。他说，特朗普和习近平会面时「非常具体地讨论」如何缓和贸易冲突，美方需要在90天谈判限期内看到中方的具体回应。 李芊 (綜合報導)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>特朗普总统取消记者会 仍将与习近平共进晚宴 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e7%89%b9%e6%9c%97%e6%99%ae%e6%80%bb%e7%bb%9f%e5%8f%96%e6%b6%88%e8%ae%b0%e8%80%85%e4%bc%9a-%e4%bb%8d%e5%b0%86%e4%b8%8e%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%85%b1%e8%bf%9b%e6%99%9a%e5%ae%b4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFD-08LyVPM14-YdEH0BpS0qGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:16:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e7%89%b9%e6%9c%97%e6%99%ae%e6%80%bb%e7%bb%9f%e5%8f%96%e6%b6%88%e8%ae%b0%e8%80%85%e4%bc%9a-%e4%bb%8d%e5%b0%86%e4%b8%8e%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e5%85%b1%e8%bf%9b%e6%99%9a%e5%ae%b4/" target="_blank"&gt;特朗普总统取消记者会 仍将与习近平共进晚宴&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>中美「休战」90日 暂缓下月扩大征税 磋商贸易争议 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/argentina-trade-12022018070556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVuTaeUZK-eoz_BHrexhh4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/argentina-trade-12022018070556.html" target="_blank"&gt;中美「休战」90日 暂缓下月扩大征税 磋商贸易争议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中美贸易战爆发后，中国国家主席习近平与美国总统特朗普，在阿根廷首次会晤讨论贸易问题并达致共识，双方同意暂缓在明年1月扩大加征关税，并规限以90日磋商各项贸易争议，而中国立即会增加入口美国产品。有学者认为，今次会晤能够暂缓两国的紧张关系，相信双方能够在限期内达成协议。（刘少风 报道） 在阿根廷的二十国集团（G20）峰会周六（1日）落幕后，习近平与特朗普随即共晋晚餐，会面历时两个半小时，较原定超出半个小时，特朗普在会上提到与习近平的特殊关系，对双方有利。 特朗普说：我们的关系很特殊，我和习主席的关系，我认为是一个非常主要的原因，令我们可能取得一些对中美都有利的成果。 而习近平就指，两人自从上次见面后，世界形势出现不少新变化，中美两国应该加强合作。 习近平说：中美两国就是大国，都有影响力，我们都承担著，为这个世界和平繁荣的很大责任，我们的合作才有力量推动这个世界的和平繁荣。 晚宴结束后，中国官媒率先报道，中美已达成共识，双方同意明年1月1日起暂停扩大加征关税，并继续谈判，争取在90日内达成协议。 白宫亦发表声明，指特朗普同意取消原定明年1月，向2000亿美元中国货品关税，由10%提高至25%的决定。声明又指，中国同意就网络保护、技术转让及保障知识产权等非关税壁垒，展开谈判及作出结构性改变，但如果双方未能在这段时间达成共识，美方会考虑调高税率。 白宫指出，中国同意立即购买更多的美国农...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>马云的身份和国进民退困境下的中国私营经济 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-jack-ma-communist-20181130/4680991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8kWEQwF8noAsUfuohnjNwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:53:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-jack-ma-communist-20181130/4680991.html" target="_blank"&gt;马云的身份和国进民退困境下的中国私营经济&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;马云是共产党员！当西方媒体从中共党媒上发现这位中国最富有的民营企业家原来也是政治精英俱乐部的一员时，多少感觉有点诧异。共产党从意识形态上应当是代表工人阶级等无产者利益，而马云的财富表明他应当处在对立阶级的金字塔顶端。 马云是共产党员！当西方媒体从中共党媒上发现这位中国最富有的民营企业家原来也是政治精英俱乐部的一员时，多少感觉有点诧异。共产党从意识形态上应当是代表工人阶级等无产者利益，而马云的财富表明他应当处在对立阶级的金字塔顶端。 中国媒体或许认为外媒大惊小怪，不过谈起这个话题也是津津乐道。他的大学同窗被这个关于马云是党员的消息把他一下子拉回到青葱岁月。原来，马云在杭州师范学院就读时，就是该校学生会主席，而且是杭州文革后恢复学联第一届主席。 阿里巴巴内部已经有着一个庞大的共产党系统。 马云的阿里巴巴成立于1999年，次年公司就成立了党支部。到2008年，该公司党支部升格为集团党委，下辖3个二级党委、1个总支、2个直属支部，共有党员2,094。中国媒体援引的这些数据显示，到2017年底，阿里巴巴已经有中共党员6,051名。 阿里巴巴的党建系统 相比之下，百度和腾讯到2011年才成立党委，比阿里巴巴落后3年。 中国媒体称“马云是个好同志”，并透露5年前当中国总理李克强和企业家座谈时，就直呼马云“同志”。据说，并非谁都能被总理当作“同志”。 马云的党员身份是在中共党报11月26日发...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中国官媒再称美中贸易取决于美国“诚意” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-media-says-good-relations-dependent-on-us-sincerity-20181202/4684131.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCujhmhsKEKgan_fCt2SX8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 02:51:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-media-says-good-relations-dependent-on-us-sincerity-20181202/4684131.html" target="_blank"&gt;中国官媒再称美中贸易取决于美国“诚意”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体星期一警告说，美国和中国能否有良好关系和正常贸易取决于美国的诚意。 中国官方媒体星期一警告说，美国和中国能否有良好关系和正常贸易还要取决于美国的诚意。 美国总统特朗普和中国国家主席周末在阿根廷的20国集团峰会期间会面，就两国之间的贸易战暂时停火达成协议。受美中贸易战影响的各方松了一口气，道琼股指期货也大涨400多点。不过，中国官方英文报纸“中国日报”的社评看来给刚刚升起的热度降温。 中国日报星期一的社评说，美国和中国之间的经济关系错综复杂，没有任何能让双方分歧一夜之间消失的魔棒，两国能否协商解决分歧和长期保持友好关系取决于美国的“诚意”。 特朗普总统和习近平主席会谈后，白宫发表声明说，美国同意在明年1月1日将继续把价值2千亿美元的中国产品加征的关税保持在10%，双方同意立即开始有关结构性改变的谈判，如果双方在未来90天内未能达成协议，10%的关税将会被提高至25%。白宫的声明还说，中国同意从美国购买仍未商定但数量非常大的农业、能源、工业和其它产品，以减少两国之间的贸易不平衡。 中国官方的新华社和共产党机关报人民日报都没有提白宫声明中提到的90天期限和其他一些细节，也没有否认白宫声明的准确性。 中国日报的社评重申了贸易战期间中国多次表示过的官方立场，称中国愿意努力解决美国的一些“合理关注”，并已经付诸于实际行动。社评还说，只有尊重双方的核心利益，进行平等和认真的协商...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>专家：美国人担心特朗普在峰会上对中国做出过多让步 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/US-CHINA-SUMMIT-20181127/4677033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQ1fqDAWnrdUtVfDVKHtGMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:42:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/US-CHINA-SUMMIT-20181127/4677033.html" target="_blank"&gt;专家：美国人担心特朗普在峰会上对中国做出过多让步&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普总统在本星期和中国国家主席习近平举行峰会前夕表示不太可能接受中国暂不调高关税税率的要求，但是有专家表示，美国人担心特朗普只是为了面子上好看而在贸易问题上对中国做出过多的让步。也有专家对两国领导人是否能利用这次峰会的机会缓解美中关系感到不乐观。 尽管特朗普总统在本星期和中国国家主席习近平举行峰会前夕表示不太可能接受中国暂不调高关税税率的要求，但是有专家表示，美国人担心特朗普只是为了面子上好看而在贸易问题上对中国做出过多的让步。也有专家对两国领导人是否能利用这次峰会的机会缓解美中关系感到不乐观。 为期两天的20国集团首脑会议将于11月30日在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯拉开帷幕。美国的一些观察人士认为，在这次峰会期间举行的一些双边会晤比20国集团峰会本身还更为重要。在这些双边会晤中，尤其引人注目的是美国总统特朗普与中国领导人习近平之间的峰会。 目前双方正在紧锣密鼓的为定于12月1日举行的特习会做准备。中国外交部分管美国与大洋洲地区事务的副部长郑泽光目前正在华盛顿，与美方就峰会的细节安排进行磋商。 如何缓解双方的贸易战无疑是这次峰会的焦点。在峰会举行前夕，美中双方负责贸易的官员将在布宜诺斯艾利斯举行谈判。 谢淑丽：对华贸易谈判应从市场准入问题入手 美国加州大学圣迭戈分校国际政策与策略学院21世纪中国中心主席谢淑丽(Susan Shirk)教授认为，如果是她设计美国与中国的谈判...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>台湾选举结果的经济、两岸关系因素以及中国网络游击战 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Takeaways-From-Taiwan-Vote-Results-20181125/4673129.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKf9WamZNyZRq_2o1kUn2CkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 17:13:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Takeaways-From-Taiwan-Vote-Results-20181125/4673129.html" target="_blank"&gt;台湾选举结果的经济、两岸关系因素以及中国网络游击战&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾在11月24日星期六举行的选举中，中国共产党当局所厌恶的谋求台湾独立的执政党民主进步党失败，北京当局所喜欢的台湾国民党胜利。 台湾在11月24日星期六举行的选举中，中国共产党当局所厌恶的谋求台湾独立的执政党民主进步党失败，北京当局所喜欢的台湾国民党胜利。 然而，面对这种选举结果，中共当局没有欢庆，反而十分敏感。中共操控的中国互联网在过去的24小时里开足马力狂删中国网民有关台湾选举的议论。 与此同时，中国网民锲而不舍地跟中共当局打网络游击战，不断变化各种招法，发出自己的评论。有网民说，这次选举显示了在“台湾没有人民的名义，只有人民的选择”。 这一评论显然是讽刺中共坚持独裁专制，动辄以人民的名义实行各种欺压人民的政策，禁止人民通过自由公平的选举选择中国政府的各级领导人。 还有中国网民发出评论说，选举过后，面对选举失败的台湾执政党领导人感谢人民的指教，什么时候台湾海峡这一边的执政党也感谢人民指教而不是教训人民，中国就有希望了。 这次台湾选举竞选的一个议题是台湾跟中国大陆的关系。一位中国网民如此评论这次选举结果： “台湾并没有变天。（台湾）国民党方面是维持现状，民进党不过略激进。但都不会亲大陆，因为没有群众基础，老一代陆续离开这个世界，年轻一代对大陆都没好感。民主的好处，干的不好，可以让你下台，某些组织就不一样了，干的好不好，你首先不能妄议。” 这位中国网民在这里所说的“某些组织...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>全球聚焦特习会 G20面对考验 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%85%A8%E7%90%83%E8%81%9A%E7%84%A6%E7%89%B9%E4%B9%A0%E4%BC%9A-g20%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E8%80%83%E9%AA%8C/a-46534597</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCZ80Qv_C7ZjGbLOcj9CQQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%85%A8%E7%90%83%E8%81%9A%E7%84%A6%E7%89%B9%E4%B9%A0%E4%BC%9A-g20%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E8%80%83%E9%AA%8C/a-46534597" target="_blank"&gt;全球聚焦特习会 G20面对考验&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）20国集团领导人第十三次峰会于11月30日当地时间中午在布宜诺斯艾利斯开幕，包括美国总统特朗普、俄罗斯总统普京、日本首相安倍晋三在内的20国集团领导人参加了由阿根廷总统马克里主持的会晤。峰会的官方主题是"为公平与可持续发展凝聚共识"，但是全世界的目光都聚焦在美中贸易争端以及周六的"特习会"之上。 中国国家主席习近平在峰会上发表了讲话，首先强调的第一个要点就是坚持开放合作，维护多边贸易体制。他警告，2018年全球货物贸易量增速可能下滑0.3%。同时他表示，中国赞成对世贸组织WTO进行必要的改革，但强调要保障"发展中国家发展利益和政策空间"，不搞"一言堂"。 在上个月召开的世贸组织会议上，中美两国针锋相对。中国驻世界贸易组织大使张向晨当时指出"有国家想以改革名义，对中国施紧箍咒"，影射美国针对中国的指责。美国要求WTO打击给予国有企业补贴，钢铁产能过剩，及"某些国家"逼迫外国投资者以授权高价值技术来换取进入市场机会的不当手段。 习近平在周五的讲话中还呼吁各方坚持伙伴精神，"发达经济体在采取货币和财政政策时，应该更加关注并努力减少对新兴市场国家和发展中国家的冲击"。习近平也特地在演讲中许诺"继续支持非洲发展，帮助非洲加强基础设施建设和互联互通，推进新工业化进程"。可见中国近年来大力加强在非洲的投资和扩大影响力的决心不变，尽管与之相关的非议也越来越多。 不过，本次G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>习近平G20讲话强调责任被指言行不一难获认同 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/习近平g20讲话强调责任被指言行不一难获认同/4682473.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJm7hk0xaQqgcl9wJD-aS0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:14:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/习近平g20讲话强调责任被指言行不一难获认同/4682473.html" target="_blank"&gt;习近平G20讲话强调责任被指言行不一难获认同&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国领导人习近平星期五在G20峰会上发表讲话，强调开放合作、普惠共赢，并敦促20国集团以负责任态度引导世界经济。分析人士说，习近平希望展示其负责任大国领袖的形象，但中国的行为往往与其承诺不符，难以令外界信服。 中国领导人习近平星期五在G20峰会上发表讲话，强调开放合作、普惠共赢，并敦促20国集团以负责任态度引导世界经济。分析人士说，习近平希望展示其负责任大国领袖的形象，但中国的行为往往与其承诺不符，难以令外界信服。 习近平在布宜诺斯艾利斯G20峰会上以“登高远望，牢牢把握世界经济正确方向”为题发表演讲。他强调20国集团继续开放合作、伙伴精神、创新引领普惠共赢，以负责任态度把握世界大方向。” 他在全球高度关注的美中峰会前的这番讲话，再度表示对多边体制的支持，与美国总统特朗普总统强调美国利益、对多边合作强烈怀疑的态度形成鲜明的差异。 2017年1月习近平在达沃斯世界经济论坛上讲话，以迥异于特朗普的姿态展示对全球化和多边贸易机制的支持。当年他在日内瓦联合国总部发表讲话，强调维护国际法规的权威，并在此基础上维护自身权益。 习近平继续展示出对二战后以美国为主建立起来的世界秩序的支持。特朗普总统则对这个多边机制的有效性表现出强烈的怀疑态度，认为美国利益在这个机制下受损。 就在此前不久，中国还表现出以其创建的区域性机构取代西方布雷顿森林体系的愿望。但在11月的亚太经合组织峰会上，他展示的是...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中日首脑阿根廷举行会谈 习近平或明年6月访问日本 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Abe-Xi-To-Accelerate-Mutural-Visits-As-Ties-Improve-20181201/4682661.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEd2aveCAneFgpXQ1MXiFRAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:13:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Abe-Xi-To-Accelerate-Mutural-Visits-As-Ties-Improve-20181201/4682661.html" target="_blank"&gt;中日首脑阿根廷举行会谈 习近平或明年6月访问日本&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平11月30日下午在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯与日本首相安倍晋三举行了会谈。 日本媒体报道说， 双方基本决定习近平预计在明年6月在大阪二十国集团（G20）峰会之际访问日本，在此之前，两国将努力进一步改善关系。 中国国家主席习近平11月30日下午在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯与日本首相安倍晋三举行了会谈。 日本媒体报道说， 双方基本决定习近平预计在明年6月在大阪二十国集团（G20）峰会之际访问日本，在此之前，两国将努力进一步改善关系。 习近平和安倍就安全和经济等领域的广泛议题交换了意见。在美中贸易摩擦问题上， 安倍表示了日本方面的关切，敦促通过对话解决问题。 习近平则表示，希望加快推进日中韩自贸协定谈判，并不断增进两国间的战略安全互信。 安倍在谈到习近平明年6月大阪举行二十国集团（G20）峰会之际访问日本时说：“希望通过首脑不间断的相互往来，促进交流与合作。”习近平回应称，希望两国为关系发展注入新能量，“呈现新的气象”。 在国际社会批评的补贴和侵犯知识产权等问题上，安倍在会谈中要求中国纠正向本国企业提供补贴等“不公平贸易惯例”。 在极为敏感的主权争议问题上 ，安倍在会谈中指出公务船不断进入有争议的尖阁诸岛（中国称钓鱼岛）附近的日本领海，要求中方改善。日本共同社的报道称，两国首脑在此次会谈中达成了“没有东海的稳定，就没有日中关系的真正稳定”这一共识。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>习近平和刘鹤访欧，南欧欢迎，西欧谨慎 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/xi-visit-spain-trade-war-20181128/4678324.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDLhoPEb0y_8o7erD5eIxAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:42:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/xi-visit-spain-trade-war-20181128/4678324.html" target="_blank"&gt;习近平和刘鹤访欧，南欧欢迎，西欧谨慎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;专家认为，南欧国家或许张开双臂欢迎北京，但中国将发现布鲁塞尔和柏林对北京的意图更为谨慎。 中国国家主席习近平和中国主管经济事务的副总理刘鹤在中美贸易持续战方兴未艾，阿根廷二十国集团（G20）峰会前分别于本周赴西班牙和德国访问。这是中国国家领袖13年来首次到西班牙进行国事访问，习近平稍后并将访问南欧另一国家葡萄牙。习刘两人此刻访欧，此间专家认为，南欧国家或许张开双臂欢迎北京，但中国将发现布鲁塞尔和柏林对北京的意图更为谨慎。 针对习近平访问，西班牙政府在一份声明中表示，马德里除将举行盛大欢迎仪典外，并将进行一些与经济和企业相关的活动，但未提及西班牙和中国将在习近平此次访问中签署一带一路谅解备忘录。西班牙政府资深官员则说，西班牙不会跟北京签署一带一路备忘录。而刘鹤在出席汉堡的欧中峰会上则强调了双方共同利益，重申在当前中美贸易冲突上，应通过相互尊重，平等协商解决问题。 毫无疑问，习近平和刘鹤在中美贸易烽火延烧下，企图以高层访问和交流加强和中国和欧洲关系。中国从2015年启动一带一路倡议以来，在欧洲反应分歧，欧盟主要国家对一带一路多持审慎立场。 值得注意的是，习近平这次选择了两个南欧国家访问。根据彭博社，中国今年对南欧西班牙，葡萄牙，意大利和希腊的投资和收购，已超过美国和其他区域。中国企业目前拥有希腊港口比雷埃夫斯的控股权，葡萄牙最大的保险公司忠诚保险，意大利轮胎制造商倍耐力，以及西班...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item></channel></rss>