<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>陳茂波 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFJzWjJob1pCSUZlbWd0U0Vzb0FBUAE?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:17:36 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>陕港经贸合作交流会隆重举行陈茂波出席并讲话 - hkcd.com</title><link>http://www.hkcd.com/content/2018-11/15/content_1109466.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiO2h0dHA6Ly93d3cuaGtjZC5jb20vY29udGVudC8yMDE4LTExLzE1L2NvbnRlbnRfMTEwOTQ2Ni5odG1s0gEA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hkcd.com/content/2018-11/15/content_1109466.html" target="_blank"&gt;陕港经贸合作交流会隆重举行陈茂波出席并讲话&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hkcd.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【香港商報網訊】記者傅博、胡秦玉、朱劍明報道：15日上午，作為第八屆陝粵港澳經濟合作活動周的重要活動之一，陝西-香港經貿合作交流會在香港會議展覽中心舉行。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hkcd.com">hkcd.com</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/kra_oLmP-xnue5DQMgLsu5Y59il2m-0Nue7aAq61XwY7UvrixtuEHlu4kGWPNphC_8qqbv6NiPjxuH7GaEpa=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>林郑班底大致确定 3司留任局长多能过渡 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-official-05232017073238.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtKxBoqyOv8AJNygppxB2sqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-official-05232017073238.html" target="_blank"&gt;林郑班底大致确定 3司留任局长多能过渡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;还有一个多月便出任香港首位女行政长官的林郑月娥，仍未公布属下主要官员的名单。消息指林郑的班底已大致确定，现届政府3名司长全部会过渡到下届政府，其他问责官员大部份是现届政府留任，或副局长升任“坐正＂。民主派认为，反映在现时的政治困局下，林郑月娥难以寻找心仪人选入阁，建制派就认为，要落实管治新风格也不一定要透过换人。（林国立 报道） 香港多份报章，包括《星岛日报》、《经济日报》和网媒《香港01》周二分别引述政府消息，指林郑月娥的组班已大致完成，一度有传林郑月娥要落实新管治风格，现届政府3名司长全部会换人，但3家传媒都引述消息指，3名现任司长，政务司司长张建宗、财政司陈茂波和律政司袁国强，全部会过渡下届政府。 而问责官员方面，除了个别人选有出入，报道都指环境局、政制及内地事务局和创新科技局不会换人，食物卫生局、教育局、财库局和保安局，就由现届副局长升任。 公民党党魁杨岳桥接受本台访问时指，传闻的大换班最终可能不会出现，反映林郑月娥组班可能受到很多制约，未来要展现施政新风格不容易。 杨岳桥说：林郑如果想展示新局面，打开一个新的一页，展示给人看她有绝对的能力，和以往旧一届政府切割，人事是首要的，这一点上她不能如她所愿，去换一批新人，对她的新施政非常不理想，尤其是针对财政司司长陈茂波，无论在中环金融界，或是很多市民心中，陈茂波都还不算是那种，能驾驭香港财金形势的领军人物。 但建制派就有不...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>北京任命香港新班底 外界反应一般批“二流” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-hk-reacts-to-the-forming-of-new-government-20170622/3911306.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRCPcHS0Pn2yf0_XqdqTiIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:23:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-hk-reacts-to-the-forming-of-new-government-20170622/3911306.html" target="_blank"&gt;北京任命香港新班底 外界反应一般批“二流”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港候任特首林郑月娥星期三率领中央政府任命的新一届政府团队亮相。外界对这个主要官员来自现任特首梁振英的班底，且只有一名女性和一位“新人”的新政府班子反应一般，甚至有人批评是“二流班子”，并认为完全违背了林郑月娥“竞选”时的承诺。 香港候任特首林郑月娥星期三率领中央政府任命的新一届政府团队亮相。外界对这个主要官员来自现任特首梁振英的班底，且只有一名女性和一位“新人”的新政府班子反应一般，甚至有人批评是“二流班子”，并认为完全违背了林郑月娥“竞选”时的承诺。 北京6月21日公布，根据林郑月娥提名，任命港府21名问责官员，其中3名司长，即政务司张建宗、财政司陈茂波和律政司袁国强，均从现政府过渡。13名问责局长中8人来自现届政府，4人由现职公务员转任。唯一“新人”则是前民主党成员罗致光，出任劳工及福利局局长。唯一的女性是食物及卫生局局长陈肇始，未能达到林郑月娥3月当选后要邀请3名女性出任问责官员的承诺。 未履行承诺 林郑月娥星期三下午率领将于7月1日宣誓就任的新班子，在政府总部会见媒体。林郑月娥强调，会聆听民意，重建和谐社会，自信新班子是熟悉政府运作，拥有丰富行政经验的实干型团队，能展现施政新风格。 不过，林郑月娥拒绝回应媒体有关组班细节，也回避挑选新班子成员受到中联办施压和阻挠的传闻。 对于民主派批评新团队没有新意，大部分来自现任政府，林郑月娥表示，没有特别留意泛民议员的评论，但似...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>香港特首梁振英民望跌至就任后最低 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/news-hongkong-poll-20170315/3766569.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECes_yL-8vIm7qm3AngFr_EqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 08:59:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/news-hongkong-poll-20170315/3766569.html" target="_blank"&gt;香港特首梁振英民望跌至就任后最低&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港大学民研计划星期二发布的港府主要官员最新民调显示，3月13日刚被任命为全国政协副主席的特首梁振英，评分跌至39.4，持续低于45分警戒线，而反对率高达77%，支持度只有28%，民望负净值为59%，跌至2012年就任来的最低点。 香港大学民研计划星期二发布的港府主要官员最新民调显示，3月13日刚被任命为全国政协副主席的特首梁振英，评分跌至39.4，持续低于45分警戒线，而反对率高达77%，支持度只有28%，民望负净值为59%，跌至2012年就任来的最低点。 在主要司局长方面，政务司长张建宗民望评分为52.5分，民望净值为13%；财政司长陈茂波和律政司长袁国强，分别是38和44.4分，名望净值为负24%和负7%。 此外，食卫局局长高永文民望依旧最高，支持率净值达76%，属“表现理想”；民政事务局局长刘江华和教育局长吴克俭支持率净值则分别为负28%和负56%。 民研计划3月6至10日以电话访问1005位香港市民。据民研计划标准，得分不足50的政治人物可视作不受欢迎，不足45的则是面对信任危机。民望支持率净值超过负50%的吴克俭与梁振英，同属“表现拙劣”。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>穆迪下调香港信贷评级；标普、惠誉未有跟随 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/moody-05252017085626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENw4CPPZ9k0jknWutEFuayIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/moody-05252017085626.html" target="_blank"&gt;穆迪下调香港信贷评级；标普、惠誉未有跟随&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;国际评级机构穆迪(Moody's)先后下调中国及香港的信贷评级，穆迪认为，香港与中国有高度关连，对香港信贷情况将有重大影响。特区政府表明不认同穆迪的做法。（潘加晴 报道） 穆迪在香港时间周三(24日)晚上宣布，将香港的长期本币及外币发行人评级由原来的「Aa1」调低一级至「Aa2」，是98年亚洲金融风暴以来，首次下调，评级展望则由负面调整为稳定。 穆迪表示，香港在经济、金融及政治上与中国有越来越紧密的联系。香港有参与「一带一路」等投资专案，将对香港信用状况有重大影响。穆迪认为，香港银行对内地相关贷款去年底增加至3.6万亿港元，即使香港资金提供一定缓冲，仍无法免除威胁。近年开始推行的沪港通及深港通亦会为香港金融市场引入风险。 不过，香港作为中国的特别行政区，享有一定程度政治及经济独立性。加上香港本身的信贷优势，令香港的评级得以高于中国。当两地关系无论是由于政治影响力增加，还是经济上更加互相倚赖而变得更紧密，两者评级会更趋于一致。而长远而言，香港2047年后在法律及制度上的安排，将影响香港制度优势及竞争力。 穆迪说，预期中国信贷状况会恶化，若果香港与中国联系持续增加，或香港在政策制订等方面，独立性受到动摇，评级有可能再被调低。 有经济师认为今次下调会令部分香港企业，借贷成本上升，但对整体经济影响不大。 澳新银行大中华区首席经济学家杨宇霆接受香港媒体访问时表示︰「你看香港财政储备这样...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>未通过多项拨款感气愤 陈茂波研究精简程序 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-finance-07222017103450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR2jKXP2Bshy2mh9FwA_9kqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-finance-07222017103450.html" target="_blank"&gt;未通过多项拨款感气愤 陈茂波研究精简程序&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波，对立法会财委会在休会前，未能通过多项拨款感到气愤，他指会研究应对〝拉布〞的方法。(戴维森 报道) 立法会财委会在周三（19日）的暑假休会前最后1次会议，只是通过36亿元的教育新资源拨款，以及3间医院的工程拨款，但有其他多项拨款，包括东涌新市镇扩建、中九龙干线等都未能通过。财政司司长陈茂波周六（22日）出席电台节目时认为，现时审议拨款过程冗长，而且多次出现拉布情况，他举例指开设新首长级职位，需要先在人事编制小组讨论，再上财委会申请拨款，而以往是不会出现议员重复提问的情况，惟近年愈来愈多。 陈茂波说：很可惜，都觉得气愤。小的项目不说，大的项目，东涌新市镇扩建，我们在东涌东填海约120公顷，整个项目连同东涌东及东涌西，总共49,000多个单位，六成是公营房屋。既然大家说上楼这么困难、轮候公屋要等这么久，为何仍然拖。10月之后复会，要审议这些项目，我估计最快要到12月才有机会通过，一拖就半年。想像一下那些在劏房里的住户，等待上楼的住户，是何等心急。 他指出，将会在他工作范畴检视一下，过去数年来立法会〝拉布〞情况，做法上是否有跟进空间，程序能否可以精简一些。 政府早前预测香港今年经济增长有2%至3%， 陈茂波表示，上半年经济向好，预料全年经济增长有上调空间，但要到8月底视乎评估公布。 陈茂波说：我觉得有空间上调例如百分之零点五，这主要建基于香港上半年的经济增长...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港连续2年获评全球最具竞争力经济体 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-competitive-06012017080502.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpD-UD0cE6bkSqRtdKI1VUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-competitive-06012017080502.html" target="_blank"&gt;香港连续2年获评全球最具竞争力经济体&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;瑞士洛桑国际管理发展学院发布，2017《世界竞争力年报》，香港连续2年排在榜首，美国跌出三甲排第4，而中国排第18上升7位。 综合媒体周四（1日）报道，排名是根据不同指标的表现厘订，香港在“政府效率”和“营商效率”都排第1；但“经济表现”由去年的第5位，明显跌到第11位。 报告指香港今年需要面对外围复杂和不明朗的环境，在巩固支柱行业的同时，亦要扩阔市场和经济基础。 香港财政司司长陈茂波发表声明指，相信“经济表现”排名下跌，反映在外围环境不稳下，香港整体经济增长略为放缓。他强调，全球经济竞争日渐激烈，政府会努力巩固现有优势，同时会积极开拓新市场，支援新产业发展。 经民联立法会议员林健锋认为，经济表现排名下跌与立法会“拉布”有关，令基建及经济项目受阻。他又指香港的数码竞争力排名第7，在创新科技方面香港要急起直追。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>大陆考察东江水设施 有民主派议员未拟随行 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-trip-12242016102953.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxhymP_TSxBUWE-9fR6FEkqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 24 Dec 2016 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-trip-12242016102953.html" target="_blank"&gt;大陆考察东江水设施 有民主派议员未拟随行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港发展局去信立法会，建议明年初安排议员到大陆考察东江水系统；不过仍然未有申领回乡证的民主派议员，表明不会随行。 （刘少风 报道） 发展局近日去信立法会发展事务委员会，建议在明年（2017年）的2月19至20日，安排委员会的立法会议员前去广东河源和惠州等地参观东江流域，考察供水系统及水质监控中心等设施，发展局预计约有50名议员和职员参加。 在发展事务委员会的51名成员中，包括21名非建制派议员，其中最少4名议员现时没回乡证，包括民主党涂谨申、社民连梁国雄、香港众志罗冠聪及街工梁耀忠。 对于会否往大陆考察东江水系统，社民连梁国雄认为，政府必须清楚交代他是以甚么身份获邀。 梁国雄说：当然我有个责任上去（大陆）看（视察东江水），我也不介意上去看，问题是我要先问过陈茂波局长，到底他（陈茂波）当不当我是议员（因正司法覆核），如果不当的时候，不存在去不去的问题，如果当的话，请他说清楚，因为我总不能够上到去（大陆）的时候，叫做香港市民梁国雄。 另一议员香港众志主席罗冠聪在占领运动（雨伞运动）期间被注销回乡证，他认为这次邀请只是中央政府释出的虚假善意，表示不会随行，又指暂时不会考虑申请回乡证返大陆。 罗冠聪说：我现在暂时不会考虑申请回乡证，因为我的回乡证其实在2014年的雨伞运动中被注销，到现在假如我亦不能够把我的政治立场，或者代表雨伞运动的精神带回大陆，我觉得暂时来说，都未能够令到我觉得有...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港两司同时获批辞职 为特首选举揭开战幔 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%B8%AF%E4%B8%A4%E5%8F%B8%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%8E%B7%E6%89%B9%E8%BE%9E%E8%81%8C-%E4%B8%BA%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%80%89%E4%B8%BE%E6%8F%AD%E5%BC%80%E6%88%98%E5%B9%94/a-37152738</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDB1L-8keMdum6z9yAxekxQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 19:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%B8%AF%E4%B8%A4%E5%8F%B8%E5%90%8C%E6%97%B6%E8%8E%B7%E6%89%B9%E8%BE%9E%E8%81%8C-%E4%B8%BA%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%80%89%E4%B8%BE%E6%8F%AD%E5%BC%80%E6%88%98%E5%B9%94/a-37152738" target="_blank"&gt;香港两司同时获批辞职 为特首选举揭开战幔&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）于上周四(1月12日)宣布为参选特首选举而向中央请辞政务司司长的林郑月娥， 辞职后仅四天便获中央”开绿灯”，并在16日下午迅速召开记者招待会宣布参选特首。与此同时， 于上月12日已辞财政司司长的曾俊华，等候35天后，今天下午亦同时获中央接纳辞呈，并向媒体发表声明，感谢中央政府批准其请辞，以及对他的信任鼓励和支持。曾表示他于休假期间，会认真考虑是否参加特首选举，而他将于日内举行记者会，公布有关决定。 根据新华社报道，国务院依照《基本法》规定，根据特首梁振英的提名和建议，批准林郑和曾俊华即日起离职，并同时宣布由劳工及福利局局长张建宗及发展局局长陈茂波，分别接替政务司司长和财政司司长职务。 林郑月娥由港区人代表及行政会议成员陈智思陪同下出席记者会，宣布参选特首选举。林郑表示自己热爱香港，逾30年公务生涯中，共担任20个职位，一直廉洁奉公，一视同仁，愿意带领17万公务员为市民服务，恳请大家支持参选。林郑自言最喜欢社会福利署署长一职，让她体验关爱共融是社会最大资产。她早前提出香港新愿景，包括发展多元经济、广纳人才、培育青年等，称愿与市民同行，让港再创高峰。 林郑月娥：每届政府非尽善美 大家应向前看 对于被外界指谪为“梁特2.0”( 梁振英的翻版)，林郑驳称回望其过往为官时及对人处事态度， 相信民主派人士会认同她是一个“有商有量”的官员。 若当选特首，她会尽力与不同团体...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>地产商倡三赢方法纾缓楼市需求 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-property-04232017103058.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPjuxgCYNc_rSL1KVXJfBUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-property-04232017103058.html" target="_blank"&gt;地产商倡三赢方法纾缓楼市需求&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港楼价居高不下，有地产商倡议三赢方法，以农地兴建公私营混合项目，纾缓楼市需求。而财政司司长陈茂波表示，政府近期对楼市“加辣”，是看到新楼盘对“大手客”的销售方式。（戴维森 报道） 候任特首林郑月娥曾经表示，考虑抽部分卖地表的土地，试行公私营混合发展，兴建“上车盘”予首次置业的市民。 地产建设商会执委会主席梁志坚，周日（23日）出席电视台节目时认为建议可行；他亦提出政府可以考虑利用发展商所持有的大量农地来兴建，这些农地主要因补地价或未能改划用途等，未能够加以利用。他表示，用农地混合兴建私楼同资助房屋，认为对政府、市民和发展商都有利。 梁志坚说：地产商都乐意去参与的，尤其是现时说有这么多农地等待发展，那些即时可以做到了，有人能上楼；第二、政府问题亦解决了，地产商亦“有得做”，三赢的方式。但过往我们实际上都有跟政府提出过，但政府，我亦不妨在这里说，担心会官商勾结，所有事公开的，不可能官商勾结。 他指只要补地价等条件合适，除了兴建私人楼宇，同时要兴建多少公屋、居屋，发展商都乐意商讨。 梁志坚对政府以“辣招”处理楼市问题，认为没实质效用。他指，政府推出楼市“辣招”近7年，但作用不大，只是令政府增加几百亿元的特殊税收。梁志坚表示，楼市是供求问题，而楼价贵是因为地价贵及建筑费贵，其中建筑费这几年已经增加1倍，政府应该想办法。 因为楼价贵、小面积单位就愈建愈多，但依然很多人买，而发展商对买...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>中央任命新一届香港特区领导班子 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-government-06212017074635.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDcofLCvWyqAX1_9VW6xskqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-government-06212017074635.html" target="_blank"&gt;中央任命新一届香港特区领导班子&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央政府任命新一届香港特区政府问责官员团队，大部份都是从现政府过渡，或从公务员转任问责官员。候任行政长官林郑月娥指，她的团队都是她自己的选择，之后向中央提名，对于外界传闻中联办介入组班过程，她指不会评论组班细节。(林国立 报道) 中央政府星期三(21日)早上公布，根据林郑月娥的提名，任命香港政府21名问责官员，当中3名司长，政务司张建宗、财政司陈茂波和律政司袁国强，全部从现政府过渡。 3名现任政策局长，民政事务局刘江华、环境局黄锦星及创科局杨伟雄都留任，另外4个现届副局长，＂坐正＂做局长。有4名局长就由公务员转为问责官员，唯一本来不是政府中人的问责官员，是前民主党成员罗致光，出任劳工及福利局局长。 中央正式公布任命后，林郑月娥下午率领团队见记者。她感谢中央政府的支持，强调她的团队都是自己选择、再由中央任命。外界一直有传林郑月娥希望问责团队大换血，特别是财政司陈茂波不是她的首选，但经中联办介入最终留任，林郑月娥指不评论组班细节，但现在的人选很理想。 林郑月娥说：我不会评论亦不会透露在过去两个多月，组班过程的细节，不过我必须重申，今天由中央人民政府任命公布的21位的主要官员，都是有心有力有承担，都是充满热诚去为市民服务，这就是最理想的班子。 对于民主派批评她的团队无新意，大部份人员和现届梁振英大同小异，林郑月娥就指，她的团队是一个实干的团队。 林郑月娥说：我又没有特别留意泛民议员...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政府再推楼市“辣招”旨打击投资意欲 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-property-04152017104413.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_jbRkrccPOeV3FnlOJMaYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-property-04152017104413.html" target="_blank"&gt;政府再推楼市“辣招”旨打击投资意欲&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港政府近日再为楼市“加辣”，运输及房屋局局长张炳良指，新措施并非要令楼价下跌，而是要针对投资意欲；打击楼价唯一办法是增加供应。而财政司司长陈茂波说，可能会以法例收回棕地发展。（戴维森 报道） 政府日前再推楼宇买卖印花税“辣招”，1份合约购买多伙的交易，一律要缴交15%印花税。而“加辣”后有新盘开售，折实平均尺价高达 3 万元，仍然卖出九成几的单位；而近日的居屋申请亦超额40多倍。 运输及房屋局局长张炳良周六（15日）出席电台节目表示，市场上有误会、或有人故意错误解读，其实推出相关措施的目的，并非打击楼价，而是为市民真正的置业，压抑投资意欲。 张炳良说：我们从来没有说过这样做之后，楼价会下跌。楼价是否下跌视乎供求的情况，如果需求，就算是永久性居民首次置业或者购买时没有其他物业，这种需求是非常刚性的，仍然在供求规律下，楼价是不会受影响的。 他表示，去年底推出15%住宅印花税后，购买物业作为投资的本地居民数字，已由约30%跌至6%。张炳良表示，要令楼价下跌，只有持续增加供应，但现时社会把持不定，在多个地区想兴建房屋都有困难，社会决心不足。 张炳良说：现在很可惜的是，当整个社会都很关心楼价高企、租金高企，但去到增加供应，整体社会决心不足。我们推很多房屋项目，很多区都很困难，有些人说这个原因、有些说环境、有些说密度太多了、有些说交通很担心有影响，太多不同的原因令很多项目推迟或者难以推...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>新特首"旧班底" 林郑欲"公务员治港" - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%96%B0%E7%89%B9%E9%A6%96%E6%97%A7%E7%8F%AD%E5%BA%95-%E6%9E%97%E9%83%91%E6%AC%B2%E5%85%AC%E5%8A%A1%E5%91%98%E6%B2%BB%E6%B8%AF/a-39356835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA05NCah_Ekv1OIOCrwgoI8qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 18:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%96%B0%E7%89%B9%E9%A6%96%E6%97%A7%E7%8F%AD%E5%BA%95-%E6%9E%97%E9%83%91%E6%AC%B2%E5%85%AC%E5%8A%A1%E5%91%98%E6%B2%BB%E6%B8%AF/a-39356835" target="_blank"&gt;新特首"旧班底" 林郑欲"公务员治港"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）林郑月娥政府的主要官员名单周三公布，包括三司十三局长、五大部门首长。16名问责官员当中，包括了6名现届司局长；4名现届副局长；4名为现职公务员转任问责官员。今年3月当选时，林郑月娥锐意展示"管治新风格"，扬言希望新的班子能有新面孔及女性官员加入，然而今天的班子却以旧人为主，其中"三司"（政务司、财政司、律政司）张建宗、陈茂波、袁国强全数留任；局长方面，创科局杨伟雄、环境局黄锦星、民政局刘江华3人原职留任。 "民主派独苗" 新班子中最大特色，是以政府内部调任者最多，只有候任劳工及福利局局长罗致光是新班子唯一来自政府以外的新面孔，成为名单中的一个"亮点"，亦是唯一一位有民主派背景的局长。而班子几乎全是男官员，只有候任食物及环境福利局长陈肇始是唯一女局长，代替上届民望最高的高永文。 林郑月娥今午和新班子首次在记者会上亮相，她赞扬官员都是有心、有力、有承担，是一支熟悉政府运作、拥有丰富行政经验的"实干型"团队。当被问到一个旧团队如何做到政纲所强调的管治新风格，林郑月娥强调团队认同自己的理念，有信心未来五年可依照政纲施政。 提名人选曾遭北京否决？ 事实上，当选特首后一个月后，林郑郑月娥曾公开表示，在筹组班子上遇到颇大的困难，她更曾梦见7.1时新班子宣誓还未组成的"窘境"。而早前有传媒报导，政治圈传闻林郑月娥提名人选曾被中央否决的说法。记者会上，林郑月娥多次被问及北京中...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>王光亚深圳曾晤香港新一届政府官员 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-meeting-06242017095744.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ50NjQoYWBEKMC5ovxcxRAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-meeting-06242017095744.html" target="_blank"&gt;王光亚深圳曾晤香港新一届政府官员&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国务院已于周三（21日）任命香港特区第五届政府官员，而港澳办主任王光亚早前在深圳，会见有关主要官员。 港澳办网站周五（23日）发布王光亚与政务司司长张建宗、财政司司长陈茂波和律政司司长袁国强会面时的照片，但没有提及会面的日期及有否其他官员，只说与官员逐一进行任职谈话；特区政府事前并没有公布相关行程。 张建宗周六（24日）出席公开场合表示，不会透露与王光亚见面的内容，説只是增加了解、加强沟通，形容是有用的会面，社会毋须过分演绎。 张建宗重申要努力实践及维护一国两制，指特区政府问责官员的任命权在中央政府，必须尊重机制。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港财政储备及盈馀20年最高 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-budget-02222017060455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELH03tmvGmX_Ieyw16koo0QqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-budget-02222017060455.html" target="_blank"&gt;香港财政储备及盈馀20年最高&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波，周三（22日）在立法会宣读今届特区政府最后1份预算案，他指受惠于卖地和印花税的收入，政府再一次录得大幅盈馀，由预计的114 亿元增至928亿元盈馀；而政府支出亦较预期少200亿元，财政储备料达到9357亿元，盈馀及储备都是过去20年最高。 预算案提出多项税务宽减措施，包括宽减薪俸税及个人入息课税75%，上限2万元，全港184万纳税人受惠，利得税亦有同样宽减率；政府会向领取综援、高龄津贴、长者生活津贴、伤残津贴、低收入在职家庭津贴，放额外1个月的津贴金额。 在新一年的2017/18年度的经常开支预算，教育、社会福利和医疗共占约六成，超过2,100亿元。 在陈茂波宣读财政预算案期间，立法会议员梁国雄冲向陈茂波并掷物，抗议政府有大量盈馀但没推出全民退休保障，被主席梁君彦下令逐出会议厅。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>报警处理长毛抢文件 陈茂波认参与决定 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-dispute-11192016103617.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKD6YM5a9Yq54u31ax3AG54qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 19 Nov 2016 12:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-dispute-11192016103617.html" target="_blank"&gt;报警处理长毛抢文件 陈茂波认参与决定&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;发展局副局长马绍祥，周二（15日）出席立法会房屋事务及发展事务委员会联席会议时，议员梁国雄（长毛）公然抢走他在会议桌上的文件夹，并在未经同意下交给另1议员朱凯廸阅览，最终在周四（17日）报警求助。 发展局局长陈茂波周六（19日）出席电台节目表示，马绍祥作为他的下属，有与他商量事件；陈茂波觉得不能姑息这种行为，应报警处理。 对于有否更高层的官员参与决定，他没有正面回应。 警方在接获报案后，暂时列作求警调查案处理，不过有消息说，警方的调查方向包括循《立法会（权力及特权）条例》，调查是否有人触犯藐视罪。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【杜耀明评论】香港财政储备快要落入北京手中 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tym/com-09062018095716.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJB5rt_KXWJWVrbsE-4-o4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tym/com-09062018095716.html" target="_blank"&gt;【杜耀明评论】香港财政储备快要落入北京手中&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;特区政府有天文数字的财政储备，解决社会问题却是无能为力，也都算了，不外证明一个由北京钦点、由既得利益拥立的行政长官是政治畸胎，为权贵多于为市民服务，但若把这笔纳税人金钱，不由分说也不受监管便送到大陆国企手里，美其名代为投资，香港高度自治将进一步崩坏，现时特区财政隔绝于大陆政府的制度，将打开决口。 财政司司长陈茂波近日在网志透露，金融管理局已经与部分中央国企商讨，正物色一些回报稳定的海外项目，以股本投资者的方式参与。换言之，现时交由金管局管理的一万一千亿元财政储备，政府起码动用一部分投资于国企在海外的项目。 连串问题便来了。一是投资项目是否有利可图？中央国企在大陆有权有势，有人脉有政策支持，市场半垄断甚至垄断，商业上大可立于不败之地。他们若发行新股，若时机和价钱得到专业分析的认可，特区政府向公众又有充分的交代的话，入市当然亦无不可。 不过，现时的提议却是另一回事。目前只知投资对象是中央国企的海外项目，却没有交代是些什么项目，甚至涉及哪些央企也讳莫如深，毫无透明度可言。但在商言商，已有稳定回报的项目，不难找到资金支持，甚至上市集资亦可以，除非这些海外项目，由筹办至今，特区政府或金管局一直参与其中，是紧密的商业颗伴，否则何须惠及特区政府？相反，若是风险高的项目，当然希望特区慷慨解囊，但投资就是投资，政府有需要又来「精忠报国」这套吗？ 其次是投资的方式。特区政府只求购买公司股本，等待...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【林忌评论】大湾区与美国《香港政策法》 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-08202018093339.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDltkwK9gEtxFvfxGIrWvG0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-08202018093339.html" target="_blank"&gt;【林忌评论】大湾区与美国《香港政策法》&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;由所谓一带一路到大湾区，由「和平的狮子」到「中国制造2025」，近年中共有如回到了五、六十年代的毛泽东时期，一切倒退到变成政治运动，一如当年三面红旗大跃进的「人有多大胆，地有多大产」，不是在做实事，而是在一波又一波的政治运动，然后政治干预专业；近日中共除了在香港狂打「港独」的稻草人，即无故把香港民族党查禁，制造出狂攻外国记者协会的一场风暴，令其召集人陈浩天成为国际关注的人物；而陈浩天则去信美国总统，要求美国检讨其《香港政策法》，以至呼吁美国取消香港与北京的世贸地位。 陈浩天的信件，引来了香港的商务及经济发展局回应，指香港是独立关税地区，早前其局长邱腾华，除多次表明希望美国不要视香港为中国般征税之外，甚至表示有意前往华盛顿访问；于是最古怪的立场逆转出现了，即支持香港独立的陈浩天，认为今日的香港已是中国的一部份，因此要求美国同时制裁；反之不断疯狂攻击港独，反对港独的香港特区政府，却希望美国不要视香港在经济上属于中国不可分割的一部份，希望美国能够区别对待香港与中国，可谓怪事年年有，今年特别多。 当中共港共不断四处宣传「大湾区」，如财政司司长陈茂波，更声称要利用大湾区来「重兴香港工业」云云；然而港商早在上世纪九十年代，已经把工厂由香港搬去「大湾区」，近十年甚至已再转移到越南以至其他成本更低的国家，曾自称「世界工厂」的东莞近几年即面临大量的工厂倒闭潮，外资纷纷迁走；那么问题来了，难道把...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>李克强指贸战损人害己 分析恐二百万美国人丢饭碗 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/react-07072018105451.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkq0NNEXSIi9dMOECfcZfcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/react-07072018105451.html" target="_blank"&gt;李克强指贸战损人害己 分析恐二百万美国人丢饭碗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中美贸易战爆发后，正在保加利亚出席政府首脑会议的中国总理李克强表示，贸易战从来不是解决问题的方法，亦不会有赢家，受损的不仅是双方的企业，还将影响世界经济复苏，最终只会损人害己。 香港行政长官林郑月娥周六（7日）在一个论坛致辞时，不点名批评有国家破坏贸易体系，但特区政府会保持警惕评估影响，做好应对准备。 香港财政司司长陈茂波接受媒体访问时认为，贸易战对香港经济增长的直接影响不大，但间接影响香港的投资市场气氛，而过去两个月已看到负面情绪。 他指根据中美的征税清单，内地经香港出口美国的货物价值约400多亿港元，而美国经香港转口内地货物约值数十亿元，合共只占香港转口贸易不足2%，相信香港经济能够承受，反而担心在内地投资设厂的香港公司生意会否受影响、资金周转有否困难。 香港美国商会表示，中美贸易战影响广泛，除在华设厂的美国企业外，一些支援内地市场的专业服务亦受影响，期望中美可以透过谈判解决问题。 香港美国商会指部分内地的美国企业，今年初已预备应对方案，包括在其他国家寻找较便宜的原料，但时未有听闻有企业拟由中国撤资。 另外，有美国分析认为，中美爆贸易战影响两国的多种商品及行业，当中美国农产品及水产业因加征关税令不少产品滞销，若贸易战持续美国可能有200万人失去饭碗。 贸易战中，美国水产养殖业首当其冲，中国去年由美国入口的龙虾总值逾1.2亿美元，不少都是来自缅因州，该处从事龙虾养殖业超过1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>竞争力排名 香港下跌美登榜首 大陆排十三首越台湾 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-competition-05242018072309.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHO3Sf-owopS0XhtH_I7yGAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-competition-05242018072309.html" target="_blank"&gt;竞争力排名 香港下跌美登榜首 大陆排十三首越台湾&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;瑞士洛桑国际管理发展学院公布《2018年世界竞争力年报》，香港在2015年后首次失落第一位排名，跌落第二位，而美国连升三级排榜首；中国大陆跃升五级排第十三，在亚太区排第三，亦首度超越排第十七的台湾。 综合媒体周四（24日）报道，竞争力排名以多个因素计算，香港在「政府效率」和「营商效率」，是连续四年排名第一，「经济表现」排名由第11位升至第9位，但「基础建设」方面由20位跌至23位。 香港特区政府回应指今次排名，再次肯定香港是全球最具竞争力的经济体之一，香港会努力巩固竞争优势。 香港财政司司长陈茂波表示，香港得分与美国其实只相差0.8分，他承认落后于创新科技，政府会继续投资科研项目。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港政府「开仓补漏」 被遗忘者获发4000元 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-allowance-03232018065156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM866fTWU05B4zRXndhW82MqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-allowance-03232018065156.html" target="_blank"&gt;香港政府「开仓补漏」 被遗忘者获发4000元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港政府的财政预算案，被各党派批评未能还富于民，财政司司长陈茂波周五（23日）正式公布“补漏”措施，向符合受惠资格的香港市民每人派4000元。陈茂波表示是听取社会声音后作出改善，今次措施是有针对性，不是全民派钱。社会对政府的派钱措施普遍正面，建制派认为政府是顺应民意，但民主派担心行政手续繁复，令行政费过高。（林国立 报道） 政府财政盈馀丰厚，但拒绝全民派钱招来负评如潮，财政司司长陈茂波在预算案公布近一个月后，星期五公布补漏措施，满18岁的合资格市民，每人获派发4000元，如果因退税、宽减差饷和综援双粮后，受惠不足4000元的市民，都可以获派发差额，预计有280万人受惠，要花110亿。 陈茂波表示，今次补漏是听到社会上的声音，强调今次不是全民派钱，措施依然有针对性。 陈茂波说︰过去这三星期社会有很多意见，政党亦有很多意见，我们经通盘考虑后，觉得这个安排较合适，亦让社会看到，政府是一个聆听的政府。 他承认计划要分办受惠人士涉及额外行政费用，但没有透露具体金额。行政长官林郑月娥见记者时强调，今次的补漏措施，不是向政党压力“跪低”。 林郑月娥说︰为何你们一定要用跪低，今次的概念是一个共享的概念，所以并没有很计较市民的收入水平。 文职人员屠先生退税不足4000元，预计会是计划中的受惠人，他对本台表示，派4000元是好过没有，与其让政府花钱在无效益的基建，倒不如派给市民。 屠先生说︰有钱...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政府派钱四千未挽回民心 | 财政预算 | 财委会 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%94%bf%e5%ba%9c%e6%b4%be%e9%92%b1%e5%9b%9b%e5%8d%83%e6%9c%aa%e6%8c%bd%e5%9b%9e%e6%b0%91%e5%bf%83-%e8%b4%a2%e6%94%bf%e9%a2%84%e7%ae%97-%e8%b4%a2%e5%a7%94%e4%bc%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmdG29jAJHd4s7RF_iSp10qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:25:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%94%bf%e5%ba%9c%e6%b4%be%e9%92%b1%e5%9b%9b%e5%8d%83%e6%9c%aa%e6%8c%bd%e5%9b%9e%e6%b0%91%e5%bf%83-%e8%b4%a2%e6%94%bf%e9%a2%84%e7%ae%97-%e8%b4%a2%e5%a7%94%e4%bc%9a/" target="_blank"&gt;政府派钱四千未挽回民心 | 财政预算 | 财委会&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月26日讯】（大纪元记者林怡香港报导）林郑月娥政府首份财政预算案，由坚持不派钱到上周公布向合资格人士派发4,000元，仍然未挽回民心。有议员认为当局应简化程序，方便市民领取款项。政府指稍后会公布细节，呼吁市民不要忧虑。 政府上周公布向合资格人士派发4,000元，昨日在《城市论坛》上，民主党主席胡志伟表示，民主党一直强调政府派糖必须雨露均霑，人人受惠。他指最新公布的派钱方案的方向正确，但机制及领取方法过于复杂，认为政府应简化程序，方便市民领取款项。对于财政预算案会否投赞成票，胡志伟强调，要视乎当局的回应是否符合市民追求的目标。 人民力量成员刘嘉鸿则批评政府多年来一直退税及差饷，还富于富。他强调政府巨额盈余是因卖地及印花税收入，应是还富于民，全民派钱，每个人都派一样的钱。他又指，财政预算案在惠民措施有五百多亿，加上今次派钱一百多亿，足以向每位成年港人派一万，质疑为何当局不肯做。过去反对派钱的经民联，今次则支持派钱，主席卢伟国解释是反对全民派一样地钱，不赞成政府长期以派钱方式纾困。但他形容今次派钱政府是当局从善如流。 港大社会科学院讲师丘梓勤以学生欠交功课作比喻，指政府现时是“补交功课”，他并质疑，政府并非只有财政司司长陈茂波一人，但在听取社会和不同政党意见后，仍然有遗漏，在预算案出炉后受各方指责才突然转变立场，反映政府在公共财政及咨询程序方面出问题，未能有效...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>陈茂波称考虑“空置税”释放空置单位 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%99%88%e8%8c%82%e6%b3%a2%e7%a7%b0%e8%80%83%e8%99%91%e7%a9%ba%e7%bd%ae%e7%a8%8e%e9%87%8a%e6%94%be%e7%a9%ba%e7%bd%ae%e5%8d%95%e4%bd%8d/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfdC7VBmSZR4dXWY7-FmikqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 22:34:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%99%88%e8%8c%82%e6%b3%a2%e7%a7%b0%e8%80%83%e8%99%91%e7%a9%ba%e7%bd%ae%e7%a8%8e%e9%87%8a%e6%94%be%e7%a9%ba%e7%bd%ae%e5%8d%95%e4%bd%8d/" target="_blank"&gt;陈茂波称考虑“空置税”释放空置单位&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月16日讯】（大纪元记者蔡雯文香港报导）财政司司长陈茂波昨出席网台节目时表示，政府正研究释放空置单位，空置税是考虑之列，他认为现时整体空置率不算高，计划释放的单位只会锁定目标，但没透露详情。 陈茂波出席由民主党前立法会议员刘慧卿主持的网台节目，谈及房屋供应。刘慧卿提到，现时私楼落成量逾一万个，但未有推出市面，政府为何不推行空置税、资产增值税、租金管制等措施，政府是否受到地产商制约。 陈茂波否认受制，他指政府注意到新楼空置单位数目增加，正研究如何释放空置单位，“空置税是其中一个考虑范围之列，我们现时整体空置率大概百分之三点几，属低空置率，所以当计划如何做时，可能个目标要锁定一些，未必全面的看。”他没透露更多详情。 至于会否考虑实施租金管制，陈茂波认为并非合适手段，“前任和现任运输及房屋局局长都曾解释，根据国际和香港经验，租管在现时环境下我们觉得解决不了问题，反而由于租管而窒碍市场，对推出租盘以至后来的维修保养、卫生条件等都会造成不良影响，所以特区政府考虑过之后觉得租管并非一个合适手段。” 预算案推出后多个政党促“派钱”，陈茂波重申，本届政府不会考虑“一刀切”全民派钱，又说已委托关爱基金研究“补漏拾遗”，帮助未能受惠于《财政预算案》的市民，待劳工及福利局局长罗致光订出最后方案和最后受众人数，才能推算拨款数字。◇ 责任编辑：昌英&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>【杜耀明评论】无心政府守财 地产霸权当道 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tym/com-03082018104514.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAelil6KZfD6wIgg0lTplgAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tym/com-03082018104514.html" target="_blank"&gt;【杜耀明评论】无心政府守财 地产霸权当道&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波一次过破了两项历史纪录。他上周发表财政预算案，录得去年财政盈馀接近1400亿元，是历史新高，但又竟然是近十一年来最不受欢迎的预算案。 预算案不受欢迎，不单单因为背逆民情没有派銭，更在于反映出政府不但迷失更且病入膏肓，香港在这批无心无力的高官带领下，即使资源丰厚，注定要原地踏步。 上年度财政盈馀虽然风光，但亦突显了两大问题。一是港人无法走出地产霸权的恶梦。上年度的盈馀，主要来自房地产收入远超预期，包括卖地收入比预期多出600多亿元，印花税亦多收近400亿元，政府收入更倚赖地产业，两者成为利益共同体亦不言而喻。 表面上，政府坐拥丰厚储备，大可全数动用上年盈馀全力解决房屋问题，例如大量兴建公屋及居屋，以每单位87万元的成本计，也可以为四十多万人提供11万5千个单位。再加上原定计划中公营房屋每年供应两万多个，若再放宽中产家庭申请居屋的入息限制，香港人的居住问题起码看到曙光。 政府的盈馀命脉依旧是房地产，大地产商更是长期拍挡，来年单是卖地收入亦以千亿元计，并预计地价将不断破顶，政府又怎会自断经脉，推出不利地产商的政策？更何况本地大地产商是北京上宾，又在特首选举团手执多票，而近年来不少国企亦踊跃投入香港地产市场，特区政府又岂敢造反，不照顾主子的利益行事？ 今年手握大量盈馀却对港人居所问题毫无帮助，反而突出政府财政充裕有赖地产兴旺，是今次预算案一大败笔。但若能好好运用财...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>巨额盈馀却吝啬惠民 香港财爷被市民闹爆 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-budget-03012018060558.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPleWYbD5CYArlOo20liQIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-budget-03012018060558.html" target="_blank"&gt;巨额盈馀却吝啬惠民 香港财爷被市民闹爆&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港政府公布的财政预算负评如潮，港大民意调查发现，市民对预算案的评分是10年新低。民主派和建制派一致批评政府拒绝派钱，目前的措施无法令所有市民受惠，有民主派更质疑政府巨额拨款发展创新科技是政治酬庸，将发起游行抗议。(林国立 报道) 财政司司长陈茂波公布新一份财政预算案，在盈馀达1380亿下，拒绝全民派钱，只靠退税、免差饷、综援双粮等派糖500多亿，引起广泛批评，港大民意星期三(2月28日)电话访问550多人，对预算案的评分平均48.2分，是10年以来最低，对预算案满意的只有26.3%，,不满的就有4成，满意净值负14.2%，与上一份预算案满意净值差29个百分点。 陈茂波星期四(1日)到立法会就预算案接受质询，就被各党派围攻，香港本土的毛孟静质疑，政府拒绝派钱，但拨款3亿予海洋公园发展，只换来1万张免费门券给基层学生，根本荒谬。 毛孟静说：海洋公园会派一万张免费门券，给中小学生，我们中小学生有70至80万，你不派钱救济香港人，去救济海洋公园。 陈茂波就回应表示，拨款给海洋公园是促进旅游发展，不可以混为一谈。 陈茂波说：今次我拨款三亿一千万元给它(海洋公园)，重点不是一万张票，千万不要误会，一万张票只是海洋公园自己出于自己好意。我希望透过这个拨款令到海洋公园能提升其服务。毛议员我恐怕你不能将此混为一谈，海洋公园是我们香港人的公园来的。 连建制派都不满，民建联、工联会都要求政府考虑...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港本财政年度逾千亿盈馀 来年预算保守非全民受惠 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-budget-02282018071958.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPWkx7xBSzMxB-7KP_5itUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-budget-02282018071958.html" target="_blank"&gt;香港本财政年度逾千亿盈馀 来年预算保守非全民受惠&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;特区政府公布新一份《财政预算案》，年度盈馀高达1380亿，政府动用近4成盈馀，以额外综援、老人生果金和退税等方式还富于民，亦向贫穷学生派2000元，但拒绝效法澳门全民派钱。民主派和建制派都批评政府财政保守。(林国立 报道) 财政司司长陈茂波星期三到立法会公布财政预算案前，多个政党到场请愿，要求政府还富于民，甚至直接向全民派钱。最终政府公布数据，原本预料今个财政年度盈馀约160亿，但结果盈馀高达1380亿，是历来最多，但政府拒绝全民派钱。 只动用巨额盈馀中约4成派糖，针对中产的包括退税7成5，宽免全年差饷，基层市民就获综援、生果金、长者生活津贴、低收入在职家庭津贴等福利额外派多两个月，另外向全港基层学生每人派2000元，这些派糖措施会花500多亿元。 陈茂波出席记者会时解释，还富于民都要有针对性。 陈茂波说：在今届政府的理财哲学中，我们著重要用得其所，今年盈馀内，我们1380亿大约用接近4成，出来以不同形式，与社会分享，其他的用来改善服务及投资未来。我们觉得以我们现在这个做法比较针对性向有需要人士提供支援，我们觉得合适些。 但有民主派议员就不收货，人民力量的陈志全认为预算案零分，批评陈茂波严重错估财政盈馀，派糖对不需交税，但又没有住公屋和领综援的”N无人士”完全无帮助，不如直接派钱。 陈志全说：对这份财政预算案评分是零分，这份继续是一份财政预错案，差额是预算错了1217亿元，这...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>美智库组织指中国增加对香港政治干预 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-foundation-02022018085211.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiyw1iFm6Xh7FphwTHgJJ8qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-foundation-02022018085211.html" target="_blank"&gt;美智库组织指中国增加对香港政治干预&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国传统基金会发表报告指，注意到近年内地对香港政治的干预增加，又限制了终审庭的权力，但暂时不会影响对经济自由的评价。 这是美国传统基金会连续三年关注内地对本港政治干预增加，报告批评中央保留对《基本法》的最终释法权，限制了终审庭的权力，又指中央的干预，令一国两制的实施变得紧张，基金会又提醒香港贪污率虽然仍然低，但有上升的趋势。 香港财政司司长陈茂波回应表示，会致力维护香港的优势，包括法治和司法独立，以及简单的税制及低税率，积极提升营商环境。 美国传统基金会连续24年，选出香港为全球最自由经济体，香港最新评分 为90.2 ，较上年高 0.4 分，与排名第二的新加坡得分差距拉阔 1.4 分，中国排 110 ，评分只有 57.8 ，低于平均水平。 行政长官林郑月娥及财政司长陈茂波欢迎报告，指香港坚持维护自由市场。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>郑若骅再为大宅僭建道歉 重申不会辞职 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-sj-01292018084340.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4Q40CTk4eCJWlXZLm-eKYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-sj-01292018084340.html" target="_blank"&gt;郑若骅再为大宅僭建道歉 重申不会辞职&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;卷入潜建风波的香港律政司司长郑若骅，周一（29日）出席立法会会议时，再一次为物业潜建事件道歉。不过民主派议员质疑她的诚信，建制派议员则认为，郑若骅政治敏感度不足，但不会影响她的专业。（文宇晴 报道） 立法会司法及法律事务委员会在周一（29日）召开特别会议，律政司司长郑若骅，再次就物业僭建事件道歉。 郑若骅说：我希望在这里再次向市民道歉，因为这件事引起很多关注和疑问。我处理这事的手法，我知道我有改善的地方。我希望用我的专业知识为香港社会、香港市民服务，捍卫香港的法治，以及保持香港的司法独立。 不过公民党的陈淑庄却指出，郑若骅作为法律界人士，根本无可能在签署物合约时，不知道物业有潜建，认为对方一直向公众讲大话。 陈淑庄问︰你说你自己不是获许可的人士，因而不清楚有潜建，但是我刚才手上的三份文件恮是法律文件，除非你否认自己是法律界人士。 郑若骅回答：在物业里有一个违规建筑，责任必需由我去承担。 工党的张超雄斥，郑若骅的潜建风波尽失诚信。 张超雄说︰无论你道歉多少次，你都是一个知法犯法律政司司长。牵涉僭建的物业我数不到，横跨的时间很多次，再丮疏忽警觉不足，简直是无可能解释到。司长，你作为我们维护法治第一人，你的诚信尽失。 建制派的立法会议员田北辰认为，郑若骅是处理不当引发「关公灾难」，但与失诚信无关。 田北辰说︰由被人发现你的住宅有违法潜建物开始，你一直都是很被动式回应。虽然今天听了你...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>