<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>退休金 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR0o1TlRFU0JYcG9MVWhMS0FBUAE?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:04:13 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>渝出台扶老条例硬性规定供养父母 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/elderly-02072017082445.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPduKEsQ7TSRRC9jlMM_sAgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/elderly-02072017082445.html" target="_blank"&gt;渝出台扶老条例硬性规定供养父母&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;重庆市政府周一（6日）发出有关供养长者的条例修订草案，徵求公众的意见。草案建议立例，强制子女供养年过60岁的父母，且需要照顾父母精神上的需要，即意味着日后子女拒绝供养父母或会负上刑事责任。有当地民众批评政府立例过于强硬，认为政府对长者保障不足，才立例要求民众负上照顾长者的责任。（黄乐涛 报道） 重庆市居民谭女士周二（7日）对本台表示，她虽然认为政府这项新规定，可令到一些年迈老人得到照顾，但她就批评政府对长者未有适当的支援，才需要立例强制子女照顾自己的父母，而她自己就年近60，即将到达退休年龄，自己亦有子女供养，但仍担心退休生活得不到保障。 谭女士说：（政府）有保障就不会这样（立例）了，我个人认为是这样，（长者）养老金如果比较多一点的，就足够用，有很多没有养老金的，以前有单位工作的，或者自己买了社保的，才有养老金，不是每个人都有，福利方面（希望政府做到）老有所养吧。 另一名重庆市居民曾女士对本台表示，40多岁的她有一对年迈的父母要照顾，她不时亦有探望父母，认为照顾父母是作为子女的责任。 但是，若果当局立法规定，子女未能于经济上及情感上对父母作出照顾，或会受到惩罚，曾女士就认为政府的做法太过强硬，惩罚制度根本就没有需要，她指，若果子女不孝顺的，立例亦没有用。 曾女士说：（政府）现在只管计划生育，现在都不管这些老人这个情况了，（立例）这就是她（政府）一种维稳的手段，孝顺父母我是有的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>示威者阻挠台北世大运开幕 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-protestors-disrupted-taiwan-universiade-20170819/3992402.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0BCSo0CuN8VWxvWwYjvvYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 14:08:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-protestors-disrupted-taiwan-universiade-20170819/3992402.html" target="_blank"&gt;示威者阻挠台北世大运开幕&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;反对蔡英文政府退休金改革的抗议人士和其他示威者阻挠正在台北举行的第29届世界大学生运动会开幕式，致使运动员入场式受到延误。 反对蔡英文政府退休金改革的抗议人士和其他示威者阻挠正在台北举行的第29届世界大学生运动会开幕式，致使运动员入场式受到延误。 台北世大运8月19日星期六晚上7点正式在台北田径场登场。 但是在运动员入场式进行几分钟后，组织者突然改变入场方式，每个国家只由一面国旗或会旗以及一个举旗手所代表，没有运动员入场。 有消息说，抗议蔡英文政府正在推动的年金改革的大批抗议者采取激烈行动，堵住了运动员乘车进入会场的通道。 同样在场外示威的还包括主张为台湾正名的台独人士。 他们向入场观众分发了几千支绿色台湾旗，但是这些旗帜大都在入口处被没收。 组织者“台湾国”办公室主任陈峻涵说，他在台湾队出场时，拉出了“一边台湾，一边中国”的横幅后，被警方带离现场。 一天前，世大运发言人杨景棠对美国之音说，安检人员会劝民众不要将绿色台湾旗带进会场，但不会没收这些旗帜。 在运动员入场式延误大约半小时后，各国运动员终于入场，并赢得在场观众雷鸣般的掌声。 来自世界130多个国家的7000多名运动员将参加本届的世界大学生运动会。中国大陆抵制了本届运动会的全部团体比赛，但有100多名中国运动员报名参加个人比赛。 图片集：图说中国（2017年夏，21图）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>新民主面临挑战 党领竞选辩论：碳税、养老金、公共安全成焦点 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/07/12/129384/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDo1GvGYvIGI5ueDaWS4Hd8qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMPePywU</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 21:18:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/07/12/129384/" target="_blank"&gt;新民主面临挑战 党领竞选辩论：碳税、养老金、公共安全成焦点&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;关注加拿大政坛的朋友们不知是否有留意，加拿大第三大政党新民主党（New Democratic Part，NDP）目前正在举行党领袖竞选。 加拿大议会338个议席中，NDP拥有44个。 NDP党领袖竞选第二轮辩论昨天（7月11日）在萨斯喀通举行。 上个星期四，不列颠哥伦比亚省的议员朱利安（Peter Julian）因筹措资金遇到困难等原因，宣布退出党领袖角逐。 剩下的四名候选人是来自安大略省的议会议员安格斯（Charlie Angus），曼尼托巴省的议员阿什顿（Niki Ashton），魁北克议员卡龙（Guy Caron）,以及安大略省省议员辛格（Jagmeet Singh）。 萨斯喀彻温应对气候变化政策意外成焦点 四人的辩论首先集中在了清洁能源、环境、以及碳税等问题上，当被问到，如何在曼尼托巴、萨斯喀彻温这样的草原地区实施碳税的时候，四个人竟不约而同把矛头对准了萨斯喀彻温省的省长沃尔（Brad Wall）。 沃尔最近出台的省预算案，因为削减了环境保护的投资而大受批评。 安格斯说，沃尔还活在过去，就像人们已经广泛开始使用手机了，他却还在捍卫打字机。草原省份有相当丰富的清洁能源资源。 阿什顿表示，最重要的是新民主党要在草原省份创造良好的绿色工作。 辛格形容沃尔刚通过的预算案是“冷酷、野蛮的”。他强调，NDP应该保证在向清洁能源过渡之中，没有人因此被遗忘。他解释说，他的政策主要是征...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>台湾年金改革 向前迈一大步 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%B9%B4%E9%87%91%E6%94%B9%E9%9D%A9-%E5%90%91%E5%89%8D%E8%BF%88%E4%B8%80%E5%A4%A7%E6%AD%A5/a-39445102</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVwYfcBVSBEw-w-UCsBmggqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 05:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%B9%B4%E9%87%91%E6%94%B9%E9%9D%A9-%E5%90%91%E5%89%8D%E8%BF%88%E4%B8%80%E5%A4%A7%E6%AD%A5/a-39445102" target="_blank"&gt;台湾年金改革 向前迈一大步&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）根据台湾立法院刚刚通过的《公务人员退休资遣抚恤法》，来公务人员要领取全额退休金的年龄在5年内逐步提高至65岁；退休金采计标准从现行的最后1个月俸额，逐年调至15年平均俸额；年资35年的公务人员其所得替代率将在10年内从75%降为60%；所谓18%优惠存款利率两年内归零；最低生活保障的楼地板门槛设为新台币32，160元，低於此标準者不砍退休所得。銓叙部粗估，立法院通过的版本上路后，年金破產年限大约可推迟至2051年。新法明年7月1日上路。 对此，行政院发言人徐国勇表示，公务人员年改法案通过是国家改革的一大步，对於公务人员退休金的损失，行政院感同身受，也感谢公务人员共体时艰，為国家做出贡献。 勉强及格 社会民主党召集人范云在接受德国之声的访问时，给蔡英文政府的年金改革打出"勉强及格"的成绩。范云一方面称赞蔡英文总统有魄力，完成前朝政府无法达成的改革；另一方面对改革速度过慢，范围和幅度过小感到失望。范云指出，这次改革仅解除了部分财务危机，问题并未完全解决。对于政府无意采纳众多民间团体共同呼吁的"基础年金制"，也让范云感到沮丧。 范云和她的社会民主党在这次的改革中提出了自己的版本，她希望台湾所有的人，不分职业，年老时都可以得到保障，过有尊严的生活。范云称，依照目前改革的结果，还会有少部分的人领不到年金。范云不满意蔡英文没有实现竞选时的承诺。 支持与争议 蔡英文政府为...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>你的退休金有保证吗？ - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/11/130756/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6mlkBmrqPS0Jxgxy8sODsqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 14:57:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/11/130756/" target="_blank"&gt;你的退休金有保证吗？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大打工族中许多人的退休金一般由三部分组成。 几种退休金 第一部分是由政府管理、由雇主和雇员共同供款的公共退休金，第二是公司或政府机构提供的由雇主和雇员共同供款的单位退休金，第三是个人的退休储蓄金，这种个人退休储蓄金账户政府提供免税优惠。 不过，也有不少加拿大打工族只有公共退休金和自己的私人退休储蓄金，而没有公司退休金。 据加拿大广播公司记者索非亚.哈里斯Sophia Harris的报道，最近发生的两起雇员示威、向公司讨公道的事件说明许多加拿大人过去十几年、甚至是几十年在公司掏腰包缴纳的公司退休金供款并不能保证他们在退休后能够拿回这些储蓄多年的本金和利息。 加拿大西尔斯公司经营困难让员工退休金缩水 © Martin Trainor/CBC News 从理论上说，公司应该向其雇员提供与雇员每月缴纳的公司退休金供款同等数量的金钱，并把这笔钱存到公司退休基金账户、由专门的投资公司进行管理。 关键是“定不定出” 如果公司和单位提供的是定进定出的退休金计划，也就是每年雇员和雇主掏腰包存入公司退休金的钱数是订好的，雇员退休后每年从公司退休金计划中得到的退休金钱数也是预先订好的；这是比较有保障的退休金福利。 如果公司和单位提供的是定进不定出的退休金计划，也就是每年雇员和雇主掏腰包存入公司退休金的钱数是订好的，但雇员退休后每年从公司退休金中得到的退休金钱数却不是固定的，而是要根据退休基金经...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>推动就业保险应咨询相关组织 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><guid isPermaLink="false">CAIiEK5jKYlngCjxCFkUVTtSvhYqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 03:55:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;马华联邦直辖区宣传局主任刘振国指出，政府在推行“就业保险计划”（EIS）前，应该先与各个相关组织与公会进行深入探讨，以免引起不必要的反弹。 他说，政府在落实此措施前，要考量的包括是否会加重雇主的负担，令到一些雇主在面对经济不景的当儿，雪上加霜。 “这保险计划是否会造成雇员懒散，或滥用这福利，故意失业以便获取赔偿，也是值得关注的重点。” 他说，政府也应该考量，或者提供相关数据来证明，我国当前需要这福利措施，保障非自愿离职的雇员。 “如果人数并不多，政府确要重新考虑有必要劳师动众去制定新措施。” 他说，目前雇主已经为雇员缴交公积金及社险，雇员大都获得法律保障，若政府再落实就业保险计划，雇员及雇主需共同缴付薪水的0.25％给该项保险，这肯定加重他们的负担。 “当一个企业面对这种成本的增加，羊毛出在羊身上，服务收费或货品的价格提高以便应付成本，是理所当然的。” 他指出，因此政府要从长计议，不要贸然落实这项新制度。 此外，他也说，政府在致力打造亲商环境时，也应该要减少许多不必要的繁文缛节，否则外资必会离大马而去。 “如果平均每个雇员都是增加薪水0.25％的开销，这对一个拥有上百上名雇员的公司来说，是一笔沉重的负担。 他也指出，对雇员来说，缴付这笔0.25％薪水的保险计划，如果不会被强制离职，最终所投入的钱都如同完全“消失”，而且会用得上的机率，也微乎其微。 “如果政府通过一项特别储蓄计...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>德国最具争议的改革 -“2010议程” - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%9C%80%E5%85%B7%E4%BA%89%E8%AE%AE%E7%9A%84%E6%94%B9%E9%9D%A9-2010%E8%AE%AE%E7%A8%8B/a-37756882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQpr-csRC0pgR_cGEJUzNkqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNbhzQM</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 09:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%9C%80%E5%85%B7%E4%BA%89%E8%AE%AE%E7%9A%84%E6%94%B9%E9%9D%A9-2010%E8%AE%AE%E7%A8%8B/a-37756882" target="_blank"&gt;德国最具争议的改革 -“2010议程”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）2003年3月14日的早晨，时任德国总理施罗德走上联邦议会的讲台，对着麦克风说，"我们将削减国家福利，促进个人的责任意识，要求每个人都必须做出自己的贡献。"就此施罗德将2010改革议程提交给了议院各党团。"2010议程"是一个综合性改革一揽子计划，在其后的数年间，它全面清理了战后德国的劳工市场以及社会福利制度。 施罗德在他的政府声明中说，此次改革的目标是，让德国"重返欧洲经济与社会发展的领头羊地位"。为实现这一目标，以及实现"更多经济增长以及更多就业"，德国需要相应的"框架条件"。 那个时候，德国的失业率高居11.3%(今天是6.3%)，国内生产总值在萎缩，退休金以及医保入不敷出。 削减福利 2010议程的核心从一开始就是劳动市场的改革。同工资挂钩的失业金，也就是今天所称的"一类失业金"，最长只提供12个月。超过55岁的失业者，可以领取最多18个月的一类失业金。本来一类段失业金的发放期限结束后，可以接着领取"失业救济"，现在后者被完全取消，取而代之的是所谓的"二类失业金"，或称"哈尔茨第四"。 "二类失业金"不再同失业前的工资挂钩，而是"按需发放"：被救济者不能拥有超过一定界限的财产，必须公布包括家庭存款以及未成年子女存款在内的财产状况。 把低保当作刺激人们去工作的手段，这是改革者的信念。2010议程还规定，任何一项合法工作对领取二类失业金的人都不是过高的强...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>焦点对话：老兵上访中纪委，挑战军队忠诚度？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/ProandCon-20170224-Chinese-military-veterans-stage-protests-in-Beijing-over-pensions/3738523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEwLf8yUimL2ZvG8yc9S_oqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/ProandCon-20170224-Chinese-military-veterans-stage-protests-in-Beijing-over-pensions/3738523.html" target="_blank"&gt;焦点对话：老兵上访中纪委，挑战军队忠诚度？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;数百名中国退伍军人星期三冲破各级政府的围堵拦截，在北京中纪委大楼前举行示威活动，要求更好地解决他们的安置问题。在中国社会控制如此严密的情况下，在十九大之前的敏感时间点，这些军人何以能够组织起具有相当规模的抗议示威活动？ 数百名中国退伍军人星期三冲破各级政府的围堵拦截，在北京中纪委大楼前举行示威活动，要求更好地解决他们的安置问题。在中国社会控制如此严密的情况下，在十九大之前的敏感时间点，这些军人何以能够组织起具有相当规模的抗议示威活动？中国退伍军人的困境是否会削弱军队对于政权的忠诚度？对动荡不已的中国社会将产生什么影响？ 参加讨论的四位嘉宾是：中国民间学人，独立评论人士王康先生；人权组织“公民力量”创办人杨建利先生；中共党史学者、《晚年周恩来》一书的作者高文谦先生；政论作家，时局分析人士陈破空先生。 杨建利表示，退伍军人维权或曰老兵维权不是新现象，在过去的20年里平均每年3次进京情愿，在各省市的请愿更不计其数。大规模进京请愿是最近一年的事，六四以后能在北京聚集千人之上的请愿示威活动，除了1999年的法轮功只有老兵群体。假如当局决心镇压，数千人至一万人的力量面对中共政权暴力机器仍属弱小不堪。维稳体制下，调动几万军警对付这区区几千人，并非难事。然而，事情的麻烦和棘手在于：这万人人是千万退伍大军中最勇敢、最具领导力、组织力因此也是最受拥戴的人，代表强大的退伍军人力量，训练有素，纪律严...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>加拿大公共退休金支出将大幅度增加 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/22/131215/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAgU8ZPu-Z1K_5le2F7OvgqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 20:49:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/22/131215/" target="_blank"&gt;加拿大公共退休金支出将大幅度增加&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大首席精算师办公室的一份报告说，到2060年，加拿大每年花在公共退休金（CPP）上的支出将达到2470亿加元，是今年的五倍。这是因为今后领取CPP的加拿大人将越来越多，能领到的数额比现在高，并且人均寿命的增加也将使领取的时间越来越长。 这笔巨额支出来自个人和企业供款的增加。好消息是，CPP收入增加以后，低收入老年人就会减少，花在用来保障他们生活水平的收入保障津贴（GIS）及其他低收入老年补助上的支出也会相应减少。该报告的计算是到2060年时每年少花30亿。 (CBC News) 不列颠哥伦比亚大学人口与公众健康学院的保罗.科肖（Paul Kershaw）在接受CP记者采访时分析说，这份报告显示，国家指望年轻一代既多交CPP供款以减少他们自己年老时对低收入老年补助的依赖，又指望他们同时为现在的养老支出贡献力量。 根据加拿大统计局的预测，到2061年，加拿大老年人的数量将达到1200万，除非出生率大幅度提高或增加接收移民，否则加拿大到那时将没有足够的年轻劳动力来接替退休者。 加拿大保守党领导的上一届联邦政府把领取养老金（OAS）的年龄从65岁推迟到67岁，自由党上台后推翻了这个决定。目前有资格领取OAS的年龄仍是65岁。 （RCI with CP） 相关报道: 退休金改革有何意义 如何让加拿大人老有所养&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>大陆力推养老商保 被指逃避承担责任 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/pension-07082017112557.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6EgRxq0LZL_lCYvi-I0TYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/pension-07082017112557.html" target="_blank"&gt;大陆力推养老商保 被指逃避承担责任&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国务院办公厅再次发出文件，要求大力发展商业养老保险，而保监会负责人亦出面力撑。保险业人士认为，显示社保基金缺口危机扩大，而政府亦无意补救。(黄小山 / 刘少风 报道) 这份名为《国务院办公厅关于加快发展商业养老保险的若干意见》文件，是继2013、14年后，再次以最高行政机关的名义，力推商业养老保险。其中，重点提及购买商业保险减税，以及支持居民住房抵押养老。 保监会副主席黄洪就在上月底，已经在国务院新闻办的吹风会透露相关讯息。而国务院办公厅文件发布后，黄洪就接受媒体采访时以欧美为例，强调商保在养老中的重要性。。 保险界资深从业员刘女士表示，应该是目前社保基金资金缺口巨大，大多数地方难以为继。而即使购买了商业养老保险之后，所有企业和个人缴纳的社保金亦不能停止。 她说：社保空帐现象一直都有，你知道社保2个帐户嘛，个人帐户和统筹帐户，只有广州市没有动用这2帐户是基本持平的，其他16个省都是要动用这2个帐户能基本上持平，但是还有17个省是动用了都持平不了。所以说，现在国家的这个负担和压力蛮大的，因为这个国家对于单位是有强制限制必须买社保的，如果每个人都不买社保的话，国家这一块会崩塌的。 刘女士还表示，中国的养老体系情况严峻。欧美发达国家的社保加企业年金、商业保险，总替代率有七成多，但中国目前肯定是达不到。而今年底将推出1个税优养老险，以买商业养老保险少交一些税的方式力推，但即使购...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>花裤子穿了近3年，蒙特利尔警察第一次换上正规警裤 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/06/20/128295/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxv1t5HdyqNuBJ18GLIPXgqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 13:37:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/06/20/128295/" target="_blank"&gt;花裤子穿了近3年，蒙特利尔警察第一次换上正规警裤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在穿了将近3年的花裤子后，这个星期加拿大蒙特利尔市的警察工终于决定老老实实地穿几天正规警裤，至少在本周五之前不再“花哨”。 警察工会说，鉴于与市政府的劳资谈判取得积极进展，该工会代表的约 4600名警察从今天到本周五夜里，将暂时换上正规警裤。 自 2014年以来，蒙特利尔的警察就通过穿迷彩裤或其他有各种颜色或图案的裤子，来对省政府和市政府施加压力，他们抗议魁北克省政府提出的市政养老金改革方案，另外，从2015年起，蒙特利尔警方与市政府的劳资合同就已经到期，两方一直在紧张谈判。 © Kevin Murphy? 蒙特利尔市长丹尼斯·克德雷尔（Denis Coderre）在一份声明中说，市政府对警察工会的这种态度到高兴，但双方达成协议之前还有更多的工作要做。 警察工会表示，除非另有通知，警察将在本周五晚上11点恢复穿花裤子的 “压力策略”。 © Graham Hughes/CP （RCI with CBC）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>客运公司拖欠养老金 4000职员罢工抗议 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/strike-04132017100303.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgFOJmhqpBXBXYg5SLYm1QqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/strike-04132017100303.html" target="_blank"&gt;客运公司拖欠养老金 4000职员罢工抗议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;湖南省衡阳市1间客运公司，拖欠全体4000员工的养老金超过一年，数千员工周一(10日)起连续罢工4天，其中过千员工周一至周三到总公司抗议，警方周三到场镇压并拘捕10多人，导致数人受伤，罢工周四仍持续。（黄乐涛 报道） 衡阳市“衡汽集团”的员工陆先生周四(13日)对本台表示，目前仍然有数千名员工罢工。经过周三(12日)的镇压，员工周四已再没有出外抗议了，而于周三“衡汽集团”各分公司大批员工分别聚集在总公司附近抗议，其间有部份员工走到集团位于市中心的客运站抗议，数百名警察到场镇压，并拘捕多人。 陆先生说 : 没上班出外抗议的有过千人，把(客运站)的门堵着，不让人买票，就拉着横幅，她(政府)说罢工影响到交通因素，形象不好，就把那些带头的员工抓走了，警察就开始抓人了，清场及驱散人群。昨天(周三)警察就在里面抓了10多个人吧，拉着横幅的员工不愿意走的，他就把人抓走了，抓了1个女的，她的头掉在地上，现在于医院里的。 事件中有数人受伤，而被抓的员工当中，有部份人已经被释放。陆先生指，虽然数千名员工于周一(10日)至周四(13日)罢工，但是领导却不回应他们的诉求。 陆先生表示，全公司共4000名员工，已经被拖欠养老金及保险金等等至少16个月，员工已多次向公司反映问题，却一直没有结果。有很多员工已为公司服务数十年，现在即将退休，担心退休后生活没有保障，他们在没有办法下，唯有选择罢工。 陆先生说...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>希尔斯百货公司破产遣散员工做法遭质疑 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/07/17/129677/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4eM3jOrlhwYL7AzbfnxTcqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMPaQywU</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 18:33:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/07/17/129677/" target="_blank"&gt;希尔斯百货公司破产遣散员工做法遭质疑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;希尔斯百货加拿大公司6月底宣布申请破产后，在对待遣散员工问题上的做法正受到更多批评。该公司，计划用760万加元支付43名参与重组工作的高管和经理的额外薪酬，平均数是每人17.6万多元， 而同时对被解雇的员工却不发任何遣散费。更令人寒心的是，那些曾经为希尔斯工作几十年后退休的人，将从9月起无法再领到退休金。 希尔斯加拿大的发言人Joel Shaffer表示，在破产期间为留下来参与重组的管理人员发放补贴是很常见的做法。债权人希望这些关键员工能积极参与关闭工作。加拿大广播公司了解到，此外还有160万元将发给116名各商店的关键员工，这相当于每人平均可以拿到约1.4万元，当然会根据级别有所不同。他们大都会在半年内收到75%，余下的25%要到最后成功关店后才会发出。 © CBC 按照希尔斯加拿大最初提交的的破产保护，是要立即停止退休金的发放，不再为解雇员工支付医疗和牙医保险。但上星期四法庭的裁决是，继续支付退休员工的退休金到9月底。 曾在希尔斯总部工作18年的马里内拉·冈萨雷斯（Marinella Gonzalez）说：“公司走到今天这种情况， 就是因为管理不善造成的，现在却要员工和退休者承担责任。这不应该是加拿大式的做法，是令人无法接受的，政府应该介入，让公司处理更公平些“。 另一位退休前在希尔斯工作了30年的肯•艾迪（Ken Eady）说，公司不发遣散费的消息是一连串坏消息的继续。...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>台湾养老金改革引发抗议 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%85%BB%E8%80%81%E9%87%91%E6%94%B9%E9%9D%A9%E5%BC%95%E5%8F%91%E6%8A%97%E8%AE%AE/a-38520604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHnq3Fnx3xzTmAlomK4bjMqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 15:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%85%BB%E8%80%81%E9%87%91%E6%94%B9%E9%9D%A9%E5%BC%95%E5%8F%91%E6%8A%97%E8%AE%AE/a-38520604" target="_blank"&gt;台湾养老金改革引发抗议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）周三（4月19日）台湾立法院举行会议审议备受争议的养老金改革草案，以阻止养老金系统的崩溃，据估计此项改革将使50万公务员和教师的养老金受到影响。 多名立法委员和政界人士称，当他们试图进入台北市中心的立法院时，遭到群众的阻挠、拉扯及泼水。立法院前设立了铁丝网障碍物，大批警察出动在现场维持秩序。 蔡英文总统强调，尽管发生新的抗议活动，但是将继续推动养老金的改革。她表示，政府不会容忍暴力行为。蔡英文向记者表示："故意挑起冲突不会阻止政府进行改革的决心。年金（养老金）改革就像悬崖勒马，当务之急就是把年金从破产边缘拉回来。" 据台北警方公布的消息，一人因袭击媒体车被逮捕，另有24名抗议者因行使暴力导致7名警员受伤受到调查。 政府公布的养老金改革草案，旨在减少公共部门工作人员和退休人员的养老金，逐步下调以往军公教人员退休优惠存款18%的利率。 政府警告说，各种养老基金可能会在3至14年内破产，除非系统得到彻底改革。 去年，超过10万名公务员、教师和军人举行了蔡英文上台以来最大规模的街头抗议活动，反对政府的养老金改革计划。 4月19日，当反对党议员暂时占据讲台，要求政府就这一问题举行听证会时，立法院一度发生混乱。 养老金问题是蔡英文面临的又一挑战。自去年5月以来，她面对同性恋婚姻以及司法改革等一系列问题。其支持率迅速下滑。 作为4月19日抗议活动组织者之一的养老金改革联盟...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>台湾智库民调：三分之二民众支持年金改革 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/news-taiwan-more-than-two-thirds-people-support-pension-reform-says-a-survey-20170216/3727051.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9b04EbNMK3gNXgU7DGKLQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:45:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/news-taiwan-more-than-two-thirds-people-support-pension-reform-says-a-survey-20170216/3727051.html" target="_blank"&gt;台湾智库民调：三分之二民众支持年金改革&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾民调机构公布的最新民调表明，67%的受访者支持年金改革，显示出无论是军公教，还蓝白领劳工，对未来的忧虑是这次年金改革的最大动机，以及超越党派的共识。 台湾民调机构公布的最新民调表明，67%的受访者支持年金改革，显示出无论是军公教，还蓝白领劳工，对未来的忧虑是这次年金改革的最大动机，以及超越党派的共识。台湾智库星期二公布了年金改革议题的民调。这份民调就年金改革的支持程度，现行年金制度中军公教和一般劳工在退休后领取不同退休金的公平程度，对“6年逐渐取消18%优惠存款制度”的赞成程度等议题对受访者进行了民调。 台湾智库民调中心主任周永鸿 台湾智库民调中心主任周永鸿说：“ 67%的民众支持年金改革。即便是国民党，虽然其支持度比较低，不到一半，支持的有47.5%，不支持的有38.9%。由此可以看出，这是一个不分党派都支持，改革基本上是个政治正确的名词”。 超过三分之二的受访者支持年金改革的主要原因，是高达69.2%的民众担心自己或子女未来领不到退休金，其中20至49岁的人群组担心比例最高，都超过七成。在政党和职业类别划分上，82.8%的国民党支持者，以及94.8%的军公教担心未来领不到退休金。 多年来，年金改革一直是台湾执政者必须要面对的棘手议题。马英九在第二个任期的2012年底也提出并试图推动年金改革，但是没有成功。 此前出炉的台湾退抚精算报告说，公务人员退抚基金将在2019年开...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>蔡英文谴责包围立院期间暴力行为 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3816461.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-Is6ejtZnwyIpLUvofJ1EqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3816461.html" target="_blank"&gt;蔡英文谴责包围立院期间暴力行为&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾总统蔡英文谴责包围立法院过程中的暴力事件。参加抗议活动人士希望，蔡英文政府听到他们的声音。 台湾总统蔡英文谴责包围立法院过程中的暴力事件。参加抗议活动人士希望，蔡英文政府听到他们的声音。 台湾总统蔡英文星期三下午对全国民众发表讲话，谴责围攻立法院过程中的暴力事件。报道说，有抗议者以暴力方式，其中包括泼水、拉扯，阻拦立委、部会负责人以及工作人员进入立法院参加议事活动，并且同警察发生扭打。一些听证会被迫推迟。报道说，星期三上午发生了约13起暴力事件。 蔡英文总统在总统府说：“没有人喜欢蛇龙和拒马，但是我要拜托大家忍耐一下，这些不方便是为了让年金改革的法案，顺利进入审查程序。我们绝对不能放任以暴力，来拖延改革的脚步。对于今天上午以暴力的方式，阻止立委、官员和相关人员，进入立法院开会的脱序行为，警方一定会严办”。 星期三上午，立法院被围的水泄不通，进入立法院非常困难，只有铁丝网中狭窄的一条通道可以进出立法院。会议期间，院外的高音喇叭压过室内声音。 台湾全国教育产业工会秘书长刘亚平星期二对美国之音说:“我们军公教是国家的受雇者。我们是国家依据法律聘用的，给予薪水和退休金。但是今天，无良雇主，违约变信，执政无能，全民遭殃。政府以破产没钱的理由，删减我们受雇者的退休金。这个国家不能说民进党执政了，乱搞就乱搞，乱来就乱来。政府没有诚信，如何当政府？” 美国之音记者问：会不会出现暴力？刘亚...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>台湾军公教人员抗议政府推动年金改革 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/news-reactions-on-taiwan-pension-reforms-for-window-20170419/3816489.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkdi0vCWVS2l445u60FaXoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 11:42:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/news-reactions-on-taiwan-pension-reforms-for-window-20170419/3816489.html" target="_blank"&gt;台湾军公教人员抗议政府推动年金改革&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾民进党政府希望年金改革法案近日能在立法院通过，引发了部分军公教人员的不满。国民党批评，强行通过这项法案将对经济造成冲击。 台湾民进党政府希望年金改革法案近日能在立法院通过，引发了部分军公教人员的不满。国民党批评，强行通过这项法案将对经济造成冲击。 台湾立法院司法及法制委员会星期三审议引发争议的公务人员退休抚恤法草案，为了保护立法委员的安全，以及避免几百位抗议群众出现激烈行为，警方不仅动员了2000名人力维持秩序，也在立法院周边围起了层层的铁丝网。 不过，民进党立委王定宇及时代力量立委徐永明仍然受到一些情绪激动群众的推挤及泼水。 蔡英文总统上任之后，誓言推动年金改革，逐年取消不合理的公务人员福利制度，以落实转型正义及世代正义，避免退抚基金最终走向破产。不过，部分退休人士批评政府的做法违反诚信，将他们当成了政治斗争的牺牲品。 政治斗争 台湾退休陆军游姓上校 一位游姓退役陆军上校表示，政府的年金改革精算报告星期二才出来，就要求立法院这两天要通过相关法案，整个过程太过粗暴，退休公务人员绝对无法接受，将反对到底。 他说：“明显就是把军公教人员当做国民党在斗争，现在不当党产条例他斗国民党，现在把军公教也当做国民党，我们军公教是台湾几十年稳定的基础，我们按照国家的制度工作，领取我们的退休金。” 在台湾，军公教人员一般被视为国民党的铁票，马英九总统执政时期，也曾经推动年金改革，不过因为阻...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>国防部：军人应能同时领工资和退休金 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/04/130446/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSf9_sAF0bsPLm3YqfzWOgqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 15:18:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/04/130446/" target="_blank"&gt;国防部：军人应能同时领工资和退休金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在加拿大广播公司报道了加拿大联邦议会超过十分之一的议员在领取至少17万加元年薪的同时还领取退休金的消息后，CBC又报道说，加拿大军方打算取消原来实行的限制退役军人在被军方重新聘用后同时领取薪金和退休金的规定。 相关报道：不少联邦议员同时享受工资和退休金 据加拿大广播公司记者布鲁斯特 Murray Brewster的报道，加拿大军方打算取消对退役军人再度被军方雇佣后同时领取薪金和退休金规定的计划已经得到联邦自由党政府原则上的批准。 加拿大军方希望政府批准一些军人领取双重报酬 © Master Corporal Precious Carandang, 4th Canadian Division Public Affairs 在今年6月份公布的自由党政府国防政策白皮书中已经提到了这一计划，不过这个计划还只是在初始阶段。 哈珀政府限制军人领双酬 哈珀的保守党政府在2012年推出一系列规定，严格限制加拿大军人领取年薪加退休金的双重报酬。 加拿大军队人事部门负责人拉马尔Chuck Lamarre将军在回答加拿大广播公司记者有关军人领取双重报酬的问题时说，准许军人同时领取薪金和退休金是留住军事人才的重要手段；培训军事人才要花费大量的金钱，军人要成材也需要时间和战火的磨练；加拿大军队需要具有留住所需人才的能力。 在哈珀的保守党政府当政时，加拿大军方以阿富汗战场需要具有战斗才能和特殊军事科技才...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>德东德西退休平等 还需多等5年 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E4%B8%9C%E5%BE%B7%E8%A5%BF%E9%80%80%E4%BC%91%E5%B9%B3%E7%AD%89-%E8%BF%98%E9%9C%80%E5%A4%9A%E7%AD%895%E5%B9%B4/a-36527514</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFix2-ILovu3l-KBNpGpS7kqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNbhzQM</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E4%B8%9C%E5%BE%B7%E8%A5%BF%E9%80%80%E4%BC%91%E5%B9%B3%E7%AD%89-%E8%BF%98%E9%9C%80%E5%A4%9A%E7%AD%895%E5%B9%B4/a-36527514" target="_blank"&gt;德东德西退休平等 还需多等5年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）德国大联合政府三个执政党基民盟（CDU)、基社盟（CSU）和社民党（SPD）本周高层峰会讨论的议题包括德国的养老制度改革以及东西部退休福利水平的拉齐。 截至目前，德国退休人员的养老福利除了和工龄、在职期间的收入、所交养老保险金额等直接挂钩外，德国东部和西部退休人员养老金的水平有明显区别，西部退休人员退休金更高，涨幅也更大。这与德国还处东西分裂状态时德东地区的经济水平差距，以及两德统一之后继续存在的东西发展不均匀有关。 德国劳工和福利部长、社民党人纳勒斯（Andrea Nahles）原本宣布，德国政府将截至2020年，逐步取消德国东西部在退休金水平上的差别。周五（11月25日）德新社、路透社等媒体报道说，德国政府显然将推迟这一计划，从2018年起直至2025年争取实现"东西退休平等"这一目标。 德国大联合政府三个执政党在提前退休福利政策修改方面也达成一致：对于由于身体健康原因不得不提前离开工作岗位的人，在计算其退休金时要把其当作是正常工作到65岁的人员。这一政策修改预计在2018至2024年完成。此外，对于一些企业为员工提供的额外养老福利，德国政府也将予以支持。相关法律草案不久后就将递交联邦议院表决。 要解决养老问题 怎么解决还没达成一致 联邦劳动和福利部长纳勒斯提出的所谓"团结互助养老福利"没能得到执政伙伴们的支持。纳勒斯的主张是，为了避免退休金较少的德国退...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>【无所不谭】 蔡四招 惹火上身 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tamtalkshow/tam0815-08152017083014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWJxOy1hIDyxVprKX5QGx4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 12:32:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tamtalkshow/tam0815-08152017083014.html" target="_blank"&gt;【无所不谭】 蔡四招 惹火上身&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾总统蔡英文上任后决议改革社会公平正义，小英使出四招 : 第一式“一例一休”；第二式 “追溯减薪”；第三式“延长退休年限”；第四式“减核能”。 不过，蔡四招惹火上身，惹来坊间批评。老板指成本大增，劳工说无法加班。大专院校狂炒兼任教师，人人骂翻。“军公教警消” 拿公帤，通通被砍三分之一退休金，公家机关涌现怠工潮。公营机构老人不退休，后生仔进不来。年轻人被迫外流，特别是拿到博士的流浪讲师和研究员。 绿色电力政策则导致六个核能发电机组只开三个，摄氏38.5度高温下频频跳机停电，绿色能源跟不上去。社会体制改革，未见其利先见其害，小英要如何收科？ 主持人：谭志强（香港资深新闻评论员） 嘉宾主持：叶静雯（香港资深新闻工作者）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>年金改革国是会议召开 上万民众上街抗议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/taiwan-pension-plan-reform/3686821.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwJidf3L5jEhwq-d4rled0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 09:49:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/taiwan-pension-plan-reform/3686821.html" target="_blank"&gt;年金改革国是会议召开 上万民众上街抗议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾星期天举行年金改革国是会议，蔡英文总统强调改革的重要目的是让台湾的年金制度成为政府负得起的永续制度，走出破产的危机。不过，受到这次年金改革冲击的军公教警等团体在总统府外抗议，谴责他们所说的“政府无能、政治霸凌”。 台湾星期天举行年金改革国是会议，蔡英文总统强调改革的重要目的是让台湾的年金制度成为政府负得起的永续制度，走出破产的危机。不过，受到这次年金改革冲击的军公教警等团体在总统府外抗议，谴责他们所说的“政府无能、政治霸凌”。 年金要永续 几经更改会议场地，会议时间从两天压缩到一天的台湾年金改革国是会议星期天上午在总统府内举行。 台湾总统蔡英文在讲话中强调，这次改革的一个重点，“就是让台湾的年金制度成为“政府负得起，退休领得到”，“现在领得到，未来也领得到”的永续制度”。 蔡英文说，年金改革草案经历了年金改革委员会20场的会议，广泛收集社会各界意见之后完成。她说，年金改革不是蓝绿的问题，不是政治的竞争，而是为了国家未来的长治久安，不分党派的领导人，都必须要做的事情。 不改革 会后悔 她说，前总统马英九4年前曾向社会宣示年金改革的迫切性，“就算再困难，年金改革也一定要做”。不过，蔡英文指出，前政府的年金改革最后没有成功，她说，台湾经不起再一次的失败，我们一定要成功。越晚改，改起来就越痛，年金改革现在不做，马上就会后悔，改革之后年金制度将走出破产的危机。 参加这次年金改革国是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>不少联邦议员同时享受工资和退休金 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/03/130404/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQTX34K00JbJpg4Rj8SyOIqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMPePywU</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 13:38:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/03/130404/" target="_blank"&gt;不少联邦议员同时享受工资和退休金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;据加拿大广播公司记者Elizabeth Thompson的报道，加拿大联邦议会有几十名议员除了领取年薪之外，每年还领取不少退休金。 加拿大联邦议员现在的年薪是17万2700加元，如果是联邦政府部长则年薪为25万5300加元。 加拿大广播公司的调查分析显示，联邦议会338名议员中有36名议员在领议员工资的同时领取退休金。 新民主党领袖穆凯尔从魁北克省议会领取退休金 © Adrian Wyld/Canadian Press 这36名在工资之外领取退休金的联邦议会议员中只有两人是从私营公司领取退休金，剩下的34名议员都是从各级政府或者是公关事业单位领取退休金。而且这38名议员中有五分之一是从加拿大联邦政府或者是加拿大军队领取退休金。 上述在工资之外领取退休金的联邦议会议员有差不多一半的人年龄已达到或超过65岁，剩下的一半领取退休金的联邦议会议员中最年轻的人只有48岁。 有的联邦议会议员选择在担任议员期间推迟领取退休金；但也有不少议员认为，退休金不是政府的特殊照顾、而是他们过去几十年工作期间积攒和储蓄下来的钱，是属于自己的钱。 RCI with CBC&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>媒体：一半德国就业者将成“苦老族” - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%AA%92%E4%BD%93%E4%B8%80%E5%8D%8A%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E8%80%85%E5%B0%86%E6%88%90%E8%8B%A6%E8%80%81%E6%97%8F/a-36901054</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4MK6SRiHm2Z4TCAwE-BPoqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 24 Dec 2016 09:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%AA%92%E4%BD%93%E4%B8%80%E5%8D%8A%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E8%80%85%E5%B0%86%E6%88%90%E8%8B%A6%E8%80%81%E6%97%8F/a-36901054" target="_blank"&gt;媒体：一半德国就业者将成“苦老族”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）《萨尔布吕肯报》援引联邦政府和联邦统计局的最新统计报表报道说，目前，就业者每月毛收入需至少有2330欧元，才能在平均38年的就业期结束后，拿到不低于国家基本养老金水平的退休金。 该报指出，依据统计局提供的"收入结构统计"，现有的约3500万年就业者中，约有1950万人的收入低于这个数字。这样，52%的就业者未来的退休金将少于平均为795欧元的基本养老金。 要求提供相关数据的左翼党劳动市场政策发言人齐默曼（Sabine Zimmermann）就此提出批评。她指出，这显示，尽管有高就业率，很多就业者的未来依然堪忧。她因此要求提高法定退休金水平，从而使任何人都无需担心老年贫穷。 德国慈善联合会秘书长克雷默（Georg Cremer）对有关稳定平均退休金水平的争论提出批评。他在《世界报》上指出，工会和社会福利组织关于提高退休金水平的要求，无助于那些最需帮助的退休人员，原因是退休金的增加部分要记入基本保障金。他指出，人们一边要消除老年贫困现象，一边却在考虑采取根本无益于退休人员的措施，实属本末倒置。 退休金水平体现退休金与平均薪资之间的比例关系。人们担心，如不改革，至2045年，退休金水平将从目前的48%降至41.7%。 联邦社会部长纳勒斯（Andrea Nahles，社民党籍）希望将４６％作为"停车线"。工会--尤其是左翼党，认为这是不够的。 在慈善联合会中负责社会...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>财案证明政府渐烧光现金明年或是大马人最糟一年 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/news/359961</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-n2G5MlFGsjr0_zc4zvVMqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMLK-tgM</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/news/359961" target="_blank"&gt;财案证明政府渐烧光现金明年或是大马人最糟一年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;去年，首相纳吉在其预算案中宣布，政府预期在2016年得到2257亿令吉的收入。然而，根据最新的估计，2016年的收入现在已调整为2126亿令吉。这意味着在2016年，政府估计的收入明显地减少了5.8% 或131亿令吉。 这样的情况其实并不多见。从过往的经验而言，政府一般会收获比他们预期更多的税收。 这个差额（ shortfall）将导致营运和发展开销缩水。政府现在估计2016年的营运开销从2152亿令吉下调至2071亿令吉，而发展开销将从500亿令吉下调至只有450亿令吉。 这就是为何医疗开销被大量削减的原因。医疗开销的缩水就导致了进行临床血液检测的试剂不足，并且增加了民众的医药费用。 有限营运开销再缩紧 过往的“罪恶”致使政府在今天尝到苦果，而2017年只会变得更糟。 尽管营运开销减少了80亿令吉，惟公务员人数的增加导致2016年的“薪酬”支付，增加了38亿令吉，至739亿令吉。在2017年，政府估算有关薪酬将进一步增加至少36亿令吉。同时，养老金或“退休金”也将从在2016年时的190亿令吉，在2017年大幅增加至218亿令吉。 此外，年度的“债务偿还费用”——政府在过去的借贷所需支付的分期付款和还款——已显著地增加。在2016年，“债务偿还费用”比2015年增加了23亿6000万令吉，至266亿令吉。但在2017年，有关数额将进一步增加至289亿令吉。这就是过去10年在...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>闲话德国：德国 - 人间天堂 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%BE%B7%E5%9B%BD-%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%A9%E5%A0%82/a-37304190</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHx3HvXli6TyWo4TIHT3noqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNbhzQM</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 14:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%BE%B7%E5%9B%BD-%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%A9%E5%A0%82/a-37304190" target="_blank"&gt;闲话德国：德国 - 人间天堂&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）二十多年前我刚到德国不久，曼海姆的一位朋友带我去看他的同事 – 一个在德国受到庇护的难民。后者骄傲地给我们看室内的陈设：从吊灯到沙发，全是崭新的。他说：“这些都是国家给买的。关键是救济局来人的时候，你只放一张床垫子，多了没有。这样他们就会送你一套家具。” 出来以后，我问朋友：“他既然有工作，为什么还领社会救济呢？”朋友把食指压在嘴唇上低语：“没听说过打黑工吗？“这是我对福利国家的第一个认识：它很轻信。 怀孕的时候，我第一次听说有儿童金。生儿育女是人的本能，难道国家对此要特别奖励吗？而且何止儿童金，还有生育津贴，法定医疗保险儿童免费等等。于是我对福利国家有了第二个认识：国家为家庭政策不惜重金，尽管达不到预期的效果。 意外的厚礼 我的下一个耗资巨大的个人娱乐 – 买房 – 也躲不过福利国家的干预：它非要给我5万马克资助，孩子按人头儿另有补贴，加起来超过了6万。这可不是一笔小数目。国家的慷慨又一次超出了我的想象力，并由此得出第三个结论：福利国家大把大把地撒钱。 这项所谓自住房补贴由于开销实在太大，2006年被取消了。今天买房的人们只能感叹生不逢时。不过不用伤心，一项福利取消了，新的利民措施如雨后春笋般浮现，比如父母金，母亲退休金等等。 诚实是傻瓜 作为福利国家的受益者，我用百分之百的诚实来报答。比如当大女儿上幼儿园时，我在收入一栏把我和她爸爸的工资加了起来（尽管我...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>AfD美女候选人的中国缘 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/afd%E7%BE%8E%E5%A5%B3%E5%80%99%E9%80%89%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BC%98/a-38571765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWny5vNeN-PgjyOB9GfA_0qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/afd%E7%BE%8E%E5%A5%B3%E5%80%99%E9%80%89%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BC%98/a-38571765" target="_blank"&gt;AfD美女候选人的中国缘&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 根据德新社等多家媒体所综合的消息，威德尔(Alice Elisabeth Weidel)十多年前在拜罗伊特大学攻读经济学硕士，毕业后先是在高盛、安联等跨国集团工作。随后，她还在中国工作过整整6年，供职于中国银行。不过，目前所公开的消息并不包括威德尔在中行的具体工作内容。 在周末的德国选项党(AfD)党代会上发言时，威德尔也提到了她的中国经历。《经济周刊》的记者甚至认为，威德尔对中国的态度最能够反映此前一直较低调的她的政治立场。威德尔在党代会上说，德国能够从当今的中国学到许多东西，中国是一个极其具有活力的国家，"那里所有人都想着向前冲，每个人都在干活。在那里，有着非常强大的进取精神。"然后，她还借中国抨击了一下当今德国的难民政策："中国人认为，边境安全是最最重要的。" 博士论文：中国养老金应效法智利 威德尔于2011年还完成了她的博士论文，获得了拜罗伊特大学颁发的博士学位。博士论文的题目是"中华人民共和国的退休金制度：序理论视角下提升抗风险能力的改革方案"(Das Rentensystem der Volksrepublik China : Reformoptionen aus ordnungstheoretischer Sicht zur Erhöhung der Risikoresistenz)。文中，她认为养老金制度不应仅仅是从高收入阶层到低收入阶层的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>台湾上万劳工走上街诉求反剥削 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-thousands-of-labors-parade-on-labors-day-for-window-20170501/3832706.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtB5928Vq29jvXs6RJ-JwIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 12:04:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-thousands-of-labors-parade-on-labors-day-for-window-20170501/3832706.html" target="_blank"&gt;台湾上万劳工走上街诉求反剥削&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾上万劳工星期一国际劳动节走上街头，提出反剥削、要保障等诉求。政府回应说，会重视并努力提升劳工的权益。 台湾上万劳工星期一国际劳动节走上街头，提出反剥削、要保障等诉求。政府回应说，会重视并努力提升劳工的权益。 发动游行的台湾劳工行动联盟表示，目前台湾工人的处境仍然恶劣，包括工时长、工资低、劳动派遣、非正式雇佣等情况普遍，工人也往往处于过劳、低薪、缺乏劳动基准保障等情况。 该联盟还批评，蔡英文政府上台之后不断和资本家眉来眼去，除了强行修改劳基法，砍掉劳工的7天国定假日，甚至想让更多行业适用变形工时以及被称为“奴隶制”的责任制。 砍掉保障 国际社会主义前进干部许伟育 参与游行的国际社会主义前进干部许伟育表示，蔡英文政府的年金改革不仅砍掉军公教的退休保障，连劳工的也一起砍掉。 他说：“在现在的台湾，有7成的劳工退休之后，平均每个月退休金不到2万块，全台劳工的退休金平均也只有1万6，但是蔡英文政府的年金修恶政策，将会让这平均1万6再下降到平均1万3。” 许伟育还说，政府说年金改革是为了财政健康、世代正义，事实上，造成政府税收不断减少的主因是服务资本家的政策，以及蓝绿两党这20年来连番给企业家减税。 台湾TVBS电视台一项最新民调显示，32%的人对政府做好年金改革有信心，52%表示没有信心。多数民众支持政府推动年金改革，但是相关纷扰不断，造成民众不满意政府的处理方式，也对改革成功缺乏...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>台湾退休金改革三万民众示威 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/protest-01232017065711.html?encoding=simplified</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIrkugSe0LIHBQ3YxYcxTYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/protest-01232017065711.html?encoding=simplified" target="_blank"&gt;台湾退休金改革三万民众示威&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市三万名民众周日（22日）上街，抗议政府改革年金制度，削减教师等公务员的退休金福利示威者在总统府前的凯达格兰大道撒溪钱，象徵蔡英文政府诚信已死，拿公务员权益开刀。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>研究报告：保险制度不改 德将老无所依 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%8A%A5%E5%91%8A%E4%BF%9D%E9%99%A9%E5%88%B6%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E6%94%B9-%E5%BE%B7%E5%B0%86%E8%80%81%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BE%9D/a-39414548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7v9a7iMuOL2b1plFzaIVsqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%8A%A5%E5%91%8A%E4%BF%9D%E9%99%A9%E5%88%B6%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E6%94%B9-%E5%BE%B7%E5%B0%86%E8%80%81%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BE%9D/a-39414548" target="_blank"&gt;研究报告：保险制度不改 德将老无所依&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）如果德国养老保险制度得不到彻底改革，未来五分之一的新退休者面临贫困的的威胁。贝塔斯曼基金会委托德国经济研究所（DIW）和德国欧洲经济研究中心（ZEW）开展的一份研究报告显示，到2036年，德国老年贫困的风险将从目前的16%增加到20%。 单亲妈妈、没有接受过职业培训和长期失业的女性将尤其受到贫困威胁。今后，几乎每三个新的单亲妈妈退休者中就有一人将依靠基本的养老金生活。到2036年，这一群体的比例将从目前的16.2%上升到27.8%。因此，这些女性老年贫困的风险将高于平均水平约四倍。如今，如果一个退休者其每月净收入低于958欧元，就被视为受到贫困人群。 报告作者还指出了日益增加的老年贫困问题的两个原因：中断工作生涯和低收入阶层的不稳定就业。其次，社会老龄化以及养老金相关法律的修改，导致养老金水平不断下降。 贝塔斯曼基金会董事格乌斯（Aart De Geus）说："我们需要对退休体系作出进一步改革：如果等到'婴儿潮一代'开始陆续退休，有可能为时已晚。为了使养老保险制度适应未来，我们必须现在就针对不断变化的就业环境做出相应调整。" 贝塔斯曼基金会公布的报告还指出，基本养老保险制度的改革尤其要加强关注高危人群、就业市场变化以及资本市场对养老金制度的影响。贝塔斯曼劳动力市场专家克里斯托夫·席勒（Christof Schiller）说，"关于稳定养老金水平的讨论对高危人...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>1/3加拿大家庭男女收入几乎相等 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/14/132045/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLxKaWLT-mzcAwfaJo4gK0qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:48:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/14/132045/" target="_blank"&gt;1/3加拿大家庭男女收入几乎相等&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;据加拿大新闻社的报道，加拿大统计局对2016年人口普查资料的分析显示，加拿大820万个配偶家庭中，有95%的家庭中男女双方都为养家提供收入，其中有32%的家庭男女双方的收入差不多相等。 虽然有一半的异性配偶加拿大家庭仍然是男人是主要挣钱养家的经济支柱，但也有17的家庭中女性挣的钱比男人多。 男女收入的差别也反映在退休金方面 © CBC 分析家们认为，虽然加拿大社会在男女同工同酬方面已经取得了长足的进展，但一方面是社会在男女同工同酬方面还需要进一步与时俱进，另一方面是男女生理上的不同导致女性在家庭生养后代方面要承担的任务也限制了许多女性的工作时间和追求工资更高、责任更大的工作和职业。 除了工资收入方面的差别之外，女性由于生孩子休产假而会有几年的时间停止退休金供款，这会影响她们退休后的收入。 RCI with CP、CBC&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>川普预算案：增加军费 削减社会福利 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3867767.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGY_8Ji30hmYZK5TyI2pbtEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 19:44:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3867767.html" target="_blank"&gt;川普预算案：增加军费 削减社会福利&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统川普提出预算方案，对华盛顿如何使用4万1千亿美元的预算做出重大改变。按照刚刚公布的2018财政年度的预算方案，军队、边境安全和退伍军人事务将得到更多的资金，而那些扶持穷人的项目经费则将大大缩水。 美国总统川普提出预算方案，对华盛顿如何使用4万1千亿美元的预算做出重大改变。按照刚刚公布的2018财政年度的预算方案，军队、边境安全和退伍军人事务将得到更多的资金，而那些扶持穷人的项目经费则将大大缩水。 白宫管理和预算办公室主任马瓦尼说，这是第一次从纳税人而不是那些从政府获得帮助的人的视角来看待预算。他说，预算把川普的竞选承诺和施政重点转化为务实方案。马瓦尼说，这种做法将在10年后平衡预算，并把经济增长率提高到3%。 前美国财政部长和世界银行经济师萨默斯称这项预算方案凭据的经济学设想是“可笑地乐观”。萨默斯在《华盛顿邮报》发表评论文章说，这项预算方案将严重冲击低收入的美国人。 总统的预算方案必须获得国会通过，所以最后的预算版本可能跟会行政当局提交的有很大不同。民主党人反对川普的很多计划，而川普总统在国会的共和党盟友在某些预算问题上也有分歧。 川普的预算方案包括在10年内削减3万6千亿美元，一些最大的削减出自帮助穷人支付医疗和购买食品的项目。其中一个名为“食品券”( food stamps)的营养项目目前为4千多万人提供服务。 预算方案还遵循了川普在竞选时做出的承诺，那就是不削...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>上海百多失地农民争取同等社会保障 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/petition-02162017080414.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEND5ifB9GIhGkVszuhU0oOUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/petition-02162017080414.html" target="_blank"&gt;上海百多失地农民争取同等社会保障&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;过百名上海失地农民不断集体上访，要求当局改善社会保障、提升养老金水平。有代表批评上海当局从不理会诉求，强调一日未成功争取，将会继续集体上访。（李莱 报道） 上海有一群失地农民，过去2年多的时间，逢每个月的第2个星期二都集体上访维权。大约150名失地农民周二（16日）再到上海市人力资源和社会保障局，拉起横额、高呼口号，要求当局改善他们的社会保障。 上海当局在2003年，将国务院要求各地政府落实的“城镇社会保障体系”，但上海就将体系分拆为“城保”及“镇保”，“城保”保障城市居民每月可领取2500元至2800元，不过“镇保”则让非城市居民领取1500元，两者之间的养老金差距达1000元。 失地农民代表陆月英向本台表示，当局徵收农民土地的时候，将他们划入较少保障的“镇保”，令他们所得的养老金较少，影响日常生活，因此希望当局调高养老金。 陆月英说：我们是“镇保”，我们希望要讨回公道，要他们加钱，就是这个意思，徵地的时候，我们已经50多岁、60多岁，我们没有钱吃东西，所以要他们的钱提高去。 陆月英指出，如果当局不回应他们的诉求，会坚持继续每月集体上访。 另1失地农民代表朱金安接受本台访问时，批评全国各地只有上海区分2种社会保障，认为当局的做法不合理。 朱金安说：“城保”跟“镇保”之间相差太大了，我们农民失去我们的东西，房子也拆掉了，土地也徵用了，我们早就变成城乡居民，而不是农民。但这个事...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>白宫预算大动作削减众多政府项目 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3867193.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIeBKRECwkWLEwITswT6bLwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 14:30:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3867193.html" target="_blank"&gt;白宫预算大动作削减众多政府项目&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统川普的预算提案计划通过削减许多社会福利，包括帮助穷人购买食品的食品券和提供医疗保健的医疗补助计划，在十年内平衡联邦预算。 美国总统川普的预算提案计划通过削减许多社会福利，包括帮助穷人购买食品的食品券和提供医疗保健的医疗补助计划，在十年内平衡联邦预算。 在川普总统首次提出的预算案星期二正式发布之前，有关官员概述了其中的一些细节。这一预算案必须经国会批准，因此最终版本往往与行政当局提交的版本大相径庭。川普的计划中有很多遭到民主党人反对，而他在国会的共和党盟友们也在一些预算问题上有分歧。 川普提出的预算包括在10年间削减3.6万亿美元的支出，其中最大的部分是如果白宫废除前总统奥巴马的医保和其他一些改革措施之后从医疗补助计划中削减的8000亿美元，以及从食品券计划中缩减的1,910亿美元。美国目前有4千多万人受惠于食品券。 预算案还包括削减大学贷款计划和联邦雇员的养老金计划，但同时军费增加。 这一预算提案符合川普的竞选承诺，就是不削减由政府负责的养老金计划“社会保障福利”，以及帮助支付老年人看病就医费用的联邦医疗保险。 对川普预算案提出批评的一个名为“解决债务运动”的组织说，这些受欢迎而昂贵的计划在未来十年内只占政府支出的一半多一点。他们说，很难在不削减社会保障福利和联邦医疗保险支出的情况下平衡预算。他们还说政府官员的预算是基于“不切实际和乐观的经济增长预测”。 白宫的预算依...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>“超级百万”彩票金额创世界纪录 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4622097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQihXKq6UWnSFVNzDTwkhsqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 22:29:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4622097.html" target="_blank"&gt;“超级百万”彩票金额创世界纪录&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国“超级百万”彩票金额继续增加，已创世界纪录。星期五，没有人中得十亿美元大奖。下星期二开奖的金额将达到16亿美元的年金价值，打破今年1月的15亿8600万美元的“强力球”(Powerball)彩票纪录。 美国“超级百万”彩票金额继续增加，已创世界纪录。 星期五，没有人中得十亿美元大奖。下星期二开奖的金额将达到16亿美元的年金价值，打破今年1月的15亿8600万美元的“强力球”(Powerball)彩票纪录。 “超级百万”彩票过去的纪录是2012年的6亿5600万美元。 星期五，有15张彩票中了二级奖，奖金至少100万美元，这些彩票的前5个数字都对，最后的超级球数字不对。 怀着从辞去工作到慈善捐款在内的各种梦想的人们最近几天一直在零售店排队购买“超级百万”彩票，希望抽中大奖。中彩可能性微乎其微，但这并没有妨碍人们尽情憧憬。 赢得“超级百万”大奖的几率是3亿零300万分之一，相比之下，美国国家气象局估计，一个人某年被闪电击中的概率是一百多万分之一。 如果彩票持有者赢得“超级百万”大奖的理想破灭，他们还有机会继续追梦：“强力球”奖在星期六开彩，大奖预计是4亿3千万美元。 这两项彩票可以在美国44个州、首都华盛顿和美属维尔京群岛买到。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>加拿大一煤矿因歧视本国工人受罚 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/09/28/153436/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBknW7wh2Qi_DK2m4FBf480qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMOaQywU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 11:19:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/09/28/153436/" target="_blank"&gt;加拿大一煤矿因歧视本国工人受罚&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在加拿大新斯科舍省布雷顿角经营煤矿的Kameron Coal公司宣布放弃上诉，接受加拿大政府有关部门因其优待外籍工人、歧视本国工人而做出的处罚。 Kameron Coal 被指控没有按照向政府申请招聘外籍工人时定下的支付32加元到35加元小时工资的条件，而是向从美国招聘的工人支付每小时77加元的工资，至少两倍于付给加拿大工人的工资；此外，还给美国工人支付极高的加班工资、签工作合同的奖金、续签合同奖金、退休金、医疗保险，甚至提供住房。 加拿大联邦政府认定Kameron Coal 的工资福利政策歧视加拿大工人，因此开出了23万加元的罚单、并在10年内禁止该公司聘用外国工人。不过，2017年底联邦政府把罚金降低到5万4千加元、禁用外国工人的时间也从10年被减少到1年。 Kameron Coal 在布雷顿角的煤矿雇用的工人中80%是加拿大雇员，20%是美国工人。 加拿大与外籍工人待遇有关的司法诉讼一般是公司涉嫌盘剥和歧视外籍工人，像Kameron Coal 公司这样被控歧视本国工人的情况非常少见。 RCI with Tom Ayers · CBC News&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>超半数德国人退休后面临“消费降级” - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E8%B6%85%E5%8D%8A%E6%95%B0%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E9%80%80%E4%BC%91%E5%90%8E%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E6%B6%88%E8%B4%B9%E9%99%8D%E7%BA%A7/a-45463610</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6hOw5mnDIjQ1vBYRVvgNQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNXjzQM</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 07:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E8%B6%85%E5%8D%8A%E6%95%B0%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E9%80%80%E4%BC%91%E5%90%8E%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E6%B6%88%E8%B4%B9%E9%99%8D%E7%BA%A7/a-45463610" target="_blank"&gt;超半数德国人退休后面临“消费降级”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）当下55至64岁的就业人群退休后，其中58%的人得不到可维持现有消费水平的足够的法定、企业或私人养老金。这是周三（9月12日）公布的德国经济研究所（DIW）的一项研究报告得出的结论。根据该报告，潜在的养老金缺口可能高达人均每月700欧元。 报告指出，对这一年龄段的人而言，李斯特尔（Riester）、吕鲁普（Rürup）退休金等一类私人养老保险仅能降低缺额2个百分点，而即使投入自己的私人财产，40%的人也无望维持现有消费水平。 该项研究由接近工会的汉斯-博克勒基金会（Hans-Böckler-Stiftung）资助进行。 专家们指出，研究结果表明，作为养老保障第三支柱的私人保险总体上对填补养老金缺口微不足道。他们因此建议，集中精力改善法定退休保险制度。德国经济研究所专家格拉布卡（Markus Grabka）指出，尤其是低收入群体应由此获得高一些的养老金，与此同时，提高较高收入群体的缴费衡量标准。此外，可实施加强对构建个人财产的刺激措施，例如，将对李斯特尔退休金的国家补贴转用于鼓励个人参加商业型补充保险。 前不久，大联合政府就至2025年的养老金一揽子计划达成共识。根据该项共识，直到2025年，养老金每年提高额度，以保障达到当年平均薪资水平的48%；在同一时间里，养老保险缴费率上限不得高于20%。 凝炼/李鱼（路透社）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>全面推 “以房养老” 中共被指推卸责任 | 养老金 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%85%a8%e9%9d%a2%e6%8e%a8-%e4%bb%a5%e6%88%bf%e5%85%bb%e8%80%81-%e4%b8%ad%e5%85%b1%e8%a2%ab%e6%8c%87%e6%8e%a8%e5%8d%b8%e8%b4%a3%e4%bb%bb-%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTyRR0rH6GMghEw6CrshJIqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 18:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%85%a8%e9%9d%a2%e6%8e%a8-%e4%bb%a5%e6%88%bf%e5%85%bb%e8%80%81-%e4%b8%ad%e5%85%b1%e8%a2%ab%e6%8c%87%e6%8e%a8%e5%8d%b8%e8%b4%a3%e4%bb%bb-%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91/" target="_blank"&gt;全面推 “以房养老” 中共被指推卸责任 | 养老金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月12日讯】（大纪元记者李心茹综合报导）在养老金缺口逐渐增大、养老压力剧增的大背景下，中共提出的“以房养老”政策，即将在全国推行。然而在各地之前的试点过程中，被曝几乎没有成效。有评论人士认为，中共当局是在推卸政府的基本责任。 《人民日报》海外版9月10日发表文章表示，今年8月份，中国银保监会发出通知，要求把“以房养老”试点推展至全国。文章透露，过去四年的试点，参与者寥寥无几。 试点四年承保不足百户 所谓的“以房养老”，就是把房子重新抵押给银行，以银行贷款支付日后的老年生活，老人去世之后，房子成为银行的资产。 据《北京日报》9月10日报导，“以房养老”的养老模式以试点形式已推广了四年，但市场反响却异常冷淡。 幸福人寿是唯一开展此项业务的保险公司。截至今年7月底，幸福人寿累计承保99户家庭，签约意向客户141户家庭，其中，北上广地区三地的保单数占比为80%。 在中共的计划生育政策下，社会老龄化速度之快、规模之大，在全球范围，没有先例。据中共官方数据，2017年65岁以上老人人口占比为11%，这个比例在未来10年到20年期间将升至25%左右。 中共国务院总理李克强在今年所做的政府工作报告中，10次提到“养老”。 不过，养老金是一个黑洞可谓众所周知，《中国养老金发展报告2016》提出，2015年城镇职工基本养老保险个人账户“空帐”达到4.7万亿元。 旅居加拿大作...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台55岁以上劳参率 较韩日美偏低 | 台湾 | 劳动参与率 | 中高龄 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b055%e5%b2%81%e4%bb%a5%e4%b8%8a%e5%8a%b3%e5%8f%82%e7%8e%87-%e8%be%83%e9%9f%a9%e6%97%a5%e7%be%8e%e5%81%8f%e4%bd%8e-%e5%8f%b0%e6%b9%be-%e5%8a%b3%e5%8a%a8%e5%8f%82%e4%b8%8e%e7%8e%87/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJage6ulsTOhF2CQgdisWdoqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:36:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b055%e5%b2%81%e4%bb%a5%e4%b8%8a%e5%8a%b3%e5%8f%82%e7%8e%87-%e8%be%83%e9%9f%a9%e6%97%a5%e7%be%8e%e5%81%8f%e4%bd%8e-%e5%8f%b0%e6%b9%be-%e5%8a%b3%e5%8a%a8%e5%8f%82%e4%b8%8e%e7%8e%87/" target="_blank"&gt;台55岁以上劳参率 较韩日美偏低 | 台湾 | 劳动参与率 | 中高龄&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月11日讯】（大纪元记者徐翠玲台北报导）劳动部公布“职场中高龄劳工人因工程探讨”研究报告显示，台湾45～64岁中高龄劳工人数虽逐年增多，截至2016年达432.0万人，但45岁以后劳动参与率却随着年龄增加快速下降，尤其55岁更是分水岭，55岁以上劳参率与日、韩、美相较落差很大。至于65岁以上人力运用，更是微乎其微。 台湾中高龄劳动参与率有逐年上升趋势，但岁著年龄越大劳动参与率越低。（大纪元） 报告指出，2016年台湾中高龄各年龄层劳参率均低于韩、日、美等国，随着年龄愈高差距愈大。45～49岁劳参率，台湾81.7%跟韩国82%、日本87.2%、美国81.7%差不多，但到60～64岁的劳参率，台湾仅剩36.4%、韩国、日本、美国却分别高达61.5%、65.8%与55.8%。 报告分析，台湾由于中高龄劳工提早退出劳动市场，导致中高龄劳参率下降。中高龄劳工倾向提早退出劳动市场原因包括，怯志工作者、退休制度设计、产业环境。 中高龄劳工面对产业技术推陈出新、产品周期快速变动，常有有因应困难情形。报告表示，特别是低技术者，当个人生产力停滞、技术落差，再加上劳动市场存在年龄歧视，使得中高龄劳工一旦面临失业，就成了怯志工作者，被动选择退出劳动市场，若已符合退休资格，通常会选择提早退休。 报告指出，过去为了增加青年人就业机会，许多国家鼓励提早退休。台湾除了公部门有不少优退之...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>南昌一养老山庄专坑老人 涉案超3亿元 | 养老金 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8d%97%e6%98%8c%e4%b8%80%e5%85%bb%e8%80%81%e5%b1%b1%e5%ba%84%e4%b8%93%e5%9d%91%e8%80%81%e4%ba%ba-%e6%b6%89%e6%a1%88%e8%b6%853%e4%ba%bf%e5%85%83-%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFtqTSPnmgjNkC6c1qkm2MqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 18:27:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8d%97%e6%98%8c%e4%b8%80%e5%85%bb%e8%80%81%e5%b1%b1%e5%ba%84%e4%b8%93%e5%9d%91%e8%80%81%e4%ba%ba-%e6%b6%89%e6%a1%88%e8%b6%853%e4%ba%bf%e5%85%83-%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;南昌一养老山庄专坑老人 涉案超3亿元 | 养老金 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月10日讯】（大纪元记者周心鉴综合报导）中国大陆养老金亏空逐年增加，一些城市的养老金一度被推迟发放，致使一些骗人养老机构不断出现。江西南昌的“天地自然”就是其中的一家，今年4月，其负责人卷款外逃，涉案资金超3亿元。 据“央视财经”9月10日报导，今年63岁的康女士就是受害老人中的一员。已经退休在家的她盘算著为自己找一个养老的地方。小区里有人派发宣传单，向她推荐了这家名为“天地自然”的养老机构。 宣传单上称，这家“天地自然梅岭疗养度假庄园”是由江西金三江养老控股集团有限公司投资2亿元人民币打造的，坐落在号称南昌后花园的4A级风景区梅岭，景色宜人。 每年给老人6%到14%的返利 “天地自然”承诺，老人把钱投进养老山庄，不但可以在山庄吃饭、购物、就医、参与旅游团等，每年还能给老人6%到14%的返利。老年人在解决养老后顾之忧的同时，还能让手中的钱升值。于是，老人们纷纷拿出自己多年的积蓄，加入该山庄的会员。第一年，老人如约拿到了该公司承诺的收益，很多人便放松了警惕，在第二年又加大了投入。 据了解，“天地自然”的会员根据缴纳钱数的不同分为银卡、金卡、钻石卡，存的钱数越多，在养老山庄消费时享受的折扣就越多。如，10万元以上的会员可以享受2.5折优惠。即，每个房间每天需要268元的房费，按照2.5折的价格算下来，每天房费仅为67块钱，吃饭只要12块钱，而且还能拿到额外的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>若工资晚到一星期，44% 加拿大人要着急 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/09/06/152178/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtn1jZsnySU23Gm7onY5lgqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 11:15:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/09/06/152178/" target="_blank"&gt;若工资晚到一星期，44% 加拿大人要着急&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大薪资协会在5074名加拿大人中进行的一项调查显示，如果工资晚发一星期，大约44% 的加拿大人说，他们会有财务上的困难。 在魁北克省，这个比例下降到 31%，这是全国中比例最低的省份。 大西洋沿岸省份的这个比例是 49%，为全国最高。 69% 的人进行了储蓄 此外，加拿大 69%的人说自己进行了储蓄，在魁北克省，这个比例是 79%，也是全国最高。 加拿大薪资协会的董事 Christian Coutu 说，在魁北克省，仍然有很多固定的福利养老金计划，有许多公司为雇员提供定额供款养老金计划，此外还有一些雇员退休基金，如 FTQ，这些计划都鼓励了人们为退休进行储蓄。 房贷压力 大约 40% 的加拿大人表示感觉自己负债累累，但在魁北克省，只有 22% 的人有这种感觉，这一比例在大西洋省份跃升至 45%。 Christian Coutu 强调，省与省之间的各种支出差别很大，特别是有孩子的家庭，在魁北克省托儿所的费用和大学的学费都比其他省份要低得多，因为省政府提供财政补贴，另外，魁北克的社会福利保障网络也更加全面。 他接着说，房贷是人们负债的主要来源，在不列颠哥伦比亚省、安大略省和阿尔伯塔省，人们欠有的房贷数额远高于魁北克省。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>年改释宪 台铨叙部：目前没有声请计划 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%b4%e6%94%b9%e9%87%8a%e5%ae%aa-%e5%8f%b0%e9%93%a8%e5%8f%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e7%9b%ae%e5%89%8d%e6%b2%a1%e6%9c%89%e5%a3%b0%e8%af%b7%e8%ae%a1%e5%88%92/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLozaY9A9MP_CgP3BWgwuAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 11:34:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%b4%e6%94%b9%e9%87%8a%e5%ae%aa-%e5%8f%b0%e9%93%a8%e5%8f%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e7%9b%ae%e5%89%8d%e6%b2%a1%e6%9c%89%e5%a3%b0%e8%af%b7%e8%ae%a1%e5%88%92/" target="_blank"&gt;年改释宪 台铨叙部：目前没有声请计划&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月07日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）年金改革7月1日上路，对于铨叙部是否声请年金改革释宪案，铨叙部长周弘宪表示，由于考试院的年改版本与立法院三读通过的版本，在重要的法理原则上差异不大，且考试委员对于声请释宪态度保留，目前铨叙部没有声请释宪的计划。 考试院长伍锦霖7日上午主持“考试院第12届就职4周年记者会”，年金改革7月1日上路，对于铨叙部是否声请年金改革释宪案，铨叙部长周弘宪表示，年金改革是考试院现阶段重要的工作，年改也是考试院第十一届、第十二届重要政策，分别于102年与106年皆提出相关年金改革方案送至立院审议，但102年草案，最后立院并未通过，106年草案则经立院三读通过。 周弘宪说，立院三读通过的版本与考试院送去的版本，在重要的法理，原则上差异没有很大。此外，考试院上个月举办三场咨询会议，经过讨论，多数考试委员对于考试院声请公务人员退休抚恤法释宪案，态度比较保留，所以“目前我们是没有就这个法声请释宪的计划”。 此外，考试院副院长兼退抚基金监理会主委李逸洋提到，最近有几位“政坛重量级人士”说退抚基金绩效差是造成年改的元凶，若年收益率能提高到4或5%就不用年改，李逸洋回应，这是严重错误。 他提到，根据最新数字，退抚基金成立23年来，每年平均收益率约为3%，总共赚两千多亿，若每年都是4%，大概增加收益470亿，若提高到5%，增加1,205亿，但退抚...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>川普欲放宽退休账户规则 使提款更容易 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b7%9d%e6%99%ae%e6%ac%b2%e6%94%be%e5%ae%bd%e9%80%80%e4%bc%91%e8%b4%a6%e6%88%b7%e8%a7%84%e5%88%99-%e4%bd%bf%e6%8f%90%e6%ac%be%e6%9b%b4%e5%ae%b9%e6%98%93/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIoAmOjeN11MH7jvfhpnQEqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 20:27:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b7%9d%e6%99%ae%e6%ac%b2%e6%94%be%e5%ae%bd%e9%80%80%e4%bc%91%e8%b4%a6%e6%88%b7%e8%a7%84%e5%88%99-%e4%bd%bf%e6%8f%90%e6%ac%be%e6%9b%b4%e5%ae%b9%e6%98%93/" target="_blank"&gt;川普欲放宽退休账户规则 使提款更容易&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月01日讯】（大纪元记者高杉编译报导）川普（特朗普）总统正在寻求改进退休金账户管理方面的规则，以便使美国人能够更容易地建立退休账户、储蓄并在退休后消费。 据CNBC新闻网报导，川普预计将在周五签署一项行政令，该行政令将寻求对401(K)退休计划和个人退休账户的最低提款年龄的要求等方面进行审查，并让监管机构了解小企业如何能更容易地进行合作，为员工提供退休金计划。 按照目前的规定，退休人员必须在70.5岁的时候，开始从个人账户中取款，或称RMDs，否则将对应取款额征税50%，而且无法再存入。这一规定的目的在于刺激退休人员的及时消费，避免社会落入消费不足的陷阱。退休人员每年必须取出的退休金额是根据国税局发布的预期寿命表格来计算的。 川普下令审查这些规则的目的是希望更新这些规则和表格，允许个人退休账户持有人获得较低的退休金必取款额RMDs。 这些规则仅限于传统401(K)计划，不涉及罗斯Roth 401(K)计划。由于Roth 401(K)计划是存入时已经先交完税款，所以取出时无需再像传统401(K)计划那样交税，所以也没有传统IRA的过了70.5岁必须要提取款项的要求。 美国财政部的数据显示，美国国税局最近一次更新预期寿命表是在2002年4月。从那时起，美国人的寿命已经变得越来越长。圣路易斯联邦储备银行的数据显示，美国人平均预期寿命已经从2002年的77岁以下...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>美众院第二阶段税改 聚焦个人减税永久化 | 共和党 | 退休储蓄 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e4%bc%97%e9%99%a2%e7%ac%ac%e4%ba%8c%e9%98%b6%e6%ae%b5%e7%a8%8e%e6%94%b9-%e8%81%9a%e7%84%a6%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e5%87%8f%e7%a8%8e%e6%b0%b8%e4%b9%85%e5%8c%96-%e5%85%b1%e5%92%8c%e5%85%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtuUbUI5m4rRTWRLgoG3nkqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 22:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e4%bc%97%e9%99%a2%e7%ac%ac%e4%ba%8c%e9%98%b6%e6%ae%b5%e7%a8%8e%e6%94%b9-%e8%81%9a%e7%84%a6%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e5%87%8f%e7%a8%8e%e6%b0%b8%e4%b9%85%e5%8c%96-%e5%85%b1%e5%92%8c%e5%85%9a/" target="_blank"&gt;美众院第二阶段税改 聚焦个人减税永久化 | 共和党 | 退休储蓄&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月07日讯】（大纪元记者高杉编译报导）美国众议院共和党第二阶段的税收改革将寻求使个人减税永久化，并增加退休储蓄。 据CNBC新闻网报导，周四（9月6日）该税改计划的细节出炉，众议院共和党人的第二阶段税务改革的目标，是要让在去年所通过的个人减税政策永久化，并放宽退休金储蓄方面的限制规定。 6日，众议院议长保罗•瑞安（Paul Ryan）透露，他希望在本月晚些时候就该税改计划进行一次投票。众议院共和党人在星期四举行了一个会议，听取了关于该税改提案的简报。 美国国会将面临繁忙的一个月，众议院还计划于9月底通过一项支出法案，以避免出现美国政府停摆的局面。 第二阶段税改政策计划在11月中期选举的前两个月出台，共和党人正试图阻止民主党赢得众议院多数席位，主要是因为他们认为，共和党的政策促进了经济增长。共和党在去年所通过的税收计划，对公司税率进行了大幅度、永久性的削减，但并没有像共和党所希望的那样，将个人税改也永久化。 根据去年通过的税改政策，个人方面的税收变化，包括降低税率和增加儿童税收抵免等等，都将在2025年到期。新的提案将锁定这些条款，以及在去年的税改法案中最具争议的几个部分之一，即永久锁定州和地方税收减免的一万美元上限，这可能将促使十几个高税收蓝州的众议院共和党人反对这项计划。 第二阶段税改计划将包括旨在使创业更容易的规定，包括允许企业注销更多创业成本的规定...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>P2P原是金字塔骗局 中国投资者愤怒 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/p2p%e5%8e%9f%e6%98%af%e9%87%91%e5%ad%97%e5%a1%94%e9%aa%97%e5%b1%80-%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e6%8a%95%e8%b5%84%e8%80%85%e6%84%a4%e6%80%92/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5soc7WkHiWuolfseDyDN0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 17:50:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/p2p%e5%8e%9f%e6%98%af%e9%87%91%e5%ad%97%e5%a1%94%e9%aa%97%e5%b1%80-%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e6%8a%95%e8%b5%84%e8%80%85%e6%84%a4%e6%80%92/" target="_blank"&gt;P2P原是金字塔骗局 中国投资者愤怒&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月03日讯】（大纪元记者秦雨霏编译报导）当曹老伯下载“抢钱通”应用程序的时候，他从未想到它会毁了自己的生活。 《华盛顿邮报》报导说，61岁的曹老伯去年从工厂退休，但是开销上涨，他的每月300美元退休金不够用了。于是曹老伯将所有积蓄11,600美元拿来投资抢钱通。这个应用程序宣称这是一个棒极了的投资机会，高回报、低风险。 然而，今年6月，这个公司关门了。 曹老伯不知道他是否还能拿回自己的钱。他去警察局，但是他们说无能为力。他没有告诉妻子儿女这件事。“我不知道怎么办。只能等待。” 曹老伯是P2P（网上借贷行业）连连爆雷的受害人之一。这些网上借贷平台多年来在过热的经济下繁荣发展，现在批评者说它们几乎就是金字塔骗局。 在过去十年，数百万投资者将他们的钱存入数千个像抢钱通、钱猪、钱包一样的P2P公司。 这些平台给出的承诺都是一样：稳定的增长、大笔分红、从此财政无忧。它曾经是世界上最大的小投资者现金洪流，聚集了2,000亿美元。 一些国营银行甚至帮助这些平台还款，中共政府官员也帮一些P2P公司站台。 但是自从6月份以来，数百家P2P平台倒闭。许多人毕生积蓄付诸流水。 中国投资狂潮的兴衰也让人一窥中国经济表面繁荣背后狂野和危险的一面。虽然金钱横流，但是保护投资者、防止骗子的监管措施非常落后。 北京大学光华管理学院投资教授唐森（Jeffrey Towson）告诉《华盛顿...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台上班族计划55岁退休 八成三忧退休金不够用 | 1111人力银行 | 李大华 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e4%b8%8a%e7%8f%ad%e6%97%8f%e8%ae%a1%e5%88%9255%e5%b2%81%e9%80%80%e4%bc%91-%e5%85%ab%e6%88%90%e4%b8%89%e5%bf%a7%e9%80%80%e4%bc%91%e9%87%91%e4%b8%8d%e5%a4%9f%e7%94%a8-1111%e4%ba%ba%e5%8a%9b/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSXyfyunnz-2N4vt2iz8kUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 20:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e4%b8%8a%e7%8f%ad%e6%97%8f%e8%ae%a1%e5%88%9255%e5%b2%81%e9%80%80%e4%bc%91-%e5%85%ab%e6%88%90%e4%b8%89%e5%bf%a7%e9%80%80%e4%bc%91%e9%87%91%e4%b8%8d%e5%a4%9f%e7%94%a8-1111%e4%ba%ba%e5%8a%9b/" target="_blank"&gt;台上班族计划55岁退休 八成三忧退休金不够用 | 1111人力银行 | 李大华&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月27日讯】（大纪元记者庄丽存台北报导）受到年金改革的冲击，去年自愿退休的公务人员大幅减少，而上班族又要存到多少钱才敢退休呢？根据1111人力银行调查，发现上班族平均55岁就想退休，但为了维持退休生活，认为要存1,617万元才敢动念退休，且超过八成三的上班族，担心退休金不够用。 根据内政部的最新的统计数字，台湾65岁以上的老年人口在3月底达到14.05%，正式迈入高龄化社会，每7个人中就有一个是老人，在高龄化、少子化的趋势下，大多数的上班族未来得靠退休金与积蓄养活自己，如何维持退休老年的生活，成为上班族一大压力来源 交叉分析发现，“民生/服务”业的从业人员自行预估的退休年龄最早只有43岁，“教育/政府/团体”最晚，平均预估61岁才退休。而在退休后包括自己在内，平均要养2.33人，以调查中预计退休后每人每月至少花费21,667元来计算，退休后的家庭开销高达50,484元。 1111人力银行公共事务部暨职涯发展中心总经理李大华分析，民生服务业有轮班的需求，对体力与生活作息是一大考验，对中高龄的就业者来说体力难以负荷，易被年纪轻、薪资低的后进人员取代，致使民生服务从业人员萌生想提前退休或是转换职场的念头。 另外，其中有近半(49.46%)怕政府年金不够，自己准备退休金不足，其次还有333.87%)怕政府年金不够，但自己没有多余的钱准备退休金。担心老来坐吃山空，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>新研究：加拿大的高收入男子比低收入男子平均要多活 8 年 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/08/24/151597/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJebSEQx1GzyKqCKXZP_isMqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 18:52:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/08/24/151597/" target="_blank"&gt;新研究：加拿大的高收入男子比低收入男子平均要多活 8 年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大的C.D. Howe 研究所对加拿大人预期寿命的一项研究发现，经济收入对人的寿命有着显著的影响。 对于男性来说，收入最高群体（ 收入顶尖的20% ）的寿命为 83 岁，而收入最低群体的寿命为 75 岁，这就是说，高收入的男性比低收入的男性可以多活整整 8 年的时间。 对于女性来说，富人和穷人之间的寿命差距要小得多，仅仅 3 年。富有的妇女可以活到 86 岁，而贫困女性的平均预期寿命为 83 岁。 该研究使用了1923 年至1955 年间出生的加拿大人的数据以及加拿大退休金计划 （Canada Pension Plan for Canadians）的数据。 (Martin Meissner/Associated Press) 不平等 C.D. Howe研究所的研究员、该报告的作者这一凯文米利根 （Kevin Milligan），这样的研究在加拿大是第一次。 他告诉加拿大广播公司说，我们总是在谈论收入不平等，收入不平等带来了寿命的“不平等”，这才是真正的不平等，这意味着 能你活多长时间，能与家人在一起多少时间。 各收入群体的寿命增加 这项研究显示，加拿大人的寿命一直在稳步上升，无论是哪个收入群体，男性的寿命比 1965 年时平均延长了 7.7 年，女性的寿命延长了 6.4 年。 (Credit: iStock/Getty Images) 米利根说说，这个研究的一个重要发现是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>湖南新化退休教师福利待遇遭拖欠 上访被刑拘 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b9%96%e5%8d%97%e6%96%b0%e5%8c%96%e9%80%80%e4%bc%91%e6%95%99%e5%b8%88%e7%a6%8f%e5%88%a9%e5%be%85%e9%81%87%e9%81%ad%e6%8b%96%e6%ac%a0-%e4%b8%8a%e8%ae%bf%e8%a2%ab%e5%88%91%e6%8b%98/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgX4g0wBUCYg2HlBMEn_BEqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 21:33:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b9%96%e5%8d%97%e6%96%b0%e5%8c%96%e9%80%80%e4%bc%91%e6%95%99%e5%b8%88%e7%a6%8f%e5%88%a9%e5%be%85%e9%81%87%e9%81%ad%e6%8b%96%e6%ac%a0-%e4%b8%8a%e8%ae%bf%e8%a2%ab%e5%88%91%e6%8b%98/" target="_blank"&gt;湖南新化退休教师福利待遇遭拖欠 上访被刑拘&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月26日讯】（大纪元记者李新安报导）继安徽六安教师讨薪被镇压后，湖南新化又爆发一起教师上访遭刑拘事件。这凸显在中共治下，教师成为弱势群体，维权运动屡遭打压。 中共近年来实行所谓的“绩效工资”，薪酬一般包括基本工资、绩效工资、津贴以及福利等部分。据《新京报》8月23日报导，7月12日，湖南新化县近百名退休教师，因绩效奖金和福利被拖欠问题到新化县政府上访。 当天，上访组织者退休教师罗守园（女）因扰乱单位秩序被行政拘留。 7月26日，罗守园被以涉嫌聚众扰乱社会秩序罪改为刑事拘留，面临判刑。而关于退休老师福利待遇被拖欠问题，当地县政府“仍在商讨中”。 直到媒体曝光后，“新化发布”于8月25日做出强硬的回应，称2006年7月1日以后（即参与了第四次工资改革）的退休人员，38.8元/月保留津贴不予发放；退休教师的绩效评估奖也被取消，称该项是给“在编在岗”人员的。 新化县退休老师段芝桂说：“该有的都不给呀！所以很心酸啊！”“那个维权的路这么艰辛，不知道还有多少个罗守园老师会被抓住！” 新化县退休老师代表杨铁平说，2018年娄底市（新化县隶属于娄底市）发的文件称，在职人员每人每月1,000元的绩效评估，退休人员是此数额的72%。新化县退休老师要求把720元发给他们。冷江市（冷江市隶属于娄底市）从2009年开始发放38.8元/月津贴，他们应该是与冷江市同步，而新化却一直没...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>退出救助计划 希腊靠自己前行 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E9%80%80%E5%87%BA%E6%95%91%E5%8A%A9%E8%AE%A1%E5%88%92-%E5%B8%8C%E8%85%8A%E9%9D%A0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%89%8D%E8%A1%8C/a-45142041</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnMFzvMZh18pGCocligC8QqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 09:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E9%80%80%E5%87%BA%E6%95%91%E5%8A%A9%E8%AE%A1%E5%88%92-%E5%B8%8C%E8%85%8A%E9%9D%A0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%89%8D%E8%A1%8C/a-45142041" target="_blank"&gt;退出救助计划 希腊靠自己前行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）欧盟的这个曾经的问题国未来将不再依靠救助伞：历经8年财政援助后，希腊似乎在经济上有所复苏。 库特桑托尼（Polyxeni Koutsantoni）指出，今夏相当奇怪。她在接受德国之声采访时表示，"6月份下暴雨，7月底，海岸地区火灾严重，尽管这样，我的感觉是，游客更多、而且花钱也更多"。库特桑托尼在于雅典东海岸马拉松（Marathon）开有一家沙滩酒吧。她指出，虽然没有债务危机前那样的无忧无虑的度假气氛，"但能感觉到，近期来，大家显得有点轻松了"。 这位精力充沛的妇女和其丈夫一道，开着这家已有25年的酒吧。多数主顾是希腊人，不过，近期以来，也有俄罗斯人和法国人来马拉松观光。生意太忙时，3个女儿也得在柜台上帮忙。这样不用考虑聘用新雇员。她指出，"恰恰在危机时期，你得注意成本"。她微微一笑，补充道："节约成本、保持耐心，这是我的宗旨"。 这一宗旨也可以适用于整个希腊。本周一（8月20日）起，希腊正式退出欧元区拯救计划。雅典和布鲁塞尔的政界人士都宣布，债务危机已经结束。然而，这个家庭业主并不相信，国家的经济问题真的已经解决。一个例子是旅游业。该行业是希腊经济的最重要支柱，占国内生产总值的四分之一，但与此同时，赋税也高。她抱怨说，"光是对我们的服务业，增值税就达24%，这样的税，长此以往，谁都吃不消"。 退休金不断减少 在希腊，尤其是退休人员不得不忍受退休金的大幅减少...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>加拿大公共退休金已成金融巨头 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/08/13/150716/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-qu5us0pT7ucrs0opCVEoqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMPaQywU</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 10:39:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/08/13/150716/" target="_blank"&gt;加拿大公共退休金已成金融巨头&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大公共退休金在6月底结束的季度中资产与3月底相比增加了105亿加元，达到3666亿加元，是名副其实的金融巨头。 这新增加的资产中有39亿加元来自打工者和他们的雇主向加拿大公共退休金的供款，另有66亿加元来自该退休基金的投资收入。 根据加拿大联邦政府公共退休金管理法规，加拿大全国除魁北克省之外的打工者每次得到薪金时都要向公共退休基金交付一定的供款，在加拿大除魁北克之外地区经营的公司企业、政府机关和国营企事业单位也要在每次发放工资时为其雇员支付一定比例的公共退休金；这样在雇员年老退休时就可以从公共退休金中按照自己工作时的供款多少领取一定比例的退休金。 法语省份魁北克省有自己独立的公共退休金项目。 加拿大公共退休基金由独立于政府的加拿大退休金计划投资管理委员会CPPIB负责管理经营。 目前加拿大公共退休基金的5年平均投资回报率是10.4%、10年投资回报率是6.4%。 精算师们的共识是，要维持加拿大公共退休金项目的正常运转，今后75年该基金每年的平均投资回报率至少要达到3.9%。 RCI with The Canadian Press、CBC News&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>台军公教退抚经费减3.8% 赖揆：全数挹注基金 | 年改 | 退抚基金 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%86%9b%e5%85%ac%e6%95%99%e9%80%80%e6%8a%9a%e7%bb%8f%e8%b4%b9%e5%87%8f3-8-%e8%b5%96%e6%8f%86%ef%bc%9a%e5%85%a8%e6%95%b0%e6%8c%b9%e6%b3%a8%e5%9f%ba%e9%87%91-%e5%b9%b4%e6%94%b9-%e9%80%80/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENShkM1MxbAX_HsQMPFYSa8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 20:27:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%86%9b%e5%85%ac%e6%95%99%e9%80%80%e6%8a%9a%e7%bb%8f%e8%b4%b9%e5%87%8f3-8-%e8%b5%96%e6%8f%86%ef%bc%9a%e5%85%a8%e6%95%b0%e6%8c%b9%e6%b3%a8%e5%9f%ba%e9%87%91-%e5%b9%b4%e6%94%b9-%e9%80%80/" target="_blank"&gt;台军公教退抚经费减3.8% 赖揆：全数挹注基金 | 年改 | 退抚基金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月16日讯】（大纪元记者郭曜荣台北报导）行政院会16日通过108年度中央政府总预算案，其中军公教人员退抚相关经费编列新台币1,478亿元，减少59亿元，调整幅度3.8%。行政院长赖清德表示，因军公教年金改革而节省的经费将全数挹注退抚基金，并分10年编列预算1,000亿元挹注退抚基金，108年度已编列100亿元。 行政院主计总处指出，各级政府107及以后年度所节省的退抚经费，将从109及以后年度起悉数编列预算，挹注退抚基金，不会挪作他用。 赖清德表示，年改并不是政府拿走退休金，来做为国家施政所用，节省的经费完全要挹注到退抚基金；此外，行政院从109年开始，分10年还要编列1,000亿元投入到退抚基金，让它不致于破产。 至于今年将有多少经费挹注到退抚基金中？行政院主计长朱泽民回应，据立法院通过的法律，军公教所得替代率减少，以及优惠存款利息的调整，资料必须等到明年3月分才会出来，因此实际挹注金额要在编列109年度预算时才明朗。 他强调，军公教年改所节省的经费，不会拿去挹注前瞻基础建设计划的公共建设或科技预算，“这完全是不相干的一回事”。◇ 责任编辑：尚颖&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>中国千禧一代面临养老金短缺 | 退休 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e5%8d%83%e7%a6%a7%e4%b8%80%e4%bb%a3%e9%9d%a2%e4%b8%b4%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e7%9f%ad%e7%bc%ba-%e9%80%80%e4%bc%91-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImtEojDigxLw4SZ-JyQvTAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 18:18:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e5%8d%83%e7%a6%a7%e4%b8%80%e4%bb%a3%e9%9d%a2%e4%b8%b4%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e7%9f%ad%e7%bc%ba-%e9%80%80%e4%bc%91-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/" target="_blank"&gt;中国千禧一代面临养老金短缺 | 退休 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月15日讯】（大纪元记者秦雨霏编译报导）最新研究发现，由于忽视退休储蓄，逾一半的中国千禧一代面临着养老金短缺问题，引发人们对中国人口老龄化和债务堆积的担忧。 根据富达国际和蚂蚁财富的一项研究，只有44%的千禧代（指的是目前18—34岁的人群）开始为养老存钱。该研究调查了3万人，其中75%的人是千禧代。调查发现，预期平均退休年龄是58岁，但是他们为自己准备的养老储蓄却满足不了退休之后的花费。 该研究凸显了中国年轻人缺乏退休规划。他们越来越转向依靠信用卡过活的生活方式。“这令人担忧……他们没有意识到退休规划是一个问题。”富达国际中国主管杰克逊．李（Jackson Lee）告诉《金融时报》。 研究发现，千禧代相信他们需要163万元人民币退休基金才能享受“无忧无虑的退休生活”。但是即使千禧代每个月将五分之一的收入存入银行（也就是1339元人民币），他们仍然需要59年才能达到上述目标。40%的千禧代打算在40岁的时候开始存钱，而38%的人说，他们从未想过为退休存钱。 退休规划不够、消费者债务上升，加上人口老龄化，可能给养老金系统增加重大压力。随着人们贷款度假、买车，中国消费者债务迅速上升。根据中金公司的资料，未偿还消费者贷款去年增加了40%，达到6.8万亿元人民币。 中国退休系统严重依赖政府计划，包括公共养老基金和全国社保基金。中国私人养老系统仍然处于早期阶段。根...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>退军和退公教再任私校 台铨叙部：停领规则不同 | 年金改革 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%80%80%e5%86%9b%e5%92%8c%e9%80%80%e5%85%ac%e6%95%99%e5%86%8d%e4%bb%bb%e7%a7%81%e6%a0%a1-%e5%8f%b0%e9%93%a8%e5%8f%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e5%81%9c%e9%a2%86%e8%a7%84%e5%88%99%e4%b8%8d%e5%90%8c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEb_c-TJJXhL_DRyG6IseFUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 16:08:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%80%80%e5%86%9b%e5%92%8c%e9%80%80%e5%85%ac%e6%95%99%e5%86%8d%e4%bb%bb%e7%a7%81%e6%a0%a1-%e5%8f%b0%e9%93%a8%e5%8f%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e5%81%9c%e9%a2%86%e8%a7%84%e5%88%99%e4%b8%8d%e5%90%8c/" target="_blank"&gt;退军和退公教再任私校 台铨叙部：停领规则不同 | 年金改革 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年08月09日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）铨叙部表示，根据107年军公教人员年金改革方案的比较，军职人员的最低保障金额比公教人员高，在再任停发规定中，军职人员也和退休公教不同。退休公教人员再任私校职务且每月支领薪酬总额超过限额者，即应停发月退休金；退役军人再任私校而应受限者，仅限于再任私立大学的专任教师。 铨叙部9日在考试院院会报告中提到，公教人员不论一次退休金或月退休金，其计算基准系逐步调整为最后在职往前15年平均俸(薪)额。军职人员只有月退休俸计算基准，改为最后在职五分之一年资的本俸平均数，一次退伍金则维持以最后在职的本俸为计算基准。 铨叙部在报告中表示，公教人员不论一次退休金或月退休金，其计算基准系逐步调整为最后在职往前15年平均俸(薪)额。军职人员只有月退休俸计算基准，改为最后在职五分之一年资的本俸平均数，一次退伍金则维持以最后在职的本俸为计算基准。 在再任停发规定，退休公教人员再任者，是以“再任期间每月支领薪酬总额超过法定基本工资”（现行为22000元）作为应否停发月退休金标准；退役军人再任者，则是以“再任期间每月支领薪酬总额超过‘公务人员委任第一职等本俸最高俸额及专业加给合计数额’”（以107年待遇标准计算为33140元）作为应否停发退休俸或赡养金的标准，高于公教人员...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台公教退抚上半年绩效仅1.78% 教师：竟与定存差不多 | 公教退抚基金 | 报酬率 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%85%ac%e6%95%99%e9%80%80%e6%8a%9a%e4%b8%8a%e5%8d%8a%e5%b9%b4%e7%bb%a9%e6%95%88%e4%bb%851-78-%e6%95%99%e5%b8%88%ef%bc%9a%e7%ab%9f%e4%b8%8e%e5%ae%9a%e5%ad%98%e5%b7%ae%e4%b8%8d%e5%a4%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGrZXQsuJ3O9-WoMARjQJYqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 10:42:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%85%ac%e6%95%99%e9%80%80%e6%8a%9a%e4%b8%8a%e5%8d%8a%e5%b9%b4%e7%bb%a9%e6%95%88%e4%bb%851-78-%e6%95%99%e5%b8%88%ef%bc%9a%e7%ab%9f%e4%b8%8e%e5%ae%9a%e5%ad%98%e5%b7%ae%e4%b8%8d%e5%a4%9a/" target="_blank"&gt;台公教退抚上半年绩效仅1.78% 教师：竟与定存差不多 | 公教退抚基金 | 报酬率&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年08月10日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）公教人员退抚条例修正通过后，除了已退休教师的退休金遭砍以外，连带的现职教师也要多缴费。教团表示，如依现行投资运用绩效，公教退抚基金恐怕会在138年前就会破产，呼吁政府应把公教退抚委外操盘，不能介入操作，并严禁任何台股护盘等政策，以达到更好的绩效。 新北市教育产业工会秘书长李曼丽表示，以今年上半年为例，公教退抚基金投资绩效仅1.78%，“与定存相差无几”，但私校退抚储金已有3.43%，私校退抚储金成立至今累积报酬率也有35%，年平均有6.5%。 从民国85年至106年，公教退抚基金的累积收益率，仅有台股收益率的一半，年化报酬率也仅2.78%，相较其它民间基金的报酬率，有的甚至可达12%。 她提到，政府进行精算报告时，即使假设公教退抚基金每年有4%收益，138年还是会破产；如依公教退抚条例第97条规定，每5年要检讨一次，下回112年时可能因此还会增加提拨率。新制公教退抚实施前，每月每人约提拨5,400元，实施后每月约已要提拨8,800元。 李曼丽提到，公教退抚基金运作模式应法人化，组成管理会，政府只负责监督，不能介入操作，严禁任何相关官员指示要求或进行股市护盘，摆脱人为不法操作。 此外，还应每年评估绩效，未达绩效，团队必须汰换；并要求追查过去...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>哈尔滨养老金被推迟发放 养老金亏空再引关注 | 贷款 | 老龄化 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%93%88%e5%b0%94%e6%bb%a8%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e8%a2%ab%e6%8e%a8%e8%bf%9f%e5%8f%91%e6%94%be-%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e4%ba%8f%e7%a9%ba%e5%86%8d%e5%bc%95%e5%85%b3%e6%b3%a8-%e8%b4%b7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuHgpOSQ3e1aORntJrk35UqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 23:33:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%93%88%e5%b0%94%e6%bb%a8%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e8%a2%ab%e6%8e%a8%e8%bf%9f%e5%8f%91%e6%94%be-%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e4%ba%8f%e7%a9%ba%e5%86%8d%e5%bc%95%e5%85%b3%e6%b3%a8-%e8%b4%b7/" target="_blank"&gt;哈尔滨养老金被推迟发放 养老金亏空再引关注 | 贷款 | 老龄化&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月28日讯】（大纪元记者李新安报导）中国大陆养老金亏空逐年增加。本月，黑龙江省哈尔滨市养老金一度被推迟发放。外界关注，中共治国无能，导致民众养老没有保障。 近日，哈尔滨社保局下发的一份内部文件被曝光。这份由哈尔滨社会保险事业管理局于7月24日发布的《关于推迟发放养老金的情况说明》称：“2018年7月份养老金推迟发放。”并称：“此说明不可张贴，如储户咨询，口头予以解释。” （网路图片） 一石激起千层浪，许多民众担忧：“真没钱了。”“看来养老这口大锅兜不住底，要漏了啊！” 第二天，黑龙江官方刊文“辟谣”，称哈尔滨市社保局“工作失误，错发信息”，养老金已进入正常发送状态。网民对此却并不买账：“怎么可能错发啊？为这个专门下的红头文件。”“发个文需要经过多少步骤、签多少个字，能发错……不相信的。” 哈尔滨社保局被指穷到揭不开锅。中共人社部发布的《中国社会保险年度发展报告2016》显示，当年黑龙江养老保险基金累计结余为负232亿元。 由于管理失当和贪腐严重，中国很多省份养老金亏空。2017年有十余个省份当年养老金支出大于收入。2017年5月人社部公布的数据显示，养老金“空帐”高达4.7万亿。 今年6月份官方审计报告显示，多地存在通过占用财政资金和失业保险基金、向银行贷款等方式弥补基金缺口的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>吉林省鼓励老人创业 被指揭中共养老金漏洞 | 老年人创业 | 辽宁省新规 | 老龄化 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%90%89%e6%9e%97%e7%9c%81%e9%bc%93%e5%8a%b1%e8%80%81%e4%ba%ba%e5%88%9b%e4%b8%9a-%e8%a2%ab%e6%8c%87%e6%8f%ad%e4%b8%ad%e5%85%b1%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e6%bc%8f%e6%b4%9e-%e8%80%81%e5%b9%b4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlNNIib5dUESOjoz4y9DYoqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:58:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%90%89%e6%9e%97%e7%9c%81%e9%bc%93%e5%8a%b1%e8%80%81%e4%ba%ba%e5%88%9b%e4%b8%9a-%e8%a2%ab%e6%8c%87%e6%8f%ad%e4%b8%ad%e5%85%b1%e5%85%bb%e8%80%81%e9%87%91%e6%bc%8f%e6%b4%9e-%e8%80%81%e5%b9%b4/" target="_blank"&gt;吉林省鼓励老人创业 被指揭中共养老金漏洞 | 老年人创业 | 辽宁省新规 | 老龄化&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月27日讯】年迈老人原本应该是颐养天年、含饴弄孙，但中共近些年的政策不断变化，在鼓励老人晚退休之后，现在吉林省出台新规定，支持老年人创业。这一政策引发社会热议，也被认为揭露了中国现在养老金严重亏空，养老金系统腐败的现状。 近期，辽宁省政府印发《辽宁省人口发展规划（2016—2030年）》，其中第五章第三节提出，要实施渐进式延迟退休政策，支持老年人才自主创业等。 这一政策引发网友热议。有网友说“发挥余热、延迟退休啥的，老百姓已经听习惯了，也慢慢接受继续当牛做马的命了，然而‘鼓励老年人创业’的新概念首次亮相，再次令广大早搏房颤搭桥支架的老心脏受到了冲击。”，也有评论说“现在老年人安坐家中，能防住各种骗子的骗，已经算是跟得上时代了。让他们走出家门，走向市场，怎么识别风险呢？” 大陆独立时评作家田奇庄表示，在大陆创业存在多方面风险。 大陆独立时评作家田奇庄：“第一个，中国的企业是一个饱和的市场，好一点的活儿都叫官方给垄断了，剩下的这些市场生存很不容易。另一方面呢，中国的企业税赋又太重。那第三个呢，就是中国企业政府干预太多，给企业增加了许多的负担。” 田奇庄认为，民营企业目前非常艰难，没有适合老年人创业的环境。 田奇庄：“就是年轻人、中年人都感到力不从心。我认识好多企业家，他们都是被折腾...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>网路谣传815砍劳保 台劳动部澄清是假的 | 假新闻 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%bd%91%e8%b7%af%e8%b0%a3%e4%bc%a0815%e7%a0%8d%e5%8a%b3%e4%bf%9d-%e5%8f%b0%e5%8a%b3%e5%8a%a8%e9%83%a8%e6%be%84%e6%b8%85%e6%98%af%e5%81%87%e7%9a%84-%e5%81%87%e6%96%b0%e9%97%bb-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM95q58x8ycGa6WBWR_IzzEqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:27:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%bd%91%e8%b7%af%e8%b0%a3%e4%bc%a0815%e7%a0%8d%e5%8a%b3%e4%bf%9d-%e5%8f%b0%e5%8a%b3%e5%8a%a8%e9%83%a8%e6%be%84%e6%b8%85%e6%98%af%e5%81%87%e7%9a%84-%e5%81%87%e6%96%b0%e9%97%bb-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;网路谣传815砍劳保 台劳动部澄清是假的 | 假新闻 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月19日讯】（大纪元记者徐翠玲台湾台北报导）关于通讯软体疯传“劳保退休金自8月15日开始要砍了”影片，劳动部19日澄清，这是假新闻，呼吁民众勿轻信网路谣言，并同时提醒民众收到相关讯息应立即删除不要转传。 劳动部表示，劳保年金修正草案已送请立法院审议中，法案尚未通过。而且该草案对于现有劳保年资给付率、请领年龄及加保年资等条件，均未变动，当然不会有“815砍劳保”的情事发生。 劳动部进一步说明，劳保老年年金“活到老领到老，活越久领越多”，只要请领人符合资格，绝对不会中途减给或停发。 这部被疯传的影片，可看到发布时间是2017年8月15日，劳动部提醒，切勿听信网路不实谣言而损及自身权益。有关劳保年金改革相关资讯，可至劳动部官网（https://www.mol.gov.tw/）或总统府国家年金改革委员会网站（https://pension.president.gov.tw/）查询。 责任编辑：新宇&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>美媒：储蓄率高？中国家庭其实花不起钱 | 存钱 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%aa%92%ef%bc%9a%e5%82%a8%e8%93%84%e7%8e%87%e9%ab%98%ef%bc%9f%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e5%ae%b6%e5%ba%ad%e5%85%b6%e5%ae%9e%e8%8a%b1%e4%b8%8d%e8%b5%b7%e9%92%b1-%e5%ad%98%e9%92%b1-%e5%a4%a7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCHteUdElkQdpvJiWNA5J0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 17:49:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%aa%92%ef%bc%9a%e5%82%a8%e8%93%84%e7%8e%87%e9%ab%98%ef%bc%9f%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e5%ae%b6%e5%ba%ad%e5%85%b6%e5%ae%9e%e8%8a%b1%e4%b8%8d%e8%b5%b7%e9%92%b1-%e5%ad%98%e9%92%b1-%e5%a4%a7/" target="_blank"&gt;美媒：储蓄率高？中国家庭其实花不起钱 | 存钱 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;更新: 2018-07-09 12:29 AM 标签: tags: 储蓄, 存钱 打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月08日讯】（大纪元记者秦雨霏编译报导）中国人给人的印象是爱存钱。根据IMF（国际货币基金），中国储蓄率（国民储蓄的总金额除以当年GDP）在2016年达到惊人的46%，相比之下，全球平均储蓄率是25%。中共当局长期以来寻求压低储蓄利率，以便促进消费，减少经济对投资的过度依赖。他们认为，如果中国人更多购物，中国就不需要依赖烟囱高耸的工厂和打水漂的基础设施项目来驱动增长。 但彭博社一篇文章指出，这个理论有一个问题：中国人可支出的钱可能不像总体数据暗示的那么多。 首先，官方储蓄率包括政府强制的社保缴款。其他政府调查显示，中国家庭的存款只占他们实际收入的29%。而中国家庭收入相当于GDP的44%（远低于其他国家的70-80%比例），这暗示中国人的储蓄接近GDP的13%，还不到IMF所说储蓄率的三分之一。显然，中国家庭可以支出的钱远远小于外界的想像。 其次，大多数这些存款是不能拿来立刻消费的。由于中国人的失业保险、医疗保险和退休福利非常微薄，中国人需要自己存款以备天灾人祸和不时之需。根据《发展经济学杂志》2013年的研究，中国家庭存款中有三分之二的钱是用来应对天灾人祸的，人们不会随意使用。 中国家庭的收入最...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>假新闻：日本拟打造“永不退休”社会 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/fake-news-weibo-japan-revoking-pension-20180628/4459176.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDayEflZW0hSe4yRf5Li_UqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 23:16:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/fake-news-weibo-japan-revoking-pension-20180628/4459176.html" target="_blank"&gt;假新闻：日本拟打造“永不退休”社会&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“延迟退休算什么？日本拟打造‘永不退休’社会。”近日这条消息被新浪网、网易财经、环球网、财经网等大媒体转发，引发了网民热烈讨论。然而这些媒体和许多微博网友都中了假新闻的招。 “延迟退休算什么？日本拟打造‘永不退休’社会。”近日这条消息被新浪网、网易财经、环球网、财经网等大媒体转发，引发了网民热烈讨论。然而这些媒体和许多微博网友都中了假新闻的招。 这条“新闻”写道，由于老龄化问题严重，日本厚生劳动省（负责国民健康和社会保障的机构）拟取消退休制度，帮助各公司延长职工工作年限。 消息还引用了日本媒体《日经新闻》6月26日的报道。然而《日经新闻》的这篇报道实际上仅仅提到日本鼓励企业雇用65岁及以上的高龄者，不再强制让员工退休，而非取消退休制度。选择正常退休的人仍然可以领取养老金。 日本退休制度 日本是平均寿命最高的国家之一。同时，二战1947年到1949年出生的“婴儿潮”一代目前已步入暮年。与其他老龄化问题严重的国家一样，日本政府的养老系统面临着巨大压力。 日本法律没有规定强制退休年龄，由公司自己决定。 许多日本公司实行“年资制”，即工作的年限越长工资就越高，以此保障员工对企业的忠诚度。也正因如此，日本企业会为了节省成本而希望年长者早退休，从而可以多雇用年轻人。 二战后许多日本公司把强制退休年龄定为55岁。 为了缓解养老的压力，同时保护老年人工作的权利，1998年日本实施了《老年人就...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>军公教年金新制正式实施 陈建仁：新而永续时代开始 | 退抚基金 | 退休 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%86%9b%e5%85%ac%e6%95%99%e5%b9%b4%e9%87%91%e6%96%b0%e5%88%b6%e6%ad%a3%e5%bc%8f%e5%ae%9e%e6%96%bd-%e9%99%88%e5%bb%ba%e4%bb%81%ef%bc%9a%e6%96%b0%e8%80%8c%e6%b0%b8%e7%bb%ad%e6%97%b6%e4%bb%a3%e5%bc%80/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvhWlXxbjJBwD_Tc4-GpBEqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 07:50:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%86%9b%e5%85%ac%e6%95%99%e5%b9%b4%e9%87%91%e6%96%b0%e5%88%b6%e6%ad%a3%e5%bc%8f%e5%ae%9e%e6%96%bd-%e9%99%88%e5%bb%ba%e4%bb%81%ef%bc%9a%e6%96%b0%e8%80%8c%e6%b0%b8%e7%bb%ad%e6%97%b6%e4%bb%a3%e5%bc%80/" target="_blank"&gt;军公教年金新制正式实施 陈建仁：新而永续时代开始 | 退抚基金 | 退休&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月01日讯】（大纪元记者陈懿胜台湾台北报导）军公教年金新制1日正式实施，副总统陈建仁在脸书上表示，过去2年年来，大家对于年金制度有很多不同的意见，也有许多的争议与抗争；多数退休军公教人员都必须承受年金改革的阵痛，退休生活也因此必须重新规划与安排，必须要向大家致歉、致谢和致敬。 陈建仁表示，众所瞩目的军公教年金新制，将在七月一日正式实施上路，这是一个新而永续的时代的开始，因为，一个“世世代代领得到，长长久久领到老”的年金新制已经展开。无论是已经退休的军公教人员，还是目前在职或现役的军公教人员，再也不用担心退抚基金即将破产的危机，大家都可以有稳定的退休生活保障。 陈建仁说，政府努力透过最低生活保障等制度设计，来缓和年金改革对于退休军公教人员的冲击，但多数退休军公教人员都必须承受年金改革的阵痛，退休生活也因此必须重新规划与安排，“我要再次向大家致歉、致谢和致敬”。 陈建仁表示，这次的年金改革，除了调降退休军公教人员的退休所得替代率、逐步废止18％优存利息等不得不作的不合时宜制度的改革外；更采行许多积极性的制度，让军公教退抚基金可以更永续，让军公教人员更安心养老。 陈建仁指出，各级政府调降退休所得和优存利息所节省的经费，将全数挹注到退抚基金，让退抚基金可以永续发展。育婴留职停薪的年资，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>年改节省经费可挪用？ 年改会：全数挹注退抚基金 | 国舰国造 | 军购 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%b4%e6%94%b9%e8%8a%82%e7%9c%81%e7%bb%8f%e8%b4%b9%e5%8f%af%e6%8c%aa%e7%94%a8%ef%bc%9f-%e5%b9%b4%e6%94%b9%e4%bc%9a%ef%bc%9a%e5%85%a8%e6%95%b0%e6%8c%b9%e6%b3%a8%e9%80%80%e6%8a%9a%e5%9f%ba%e9%87%91/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHR8CkFbhkWYAkScWXYAPAQqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 21:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%b4%e6%94%b9%e8%8a%82%e7%9c%81%e7%bb%8f%e8%b4%b9%e5%8f%af%e6%8c%aa%e7%94%a8%ef%bc%9f-%e5%b9%b4%e6%94%b9%e4%bc%9a%ef%bc%9a%e5%85%a8%e6%95%b0%e6%8c%b9%e6%b3%a8%e9%80%80%e6%8a%9a%e5%9f%ba%e9%87%91/" target="_blank"&gt;年改节省经费可挪用？ 年改会：全数挹注退抚基金 | 国舰国造 | 军购&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月03日讯】（大纪元记者陈懿胜台湾台北报导）军公教年改1日上路，却有媒体民调称，有4成民众同意将年改每年省的400亿元用于国舰国造或军购，对此，总统府国家年金改革委员会3日表示，修正后的法案，明文规定年改节省经费将全数挹注退抚基金，媒体以不存在的假议题进行民调并发布新闻，根本毫无意义。 中国时报报导，年改每年估计可为政府支出节省新台币400亿元，询问民众是否同意将此费用用在国舰国造或军购项目上，以增强军力抗衡中国大陆，据旺旺中时最新民调显示，近4成民众同意，但有45.5%受访者不同意。 对此，年改会表示，无论是新修正通过的“陆海空军军官士官服役条例”，和去年通过的“公务人员退休资遣抚恤法”、“公立学校教职员退休资遣抚恤条例”，都明文规定各级政府调降退休所得和优惠存款利息所节省的经费，应全数挹注各该退抚基金，以维持退抚基金的财务永续，确保基金的永续经营；并透过定期滚动检讨，让“世世代代领得到，长长久久领到老”。 年改会说，中国时报以不存在的假议题进行民调并发布新闻，指“军公教年金新制7月1日正式上路，每年估计可为政府支出节省新台币400亿台币，对于是否同意将此费用用在国舰国造或军购项目上”云云，根本毫无意义，特予澄清。 责任编辑：昌英&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台军改处分书频寄错 国防部致歉 | 年金改革 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%86%9b%e6%94%b9%e5%a4%84%e5%88%86%e4%b9%a6%e9%a2%91%e5%af%84%e9%94%99-%e5%9b%bd%e9%98%b2%e9%83%a8%e8%87%b4%e6%ad%89-%e5%b9%b4%e9%87%91%e6%94%b9%e9%9d%a9-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC788AJcSpz-_nzKS2_t7zwqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 17:56:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%86%9b%e6%94%b9%e5%a4%84%e5%88%86%e4%b9%a6%e9%a2%91%e5%af%84%e9%94%99-%e5%9b%bd%e9%98%b2%e9%83%a8%e8%87%b4%e6%ad%89-%e5%b9%b4%e9%87%91%e6%94%b9%e9%9d%a9-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/" target="_blank"&gt;台军改处分书频寄错 国防部致歉 | 年金改革 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月28日讯】（大纪元记者吴旻洲台北报导）军人年金改革法案上周完成三读，为赶在7月1日上路，国防部本周一开始寄发“已退军职人员退除给与重新计算通知函”，不过却有退伍军人反应说，发生退休俸处分书地址寄错或级职算错的问题。对此，国防部向当事人致歉，是行政程序上瑕疵，系统除错、更正后会重印寄发。 军人年改即将上路，国民党立委林为洲表示，接获许多退伍军人陈情，指国防部寄发的“已退军职人员退除给与重新计算通知函”，有搞错地址、寄错人的状况。 他说，在经过当事人试算后，却发现有级职算错、导致退休金缩水的情况。他说，目前已寄发12万份，国防部在匆忙下出现如此严重错误，让已退休者人心惶惶，他已要求国防部重寄，并开记者会说明。 国防部表示，现正由内政部户政司再次协助进行地址资料校对，并同时进行系统资料除错，针对地址资料有误的函件，将于修正后重新寄发。 责任编辑：吕美琪&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>陆养老保险基金由中央调剂 分析：起步太迟 | 中国社保 | 计划生育 | 庞氏骗局 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%99%86%e5%85%bb%e8%80%81%e4%bf%9d%e9%99%a9%e5%9f%ba%e9%87%91%e7%94%b1%e4%b8%ad%e5%a4%ae%e8%b0%83%e5%89%82-%e5%88%86%e6%9e%90%ef%bc%9a%e8%b5%b7%e6%ad%a5%e5%a4%aa%e8%bf%9f-%e4%b8%ad%e5%9b%bd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSxMHMHX9EFD_w23C-b05UqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%99%86%e5%85%bb%e8%80%81%e4%bf%9d%e9%99%a9%e5%9f%ba%e9%87%91%e7%94%b1%e4%b8%ad%e5%a4%ae%e8%b0%83%e5%89%82-%e5%88%86%e6%9e%90%ef%bc%9a%e8%b5%b7%e6%ad%a5%e5%a4%aa%e8%bf%9f-%e4%b8%ad%e5%9b%bd/" target="_blank"&gt;陆养老保险基金由中央调剂 分析：起步太迟 | 中国社保 | 计划生育 | 庞氏骗局&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月23日讯】（大纪元记者梁欣采访报导）近日，中共国务院公布建立养老保险基金中央调剂制度的《通知》，7月1日开始实施。上缴比例从3%起步，逐步提高，称要确保基本养老金按时足额发放。分析认为，当局早就该采取一盘棋政策，现在才开始太迟了。 国务院《通知》称，建立养老保险中央调剂基金，对各省分养老保险基金进行适度调剂。 《通知》承认中国养老危机日甚，如何从根本上扭转地方的养老保险基金亏空局面以及防止未来出现更恶化的情况，都是非常严峻的问题。 《通知》还称，一要推进统收统支工作。二要确保应收尽收，杜绝违规支出；三指相关工作情况列入省级政府工作责任制考核内容。四是建立监控系统以及全国共用的中央资料库。《通知》强调，事关改革、发展和稳定全域。 时政评论员任中道向大纪元分析，过去一些经济较发达的省分不愿意把自己的钱袋子打开交到中央去、涉及到相应利益的纠葛。“所以中央这次公布很快强制实施，比较突然。” 事实上，中共人社部去年11月底发布的《中国社会保险发展年度报告2016》显示，多个省分养老金告急，13个地区结余已不足支付1年；黑龙江省养老金已被花光，是最严重的省分。而其并非特例，至少7个省养老金出现收不抵支情况。 一些专家、学者过去多年亦呼吁当局进行全国性统筹，但中共当局先是通过强制延迟退休年...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>谈年改 蔡英文：别被手机假讯息误导 | 莒光园地 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%b0%88%e5%b9%b4%e6%94%b9-%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%ef%bc%9a%e5%88%ab%e8%a2%ab%e6%89%8b%e6%9c%ba%e5%81%87%e8%ae%af%e6%81%af%e8%af%af%e5%af%bc-%e8%8e%92%e5%85%89%e5%9b%ad%e5%9c%b0-%e5%a4%a7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhspg6HL8PcLxKK78D-6UIqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 17:19:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%b0%88%e5%b9%b4%e6%94%b9-%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%ef%bc%9a%e5%88%ab%e8%a2%ab%e6%89%8b%e6%9c%ba%e5%81%87%e8%ae%af%e6%81%af%e8%af%af%e5%af%bc-%e8%8e%92%e5%85%89%e5%9b%ad%e5%9c%b0-%e5%a4%a7/" target="_blank"&gt;谈年改 蔡英文：别被手机假讯息误导 | 莒光园地 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月28日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）军人年改将上路，莒光园地28日播出总统蔡英文专访。蔡英文谈到，军人年金改革重点就是要从优照顾国军；若国军弟兄姊妹有什么问题，可以透过军中与国防部网站直接查询退抚金方案，别被手机假讯息误导。 对于军人退抚制度变革，引发不一样的声音，蔡英文强调，军人年金改革的重点只有一个，就是要从优照顾国军，设计上也特别留意，希望服役官兵能够“长留久用”，也就是，留在军人服役愈久，退休的福利与年金会更好。 立法院临时会院会20日已三读修正通过陆海空军军官士官服役条例部分条文，明定军人年金楼地板为新台币3万8990元，退休俸起支俸率55%，年增率2%，18%优惠存款分10年归零。 年改之后不用担心基金即将破产问题，在未改革之前，军人退休基金预计在2019年就会破产，所以必须在此时进行年改。蔡英文说，政府重新设计年金制度的同时，也深刻体认到国军弟兄姊妹都是为国尽忠、全力保护台湾的安全，政府希望国军退役时有安稳生活保障。 她提醒，“近来有一些假讯息在误导我们的弟兄姊妹”，若有什么样的问题，需要去查的资讯，能够透过军中的资讯与国防部的网站，直接查询自己未来退抚金的方案，“不要被手机里面的假讯息误导”。 蔡英文解释，这次改革，服役满20年，所得替代率从55%就开始计算...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>陆生比较两岸老兵：若统一八百壮士处境惨 | 军改 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%99%86%e7%94%9f%e6%af%94%e8%be%83%e4%b8%a4%e5%b2%b8%e8%80%81%e5%85%b5%ef%bc%9a%e8%8b%a5%e7%bb%9f%e4%b8%80%e5%85%ab%e7%99%be%e5%a3%ae%e5%a3%ab%e5%a4%84%e5%a2%83%e6%83%a8-%e5%86%9b%e6%94%b9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp20eAsyr7OrWpdZK90IRIqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 10:15:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%99%86%e7%94%9f%e6%af%94%e8%be%83%e4%b8%a4%e5%b2%b8%e8%80%81%e5%85%b5%ef%bc%9a%e8%8b%a5%e7%bb%9f%e4%b8%80%e5%85%ab%e7%99%be%e5%a3%ae%e5%a3%ab%e5%a4%84%e5%a2%83%e6%83%a8-%e5%86%9b%e6%94%b9/" target="_blank"&gt;陆生比较两岸老兵：若统一八百壮士处境惨 | 军改 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月26日讯】中国老兵争权益遭流血镇压之际，台湾的军改抗争也落幕，有一名中国河南交换学生在媒体投书。这名陆生说，台湾八百壮士的待遇，比中国退伍军人好太多，台湾老兵在年改前，因为拥有超过退伍前薪水的退休金，已经拖垮财政，即使被迫缩水，也拥有新台币3万8990元的最低保障。 而中国老兵拿到的只有“几万人民币”的一次性退休金，陆生还说，中共使用先进的电子讯号干扰设备阻止老兵们动员，老兵被打到头破血流，也恐怕不会有任何结果。然而，自由民主的台湾，让老兵不必面对越战和维权时的枪林弹雨，陆生还直言，如果两岸统一，八百壮士在坦克履带下也只能粉身碎骨。 完整影片»» 转自新唐人电视台 责任编辑：李世勋&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>年金破产在台湾成历史名词 蔡英文谈政府挑战 | 军公教年金改革 | 退抚基金 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%b4%e9%87%91%e7%a0%b4%e4%ba%a7%e5%9c%a8%e5%8f%b0%e6%b9%be%e6%88%90%e5%8e%86%e5%8f%b2%e5%90%8d%e8%af%8d-%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%e8%b0%88%e6%94%bf%e5%ba%9c%e6%8c%91%e6%88%98-%e5%86%9b/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDULkZV_h-xkQQ3dxoe9q2QqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:42:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%b4%e9%87%91%e7%a0%b4%e4%ba%a7%e5%9c%a8%e5%8f%b0%e6%b9%be%e6%88%90%e5%8e%86%e5%8f%b2%e5%90%8d%e8%af%8d-%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%e8%b0%88%e6%94%bf%e5%ba%9c%e6%8c%91%e6%88%98-%e5%86%9b/" target="_blank"&gt;年金破产在台湾成历史名词 蔡英文谈政府挑战 | 军公教年金改革 | 退抚基金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月23日讯】中华民国总统蔡英文6月21日宣布完成军公教年金改革，让“年金破产将成为历史名词”，同时她介绍了政府面对的挑战，承诺将坚定推动所有国家的重要改革。 蔡英文6月21日下午发表谈话，数度表达对军公教人员的感谢，除此之外蔡英文也说，未来会用同样坚定的态度，推动所有国家的重要改革。 中华民国总统 蔡英文：“军公教年金改革终于完成了，未来，‘年金破产’将成为历史名词。” 上任25个月完成军公教年金改革，总统蔡英文，亲自发表谈话。她表示，军公教退抚基金财务危机，得到纾解，希望过去两年引发的风雨很快过去，除了感谢行政团队，更数度表达对军公教人员的感激。 中华民国总统 蔡英文：“军公教的同仁们，你们在国家退休制度最危急的时候，再一次的展现高度的爱国热忱，没有人比你们更忠于这个国家，因为各位的体谅，年轻一代的军公教工作同仁们，就不用担心领不到退休金，也因为各位的体谅，国家的财政才能永续。” 蔡英文对于年改造成军公教人员生活上的不便，也表达歉意。并提到，她接任总统前，曾与前总统马英九讨论年金改革问题，经历这两年风雨，她深刻体会马英九当年犹豫的原因。但蔡英文指出，身为国家元首，除了承担没有其他选择。 中华民国总统 蔡英文：“越是困难的改革，就越要有承担的勇气，前人做不到的，我们必须扛起这个...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>军公教年改完成 蔡英文：年金破产成为历史名词 | 年金改革 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%86%9b%e5%85%ac%e6%95%99%e5%b9%b4%e6%94%b9%e5%ae%8c%e6%88%90-%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%ef%bc%9a%e5%b9%b4%e9%87%91%e7%a0%b4%e4%ba%a7%e6%88%90%e4%b8%ba%e5%8e%86%e5%8f%b2%e5%90%8d%e8%af%8d/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHT7D67QgXP5-_qUYioJuZkqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 16:16:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%86%9b%e5%85%ac%e6%95%99%e5%b9%b4%e6%94%b9%e5%ae%8c%e6%88%90-%e8%94%a1%e8%8b%b1%e6%96%87%ef%bc%9a%e5%b9%b4%e9%87%91%e7%a0%b4%e4%ba%a7%e6%88%90%e4%b8%ba%e5%8e%86%e5%8f%b2%e5%90%8d%e8%af%8d/" target="_blank"&gt;军公教年改完成 蔡英文：年金破产成为历史名词 | 年金改革 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月21日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）立法院临时会院会20日晚间三读修正通过，《陆海空军军官士官服役条例》部分条文，历时两年完成。蔡英文表示，各执政者都想要推动的军公教年金改革终于完成，未来“年金破产”将成为历史名词；这也是让社会回归平静的时刻，军公教退抚财务上危机已得到纾解。 去年已完成修法的公务员、教师年金改革，加上军公教年金改革都已完成，将力拼7月1日一同上路施行。蔡英文致词谈到，今天大家见证台湾历史上重要一刻，《陆海空军军官士官服役条例》部分条文已完成修法，每一位年轻军公教人员都确定可领到退休金的台湾，从现在已经展开了。 回顾过去2年，年金改革引发许多争议、讨论、甚至是抗议。这些风风雨雨，“我希望它很快会成为过去”，此时此刻她心中只有感谢两个字。她认为，在这个时刻，应该是让社会回归平静，全台湾人民放心安心的时刻，从这一刻起，“你我深爱的这个国家，军公教退抚基金财务上的危机已经得到纾解，我们不会掉下悬崖”。 总统蔡英文（中）21日表示，各执政者都想要推动的军公教年金改革终于完成，未来“年金破产”将成为历史名词。（陈柏州／大纪元） 蔡向军公教致歉 《陆海空军军官士官服役条例》部分条文明定，军人年金楼地板为新台币3万8,990元，退休俸起支俸率55%，年增率2%，18%优惠...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>公银13%优存 台政院：7/1同步调降 | 年金改革 | 银行 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%85%ac%e9%93%b613%e4%bc%98%e5%ad%98-%e5%8f%b0%e6%94%bf%e9%99%a2%ef%bc%9a7-1%e5%90%8c%e6%ad%a5%e8%b0%83%e9%99%8d-%e5%b9%b4%e9%87%91%e6%94%b9%e9%9d%a9-%e9%93%b6%e8%a1%8c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEc4vZuso-ZkgUlRe2rsxNcqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%85%ac%e9%93%b613%e4%bc%98%e5%ad%98-%e5%8f%b0%e6%94%bf%e9%99%a2%ef%bc%9a7-1%e5%90%8c%e6%ad%a5%e8%b0%83%e9%99%8d-%e5%b9%b4%e9%87%91%e6%94%b9%e9%9d%a9-%e9%93%b6%e8%a1%8c/" target="_blank"&gt;公银13%优存 台政院：7/1同步调降 | 年金改革 | 银行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月21日讯】（大纪元记者郭曜荣台北报导）军人年金改革20日晚间三读通过，行政院长赖清德希望能在7月1日如期上路，让军公教年改同步实施，至于公股银行13%优惠存款利率的改革，行政院政务委员兼发言人徐国勇21日表示，“应该也是确定了，大家一体适用”。 公股银行优存利率13%分6年调降为6%的改革方案，财政部日前与公股银行及其银行工会沟通后，送交行政院核定。徐国勇21日在行政院记者会上被询及此事时表示，“应该也是确定了，我可以这么讲，至于院长是否签字、核定下去，因为这部分没有问院长，不过我知道应该也是会这样子处理，大家一体”。 他提到，不管是军公教或银行，都会按照年改的期程来处理，有的人是一次退；有的人是一半领18%、一半领年金；有的人是全部都领年金，要把所有的钱加起来之后去计算，不能只看单一项目。 “财政部所属国营银行13%优惠存款改进方案”是当初由行政院核定，从2008年起实施，包含中央银行、台湾银行、土地银行、中国输出入银行等四大公股行库现职与退休的员工，享有13%优存利率，财政部沟通后，13%将分6年调降为6%，预计从今年7月1日起实施，与军公教年改同步上路。◇ 责任编辑：尚颖&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台立院挑灯夜战 军人年改晚间11点半三读通过 | 立法院 | 楼地板 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e7%ab%8b%e9%99%a2%e6%8c%91%e7%81%af%e5%a4%9c%e6%88%98-%e5%86%9b%e4%ba%ba%e5%b9%b4%e6%94%b9%e6%99%9a%e9%97%b411%e7%82%b9%e5%8d%8a%e4%b8%89%e8%af%bb%e9%80%9a%e8%bf%87-%e7%ab%8b%e6%b3%95/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcZVxSbSXRliGR4_VCQZuYqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 18:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e7%ab%8b%e9%99%a2%e6%8c%91%e7%81%af%e5%a4%9c%e6%88%98-%e5%86%9b%e4%ba%ba%e5%b9%b4%e6%94%b9%e6%99%9a%e9%97%b411%e7%82%b9%e5%8d%8a%e4%b8%89%e8%af%bb%e9%80%9a%e8%bf%87-%e7%ab%8b%e6%b3%95/" target="_blank"&gt;台立院挑灯夜战 军人年改晚间11点半三读通过 | 立法院 | 楼地板&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月21日讯】（大纪元记者吴旻洲台北报导）立法院临时会20日三读通过攸关军人年改的《陆海空军军官士官服役条例》修正草案，力拼7月1日与公教年金一同上路。三读条文规定，军人年金楼地板为3万8,990元，服役满20年的退休俸起支俸率为55%，年增率2%，军官上限90%，士官95%。 立法院20日继续处理《陆海空军军官士官服役条例》修正草案，进入逐条表决阶段，一早国民党立委突袭占领主席台，不过最终遭民进党立委排除，立法院长苏嘉全随即宣布继续开会。经在野党轮流接力发言后，最终立法院以表决方式通过有争议的条文。 三读条文明定，军人年金最低保障金额（俗称楼地板）为少尉一级本俸加专业加给，合计数额3万8,990元，服役满20年的退休俸起支俸率为55%、年增率2%，所得替代率上限，军官上限为90%，士官则为95%。 另外，三读条文也针对18%优惠存款订出退场机制，若领退休俸的退役军人原领月退休所得（含18%优存）高于新制月退休俸，之间的差额将分10年平均调降，优存本金则将于公布施行后的第11年全额归还。若原领月退休所得低于新制月退休俸或楼地板者，不受影响。 若领一次退伍金者，18％则在新制实施首年降为12％，分6年调降，第7年起将为6％。不过修法条文也明定例外条款，包括退休总所得低于“楼地板”3...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台湾军改三读通过 「八百壮士」将转型 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%86%9B%E6%94%B9%E4%B8%89%E8%AF%BB%E9%80%9A%E8%BF%87-%E5%85%AB%E7%99%BE%E5%A3%AE%E5%A3%AB%E5%B0%86%E8%BD%AC%E5%9E%8B/a-44326533</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOO2mtKMLc67-oUddq9Qi8qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 02:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%86%9B%E6%94%B9%E4%B8%89%E8%AF%BB%E9%80%9A%E8%BF%87-%E5%85%AB%E7%99%BE%E5%A3%AE%E5%A3%AB%E5%B0%86%E8%BD%AC%E5%9E%8B/a-44326533" target="_blank"&gt;台湾军改三读通过 「八百壮士」将转型&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 20日晚间11点20分，历经11个小时长跑， 《陆海空军军官士官服役条例》三读通过。国民党立委结束争议条文逐条发言后，即退席抗议，最后全案以55票赞成、0票反对通过表决。 表决期间，主要由退役军人组成的陈抗团体「八百壮士」亦在议场外搭帐蓬抗议，号称抗争达485天。 「监督年金改革行动联盟」发言人吴思怀在路边接受记者访问，说明后续行动:「将按照国家法律程序诉愿，提起行政诉讼，再提释宪。」 他也提到「八百壮士」将转型为『中华民国八百壮士捍卫中华协会』，在6月30日召开会员大会正式成立，协助退伍军人后续法律诉讼与咨询服务。议题将扩大到维护中华民国宪法等。 少优惠存款差多少 《陆海空军军官士官服役条例》内容涉及军人年金改革。其关键15条争议条文，包含楼地板、起支俸率、十八趴优存利息等。 「楼地板」为最低保障金额的别称，意思是只要有请领退休金的资格，最低可以领到的金额。这次三读通过的版本中，楼地板为38990元台币，稍高于公教人员新制退休金的楼地板33140元。 「十八趴」指的是优惠存款。 过去政府为了鼓励国民从军，在經濟起飛時承諾专属给公职人员的18%优惠存款利率，后来金融市场波动，市场利率大幅下跌至个位数，优惠存款利率卻未曾变动。 国民党一度表示，18%优存占了现在退休军人将近五分之一到四分之一的退休金收入，主张删除定期归零的规定。然而最终表决通过的版本，仍然是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>军改纳配偶离婚平分退休金 台朝野无共识 | 国防部 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%86%9b%e6%94%b9%e7%ba%b3%e9%85%8d%e5%81%b6%e7%a6%bb%e5%a9%9a%e5%b9%b3%e5%88%86%e9%80%80%e4%bc%91%e9%87%91-%e5%8f%b0%e6%9c%9d%e9%87%8e%e6%97%a0%e5%85%b1%e8%af%86-%e5%9b%bd%e9%98%b2%e9%83%a8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDv9wVw0NYEk9q3_S0oaquQqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 15:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%86%9b%e6%94%b9%e7%ba%b3%e9%85%8d%e5%81%b6%e7%a6%bb%e5%a9%9a%e5%b9%b3%e5%88%86%e9%80%80%e4%bc%91%e9%87%91-%e5%8f%b0%e6%9c%9d%e9%87%8e%e6%97%a0%e5%85%b1%e8%af%86-%e5%9b%bd%e9%98%b2%e9%83%a8/" target="_blank"&gt;军改纳配偶离婚平分退休金 台朝野无共识 | 国防部 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月14日讯】（大纪元记者吴旻洲台湾台北报导）立法院朝野各党团14日继续协商“军人年改草案”，对于修法纳入“配偶离婚请求权”条文，也就是结婚超过2年，离婚配偶可依婚姻所占年资比率，要求1/2退休金的规定，包括国民党立委、国防部与退辅会都表示不赞成修法，最终立法院长苏嘉全裁示，盼各党团回去再研议。 立法院临时会14日继续协商攸关军人年金改革的“陆海空军军官士官服役条例修正草案”。其中攸关离婚配偶年金请求权的关键条文，行政院版比照公教年改，主张军、士官的离婚配偶与该军、士官婚姻关系存续满2年者，离婚配偶得请求分配该军、士官1/2的退伍金或退休俸。 民进党立委尤美女表示，夫妻两人结婚同甘共苦，对于财产的分配很难分清楚，如果有两人结婚后，其中一人辞职照顾家庭，未来若双方要离婚，负责照顾家庭的人要在离婚时获得财产，应该要把婚姻存续关系中的财产平分，两人要分离，就要平均分配财产。 尤美女强调，包括日本、德国，以及西方国家，也都有在年金法案中，纳入夫妻剩余财产分配请求权的内容。 不过，包括国防部长严德发、国军退除役官兵辅导委员会主任委员邱国正都持反对意见，认为应该尊重《民法》、回归民法的规定。国民党立委吴志扬也认为，若要修法的话，应该在《民法》修正婚姻与夫妻财产制度，让全民一起适用。 国民党立...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item></channel></rss>