<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>陳日君 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRE01Y21zeEVnVjZhQzFJU3lnQVAB?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:25:31 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>占领运动案陈日君作供 批警方施放催泪弹刺激群众 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-12052018064849.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2wblpcQyq2u1tPXZQhV9sqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-12052018064849.html" target="_blank"&gt;占领运动案陈日君作供 批警方施放催泪弹刺激群众&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「占中」发起人戴耀廷、陈健民及朱耀明等九人，被控2014年煽惑公众妨扰等罪名案件，辩方周三（5日）传召天主教香港教区荣休主教陈日君枢机作供，他指是从报章和聚会中得悉「占中」，对「占中」感到兴趣。 他认为公民抗命在现今社会是合适的做法，以改善社会上有不公义的情况，而天主教法律界亦赞成公民抗命，指是以很轻微行动扭转相当严重的情况，而参加者都要有负起责任的准备。 他表示，之后曾与「占中三子」见面，都是担心情况危险，因为当时好像没人能控制情况，而后来「三子」已无机会去给予意见。 陈日君指在2014年9月27日到金钟声援学生，到28日凌晨「三子」宣布提早「占中」后，他再回到添美道支持。 陈日君批评警方施放催泪弹的决定不明智，令人群更愤怒和不受控制。 他又指曾与三名发起人讨论，表示占领运动好像学生在领导，但学生却未能控制情况，而「占中三子」已没有机会给意见。 陈日君完成作供后，辩方计划再传召多一位证人。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>陈日君宣布隐居噤声 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E5%AE%A3%E5%B8%83%E9%9A%90%E5%B1%85%E5%99%A4%E5%A3%B0/a-46410450</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFliMTPvHjiwkry-26cLJCQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E5%AE%A3%E5%B8%83%E9%9A%90%E5%B1%85%E5%99%A4%E5%A3%B0/a-46410450" target="_blank"&gt;陈日君宣布隐居噤声&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）对梵蒂冈亲华路线持坚定批评态度的香港前主教陈日君今后将采取沉默态度。他周四接受法国《十字报》采访时表示："我不能同教宗斗争。"他将去一个修道院开始隐居生活，并拒绝同记者交谈。现年86岁的陈日君长期以来一直在极力阻止罗马教廷同北京的共产党政府签署协议。今年九月底，中梵宣布达成协议后，陈日君称这是一个"令人难以置信的背叛行为"。 陈日君在采访中表示，几天前他曾前往梵蒂冈，目的是向教宗面呈一份长达七页的信函。他表示，他不信任教宗周边的人，所以希望将信函亲手交到教宗手中。今年春季，陈日君就曾宣布，一旦梵蒂冈同北京达成协议，他将停止抵抗行动。 今年九月，梵蒂冈同北京就主教任命问题达成一份"临时性协议"。教皇认可了八名亲政府的中国主教，他们是在未经教皇同意的情况下被任命的。这是六十年来，中国所有天主教主教首次获得罗马教廷的认可。 任命主教以及未经罗马认可的中国亲政府主教问题，一直是阻碍中梵双边改善关系的障碍。中梵两国于1951年断交。 目前，中国大约1300万天主教徒中的大多数归属于国家认可的所谓"天主教爱国会"。此外，还有不获官方认可的地下教会及其大约三十位主教。65名忠于中国政府的主教中，有一些不被梵蒂冈认可。教宗保留对主教最终任命权的要求，在北京看来，是对中国内政的干预。观察家认为，此前双方达成的协议对此问题采取了实用主义的态度。 一些中国教会人士对梵蒂冈同北京的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>专访：让中国主教团提名就是让政府提名 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E8%AE%A9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%9B%A2%E6%8F%90%E5%90%8D%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%AE%A9%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8F%90%E5%90%8D/a-36048675</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQhZ5xqLFUPzlYsg_1BEggqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMPXjzQM</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E8%AE%A9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%9B%A2%E6%8F%90%E5%90%8D%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%AE%A9%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8F%90%E5%90%8D/a-36048675" target="_blank"&gt;专访：让中国主教团提名就是让政府提名&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;德国之声：教宗方济各最近接见了苏州教区主教徐宏根率领的朝圣团，这应该是教宗首度公开接见大陆主教。港台分析认为，这是中梵关系破冰的象征。但也有声音认为，这是对大陆地下天主教团体的忽视。您怎么评价教宗此次接见？ 陈日君：我不认为有多重要，象这样在公开场合照个相，握个手是很平常的事情，没有什么特别。 德国之声：但毕竟以前没有公开接见过大陆主教。 陈日君：公开就是很平常的，秘密才是更重要，需要特别安排的。所以我不认为这次见面有什么特别。 德国之声：梵蒂冈方面希望由此发出一个什么样的信号呢？ 陈日君：我不知道，我觉得这个事情不是什么重要的大事。 德国之声：梵蒂冈国务卿帕罗林枢机最近表示，教廷会同意主教候选人由内地主教团推荐。您对此表示担心，为什么呢？ 陈日君：我已经担心很久了，因为教廷这些年来，什么事情都不和我们商量。我觉得没有机会跟教宗成立的一个委员会讨论这些重要的事情，他们根本不尊重我们的立场。他们做的事都是秘密的，我们根本不知道。但最近他们放出消息说，他们在对话，很有进步，可能会有个协议。 最近教廷驻外国大使在罗马开会，国务卿讲了些话，说现在讨论的是怎么选主教，讨论的是让中国的主教团提名（主教）。于是我就担心了，因为中国的主教团根本就不存在，是假的，一点权力都没有，不能自己开会。所谓开会就是政府叫"一会一团"开会，告诉他们政府决定了什么。在这种情况下，让中国主教团提名也就是让政府...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>京召开天主教大会 港教友抗议黑箱作业 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-catholic-12262016081647.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIHJN3IGpz7aT0tBijHHDMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-catholic-12262016081647.html" target="_blank"&gt;京召开天主教大会 港教友抗议黑箱作业&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国天主教代表大会周一起一连五天在北京召开，将选出新的天主教爱国会和天主教主教团领导人。由于传闻中梵关系正常化的谈判接近尾声，中国天主教代表大会特别引起关注，香港天主教正义和平委员会周一（26日）游行到中联办，批评大会受政府操控及主导，干预宗教自由。（林国立 报道） 5年一度的中国天主教代表大会，星期一在北京召开，将选出新的天主教爱国会和天主教主教团领导人。 在香港，天主教正义与和平委员会10多个成员，星期一就游行到中联办抗议，并在中联办门外，为被拘留的神职人员祈祷。委员会主席郭伟杰批评，天主教代表大会，由中共操控，严重侵犯宗教自由。 郭伟杰说：虽然说开大会，选出代表，但大家都知道，在中国基本上没有可能有一个真正的民主选举，拆穿来说，就即是政府的直接操控，透过这个大会是政府直接控制中国天主教教会的管理，中国应该正如习近平所说是依法治国，既然宪法中是有公民的宗教自由，是否应该根据法律，保障公民的宗教自由。 天主教香港教区荣休主教陈日君，就在网上发布片段，狠批代表大会，是中共政府控制天主教的工具，分裂教会。 陈日君说：政府控制天主教的工具，是最直接最明显表达出，这个地上教会实质上是个裂教，因为它凌驾于主教之上，而且完全独立，抢夺了普世教会的立法和行政权威，令这个教会真正是中国天主教，而不是在中国的天主教。 外界关注，今次的代表大会，对中梵建交有何影响，法国国际广播电台早前报道，中...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港枢机指责中国绝罚主教参加祝圣礼是侮辱教宗 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/china-religion-20161208/3629303.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELX_SmqfhlljWytiropGom8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 23:57:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/china-religion-20161208/3629303.html" target="_blank"&gt;香港枢机指责中国绝罚主教参加祝圣礼是侮辱教宗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港荣休枢机陈日君日前对路透社表示，在罗马寻求与北京达成一项历史性协议之际，中国让一位绝罚主教参加两位主教的祝圣仪式是“侮辱”（slap in the face）教宗方济各。上个星期，被教廷公开绝罚的主教雷世银参加了为四川省成都教区唐远阁主教和西昌教区雷家培主教举行的祝圣仪式。 香港荣休枢机陈日君日前对路透社表示，在罗马寻求与北京达成一项历史性协议之际，中国让一位绝罚主教参加两位主教的祝圣仪式是“侮辱”（slap in the face）教宗方济各。 上个星期，被教廷公开绝罚的主教雷世银参加了为四川省成都教区唐远阁主教和西昌教区雷家培主教举行的祝圣仪式。 香港荣退枢机主教陈日君(资料照) 陈日君枢机对路透社说，虽然被祝圣的两位主教都获得了梵蒂冈和北京的认可，但是绝罚主教的参与是北京的一种公然藐视行为。 绝罚是天主教对神职人员和教徒的一种严厉惩罚。教会禁止被遭到绝罚的神职人员参与像祝圣礼这样的圣事。 路透社引述陈日君枢机的话说：“这确实是侮辱教宗。在经过这么长时间的对话之后，他们仍然对教宗的权力丝毫不显示出一点善意。” 在1957年与梵蒂冈断交之后，中国政府一直坚决不承认罗马教廷对中国主教的任命权，而是通过自行成立的天主教爱国会和主教团进行“自选自圣”。在中国自行任命的主教中，大部分都主动寻求了教廷的谅解和认可，但目前仍有几位尚未获得认可，被教廷视为“非法”主教。 雷世银就是其...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陈日君忧教宗不懂与中共交手 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-vatican-12042016151217.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFT8lk4kgu6k5Sx39JqVCVMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-vatican-12042016151217.html" target="_blank"&gt;陈日君忧教宗不懂与中共交手&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;近期有消息透露，梵蒂冈与中国在主教任命方面，快将达成协议。 天主教香港教区荣休主教陈日君枢机接受访问时指，忧虑教宗方济各在恢复与北京接触，对中共不够了解。英国广播公司（BBC）中文网周日（4日）报道， 陈日君指教宗来自南美洲，不了解中共，当然教宗肯定不会完全妥协，但担心做不到，因为梵蒂冈不太懂共产党的方法，共产党这么多年到现在都是要控制教会，不单是天主教，而是所有的宗教。他指共产党执政以来，已经控制得很好，所以不需要让步。 陈日君认为，中共跟梵蒂冈对话，是要梵蒂冈承认官方的教会是正常；共产党完全控制主教，主教是没有权的，内地教会都是由政府严格管理，所以只能说是中国的教会，并不算天主教。 报道指中国目前有约1000万名天主教徒，但中梵关系长久以来未有改善，直至近期传出双方有望破冰，若梵蒂冈与中国在主教任命上能达成协议，将是自1949年以来，教廷首次与中共政权握手言和。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港荣休枢机主教：民主堪忧 人民团结 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-retired-hk-cardinal-20170826/4001760.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwg2h7nyqBje4Txt0UpJWoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-retired-hk-cardinal-20170826/4001760.html" target="_blank"&gt;香港荣休枢机主教：民主堪忧 人民团结&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港教区荣休枢机主教陈日君周五晚在洛杉矶表示，香港民主前景肯定不好，但人民将会因此团结起来。 香港教区荣休枢机主教陈日君周五晚在洛杉矶表示，香港民主前景肯定不好，但人民将会因此团结起来。 陈枢机表示，他去年患病后，希望趁还走的动，再一次探望美加华人教友。他此行走访旧金山、洛杉矶、温哥华、多伦多、蒙特利尔、波士顿、华盛顿和纽约，准备讲他关心的大陆教会。 他离开香港后，传出香港上诉法庭判处双学三子即时入狱，反新界东北发展案十三人改判监禁的消息。陈枢机表示，他要利用机会为香港讲话。 陈枢机星期五傍晚在洛杉矶举行新闻发布会，从中国和梵蒂冈关系开始谈起，他表示他对此最关心也是最担心。 罗马天主教宗本笃十六世在位八年，2013年退位。陈日君表示，教宗本笃的传信部长采用妥协方法跟中国打交道，讨好北京，希望对话，要大陆的主教妥协、让步、投降，陈日君认为那是“自杀”。 他说，现任教宗方济各上任后，很有爱心，但不了解中国共产党，教宗手下还是一批妥协派官员，还是谈不成，因为共产党要的是“全面投降”。 陈枢机表示，在谈判的时候，双方都应该做出友善的表示，但教廷做出很多，中方一点也没有。 陈枢机在半年前接受美国之音采访，曾对中国和梵蒂冈之间可能达成主教任命协议表示担忧。 陈枢机周五指出，中梵双方的协议尚未签字，但问题很大，协议选举主教的方式为民主选举、主教团任命，最后由教宗决定。但他认为中国根本没有民...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>专访荣休主教陈日君：为何担心中梵可能达成的协议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-cardinal-zen-20170301/3746364.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKe21pmz7Y00dqFZSfHmUwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 01:46:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/voa-interview-with-cardinal-zen-20170301/3746364.html" target="_blank"&gt;专访荣休主教陈日君：为何担心中梵可能达成的协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港教区荣休主教陈日君枢机对中国和梵蒂冈之间可能达成的主教任命协议表示担忧。他在接受美国之音电话专访时说，其中的关键问题是中国政府是否会放松对宗教的控制。他认为，到目前为止，没有迹象表明中国政府会做出让步。 香港教区荣休主教陈日君枢机对中国和梵蒂冈之间可能达成的主教任命协议表示担忧。他在接受美国之音电话专访时说，其中的关键问题是中国政府是否会放松对宗教的控制。他认为，到目前为止，没有迹象表明中国政府会做出让步。 过去一年来，罗马教廷与中国当局之间关系回暖。多方消息显示，双方派出代表，组成工作组，就中梵关系中的主教任命等问题进行谈判。今年2月初，香港教区主教汤汉枢机撰文说，多轮谈判已有初步成果，并有望就主教任命达成协议。 汤汉枢机在文章中说：“根据天主教教义，教宗是决定主教人选的最后与最高当局。如果教宗在主教候选人的资格及合宜性上有最后的发言权，那么地方教会的‘选举’就只是‘主教团’的‘推荐’而已。” 但是，与汤汉枢机的乐观态度不同，香港教区荣休主教陈日君枢机对可能达成的这一协议表示担忧。他说，中国的主教团和所谓的选举都是假的，实际上都是被共产党政府所控制和操纵，因此，如果是让中方提供主教人选名单，实质上也就是政府提出人选，如果教宗不断反对政府的人选，压力反而转嫁到了教宗身上。他说，如果主教任命协议确立的是这种方式，那并不能保证教宗和教廷在主教任命上的真正权力。 陈枢机说：“由...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>斥囚3前学生领袖 陈日君指教廷不应对中共存幻想 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/us-bishop-08262017113412.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvcelEUVYCm5IV9IR5n4ZoqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/us-bishop-08262017113412.html" target="_blank"&gt;斥囚3前学生领袖 陈日君指教廷不应对中共存幻想&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;天主教香港教区荣休主教陈日君枢机在洛杉矶举行记者会，表达对被改判入狱的3位前学生领袖的关切，希望各界团结起来支持他们。陈日君亦指出，教廷对中共采取妥协的政策，实在令人忧虑。(黄小山 / 谭丽 报道) 近日旅美的陈日君周五(25日)晚在蒙特利公园市举行记者会，再次对香港被中国全面渗透和压制，表示担忧。 他表示，在按照原计划访美之后，香港发生一系列严重事件，前学民思潮召集人黄之锋、学联前常委罗冠聪、学联前秘书长周永康被改判监禁。其后超过2万香港市民走上街头，声援坐牢学生。 陈日君表示，尽管学生们的做法有一些不对，他也曾提出过批评。但现在这个特殊的时候，官方打压学生的做法，显示政府非常邪恶，他希望大家都能团结起来，支持3位被监禁的年轻人。 他说：现在这个时候呢，应该欣赏学生们的热情，他们的勇敢。政府是非常邪恶的，本来他们已经服刑、已经认罪了，可是政府还要加重刑罚，要他们坐监。所以我这几天很不舍得离开香港，因为我是可以去监狱去看他们的，所以我回去后一定要去看他们。希望香港民主的人都出来，出力出钱帮助他们；希望大家团结起来，不要让政府继续欺负我们的年轻人。 作为有影响的宗教人士，陈日君认为，以前教廷对中国采取妥协的方式，就带来很多问题，现在新的罗马教廷又试图和中国对话，这种做法很失败。因为这么多年来，教廷高层对害死了无数人的共产党这个组织，缺乏清醒的认识。 他说：现在是方济各是新的教...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>亲向教宗递信述地下教会苦况 陈日君吁勿造反 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-11102018085236.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKshx6jCFXJbVZwK2Ll9DVoqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-11102018085236.html" target="_blank"&gt;亲向教宗递信述地下教会苦况 陈日君吁勿造反&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港天主教荣休主教陈日君枢机透露，早前到罗马向教宗方济各递交他亲笔撰写的七页纸信件，谈及大陆地下教会的苦况，希望教宗能够关注。 《天亚社》周五（9日）报道，陈日君接受访问时表示，因有大陆地下教会团体的神职人员向他哭诉，故10月底特别飞往罗马将七页信件亲手交给教宗。 他指中梵早前签署临时协议接纳七位在世及一位已故主教的任命安排后，据报当局人员威迫地下教会团体跟政府合作，指教宗签了协议都已赞成他们。 陈日君认为梵蒂冈的决定，令地下教会团体感到无所适从，有些神父逃走、失踪；因他们不知怎办而感到困扰。 陈枢机强调这是中国教会新的教难，教廷帮共产党镇压和消灭地下教会。 他在信中表示，地下教会不介意钱财被充公、在社会中没机会、亲人被当局为难也不介意坐牢，但教廷不支持他们，只当作是麻烦并指他们搞事，甚至指他们不支持合一，这才是让他们最痛苦。 在信里他还告诉教宗，中国教会没有真正选举主教的自由，大陆政府仍不正当地干涉教会，而教友想保持信仰纯正，所以他们没办法摆脱「地下」的状况，故不可能现在要求他们与「地上」教会合一。 陈日君又点名批评梵蒂冈国务卿帕罗林（Pietro Parolin），他指帕罗林多年前曾跟中方谈判过，曾看到中国的丑陋面貌，知道他们不讲道理，其实帕罗林也不信任中方，只是要达到自己希望建交的目的。 陈日君呼吁中国的兄弟要争气，不要「造反」！&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>又双叒叕不见了！温州主教再被带走 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%8F%88%E5%8F%8C%E5%8F%92%E5%8F%95%E4%B8%8D%E8%A7%81%E4%BA%86%E6%B8%A9%E5%B7%9E%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%86%8D%E8%A2%AB%E5%B8%A6%E8%B5%B0/a-46322774</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLF1uXyCT7rK1JVQPbQpf8qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%8F%88%E5%8F%8C%E5%8F%92%E5%8F%95%E4%B8%8D%E8%A7%81%E4%BA%86%E6%B8%A9%E5%B7%9E%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%86%8D%E8%A2%AB%E5%B8%A6%E8%B5%B0/a-46322774" target="_blank"&gt;又双叒叕不见了！温州主教再被带走&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）梵蒂冈新闻通讯社亚洲新闻社（Asianews）报道，温州教区主教邵祝敏上周五（11月9日）被警方带走，他将"被旅游"一段时间，具体什么时候回来尚不知晓，也不知道带到哪里去。该新闻社指出，在过去的两年里, 邵祝敏至少被警方带走5次。最后一次是在去年5月。 天主教亚洲通讯社报道，当局并未说明这次带走邵祝敏的具体原因，表示会在10到15天之内放人。有消息人士分析，他这次"被旅游"可能与参加已故地下主教林锡黎明弥撒有关，当天大约500人参加了活动。 美联社本周五（11月16日）尝试联系当地宗教局和警方，但不愿给出姓名的对方均表示不了解邵祝敏的情况。 有消息人士向天主教亚洲通讯社表示，往年11月初教友们都会去已故主教、神父的墓地扫墓，这次受到当局关注可能和中央宗教巡查组到访温州有关。 更多阅读：香港荣休主教陈日君再批中梵协议 长久以来，在任命主教的问题上，梵蒂冈和中国政府之间一直存在争议。梵蒂冈表示有自由决定主教的权利，但是北京认为这是干涉中国内政。 2016年9月邵祝敏由梵蒂冈任命为温州主教。去年他被警方带走后德国驻华大使柯慕贤曾发表声明，呼吁结束对温州主教邵祝敏的人身自由限制。 更多阅读：德大使：应完全恢复邵祝敏主教行动自由 美联社指出，习近平上台后以国家安全的名义严厉打压基督教徒、天主教徒、穆斯林和佛教徒，强调和宗教"中国化"。 9月底，梵蒂冈与中国签署一份关于...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>中梵临时协议没公布内容 陈日君指地下教会无所适从 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-11032018105355.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIS3foqwR8gC3j221-dFmgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-11032018105355.html" target="_blank"&gt;中梵临时协议没公布内容 陈日君指地下教会无所适从&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中梵已签署主教任命临时协议，天主教香港教区荣休主教陈日君枢机，不满双方未有公布协议的内容。 陈日君周六（3日）接受媒体访问时指，不知临时协议内容，秘密不公开，大家都不知道做法。 过往流传出来的消息看来不是太好，意思是大陆政府提名出来的主教人选，教宗可以赞成或否决；但相信也很难堪。 他解释大陆当局肯定提出听政府话的人，但未必适合在教会内担任主教，若果教宗否决又是很难堪的事。 天主教亚洲通讯社早前报道，河北省两名地下教会神父上月底遭带走，陈日君指由于梵蒂冈仍未公开与北京的协议内容，地下教会无所适从，令忠于教宗的神父感到「痛苦」。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>陈日君劝说教宗不要去中国 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/reaction-to-pope-china-tour-20181019/4620345.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxh_ETUMAzpfaIGhSLjodgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/reaction-to-pope-china-tour-20181019/4620345.html" target="_blank"&gt;陈日君劝说教宗不要去中国&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国官方天主教人士近日访问梵蒂冈期间邀请教宗访问中国。有中国教会人士说，教宗访华是外交事务，不是教会事务。香港荣休主教陈日君则劝说教宗不要去中国。 中国官方天主教人士近日访问梵蒂冈期间邀请教宗访问中国。有中国教会人士说，教宗访华是外交事务，不是教会事务。香港荣休主教陈日君则劝说教宗不要去中国。 中梵有默契？ 中国官方天主教会的两位神父兼教会领导人杨晓亭和郭金才，最近访问梵蒂冈期间向教宗方济各发出访华邀请。香港信报18日援引统战系统人士的话说，这一邀请只有获得北京授权后，才敢向教宗提出，并且公开对外披露。 中梵尚未建交，双边关系目前主要聚焦教会事务层面，而且建交主要障碍并未排除，即梵蒂冈与台湾保持外交关系，教宗访华因此面临被谁邀请的技术问题。建交前由中国天主教机构邀请，似乎顺理成章。中国官方教会人士访问梵蒂冈期间因此发出邀请。 马来西亚星洲网说，中梵都有希望增进彼此关系的愿望和行动。教宗对到访梵蒂冈的两位中国官办教会主教说“热烈欢迎”，而中国则是“破例让两名主教参加世界主教会议”。 外交宗教论 退休的中国天主教爱国会名誉主席刘柏年说，教宗来华属于外交事务，不是教会事务。能够访问就是外交关系的改善，两国就可以建交了。他对美国之音说：“我的说法是这样的，这是两国政府的事情，不是教会的事情。教会希望中梵能够早日改善关系，建立外交关系，那么访问就没有问题。这是两国外交的事情，不是教会的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陈日君：中共利用梵蒂冈「歼灭」地下教会 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/religion-10182018094830.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFCigVEAKz83cbL4VO6aH4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/religion-10182018094830.html" target="_blank"&gt;陈日君：中共利用梵蒂冈「歼灭」地下教会&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中梵上月签署主教任命临时协议，天主教香港教区荣休主教陈日君枢机表示，对协议感到十分痛心，认为中共是利用梵蒂冈「歼灭」地下教会，不过有中国主教表示支持。（李弘音 报道） 香港荣休主教陈日君枢机周四（18日）出席民主党前主席刘慧卿的网台节目表示，签署有关临时协议，即使教宗承认「中国天主教爱国会」，但不代表中共会承认「地下教会」，所谓邀请「地下教会」的人入「中国天主教爱国会」，等同是威迫他们。他指不少地下教会成员指若签了协议后，他们仍然是在鸟笼内。 陈日君说：最严重的事情只是未发生，最主要的问题是现在地下教会怎样，他们不多说的。他指我们（梵蒂冈）承认了他们那些非法的，那么他们（中共）也会承认我们的地下教会。我们欢迎他们（地下教会成员）走出来。你（梵蒂冈）现在欢迎他们出来是甚么意思？请他们进爱国会吗？但他们就是宁死不屈不愿进，你（梵蒂冈）这样其实是威迫他们，现在说得难听一点，他是靠梵蒂冈帮他「歼灭」地下。。 陈日君指出，不明白中梵为何不公开协议内容。认为历史上，独裁的国家是不会尊重所谓的协议，他指梵蒂冈只是被中国的「语言伪术」所欺骗。 陈日君说：现在特别是我们国家有钱，很强大，更加不用期望他会让步。我们中国人很厉害，「语言伪术」他们比不上我们的，所以梵蒂冈是被欺骗的了。 有关任命主教最终决定权在教宗手上，陈日君认为，「这只是好听的话」，拣选主教候选人在中国政府手里，因为在任命前的程序...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>梵蒂冈声明称教宗没有计划应邀访问台湾 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Pope-Has-No-Plan-to-Visit-Taiwan-20181019/4620436.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLuoooXX-ygtANhHcljImIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:51:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Pope-Has-No-Plan-to-Visit-Taiwan-20181019/4620436.html" target="_blank"&gt;梵蒂冈声明称教宗没有计划应邀访问台湾&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;罗马天主教廷梵蒂冈10月18日星期四发表声明，表示教宗方济各没有做任何访问台湾的计划。有分析表示，教宗经常收到各国或地区领导人的访问邀请，但特意发布声明称没有计划访问某一地区是非常罕见的。 罗马天主教廷梵蒂冈10月18日星期四发表声明，表示教宗方济各没有做任何访问台湾的计划。有分析表示，教宗经常收到各国或地区领导人的访问邀请，但特意发布声明称没有计划访问某一地区是非常罕见的。 此前，台湾媒体报道，台湾副总统陈建仁10月14日在梵蒂冈参加前教宗保罗六世封圣大典前，曾与教宗方济各单独会晤。据陈建仁转述，他邀请教宗访问台湾，教宗以微笑回应，教宗并主动要他代为问候台湾总统蔡英文，并在会面结束时再次提到，让陈建仁感到惊喜。蔡英文则通过个人社媒向教宗致谢。 另外，梵蒂冈与中国9月22日达成主教任命临时协议。长期批评中国缺乏宗教自由，并质疑梵中协议的香港荣休主教陈日君枢机，曾预言梵蒂冈未来将放弃与台湾的邦交关系。 梵蒂冈是欧洲唯一承认台湾外交地位的欧洲邦交国，不过梵蒂冈表示，与中国签署的主教任命协议不会影响到与台湾的外交关系。 .&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>宗教自由倡导者：梵蒂冈应擦亮眼睛，别上中国的当 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/vatican-china-20181015/4615228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECT8-FJAygn6-C29VI0bVssqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:46:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/vatican-china-20181015/4615228.html" target="_blank"&gt;宗教自由倡导者：梵蒂冈应擦亮眼睛，别上中国的当&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;不久前，中国天主教爱国会副主席、前全国人大代表郭金才还是受罗马教廷绝罚的“非法主教”，如今他却是教宗方济各的座上宾。 不久前，中国天主教爱国会副主席、前全国人大代表郭金才还是受罗马教廷绝罚的“非法主教”，如今他却是教宗方济各的座上宾。 星期一（10月15日），郭金才和另一位中国共产党控制的中国天主教爱国会的领袖结束了对罗马的访问，启程返回中国。他们此行是受教宗邀请，出席世界主教会议。 “我很高兴以中国主教的身份第一次来参加世界主教会议。我们感到教会是一家，我们受到热烈的欢迎和接待，”他对当地媒体说。 郭金才待遇的转折点是中国和梵蒂冈9月底就主教任命问题达成的一纸临时协议。根据协议，教宗承认了北京任命的七名主教的合法性，作为交换条件，北京宣称允许教宗在中国未来的主教任命问题上有发言权。 这项协议无疑标志着双方关系历史性的转变。1951年，在取得政权几年后，中国共产党政府断绝了与梵蒂冈的外交关系，将数百名外国神父和主教驱逐出境。 尽管这项临时协议的诸多细节仍不为外界所知，但是由此引发的不确定性、争议仍然在继续。 近日，在华盛顿智库哈德逊研究所一场聚焦中国和梵蒂冈关系以及中国宗教自由的研讨会上，忧虑与悲观的论调笼罩着会场。 人权律师和国际宗教自由倡导者妮娜·雪亚（Nina Shea）说，梵蒂冈非常看重这项协议，这是他们的“尼克松时刻”。过去20多年来，梵蒂冈一直试图与北京达成某种协...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陈日君吁禁两名中国「红色主教」在世界主教大会发言 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-bishop-10032018090728.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxzOeoePrImb2IdR7fD_E8qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-bishop-10032018090728.html" target="_blank"&gt;陈日君吁禁两名中国「红色主教」在世界主教大会发言&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;以青年为主题的世界主教大会周三（3日）在梵蒂冈开幕，官方宣布两名中国主教受教宗邀请与会，并称这是中梵协议后与北京关系的首次突破。在此之前，中国统战部已向爱国教会宣布与会名单，显示中国官方主导此次安排。香港荣休主教陈日君枢机呼吁，世界主教大会参加者阻止「红色主教」发言。（吴亦桐 / 黄乐涛 报道） 据梵蒂冈新闻官网报道，周三（10月3日）世界主教大会开幕。两名来自中国的主教莅临会议。教宗方济各在开幕式上致辞时表示：第一次有中国主教参加世界主教会议！让我们向他们表示热烈欢迎！说完还流下热泪。 早在周一（1日），梵蒂冈的新闻发布会上，会议秘书长洛兰佐·巴尔迪塞利枢机（Lorenzo Baldisseri）宣布，由于中梵协议已经签署，两名来自中国的主教受到教宗邀请，并且邀请被另一方接受。但这位枢机也表示，「情况非常复杂，两名中国主教已经在前往罗马的路上」。 本台尝试联系梵蒂冈世界主教大会当局暂未获回应。 香港天主教退休主教陈日君枢机，周二在其微博发出质疑，两名中国主教到底是教廷邀请而中国政府批准？还是中国政府指定而教廷接受的？他亦直指两人依附中国政府，不应该获得参加世界主教大会资格。 陈日君枢机接受本台采访时，呼吁各参会主教阻止这两名中国 「红色主教」在会议上发言。 陈日君说：听说是中国要求的，这两个不行的，这两个是很不好的。很奇怪梵蒂冈怎么会邀请这样的人呢！如果是梵蒂冈请的那就更严...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>陈日君致中国教友：教宗不会故意犯错 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-cardinal-zen-on-pope-20180927/4589687.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdZm_-dTcLTCIqYuHkghHgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 14:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-cardinal-zen-on-pope-20180927/4589687.html" target="_blank"&gt;陈日君致中国教友：教宗不会故意犯错&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;教宗方济各9月26日致信中国天主教徒，呼吁和解与信任。中国官方天主教人士给予正面评价。与此同时，香港荣机主教陈日君再次表示，教宗有时会被误导，但是，我们不能因此丧失对耶稣基督的信心。 教宗方济各9月26日致信中国天主教徒，呼吁和解与信任。中国官方天主教人士给予正面评价。与此同时，香港荣机主教陈日君再次表示，教宗有时会被误导，但是，我们不能因此丧失对耶稣基督的信心。 肯定教宗信息 针对教宗方济各呼吁和解与信任，退休的前中国天主教爱国会名誉主席刘柏年对美国之音说：“应该早就这样。中梵关系早有改善的话，早就和解了。早先（中梵）不是发表了临时协议嘛，那就是和解的结果，对话的结果；早解决的话，中国教会就不可能不和解了。应该抱着和解的心情，好好学习教宗那封信。” 天主教通讯社亚洲新闻援引教宗方济各的话说，他希望中国领导人“以信任、勇气及远见，继续长期以来所进行的对话”。方济各说，“中国是一个富饶，而具备契机之地。中国人民是文化和智慧以及珍贵宝藏的工匠与守护者，耐得住逆境，并会结合不同特点，而变得精炼”。 “教宗不懂共产党” 就在教宗发出这封信当天，香港荣机主教陈日君接受媒体采访，他谈到对教宗的信任问题。梵中达成临时协议后，教会内外舆论对梵蒂冈的判断力提出质疑，失去对教宗的信心。加上教廷高层不断为一些丑闻所困扰，陈日君荣机主教本人最近为此还出版新书，揭露教廷高层腐败。 陈日君回答美国之音提...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>香港荣休主教陈日君再批中梵协议 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%8D%A3%E4%BC%91%E4%B8%BB%E6%95%99%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E5%86%8D%E6%89%B9%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E5%8D%8F%E8%AE%AE/a-45706736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQERO7Aa6uPeToxWG6u7jsqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%8D%A3%E4%BC%91%E4%B8%BB%E6%95%99%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E5%86%8D%E6%89%B9%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E5%8D%8F%E8%AE%AE/a-45706736" target="_blank"&gt;香港荣休主教陈日君再批中梵协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）陈日君主教向《南德意志报》表示，教宗方济各"满怀希望"，"但协议背后，梵蒂冈里的那些人，有自己的议程，他们急不可耐。他们要玩世界政治，想在史书上留名。然而，教会却将受到巨创"。 他直接点了梵蒂冈国务秘书、红衣主教帕罗林（Pietro Parolin）及其众助手的名，称他们是"甜言蜜语、口是心非的高手"。他说："那个体系是问题。教宗只是一个人。他需要有一个提供咨询的内阁"。 随着该协议的签署，方济各教宗承认了8名未获教廷批准的效忠北京政府的中国主教。这样，60多年来，所有中国主教首次与罗马一致。 任命主教、认可未获罗马同意、忠于政府的在任高级神甫是梵中和解道路上的关键障碍。两国双边外交关系从1951年起中断。 据天主教通讯社报道，目前，中国国内估计有1300万天主教徒，其中多数被组织在国家许可的"爱国会"里。与此同时，存在着所谓的"地下教会"，有30多名未获国家认可的主教。在约65名忠于当局的主教中，有7名未获罗马认可，其中3人被教廷明确褫夺了主教名分。 陈日君红衣主教向《南德意志报》表示，中国的地下教会成员有被抛弃之感，"数十年来，他们抵抗了共产党及其扶持的假教会。现在，他们犹如被遗弃。"他指出，一旦人们感到，教会竟然与中共称兄道弟，"那就太有损于名声了"。 这位香港退休主教表示，方济各教宗曾一再捍卫出于良心理由的反抗权，"我要对人们说：履行这一权益！要是他...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>教宗首次就中梵签署协议开腔 承认会为地下教徒带来痛苦 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/hk-pope-09262018081345.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELfUSP3nE-p0M0jQCtlo0gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/hk-pope-09262018081345.html" target="_blank"&gt;教宗首次就中梵签署协议开腔 承认会为地下教徒带来痛苦&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;教宗方济各首次就中梵签署主教任命临时协议作出回应，强调教廷对主教人选有最终决定权，又承认协议将会为地下教会信众带来痛苦。香港荣休主教陈日君枢机质疑，中梵签署临时协议的背后，是梵蒂冈国务卿有政治野心，希望加快建交。而内地地下天主教徒则表示，无法理解教宗作出的决定。（刘少风 报道） 教宗方济各结束爱沙尼亚访问行程，周二（25日）乘坐专机返回梵蒂冈，他在机上回应记者提出任命主教的问题时指，梵中上周签署的临时协议，是经过十年磋商才达成，强调中国教区主教的任命，最终决定权仍在教廷手上。 方济各说：这是关于最终候选人的对话，我们透过对话来进行，但罗马（教廷）会作出提名，教宗会作出任命，这点要说明。 对于有教徒批评签署协议是出卖天主教会，方济各称理解不是所有人都明白协议背后的逻辑，但要明白每一个协商过程，双方都会有损失和受苦。他承认协议会为地下天主教会的信众带来痛苦，他挂念抵抗和受苦的中国天主教徒，但对他们充满信心，指临时协议是由他签署，他会负全责。 他又称，梵中就任命主教签署临时协议，目的是消除梵蒂冈与中国数十年的隔阂，这份隔阂令到教廷内部分裂，他指已经去信中国天主教徒作出鼓励，希望他们的伤痛早日愈合，并呼吁中国的天主教徒抛开分歧，开展信仰新一页。 一直反对中梵建交的天主教香港教区荣休主教陈日君枢机，随后举行记者会回应，他指中梵双方都没有交代临时协议的具体内容，令人失望及很不放心，担心中...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>中梵主教任命临时协议引发争议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-opposition-grows-to-controversial-deal-between-beijing-20180924/4584974.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHh9DUHmKaMqSi_rku4ST2wqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 17:18:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-opposition-grows-to-controversial-deal-between-beijing-20180924/4584974.html" target="_blank"&gt;中梵主教任命临时协议引发争议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国和梵蒂冈9月22日就中国天主教主教任命权达成临时协议，梵蒂冈承认中国政府任命的主教的合法性。 中国和梵蒂冈9月22日就中国天主教主教任命权达成临时协议，梵蒂冈承认中国政府任命的主教的合法性。 在中共当局加大力度打压中国“非法的”基督教团体之际，梵蒂冈同中国就主教任命权达成临时协议，引发了包括天主教内部的反对。 路透社引述前香港天主教枢机主教陈日君的话说，梵蒂冈同中国的协议是“难以令人置信的背叛”。他指责梵蒂冈 “把羊群放入狼的嘴中”。 美国有线电视新闻网CNN引述国际特赦组织中国研究员潘嘉伟的话说，“这个协议实际上为中国的其他宗教开创了一个非常坏的先例”，引发了对未来中国宗教自由的严重担忧。 美国共和党参议员鲁比奥说，“他们给了一个（无神论）政府选择主教的影响力”。 美国会参议员鲁比奥24号在推特上说：“教会权柄的基础是使徒传承，即基督给使徒们在地上‘捆绑和释放’的权柄，我们的主教被赋予这个权柄而且代代相传。怎么能说给予一个政府在主教任命上的否决权并没有打破这个传承呢？” 尽管中梵就主教任命权达成临时协议，香港前枢机主教陈日君认为，梵蒂冈还不会很快同中国实现关系正常化。他说，梵蒂冈和中国之间还有很多问题需要解决。 梵蒂冈是台湾在欧洲的唯一邦交国。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中梵结盟惹议 两国各有盘算 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E7%BB%93%E7%9B%9F%E6%83%B9%E8%AE%AE-%E4%B8%A4%E5%9B%BD%E5%90%84%E6%9C%89%E7%9B%98%E7%AE%97/a-45653187</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMDp_5DE3xUjpr35uD-nq4qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 04:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E7%BB%93%E7%9B%9F%E6%83%B9%E8%AE%AE-%E4%B8%A4%E5%9B%BD%E5%90%84%E6%9C%89%E7%9B%98%E7%AE%97/a-45653187" target="_blank"&gt;中梵结盟惹议 两国各有盘算&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）梵蒂冈和北京突破性的协议正负评价不断。批评者说在北京严厉打压宗教之际，教廷向中国执政的共产党妥协。支持者则认为，虽然做法不完美，但中国是世界上人口最多的国家，为了当地的1千2百万名天主教徒，必须这么做。 政治上，根据法新社报导，一向反对政治压迫、支持民主改革的香港枢机陈日君表示，台梵关系将生变。他对记者说:「教廷，梵蒂冈已经准备好要放弃台湾。」台湾官方前日则强调梵蒂冈表示与北京的协议不会影响邦交。陈日君也说中梵协议将造成中国地下教会「精神上的痛苦」。他说:「他们担心教廷背叛信仰，还要他们加入这场背叛。」 宗教上，虽然教宗表示仍有最终的主教任命权。但香港圣神研究中心研究员林瑞琪表示，北京将有最终的否决权。他说:「我个人相信在过程中，教廷将把最终否决权交给北京政府。」他认为梵蒂冈只能接受中国订下的条款。 教宗：任命主教我有最终决定权 上周六，梵蒂冈和中国达成关于主教任命的"临时协议"。根据该协议，教宗认可了未获教廷同意而上任的共8名忠于政府的主教。这样，60多年来，中国所有主教首次与罗马一致。部分中国教会人士以忧虑心情注视相关谈判。他们曾指责梵蒂冈幼稚，并对"出卖"在华教会提出警告。 此前，教宗方济各为梵中协议作了辩护。周二晚，在结束波罗的海三国访问飞返途中，他表示，主教任命协议意味着"有关可能的候选人的一种对话"，但"最终是教宗任命主教；这是明确的"。他还解释...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>台湾： 台梵关系仍然稳定 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-taiwan-says-will-closely-watch-suppression-by-china-after-vatican-accord-20180927/4589641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_dF-G1hiexkI_zoTEsO9gqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 14:10:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-taiwan-says-will-closely-watch-suppression-by-china-after-vatican-accord-20180927/4589641.html" target="_blank"&gt;台湾： 台梵关系仍然稳定&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台湾外交部9月27日星期四表示，台湾与梵蒂冈的关系稳定，台湾会密切关注来自中国的打压与算计。上星期六梵蒂冈与中国就主教任命权签署了一项临时性协议。 台湾外交部9月27日星期四表示，台湾与梵蒂冈的关系稳定，台湾会密切关注来自中国的打压与算计。上星期六梵蒂冈与中国就主教任命权签署了一项临时性协议。此后梵蒂冈一直没有提到台湾。各界关注梵蒂冈最终是否会与台湾断交，转与中国建交。 针对有评论说北京想要深化与梵蒂冈的关系，台湾外交部发言人李宪章星期四回应说，台梵关系是稳定的。他举例说，梵蒂冈提出计划翻修梵蒂冈驻台北的大使馆，台湾会积极协助梵蒂冈的这项翻修计划。 台湾目前只有17个邦交国，梵蒂冈是台湾在欧洲唯一有邦交的国家。 中梵签署临时协议后，教宗方济各表示，这项协议经过10年磋商才达成，强调中国教区主教任命的最终决定权仍在梵蒂冈，但是方济各承认这个协议会给中国地下天主教会的教徒们带来痛苦，让他们有被抛弃的感受。教宗方济各星期三在写给中国天主教徒的信中敦请教徒们信任他，还对教徒们多年来的忠诚表示敬意。 香港荣休枢机主教陈日君则指责梵蒂冈把“羊群送入狼的口中”。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陈日君：中梵协议是彻底投降 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-chan-09212018072554.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpkHFeA4bH8mSDqJlvHyd0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-chan-09212018072554.html" target="_blank"&gt;陈日君：中梵协议是彻底投降&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;天主教香港教区荣休主教陈日君枢机，在接受传媒访问谈到中梵情况时，批评教廷试图与北京就大陆主教任命问题达成历史性协议，他认为任何与北京的协议，将会辜负天主教的信仰，都是对天主教的背叛，是彻底的投降。 陈日君对《路透社》指出，估计有一半地下教会可能会接受中梵协议，但他忧虑反对协议的教会，可能会有不理性的举动。 他又批评领导梵蒂冈与中国政府谈判的梵蒂冈国务卿帕罗林缺乏信仰，应该要辞职，并形容有人将羊送到狼的嘴里。 陈日君早前亦曾表示，在7月时致函教宗方济各批评中梵协议，指这类协议虽能排除和大陆建立外交关系的障碍，但可能将造成信众分裂。 他表示教宗方济各过于乐观，问题在于教宗不了解大陆政府，也没有与共产党政权交手的经验。 陈日君说，这将带来悲惨和持久的效果，不仅是中国的天主教教会，而是对整个天主教教会。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>梵蒂冈为与北京协议辩护 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/vatican-china-20180921/4582606.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8Qpbp0T3kjKi0NfHasG1sqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 23:56:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/vatican-china-20180921/4582606.html" target="_blank"&gt;梵蒂冈为与北京协议辩护&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈第二号领导人为教廷和中国标志性的即将生效的协议坚决辩护。批评人士说，这项协议是向中共政府出卖教廷。 梵蒂冈第二号领导人为教廷和中国标志性的即将生效的协议坚决辩护。批评人士说，这项协议是向中共政府出卖教廷。 梵蒂冈和中国今年早些时候已经开始对话，准备在与中国断交70年之际恢复邦交，打造可能具有历史意义的外交突破。国务卿彼得罗·帕罗林枢机主教是协议的主要推手之一。 他告诉记者，他希望“能在不久的将来”签署协议。梵蒂冈人士称，该协议最快可能下周在北京签署，它会给梵蒂冈参与主教任命的权利，教宗对主教人选有最终否决权。 该协议遭到了包括天主教香港教区荣休枢机主教陈日君在内的许多批评。陈日君对媒体表示，与北京达成任何协议都会违背天主教的信仰，是彻底投降。 帕罗林枢机主教周四晚告诉记者，“没必要如此急着批评和反对。“ 由于中国当局近年来打压宗教自由，梵蒂冈将与中国签订协议的消息引发争议。 中国外交部发言人9月19号表示中国正与梵蒂冈保持有效接触。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>时事大家谈：中梵临时协议，北京与罗马天主教廷走向共存？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20180927-io-signing-accord-on-appointing-bishops-is-vatican-short-selling-itself-to-communist-beijing/4589833.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzmGRIoDBYu82ghH9IEkNYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20180927-io-signing-accord-on-appointing-bishops-is-vatican-short-selling-itself-to-communist-beijing/4589833.html" target="_blank"&gt;时事大家谈：中梵临时协议，北京与罗马天主教廷走向共存？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;上星期六（9月22日），中国与梵蒂冈在北京签署有关主教任命的临时协议。据报，这项协议使得教廷获得在中国主教任命中的发言权。 上星期六（9月22日），中国与梵蒂冈在北京签署有关主教任命的临时协议。据报，这项协议使得教廷获得在中国主教任命中的发言权。梵蒂冈表示，该协议“经过漫长而慎重的商讨” ，是“一个循序渐进和相互靠近的成果”，是“希望信徒们能拥有与罗马共融、同时也受中国当局承认的主教”；教宗方济各星期二首次回应说，协议的确会给中国地下教会及其教徒带来痛苦。有分析说，这是罗马天主教廷对中国政府的妥协；1951年以来一直断交的中梵之间开始松动关系而最终可能恢复外交。那么，协议到底包括哪些内容？它对中国上千万天主教徒意味着什么？北京与罗马教廷能否共存？ 嘉宾：独立时评人吴强博士；旅美宗教学者蓝阳 吴强：中梵协议早有征兆，互相需要彼此有求 独立时事评论人吴强博士说，事实上，本次中梵签署协议并非事出突然，而是早有征兆。我曾经在今年年初指出，今年会签署协议，因为双方都有强烈需求，也都需要妥协。这与当年梵蒂冈与前苏联的关系相同。一方面中国需要达成这样的协议，因为与梵蒂冈建立关系除了宗教考量之外，更重要的是通过这层关系来确立中国在世界范围的软实力，来展示自己的温和形象。同时，中共需要通过与梵蒂冈的关系来达到压制或者牵制更庞大的新教徒群体的目的。此外，中共需要通过这一手，在未来解决与西藏以及达...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>梵中签署主教任命临时协议 教宗方济各中国政策引争议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pope-focused-target-20180921/4582843.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCMq0_va7XGDuQrdBYHhPIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 14:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pope-focused-target-20180921/4582843.html" target="_blank"&gt;梵中签署主教任命临时协议 教宗方济各中国政策引争议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国外交部星期六说，中国和梵蒂冈已经在北京举行会谈，双方就主教任命达成临时性协议。与此同时，宗教界人士和国际问题学者，评说现任教宗方济各的中国政策。 中国外交部星期六说，中国和梵蒂冈已经在北京举行会谈，双方就主教任命达成临时性协议。与此同时，宗教界人士和国际问题学者，评说现任教宗方济各的中国政策。 中梵同步宣布 中国外交部称，中国外交部副部长王超和梵蒂冈代表团团长，教廷与各国关系副部长卡米莱利，今天在北京举行会谈，并签署关于主教任命的临时协议。双方表示将继续沟通，推动双方改善进程继续发展。不过，有关这份临时性的具体内容，目前还不得而知。 报道说，梵中同时宣布这一消息。中国宣布的时间是北京时间星期六傍晚六时，梵蒂冈当地时间中午十二点。 循序渐进成果 梵蒂冈内部通讯星期六报道，梵蒂冈和北京政府在一项联合声明中说，这是“一个循序渐进和相互靠近的成果”；充分表达了良好意愿，希望“该项协议能促进一个富有成果和远见的双边对话，并能为在中国的天主教生活、中国人民的福祉，及世界和平做出积极贡献”。这家媒体还说，教宗和中国签署的历史性协议，“注定将影响到百万中国基督徒的处境”。 在此之前，天主教亚洲通讯社天亚社9月21日说，中国官媒引述消息人士称，梵蒂冈很快会派代表团访问中国。很多媒体纷纷猜测，梵中可能在九月底有望就主教任命达成协议。目前来看，双方的这次历史性动作，比外界预期快很多。 教宗身边...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陈日君促负责主导中国谈判的梵蒂冈枢机辞职 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-leading-asian-cardinal-calls-for-vatican-foreign-minister-to-resign-over-china-dealings-20180920/4580058.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAwj5vH4faTBa49_KGEIogqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 16:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-leading-asian-cardinal-calls-for-vatican-foreign-minister-to-resign-over-china-dealings-20180920/4580058.html" target="_blank"&gt;陈日君促负责主导中国谈判的梵蒂冈枢机辞职&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港退休枢机主教陈日君20号敦促梵蒂冈国务卿彼得罗·帕罗林（Pietro Parolin）枢机主教辞职。他说，任何与北京的协议都是对天主教的背叛。 香港退休枢机主教陈日君20号敦促梵蒂冈国务卿彼得罗·帕罗林（Pietro Parolin）枢机主教辞职。他说，任何与北京的协议都是对天主教的背叛。 据报道梵蒂冈与中国的谈判已进入最后阶段，双方可能就中国主教任命达成历史性协议，也预示着双方可能建立外交关系。彼得罗·帕罗林枢机是主要谈判者之一。 不过近年来由于中国当局打压宗教自由，梵蒂冈将与中国签订协议的消息引发争议。 陈日君一直反对梵蒂冈与中国达成这类协议。他接受路透社采访时批评帕罗林缺乏信仰，应该辞职。 中国外交部发言人9月19号表示中国正与梵蒂冈保持有效接触。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中梵签署任命主教临时协议 不涉政治无碍台梵邦交 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-09222018100858.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTilW2inhKsDCi2IvTPSrIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 12:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-09222018100858.html" target="_blank"&gt;中梵签署任命主教临时协议 不涉政治无碍台梵邦交&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中梵关系终于出现突破，中国与梵蒂冈周六（22日）同时宣布，两国就任命主教问题签署临时性协议，教宗已承认中国自行祝圣的七位主教；而台湾方面表示，教廷已向台湾重申，临时协议不影响台梵邦交。 中国外交部周六在官网公布，副外长王超周六与梵蒂冈代表团团长、教廷与各国关系部副部长卡米莱利，在北京会谈签署关于主教任命的临时协议，并指中梵双方将继续保持沟通，推动双方关系改善进程继续向前发展。 而梵蒂冈的声明指出，今次的临时协议是一个循序渐进及相互靠近的成果，是经过漫长时间慎重商讨后签署，协议涉及教会生活极其重要的主教任命问题，并为更广泛的双边合作创造条件，落实后会定期检讨；教廷希望协议能使中梵出现富有成果及远见的双边对话，并能为中国教会生活、中国人民的福祉，以及世界和平作出贡献。 梵蒂冈发言人表示，协议并不涉及政治。 台湾的外交部表示，期待有关协议有助中国大陆的宗教自由发展，并透露教廷已向台湾重申，这项临时协议对台梵邦交没有影响。 发言人李宪章指出，外交不是零和游戏，最重要是台湾与梵蒂冈维持长久稳定的邦交。 他指台方相信梵蒂冈与大陆的对话，是基于对人权和宗教自由等人类共同价值的关注；而台湾与梵蒂冈在民主人权、宗教自由上有很多共识，台湾将继续强化台梵高层互访及宗教交流合作关系。 天主教香港教区荣休主教陈日君枢机，批评中梵协议是背叛信仰、且彻底投降，梵蒂冈国务卿帕罗林（Pietro Paroli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>中梵签主教协议 陆委会：中共要尊重宗教信仰自由 | 梵蒂冈 | 主教任命 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e6%a2%b5%e7%ad%be%e4%b8%bb%e6%95%99%e5%8d%8f%e8%ae%ae-%e9%99%86%e5%a7%94%e4%bc%9a%ef%bc%9a%e4%b8%ad%e5%85%b1%e8%a6%81%e5%b0%8a%e9%87%8d%e5%ae%97%e6%95%99%e4%bf%a1%e4%bb%b0%e8%87%aa%e7%94%b1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-VIrAP5jzEKhCdr3HIjB0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:48:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e6%a2%b5%e7%ad%be%e4%b8%bb%e6%95%99%e5%8d%8f%e8%ae%ae-%e9%99%86%e5%a7%94%e4%bc%9a%ef%bc%9a%e4%b8%ad%e5%85%b1%e8%a6%81%e5%b0%8a%e9%87%8d%e5%ae%97%e6%95%99%e4%bf%a1%e4%bb%b0%e8%87%aa%e7%94%b1/" target="_blank"&gt;中梵签主教协议 陆委会：中共要尊重宗教信仰自由 | 梵蒂冈 | 主教任命&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月23日讯】（大纪元记者陈懿胜台湾台北报导）梵蒂冈与中国22日签订有关主教任命的临时性协议，正式承认北京任命的7名主教的神职合法性，对此，陆委会表示，中共持续严控宗教、剥夺人民信仰基本人权，各宗教信仰者均陷入剧烈苦难。政府将持续关注该协议执行及中国大陆宗教发展，同时强化两岸宗教文化交流互动，以保障信仰自由的基本人权，促成中国教会与普世教会共融。 陆委会表示，中共政权自建政以来对宗教均采取敌视与严防态度；近年来为维系政权存续，更加强推行“宗教中国化”政策，迫使宗教替共党意识形态服务。宗教政策与法令日趋紧缩，强拆教堂、福传及聚会活动被限制、教徒遭监控迫害及剥夺信仰等频传。 陆委会说，中共粗暴介入宗教人事安排，甚至透过集中营再教育等洗脑作为，铲除少数民族传统信仰，反造成内部稳定出现问题，更引发台湾与国际社会强烈关切，凸显中共政权对普世价值的漠视。 陆委会指出，梵蒂冈是我欧洲重要友邦，双方邦谊奠基于共享的民主、自由与人权等普世价值；教廷非俗世国家，教宗方济各也表示不会放弃任何羊群，中华民国尊重并保障宗教自由，将持续巩固邦谊，也将持续关注中梵主教任命临时性协议执行及中国大陆宗教发展。 陆委会呼吁，中共当局应保障多元信仰自由、排除政治干预与迫害。政府也将鼓励两岸宗教交流合作，分享自由博爱与和平理念，透过公民社会往来提升中国大陆对宗教信仰之尊重，亦将有助于两岸的认识与...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>香港民主党前主席：梵蒂冈不要被中共欺骗 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-moon-festival-hongkong-china-dissident-20180923/4583562.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvlO5rRrLAJHwh9ps3mY0YqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 13:26:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-moon-festival-hongkong-china-dissident-20180923/4583562.html" target="_blank"&gt;香港民主党前主席：梵蒂冈不要被中共欺骗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中秋节将至，香港民主派团体要求中共释放被押的异见人士。面对中国严重的宗教打压，抗议者警告梵蒂冈不要被中共欺骗。 中秋节将至，香港民主派团体要求中共释放被押的异见人士。面对中国严重的宗教打压，抗议者警告梵蒂冈不要被中共欺骗。 9月23日，香港支联会等团体游行前往北京中央政府驻香港联络办公室（中联办）门前，要求中国当局释放在押的异见人士。 抗议者举着写有秦永敏、胡石根、陈西、刘贤斌、黄琦、王全璋、甄江华等人政治经历的看板，和印有他们头像的月饼，呼喊口号，来到中联办门前。香港民主党主席何俊仁、支联会副主席蔡耀昌，公民党立法会议员郭家麒等先后发言。 现场散发的新闻稿说，因各种政治罪名，满头白发的秦永敏2018年65岁高龄时，又被判刑13年。刘贤斌人生一半几乎在狱中度过。黄琦身患多种疾病，生命危险。709律师王全璋被抓走后，一千多天则杳无音讯。 中国的人权状况还包括严重宗教打压。针对梵蒂冈同中国刚就主教任命达成临时协议，香港民主党前主席刘慧卿对美国之音说：“我觉得，（中共）各方面的打压都是非常严重的。你说宗教问题啊，在新疆超过一百万人被关起来。我们希望梵蒂冈要小心，不要被中共欺骗。我们香港的陈日君枢机，是不赞成他们（梵蒂冈）这样做的。” 陈日君日前表示，中梵签署任命主教的协议，对整个教会都是“悲剧”。签署临时协议，又不公布细节，难令教徒信服，做法丑陋。 刘慧卿呼吁梵蒂冈到最高国际讲坛，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>梵蒂冈与中国—从无关系到有关系 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BB%8E%E6%97%A0%E5%85%B3%E7%B3%BB%E5%88%B0%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%B3%BB/a-45618583</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPrGidh8CQ9byJdSAccNwUqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BB%8E%E6%97%A0%E5%85%B3%E7%B3%BB%E5%88%B0%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%B3%BB/a-45618583" target="_blank"&gt;梵蒂冈与中国—从无关系到有关系&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）1949-1958: 随着共产党夺取政权，教会完全被国家控制。1950年，当局下令镇压"反革命"，基督徒受残酷迫害，传教士遭驱逐。至1960年，所有牧师传习班均遭取缔。 1957年: 北京断绝与梵蒂冈外交关系，并建立受政府控制的"中国天主教爱国会"，所有天主教徒被严禁与梵蒂冈有任何联系。一个忠于罗马的地下教会逐渐形成。 1966-1976: 文化大革命期间，人们不得有任何公开的信仰表示；宗教建筑不是被毁坏就是被挪作他用；大批主教、神甫和教徒被集中关押。西方几乎得不到有关中国教徒处境的任何信息。 1976年: 随着毛泽东逝世和邓小平领导下出现"回暖天气"，教会生活慢慢重现。 1982年: 新宪法允许宗教复萌。随后数年，梵蒂冈寻求一条正式的统一路线，以求既能容纳官办教会人士，也能囊括地下教会的独立代表。 1989年11月: 不顾梵蒂冈的顾虑，多名地下教会主教组建起效忠于罗马的主教大会。随后数月，多数创建人被逮捕。对教会的迫害进入新阶段。 1992年: 在中国天主教第5次全国大会上，官方教会改组成为两个组织，并获政府许可：一是"中国主教大会"，一是中国天主教爱国会。梵蒂冈越来越多地承认了"爱国"主教。 1995年: 当局规定，天主教徒必须加入"爱国会"。地下教会一再遭到打击和迫害，当局手段中包括逮捕、虐待以及没收教堂。 2000年夏：围绕对120名中国殉难者宣圣，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>"北京毫不掩饰地想挖走台湾最重要的盟友" - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%AF%AB%E4%B8%8D%E6%8E%A9%E9%A5%B0%E5%9C%B0%E6%83%B3%E6%8C%96%E8%B5%B0%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E7%9B%9F%E5%8F%8B/a-45605839</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgWhAOZek9nF_lv02qzWx4qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%AF%AB%E4%B8%8D%E6%8E%A9%E9%A5%B0%E5%9C%B0%E6%83%B3%E6%8C%96%E8%B5%B0%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E7%9B%9F%E5%8F%8B/a-45605839" target="_blank"&gt;"北京毫不掩饰地想挖走台湾最重要的盟友"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）此前，这些由中国官方任命的主教一直被看作是"自选自圣"，如今，他们得到了教宗认可。虽然这份临时协议没有提及外交关系，但普遍认为，这将改善北京与教廷之间的关系--中梵自1951年开始断绝了外交关系。而对于近年来在国际舞台外交空间日益狭窄的台湾而言，显然也将带来影响。目前，梵蒂冈是台湾仅剩的17个邦交国之一，也是台湾在欧洲唯一的邦交国。 有网友在台湾自由时报的Facebook页面上评论道，梵蒂冈是在"与魔鬼做交易"。 一些信徒担心，新协议会导致台湾失去梵蒂冈这个最重要的外交盟友。不少专家也赞同这种看法。 法新社援引诺丁汉大学的中国问题专家苏利文（Jonathan Sullivan）说，"要把这看作是转换阵营的第一步并不难"。他说，"虽然还没成为白纸黑字，但是北京毫不掩饰要挖走台湾最重要盟友的渴望"。 香港中文大学神学教授邢福增表示，北京未来必然会利用一切手段来寻求罗马教廷的认可。他说，如果中国成功的话，对于台湾外交而言将是重大打击。 不过，另一些台湾信徒则表现得比较乐观。在淡水天主堂-法蒂玛圣母朝圣地，名为袁世民（音）的教友对法新社说，"我认为教宗签署协议时的考虑是促进宗教自由，而不是与中国建立外交关系，所以没有必要将他政治化"。 乐观的香港教友 忧心的荣休主教 法新社报道称，消息传出后，周日在香港参加弥撒的信徒表现比较乐观。一些香港的信徒对协议表示了谨慎欢迎。...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>中国官媒：中梵可能9月底签署主教任命权协议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-sources-say-vatican-to-send-delegation-to-china-before-possible-bishops-deal-20180918/4576257.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6pWPO0as8RuRcgkPuZIqEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:46:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-sources-say-vatican-to-send-delegation-to-china-before-possible-bishops-deal-20180918/4576257.html" target="_blank"&gt;中国官媒：中梵可能9月底签署主教任命权协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈可能很快派代表访问中国，将会就中国天主教主教任命权问题达成协议。 梵蒂冈可能很快派代表访问中国，将会就中国天主教主教任命权问题达成协议。 中国官方媒体人民日报属下的环球时报9月18日星期二引述消息来源的话说，一个梵蒂冈代表团将于9月底来中国，如果会谈进展顺利，双方将就中国天主教主教任命权的问题签署协议。报道说，双方“在原则问题上没有争议”。 环球时报的报道说，梵蒂冈的消息来源上星期对该报证实，教廷的一位重要人物可能会在9月末访问中国。 中国估计至少有1200万天主教徒，其中一半隶属官方认可的天主教爱国教会，另外一半属于被官方认为非法的地下教会。尽管中国政府声称保护宗教自由，但是对宗教团体的控制相当严密，对地下教会更是不断打压。 据报道，如果中国和梵蒂冈就主教任命权的问题达成协议，北京将首次承认天主教教宗为中国天主教教会的最高领导人，梵蒂冈将正式承认北京任命的7名主教。此前，梵蒂冈任命的广东和福建的两名主教将让位于北京任命的主教。作为交换，北京将承认梵蒂冈任命的齐齐哈尔地下主教。 路透社引述前香港天主教枢机主教陈日君的话说，双方会谈的方向表明，梵蒂冈准备出卖中国的地下教会。 有分析认为，虽然中梵之间的谈判目前没有涉及外交关系的层面，但是中国希望以此作为中梵关系发展的基础，从而最终实现同梵蒂冈建立外交关系。梵蒂冈是台湾在欧洲的唯一邦交国。另一方面，对于梵蒂冈而言，在双方就中...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>港荣休主教陈日君警告教宗中梵协议致分裂 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-hk-retired-cardinal-warns-pope-of-split-in-20180917/4574819.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECd2oEnPuzaqwJ-jMSlXJeYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:45:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-hk-retired-cardinal-warns-pope-of-split-in-20180917/4574819.html" target="_blank"&gt;港荣休主教陈日君警告教宗中梵协议致分裂&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国彭博通讯社周日报道，香港一向敢言的荣休枢机主教陈日君近期致函教宗方济各，对传出梵蒂冈将和中国就主教任命达成协议发出警告，指天主教教会在亚洲可能因此面临分裂。 美国彭博通讯社周日报道，香港一向敢言的荣休枢机主教陈日君近期致函教宗方济各，对传出梵蒂冈将和中国就主教任命达成协议发出警告，指天主教教会在亚洲可能因此面临分裂。 报道表示，现年86岁的陈日君上个月透露，他今年7月给教宗写信，批评这类协议虽然能排除和北京建立外交关系的障碍，但可能将造成当地信徒分裂。 陈日君表示，教宗方济各太过乐观，不了解中国政府，没有和中共政权交手的经验。陈日君认为，教廷并不了解习近平的意图，希望教宗提防身旁的人。 美国华尔街日报9月14日援引两位熟悉谈判人士的话说，梵蒂冈和中国预计9月底签署主教任命协议，教宗会正式承认由中国天主教爱国会任命的7名主教，以换取中国当局承认教宗是中国天主教会的领袖。 不过，在中国当局近年来大规模打压宗教自由，强拆各地数以千计教堂的十字架、取缔教会活动，禁止信徒聚拜，甚至拆除一些教堂的情况下，有分析质疑梵蒂冈与中国签订主教任命协议是否明智。 梵蒂冈是台湾目前仅剩的17个邦交国之一。自蔡英文总统2016年上任以来，中国陆续挖走多个台湾邦交国。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>不再是传闻！梵中签署主教任命协议 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E4%B8%8D%E5%86%8D%E6%98%AF%E4%BC%A0%E9%97%BB%E6%A2%B5%E4%B8%AD%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E4%B8%BB%E6%95%99%E4%BB%BB%E5%91%BD%E5%8D%8F%E8%AE%AE/a-45600794</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVNsvPJmUqRp4Hwwy--igYqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E4%B8%8D%E5%86%8D%E6%98%AF%E4%BC%A0%E9%97%BB%E6%A2%B5%E4%B8%AD%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E4%B8%BB%E6%95%99%E4%BB%BB%E5%91%BD%E5%8D%8F%E8%AE%AE/a-45600794" target="_blank"&gt;不再是传闻！梵中签署主教任命协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）中国中央电视台本周六（9月22日）通过"央视新闻客户端"发布消息称，中国外交部副部长王超当日同梵蒂冈代表团团长、教廷与各国关系部副部长卡米莱利在北京举行会谈，并签署关于主教任命的临时性协议。中梵双方将继续保持沟通，推动双方关系改善进程继续向前发展。 梵蒂冈周六宣布，该协议是长期谈判的结果。教宗发言人伯克（Greg Burke）表示，签订这一临时协议的目的是，"让信友们拥有与罗马共融、同时也被中国当局承认的主教"。到目前为止，临时协议的相关细节暂未公布。 "中方对改善中梵关系始终抱有诚意" 中国外交部发言人耿爽于9月13日主持例行记者会时曾被问及相关问题，当时耿爽给出的回答是："中梵之间一直保持着有效的接触，中方对改善中梵关系始终抱有诚意，并为此作出了不懈努力。我们愿同梵方相向而行，推动双方建设性对话和关系改善进程不断取得新进展。" 据法新社报道，台湾外交部曾于9月13日表示，从"多个消息来源"获得信息，梵蒂冈与中国之间有可能在9月或10月签署一份"宗教事务"协定。梵蒂冈是台湾仅有的17个邦交国之一。教宗方济各上任后被视为寻求改善与中国关系。 法新社报道称，台湾外交部发言人李宪章曾就此表示："我认为宗教事务协定关乎宗教合作与交流，不会涉及外交关系。我们希望与梵蒂冈的关系能维持很长时间，即便签署了该协定。" "没有协议比坏的协议好" 早在今年6月，有关中梵将就主...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>教宗：与中国不对话则注定失败 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-20180622-pope-china-vatican/4450110.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3Vph6OxKTPLQDU5hA-4vYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 13:47:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-20180622-pope-china-vatican/4450110.html" target="_blank"&gt;教宗：与中国不对话则注定失败&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;天主教教宗方济各近日表示，与中国对话有风险，而不对话则注定失败。与此同时，关注中国宗教现状的人权团体，继续对梵蒂冈改善对华关系持负面立场。 天主教教宗方济各近日表示，与中国对话有风险，而不对话则注定失败。与此同时，关注中国宗教现状的人权团体，继续对梵蒂冈改善对华关系持负面立场。 梵中正式言论 天主教教宗方济各近日表示，发展同中国的关系有三个途径：官方代表团互访，建立人与人关系，以及开展文化交流。他说，梵中官方关系“处于良好状态”，对中梵谈判焦点的主教任命问题达成共识表示“乐观”。天主教媒体亚洲新闻报道，教宗以上说法是接受路透社采访时表达的。 中国外交部网站显示，6月21日发言人耿爽例行记者会上被问到近期中梵关系时说，中梵之间保持着“有效接触”。 驻梵蒂冈的台湾大使馆外景（美国之音申华拍摄） 前中方宗教人士 刘柏年是退休的前中国天主教爱国会名誉主席，他在接受美国之音采访时说：“他（教宗）说的三个途径：中梵两国政府之间已有接触。第二，关于个人之间的交往，也的确有交往。第三个，文化交往方面，过去也有一些。这些没有什么新鲜的。” 刘柏年表示，梵蒂冈应从所谓“正义”出发，与台湾断交，同北京建交。他说：“天主教最主要的是要从‘正义’出发，圣经上有耶稣亲自讲的话。作为天主教的主教或者神父，在众人面前，特别是在不信教的人们面前，要光荣天主。” 陈日君“有点怕” 亚洲新闻还说，方济各表示，中国...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>教宗方济各会见港、澳教区主教 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%AE%97%E6%96%B9%E6%B5%8E%E5%90%84%E4%BC%9A%E8%A7%81%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E6%95%99%E5%8C%BA%E4%B8%BB%E6%95%99/a-44369881</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUVICIqrkiUh8FNplT2eyAqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%AE%97%E6%96%B9%E6%B5%8E%E5%90%84%E4%BC%9A%E8%A7%81%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E6%95%99%E5%8C%BA%E4%B8%BB%E6%95%99/a-44369881" target="_blank"&gt;教宗方济各会见港、澳教区主教&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）据德国天主教通讯社援引梵蒂冈消息报道，教宗周六（6月23日）接见了天主教香港教区主教杨鸣章及和辅理主教夏志诚，以及澳门教区主教李斌生。这三位主教此次梵蒂冈之行，属于全球各教区主教定期到教廷汇报工作的例行述职访问。 他们向教宗介绍了香港和澳门这两个中国特别行政区天主教会的情况。按照惯例，梵蒂冈方面没有公开会谈的具体内容。香港教区内，生活着60万天主教徒（香港人口为720万），澳门约有30万天主教徒。 在涉及宗教自由和主教任命问题上的立场分歧，使得罗马教廷和北京之间的关系困难重重。这一局面也对香港和澳门宗教政策产生影响。近一段时间以来，媒体频繁报道称梵蒂冈和中国正在就主教任命事宜进行谈判，并有望取得突破，达成协议。 但这一发展在天主教会内部也引发争议。香港荣休枢机主教陈日君一直反对教廷与中国政府妥协。今年初，陈日君在接受德国之声专访时，再次对教廷的做法提出批评，认为与中国前述协议是"可悲的投降"，出卖了中国地下教会的教徒。 教宗在6月20日接受路透社采访时，反驳了上述批评，并对梵蒂冈与北京之间可能达成一致表示乐观。方济各说："对话是一种风险，但我更喜欢风险，而不是因为没有对话而导致的失败。" 86岁的陈日君和香港的另一位荣休枢机主教杨汉（78岁）以及澳门荣休主教黎鸿升没有参加他们的继任与教宗的此次会晤。 此外，由于担心一旦对主教任命问题达成一致为中梵建交扫清障碍...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>教宗：与中国谈判进展顺利、值得为对话承担风险 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-popes-exclusive-interview-with-reuters-20180620/4446813.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGyEjxxf-17dbonW4Va8lUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 14:03:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-popes-exclusive-interview-with-reuters-20180620/4446813.html" target="_blank"&gt;教宗：与中国谈判进展顺利、值得为对话承担风险&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;教宗方济各对改善梵蒂冈和北京的关系表示乐观，拒绝所谓教宗可能把教廷出卖给北京共产党政府的批评。 教宗方济各对改善梵蒂冈和北京的关系表示乐观，拒绝所谓教宗可能把教廷出卖给北京共产党政府的批评。 据路透社的独家采访，梵蒂冈和中国正在进行解决有争议的中国主教任命权的高级谈判。教宗在梵蒂冈接受路透社采访时没有评论双方正在进行磋商的细节，但是说，对话是向前推动的最佳途径。 他说“对话是个风险，但我宁愿承担风险，而不是不举行对话的注定失败”。教宗还表示，“至于（对话）的时机，一些人说，这是‘中国的时机’。我认为这是上帝的时机。让我们平静地向前推进”。 方济各说，与中国的和解之路有三条：官方对话，‘我们不想幻灭’的普通民众之间的非官方联系，以及文化对话。他说，“我认为，中国人民因耐心而受之无愧诺贝尔奖。他们懂得如何等待。时间在他们一方，他们有古老悠久的文化，他们是智慧的人民，非常有智慧。我对中国充满敬意”。 不过，86岁的前天主教香港教区主教陈日君对教宗的中国策略公开进行批评，称梵蒂冈和中国的谈判表明，梵蒂冈在准备出卖中国的地下教会。 香港的一些神父说，梵蒂冈和北京的谈判可能是个陷阱，导致地下教徒受到更大的迫害，并最终会让共产党收紧对宗教的控制。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>教宗对梵蒂冈与北京达成一致表“乐观” - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%AE%97%E5%AF%B9%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E4%B8%8E%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BE%BE%E6%88%90%E4%B8%80%E8%87%B4%E8%A1%A8%E4%B9%90%E8%A7%82/a-44316313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhO6SUptdUqnhteF6Zfk1UqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 14:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%AE%97%E5%AF%B9%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E4%B8%8E%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BE%BE%E6%88%90%E4%B8%80%E8%87%B4%E8%A1%A8%E4%B9%90%E8%A7%82/a-44316313" target="_blank"&gt;教宗对梵蒂冈与北京达成一致表“乐观”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）教宗周三在接受采访时表示："谈到时间，有人说这是'中国时间'。我说这是上帝的时间。让我们稳步向前迈进吧。"他说，与中国和解的道路有三条：其一是正式对话，其二是普通公民之间的非正式接触，其三是"文化对话"。 德国天主教通讯社报道说，梵蒂冈和中国正在就主教任命引发的长期争议进行对话。北京认为这是中国的内部事务。这个问题被视为梵中建交的最大障碍之一。 据估计中国13亿人口中有1300万天主教徒。中国官方统计则仅有600万。中国天主教的一大特点是，分为受政府承认的天主教爱国会，以及所谓地下教会。 对教宗的中国战略提出尖锐批评的86岁前香港枢机主教陈日君表示，如今的谈判进展显示出梵蒂冈部分人准备"出卖"地下教会的迹象。陈日君主张教宗方济各亲自进行干预，阻止这一情况发生。 教宗在接受媒体采访时没有谈及对话细节。但他表示对话是最佳途径。 "对话是一种风险，但我更喜欢风险，而不是因为没有对话而导致的失败，"方济各说。中国人应该荣获"诺贝尔耐心奖"。他说： "他们懂得如何等待"。中国人是一个"非常有智慧的民族"，他非常尊重他们。 批评人士担心，梵蒂冈与北京达成和解最终或将导致地下教会受到更大压力。2月生效的宗教法对宗教团体有更多的管控。 李京慧/苗子（天主教通讯社）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>专门赴台看演出 香港荣休主教盼望神韵赴港 | 陈日君 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%93%e9%97%a8%e8%b5%b4%e5%8f%b0%e7%9c%8b%e6%bc%94%e5%87%ba-%e9%a6%99%e6%b8%af%e8%8d%a3%e4%bc%91%e4%b8%bb%e6%95%99%e7%9b%bc%e6%9c%9b%e7%a5%9e%e9%9f%b5%e8%b5%b4%e6%b8%af-%e9%99%88%e6%97%a5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYhLa6EnnpAAkmia80DbmcqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 01:05:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%93%e9%97%a8%e8%b5%b4%e5%8f%b0%e7%9c%8b%e6%bc%94%e5%87%ba-%e9%a6%99%e6%b8%af%e8%8d%a3%e4%bc%91%e4%b8%bb%e6%95%99%e7%9b%bc%e6%9c%9b%e7%a5%9e%e9%9f%b5%e8%b5%b4%e6%b8%af-%e9%99%88%e6%97%a5/" target="_blank"&gt;专门赴台看演出 香港荣休主教盼望神韵赴港 | 陈日君 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月01日讯】香港教区备受港人敬重的荣休主教陈日君枢机，曾经专门到台湾欣赏来自美国的神韵艺术团带来的中国古典舞演出，看完后赞不绝口。现在，享誉全球的神韵艺术团来香港演出，再次受到中共的干扰，陈日君枢机期盼香港人能欣赏到神韵演出，民主党主席胡志伟则提醒当局，勿以政治干预艺术表演。 备受港人敬重的天主教香港教区荣休主教陈日君枢机2016年初曾专程去台湾观赏神韵艺术团的演出，他希望港人能欣赏到神韵一流的演出。 天主教陈日君枢机：“本人都曾经有福份去欣赏神韵表演，..很可惜香港有些人有不正确的想法，好似不敢支持这么健康的事，甚至阻碍这些活动的成功，我们希望大家不要受到某些人的威胁，使这些健康的事让更多人能参与能够欣赏。” 一直都支持神韵来港演出的民主党主席胡志伟呼吁场地拥有者及部门，勿以政治干预艺术表演。 民主党主席胡志伟：“但当神韵艺术团本身的艺术水平已是国际公认时，它要干扰时政府就违反它应有的专业态度，违反它作为香港政府一部分有责任捍卫香港社会核心价值的一个专业工作，所以我呼吁康文署同事要紧记，他要谨守的岗位是要为我们的社会言论自由。” 他并强调，基本法对香港的言论自由、艺术自由有保障条文，提醒当局不要损害香港的核心价值。 ——转自新唐人 责任编辑：任浩&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>香港荣休枢机主教陈日君：有口气 就要讲话 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/zen-knows-the-best-20180523/4406560.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3BhT0e0gbL5Erddd3zh9IqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 15:48:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/zen-knows-the-best-20180523/4406560.html" target="_blank"&gt;香港荣休枢机主教陈日君：有口气 就要讲话&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;退休的香港枢机主教陈日君说，他最了解中国大陆的情形，也最了解梵蒂冈。他坚持认为，中梵就主教任命达成的交易，如果不好，不如不签。与此同时，教皇星期三继续为中国天主教徒祈祷。 退休的香港枢机主教陈日君说，他最了解中国大陆的情形，也最了解梵蒂冈。他坚持认为，中梵就主教任命达成的交易，如果不好，不如不签。与此同时，教皇星期三继续为中国天主教徒祈祷。 星期三（5月23日）下午，香港退休的枢机主教陈日君，应邀参加了刘慧卿主持的《议会内外》访谈节目的录制。这次节目的主题是中梵关系及其影响。 寄语中国教友 在中梵关系问题上，陈日君以敢言闻名。他在回答美国之音提问时说，只要我有一口气，就要讲话，而且我了解中梵双方。他说，中国大陆有很多好教友：“你说的对，尤其是地下的（教会教友）。可是，不但是地下的，地上也有很多很好的（教友）,可是他们现在越来越少了，地上的教友跟政府的越来越多了。梵蒂冈就是这样嘛，它就是鼓励他们妥协嘛。所以现在可以说，知道大陆的情形，又知道梵蒂冈的情形，还是我最多。所以我不能不讲话，所以你跟他们说，放心吧，我有气，我还得讲话，有一口气，就得讲话。” 糟糕协议在酝酿 不过，具体到中梵双方正在谈什么? 陈日君说:“我们都蒙在鼓里，你我了解的程度都一样。关于谈判进程，他们什么也不告诉我们，我只好依据零星信息在那里猜，想弄个明白。我的理解是，有关协议将是一个糟糕的协议。但是他们们说，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中梵建交进展缓慢 陈日君说北京有反对声音 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bishop-05232018095426.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOukz6HbyFg3kb_ryQV0qQcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bishop-05232018095426.html" target="_blank"&gt;中梵建交进展缓慢 陈日君说北京有反对声音&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中梵就解决主教任命问题签署协议的消息仍未落实，天主教香港教区荣休主教陈日君枢机指出，目前北京内部有声音认为不需对梵蒂冈妥协，所以中梵协议一直胶著。他又寄语给内地地下教会的信众，说自己只要还有一口气，也会为他们发声。（杨默 报道） 陈日君周三（23日）在一个网台节目中，说自己没有听到中梵签署主教任命协议的确实消息，很担心真的会签订协议，但他从其他渠道得知，目前是北京方面有意见，认为不需和梵蒂冈有协议。 陈日君说：最近听到不是梵蒂冈有阻力，是北京有阻力。(北京不想？为甚么？)你知我们教会里面极右和极左派都是一样目标，不想有协议。不过北京有些人话，中梵为甚么要对话？我们决定就可以，为甚么要协议？承认教宗有权吗？我们决家就行了，所以可能北京有阻力。 陈日君估计，现在教宗仍然未定是否和中国签署协议，但以他听到的，就是倾向不会签署。他说，如果中梵真的签订协议，将会是天主教的一次大倒退。他说，内地地下教会人员坚持多年不到「地上」，就是因为觉得无神论的中国政府不好，若然中梵签订协议，他们会感到被出卖一样。86岁的陈日君又特意用普通话向内地信众说，只要自己还有一口气，就仍然会发声。 陈日君说：它们(地下教会)越来越少了，地上的跟政府的越来越多，梵蒂冈就是这样，鼓励他们妥协，所以现在知道大陆的情形，也知道梵蒂冈的情形，也是我最多，所以我不能不讲话，你跟他们说，放心吧，我还有气我就会讲话。 陈日君...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>教宗呼吁中国天主教徒团结 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%AE%97%E5%91%BC%E5%90%81%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%BE%92%E5%9B%A2%E7%BB%93/a-43899284</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXRB-3NHuB9TIfQxdSlR8QqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 13:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%AE%97%E5%91%BC%E5%90%81%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%BE%92%E5%9B%A2%E7%BB%93/a-43899284" target="_blank"&gt;教宗呼吁中国天主教徒团结&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）方济各教宗是因5月24日"世界为在中国的教会祈祷日"而发出这一呼吁的。前教宗本笃十六世于2007年设立了这个日子。 在周三（5月23日）的公开接见活动中，方济各教宗专门为此发出呼吁，希望中国信众与教宗一起，具体表现出友爱、一致与和解的姿态。 方济各在为上海附近的朝圣地--佘山圣母大教堂祈祷时呼呼，中国天主教徒们应能在宽松的氛围下笃行其信仰。他对中国的天主教徒们说，世界教会与你们一起并为你们祈祷，使你们也能在困难的境遇下继续信任上帝的旨意。 一段时间来，教廷和北京政府之间举行艰难谈判。相关谈判似乎正陷入停顿。鉴于此，教宗的这一呼吁引人瞩目。今年３月尚有传闻称，至复活节前，梵蒂冈和北京有可能在主教任命问题上达成一致。依据迄今外泄的某些可能的内容，相关协定受到一些中国天主教人士的尖锐批评，前香港枢机主教陈日君即在其列。 上周，台湾主教团到访梵蒂冈，汇报台湾教区情况。据媒体报道，台湾主教们也对教宗说，同北京的谈判让他们"紧张"。梵蒂冈是为数不多的与台湾保持外交关系的国家之一，与北京尚无正式外交关系。 中国国内的宗教自由状况新近恶化。对宗教组织，北京领导层也致力于强化控制。梵蒂冈希望，与北京关系的改善有助于使中国教徒们免受遭不必要的痛苦，使那里的教会获得更多自由空间。与新教教会不同，数年来，天主教会在中国国内的规模几乎没有发展。 凝炼／达扬（天主教通讯社）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>成都教会大部人已获释 陈日君吁教宗多听教廷以外意见 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/church-05132018103853.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvNBj6mVcZ5qResa845BD0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 13 May 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/church-05132018103853.html" target="_blank"&gt;成都教会大部人已获释 陈日君吁教宗多听教廷以外意见&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;四川成都秋雨圣约教会计划举行汶川地震十周年纪念活动，遭官方及警察镇压抓走逾百人，教会牧师王怡表示，他和另一负责人李英强已获释。 《参与》网周日（13日）报道，王怡指未有准确统计，周六（12日）大约有超过200名教友被警察带走，仍有3人没出来，包括执事会主席覃德富；而被当局暂扣的，有一万五千六百本圣经及图书，还有930张光碟。 另外，天主教香港教区荣休主教陈日君，周日出席活动时认为，内地近年在处理宗教活动方面愈来愈紧，例如有地下教会不准举行弥撒，是要控制宗教活动，情况并不乐观，他期望在中梵建交上能够达成协议。 陈日君又指，教会由教廷领导，但教廷未必等于教宗，他觉得教廷做了很多事都不是来自教宗，希望教宗在中国主教任命上，不要只聆听身边的人，要聆听更多梵蒂冈教廷以外的意见。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>台湾总主教：教宗保证永远不放弃我们！ - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%80%BB%E4%B8%BB%E6%95%99%E6%95%99%E5%AE%97%E4%BF%9D%E8%AF%81%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E6%94%BE%E5%BC%83%E6%88%91%E4%BB%AC/a-43868471</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE035FLwyPj7W3azn3IjEswqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 13:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%80%BB%E4%B8%BB%E6%95%99%E6%95%99%E5%AE%97%E4%BF%9D%E8%AF%81%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E6%94%BE%E5%BC%83%E6%88%91%E4%BB%AC/a-43868471" target="_blank"&gt;台湾总主教：教宗保证永远不放弃我们！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）台湾天主教台北总主教洪山川上周六对德新社表示，梵蒂冈不会放弃在中国大陆任命主教权。他说，圣座保持同北京的沟通，是因为"教宗希望看到那里实现宗教自由。" 今年5月14日，洪山川总主教率团前往梵蒂冈述职，之后他表示，梵蒂冈仍将坚持主教任命权归教宗所有的精神，但他同时也暗示，达成协议的道路上还存有很多困难。 中国方面坚持不允许外部势力干涉中国内政，这一背景下，洪山川总主教说，"你不可能不看到宗教自由同共产主义之间的矛盾。" 1951年，罗马天主教廷同北京的外交关系结束，香港荣休红衣主教陈日君曾说，北京驱逐了罗马教廷的代表后，单方面断交。后来梵蒂冈承认台湾为主权国家并同台北建立了外交关系。这些年以来，北京实施对台边缘化政策，台北的邦交国家一再减少，使台湾内外受到很大压力。目前，梵蒂冈是台湾第19个邦交国，也是唯一一个位于欧洲的国家。 台湾述职团此次在梵蒂冈受到教宗晋见。洪山川说，"我告诉教宗，台湾人民感受到自己像个国际孤儿，而他非常了解台湾的情况。""教宗向我们保证，他永远不会放弃我们，一个出色的牧羊人永远不会离羊群而去。" 目前台湾2300万人口中有大约30万天主教徒。台湾宪法规定了宗教自由。 洪山川总主教邀请教宗访问台湾，并参加明年3月在台湾举行的圣体大会。迄今为止，还没有教宗访问过台湾。他说，教宗对访台不该有任何顾虑，因为台湾不属于中国，"我希望教宗明确知道台...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>庆法轮大法日香港大游行 陆客恭祝创始人华诞 | 世界法轮大法日 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%ba%86%e6%b3%95%e8%bd%ae%e5%a4%a7%e6%b3%95%e6%97%a5%e9%a6%99%e6%b8%af%e5%a4%a7%e6%b8%b8%e8%a1%8c-%e9%99%86%e5%ae%a2%e6%81%ad%e7%a5%9d%e5%88%9b%e5%a7%8b%e4%ba%ba%e5%8d%8e%e8%af%9e-%e4%b8%96/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuEO9Ma7hss0zqYyKUSmP8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Mon, 14 May 2018 02:23:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%ba%86%e6%b3%95%e8%bd%ae%e5%a4%a7%e6%b3%95%e6%97%a5%e9%a6%99%e6%b8%af%e5%a4%a7%e6%b8%b8%e8%a1%8c-%e9%99%86%e5%ae%a2%e6%81%ad%e7%a5%9d%e5%88%9b%e5%a7%8b%e4%ba%ba%e5%8d%8e%e8%af%9e-%e4%b8%96/" target="_blank"&gt;庆法轮大法日香港大游行 陆客恭祝创始人华诞 | 世界法轮大法日 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月14日讯】5月13日是第十九届“世界法轮大法日”，也是法轮功创始人李洪志先生67岁华诞。香港法轮功学员举行庆祝活动，天主教香港教区荣休主教陈日君枢机，和多位立法会议员祝贺李洪志先生生日快乐，游行活动也吸引许多香港市民及大陆游客。 香港庆祝世界法轮大法日活动，星期日早上在中环爱丁堡广场举行，香港及来自海外的数百名法轮功学员以歌唱、舞蹈庆祝这喜庆的日子，并恭祝法轮功创始人李洪志先生生日快乐。 恭祝师父生日快乐。 天主教陈日君枢机及多位立法会议员也祝贺李洪志先生生日快乐。 天主教香港教区荣休主教 陈日君枢机：“我们祝贺他身体健康，能够继续在他创始的这么好、对社会有益的运动，能够发展及发扬光大。” 民主党主席 胡志伟：“5月13日是李洪志先生的生辰，我也祝生日快乐，也希望他身体健康。更加要坚持下去，努力将真、善、忍这个概念推动到中华民族的复兴能够在真、善、忍的基础上展开。” 街工立法会议员 梁耀忠：“我祝贺李洪志先生生日快乐，身体健康，继续传扬自己的信念。” 下午2时，法轮功游行队伍在天国乐团的领头下，由港岛区北角英皇道游乐场出发。 数百人的游行队伍沿着港岛区的轩尼诗道，途经铜锣湾、湾仔和中环，法轮功学员希望将法轮大法的美好告诉所有的人。 大陆游客 李小姐：“真善忍，我觉得人性本善应...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>陈日君获人权奖 再批中梵协议 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E8%8E%B7%E4%BA%BA%E6%9D%83%E5%A5%96-%E5%86%8D%E6%89%B9%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E5%8D%8F%E8%AE%AE/a-43298271</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJn5RvLET5ZiFYduB0PCtYqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E8%8E%B7%E4%BA%BA%E6%9D%83%E5%A5%96-%E5%86%8D%E6%89%B9%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E5%8D%8F%E8%AE%AE/a-43298271" target="_blank"&gt;陈日君获人权奖 再批中梵协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）今年86岁陈日君曾在2002年至2009年担任天主教香港教区主教。本周六（4月7日），他获得了"德范受迫害基督徒基金会" （Stephanus Foundation for Persecuted Christians）颁发的人权将奖。该基金会表示，因为陈日君几十年致力于争取自由权利展现出来的勇气和毅力，决定将奖项颁发给他。颁奖仪式在国际人权协会（IGFM）的年会期间举行。 根据香港《苹果日报》报道，陈日君表示，这个奖项是为中国内地受苦的基督徒："希望他们知道这个世界有很多人关心他们" 。他说，自己只是为中国大陆的教徒领奖："里面（大陆）那些人不能出来，就算可以出来也拿不到奖"。他表示所得奖金将用于支援内地受压迫基督徒。陈日君还说，宗教自由是人权，但在中国就没有。 他表示，之前的得奖者为争取宗教自由吃过不少苦头，其中包括带头谴责伊斯兰国的主教还有修女，他承受的不算什么。陈日君还透露，他去年年底获得邀请到德国领奖，但一直担心中梵主教协议会在复活节期间签署，对是否出行犹豫不决，他说："如果真的签了，我就不能公开发言了，我不会公开反对教宗，现在既然没签，那我去欧洲多讲两句话，希望多一些人关心。" 上个月末，中国官方天主教会代表透露，关于主教任命权的磋商已经进入最后阶段。中国官媒《环球时报》援引中国天主教主教团秘书长郭金才报道称，北京方面与梵蒂冈有关主教任命问题的谈判...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>【新闻看点】中梵周末签协议？梵方：没这事 | 中梵签协议 | 梵蒂冈 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e3%80%90%e6%96%b0%e9%97%bb%e7%9c%8b%e7%82%b9%e3%80%91%e4%b8%ad%e6%a2%b5%e5%91%a8%e6%9c%ab%e7%ad%be%e5%8d%8f%e8%ae%ae%ef%bc%9f%e6%a2%b5%e6%96%b9%ef%bc%9a%e6%b2%a1%e8%bf%99%e4%ba%8b-%e4%b8%ad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkjqZh5pD1BPzEXU_ot4TMqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 20:18:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e3%80%90%e6%96%b0%e9%97%bb%e7%9c%8b%e7%82%b9%e3%80%91%e4%b8%ad%e6%a2%b5%e5%91%a8%e6%9c%ab%e7%ad%be%e5%8d%8f%e8%ae%ae%ef%bc%9f%e6%a2%b5%e6%96%b9%ef%bc%9a%e6%b2%a1%e8%bf%99%e4%ba%8b-%e4%b8%ad/" target="_blank"&gt;【新闻看点】中梵周末签协议？梵方：没这事 | 中梵签协议 | 梵蒂冈&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年04月01日讯】大家好，欢迎大家订阅关注每天两集的新闻看点，我是李沐阳。 此前中共官媒报导，中共和梵蒂冈之间的主教任命谈判似乎出现了历史性的突破。但是梵蒂冈驳斥了这种说法，发言人很确定地表示，目前还没有任何圣座与中共达成共识的迹象，只是仍然在与中共保持联络，谈判仍在进行。 梵蒂冈与中共方面的说法几乎是完全不同，究竟是协议签署遇到了什么阻力，还是教廷在降低签署协议引发的冲击而采取的特殊行径呢？ 大家知道，中共在谈判中摆明有两大条件，一个是要求梵蒂冈和台湾断交，另一个是要求天主教中国化。什么是天主教中国化呢？香港荣退枢机主教陈日君解释，就是把那些庞大的不受中共控制的地下教会，关进中共政府的笼子里，接受中共宗教局的监控。 据台湾风传媒报导，梵蒂冈也有台面上的理由，想改善天主教友在中国大陆的处境。不过对于教廷的作法，被教廷视为“被拯救对象”的地下教会非常不领情。 《华尔街日报》就毫不留情地提醒教廷的官员去翻《圣经》，记住耶稣对世俗政权的教诲，让凯撒的归凯撒，而不是向凯撒投降。 这句话来源于耶稣讲过的一句话，“上帝的归上帝，凯撒的归凯撒”。凯撒就是代表着世俗世界。这句话的意思就是世俗权力要与精神权利分开，两者的生活方式和规则不能混淆，不能侵犯他人的利益。现在的西方社会，教会和国家就是分化的。 不光是地下教会对教廷的作法质疑，教会本身也并不都认同教宗方济各的作法。德国之...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>中国一地下主教被拘之际，传中国派团赴梵蒂冈签协议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/bishop-20180327/4319753.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECo_ImkdPJid2U6wHYmz2BMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 22:29:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/bishop-20180327/4319753.html" target="_blank"&gt;中国一地下主教被拘之际，传中国派团赴梵蒂冈签协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国外交部据报向梵蒂冈派出一个代表团，磋商签署主教任命协议的事宜。此举为北京和梵蒂冈可能恢复外交关系，弥合近70年的裂痕打下重要基础。 中国外交部据报向梵蒂冈派出一个代表团，磋商签署主教任命协议的事宜。此举为北京和梵蒂冈可能恢复外交关系，弥合近70年的裂痕打下重要基础。 法国《天主教十字架报》星期二（3月27日）援引消息来源的话说，一个中国外交代表团预计将于这个星期抵达梵蒂冈。这个代表团的级别尚不为外界所知。几个月来，有关北京和梵蒂冈正在就这项历史性的协议进行谈判的消息引发了诸多关注。 《天主教十字架报》引述香港前枢机主教陈日君的话说：“很遗憾，这项协议可能在3月23日或3月27日签署。”这位荣休主教一直是该协议最坚定的反对者之一，他说，这无异于将中国教会“出卖”给共产党。 美国“对华援助协会”创办人傅希秋当天在美国之音“时事大家谈”节目中说， 从各方透露的信息看，这份协议在条文上满足了梵蒂冈的要求，承认教皇对中国主教有最终任命权，但实际上这是一个“花招”。 “教皇所谓的最终任命权是被中共的提名权绑架，”他说，“提名的权力是在中共手里。中共提名它喜欢的所谓‘爱党、爱国、爱教’的主教人选，再由梵蒂冈任命。” 对华援助会创始人傅希秋牧师接受美国之音采访。（资料照） 这个月早些时候，在中国一年一度的政协会议上，中国天主教爱国委员会副主席、全国政协委员雷世银在谈及中梵修好的问题时说：...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>不愿与“爱国”主教共事？闽东地下主教被拘 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E4%B8%8D%E6%84%BF%E4%B8%8E%E7%88%B1%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%85%B1%E4%BA%8B%E9%97%BD%E4%B8%9C%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E4%B8%BB%E6%95%99%E8%A2%AB%E6%8B%98/a-43164417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEy-kJw9poZRTrvIyKZxaswqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 09:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E4%B8%8D%E6%84%BF%E4%B8%8E%E7%88%B1%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E6%95%99%E5%85%B1%E4%BA%8B%E9%97%BD%E4%B8%9C%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E4%B8%BB%E6%95%99%E8%A2%AB%E6%8B%98/a-43164417" target="_blank"&gt;不愿与“爱国”主教共事？闽东地下主教被拘&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）据天主教亚洲新闻社（AsiaNews）报道，福建闽东教区的主教郭希锦本周一（3月26日）被公安带走。郭希锦属于忠于罗马教宗的地下教会，不被中国官方教会认可。一段时间来，北京和梵蒂冈正在就任命主教事宜进行谈判。 报道称，郭希锦是在被当地政府宗教事务办传唤谈话后，被警方带走的，目前下落不明。一起被带走的还有教区的一位许姓神父。梵蒂冈对这一事件尚未正式表态。 不久前，罗马教廷曾呼吁郭希锦放弃自己的教职，为官方教会任命的主教詹思禄让位。亚洲新闻援引当地教会成员报道，郭希锦拒绝在即将到来的复活节期间，与詹思禄共同主持礼拜仪式。而在去年复活节前夕，郭希锦也曾"被失踪"长达20天。 复活节是天主教的重要节日。据中央社报道，中国大陆地下教会主教多次因拒绝配合官方安排，在复活节前夕"被失踪"。例如温州地下教会主教邵祝敏，去年复活节期间就曾被警方带走。邵祝敏自2017年5月起又被关押，到2018年1月才被释放。 人权组织大赦国际呼吁中国当局提供有关郭希锦主教境况的信息。大赦国际香港分部的潘嘉伟指出，郭希锦被拘是"没有合法理由"的，严重侵犯了宗教自由。 在经过半个多世纪的隔绝后，北京和梵蒂冈近年来加强了接触对话。尤其是现任教宗方济各上任以来，双方改善关系的迹象明显增加。梵蒂冈甚至愿意在主教任命的问题上作出让步，教宗计划对七名中国官方任命的主教予以认可。 今年1月，梵蒂冈向中国释出...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>中梵或本周末签协议? 梵蒂冈: 没这回事 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E6%88%96%E6%9C%AC%E5%91%A8%E6%9C%AB%E7%AD%BE%E5%8D%8F%E8%AE%AE-%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88-%E6%B2%A1%E8%BF%99%E5%9B%9E%E4%BA%8B/a-43180399</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsGA0LxNuJFbcyng3_5oPQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 03:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E4%B8%AD%E6%A2%B5%E6%88%96%E6%9C%AC%E5%91%A8%E6%9C%AB%E7%AD%BE%E5%8D%8F%E8%AE%AE-%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88-%E6%B2%A1%E8%BF%99%E5%9B%9E%E4%BA%8B/a-43180399" target="_blank"&gt;中梵或本周末签协议? 梵蒂冈: 没这回事&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网30日更新）中国与梵蒂冈之间就主教任命的谈判，周二传出已有历史性突破，但是梵蒂冈发言人却在周四驳斥此一说法。 "我可以确定的说，目前为止还没有任何圣座和中华人民共和国达成共识的迹象。" "我想要强调圣座对中国的谈判伙伴仍然保持联络，而对谈也仍在进行中。" 环球时报的"误导性"报导 据中国官方媒体《环球时报》援引中国天主教主教团秘书长郭金才报道称，北京方面与梵蒂冈有关主教任命问题的谈判已经进入"最后阶段"。"如果一切进展顺利，可能最早在本月末就能签署协议"，郭金才对该报透露。 北京和梵蒂冈在1951年中断了外交关系。尽管随着中国的天主教徒人数日益增加，双方之间的关系有所缓和，但是主教任命问题始终是横亘在中梵之间的最大分歧。 中国大约有1200万天主教徒，他们被分化成两部分，一边是政府主导、与信奉无神论的中共关系密切的天主教爱国会，另一边则是忠于梵蒂冈的非官方地下教会。 此前梵蒂冈教廷曾经承认了对北京提名的几位主教的任命，这使得局势更加复杂。反对者--其中包括颇有威望的香港大主教陈日君--则认为，中梵之间就主教任命达成的协议有可能会弃忠实信徒于不顾，甚至成为邪恶交易。 据知情人士向法新社透露，周二夜，就在北京和梵蒂冈之间的谈判进行过程中，警方释放了一名地下教会主教。据悉这名主教被警察扣押了一天之后重获自由。 郭希锦是福建闽东教区的主教，他的任命被梵蒂冈认可，但却不...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>香港天主教徒抗议中梵交易 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-hongkong-catholics-20180226/4270894.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZuQxJQSog9uVCw6U2Xq7cqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 15:37:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-hongkong-catholics-20180226/4270894.html" target="_blank"&gt;香港天主教徒抗议中梵交易&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港许多天主教徒对梵蒂冈近期采取行动，恢复与中国政府的关系感到困惑和不安，而北京则在不断让批评者噤声。 香港许多天主教徒对梵蒂冈近期采取行动，恢复与中国政府的关系感到困惑和不安，而北京则在不断让批评者噤声。 中华人民共和国成立近七十年来从未与罗马天主教廷建立正式的外交关系，原因是梵蒂冈在全球任命其主教的传统，一直被中国大陆领导层认为是干涉其内部事务的做法。 中国的天主教徒获准在一个政府监督的实体领导下进行宗教活动，这个实体就是天主教爱国会，主教由政府正式命名。这些主教中有一些也得到了梵蒂冈的默许，但不是全部。罗马教廷认为，由爱国教会主持的圣礼是有效的，但政府对其严格控制已有几十年的历史，促使许多天主教徒在所谓的“地下”天主教会活动，这些教会成员认为自己是罗马教会真正的追随者。但地下教会被官方宣布为非法，其成员经常遭到逮捕和迫害。 批评人士说，罗马教廷和中国政府之间达成的一项协议将使梵蒂冈在中国更公开地运作，但给北京对教会的更大控制权。 在香港的一次祈祷会上，退休枢机主教、同时长期批评北京的陈日君跟一些信徒们默默祈祷。近几周来，他称梵蒂冈与北京之间达成的任何能让中国控制教会的协议是“邪恶”的。新闻报道称，协议将使政府任命的主教合法化，并迫使地下教会的人员退休。报道说，尽管罗马教宗对主教的批准有最终的发言权，但陈日君表示担心北京只会命名忠于共产主义领导人的主教。 陈日君说，“这对...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>梵蒂冈出于政治考量同意接受北京任命主教 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-china-catholics-20180221/4264244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPwf0_x-hew30R4z_SN3OcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 17:30:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-china-catholics-20180221/4264244.html" target="_blank"&gt;梵蒂冈出于政治考量同意接受北京任命主教&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有消息说，梵蒂冈和北京不久将签署关于在中国任命主教的框架协议，以期正式结束政府支持的天主教会与仅听命于教皇的所谓“地下教会”之间几十年的分裂。 有消息说，梵蒂冈和北京不久将签署关于在中国任命主教的框架协议，以期正式结束政府支持的天主教会与仅听命于教皇的所谓“地下教会”之间几十年的分裂。 意大利报纸本周早些时候报道说，一位中国副外长率领的代表团将在下个月的人大立法会后访问罗马，敲定双方协议。 但是有些人担心，这一协议只意味着高层之间的关系正常化，不能解决基层信徒们遭受的政治教育的痛苦。 总部设在旧金山的华人基督徒公义团契的刘贻牧师说，与他一样的天主教徒们最近的经历表明，这一协议将对中国天主教徒的自治造成更多的伤害。 政治灌输 刘牧师说，“中国北方的一些天主教徒被迫以（中国国家主席）习近平的肖像取代耶稣的肖像和挂在家中墙上的十字架。” 他补充说，“如果教皇要求信徒无条件地服从协议，这就会有很大的冲突。因此，我认为不合理的协议不会带来团结。” 刘牧师形容这一协议是中国天主教徒的真知的折磨和对地下教会运动的“背叛”，这些运动长期以来一直拒绝与中国爱国教会联系。 破裂的关系 北京于1951年与梵蒂冈断交。此后，中共关闭了教堂、关押牧师，教皇则将共产党人驱逐。 在中国的天主教徒只能合法参加在受到国家认可的教会，这些教会不受梵蒂冈管理，主教是受到北京而不是教宗任命。 正因为如此才出现了承诺...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中梵传三月签约 港天主教徒全球联署反对 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-vatican-said-to-sign-agreement-with-beijing-20180220/4262183.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAtz4oMvJDtdl6OcQ6reZoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 13:43:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-vatican-said-to-sign-agreement-with-beijing-20180220/4262183.html" target="_blank"&gt;中梵传三月签约 港天主教徒全球联署反对&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;继路透社不久前报道，罗马天主教廷梵蒂冈同北京数月内将签订主教任命协议后，意大利媒体近日披露，双方最快在3月便签署。 继路透社不久前报道，罗马天主教廷梵蒂冈同北京数月内将签订主教任命协议后，意大利媒体近日披露，双方最快在3月便签署。同时，天主教香港教区荣休枢机主教陈日君近日再次撰文重申，中共无意尊重天主教会的本质，而教廷强行合一，就是强迫教徒进入“鸟笼”，但笼子钥匙却落入中共手中。此外，香港一些有影响力的天主教徒向全球主教团发起公开联署，呼吁教廷“悬崖勒马”。 意大利米兰晚邮报星期天援引罗马天主教廷的消息报道，教宗方济各已同意与中国签署主教任命协议，日期“在3月底之前，天天都是好日子”。外界预计中国一位外交部副部长级别的官员可能会在3月两会之后，率团前往罗马正式签约。目前已确定协议大方向，只需要敲定一些细节，包括签署名单及地点。 报道还表示，梵蒂冈了解中梵协议过程不透明，会引发教会内部和国际批评，但担心北京改变主意，希望先签下一个协议。报道称，梵蒂冈已向美国和台湾通报了教廷的计划，美台都表示关注，会密切评估冲击。 未提建交但指日可待 米兰晚邮报表示，中梵主教任命协议没有提及建交，但相信签订协议后，双方建交会指日可待。 外界分析指，有关中国大陆天主教主教任命权的问题，一直是梵蒂冈和中国建交的最大障碍。而梵蒂冈急于与北京签下历史性协议的原因，是希望扩大在中国大陆的福音传播，并促成天...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>泽林视点：和北京祥和共处 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%B3%BD%E6%9E%97%E8%A7%86%E7%82%B9%E5%92%8C%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A5%A5%E5%92%8C%E5%85%B1%E5%A4%84/a-42595726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHDLmCxeN-h7BFk7AMYSBcqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMPlzQM</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 06:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%B3%BD%E6%9E%97%E8%A7%86%E7%82%B9%E5%92%8C%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A5%A5%E5%92%8C%E5%85%B1%E5%A4%84/a-42595726" target="_blank"&gt;泽林视点：和北京祥和共处&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）北京西什库教堂，或称北堂，自1958年以来一直归属"天主教三自爱国会"管辖。事实上，天主教传教士很早以前就意识到，在中国传播教义是件很艰难的事情。1601年，耶稣会传教士龙华民写给其意大利修会友人的信中写道："这个王国注重统一和和睦，所有人，无论地位高低，都崇尚国王和王室。"这里所谓的国王当然是指皇帝。这位传教士写道，如果能说服皇帝皈依天主，那数以百万计的臣民也会立即步皇帝的后尘。也正因为如此，那些在皇宫内效力的传教士们，为了向帝王传教付出了不懈的努力。但这一切都注定以失败告终。自命天子的皇帝当然容不下"奉天承运"的还有其他人。更何况教宗又来自远离中国的蛮夷之地。 皇帝般的自信 这种情况直到今天仍没有改变。中国党和国家领导人习近平的自信程度绝对堪比皇帝，其权势之大，也足以让梵蒂冈按照中国的规矩办事。 1949年建政之后，中国共产党就明确表示，天主教徒必须同教宗和梵蒂冈划清界限。其结果是，1951年中国事实上出现了两个教会：一个是"天主教三自爱国会"，另一个则是依旧效忠教宗的地下教会。地下教会游离于法规之外的灰色地带，根据政治形势的不同，它受到或多或少的容忍。按照官方说法，中国拥有宗教自由。而本月开始生效的新修订的《宗教事务条例》则进一步加强了国家对非官方宗教组织的管控。所谓"家庭教会"的活动空间变得越来越小。 据估计，中国目前有一千至一千五百万天主教徒。相对...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>公开信：请梵蒂冈教廷圣座三思 临崖勒马 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-letter-02122018103242.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCAFtvAu851B3NmyuExjiwqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-letter-02122018103242.html" target="_blank"&gt;公开信：请梵蒂冈教廷圣座三思 临崖勒马&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一群海内外的天主教徒，发起全球联署，呼吁全球主教团关注中梵协议，请梵蒂冈教廷圣座三思，临崖勒马。（马立克 报道） 公开信周一（2月12日）由天主教亚洲官方网站天涯社中文网发出。公开信题为：『一群海内外天主教徒发起联署，呼吁全球主教团关注中梵协议』，网上已经有15人签署。当中，发起人之一的郑宇硕以及杜耀明为本台粤语组的特约评论员。 排首位，发起人之一，现为香港浸会大学副教授的陈家洛对天亚社说，中梵协议消息一出，他个人极之不安，因为协议跟教会的信念原则、委任主教等都有很多的不一样。陈家洛表示，中国的教友也很痛苦，有像被出卖的感觉。为此，联署人要为民请愿，问教廷是否为了外交而牺牲在地的子民，要三思，要临崖勒马。 上星期，香港教区荣休主教陈日君枢机召开记者会，直斥中梵任命主教协议是「投降」，教宗倘接受他会「退出江湖」。 陈日君说：他（中共）每次10个（候任主教）名字给你，你（教廷）每次都说不行吗？你都很难做，如果你有勇气说，都不行，他（中共）就跟全世界说，你看，教宗不讲道理的，我们给他10个名字，一个都不要。 不过，周一曝光的公开信，发起人未见陈日君枢的名字。 陈日君说：明明知到这个要签的协议，等于投降，所以将来不会比现在好。 公开信的联署发起人，全是天主教徒，他们分别从事大学教授、讲师、研究人员、人权工作者及律师。部分人士身在美国及英国等地。 有中国地下教会教友表示，若日后中梵协议...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>「让位主教」郭希锦遵教廷决定 惟庄建坚拒从命 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/bishop-02132018060639.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQ4wM-XBj4QsY5v2k1qwdAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/bishop-02132018060639.html" target="_blank"&gt;「让位主教」郭希锦遵教廷决定 惟庄建坚拒从命&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;获梵蒂冈认可及任命的两位中国「地下主教」，近日盛传遭教廷要求让位，其中闽东教区主教郭希锦打破连日来的缄默，接受美国《纽约时报》访问时指，教廷的决定必须遵守，他会尊重梵蒂冈和中国达成的任何协议，但他认为中国政府不愿意让梵蒂冈在天主教事务上有最后决定权。 但报道指，另一主教庄建坚则拒绝让位。 另外，中国天主教主教团主席马英林表示，今年将召开座谈会纪念中国「自选自圣」主教六十周年。 中梵传出数月内将就主教任命签署框架协议，梵蒂冈接受北京「自选自圣」的七名主教，并要求汕头教区主教庄建坚和闽东教区主教郭希锦，分别让位予中国政府选定、但未经梵蒂冈认可的「主教」。 外界认为，这代表梵蒂冈与中国就主教任命达成协议更迈进一步。 《纽约时报》的报道指，郭希锦目前仍在警方监控下，并需报告行踪。 去年，梵蒂冈的一个代表团拜访了郭希锦，要求他在詹思禄主教手下任职。 詹思禄同时也是全国政协委员、中国天主教爱国会副主席。 不过，《纽约时报》报道称，另一名被要求让位的汕头主教庄建坚则没有答应，并写信委托已退休的香港枢机主教陈日君送交教廷和教宗。 中国天主教徒约在一千万到一千二百万人，其中约半数忠于梵蒂冈，在中国官方不承认的地下教会聚会。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>不理北京打压事实 梵蒂冈高层媚共言论受轰 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-official-02092018071210.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDOemNEoP7aczJzmcDnFw0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-official-02092018071210.html" target="_blank"&gt;不理北京打压事实 梵蒂冈高层媚共言论受轰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈传默许中国政府任命「爱国主教」馀波未平，近日梵蒂冈高层主教索隆多盛赞中国受到批评；天主教《亚洲新闻社》社长贝纳德神父指责索隆多，不理北京当局驱逐「低端人口」及对信仰自由的打压事实。香港荣休主教陈日君指他的糊涂言论为梵蒂冈「帮倒忙」。(吴亦桐 / 林国立 报道) 过去两星期，梵蒂冈默许中国政府任命「爱国主教」，以及将在今年春季与中国达成任命主教协议引发风波；近期梵蒂冈教王科学院院长索隆多主教(Bishop Marcelo Sanchez Sorondo)赞扬中国的言论火上加油。 索隆多接受西班牙文媒体《梵蒂冈内部通讯》访问时，指中国是「非凡国家」，在维护人类尊严方面，比很多国家做得都好，且在气候变化等领域，承担「道德领导者」的角色。 他还称赞「中国没有贫民区，没有青年吸毒问题、有积极的民族意识」；并指责美国的经济凌驾于政治之上。 这番言论被美国和加拿大的天主教媒体以英文报道迅速发酵。周四(8日)天主教《亚洲新闻社》社长贝纳德神父发表文章，反驳指索隆多对中国的「偶像化崇拜」，会令世人耻笑教会。 贝纳德认为，索隆多赞扬的中国并不真实存在，他质疑索隆多是否了解北京的「低端人口」在寒冬中被中共当局大清理事件；以及中共逮捕基督徒、穆斯林、佛教徒，家庭教会和控制官方教会等打压宗教自由现况。 香港荣休主教陈日君枢机本周一(5日)曾在社交媒体发文，就梵蒂冈默认中国爱国主教，以及与北京当局...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>斥中梵任命主教协议是「投降」 陈日君指教宗倘接受会「退出江湖」 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-02092018075821.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6w51Pb_Jl7dU_Y0OcZKMYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-zen-02092018075821.html" target="_blank"&gt;斥中梵任命主教协议是「投降」 陈日君指教宗倘接受会「退出江湖」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有报道指中国和梵蒂冈就任命中国的主教问题达成框架协议，天主教香港教区荣休主教陈日君批评，协议是「邪恶」和「投降」，若果教宗最终决定接受协议，他会「退出江湖」。(黄乐涛 报道) 通讯社近日引述梵蒂冈高层消息，指中国与教廷已就任命中国主教达成框架协议，7名获中国政府「自行祝圣」的主教，只要得到教宗「赦免」，就能够成为合法主教。天主教香港教区荣休主教陈日君周五(9日)下午向传媒形容，协议是「投降」及「邪恶」。 他指，据他知中梵就有关问题达成协议，但仍未签署；而协议确立中国日后的主教任命会分为3个步骤，即民主选举、中国主教团提名，及最后教宗任命。但是，陈日君批评中国根本就没有民主选举，主教团亦是政府操控，教宗难以把关。 陈日君说︰如果你(教宗)说(否决)这个(中国提名的主教)不行，另1个又不行，你可以说多少次？你有没有勇气说10次不行？这个要签的协议是等于投降的。 他表示，教宗不知道中国教会的情况，教廷做了很多事令到信徒很痛苦，但不应该将所有事都归咎于教宗，这是对教宗不公平。他指，现在仍然有一丝希望，认为教宗是不会接受协议书的，若果教宗最后真的与中方达成协议，陈日君强调会「退出江湖」。 陈日君说︰我现在大声说，这样的处理是邪恶的，是违反我们信仰，我现在这样说，如果明日教宗签了，我不敢说，如果教宗说了(签了协议)，我都出来抗议，是不对的，是不符合我们教区的运作，就很混乱了，所以我就会「...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>陈日君批教廷国务卿 大陆兄弟最大痛苦是被「亲人」负卖 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-chen-02052018135410.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBON7-OYfoTPU-GAVffCzIkqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-chen-02052018135410.html" target="_blank"&gt;陈日君批教廷国务卿 大陆兄弟最大痛苦是被「亲人」负卖&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港教区荣休主教陈日君枢机，周一（5日）在社交网站发文，点名批评教廷国务卿帕洛林（Pietro Parolin），不懂内地兄弟姊妹的苦痛，指教廷做法是负卖「亲人」，将地下教友逼进鸟笼。 陈日君在文中指因怕很快再不能讲话，所以还是要多嘴。他说，大陆的教友兄弟姊妹，这几天听到梵蒂冈准备向中共屈服，心里大概很不舒服。见非法、绝罚的主教都将被合法化，而合法的反被逼退下。这些神父及教友了，不久就要服从及尊敬那些「非法」的主教，而合法的地下主教也将会为他们的命运担忧。 陈日君说，教宗方济各在亚洲青年日，在韩国，对亚洲主教们也说了「对话的第一个条件是要忠于自己的本质」。他透露，三年前得到教宗方济各私人接见，教宗留心听了他说四十分钟有关对「对话」的看法，没有打断，直到他指「大陆地上教会客观来说已是裂教（独立自办，政府办教）」时，教宗才说了句「当然啦！」（Certo！）。 对于教廷国务卿帕洛林曾说，「我们了解中国兄弟姊妹们昨天和今天的苦痛」。陈日君批评，帕洛林并不懂什么是真正的苦痛，因在大陆的兄弟们不怕倾家荡产，不怕铁窗风味，也不怕倾流鲜血。他们最大的痛苦，是被「亲人」负卖。 陈日君还批评帕洛林侮辱了荣休教宗本笃十六世，指帕洛林日前接受媒体访问时断章取义地引用了他十年前给国内教会的信︰「与合法的政权持续冲突并不能解决现存的问题」，却没有提及教宗接著说︰「同时，当政权不恰当地干涉教会的信仰和教律...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>罗马教廷热乎北京，引香港荣休枢机批评 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/media-watch-vatican-and-china-20180205/4239522.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0ZDoWmTvZucxeiGBQggQQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:37:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/media-watch-vatican-and-china-20180205/4239522.html" target="_blank"&gt;罗马教廷热乎北京，引香港荣休枢机批评&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;最近罗马教廷和北京关系迅速在升温。有报道说，梵蒂冈已经同北京达成协议，在争议许久的中国大陆主教任命问题上妥协，各自承认某些对方任命的主教。 最近罗马教廷和北京关系迅速在升温。有报道说，梵蒂冈已经同北京达成协议，在争议许久的中国大陆主教任命问题上妥协，各自承认某些对方任命的主教。不过，香港荣休枢机主教陈日君批评了教廷的这种做法，认为梵蒂冈一些外交官蒙蔽了教宗从而导致教廷做出这一决定。教廷反唇相讥，说有人想制造混乱。 有评论指出，对中国教会情况有着深入了解和观察的香港主教这次同罗马教廷的争执，反映了中梵关系的变化及其在未来一段时间的走向。我们来看看引起媒体关注、围绕中国天主教前途问题而引发的争议： 众所周知，中共信奉马克思列宁毛泽东，而后者是无神论者。中共用这种无神论思想统治中国六十多年，并且同罗马天主教廷梵蒂冈也断交将近七十年，为何最近传出教廷打算改善同中国的关系？如何改善这种关系？ 路透社上周末报道说，梵蒂冈高层说，教廷同中国就任命主教达成的“框架协议”已准备就绪，并“可能在几个月内签署”，“这将是中梵关系的历史性突破”。报道说，这样做，将“部分”解决双方间存在已久的意识形态矛盾，并导致双方断交近70年来恢复这种外交关系。 据海外宗教界分析：中国大约1200万天主教徒，一部分是信奉教宗的家庭教会，一部分是中共控制的天主教爱国会成员，后者的主教或神父，都是由政府来任命。双方因为...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>梵中接近 教廷内部批评声四起 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%A2%B5%E4%B8%AD%E6%8E%A5%E8%BF%91-%E6%95%99%E5%BB%B7%E5%86%85%E9%83%A8%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%A3%B0%E5%9B%9B%E8%B5%B7/a-42512441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEII8xn7tPP3Tom0CEN-NHpEqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%A2%B5%E4%B8%AD%E6%8E%A5%E8%BF%91-%E6%95%99%E5%BB%B7%E5%86%85%E9%83%A8%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%A3%B0%E5%9B%9B%E8%B5%B7/a-42512441" target="_blank"&gt;梵中接近 教廷内部批评声四起&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）过去数天中，一名红衣主教指责另一名红衣主教"一派胡言"，一位神父则批评一位大主教对中国的态度过于"天真"，宛如爱丽丝"漫游奇境"。 这一切的背景是梵蒂冈和北京近期在主教任命问题上的谈判取得进展，有望达成一致。这不仅将是一个历史性的突破，也将成为中断关系70年后双方重建外交关系的前奏。 宗教自由在中国历来受到政府钳制，而梵蒂冈不得不对北京做出一些让步，因此双方达成的任何一致或共识都将引发争议。当外交的务实和情感的执著相遇，批评声就显得格外刺耳。 以中国受众为主要对象的教廷官方的亚洲新闻通讯社（AsiaNews agency）主编贝尔纳多·切尔韦莱拉神父（Father Bernardo Cervellera）批评教廷社会科学院的负责人桑切斯·索隆多（Marcelo Sanchez Sorondo）大主教太过"天真"。 桑切斯·索隆多在本周一次接受采访时对中国表示赞赏，称当今在社会议题上将天主教的教诲--例如关注环境和人的尊严--落实得最好的或许是中国人。 "我们可以理解，在期盼梵蒂冈与中国关系升温的热度中，有人可能会一时为中国文化所倾倒……可是，给中国唱赞歌却是一种意识形态的投降，这让教会成为笑柄。"切尔韦莱拉神父在题为"桑切斯·索隆多漫游奇境"的社评中写道。 中国的天主教会分为认同罗马教宗权威的"地下教会"和受到官方控制的"爱国教会"，后者的主教由政府任命，同...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>香港荣休主教陈日君再斥梵蒂冈对华妥协 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%8D%A3%E4%BC%91%E4%B8%BB%E6%95%99%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E5%86%8D%E6%96%A5%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E5%A6%A5%E5%8D%8F/a-42477176</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFe8-B8J7mbDpLEc2H8rY8UqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Wed, 07 Feb 2018 09:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%8D%A3%E4%BC%91%E4%B8%BB%E6%95%99%E9%99%88%E6%97%A5%E5%90%9B%E5%86%8D%E6%96%A5%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E5%A6%A5%E5%8D%8F/a-42477176" target="_blank"&gt;香港荣休主教陈日君再斥梵蒂冈对华妥协&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 陈日君在其2月5日发布的博客中指出，忠于罗马教廷的中国大陆地下教会的信徒"固执不听话的大概会被拘捕了"。这是因为"中国政府会严厉执行执行宗教规则"，"大灾祸也已开始"。 连日来，陈日君一直在抨击梵蒂冈教廷试图与北京当局改善关系、实现双边关系的历史性突破。2009年荣休的陈日君在一月的一篇博客文章中披露，教廷要求两名中国地下教会的主教让位于北京当局任命的主教人选。而在周一的博客文章中，陈日君更是认为教廷的行为是在出卖大陆的信徒。"大陆的兄弟们不怕倾家荡产、不怕铁窗风味，也不怕倾流鲜血。他们最大的痛苦是被'亲人'负责。" 据估计，中国大陆大约有1200万名天主教徒，其中大约有一半只认同梵蒂冈教廷，还有一半则隶属于中国官方许可的天主教爱国会。梵蒂冈指示地下教会主教让位于北京官方人选，被外界认为是教廷试图与北京改善关系的一项举措。 陈日君多年来一直对北京当局持批评态度。他在周一的博客文章中写道："大陆的兄弟姊妹这几天听到了梵蒂冈准备向中共屈服了，心里大概很不舒服。见非法，绝罚的主教都将被合法化了，而合法的反被逼退下了，那末地下的合法的主教们，不都会为他们的命运担忧吗？神父，教友们想想不久就要服从及尊敬那些今天是非法，绝罚的，明天因政府撑腰而获教廷认为合法的主教，会有多少苦痛的长夜？"他还说："只要我肯定讲的是公道的话，有益的话，那末凭我的年龄已不怕什么得失了。我之...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>梵蒂冈接受北京任命主教 教宗也向习近平低头？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/vatican-beijing-20180202/4237038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFyDfOl86eP8baFTWwIJQ4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 23:14:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/vatican-beijing-20180202/4237038.html" target="_blank"&gt;梵蒂冈接受北京任命主教 教宗也向习近平低头？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;星期四(2月1日)，就在新版《宗教事务条例》在中国施行的同一天，梵蒂冈传来消息，教宗方济各决定接受七名由北京任命但为罗马反对的主教。 星期四(2月1日)，就在新版《宗教事务条例》在中国施行的同一天，梵蒂冈传来消息，教宗方济各决定接受七名由北京任命但为罗马反对的主教。 种种迹象显示，梵蒂冈正迫切希望改善与北京的关系。此前，梵蒂冈要求中国两位获其任命的“地下”主教让位给官方人选。反对者说，在中国越发钳制信仰自由的当下，教廷却不断向威权政府低头。 有宗教学者认为，教廷对北京已经展现出最大诚意，但目前还看不到北京有任何切实的修好行动，除非梵蒂冈放弃一切原则，否则谈论恢复邦交还为时尚早。 美国《华尔街日报》星期四说，多年来，梵蒂冈不承认这七名主教的地位，视他们为非法主教，因为北京未经教宗认可，自行“祝圣”的做法违反教规 。如今，教宗方济各决定取消将他们逐出教会的决定，承认他们为各自教区的领袖。 报道援引知情人的话说，尽管尚未签署成法，梵蒂冈已经非正式地将教宗的决定知会北京， 并将于春天正式对外公布。梵蒂冈发言人拒绝对此发表评论。 主教任命 另据路透社报道，中国与梵蒂冈就主教任命的框架协议已经准备就绪，未来几个月内会正式签署。报道称，这将为双方关系带来历史性突破，并有望重建中梵断绝了近70年的邦交。 美国普度大学中国宗教与社会研究中心主任杨凤岗认为，现在谈论恢复邦交为时过早。 他说，这些...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>【林忌评论】如天主教向人民币低头 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-02052018085749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEriFQJTcccoppxhjpEQd_sqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-02052018085749.html" target="_blank"&gt;【林忌评论】如天主教向人民币低头&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;上周末路透社传出消息，指梵蒂冈与中国就主教任命权达成框架协议，教庭初步同意任命北京当局自封自圣的七名非法主教，再强迫目前被中共打压所拒绝承认的主教让位，即抛弃一直忠诚地坚守信仰的地下教会，而改为支持中共的人选；这七位被教会绝罚（excommunicated）逐出教会的「主教」，甚至包括两个已知有亲密女友，甚至生儿育女者，严重违反天主教会要求主教终生独身事奉的信仰，一如娶妻生子的假和尚，引起舆论晔然，以至香港的枢机主教陈日君求见教宗，想制止这种不义的情况发生，结果受到教廷当权派的强烈批评。 天主教会和其他基督教新教教会有所不同的，即维持一个全球的普世教会，由教宗所总管全球的教会，以及任命其主教；在历史上教会曾相当守旧，在社会如性的议题等，曾为各地改革者所坚定反对的力量；然而教会自二次大战后有很大的改变；在著名的教宗圣若望保禄二世担任教宗时期，波兰裔的教宗对天主教信仰为主的波兰，有强大的号召力；教宗支持东欧共产暴政下的人民，坚守信仰去和极权政府抗争，坚定反对共产主义，对投身波兰团结工会的抗议者说︰「不要害怕」，令百万计的波兰人投身争取民主的运动，终结独裁的共产政权。前苏联共产党的党总书记戈巴卓夫，多年后更指出教宗在鼓舞东欧民主运动的作用；因此天主教会以道德力量令教会得以重生，洗脱教会在二战时向纳粹德国屈服，以及历史上种种错误的污名。 如今教廷面对的问题，就是如何去为抛弃台湾二千三...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>中梵关系半世纪大突破 达成框架协议有望复交 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-agreement-02022018081048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYd0whelM3uFVF5_hhqs3wqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-agreement-02022018081048.html" target="_blank"&gt;中梵关系半世纪大突破 达成框架协议有望复交&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国和梵蒂冈教廷关系，有望在短期内出现突破。有外媒引述梵蒂冈高层消息称，双方已达成框架协议，教廷将接受七名由中方自行任命的主教，有望恢复中梵邦交。大陆有地区主教对消息感振奋。台湾的外交部则发表声明指，中梵对话协议现阶段仅于教务议题，无涉及政治层面。台湾将深化与教廷的交流合作，以强化双边友好关系。（文宇晴 报道） 梵蒂冈目前是台湾在欧洲的唯一邦交国，中梵关系无论是冷是热、或是忽冷忽热，台湾都会非常关注。中梵双方达成框架协议的消息发出后，台湾的外交部即发表声明回应，发言人表示，中梵对话协议现阶段仅及于教务议题，并未涉及政治层面。外交部将深化与教廷的交流合作，以强化双边友好关系。 据了解，台湾的立法院外交及国防委员会三月初将前往欧洲访问，但未清楚会否与教宗会面。外界普遍认为，这次的访问视为台湾巩固与梵蒂冈邦交的行动。 《路透社》周五（2日）引述梵蒂冈高层消息表示，中国与教廷已经就任命大陆主教达成框架协议，七名获中国政府「自行祝圣」的主教只要得到教宗「赦免」，就能够成为合法主教。 有关的协议预料在数月内签署，有望恢复中梵邦交。 其中一名教廷认可的主教退任后，将获中国政府承认为荣休主教，之后由中方自行任命的主教接棒。另一名获梵蒂冈承认的大陆主教，则转任辅理主教，或者为中国政府支持的主教担任助手。消息指，这两名让位的主教都愿意为教会更大的福祉牺牲。 梵蒂冈高层表示，今次的协议是「君子协定...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>梵蒂冈发声明澄清教宗知悉中国主教让位疑云 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-bishop-01312018090819.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBZvKzjKY_O-oPOb7FmIdYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/vatican-bishop-01312018090819.html" target="_blank"&gt;梵蒂冈发声明澄清教宗知悉中国主教让位疑云&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈教廷罕有发表声明，不点名批评天主教香港教区荣休主教陈日君枢机的言论混淆视听，原因是他早前于网上指，教宗方济各不知道有中国主教让位及接受任命的事情。(黄乐涛 报道) 对于梵蒂冈教廷周二(30日)发声明，不点名批评陈日君提出相反言论，制造混乱和争议，本台周三(31日)下午致电陈日君希望了解情况，但他的秘书就要求本台发电邮查询，但直至截稿时，本台仍未收到回覆。 秘书说︰你有没有写过电邮过来？他不会个别答覆传媒的，他说要收集所有问题才会一次过回答。 记者问︰会否有记者会？ 秘书说︰应该不会了，他今早与我说的，应该不会有了。 记者问︰陈主教是今晚会回覆？ 秘书说︰我不敢肯定跟你说，或者过两天吧。 记者问︰任何1个传媒都没有回覆？ 秘书说︰没有、没有，全部(传媒)都是首先(电邮)发过来。 陈日君早前于网志中表示，教宗方济各不知道中国两位主教让位一事，教廷发言人周二(30日)下午发表声明，表示教宗与教廷相关官员，在中国事务上合作紧密，教宗详细了解中国教会的情况，而教宗特别关注教廷与中国政府的对话进展。对于教会中有人提出相反言论，引起混乱和争议感意外及遗憾。 对于陈日君指称教宗不知道中国有主教让位及任命事宜，同时获梵蒂冈教廷和中国官方任命的陜西省三原教区主教韩英进表示，教宗在教廷上拥有最高的权力，全球各地任命主教都要经过教宗批准，所以对于教宗不知道中国任命主教的消息，他感到很奇怪。 韩...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>梵蒂冈谴责香港退休主教有关言论 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-vatican-china-20180131/4232985.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk8OeAFegAF5aXhWupTChoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:05:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-vatican-china-20180131/4232985.html" target="_blank"&gt;梵蒂冈谴责香港退休主教有关言论&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈不赞同香港退休主教有关教宗在中国大陆做法的批评。 梵蒂冈不赞同香港退休主教有关教宗在中国大陆做法的批评。 陈日君主教在其脸书的一篇长贴中抨击梵蒂冈要求两名效忠教廷，属中国地下罗马天主教会的主教辞职，支持另外两名得到官方宗教协会任命的人。中国的一千两百万天主教徒分成两大派。 陈日君写道：“梵蒂冈是在中国出卖天主教会吗？我认为是的，毫无疑问。”陈日君说，本月初他在梵蒂冈同教宗方济各讨论有关形势时，教宗暗示并不赞成这样的结果，而且并不充分了解其手下外交官们的正在采取的做法。 梵蒂冈回应时称陈日君主教的言论“令人意外和遗憾”，并坚持表示，教宗“与其合作者不断保持联系”。 梵蒂冈与中国的外交关系在1949年共产党实行控制后中断，不过方济各2013年成为教宗以来寻求改善同北京的关系。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>陈日君答覆记者关于梵蒂冈国务院发出的「声明」（原文照录） - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/hk-zen-01312018133553.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7wP8dj6-JBggxOg0Q-U68qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/hk-zen-01312018133553.html" target="_blank"&gt;陈日君答覆记者关于梵蒂冈国务院发出的「声明」（原文照录）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;天主教香港教区荣休主教陈日君枢机1月31日晚透过脸书与网志，发表答覆记者就梵蒂冈国务院声明的查询，本台原文照录。 ---------------- 答覆几位记者朋友关于梵蒂冈国务院昨天发出的「声明」 今天早晨我答应几位记者朋友关于梵蒂冈国务院昨天发出的「声明」，我会一次答覆他们的问题。 该「声明」说了三件事 1.（直接）︰教宗知道他们在做什么 2.（间接）︰教宗同意他们做的 3. 我的言论引起混乱和争论 甲． （1）其实我的文章中没有说教宗不知道，但教宗确实对韩总主教说了「那小组为什么没有和我商量」。 （2）教宗对我说的话确实表示他和他们的看法不同，那末「声明」既不可能怀疑教宗说了谎言，就是肯定我说了谎话。 我的文章说他们做了坏事（错事？）却没有说他们说了谎，现在却需要读者判断是我还是他们说了谎。 乙． 如果他们强调的正是（2），那末也就是说教宗同意他们做的那些事。也就是要教宗为他们做的（坏）事负责了。那也就是我的文章想阻止的。 丙．我当然知道我的言论会引起争论，但不是混乱，我希望争论的结果是︰大家承认他们现在做的是坏事（错事？），他们该悬崖勒马了。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>