<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>陳帆 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZrWHpjNE5qRnlZaElGZW1ndFNFc29BQVAB?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:07:47 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>违反人权且歧视女性 丁屋政策首遇司法挑战 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-house-12032018071034.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7v9vDETffeAq_i-VoBxzQqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-house-12032018071034.html" target="_blank"&gt;违反人权且歧视女性 丁屋政策首遇司法挑战&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;被指「违反人权」与「歧视女性」的香港丁屋政策，争议了数十年，首宗挑战该政策的司法覆核，周一（3日）在高等法院进行聆讯，申请人对案件表示有信心。亦有民主派立法会议员认为，若案件胜诉并释放预留兴建「丁屋」的土地，可以解决土地供应不足的难题。（文宇晴 报道） 有「长洲覆核王」之称的郭卓坚和社工吕智恒，就丁屋政策违宪的司法覆核，周一（3日）在高等法院开庭。案件预计需要8日审理，答辩人包括行政长官会同行政会议、律政司司长、地政总署署长和乡议局。 代表申请人的资深大律师李柱铭在庭上指出，丁屋政策只是行政政策，而非法定政策，不受《基本法》第40条保障，因此回归后香港政府并无责任延续丁屋政策。而根据《基本法》第25条以及《人权法》，认为丁屋政策对所有非男性原居民构成歧视。 李柱铭表示，现行丁屋政策违宪，批评政府议而不决，未有履行《基本法》第7条的责任，保障所有香港人的权益。他要求政府废除违反人权的丁屋政策。 郭卓坚在2015年入禀申请司法覆核，质疑丁屋政策偏袒新界男性原居民，要求法庭裁定政策违宪，吕智恒其后获批加入成为第二申请人。郭卓坚对官司表示有信心会胜诉。 郭卓坚说︰我的看法是胜诉的，因为（丁权）不是传统权益。虽然我没有法援，但我还是继续打官司，因为（若胜诉）取回相关土地后，另外再把（已建的）村屋重建并增加楼层，那怎会缺乏房屋？不用填海。 案件答辩人为地政总署署长、行政长官会同行政会议及...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政府拒一地两检公众谘询 有倡议人大列明下不为例 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-08052017111653.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFy5TqGI8NeEjxMvIHf7bYYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-08052017111653.html" target="_blank"&gt;政府拒一地两检公众谘询 有倡议人大列明下不为例&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高铁香港段的一地两检方案在社会上争论不休，政府官员指不断听取意见，不需要作出公众谘询，但民间团体不认同；有行政会议成员建议，在人大处理有关安排时，可列明“下不为例”。(戴维森 报道) 现时社会上经常有一地两检方案的不同声音，政府强调有聆听。律政司司长袁国强周六(5日)出席电视台节目时，质疑再就方案进行公众谘询，与收到的意见有多大分别。 袁国强说：有人说可否以１个独立机构调研，其实所做的与我们已经做过的，有没有分别？时间上能否许可？这是我觉得是１个很大考虑。 他表示，在明年第3季通车前仍然有司法程序需要处理，时间紧迫，他又指方案由香港提出，并需要与中央有共识才能进行。他批评，民主派到目前为止没有提出其他选择，亦无实质的提议。 运输及房屋局长陈帆出席电台节目时表示，香港及内地就一地两检订立初步框架后，已经向公众及立法会交代；而政府目前就有关安排所作的解说，已经是公众谘询，符合订下谘询的7项原则。 陈帆说：(立法会)议员的质询及提问，由2013年到现在都不停在说，所以并非新事物。谘询的范围清楚了，于是就著一地两检的实际操作安排，我们在文件中有清楚交代。所以若问我政府是否应该做公众谘询，我的答案是，跟7个基本(谘询)要求，我们正在进行中。 陈帆在节目中亦邀请一地两检关注组临时联络人、公民党立法会议员陈淑庄，或者其他泛民议员亲自对话。不过陈淑庄认为，不能取代公众谘询。 陈淑庄说：做议...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>传大陆人员可携枪 在西九总站最底两层及车厢执法 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-express-rail-07242017124407.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8peDEc6XPgEvrMYhixgTUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-express-rail-07242017124407.html" target="_blank"&gt;传大陆人员可携枪 在西九总站最底两层及车厢执法&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港行政会议将于周二（25日）审议广深港高铁香港段一地两检，有风声指，两地政府曾商讨内地人员能否擕枪进入香港，港府最终基于「保安利益」考虑，容许内地人员带枪于西九龙总站「内地范围」执法。预料周二下午会公布详细安排。（王思雨 报道） 特区政府24日召开特别会议，向行政会议成员讲解广深港高铁香港段一地两检的安排，一日后（25日）审议有关方案。倘若获得通过，政府会随即公布详细方案，由律政司司长袁国强、运输及房屋局局长陈帆等出席接受提问。有报道指，两地政府曾经商讨内地人员能否擕带枪械进入香港西九龙总站，最终基于「保安利益」的考虑，香港政府容许内地人员带枪于西九龙总站「内地范围」执法。 港区人大代表田北辰认为，香港境内划出内地口岸区是「新事物」，基本法未有讲明做法，如人大常委会作出说明，到时内地人员执法权问题可以迎刃而解，同时有助解决被司法覆核挑战的问题。 立法会保安事务委员会成员林卓廷接受本台查询时指，田北辰有关言论欠缺法律基础。基本法第158条「本法的解释权属于全国人民代表大会常务委员会」，当中并没有赋予人大常委会「说明权」，如果人大常委会「说明」有关安排没有违反基本法，是完全破坏法治，最终只会侵蚀「一国两制」。他质疑，此举令香港人更担心会否有滥权的情况发生。 林卓廷：我们反对内地人员前来香港境内执法，因为此会违背一国两制的基本原则及基本法规定，内地法律不应该在香港实施；倘若一地两...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>一地两检方案公布 林郑坦言难望顺风顺水 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-immigration-07252017092450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHeltbEjpdmFqitGbdiV3sqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-immigration-07252017092450.html" target="_blank"&gt;一地两检方案公布 林郑坦言难望顺风顺水&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特区政府正式公布引起社会争论高铁香港段 “一地两检”方案，在西九香港总站内设”内地口岸区”，除劳工法例等少数法例外，全面实行大陆法律，由大陆执法人员执法。律政司司长袁国强指，有关安排不涉及释法和修改基本法，相信安排不会违反基本法，外界不应过份政治化解读。（林国立 报道） 律政司司长袁国强、保安局局长李家超、运输及房屋局长陈帆，星期二开记者会，解释一地两检方案，建议将高铁西九龙总站内部设立”内地口岸区”，面积占西九龙总站总楼面面积约四分一。 在内地口岸区内，除了劳工、保险等法例外，全面执行大陆法例，除了出入境法例外，国家安全法等在这个口岸区都有效，大陆5个执法部门的人员可以在内执法。 袁国强解释内地口岸区的具体安排，是经”三步曲”，两地先签合作协议，经人大批准后再本地立法，将西九高铁站内的地方，租予大陆作执法区。对于外界质疑，西九总站是香港领土，基本法18条规定，大陆法律不能在港实施，袁国强指，内地口岸区已经不是香港，所以不受基本法规定。 袁国强说：严格来说，在法律观点来说，基本法本身没有定义香港的范围，香港本地法例亦没有定义香港的领土，刚才所说的三步曲，刚才说的三步曲，将会有条款，令内地口岸区，视为香港区域范围以外，我强调不会涉及重划香港的界线，整个过程有全国人大常委的批准。 他又主动反驳，有人质疑在西九设内地口岸区等同割地，指香港土地本来就是国家所有，现在的安排没有割地...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【维港外望】 844亿接驳欧洲的高铁谎言 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/vharbor/lktk1-08042017111820.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlzY4B2z13CO_fAeyzUPhgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/vharbor/lktk1-08042017111820.html" target="_blank"&gt;【维港外望】 844亿接驳欧洲的高铁谎言&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特区政府一直以「接驳欧洲」作为招徕，以此来宣传844亿的高铁计划；事实上要前往欧洲的必经之路，各国根本没有任何连接欧洲与中国的计划；在北面的俄罗斯，要经过几千公里没有人烟的永久冻土，去横越西伯利亚的远距离，连俄国都认为这种计划绝不可行；而近十年中国不断吹嘘要建高铁的外国合作，翻查早几年的报导，实际上是在说印度；以今日中国与印度之间几乎开战的关系，十年前声称要说服印度引进中国高铁的幻想，早已应该破灭。 然而身为香港特区运输及房屋局局长的陈帆，竟然可以在立法会继续吹嘘这个谎言，有如一些电话骗案的骗徒般，荒谬之极。如果陈帆是在推销商品，如果他不是一个局长而是一位商人，这早已违反香港的商品说明条例，犯下刑事罪行。 真相是香港每日有20班飞机前往北京，但「港深广高铁」由福田站前往北京的高铁，却只有2班！加上过夜的4班「动车」，由上午11时至当晚完全没有列车营运，市场早已证明，高铁列车毫无竞争力。再比较两者的价格：深圳来往北京高铁的票价最平的二等座约为2,200元，而香港来往北京机票连机场税，只需1,900元，即高铁票价竟比机票贵300元。高铁商务位来回竟要价6,800元，而机票则可低达5,200元。因此，任何吹嘘高铁比飞机有竞争力的说法，根本就是痴人说梦。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>林郑指一地两检不会推倒 泛民批评做法霸道 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-08062017111142.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ6NjQ_ZNuDOtP_tvujjagqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-08062017111142.html" target="_blank"&gt;林郑指一地两检不会推倒 泛民批评做法霸道&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高铁香港段一地两检方案虽有争拗，特首林郑月娥强调不会推倒重来，但会向港澳办反映市民的意见。但民主派指説法霸道，要求政府尽快进行公众谘询；并呼吁市民抗争以民意推翻方案。(谭丽 报道) 特首林郑月娥周日(6日)上任以来首次访京，她在启程前对传媒表示，现时不存在推翻一地两检方案，但会向港澳办官员反映香港人的意见，希望可以完善方案。她又认为，行政会议成员汤家骅建议写明“下不为例”的做法，并不合适。 林郑月娥说：经过几年反覆的推敲，已经研究了法律基础，所以不存在推翻一地两检的方案。但如果部分的市民对于在香港西九总站实施一地两检的关注，在不违反一地两检方案的前提之下，我会很乐意去反映和作出适当的安排。“三部走”是1个法律的工作，不可以随便将一些语言或条文，写在法律文件里面。 她又指出，民主派议员日前杯葛参观高铁西九总站的做法，是无助双方的沟通；而且对有关在内地口岸区会被无故拘捕的説法，感到匪夷所思。 署理行政长官张建宗周日出席公开场合表示，一地两检是唯一可行方案。而政府未来要做的是解説工作，而非谘询方案是否可行意见。 张建宗说：经过我们这麽长时间的深思熟虑，既然这个一地两检是唯一我们认为可行的方案，亦是向前推进的方案。我们认为应该做好解説、做好沟通，就不是聼意见说做不做。我同意我们要做好解説工作、聼多些意见，然后完善一地两检的实际操作机制，但是方向一定是一地两检。 公民党在闹市街头举行一...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>民间「遍地开花」打对台 促支持一地两检替代方案 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-10082017094553.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1Ol26AW5dLEHu4ZtuwkDMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-10082017094553.html" target="_blank"&gt;民间「遍地开花」打对台 促支持一地两检替代方案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在政府月底向立法会提交有关支持高铁一地两检方案的议案前，正反2方展开民意战。港铁开放高铁车厂让公众参观，使他们了解列车的设施；而民间团体在全港各区设街站，解释一地两检方案是破坏一国两制，希望市民支持他们倡议 的替代方案。(谭丽 报道) 一地两检关注组周日(8日)举行「遍地开花」行动，在全港各区设立大约60个街站争取民意支持。他们批评政府一地两检是「割地」行为、严重破坏一国两制；呼吁市民支持他们倡议的「内地口岸一地两检」 替代方案。 这个替代方案建议在沿途至少1个内地口岸进行一地两检，好像深圳湾口岸做法一样，避免了内地人员在港执法。 行政会议召集人陈智思周日(8日)出席电台节目表示，社会倾向支持一地两检，而议会已有足够空间讨论，举行公听会只是会拖长讨论时间。 陈智思说：议会是民意的声音，不同的声音在议会可以表达，就算这是无约束力的议案，其实正正是给大家1个发表看法的机会。公听会就会拖长了讨论，将来如果立法后(时)，又有另1次机会给大家就细节去讨论。 一地两检关注组召集人之一、立法会议员毛孟静反驳陈智思的説话，指议会并无提供足够空间让议员讨论。 毛孟静说：我们看到的是假租借、真割地。陈智思说在立法会议员之间已经讨论得很详细、很足够。(但是)我们根本没有讨论过，纯粹是答问，很多东西我们完全不知道。为何政府要这麽「急就章」，因为它(政府)害怕民意。 政府无约束力的议案将在本月25日提...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【硕破天惊】袁国强借基本法二十条丧权辱港，一地两检逐步废止两制 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/jctk/jctk1-07282017121000.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIsUUpwOorA9HO0aG3IyXIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/jctk/jctk1-07282017121000.html" target="_blank"&gt;【硕破天惊】袁国强借基本法二十条丧权辱港，一地两检逐步废止两制&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港高铁即将明年底就通车，「一地两检」安排在本周二才公布。没有期望的人大释法，律政司司长袁国强连同运房局局长陈帆公布，将会引用基本法20条，寻求人大常委的授权，香港将以租借模式，把高铁站的四份一地方划为内地口岸区，内地干部将有全面管辖权，直至2047。特区政府虽借美加一地两检这先例开路，但又竟然容许美加没有的刑事管辖权！ 有记者问及能否在内地口岸区及车厢内上FB，政府新闻FB竟造图以寻衅滋事罪为例，明言完全照内地法例及执法处置，令香港人哗然！最要命的是，政府以基本法20条为由，完全漠视违反基本法18条规定，容许在香港境内执行全国性法律，造成宪制危机！民主派认为，一地两检对一国两制的破坏，比廿三条立法有过之而无不及，这是危言耸听吗？ 主持：桑普、曹嘉超&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>高官为一地两检护航 可与内地商讨执法弹性 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-07292017115057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxAdvQI8HzWpQEZL6F0hQkqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-07292017115057.html" target="_blank"&gt;高官为一地两检护航 可与内地商讨执法弹性&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高铁香港段“一地两检”方案，在社会上引发很多争议，特区政府高官在不同场合为方案护航，并指执法方面有商讨的空间。(戴维森 报道) 特区政府一地两检的方案，在法理和执行细节方面都有争议。律政司司长袁国强周六（29日）出席电台节目时，强调一地两检的法理基础，是整体考虑《基本法》，并非只是单一条文，他重申方案没有政治目的。 袁国强说：今次我们做这个“一地两检”都多次强调，我们做“一地两检”，不是一个政治目的。社会上讨论时间仍然比较短，某些情况可能混淆了，有些人将焦点放在〝租〞处、有些人将它放在《基本法》20条、有些人将它放在《基本法》22条、有些人放在其他条文。 在“一地两检”方案公布后，《基本法》前草委李柱铭认为先例一开，以后如果发生好像占领运动事件，特区政府都可以将占领区短租予内地、暂时实行内地法律；袁国强表示，〝一地两检〞不是要削弱或者箝制港人的利益，反驳李柱铭提到的情况是不会发生。 袁国强说：不是说霎时间我们香港特区政府，亦不是说中央政府突然间可以做，是有１个程序，要香港和中央政府同意才可以做。没可能好像李柱铭先生所说，很任意地将这一块地租１个星期，去做某一些事，这其实并没有可能。 出席同一电台节目的保安局长李家超表示，有人担心一踏入西九内地口岸区违法，就会被公安拘捕，他指会与内地部门商讨，在高铁实施“一地两检”之后，内地机关在西九口岸区的执法，可以更有弹性。 李家超说：法...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>民众集会反对 “割地两检” 政府拟安排议员参观高铁站 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-assembly-07282017095550.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZ0ZGJ8W6438w7c3gQJ2R0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-assembly-07282017095550.html" target="_blank"&gt;民众集会反对 “割地两检” 政府拟安排议员参观高铁站&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港高铁一地两检争议不断，有市民发起反对 “割地两检” 集会，批评一地两检等同割地，为大陆执法人员在港执法开极坏的先例，他们会在现场通宵留守。而政府就继续解画，政务司司长张建宗表示，会安排立法会议员到西九高铁站视察，以了解一地两检安排，亦可能会落区向市民解释。(林国立 报道) 数十名市民，周五（28日）晚在金钟政府总部外，举行反对〝割地两检〞集会。发起人韩连山接受本台访问时表示，律政司司长袁国强指一地两检只是租地予大陆，但实际上就是割地，情况比当年政府推出23条更严重，所以必须站出来反对。 韩连山说：比当年23条想推出更差，根本会将香港一国两制高度自治完全破坏，如果我们容许共产党在港割地， 派公安来港实行他们内地的法律，香港就完了。大陆公安可以今次打开缺口之后，以后任何情况、任何地点，都可以说我只是租赁，如袁国强所说，是租给它，于是在租界内它就可以任意妄为。 参与集会的容先生对本台表示，一地两检是将大陆〝强力部门〞引入香港，实在令人忧虑。 容先生说：中国政府是想借这个工程，想将他们强力部门，公安国安执法部门或人员引来香港，装备除了警棍还有枪，虽然高铁难以阻止落成，但希望可以争取到两地两检。 立法会议员毛孟静，被取消资格的前议员梁国雄和刘小丽都有到场发言，部分参加者计划通宵在现场留守，向政府施压。另外，再有市民入禀高等法院，申请司法覆核，挑战一地两检。申请人张德荣表示，决定没...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>三隧分流补贴方案拟改善挤塞 议员斥不能修改促政府收回 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-tunnel-11162018064055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEpcTAZSIze30Q_a0aqag4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-tunnel-11162018064055.html" target="_blank"&gt;三隧分流补贴方案拟改善挤塞 议员斥不能修改促政府收回&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法会交通事务委员会讨论三隧分流补贴方案，以减轻过海隧道的挤塞问题，官员预测其中红隧及东隧的车龙可缩短一至四成，并认为是最理想的方案，但多名议员不满政府与西隧公司达成共识，以致方案不可以修改；有的士业界到立法会请愿，表示支持方案。（李弘音 报道） 2018年施政报告提出三隧分流方案，建议2020年起至西隧专营权届满前，上调私家车、的士及电单车使用红隧及东隧的收费，而西隧则会减价，政府会补贴西隧的收费，以达致分流。以私家车为例，西隧将由70元下调至50元，但红隧及东隧就由20元及25元加至40元。 立法会交通事务委员会周五（16日）讨论方案，运输署总工程师佘天翔表示，在2017年3至4月间曾进行问卷调查，以了解隧道使用者对多条隧道收费组合的意见，若果方案实施，能有效将红隧及东隧的车龙缩短一至四成，过海时间减省约13分钟。 运输及房屋局局长陈帆表示，方案是经过大量数据分析再作推算，他并指已经是最理想的方案。他指曾设计过不同价格的调整方案，但都有不足。他亦就与西隧公司谈判及方案不可修改作出解释。 陈帆说：收费的调整有没有任何空间呢？我们已经提及过很多次，因为和西隧（公司）进行谈判或取得原则上的同意是非常艰巨。如果要再和他们讨论，得出来的结果是否能与议员的诉求相同？若果不同又要重新谈判。以专营权到2023年8月1日终止为一个期限，其实所馀的时间的确不是太多。 民建联立法会议员刘国勋回...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港珠澳大桥喜见10 万人流 却为东涌居民带来痛苦 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-11052018093843.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4FTOaYRDT2ispBGBoDZOoqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-11052018093843.html" target="_blank"&gt;港珠澳大桥喜见10 万人流 却为东涌居民带来痛苦&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;通车两星期的港珠澳大桥，周日（4日）创下开通以来的最高人流，入境处公布当日有逾10万人次经大桥出入境。惟旅游业界怀疑有部分使用新口岸的旅行团来历不明，并无向旅游业议会登记，亦无香港旅行团接待，他们大多数聚集于大桥邻近的东涌新市镇。令原本生活宁静的东涌，迅即变成旅游重点，大批内地旅客云集，造成噪音、衞生及逼爆商场等问题，当地居民投诉生活大受影响。（李弘音报道） 旅游业议会数字显示，周日（4日）约有三成旅行团在港珠澳大桥使用预约巴士过境服务。不过，有部份旅行团未经登记。旅游业议会主席黄进达周一（5日）在电台节目指，他预计周日（4日）大约有过千名旅客并没有向议会登记，经港珠澳大桥入境。他相信该批旅客并无香港旅行团接待，属于半自由行或自由行。他又指出，现时来港若有行程和餐饮服务等都需向旅议会登记，但这类体验团在香港没景点及特定行程，所以未有登记。他强调会与内地旅游单位协商，希望他们能使用团体交通工具或增设在港留宿一晚的行程。 黄进达说：（他们）来到香港纯粹是到关口那边体验完大桥后基本上便自由活动，可以选择的地点亦不多。他们亦未必有用到香港的旅游接待，我们其实亦有规定香港的旅行社如果有接待行程，当然要与我们登记。但这类旅行团如果没有特别行程，纯粹是在东涌或大桥折返，这方面我们便要再和内地的旅游单位联络，看看怎样疏导这批旅客。 而旅游界议员姚思荣亦关注部分旅行团可能涉及黑工问题，要求保安...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港珠澳大桥跨境巴士司机工时过长 乘客安全受关注 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10302018083858.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4GyVCVwMaUPrUGIL13NkQqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10302018083858.html" target="_blank"&gt;港珠澳大桥跨境巴士司机工时过长 乘客安全受关注&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;通车一星期的港珠澳大桥，客流量在刚过去的周末及周日突创新高，超出跨境穿梭巴士站的运载能力，大批乘客因轮候时间过长而感到不满，政府表示关注此现象，会与营运商跟进。另一方面，有穿梭巴士司机反映工时长，学者担心港珠澳大桥的设计，容易造成交通意外。（刘少风 报道） 过去的一个周末，大批旅客在港珠澳大桥香港口岸出境去珠海及澳门，周日（28日）有约78000人次经港珠澳大桥出入境，创通车后新高，高峰期每小时超过3500人次，在黄昏至晚上时分，不少人过关后要等两、三小时才能上车，很多旅客感到不满。 旅客说：七点几来到这里（等车），但排了一个多小时、差不多两小时，当时（营办商）就说5分钟一班（车），其实根本不止5分钟，有时几辆车一起来，有时等了很久都不见一辆车。 港珠澳大桥穿梭巴士董事长张广友接受传媒访问时指，没想过有这么多人，现有车队应付不到，即使安排所有车做单向，每小时最多亦只能载2000至3000人，还未计当时在澳门都有很多人等车，他希望本周末假期前做些工作改善情况，研究在公司网站或口岸设置提示，让乘客预早知道轮候时间。 署理行政长官张建宗周二（30日）出席行政会议前表示，政府高度关注港珠澳大桥通车后的交通情况，会与营运商商讨如何加强穿梭巴士的服务，疏导周末人潮。 张建宗说：突然增加（人流），一定是带来一定的影响，但是无论如何一定，我们当局会与营运的有关人士，一定保持联系，尽量在假日...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港珠澳大桥开通仪式 立会民主派议员未接邀请通知 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10202018110621.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgNds5eVqksBEvUliJcE_AqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10202018110621.html" target="_blank"&gt;港珠澳大桥开通仪式 立会民主派议员未接邀请通知&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;港珠澳大桥即将举行开通仪式，立法会议员收到邀请通知，但欠缺民主派议员。另外，有议员担心大桥通车后的交通配套不足，会导致通住机场的干线挤塞，不过有研究运输的学者认为忧虑是言之尚早。（刘少风 报道） 港珠澳大桥的开通仪式将于周二（23日）在珠海口岸旅检大楼举行，有传国家主席习近平会出席开通仪式，但中央当局至今仍未公布。而香港政府周六（20日）公布出席仪式的特区官员名单，林郑月娥会提早一日（周一，22日）到珠海，另有多名司长及局长，而部分立法会议员在周六接获邀请通知，但暂时未有民主派议员收到。 立法会交通事务委员会约二十名议员，包括主席陈恒镔、副主席谭文豪，以及建制、民主派议员等，周六早上到港珠澳大桥香港口岸及连接路视察，运输及房屋局局长陈帆在香港口岸迎接议员到旅检大楼参观出入境设施，并由官员讲解，亦有议员即场试买穿梭巴士车票。 陈恒镔在参观后接受传媒访问，他最关注大桥通车后的交通配套，指现时机场路面一带交通相当繁忙，担心大桥通车后未能负荷汽车流量，导致青屿干线塞车。 陈恒镔说：有一个值得关注的就是，如果由港珠澳大桥去东涌或机场，就只能走机场路，而今天我们经过机场路一带，其实是看到交通的情况是非常之繁忙，万一通车之后有大量的车辆使用机场路，我们都是担心能不能够应付得来。 香港运输研究学会资深会员熊永达接受本台访问时认为，开通初期应该不会出现塞车情况。 熊永达说：我不觉得（塞车），在...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港珠澳大桥首日通车 三地均出现轻微失误情况 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10242018102708.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzTBm48d1afAMPk8XklfgAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10242018102708.html" target="_blank"&gt;港珠澳大桥首日通车 三地均出现轻微失误情况&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;港珠澳大桥周三（24日）通车，首日车流并不多，大桥管理局数字显示，截至下午三时，共有868车次使用大桥。而三地亦出现少许运作失误，不过整体过关及通车情况大致畅顺。运输及房屋局局长陈帆形容开通初期客流量相对会较少。北京市委书记蔡奇就形容，大桥连接三地是新的世界奇迹。不过，大桥附近的东涌，有区议员忧虑通车会带来隐忧。（李弘音 报道） 大桥通车首日，珠海海关由于未有更新司机资料，部分车辆需要改为人手通关。有首批持许可证的珠海司机向香港媒体大吐苦水。 司机说：那个资料可能未有及时更新到，所以现在这张卡读取不了，读回以往的资料。新的资料核对不了，所以未能识别。 澳门方面，由于边检大楼缺乏交通配套，只有两条公共巴士线连接，旅客等车需时并要大排长龙因而不满。 香港亦有不少运作失误的情况。早上十时许，有市民投诉俗称「金巴」的穿梭巴士，于通车不久即故障，停在大桥上，不过随即有巡逻车协助。而另一方面，由于路牌指示不足，有跨境巴士司机驾驶往澳门方向时，亦不太清楚怎样到达口岸，在路上扰攘了数分钟。 不少市民为一睹大桥风采，选择参与首发旅行团前往内地或澳门，不少人表现得非常兴奋。有市民接受媒体访问时指自己期待已久，就是为了这天。 市民：都等了几廿年，梦想来，真的。以前已经认为为甚么没有一条桥贯通澳门。平了一半价钱的了，往后应该会很多人，我想都会选择从陆路前往。 运输及房屋局局长陈帆与运输署、路政署等官...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港珠澳大桥下周三通车 香港部分连接路段尚未完工 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10192018094031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBwuAnIyIb8qEEA5zM_MY4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-10192018094031.html" target="_blank"&gt;港珠澳大桥下周三通车 香港部分连接路段尚未完工&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;耗资超过千亿、历时九年兴建的港珠澳大桥，下周二（23日）在大桥珠海口岸举行开通仪式，并在下周三（24日）正式通车。大桥会跟随内地行车安排，以「右上左落」行车。现时距离通车日子只有五天，行走大桥来往港澳的直通巴士公司，形容安排仓卒。（李弘音 报道） 港珠澳大桥全长约55公里，香港部分长12公里，但香港的部分连接路段未能在通车时同日开放，包括往东涌方向的北大屿山公路段，预计在2019年上半年完成，至于屯门至赤鱲角北面连接路，最快要到在2020年才能启用。 运输及房屋局局长陈帆表示，大桥是第一条陆路干道直接连接珠三角，可将该地区纳入三小时交通路程范围内。他指，原本由珠海到香港国际机场需要4小时，开通后大减至45分钟；珠海到葵涌货柜码头由3.5小时，缩短至75分钟。而且，大桥作为粤港澳三地的交汇点，从地理位置上能有效巩固航运物流枢纽的地位。 陈帆说：港珠澳大桥香港口岸座落于大屿山，在地理位置上连同毗邻的香港国际机场将会成为粤港澳三地的交汇点，进一步巩固香港作为航运物流枢纽的地位。大桥将可以加速粤港澳大湾区内城市的经济发展及联系，方便市民往来。对香港以至粤港澳大湾区的整体发展，具有策略意义。 为免大桥开通后会影响大屿山的交通，陈帆指会留意当区交通， 适当时会调教交通安排。 而警方指大屿山警区已成立一支有112人，24小时驻守的专责队伍，负责香港口岸及香港连接路的治安管理，包括执行反罪恶...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>特首与粤省长将主持高铁开通 深市委书记先行巡视 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-09192018080559.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFEqnBxQ0jzwimmGKjICKgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-09192018080559.html" target="_blank"&gt;特首与粤省长将主持高铁开通 深市委书记先行巡视&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;将于周日（23日）正式通车的广深港高铁香港段，特首林郑月娥与广东省省长马兴瑞，会于周六（22日）在西九龙站主持开通仪式，主礼嘉宾仪式后参观站内设施，更会登上「动感号」列车前去广州南站。 而林郑月娥周三（19日）陪同深圳市委书记王伟中，到西九龙站视察，同行的还有运输及房屋局局长陈帆、港铁主席马时亨及港铁管理层，他们先后到西九总站的售票大堂了解运作、又到属于内地口岸区的候车楼层参观，他们逗留大约两个小时。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港民阵将发起 十一“拒绝危城”游行 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-human-rights-20180912/4568379.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXkfaXMA6zcBu4uqsA6b9kqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:48:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/hong-kong-human-rights-20180912/4568379.html" target="_blank"&gt;香港民阵将发起 十一“拒绝危城”游行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港民间人权阵线宣布，将于中国十一国庆节发起“拒绝危城”游行，要求彻查港铁“沙中线”怀疑“豆腐渣”工程问题，并要求负责监察港铁工程的运输及房屋局局长陈帆问责下台。 香港民间人权阵线宣布，将于中国十一国庆节发起“拒绝危城”游行，要求彻查港铁“沙中线”怀疑“豆腐渣”工程问题，并要求负责监察港铁工程的运输及房屋局局长陈帆问责下台。民阵表示，十一游行亦是要争取政治自由，拒绝《基本法》23条立法，强调“没有安全国家，谈何国家安全”。 由多个香港民主派政党及团体组成的民间人权阵线(简称民阵)，星期二(9月11日)召开记者会宣布，将于10月1日中国国庆节发起10-1“拒绝危城”游行，出席的民阵团体代表高呼口号。 民阵团体代表高呼口号是“拒绝危城、拒绝沦陷、彻查沙中线”；“没有安全国家、谈何国家安全”，“彻查沙中线、陈帆下台”。 民阵前召集人、彩虹行动发言人岑子杰在记者会上表示，今次游行以“拒绝危城”为主题，反映香港这个城市正陷于3大危机之中。 岑子杰表示，第一个危机是港铁沙中线工程，5月底开始多次被传媒揭发剪短钢筋等怀疑“豆腐渣」工程，可能导致月台崩塌等严重问题，而兴建中的地铁站附近亦出现建筑物沉降等问题。 岑子杰并表示，第二个是制度的危机，负责管理香港运输及房屋系统的官员、运输及房屋局局长陈帆，在沙中线危机爆发之后，负责监察港铁工程的陈帆竟然对工程问题一无所知。 岑子杰说：“他(陈帆)的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>“一地两检” 条例4日凌晨上路 港府被批“神秘”交接 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-no-secret-operations-under-way-at-controversial-high-speed-cross-border-rail-link-20180904/4557001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgnebY_uTM9weHCejsD4IkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 13:50:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-no-secret-operations-under-way-at-controversial-high-speed-cross-border-rail-link-20180904/4557001.html" target="_blank"&gt;“一地两检” 条例4日凌晨上路 港府被批“神秘”交接&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港运输及房屋局局长陈帆和广东省政府秘书长林积9月4日凌晨在广深港高铁西九龙站内地口岸区主持启用仪式，至此，备受香港各界关注的“一地两检”条例上路，将西九龙站内的10万多平方米面积的管辖权交给大陆当局。 香港运输及房屋局局长陈帆和广东省政府秘书长林积9月4日凌晨在广深港高铁西九龙站内地口岸区主持启用仪式，至此，备受香港各界关注的“一地两检”条例上路，将西九龙站内的10万多平方米面积的管辖权交给大陆当局。 中国内地和港府低调于凌晨举行的15分钟的启动仪式，没有公开邀请媒体，只是在事后发布了新闻稿和照片。 对于大陆和港府当局没有公开邀请媒体出席这个仪式，香港记者协会发表声明予以谴责，认为这样的安排并不恰当。 声明说，广深港高铁“一地两检”安排一直备受公众关注，内地口岸区启用和内地人进驻，对香港影响深远，传媒有必要在场观察记录和提问。声明质疑政府是故意低调进行内地口岸区启用仪式，严重影响公众的知情权，对此做法予以谴责。 香港行政长官林郑月娥4日在出席行政会议之前表示，昨晚的启用仪式并非正式通车仪式，只是双方工作层面的交接，故她没有出席，不存在“鬼祟”进行。她还承诺，在9月23日正式通车时，她与广东省长马兴瑞将共同出席，并将邀请媒体采访。 林郑月娥还就西九龙站内地人员膳食、神秘楼层和内地人员留港过夜等公众关心的问题做了答复。她说，内地口岸区工作人员膳食费用由内地方面支付，内地口岸区工...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中方人员已进驻高铁内地口岸 政党要求交代详情 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-09042018071033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNVDa7dhqamrcSDNKLBssgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-09042018071033.html" target="_blank"&gt;中方人员已进驻高铁内地口岸 政党要求交代详情&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广深港高铁香港段「一地两检」条例周二（4日）正式实施，大陆人员午夜起进驻西九龙总站的内地口岸，为正式通车进行预备工作。有政党促请政府交代细节，又质疑当局隐瞒B5层的用途。特首林郑月娥澄清，B5层是「后勤区」，批评政党的言论夸大失实。（文宇晴 报道） 广深港高铁香港段将于本月23日开通，运输及房屋局局长陈帆及广东省政府副秘书长林积，周一（3日）晚在西九龙站主持内地口岸区启用仪式，正式落实「一地两检」安排，大陆派驻人员午夜起进驻西九龙总站的内地口岸区工作。有关的启动仪式，特区政府并无安排媒体采访，只是由政府新闻处凌晨发稿及相片交代。 身兼立法会议员、「一地两检」关注组召集人陈淑庄批评仪式「鬼祟」。她又对大陆人员在内地口岸区通宵留守提出质疑，促请特首林郑月娥交代有关的执勤安排。 陈淑庄说：袁国强前（律政司）司长和林郑月娥相关的回答非常取巧，市民一直以为不会有大陆的执法人员在过了高铁的营运时间后会继续留在内地口岸区，直至第二天高铁再次营作才回来，原来不是这样的。希望（当局）能清楚交代相关的安排。 陈淑庄又表示，根据一地两检条例及合作安排，西九龙站B2层为入境层，B3层为离境层的划定区域，B4层是月台及营运中的高铁列车等均属内地口岸区，由内地人员依内地法例执法。但原来B4层下还有一层B5层，能贯穿所有月台。但是政府文件中却未有相关资料，港铁解释B5层是作为紧急通道之用，不属内地口岸区范...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【林忌评论】香港高铁谎言埋单计数 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-08272018093521.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAgOfTvMlroPl2awTfkfVcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com-08272018093521.html" target="_blank"&gt;【林忌评论】香港高铁谎言埋单计数&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港连接中国大陆的「广深港高铁」，将于9月23日通车；一如香港民主阵营的预测，特区政府以往不断夸大高铁的作用，在面临开车时集体「走数」现形，以高铁为名而通过，对香港一国两制创下极坏先例的「割地两检」后，政府与亲共政党友好，开始不再掩饰高铁的谎言，不但大幅调低预测的乘客数字，签下政府为港铁上市公司包底，最多只蚀本15%，馀款将由特区政府直接代蚀的亏蚀条款合约，以至终于承认高铁回本无望──「兴建公共设施不考虑赚钱或回收成本」，而香港人则成为了这贪腐大白象工程的羊祜。 事实上早在1999年，时任库务局局长俞宗怡代表香港特区政府，回答立法会要求设立「陆路离境税」的辩论时，已说明特区政府所征收的码头费及机场税，是为了公共财政的原因，以确保政府的正常收入，更指出相关收费，是为了符合基本法107条「量入为出」而规定；当时特区政府指出，既然用船同飞机离港都需要缴付费用，为何陆路则不需要呢？当时局长俞宗怡发言指出，特区政府在各边境关口提供的出入境海关管制设施及服务所涉及的资源，绝不会少于投放在机场、中港及港澳码头的数额。直指向海路与飞机乘客收费的安排，是「有欠公允」，如不论搭任何交通工具离境都要纳税，则可以「消除现时不公平的现象」。 以香港特区政府19年前的立场放诸今日，香港人就会质问，为何香港国际机场的搭客，不但要支付机场税，更要支付兴建第三条跑道的机场建设费？反之为何同样以近千亿兴建的高铁...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>高院拒禁制高铁一地两检 梁颂恒郭卓坚须付讼费 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-08142018070016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTCDZPf_wmVJJYMyWgYRmAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-08142018070016.html" target="_blank"&gt;高院拒禁制高铁一地两检 梁颂恒郭卓坚须付讼费&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港高等法院周二（14日）颁下判辞，拒绝批出临时禁制令，禁止广深港高铁香港段通车时实施一地两检。 申请人梁颂恒及郭卓坚需支付政府一方，及立法会主席梁君彦的讼费。 法官在判辞中指，今次申请涉及公众利益，一旦颁下临时禁制令，高铁必定不能如期通车，裁决需要有所平衡。 法官又指，由于紧接西九龙站的四个内地高铁站的海关、入境及检疫设施均未能配合，实施两地两检并不可行。 法官又批评梁颂恒，以立法会主席梁君彦作为答辩人之一不正确，认为运输及房屋局局长陈帆才是合适的答辩人，因为陈帆是最终刊宪决定一地两检条例生效的官员。 至于另一宗有关案件，针对一地两检司法覆核的聆讯，预计十月进行。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政团游行促查沙中线丑闻 要求局长及港铁主席问责下台 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-mtr-08082018075722.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECP3sAhCzO8Tq5tUCNqSuBEqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-mtr-08082018075722.html" target="_blank"&gt;政团游行促查沙中线丑闻 要求局长及港铁主席问责下台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;港铁沙中线丑闻爆发后，多位高层离职或提早退休，但港铁主席马时亨就会留任，处理聘请新的行政总裁，而运输及房屋局长陈帆表示，政府团队在处理事件的表现有目共睹，拒绝问责下台。多个政党团体发起游行，批评两人失职应问责下台，而建制派亦认为马时亨应该离任。（林国立 报道） 工党、社民连等大约40人，周三（8日）游行到政府总部，要求全面撤查沙中线事件，运输及房屋局局长陈帆要问责下台。 社民连主席吴文远接受本台访问时批评，运输及房屋局负责监察港铁工程，但结果政府官员对工程造假完全不知情，全靠传媒报道揭发，陈帆绝对失职。 吴文远说：责无旁赁，香港人找个局长回来，不是叫他看新闻，无论是豆腐渣工程也好、事后处理也好，经过非常长时间，过千亿的工程，基本上是要到其他外判商向传媒爆料才知道，作为局长这样都不需要负责任？ 他又认为，港铁主席马时亨亦责无旁贷，目前他以要留任协助聘请新的行政总裁，根本不是理由，马时亨亦应辞职。 吴文远说：马时亨都应该要即时下台，在他监管下的港铁已经一塌胡涂，我们香港根本不需要他代表我们，收人工做猎头去帮忙请行政总裁，我绝对相信有更多其他人可以代他的位置。 民主派立法会议员计划在10月立法会复会时，向马时亨和陈帆提出不信任动议。建制派亦对两人不满，民建联的刘国勋出席电台节目时表示，马时亨应提早退位，至于陈帆应否离任，就应等独立调查委员会调查，若发现他失职亦应该下台。 刘国勋说：...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港铁沙中线工程丑闻迭起 立会小组通过陈帆马时亨下台 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-mtr-07062018065522.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIJq_OnBbzruL7K4ZoTUUMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-mtr-07062018065522.html" target="_blank"&gt;港铁沙中线工程丑闻迭起 立会小组通过陈帆马时亨下台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港地铁沙中线工程接连爆出丑闻，立法会一个小组会议上，多名议员要求运输及房屋局局长陈帆下台，港铁主席马时亨亦应辞职。政府和港铁再次承认监管工作欠佳，但没有回应是否有人会问责下台，立法会最终通过一项无约束力的议案，要求陈帆和马时亨问责下台。（林国立 报道） 港铁沙中线红磡、土瓜湾和会展站都被传媒爆出工程有问题，立法会铁路事宜小组召开特别会议讨论事件，多名民主派议员都要求，运房局长陈帆和港铁主席马时亨问责下台。 民主党的林卓廷接受本台访问时批评，多宗工程问题都是由传媒爆料，反映港铁和政府的工程监管不力，陈帆和马时亨都要问责，才能回复市民信心。 林卓廷说：工程造假质量的问题是极之严重，市民对港铁以至政府监管工程的信心已经荡然无存，现在他们进行相关的调查和检讨，但涉事都是他们自己或他们旗下的人员，如果他们一直在位，其实无助重建市民的信心，亦妨碍到相关调查工作，所以我认为他们两人都要下台。 建制派虽然无要求两人下台，但都炮轰港铁和政府监管不力，民建联的刘国勋要求港铁问责，扣减项目管理费。 刘国勋说：基本上港铁也好承办商也好，都当政府无料到，港铁在今次的管理真的离谱，一塌糊涂，不是后知后觉就是想瞒天过海，既然政府又不能接受又深表遗憾，港铁作为一个项目管理人，基本上有负政府所托，令大众失望，港铁会否主动承担失职的责任，主动扣减这个项目的管理费用。 政府就表示，若调查港铁真的有缺失，会追究责...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港铁路俨如王国 专家建议削权重组 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-railway-06202018090653.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7nGPQhKlHeWKstD7aC6HIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-railway-06202018090653.html" target="_blank"&gt;香港铁路俨如王国 专家建议削权重组&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港铁路沙中线工程接连出现问题，周三（20日）又被揭发会展站工程有问题，运输及房屋局局长陈帆回应立法会质询时，批评港铁做法不透明，指每次沙中线出事都是「在新闻报道后才知道」，而不是由港铁告知政府。有专家建议政府将港铁削权重组，才可以解决监管的问题。（黄乐涛 报道） 港铁沙中线共有10个车站，当中红磡站、土瓜湾站、会展站3个站相继被揭发工程问题。包括红磡站钢筋接驳位造假、土瓜湾站有钢筋被削走等。 传媒周三再揭发，会展站工程于2016年建造连续墙时出错，工程人员把建连续墙的钢筋铁笼正反面调转。 对于港铁沙中线接连被传媒揭发出现问题，政府才作出补救，运输及房屋局局长陈帆周三（20日）回应立法会质询时表示，港铁对会展站的施工出现「管理失效」，对于沙中线接连出事，政府都不是第一时间知道，亦不是由港铁告知政府，对事件表示感到遗憾。 陈帆说︰的而且确是令人感到十分失望，尤其是特区政府，包括路政署及运房局，我们每次都是在新闻报道后才知道事件，我们是感到深表遗憾，我们亦敦促港铁在施工场地的监管及核实工作，要加强监督。 被问到会否问责下台，他指当前急务是解决问题，谁要问责，社会自有公论。沙中线10个站中，有3个站出现问题，他指一般的工地巡查由港铁负责，路政署的职责是监察港铁有没有做好监督。政府已敦促港铁加强监管，如果发现有问题，必须上报。 港铁工程总监黄唯铭早上在香港电台节目中证实，会展站的问题...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港立法会通过“一地两检” 民主派：最黑暗日子 - 中國新聞 - China News</title><link>http://breaking-news.space/2018/06/16/%e9%a6%99%e6%b8%af%e7%ab%8b%e6%b3%95%e4%bc%9a%e9%80%9a%e8%bf%87%e4%b8%80%e5%9c%b0%e4%b8%a4%e6%a3%80-%e6%b0%91%e4%b8%bb%e6%b4%be%ef%bc%9a%e6%9c%80%e9%bb%91%e6%9a%97%e6%97%a5%e5%ad%90/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGqLDt_I_pvWh1SbQ9H-y4qGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJyfvgU</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 14:23:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/06/16/%e9%a6%99%e6%b8%af%e7%ab%8b%e6%b3%95%e4%bc%9a%e9%80%9a%e8%bf%87%e4%b8%80%e5%9c%b0%e4%b8%a4%e6%a3%80-%e6%b0%91%e4%b8%bb%e6%b4%be%ef%bc%9a%e6%9c%80%e9%bb%91%e6%9a%97%e6%97%a5%e5%ad%90/" target="_blank"&gt;香港立法会通过“一地两检” 民主派：最黑暗日子&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;零八宪章 香港立法会通过“一地两检” 民主派：最黑暗日子 运输及房屋局长陈帆会后会见记者时，多名民主派议员上前抗议 香港立法会在当地时间6月14日晚间，完成审议《广深港高铁“一地两检”条例》草案，并在部分议员的抗议声中通过。民主派批评港府与建制派通过该草案破坏“一国两制”，是香港立法会最黑暗的日子。 香港立法会星期四经过13个小时辩论，大约在晚上10左右对港府提出的《广深港高铁“一地两检”条例》草案进行三读表决。在亲港府的建制派议员支持下，草案以40票赞成、20票反对、1票弃权获得通过。民主派议员当场撕烂草案文本，表示抗议。 香港运输及房屋局长陈帆会见记者时，也遭遇多名民主派议员抗议。 “政府无赖，陈帆可耻、割地两检、出卖港人！” 由于《草案》允许在香港土地上行使大陆法律，涉嫌违反《基本法》，未来很可能遇到市民的司法挑战。陈帆声称，政府尊重市民的权利。 运输及房屋局长陈帆：香港是个拥抱法治的地方，我们对法治有极大的坚持。如果有市民提出司法覆核，我们尊重他们运用法定的权力亦按法治精神处理。 对于记者追问草案通过后，类似铜锣湾书店的事件是否更容易发生？陈帆没有回应匆匆离去。 民主派议员承认今次输了一仗。 立法会议员陈淑庄：今日政府赢了一条草案，但是输了“一国两制”。今日是立法会最黑暗、最令人悲痛、最令人愤怒的日子，不单止粗暴地过了“一地两检”这条条例草案，在林郑、陈帆尝试去用尽一...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>主席限制议员发言时间 一地两检法案料深夜通过 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-06142018095556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQmUZCPBmbdbI1EXRFcA0wqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-06142018095556.html" target="_blank"&gt;主席限制议员发言时间 一地两检法案料深夜通过&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广深港高铁香港段一地两检法案，审议程序进入最后阶段，立法会主席梁君彦根据早前划下的死线，限制议员的发言时间，民主派提出的所有修订全部被否决，预料法案会在星期四（14日）深夜正式通过。支持和反对一地两检的团体，同时在立法会示威区示威表达诉求。（林国立 报道） 一地两检条例草案，星期三（13日）二读通过后，星期四进入全体委员会阶段，立法会主席梁君彦原本表示，这阶段会辩论22小时，但到星期四中午讨论约9小时，梁君彦突然宣布中止辩论，邀请运输及房屋局局长陈帆发言，当时还有16个议员未发言。民主派不断发言抗议，人民力量的陈志全批评，梁君彦不断搬龙门，梁君彦否认，陈帆就在民主派的反对声中继续读稿。 陈志全说︰你开波前搬一次龙门，无限发言变成22小时，开波后又搬一次龙门，22小时不知变成多少小时，如何和你踢这场球赛？ 梁君彦说︰做法是一致的，没有搬龙门，运输及房屋局局长。 陈帆说︰主席，我们认为修改正案没有必要，亦不会支持，主席我仅此陈词。 之后会议随即表决民主派提出的24项修正案，全部被否决，草案进入最后的三读程序，公民党的杨岳桥在发言时表示，一地两检是割地。 杨岳桥说︰今日割五城、明日割十城，香港政府今日做的，其实是「香肠战术」，将香港人的权益逐点逐点出卖。 自由党的易志明反驳，这些言论不负责任。 易志明说︰好像甚么割地两检、随意门、走路突然不见人，这些都是没有事实根据的猜测，是一些不...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港立法会争议中通过一地两检草案 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/hk-legco-passed-20180616/4440955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0GHxvckdUqp3jyTqFokw0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 18:41:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/hk-legco-passed-20180616/4440955.html" target="_blank"&gt;香港立法会争议中通过一地两检草案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;为配合连接中国的广深港高铁香港段计划今年第三季通车，香港政府去年提出西九高铁站一地两检方案，经过接近一年的争议，立法会主席梁君彦限时表决，在建制派议员主导下星期四晚三读通过一地两检条例草案，将会在西九高铁站超过10万平方米的中国口岸区全面实施中国法律。 为配合连接中国的广深港高铁香港段计划今年第三季通车，香港政府去年提出西九高铁站一地两检方案，经过接近一年的争议，立法会主席梁君彦限时表决，在建制派议员主导下星期四晚三读通过一地两检条例草案，将会在西九高铁站超过10万平方米的中国口岸区全面实施中国法律。民主派形容香港政府“赢了一条草案，输了一国两制”，也有超过200名市民集会，反对西九一地两检。 香港立法会星期四（6月14日）晚，在一片争议声中三读通过香港政府提出的“广深港高铁一地两检条例草案”，完成三步走程序的最后一步，即是香港本地立法。 西九高铁站将全面实施中国法律 香港特首林郑月娥表示，条例将于6月22日刊宪，生效日期由运输及房屋局长陈帆以宪报公告指定。条例实施之后，西九高铁站内超过10万平方米的中国口岸区，即是九龙市区中心的地带，将会全面实施中国法律。 香港政府去年7月底公布西九一地两检方案，以租赁的方式，将西九高铁总站地库出入境楼层超过10万平方米，占总面积超过4分之1的地方，划为中国口岸区，并以三步走的程序落实，即是由中国及香港政府达成一地两检的合作安排，再由中国全...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>在香港实施内地法律 立法会强批“一地两检” | 高铁 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9c%a8%e9%a6%99%e6%b8%af%e5%ae%9e%e6%96%bd%e5%86%85%e5%9c%b0%e6%b3%95%e5%be%8b-%e7%ab%8b%e6%b3%95%e4%bc%9a%e5%bc%ba%e6%89%b9%e4%b8%80%e5%9c%b0%e4%b8%a4%e6%a3%80-%e9%ab%98/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPxoij7XdhqvQzlpGoRpT8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 15:48:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9c%a8%e9%a6%99%e6%b8%af%e5%ae%9e%e6%96%bd%e5%86%85%e5%9c%b0%e6%b3%95%e5%be%8b-%e7%ab%8b%e6%b3%95%e4%bc%9a%e5%bc%ba%e6%89%b9%e4%b8%80%e5%9c%b0%e4%b8%a4%e6%a3%80-%e9%ab%98/" target="_blank"&gt;在香港实施内地法律 立法会强批“一地两检” | 高铁 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月16日讯】6月14号晚间，争议不断的“一地两检”条例草案，在香港立法会主席梁君彦严格限制时间，并限制议员发言的情况下急速通过。有评论指出，梁君彦配合中共，在香港推行威权法治，允许在香港境内的高铁车站及车厢实施中共的法律。 多家港媒报导，为确保一地两检香港立法万无一失，建制派包揽了法案委员会正副主席。法案交付立法会恢复二读时，立法会主席梁君彦更破天荒决定限两星期、36小时完成剩下的立法程序。 14号早上，梁君彦拒绝了在议案二读辩论前被驱离会议厅的5位民主派议员进入会议厅，中午12点，在还有16名议员等待发言时，梁君彦突然腰斩全体委员会审议环节，要求运房局局长陈帆发言。下午4点，民主派提出的24项修正案全数遭到否决，随后进入三读辩论阶段，而三读辩论更是在梁君彦限定的6小时内完成。 14号晚上10点，立法会以40票赞成，20票反对，1票弃权，三读通过“一地两检”草案。这意味着，香港特区政府为广深港高铁一地两检立法的“三步走”已经完成。 香港资深大律师、公民党主席梁家杰表示，梁君彦主持会议的手法彻底破坏了议会的程序，令他担忧。 香港资深大律师、公民党主席梁家杰：“他的手法是从来没有见过的低劣，如果连议员在法案进行二读的时候，要就这个法案发言，你都不容许，这个使得立法会再不能为香港人把...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>香港议会反方失守 一地两检火速三读 - 中國新聞 - China News</title><link>http://breaking-news.space/2018/06/15/%e9%a6%99%e6%b8%af%e8%ae%ae%e4%bc%9a%e5%8f%8d%e6%96%b9%e5%a4%b1%e5%ae%88-%e4%b8%80%e5%9c%b0%e4%b8%a4%e6%a3%80%e7%81%ab%e9%80%9f%e4%b8%89%e8%af%bb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMSeAEK4Vy7DdtjM3stIpgqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJyfvgU</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 16:44:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/06/15/%e9%a6%99%e6%b8%af%e8%ae%ae%e4%bc%9a%e5%8f%8d%e6%96%b9%e5%a4%b1%e5%ae%88-%e4%b8%80%e5%9c%b0%e4%b8%a4%e6%a3%80%e7%81%ab%e9%80%9f%e4%b8%89%e8%af%bb/" target="_blank"&gt;香港议会反方失守 一地两检火速三读&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;零八宪章 香港议会反方失守 一地两检火速三读 现任香港运输及房屋局局长陈帆强调，中国及特区政府皆尊重一国两制。 (德国之声中文网) 香港立法会14日三读通过《广深港高铁一地两检条例草案》。该条例不仅将西九龙站列为“内地口岸区”，也将该高铁香港段上营运中的车厢，视为西九龙站“内地口岸区”的范围之内，区内全面实施中国法律。 此法的程序与合法性皆存在争议。 根据《南华早报》报道，周三(13日)五位泛民派议员因抗议，遭到主席梁君彦驱逐离场。周四，主席拒绝他们重返会议厅进行表决，以致五人无法参与全体委员会辩论、三读辩论、三读投票。律师谢伟俊表示，议会主席并没有拒绝议员进入议场的权限。被拒绝的五人包括民主党林卓廷、尹兆坚、许智峯、邝俊宇和议会阵线区诺轩。 两位泛民派议员高声抗议并撕毁“广深港高铁一地两检”草案。 在议员发言时间受限的情况下，泛民派议员提出的21条修正案全数遭到否决。下午四点左右，结束二读，进入三读程序。最终以41票赞成、20票反对、1票弃权通过草案完成立法。 香港大律师公会曾经宣布，根据“一国两制”原则，香港拥有自己的警察、移民管制和独立的英式司法系统，香港的“小宪法”即《基本法》第13条规定，除该法附件例外，国家宪法不适用于香港。然而，一地两检条例的通过意味着香港核心区的高铁新站将适用中国法律，允许中国公安和其他官员在香港执法，包含刑法。 大约200名抗议民众周四傍晚在...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>高铁一地两检通过二读 2议员混乱中报称受伤 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-06132018075202.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLJGO-by082ZUQip5iTzFcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-06132018075202.html" target="_blank"&gt;高铁一地两检通过二读 2议员混乱中报称受伤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港立法会周三（13日）在一片反对和喧闹声中，通过广深港高铁香港段一地两检草案的二读程序，周四进入审议草案条文和议员修订阶段。 主席梁君彦早前因中止议员在二读阶段辩论，引起反对派议员不满，当运输及房屋局长陈帆发言时，多名议员离开座位抗议，并高叫口号，立法会保安筑起人链，阻止议员走向主席台。 梁君彦先后驱逐5名反派议员离开，保安执行职务期间发生混乱，其中林卓廷和尹兆坚事后报称受伤，由救护车送院，另一名立法会保安亦报称受伤，他步上救护车时，手掩住右边肋骨。 运输及房屋局长陈帆发言时，批评反对派议员以「割地两检」形容有关安排，是不恰当的标签，强调草案并不存在割地元素或效果。 草案的二读程序最终以41票赞成、20票反对、1票弃权获得通过。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>委会下月初要完成审议一地两检 民主派议员不满 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-04132018085332.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLXZMoxXaWFXp7q3n5TPlMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-04132018085332.html" target="_blank"&gt;委会下月初要完成审议一地两检 民主派议员不满&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法会一地两检条例草案委员会接获政府来函，担心审议草案的进度，要求加快处理，提出要于下月初完成才能赶及暑假休会前表决，主席叶刘淑仪提出「划线」，要在5月7日完成委员会审议，遭到民主派议员的反对。 运输及房屋局局长陈帆指去信并非施压，只是期望尽快完成审议，使高铁香港段在9月通车时能够实施一地两检。 他表示，当草案委员会完成工作，要将报告交予内务委员会，有法定的通知时限再要回到立法会大会辩论，根据过往的经验都需要颇多时间，因此时间是十分逼切。 陈帆强调政府紧守法治精神，指草案合乎国家《宪法》亦不违反《基本法》，认为法律争拗无论如何讨论都不能达成共识。 多名民主派议员感到不满，工党议员张超雄说认为，如果要压缩审议时间是本末倒置，这条法例有可能违宪。 公民党陈淑庄批评政府逼议员配合时间表，是断送立法会的尊严及宪制责任，对香港并无好处，她将去信特首林郑月娥，抗议行政机关意图逼使立法机关加速审议法例，形容做法是不寻常及不恰当。 而议员谢伟俊指出，若真有诚意去处理，不如快快通过，然后再作出司法覆核或申请禁制令。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>一地两检公听会 法理依据受质疑 四人抗议遭驱赶 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-04072018110921.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDm8eElBW3trRJc6AtWgse0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-04072018110921.html" target="_blank"&gt;一地两检公听会 法理依据受质疑 四人抗议遭驱赶&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法会一地两检草案委员会周六(7日)举行逾10小时的公听会，180多个团体及个人分开五节就有关安排发表意见，虽然大部分出席者都促请议员尽快通过草案，但大律师公会主席戴启思在会上质疑一地两检的合法性，他指唯一令一地两检合宪的途径，是根据基本法第18条将全国性法律纳入基本法附件三。 戴启思指议员通过草案之前有责任确保没有违反《基本法》，而不应留给法庭解决，认为有关安排损害香港市民的行动自由。 他指一旦进入「内地口岸区」便可能要遵私内地法律，影响了受《基本法》第31条保障，在香港境内可自由行动的权利。 律政司署理副法律政策专员梅基发回应指，在「内地口岸区」并不是把任何的问题都适用于内地法律，草案有规定仍然保留一些事项，香港法院是有管辖权的。 运输及房屋局局长陈帆表示，听到市民支持一地两检的声音，亦听到质疑一地两检法理基础的反对意见，指政府诚意确信一地两检是合法。 他又指有关的立法工作必须要在9月前通过，如果法案委员会的工作不能够在5月或之前完成，高铁通车时未必能实施一地两检。 工党成员会上表示，管辖权不属于香港何以设在香港界线内，四位成员在发言后举示威标语牌冲到主席台前抗议，并高叫「一地两检违法违宪」等口号，主席叶刘淑仪指他们破坏秩序将他们驱赶离场。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>立会被指无权通过一地两检草案 政府提交新文件反驳 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-04062018070802.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGIbP3ZRJlWF3DhCOhKZm0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-04062018070802.html" target="_blank"&gt;立会被指无权通过一地两检草案 政府提交新文件反驳&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港大律师公会早前指高铁九龙总站的一地两检条例草案违反《基本法》，立法会没有权力通过，立法会审议草案委员会继周二（3日）流会后，周五（6日）再开会但仍在争拗原则问题，政府在会前提交八页的新文件，重申一地两检没有抵触《基本法》，立法会有宪制权力通过草案。 律政司法律政策专员黄惠冲表示，成立内地口岸区并没减少市民的权利，如果没有一地两检，任何人进入内地口岸时都要遵守内地法律；草案一旦通过将会成为香港法律的一部分，到时内地的执勤人员，将根据香港的法律在站内的「内地口岸区」执法。 对于质疑草案在西九龙总站设立内地口岸区，是抵触《基本法》关于香港各级法院行使特区审判权的条文，黄惠冲指法院的审判权可以受到法例的规范，草案亦有作出相关安排。 民主派议员质疑草案只是讲出将「某范围」列为内地口岸区，未有确切指明位置，律政司回应指有关部分只是说明草案主旨，具体位置已在草案的其他条文列出。 草案委员会周六（7日）将举行公听会，而周日（8日）会因应上次流会加开三小时会议。 对于高铁香港段列车日前试行后，发现车轮出现脱轨，运输及房屋局局长陈帆表示，港铁和专家正进行调查，而政府亦全力跟进，认为最重要是调查的科学基础及理据充实，在确保铁路安全才会批准通行，他暂时看不到高铁香港段要延迟通车。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>审议一地两检法案受阻延 立法会混乱两度暂停 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-03272018084302.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6l8VgnXAIeToaPzEucWzMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-03272018084302.html" target="_blank"&gt;审议一地两检法案受阻延 立法会混乱两度暂停&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港立法会草案委员会周二（27日）继续审议一地两检法案。民主派议员不满提出规程问题不获委员会主席叶刘淑仪接纳，多次离开座位冲出主席台抗议，引发混乱而令会议两度暂停。民主派议员批评叶刘淑仪身兼行政会议成员，为推进会议进度而阻止议员发问，叶刘淑仪反驳已先后举行七次会议，强调已有足够时间让议员提问。（林国立 报道） 立法会高铁一地两检条例草案委员会，星期二早上召开第七次会议，原定由运输及房屋局局长陈帆介绍草案内容后，开始进入逐条条文审议的程序，但民主派不断提出规程问题，令陈帆无法发言，会议主席叶刘淑仪决定终止提问，并要求工作人员关闭继续发言议员的咪高峰，民主派的陈淑庄、陈志全及郭荣铿一边高叫，一边离座走向主席台抗议，会议被逼暂停。 陈帆说︰港深港高铁一地两检条例草案…… 叶刘淑仪︰你们已经问了很多规程问题，我都逐个听了，请你们守规矩让局长继续介绍条例，请你们守规矩。 陈帆说︰草案第一条…… 叶刘淑仪︰暂停会议。 叶刘淑仪和各党派代表开会商讨会议安排后，会议重开，再开会约一小时后，叶刘淑仪划线中止讨论，进入逐项审议条文阶段，民主派再离座抗议，区诺轩更冲向主席台，被一名保安阻止后双双倒地，会议再次暂停。 区诺轩接受本台访问时批评，叶刘淑仪主持会议方法离谱，根本只是想配合政府快刀斩乱麻，通过一地两检法案。 区诺轩说︰我们的声音完全不获她理会下，我只能用这方式去对她的行为作出异议，根据一些...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>出席民主党庆晚宴 林郑捐3 万点唱受批评 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-dp-03212018080620.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOG7X6Hjf6ckfk1LyZVMtYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-dp-03212018080620.html" target="_blank"&gt;出席民主党庆晚宴 林郑捐3 万点唱受批评&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特首林郑月娥出席民主党党庆晚宴，并捐出 3 万元支持成员李华明上台献唱，她其后在社交网贴出照片，文字更写「大和解」；民主党主席胡志伟认为，政府应该与整个社会和解，以诚意化解社会撕裂。 林郑月娥周二(20日)晚出席民主党在一间酒楼举行的23周年党庆晚宴，多名司局级官员包括政务司长张建宗、律政司长郑若骅，以及运输及房屋局长陈帆等亦有到场。 民主党前立法会议员李华明上台高唱《笑看风云》，指唱给林郑听，获林郑月娥捐3万元支持。 她逗留约一小时后离开，其后在社交网Instagram 贴出晚宴的照片，文字就写「大和解」。 民主党主席胡志伟表示，林郑月娥的捐款并不设条件，但指政府目前仍与社会的「大和解」有很大距离。 他举《国歌法》为例，民主党要求展开公众谘询，但政府没诚意处理具争议性议题，他认为政府与任何党派和解的前提，不应针对个别政党，是要与整个社会和解，而非以分化手段解决问题。 胡志伟又指监察政府施政、推动香港民主进程的目标不会受到影响，强调不会因林郑捐款而有所改变。 不过，新民党主席叶刘淑仪批评，林郑月娥向民主党捐款开坏先例，又指党友容海恩也可以上台唱歌，反问林郑月娥是否要向所有政党捐款。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>一地两检进入本地立法阶段 亲政府议员囊括正副主席 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-02122018072103.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOTZ_-5OFuqJjyTda9v1DYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-02122018072103.html" target="_blank"&gt;一地两检进入本地立法阶段 亲政府议员囊括正副主席&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在香港备受争议的广深港高铁香港段一地两检安排，进入最后的本地立法阶段，立法会相关条例草案委员会召开第一次会议，委员会正副主席均由出任行政会议成员的叶刘淑仪和张国钧夺得，民主派质疑他们会为政府护航。政府强调，要在立法会7月休会前完成本地立法，希望立法会可以在两个半月内完成初步审议。（林国立 报道） 立法会高铁一地两检条例草案委员会第一次开会，全部24名民主派议员都有报名参加，但建制派就有36人加入，占大多数，最终成功由新民党的叶刘淑仪和民建联张国钧，击败公民党的陈淑庄，出任委员会的正副主席，可以掌握委员会的会议进度。 陈淑庄接受本台访问时质疑，叶刘淑仪和张国钧都是行政会议成员，由他们主持会议，只会配合政府快刀斩乱麻，仓促完成法案审议。 陈淑庄说：正副主席都是行会成员，其实是在执行政府的指示，而政府亦不停催促立法会议员，尽快完成第3步走的本地立法审议过程，我当然担心政府会透过这两位正副主席，有机会压缩议员审议条例的整个程序。 本台尝试访问叶刘淑仪，她拒绝回应，而同属建制派的田北辰回应本台查询时表示，相信他们会公道主持会议，但一地两检安排，在法律上确实是有争议，期望他们让议员充分质询。 田北辰说：我相信他们两位作为行会成员，都会秉持公道，我希望他们小心些，因为我们知道香港大部份人都想一地两检，是很方便对经济发展有莫大帮助，在法律上现在是五五波不知道，在这方面可以多让大家发问探讨。 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>高铁一地两检进入立法程序 议员争夺委员会议席掌话语权 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-01312018061354.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ44c7S720PGQJ3iFTCLesqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-01312018061354.html" target="_blank"&gt;高铁一地两检进入立法程序 议员争夺委员会议席掌话语权&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广深港高铁香港段实施一地两检，香港的立法程序正式展开，有关草案周三(31日)提交立法会首读，之后成立委员会讨论。运输及房屋局局长陈帆期望社会持平审视议案。建制派表示会争取草案尽快通过。(林国立 报道) 一地两检进入立法程序，草案星期三提交立法会首读。草案列明将在西九高铁站划出内地口岸区，实施内地法律，运输及房屋局局长陈帆重申，一地两检合法合宪，希望社会持平审视议案。 陈帆说：此时此刻，我们距离完成三步走程序只有一步之遥，全国人大常委会的决定，已清楚确认合作安排符合宪法及香港特别行政区基本法，一地两检安排本质上，是跨境运输便利市民的措施，在世界其他地方都有类似安排，值得香港社会以客观持平开放态度审视。 草案首读后，随即交由内务委员会，成立法案委员会讨论，之后会交回大会恢复二读，三读后正式生效，民主派议员在会议厅内叫口号抗议。一地两检关注组召集人陈淑庄重申，一地两检违反基本法，等同割地，她会争取做委员会正或副主席，目前未确定是否会在会上拉布，下星期会开会讨论。 陈淑庄说：我在这里提醒政府，我知道(高铁)第3季通车，但一天没有坚实的法律基础，有力的法律基础，都有机会受法律挑战，就算法例通过了，都不能实施，因为有可能违宪，我们民主派会议，从来没有提过要用拉布手法，去处理今次的法律委员会，但就算没有这些举动，我们心中都有很多很多的问题，不论法律上和执行上，所以我们会逐一提问。 建制派亦...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>林郑赴立会质询回应取消资格事 一地两检草案首读及二读 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-legco-first-second-reading-of-co-location-bill-ce-question-time-actualities-20180131/4233145.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc9uYKr0-KK4oULP1C5hk0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 17:49:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-legco-first-second-reading-of-co-location-bill-ce-question-time-actualities-20180131/4233145.html" target="_blank"&gt;林郑赴立会质询回应取消资格事 一地两检草案首读及二读&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特首林郑月娥星期三出席立法会大会接受议员质询。多名民主派议员针对最近香港众志常委周庭，被取消立法会港岛区补选参选资格提出质询，包括周庭因香港众志提出「民主自决」被禁参选的「禁制令」会维持多久? 香港特首林郑月娥星期三出席立法会大会接受议员质询。多名民主派议员针对最近香港众志常委周庭，被取消立法会港岛区补选参选资格提出质询，包括周庭因香港众志提出「民主自决」被禁参选的「禁制令」会维持多久?是否要用中国写「悔过书」的做法才可以再参选?林郑月娥无正面回应禁制参选的准则及期限，只是多次重申她没有参与取消周庭参选的决定。另外，广深广高铁一地两检草案星期三首读及二读，民主派质疑法律基础薄弱。 香港立法会大会星期三首次加入半小时的特首质询时间，多名民主派议员在特首林郑月娥步入会议厅时高呼口号，不满当局DQ(取消资格)香港众志常委周庭，参选3-11立法会港岛区补选的资格。 民主派议员高叫口号：反对无理DQ、政治迫害可耻﹗ 质疑当局以政治联系DQ周庭 身兼支联会常务秘书的民主派立法会议员梁耀忠质询表示，不相信林郑月娥星期二(1月30日)回应周庭被取消参选资格的理由，与政治联系无关，因为选举主任提出的理据，11段文字当中，有7段提及周庭的政治联系，尤其提到香港众志主张「民主自决」，认为周庭不拥护《基本法》及不效忠香港特区政府。 梁耀忠说：我想问问特首，如果在未来我们大家的政治联系，譬如包括我...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>广深港高铁票价建议 沿途各站80至260 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-express-01152018055043.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM45deIHd1AfTQcwo-AXAW0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-express-01152018055043.html" target="_blank"&gt;广深港高铁票价建议 沿途各站80至260&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;工程接受尾声、将于今年第三季通车的的广深港高铁，票价建议介乎80至260港元。 运输及房屋局局长陈帆表示，来往福田、深圳北、虎门及广州南收费，分别为80港元、90港元、210港元及260港元。 陈帆表示，广深港高铁班次，高峰期时将有114对班次，而高峰期定义是配合香港及内地公众假期及暑假，预算有130天。 另外，香港研究协会在本月初的调查显示，54%市民赞成在高铁香港段实施一地两检方案，比例与去年10月同类调查相同，不赞成的市民则有34%，微跌一个百分点。 调查访问了1074名18岁或以上市民。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>陈帆有信心一地两检依时完成本地立法 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-01032018071540.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzbJDDEYnK6LYpok0LJLQYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-01032018071540.html" target="_blank"&gt;陈帆有信心一地两检依时完成本地立法&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港运输及房屋局局长陈帆，周三(3日)会见「一地两检关注联盟」成员时表示，有信心依时完成本地立法，让广深港高铁香港段通车时，可实施一地两检通关措施。 「一地两检关注联盟」22名成员，就高铁一地两检问题与陈帆会面。 联盟欢迎全国人大常委通过在高铁西九龙总站，实施一地两检的合作安排，期待尽快通过本地立法及高铁预期通车。 联盟发言人梁宏正说，在会上向陈帆提出，希望争取更多高铁直达内地城巿的诉求。 代表旅游业界的旅游业议会主席黄进达表示，旅游业界对高铁一地两检的合作安排表示支持，又希望立法会尽快通过本地立法。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>涂谨申促特首向中央反映港人对一地两检意见 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-01042018072120.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQhI02JkReJh4kG3284Of4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-co-location-01042018072120.html" target="_blank"&gt;涂谨申促特首向中央反映港人对一地两检意见&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港一地两检争议不停，大律师公会和法律学者先后发声，质疑一地两检安排缺乏法律依据，而民主党立法会涂谨申促请特首林郑月娥，向中央反映港人意见，收回一地两检的决定，否则会严重危害一国两制，连国家的大战略都会受到影响。不过行政会议成员汤家骅认为，社会对一地两检反应太情绪化和政治化，令人感到无奈。(林国立 报道) 人大常委会通过一地两检决议案，引发巨大反弹，大律师公会发声明，以强硬字眼指一地两检缺乏法律基础，是回归后基本法最大倒退，而香港大学法律学者张达明、陈文敏等都发声反对一地两检，张达明更提出，一地两检背后的阴谋，可能是藉机剥夺香港法院的违宪审查权。 民主党涂谨申周四(4日)表示，人大通过决议时，大律师公会未有发表声明，中央可能没有预料，决议案会在香港引起这么大反弹，促请林郑月娥尽责，向中央反映港人的看法。 涂谨申说：她(林郑月娥)不止是中央说甚么，就在香港将中央的意见全面一面倒地压向香港人，中央并不是要这样的特首；中央要这样的特首很容易，要梁振英就可以，但中央换了梁振英要个新的特首，是要她能全面反映香港人的意见。林郑作为特首，在这个时间是绝对有责任要向中央反映，(若)不(做)这件事，这是违反一国两制。 他又表示，一地两检损害一国两制，影响外国对香港的信心，甚至会破坏国家的大战略。 涂谨申说：我们是要扭转香港可能会在法治受重大打击，而这个打击不止香港受害，而是习(近平)主席的一...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>政府向市民派定心丸 民主派批评香港高度自治崩溃 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-12272017074214.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnulFYCvXhOvPh9Bm_OZPAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-12272017074214.html" target="_blank"&gt;政府向市民派定心丸 民主派批评香港高度自治崩溃&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特区政府欢迎全国人大常委的决定，认为为一地两检立下坚实的法律基础，外界也不用太担心日后会再有类似安排，但拒绝承诺只此一次。民主派批评，一地两检方案已经令港人治港、高度自治崩溃。(林国立 报道) 行政长官林郑月娥、律政司司长袁国强、运输及房屋局局长陈帆，在人大通过一地两检决议案后召开记者会，欢迎人大决定，认为为一地两检安排定下坚实的法律基础，令高铁香港段能发挥最大效益。 袁国强表示，特区政府和大陆曾反覆研究不同建议，包括引用基本法第20条，让中央授权香港落实一地两检，但最终人大常委决定用今次方式处理，人大常委作为国家最高权力机构，在宪制上以更高层次处理问题，避免日后引发争议，他又表示明白外界对一地两检安排有忧虑，强调今次是特定的交通安排，不会随意在香港其他地区实施。 袁国强说：会不会在旺角或其他地方实施，今次我们行的一地两检，是一个在独特情况下去做这件事，而一地两检要行三步走，换言之需要内地相关部门愿意配合，亦需要全国人大常委批准，更需要最后一步，在香港进行本地立法，要经过的关卡不少，不会说明日或后天就可以随意在香港其他的部份，采取同样的措施。 林郑月娥表示，一地两检安排，不是有些人说的割地，而是一件大好事，所以不能承诺只此一次下不为例。 林郑月娥说：下不为例的形容，一般都是适用于一些较负面的是，你做错了下次不要，但今天这件事是一件好事，甚至是一件大好事，除非你手上有个水晶...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>“港珠澳大桥”超支百亿 议员要求政府交代 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-11222017070356.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK43T_WeAcgafLAMM8HIk-cqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-bridge-11222017070356.html" target="_blank"&gt;“港珠澳大桥”超支百亿 议员要求政府交代&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;连接香港、珠海和澳门的“港珠澳大桥”，主桥工程严重超支约100亿人民币，预计香港可能要承担当中约43亿人民币，即50亿港元开支。民主派和建制派都要求政府尽快交代超支细节，不可单靠内地部门的通报就埋单付费，政府就指稍后会到立法会交代。(林国立 报道) 运输及房屋局星期二向立法会提交文件，指港珠澳大桥管理局，已完成审查承建商提供的资料，预计主桥工程超支约100亿元人民币。 港珠澳大桥的主桥工程，原本估计造价381亿人民币，其中223亿7千万，由三地政府成立港珠澳大桥管理局，透过借贷获得，日后以大桥收入还款。另外157亿3千万人民币，由三地政府共同注资，其中香港承担约43%，即67亿5千万人民币。现时主桥工程超支约100亿，若按原有比例再出资，香港可能要承担约43亿元人民币，即约50亿港元。 建制派和民主派都对大桥大幅超支感震惊。立法会交通事务委员会主席陈恒镔接受本台访问时表示，政府必须清楚交代，到底为何大桥会严重超支。 陈恒镔说：到底条数是如何计算，细节我们都要知清楚，不能批钱批得不明不白，若果有不合理的地方我们希望政府要和内地争取商讨，因为在我的印象中，内地工资增幅不会非常大，供料供应亦不同于香港，香港要石沙无沙要石无石要靠入口，内地自己有供应，到底增幅为何这么利害，要让我们知道发生甚么事。 民主党的尹兆坚亦对本台指出，100亿人民币超支，完全是依据内地当局提供资料估算，当中是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>反对派议员续阻立法会讨论高铁一地两检议案 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-10262017065727.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKqlpAsTUat7CmGhQei5qcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-10262017065727.html" target="_blank"&gt;反对派议员续阻立法会讨论高铁一地两检议案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港立法会非建制派议员，周四(26日) 继续拉布，阻止政府提出支持高铁一地两检的无约束力议案。预料议案在今个星期仍未能付诸表决。行政长官林郑月娥表示，提出议案是尊重立法会，若尊重被滥用，不排除直接启动程序，提交人大常委处理。(林国立 报道) 政府向立法会提出的无约束力一地两检议案，非建制派议员经星期三的拖延后，最终星期四正式开始讨论，运输及房屋局局长陈帆最先发言，指一地两检获普遍支持。 陈帆说：绝大多数的调查结果，反映较多市民支持在西九龙站，实施一地两检通关安排，当时我们亦留意到社会上，对一地两检有不同声音，部份人士曾提出两地两检、内地进行一地两检，车上检等构思，有关构思不被采纳的原因，总括而言这些建议不设实际，既不可行亦不符合效益。 非建制派随即展开拉布拖延辩论，毛孟静就提出中止辩论，每个议员可以发言15分钟，到会议结束仍无法表决。民主派会议召集人莫乃光接受本台访问时表示，民主派的行动，说明政府不应将立法会视为随意通过支持政府议案的橡皮图章，政府和建制派亦不应趁民主派有6人被取消资格，将争议性法案放上立法会偷袭。 莫乃光说：我想我们一定要守住，在这段时间，特别是立法会在不正常状态，因为我们民选议员少了6个，令我们失去分组点票否决权的时候，一定要尽量守好关，希望建制派和特区政府理解，我们应该要回到我们议会，在补选后有一些较正常状态，我们才适合处理这些问题，而不是这段时间利用我...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>中止草案让路一地两检议案 泛民多番点人数险流会 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-10182017064825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBLsjrqFeOif3MFWEX4aKsqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-rail-10182017064825.html" target="_blank"&gt;中止草案让路一地两检议案 泛民多番点人数险流会&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特区政府预告将于下周三(25日)提出无约束力的一地两检议案，因此在周三(18日)的立法会会议，提出中止审议「印花税修订条例草案」以作配合，但此举引起泛民主派议员的不满，在会议上多次点算法定人数，其中１次只差1分钟便流会。 民主派会议召集人莫乃光表示，他们会用尽一切方法包括点算法定人数，以向政府表达不满抽调议程；他批评政府为求立法会能如期讨论高铁一地两检无约束力议案，而中止审议印花税修订条例草案，是政治凌驾民生、践踏议会尊严。 运输及房屋局局长陈帆回应指出，高铁香港段通车日期逼近，政府必须尽早确认通关安排，相对而言尽早就一地两检方案取得立法会支持，以进行后续工作更为逼切，因此建议先处理一地两检议案。 而民主党主席胡志伟会后表示，行动旨在向特区政府发出清晰讯号，希望特区政府不要错判形势，不应为政治目的肆意调动议事日程、牺牲民生。 胡志伟质疑政府提出押后审议印花税修订草案，目的是要腾出时间，让建制派修改立法会《议事规则》，形容政府与建制派「狼狈为奸」，认为不能接受。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>