<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>朝鮮民主主義人民共和國 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFZpTjNFU0JYcG9MVWhMS0FBUAE?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:54:30 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>习近平会晤到访朝外长李勇浩 传欲探听「习特会」成果 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-12072018090919.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQbsblV8tqkBIzaTdHJn1gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-12072018090919.html" target="_blank"&gt;习近平会晤到访朝外长李勇浩 传欲探听「习特会」成果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平周五（7日）在北京人民大会堂，会见到访的朝鲜外长李勇浩，韩联社报道，双方就两国关系发展交换意见，而中方向朝方通报，习近平早前与美国总统特朗普会晤的成果。 综合媒周五报道，有指李勇浩今次访华，主要是探听「习特会」的消息，因为朝鲜即将敲定领袖金正恩是否回访韩国，中方有关说明可能会影响平壤的决定。 报道指较早前李勇浩在钓鱼台国宾馆，与中国外长王毅会谈。 王毅指要推动中朝关系实现更大发展，加强各领域交流合作；而当前朝鲜半岛延续缓和势头，中方希望美朝双方保持对话，平衡解决彼此关注。 而李勇浩表示，金正恩今年三度访华并与习近平会面，两国关系迎来新的发展局面。 他指明年是中朝建交70周年，双方要共同办好庆祝活动，深化传统友谊、加强各领域交往与合作，推动中朝关系迈向更高水平。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>习近平促朝美相向而行 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-us-north-korea-xi-jinping-20181207/4690871.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxm5JKQmjDmfRkKrpdBIdUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-us-north-korea-xi-jinping-20181207/4690871.html" target="_blank"&gt;习近平促朝美相向而行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平星期五对来访的朝鲜外务相李勇浩说，中国希望朝鲜和美国都作出妥协，“双方相向而行，照顾彼此合理关切”。 中国国家主席习近平星期五对来访的朝鲜外务相李勇浩说，中国希望朝鲜和美国都作出妥协，“双方相向而行，照顾彼此合理关切”。 自从今年6月美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩在新加坡举行历史性的高峰会后，朝鲜半岛紧张局势大为缓解，但是半年过去之后，美朝在具体落实朝鲜弃核的磋商上并没有取得突破性进展。 美国坚持要求朝鲜首先拿出一份其核武器的全部库存清单，并采取具体弃核措施。而朝鲜认为，他们已经采取一些措施，如拆除核试验设施，释放被朝鲜关押的美国人等。 中国此前也曾多次敦促朝鲜和美国都让一步。 在李勇浩访问北京之前，习近平和美国总统特朗普上星期六刚在阿根廷G20元首峰会上会面，期间两人也讨论了朝鲜半岛问题。 李勇浩星期四开始为期三天的中国之行的目的之一被认为是要了解美中两国元首在朝鲜问题上的共识或分歧。在见到习近平之前，李勇浩还同中国外交部长王毅举行了会晤，王毅向他通报了两国首脑会谈的结果。 中国外交部星期五还说，李勇浩对习近平承诺说，朝方继续致力于实现半岛无核化，愿就半岛问题同中方保持密切沟通协调。 韩联社援引没有透露姓名的知情人士提供的消息报道说，李勇浩此访旨在拉近有所疏远的朝中关系。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜导弹基地升级在美情报局意料之中 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-not-shocked-north-korea-upgrading-missile-bases-20181206/4689920.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5Fg8QQnEgRFkv1mVGR-aUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-not-shocked-north-korea-upgrading-missile-bases-20181206/4689920.html" target="_blank"&gt;朝鲜导弹基地升级在美情报局意料之中&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜方面在努力升级和扩大远程导弹基地，美国情报官员对朝鲜此举并不感到意外。长期以来，美国情报官员一直十分警惕平壤方面所做出的无核化承诺。 朝鲜方面在努力升级和扩大远程导弹基地，美国情报官员对朝鲜此举并不感到意外。长期以来，美国情报官员一直对平壤方面所做出的无核化承诺持怀疑态度。 新的卫星图像显示，位于朝鲜内陆山区的永宗洞（Yeongjeo-dong）导弹基地以及11公里(7英里)外的桧中里（Hoejung-ri）导弹基地正在升级、改进。 一名美国情报官员在被问及这些图像时对美国之音说：“我们的分析路线没有改变。朝鲜有一项重大工作要做。在他们全部完成之前，我们必须持怀疑态度。” 美国有线电视新闻网(CNN)获得的图像显示，朝鲜于2017年开始建设一个大型地下设施，截至今年8月，仍未竣工。 明德大学国际研究学院(Middlebury Institute of International Studies)的研究人员对卫星图像进行了分析，他们说，这是桧中里基地首次被公之于众，并称那里的活动“意义重大”。 研究人员称，考虑到已经完工的部分和基地的位置，该基地可能会配置朝鲜最新的远程导弹，其中一些是能够携带核弹头的核子飞弹，并能够打到美国。 明德大学国际研究学院(Middlebury Institute)的杰弗里·刘易斯(Jeffrey Lewis)对美国有线电视新闻网(CNN)表示:“...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>诺尔特接任大使据信不会改变美国在联合国的政策和立场 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-unlikely-to-change-course-at-un-under-nauert-20181207/4691726.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRsqGVhLjpHKXamYapazBIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:42:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-unlikely-to-change-course-at-un-under-nauert-20181207/4691726.html" target="_blank"&gt;诺尔特接任大使据信不会改变美国在联合国的政策和立场&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人诺尔特(Heather Nauert)被提名接替黑莉(Nikki Haley)，出任美国驻联合国大使。分析人士指出，美国在联合国的政策和态度不太可能因为这次人员变动而发生变化。 美国国务院发言人诺尔特(Heather Nauert)被提名接替黑莉(Nikki Haley)，出任美国驻联合国大使。分析人士指出，美国在联合国的政策和态度不太可能因为这次人员变动而发生变化。 周五，国际危机组织美国项目主任斯蒂芬·庞珀在一封电子邮件中告诉记者：“无论好坏与否，美国政府的联合国政策都是基于黑莉、博尔顿和蓬佩奥建立的‘美国优先’的外交政策，诺尔特也不会偏离这一点。” 位于纽约的联合国大学政策研究中心高级研究员理查德·高恩告诉美国之音：“问题的关键在于，诺尔特是否具备在幕后与俄罗斯和中国就朝鲜等问题谈判、斡旋的能力。黑莉虽然没有外交经验，但她在南卡罗来纳州有政治谈判经验，诺尔特这样的背景也没有。” 黑莉计划年底前离开联合国。在她出任美国驻联合国大使期间，是一个高调而且十分具有影响力的大使。在特朗普总统执政的第一年，黑莉提升了自己在国内和国际上的形象。她也得到了美国总统特朗普的支持，在朝鲜、伊朗和美国驻耶路撒冷大使馆等重要问题上也发挥了至关重要的作用。 过去几年，随着蓬佩奥和博尔顿的相继到来，黑莉的影响力有所下降。 国际危机组织的庞珀指出：“自博尔顿出任白宫国家安全顾问后，因...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>习近平会见朝鲜外相李勇浩 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%bc%9a%e8%a7%81%e6%9c%9d%e9%b2%9c%e5%a4%96%e7%9b%b8%e6%9d%8e%e5%8b%87%e6%b5%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhp-VyCQQDrgLs8QTgMHeMqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:08:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e4%b9%a0%e8%bf%91%e5%b9%b3%e4%bc%9a%e8%a7%81%e6%9c%9d%e9%b2%9c%e5%a4%96%e7%9b%b8%e6%9d%8e%e5%8b%87%e6%b5%a9/" target="_blank"&gt;习近平会见朝鲜外相李勇浩&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>朝鲜外相谋求中国支持放松对朝制裁 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-korea-china-sanctions-20281206/4689158.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPD4EG1fu1QVmp6hb9OX_XwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:23:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-korea-china-sanctions-20281206/4689158.html" target="_blank"&gt;朝鲜外相谋求中国支持放松对朝制裁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务相李勇浩星期四开始对中国进行为期三天的访问，同中国国务委员、外交部长王毅就朝鲜半岛局势等深入交换意见。 朝鲜外务相李勇浩星期四开始对中国进行为期三天的访问，同中国国务委员、外交部长王毅就朝鲜半岛局势等深入交换意见。 李勇浩访问北京之际，中国和美国领导人上星期六刚在阿根廷G20元首峰会上讨论了朝鲜半岛问题。 李勇浩北京之行的目的之一，是了解美中两国元首在朝鲜实现无核化问题上的共识或分歧。朝鲜希望能够从美国那里获得安全保证，并且放松国际上对朝鲜的制裁。 自从今年6月美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩在新加坡举行历史性的高峰会，双方达成旨在实现朝鲜半岛无核化的共识后，朝鲜半岛紧张局势急剧降温。不过，半年过去之后，美朝在具体落实朝鲜弃核的磋商上并没有取得突破性进展，甚至可以说是陷入僵局。 美国坚持要求朝鲜首先拿出一份其核武器的全部库存清单，并采取具体弃核措施，才会放松制裁。 朝鲜认为，他们已经采取一些措施，如拆除核试验设施，释放被朝鲜关押的美国人等。朝鲜希望美国能采取对等措施，如放松制裁，宣布韩战结束等。 有分析认为，李勇浩访华的主要目的是获得中国在放松联合国制裁上的支持，而并非是加快朝鲜弃核的进程。朝鲜希望加快恢复同中国的关系，获得中国在外交和经济上的支持，以此抵消美朝弃核谈判可能失败的风险。 也有分析认为，朝鲜尚未开始弃核，因此解除制裁现在还没有摆在特朗普政府的谈判桌上。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国多位前朝鲜事务高官：第二次特金会应谨慎 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/korea-second-summit-20181204/4687417.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJO8ltMVkesmGzuVMpp-TLUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:48:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/korea-second-summit-20181204/4687417.html" target="_blank"&gt;美国多位前朝鲜事务高官：第二次特金会应谨慎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜事务专家表示，在美国总统特朗普与朝鲜领导人金正恩再次会面的问题上应该谨慎，因为两人今年6月在新加坡第一次会面以来朝鲜的去核缺乏进展。 朝鲜事务专家表示，在美国总统特朗普与朝鲜领导人金正恩再次会面的问题上应该谨慎，因为两人今年6月在新加坡第一次会面以来朝鲜的去核缺乏进展。 特朗普总统在20国集团峰会期间会见了韩国和中国的领导人，表示愿意与朝鲜领导人金正恩第二次会面。 特朗普总统从布宜诺斯艾利斯返回美国途中说，他与金正恩的第二次会面可能在明年1月或2月，正在讨论3个可能的会面地点。 白宫在20国峰会期间发布的一份声明说，特朗普总统和其他国家的领导人有关朝鲜的讨论“取得了很大进展”。 不过，一些曾经多次与朝鲜打交道并对朝鲜进行仔细分析的前美国政府官员质疑举行第二次美朝峰会的时机。 曾经在1994年朝鲜核危机期间担任美国首席谈判官员的加卢奇说，他最关注的是实际进展，需要在工作组级别讨论为了实现目标，朝鲜有什么预期以及美国愿意开出什么条件。 曾经在小布什总统政府中担任朝鲜问题首席谈判官员的希尔担心，特朗普总统和金正恩的第二次峰会可能同第一次峰会一样，不会导致在朝鲜去核方面的进展。 曾经在中央情报局主管朝鲜事务、目前在华盛顿智库传统基金会做高级研究员的克林纳说，朝鲜认为特朗普总统会像在第一次峰会上所做的一样，作出更多的让步。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>专家不能确定金正恩可能访问首尔以及与特朗普再度会晤的结果 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Experts-Unsure-Possible-North-Korea-Kim-Visit-South-20181204/4686247.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz-fiTEwybQdvtoqk1aO2sqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:04:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Experts-Unsure-Possible-North-Korea-Kim-Visit-South-20181204/4686247.html" target="_blank"&gt;专家不能确定金正恩可能访问首尔以及与特朗普再度会晤的结果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在参加过上个周末在阿根廷举行的20国集团峰会之后，美国总统特朗普说，他期盼在明年初与金正恩再次会面。他还表示支持金正恩有可能在年底之前访问首尔，同韩国总统文在寅会晤。 在参加过上个周末在阿根廷举行的20国集团峰会之后，美国总统特朗普说，他期盼在明年初与金正恩再次会面。他还表示支持金正恩有可能在年底之前访问首尔，同韩国总统文在寅会晤。 韩国总统公共事务秘书林中锡（译音）对记者说，“两位领导人一致认为，金正恩委员长的访问将给双方在朝鲜半岛建立和平的共同努力增加势头。” 韩国京南大学东方研究所副教授赵金顾（译音）说，金正恩访问首尔将是有意义的，因为他可以直接对韩国人说话，就像今年9月文在寅总统访问平壤时可以对朝鲜人说话一样。从某种意义上说，那可能是一个里程碑。” 特朗普行政当局通过白宫发表声明表示，文在寅与特朗普“一致认为维持目前的严格制裁以确保朝鲜民主主义人民共和国明白去核化是通向经济繁荣和朝鲜半岛永久和平的唯一道路是重要的。” 朝鲜民主主义人民共和国是平壤政权的正式称号。 文在寅总统在20国集团峰会之后对记者说，特朗普总统对金正恩有“非常好的”看法，他“喜欢金正恩”。文在寅总统还说，美国总统“要我告诉金正恩委员长他希望与他一道落实他们的协议的其他部分，他将满足今正文委员长的愿望。” 不管访问是否能在今年成行，现在还不清楚金正恩从平壤南下访问首尔会达到什么目标。 赵金顾说，假如访...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜外务相星期四访华讨论半岛局势 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/N-Korea-Foreign-Minister-To-Visit-China-20181204/4685837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDxe-6YJec8P0Rb6OpnXKcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:48:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/N-Korea-Foreign-Minister-To-Visit-China-20181204/4685837.html" target="_blank"&gt;朝鲜外务相星期四访华讨论半岛局势&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务相李勇浩将于本周四访问中国，同中国高级官员讨论朝鲜半岛问题。中国外交部发言人耿爽12月4日星期二说，李勇浩将会见中国国务委员、外交部长王毅，就中朝关系，朝鲜半岛局势，以及其他共同关心的问题深入交换意见。 朝鲜外务相李勇浩将于本周四访问中国，同中国高级官员讨论朝鲜半岛问题。 中国外交部发言人耿爽12月4日星期二说，李勇浩将会见中国国务委员、外交部长王毅，就中朝关系，朝鲜半岛局势，以及其他共同关心的问题深入交换意见。耿爽相信，李勇浩访华“将为双方进一步落实两国最高领导人共识、推动中朝关系发展、加强双方在半岛等问题上的沟通合作发挥积极作用”。 中国是在经济和外交上支持朝鲜的最重要国家，两国关系在多年“冷淡”之后，今年出现重大改善。朝鲜领导人金正恩今年访华三次同习近平主席会晤。金正恩曾邀请习近平在适当的时候访问朝鲜。 今年9月9日是朝鲜建国70周年。此前，外界揣测，中国国家主席习近平可能会利用此机会访问朝鲜。但后来是中国人大委员长栗战书代表习近平赴朝参加朝鲜国庆活动。 中国外交部发言人耿爽说，在李勇浩此次访华期间，中朝双方是否谈及习近平访朝有关议题，“目前没有可以提供的消息”。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>文在寅称金正恩如访问韩国将具有“非常意义” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/koreas-diplomacy-20181204/4685753.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdqgNYP2kma8cdoLmxIHcgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/koreas-diplomacy-20181204/4685753.html" target="_blank"&gt;文在寅称金正恩如访问韩国将具有“非常意义”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国总统文在寅说，朝鲜领导人金正恩如果能访问韩国，将具有“非常意义”。 韩国总统文在寅说，朝鲜领导人金正恩如果能访问韩国，将具有“非常意义”。 文在寅总统星期二在惠灵顿与新西兰总理阿德恩会见是发表了有关金正恩访问韩国意义的看法。文在寅和金正恩见过三次面，包括文在寅今年9月访问平壤是的会面。金正恩当时承诺将对首尔进行回访。 文在寅总统对记者说，没有关于金正恩访问韩国的时间表。如果金正恩得以成行，将是朝鲜半岛自从第二次世界大战分裂以来第一次朝鲜领导人访问韩国。文在寅说，无论访问何时发生，都将加快朝鲜半岛的非核化和改善朝鲜与美国的关系。 美国总统特朗普和金正恩今年6月在新加坡会面后签订了一项措辞含糊的协议，提到朝鲜要废除其核武计划。但是在朝鲜真实意图以及兑现承诺的速度上，美国和朝鲜陷于争执。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>第二次「特金会」明年初举行 正考虑三地点 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/us-nk-12022018090244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOm8sgcCkRLHfZC2So1YIWgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/us-nk-12022018090244.html" target="_blank"&gt;第二次「特金会」明年初举行 正考虑三地点&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普表示，与朝鲜领袖金正恩的第二次「特金会」，可能于明年1月或2月举行。 综合媒体周日（2日）报道，特朗普在二十国集团（G20）峰会结束后乘坐专机返国，他在「空军一号」上对记者表示，第二次美朝峰会可能于明年初举行，会面地点正考虑三个地方。 特朗普形容与对方相处很好、关系良好，他亦想邀请金正恩到访美国。 特朗普及金正恩今年6月在新加坡举行全球瞩目的首次「特金会」，取得正面成果，同意达致朝鲜半岛无核化，但在过去数个月未见进程；美国国务卿蓬佩奥接受美国有线新闻网络访问表示，美方期望与朝鲜就无核化谈判有实质进展，双方就下阶段工作保持对话。 蓬佩奥指联合国对朝鲜的制裁决议，拖慢了朝鲜改善经济的步伐，现时美国政府不再放软手脚，任由平壤避过制裁，蓬佩奥强调美方决心履行美朝领袖在新加坡峰会达成的协议。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>朝鲜观摩越南寻求发展思路 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/N-Korea-Studies-Vietnam-For-Development-Ideas-20181203/4684606.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfYxVPbhz36USqGzOCp3HAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:14:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/N-Korea-Studies-Vietnam-For-Development-Ideas-20181203/4684606.html" target="_blank"&gt;朝鲜观摩越南寻求发展思路&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;越南经济在迅速发展。越南实行自由贸易，而且跟很多国家关系友好。越南提出帮助兄弟共产党国家朝鲜。朝鲜经济凋敝，在西方不受信任。 越南经济在迅速发展。越南实行自由贸易，而且跟很多国家关系友好。越南提出帮助兄弟共产党国家朝鲜。朝鲜经济凋敝，在西方不受信任。 越南媒体报道说，越南副总理范平明说，越南“乐意”与朝鲜分享自己的社会经济发展和建设国家的经验。 朝鲜外相李勇浩从上个星期四到星期天访问了越南。 有关专家认为，越南表示愿意帮助朝鲜可能意味着教授朝鲜如何在现有的威权制度下获取经济繁荣。 韩国首尔梨花大学的国际研究教授利夫-埃里克·伊斯利说，“金正恩政权对越南的发展经验表示了兴趣，因为越南在维持一党统治的条件下进行了改革，获得了经济的快速发展。” 越南共产党的官方网站援引范平明的话说，越南政府和共产党“愿意跟朝鲜合作促进双方在一切领域的交流与合作”。 越南媒体没有详细说明双方将如何合作，但暗示双方将来会有交流。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特习会结果双赢？贸易战谁是输家？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Trade-War-And-Trump-Xi-Meeting-Win-Win-Or-Loss-For-All-20181204/4685956.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPUVaX9RMO3jz_-GfLMFQIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:41:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Trade-War-And-Trump-Xi-Meeting-Win-Win-Or-Loss-For-All-20181204/4685956.html" target="_blank"&gt;特习会结果双赢？贸易战谁是输家？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;决定美中贸易战暂缓进行的美中领导人会谈在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯落幕之后，有关专家围绕此次会谈的成果和输赢得失展开了多角度剖析和议论。鉴于双方宣布的会谈成果说法不一，美中在这场仍在持续的博弈中究竟谁输谁赢，众多学者各有解读。 决定美中贸易战暂缓进行的美中领导人会谈在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯落幕之后，有关专家围绕此次会谈的成果和输赢得失展开了多角度剖析和议论。鉴于双方宣布的会谈成果说法不一，美中在这场仍在持续的博弈中究竟谁输谁赢，一些学者、分析人士各有解读。 在世界两大经济体经贸关系紧张之时，美国总统特朗普与中国国家主席习近平在阿根廷G20峰会期间举行的会谈，成为全球瞩目焦点。美中领导人会晤时间超过双方预期，特朗普与习近平交流的议题涉及广泛，包括贸易、朝鲜、打击走私毒品“芬太尼”犯罪等问题。经过会谈，美中双方经贸关系有所缓和，不过双方描述会谈成果的说法并不一致。 根据美国白宫公布的会谈结果，美中双方将从12月1日开始的90天内就贸易问题展开谈判，美国目前对中国加征关税税率仍维持在10%，如果90天后双方没有达成协议，税率将提高到25%。 中国官媒新华社的报道称，双方同意“停止升级关税等贸易限制措施”。中国官方在会谈后发布的通报中没有提到90天的谈判期。中国媒体对于90天后若无法达成协议，美国将继续加征关税的立场少有报道。 新华网题为《中美同意不再加征新关税，释放了三个清晰的信号...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜外相周四访华 中方冀就朝鲜半岛问题加强合作 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-12042018090109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDrw9QFJEvHGlunGLG3i5cqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-12042018090109.html" target="_blank"&gt;朝鲜外相周四访华 中方冀就朝鲜半岛问题加强合作&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜外相李勇浩将于周四（6日）至周六（8日）访问中国三日。 中国外交部发言人耿爽宣布李勇浩到访的消息时表示，李勇浩访华期间，中国领导人将与他会见，国务委员兼外长王毅亦将与李勇浩，就中朝关系、朝鲜半岛形势和共同关心的问题深入交流意见。 外交部表示，相信李勇浩今次访问，将为双方进一步落实两国最高领导人的共识，推动中朝关系发展，并加强双方在半岛问题上的沟通合作上发挥积极作用。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>两韩拆除非军事区哨站 再有朝鲜士兵变节投奔韩国 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-deserted-12012018092535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANTmRzFP90qw06WwINy748qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-deserted-12012018092535.html" target="_blank"&gt;两韩拆除非军事区哨站 再有朝鲜士兵变节投奔韩国&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;两韩关系已趋缓和，但再有朝鲜士兵变节投奔韩国，今次是两韩上月在非军事区拆除多个哨站后，首次有士兵南下投诚。 韩联社周六（1日）引述韩国联合参谋本部消息报道，在周六早上近8时，发现一名朝鲜士兵越过东面边境的军事分界线，韩方士兵其后将他带到安全的地方。 韩国军方参谋长联席会议发声明证实事件，但没公布该名朝鲜士兵的姓名和其他资料，只说当他在两韩非军事区的东边进入韩国境内。 当局目前正扣查该士兵问话，调查他入境的途径，了解他的背景及投奔韩国的情况及目的。 韩国军方指未察觉部署在边境地区的朝鲜军队有异动，而朝鲜官方传媒没报道有关消息。 韩国国防部周五（11月30日）才宣布，两韩完成拆除共20个位于非军事区的哨站，又在一处边区拆除地雷，现时有待互访确认。 自从朝鲜领袖金正恩上台后，脱北的人数逐渐下降，对上一宗较轰动的事件发生于去年11月，一名朝鲜士兵在两韩边界的板门店附近驾吉普车投奔韩国，在驶至军事分界线附近时，车轮陷入水沟被逼下车逃跑，多名北朝鲜兵一直穷追并向他开了约40枪，他最终在分界线以南约50米获救。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>特朗普：美朝第二次峰会可能明年一、二月举行 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trumpk-kim-second-summit-20181202/4683228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYvndfSY2-mJ8-LJpU6lHsqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 05:56:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trumpk-kim-second-summit-20181202/4683228.html" target="_blank"&gt;特朗普：美朝第二次峰会可能明年一、二月举行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普说，他与朝鲜领导人金正恩的第二次峰会可能会在明年一月或二月举行，双方正在考虑三个可能的会谈地点。 美国总统特朗普说，他与朝鲜领导人金正恩的第二次峰会可能会在明年一月或二月举行，双方正在考虑三个可能的会谈地点。 在阿根廷出席20国集团峰会后返回华盛顿的途中，特朗普星期六晚间在空军一号总统专机上对随行记者们做出以上表述。他还说，在某个时间点，他可能会在美国接待金正恩的访问。 几个小时前，特朗普与中国国家主席在工作晚餐上谈到了朝鲜问题。白宫发表的一份声明说，美中领导人一致认为，朝鲜问题取得了巨大进展；特朗普总统将和习主席一起，并与金正恩委员长一道，努力实现一个无核的朝鲜半岛；特朗普总统表达了他对金委员长的友谊和尊敬。 同一天，美国国务卿蓬佩奥也表示，第二次特金会预计会在新年过后不久举行。他说，在第二次美朝高峰会上，美国将在与朝鲜的去核化谈判中寻求实实在在的新进展。 蓬佩奥原本安排好11月8日在纽约会见平壤最高官员之一金英哲，准备就推动实现半岛无核化目标举行新一轮会谈，但是双方在计划见面的一天前突然取消会谈。 美朝领导人在今年六月举行的具有里程碑意义的峰会上签署了一项目标是消除朝鲜半岛核武器的协议。但是在之后的谈判中，双方对去核的程序和时间存在分歧。 朝鲜称，如果美国未能解除对平壤的严厉经济制裁，它将考虑恢复核武器计划。平壤还寻求与华盛顿和首尔签署和平条约。 美国特朗普...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>韩军方透露一朝鲜士兵叛逃至韩国 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Another-North-Korean-Soldier-Defected-to-South-20181201/4682646.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzRVZFZ1KK4qrV5eXidVCoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:02:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Another-North-Korean-Soldier-Defected-to-South-20181201/4682646.html" target="_blank"&gt;韩军方透露一朝鲜士兵叛逃至韩国&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国军方表示，一名朝鲜士兵周六晚上穿越两国分界线间的重兵把守叛逃至韩国。 韩国军方表示，一名朝鲜士兵周六晚上穿越两国分界线间的重兵把守叛逃至韩国。 韩国官方表示会审问这名脱北者，获取他叛逃细节的信息。韩国军方的参谋长联席会议表示，目前还没有发现朝鲜在这名士兵叛逃后有任何异常活动。朝鲜的官方媒体也还没有对此事件发表任何报道。 韩国官方也没有给出这名士兵叛逃的地点、姓名、军衔、所属部队、是否携带武器等细节。 朝鲜经常指责韩国绑架或唆使朝鲜公民叛逃。自朝鲜战争结束以来，已有大约3万名朝鲜公民叛逃至韩国，其中大多数无法穿越两国间布满地雷和倒钩铁丝网的军事地带，所以会选择通过中国叛逃。 朝鲜公民上一次叛逃至韩国发生在今年5月。当时，两名朝鲜平民搭乘一艘小船驶过黄海进入韩国。去年11月，一名朝鲜士兵驾驶车辆穿越两国边境线进入韩国时，被他的朝鲜战友击中数次。 当前，朝韩关系趋近缓和。两国正在边境线上开启去军事化，包括移除地雷和一些地点的军事掩体。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特习宴后白宫发表声明 美中贸易战暂停火 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/WHITE-HOUSE-STATEMENT-TRUMP-XI-MEETING-20181201/4683210.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXM8OnvaERbVfEKJdcwbcgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 02:44:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/WHITE-HOUSE-STATEMENT-TRUMP-XI-MEETING-20181201/4683210.html" target="_blank"&gt;特习宴后白宫发表声明 美中贸易战暂停火&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;星期六夜晚，白宫就美国总统特朗普与中国国家主席习近平在布宜诺斯艾利斯共进工作晚宴发表声明，称这是一次“高度成功的会谈”，并宣布明年1月1日不对中国产品增加更多关税，而中国则同意购买大量的美国产品，包括立即购买农产品。双方还同意就结构性改变的问题展开谈判。 星期六夜晚，白宫就美国总统特朗普与中国国家主席习近平在布宜诺斯艾利斯共进工作晚宴发表声明，称这是一次“高度成功的会谈”，并宣布明年1月1日不对中国产品增加更多关税，而中国则同意购买大量的美国产品，包括立即购买农产品。双方还同意就“结构性改变”的问题展开谈判。白宫声明全文翻译如下： 美国总统唐纳德·J·特朗普和中国国家习近平完成了两人及双方最高级代表在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的双方所说的“高度成功的会谈”。 非常重要的是，习主席做出了不起的人道主义姿态，同意把芬太尼列为“管控物质”，这意味着向美国出售芬太尼的人将依法受到中国最重的处罚。 在贸易问题上，特朗普总统同意在2019年1月1日，他将把对价值2千亿美元的产品的关税税率保持在10%，而不是在那一天提高到25%。中国将同意从美国购买仍未商定但数量非常大的农业、能源、工业和其它产品，以减少我们两国之间的贸易不平衡。中国已同意立即从我们的农民那里购买农产品。 特朗普总统和习近平主席同意立即开始有关结构性改变的谈判。这些结构性改变涉及强制技术转让、知识产权保护、非关税壁垒、网络入...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>海峡论谈：特习G20共进晚餐 美舰三度穿越台海 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20181202-st-trump-xi-summit/4683413.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgV9uR5gfCA6e500lEtiJgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:32:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20181202-st-trump-xi-summit/4683413.html" target="_blank"&gt;海峡论谈：特习G20共进晚餐 美舰三度穿越台海&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普与中国国家主席习近平在阿根廷举行的20国集团峰会上共进晚餐，白宫称这是一次“高度成功的会谈”，并宣布明年1月1日不对中国产品增加更多关税，而中国则同意购买大量的美国产品，包括立即购买农产品。 美国总统特朗普与中国国家主席习近平在阿根廷举行的20国集团峰会上共进晚餐，白宫称这是一次“高度成功的会谈”，并宣布明年1月1日不对中国产品增加更多关税，而中国则同意购买大量的美国产品，包括立即购买农产品。不过中共官媒似乎过滤掉了一些重要的细节，VOA卫视驻白宫记者黄耀毅在发自阿根廷的连线报道中为您详细介绍美中双方达成的共识究竟包括哪些细节。而就在特习宴之前，美国两艘军舰28日再次通过台湾海峡，这是美国军舰今年第三度穿越台海，而根据福建海事局发布的消息，解放军大约同一时间也在台湾海峡中线西侧的海域进行实弹射击演习。特习宴后，美中贸易战是否暂时休兵？台湾是不是双方在贸易战之外的另一个攻防阵地？《海峡论谈》邀请国民党立法院党团总召江启臣与前台湾外交部研设会主委颜建发深入分析。 嘉宾：国民党立法院党团总召江启臣;前台湾外交部研设会主委颜建发 美国之音主持人：樊冬宁 (Twitter.com/VOADaphne) 台北中广主持人：叶柏毅 (Facebook.com/yehboyi) 谁来晚餐？ 黄耀毅：通过这次晚宴特朗普两边人员位置的安排看得出，美国不希望美中贸易战打的太过强硬，以免...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜名义领导人金永南将与委内瑞拉总统会面 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-korea-venezuela-20181127/4675894.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQhj93SAOnk01eRgZJYDGAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-korea-venezuela-20181127/4675894.html" target="_blank"&gt;朝鲜名义领导人金永南将与委内瑞拉总统会面&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉政府新闻办公室周二表示，朝鲜名义上的国家领导人金永南将与委内瑞拉总统马杜罗在首都卡拉卡斯会面。 委内瑞拉政府新闻办公室周二表示，朝鲜名义上的国家领导人金永南将与委内瑞拉总统马杜罗在首都卡拉卡斯会面。 委内瑞拉外交部的一封声明显示，金永南于周一抵达卡拉卡斯，并与外交部长阿雷亚萨举行了会面。 委内瑞拉正经历恶性通货膨胀，该国的经济萎缩也进入了第五年。一些专家表示，自2015年来，委内瑞拉失败的社会主义经济模式造成的人道主义危机导致了300万人离开家园。 总统马杜罗与金永南的会面正值他试图与包括俄罗斯、中国、土耳其在内的欧美国家的对手加深关系之际。 美国和欧洲已经以腐败、侵犯人权、虚假选举为名对委内瑞拉的政府官员以及与该国的金融往来施行了制裁。 此外，知情人士上周透露，美国也在考虑将委内瑞拉列入支持恐怖主义国家的名单，这份名单包括了朝鲜、伊朗、苏丹和叙利亚。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中国常驻联合国代表：中方反对在安理会讨论人权问题 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-un-ambassador-security-council-20181129/4680343.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8zEWjBbnqJKzmSiObNFc0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:11:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-un-ambassador-security-council-20181129/4680343.html" target="_blank"&gt;中国常驻联合国代表：中方反对在安理会讨论人权问题&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国代表马朝旭周四召开记者会，就中国在11月担任联合国安理会轮值主席国期间的工作进行总结，并回答媒体提问。当有记者问及美国希望安理会就朝鲜人权问题举行讨论会遭到朝鲜反对的有关问题时，马朝旭大使表示，中方反对在安理会讨论人权问题。 中国常驻联合国代表马朝旭周四召开记者会，就中国在11月担任联合国安理会轮值主席国期间的工作进行总结，并回答媒体提问。当有记者问及美国希望安理会就朝鲜人权问题举行讨论会遭到朝鲜反对的有关问题时，马朝旭大使表示，中方反对在安理会讨论人权问题。 马朝旭说，中方长期坚持的立场是反对这个安理会讨论人权问题。他说，中方认为联合国里每个组织都应该与它们授权进行的工作保持一致，这些组织必须遵循不同组织间的不同分工。 据美联社报道，美国方面本周呼吁安理会召开会议，讨论朝鲜的人权问题。此举招致朝鲜的强烈反对。朝鲜驻联合国大使金松（Kim Song, 音译）向安理会除美国外的所有成员国发出一封信函，他在信中指责美国和其它一些未点名的国家“正试图使用所有可能的邪恶、阴险的手段”来举行这场会议。朝鲜方面批评特朗普政府和一些支持者试图“激起对抗”。金松在信中敦促收到信函的各成员国投票反对举行这场会议。 联合国大会人权委员会本月早些时候一致通过一项决议，谴责朝鲜“长期、持续地进行系统性、广泛且严重的侵犯人权”的行为，并且强烈敦促朝鲜政府立即停止侵犯人权的行为。 联合国安...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>疑涉收集情报 朝鲜驱逐美国公民出境 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-spy-11162018092938.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5yIkoL9Q0iBBTcS3IniRoqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 13:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/nk-spy-11162018092938.html" target="_blank"&gt;疑涉收集情报 朝鲜驱逐美国公民出境&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有报道指朝鲜将一名美国公民驱逐出境，指他可能涉及收集情报。 朝中社周五（16日）报道，该男子名叫劳伦斯，他在上月16日未经许可下，经中国进入朝鲜境内；报道指劳伦斯被扣留期间，承认受到美国中央情报局（CIA）指使偷渡到朝鲜。 朝中社指朝鲜有关部门决定将劳伦斯驱逐出境。 外国通讯社报道，50多岁的劳伦斯是来自路易斯安那州。 分析认为朝鲜过去扣留美国公民，很少那么快便驱逐出境，相信平壤当局是不希望破坏美朝之间、较为缓和的气氛。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>习近平明年访问朝鲜 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/xi-to-visit-north-Korea-20181117/4662769.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9PghZXQjuTK_nwAuxBFtkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 12:31:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/xi-to-visit-north-Korea-20181117/4662769.html" target="_blank"&gt;习近平明年访问朝鲜&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国总统府说，中国国家主席习近平计划明年应邀访问朝鲜。 韩国总统府说，中国国家主席习近平计划明年应邀访问朝鲜。 习近平星期六在出席亚太经合组织（APEC）第二十六次领导人非正式会议期间和正在巴布亚新几内亚访问的韩国总统文在寅举行会谈。文在寅在会谈时邀请习近平早日访问首尔，习近平回应说，有意在明年方便的时候访问。习近平还表示，已接到朝鲜领导人金正恩提出的访朝邀请，并计划明年应邀访朝。 韩国青瓦台发言人金宜谦随后表示，两国领导人一致认为解决韩半岛问题的时机正渐趋成熟，双方将为第二次金特会的成功举办保持合作。 朝鲜领导人金正恩今年以来已经三次访问中国。他在三月访问大连的时候曾邀请习近平在“方便的时候”，以党和政府的名义访问朝鲜，习近平当时已接受邀请。在9月份朝鲜国庆前，外界曾预期习近平会借此机会回访，但最终由栗战书以习近平特使身份出访。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>彭斯: 特朗普总统将与习近平讨论对朝制裁 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pense-encourages-china-and-south-korea-to-remain-tough-on-north-korea-20181115/4660126.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWotyqXjtlkrP50RLGNZP8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:19:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pense-encourages-china-and-south-korea-to-remain-tough-on-north-korea-20181115/4660126.html" target="_blank"&gt;彭斯: 特朗普总统将与习近平讨论对朝制裁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国副总统彭斯11月15日周四透露，特朗普总统很可能将在这个月和中国国家主席习近平会面时提起有关对朝鲜执行制裁的事宜。 美国副总统彭斯11月15日周四透露，特朗普总统很可能将在这个月和中国国家主席习近平会面时提起有关对朝鲜执行制裁的事宜。 据纽约时报的报道，正在新加坡参加东南亚国家联盟峰会的彭斯表示，特朗普总统非常感谢中国在当前朝鲜问题上的所作所为，并说总统将在和习近平会面时讨论中国能在执行制裁方面扮演的独特角色。 彭斯的这番话是回应最近一份有关中国可能软化对朝制裁的报告的。这份来自美国国会的美国-中国经济与安全审查委员会的年度报告指出中国似乎已经不怎么执行对朝制裁。该委员会还希望美国财政部能将与朝鲜有商业往来的中国企业、团体和个人列为美国对朝制裁的目标。 此外，彭斯还与韩国总统文在寅举行了会面，试图淡化此前有关韩国将不遵从美国强硬对朝态度的说法。韩国前段时间与朝鲜举行了多次会谈。 彭斯在会后说，文在寅向他保证韩国会在朝鲜问题上继续紧密地与美国合作，并执行联合国所有的对朝制裁政策与方案。 朝鲜曾多次违反与美国谈判后做出的保证。彭斯对文在寅说，美国想要避免“过去的错误。”&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>法国参议院一官员被捕 涉嫌为朝鲜提供情报 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/france-north-korea-spy-20181127/4675598.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5xOWDM2pIc7k54dx28rrsqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:25:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/france-north-korea-spy-20181127/4675598.html" target="_blank"&gt;法国参议院一官员被捕 涉嫌为朝鲜提供情报&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;法国议会参议院一名雇员因涉嫌为朝鲜充当间谍于星期天（11月25日）晚间被逮捕。一名法国安全官员证实，这名涉案的法国议会参议院雇员名叫贝努瓦·奎内迪。 法国议会参议院一名雇员因涉嫌为朝鲜充当间谍于星期天（11月25日）晚间被逮捕。一名法国安全官员证实，这名涉案的法国议会参议院雇员名叫贝努瓦·奎内迪。 美联社据一名司法官员的话报道说，对奎内迪的调查始于今年3月，查清他是否“收集并向可能损害国家根本利益的外国势力提供情报”。调查由法国国内安全总局领导进行，目前奎内迪正在接受该机构的审讯。 据出版商德尔加（Delga）网页上的消息，奎内迪担任过“法韩友好协会”会长，任期内他近些年多次前往平壤，并发表有关朝鲜的多篇文章和出版相关的书籍。 因为涉及敏感话题，上述两名官员都没有获得授权公开自己的姓名。奎内迪被捕后，他在巴黎的住所和他父母的住所都受到了搜查。法国参议院网站介绍，奎内迪是参议院“建筑、遗产暨园林部”资深行政官员。法国参议院没有置评奎内迪被捕的相关报道。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国要求没收被控为朝鲜银行洗钱的中国公司财产 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/US-FILES-COMPLAINT-TO-FORFEIT-MORE-THAN-3-MILLION-FROM-CHINESE-AND-SINGAPORE-COMPANIES-ACCUSED-OF-LAUNDERING-MONEY-FOR-NORTH-KOREA-20181127/4676696.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZlZk7QqymF_-2skEsDllkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:49:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/US-FILES-COMPLAINT-TO-FORFEIT-MORE-THAN-3-MILLION-FROM-CHINESE-AND-SINGAPORE-COMPANIES-ACCUSED-OF-LAUNDERING-MONEY-FOR-NORTH-KOREA-20181127/4676696.html" target="_blank"&gt;美国要求没收被控为朝鲜银行洗钱的中国公司财产&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国政府提起诉状，要求没收三家被控为朝鲜银行洗钱的公司3百多万美元，这三家公司包括两家中国公司和一家新加坡公司。 美国政府提起诉状，要求没收三家被控为朝鲜银行洗钱的公司3百多万美元，这三家公司包括两家中国公司和一家新加坡公司。 哥伦比亚特区联邦检察官刘洁西(音译，Jessie K. Liu)星期二(11月27日)发表声明说，美国政府已在星期一在哥伦比亚特区联邦地区法院提起诉讼，要求没收与这三家公司有关的3,167,783美元。这三家公司是一家同意与美国政府合作的新加坡公司、总部在中国的蜡品公司Apex Choice Ltd和总部在中国的木业公司Yuanye Wood Ltd。 诉状指称，这三家公司为被制裁的朝鲜银行洗钱，朝鲜的银行利用这些被洗过的资金为朝鲜当局购买物资以及非法进入美国金融市场。 这三家公司据称参与了以洗钱方式向被美国财政部制裁的实体付款的阴谋。这些因为与朝鲜做交易而被制裁的实体包括总部在新加坡的菲穆尔管理公司(Velmur Management Pte. Ltd)、总部在中国的丹东至诚金属材料有限公司(Dandong Zhicheng Metallic Material Co.)和总部在新加坡的伟中公司(Wee Tiong (S) Pte. Ltd)。 诉状还要求对Apex Choice和Yuanye Wood这两家中国公司因之前的违反制裁及洗钱行为而对其课以...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>韩朝铁路对接项目启动 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E9%9F%A9%E6%9C%9D%E9%93%81%E8%B7%AF%E5%AF%B9%E6%8E%A5%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%90%AF%E5%8A%A8/a-46439169</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmPZGl9SUs_C_dRWF7HQLUqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 14:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E9%9F%A9%E6%9C%9D%E9%93%81%E8%B7%AF%E5%AF%B9%E6%8E%A5%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%90%AF%E5%8A%A8/a-46439169" target="_blank"&gt;韩朝铁路对接项目启动&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）联合国安理会同意在制裁朝鲜问题上网开一面，以便朝韩两国能就恢复双边铁路交通作联合实地考察。韩国总统文在寅的一名发言人周六（11月24日）表示，该项目获得联合国及国际社会的支持，这十分重要。 过去数星期，对该项目可能违反联合国制裁的疑虑推延了实地考察的启动日期。 两国原计划至迟在今年10月份启动这一共同项目，12月开始施工。专家指出，为实现朝鲜半岛贯通铁路项目，需向朝鲜陈旧的铁路网投资数十亿美元。 韩国联合通讯社曾报道说，韩国方面预期要为试运行向北方运去燃料及其它未进一步说明的材料，从而可能违反联合国关于朝鲜年度燃油进口量不得超过50万桶的规定。 韩国青瓦台指出，这一共同铁路项目把朝鲜半岛内部合作提升至一个新高度。几个月来，首尔和平壤之间作出以和解、交流为方向的多个具体决定。 周二，美国国务卿蓬佩奥曾提醒说，韩朝两国间的任何重新接近必须与实现半岛无核化的努力相一致。 蓬佩奥还表示，美韩两国建立了一个工作小组，以防产生"各说各话"的局面。 今年6月，美国总统特朗普和朝鲜掌权人金正恩曾在新加坡举行历史性会晤。金正恩在此次峰会上同意朝鲜"无核化"。不过，有关无核化的确切含义、时间表或对相关进程的监督措施，均未有说明。华盛顿称，两人可能于2019年初再度会晤。 凝炼/王凡（法新社，路透社）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>朝鲜官员：朝鲜致力于吸引外资 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4675336.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_LuLmoi2SKJhqAvOpnf64qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:25:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4675336.html" target="_blank"&gt;朝鲜官员：朝鲜致力于吸引外资&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;主管朝鲜经济发展的官员在中国广州举行的国际金融论坛上说， 吸引外资将是朝鲜未来发展的重中之重。另外还有朝鲜官员说，朝鲜视中国的改革和开放为朝鲜的“榜样”。 主管朝鲜经济发展的官员在中国广州举行的国际金融论坛上说， 吸引外资将是朝鲜未来发展的重中之重。另外还有朝鲜官员说，朝鲜视中国的改革和开放为朝鲜的“榜样”。 朝鲜官员：吸引外资是重中之重 朝鲜对外经济省经济开发指导局局长、朝鲜经济开发协会会长李铁石(Ri Chol-suk) 11月25日在广州国际金融论坛上说， 朝鲜未来希望能有更多的机会与国际社会合作，并希望有更多的机会向外界介绍朝鲜的经济发展和投资机会。 李铁石在会上还阐述了朝鲜经济开发区对企业投资的优惠政策。 他说，外国企业在朝鲜经济开发区投资，将获得更低的企业税收待遇。另外朝鲜也会给外国投资者提供土地租赁和土地开发方面的优惠，甚至比周边国家更有利于投资者的优惠政策。他还强调，目前，吸引更多的外国资本到朝鲜开发区将是他们工作的重中之重。 李铁石带领了一个代表团来到中国广州参加第15届国际金融论坛。据香港《南华早报》报道，在论坛上，代表团的另外一位成员，来自朝鲜最高人民会议的高级官员黄正权（Kwang Chung-gwon）音）说，朝鲜还打算向先进国家学习先进的金融体系。他还说，中国改革开放的成功是朝鲜的榜样，特别是中国还在全球经济舞台上发挥着重要作用。 朝鲜谋求经济开放...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国：在朝鲜完全去核之前将保持最大压力 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pence-north-korea-20181116/4661631.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwgPmgWSnuZ5wI6fo4RvZ8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:42:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pence-north-korea-20181116/4661631.html" target="_blank"&gt;美国：在朝鲜完全去核之前将保持最大压力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国副总统彭斯说，华盛顿不会放松对朝鲜的经济制裁。他敦促东盟国家继续对平壤实施最大压力，直到朝鲜达到完全去核的目的。 美国副总统彭斯说，华盛顿不会放松对朝鲜的经济制裁。他敦促东盟国家继续对平壤实施最大压力，直到朝鲜达到完全去核的目的。 彭斯星期五在同新加坡总理李显龙举行双边会谈后表示，“我们必须继续保持压力，强化执行联合国的所有制裁，直到我们实现朝鲜最终、完全、可核实的去核”。 与此同时，朝鲜领导人金正恩星期五早些时候视察了一种新战术武器的试验。这是朝鲜数月以来第一次提到武器项目的新进展。 金正恩说，“今天试验的结果证实了党的集中发展国防科学和技术的正确，再次展示出我们在整个区域迅速发展的防御能力，以及加强在军事战斗能力方面突破性的改变”。 自从今年6月美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩在新加坡首次峰会上达成初步的去核化协议以来，美国一直在敦促朝鲜提供一份核武器清单。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>韩国称准备年内接待金正恩访韩 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/S-Korea-Prepares-For-Possible-Visit-By-Kim-Jong-Un-20181119/4664521.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9-6lGVZ0ntrjo6Uk3SCJAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 12:09:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/S-Korea-Prepares-For-Possible-Visit-By-Kim-Jong-Un-20181119/4664521.html" target="_blank"&gt;韩国称准备年内接待金正恩访韩&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国统一部发言人白泰铉11月19日星期一说，韩国将充分准备确保韩朝协议顺利落实，其中包括在年内接待朝鲜领导人金正恩回访韩国。 韩国统一部发言人白泰铉11月19日星期一说，韩国将充分准备确保韩朝协议顺利落实，其中包括在年内接待朝鲜领导人金正恩回访韩国。 韩国和朝鲜在今年9月的第三次“文金会”上达成金正恩访韩等多项协议，但因美国和朝鲜的无核化谈判陷入僵局，金正恩访韩也被认为有可能推迟。 如果金正恩在年底前访问韩国，这将是朝鲜领导人首次访问韩国首都。今年4月，金正恩曾跨越朝韩半岛军事分界线来到板门店韩方一侧，这是朝鲜最高领导人首次跨入韩国境内。但自朝鲜战争以后，朝鲜最高领导人还从未踏上过首尔的土地。 美朝关系最近似乎出现了一些积极的迹象。上星期，美国表示对朝鲜释放一名美国公民表示赞赏。朝鲜称美国公民洛伦斯受美国中央情报局操纵而非法入境朝鲜。 韩国统一部发言人白泰铉星期一透露，美国和朝鲜目前正在商议高级别会谈日期。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜将驱逐一名被拘美国公民 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4661347.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3yMCYKzIgqDeHJ229xJhYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:15:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4661347.html" target="_blank"&gt;朝鲜将驱逐一名被拘美国公民&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜表示，将驱逐一名美国公民，这名美国公民从中国非法进入朝鲜，今年10月被拘押。 朝中社星期五报道说，美国公民布鲁斯·拜伦·洛伦斯于今年10月16日通过朝中边境非法入境朝鲜，被有关机关扣留。调查过程中，洛伦斯承认他受美国中情局操纵而非法入境。有关机关决定，将他驱逐出境 目前还不清楚，这名男子何时会被驱逐。 最近，朝鲜在拘押美国公民方面比较强硬。只有当美国政界人士前去营救，他们通常才会获释。被拘押的美国公民被释放时通常身体状况不错。 然而，美国大学生奥托·瓦姆比尔的情况并非如此。他去年被朝鲜释放的时候处于植物人状态，之前他被朝鲜拘押了17个月，获释几天之后离世。 朝鲜否认了对瓦姆比尔实施酷刑的相关报道。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>韩朝开通一条连接两国非军事区的道路 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/korea-north-korea-road-20181122/4669381.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyrqJdQu4fbAH27W8RJwooqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/korea-north-korea-road-20181122/4669381.html" target="_blank"&gt;韩朝开通一条连接两国非军事区的道路&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国说，一条连接朝鲜与韩国非军事区的道路已经开通,表现出这两个前敌对邻国之间最新的和解姿态。 韩国说，一条连接朝鲜与韩国非军事区的道路已经开通,表现出这两个前敌对邻国之间最新的和解姿态。 韩国国防部周四表示，双方自从10月以来一支致力于建造这条道路，它将用于明年双方为寻找1950-53年韩战阵亡将士遗骸而进行的联合行动。 这条宽12米、长3千米的道路是韩国总统文在寅和朝鲜领导人金正恩今年9月在平壤峰会上商定的几个步骤之一。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>国际原子能机构呼吁朝鲜重新接受核查 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/IAEA-Calls-On-North-Korea-To-Re-Admit-Nuclear-Inspector-20181122/4669674.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkV5howptck4kFRykBRENQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:52:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/IAEA-Calls-On-North-Korea-To-Re-Admit-Nuclear-Inspector-20181122/4669674.html" target="_blank"&gt;国际原子能机构呼吁朝鲜重新接受核查&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;联合国核子监督机构的负责人呼吁朝鲜准许该机构观察员再度入境监督其核项目。 联合国核子监督机构的负责人呼吁朝鲜准许该机构观察员再度入境监督其核项目。 星期四（11月22日），国际原子能机构总干事天野之弥向该机构做出的一份声明说，平壤今年9月谈论了若干去核化的措施，其中包括“永久性地拆除宁边的核设施”。那里的一个反应堆生产可以用于核武器的金属钚。 天野之弥说，人们观察到宁边有活动，但“在不能实地核查的情况下，国际原子能机构不能证实那些活动的性质和目的。” 他呼吁朝鲜遵守联合国安理会的多项决议，与国际原子能机构合作。朝鲜在2009年驱逐了该机构的核查人员。 天野之弥说，国际原子能机构一直在进行准备，假如有关国家达成政治协议，就可以核查朝鲜的核项目。 路透社报道说，天野之弥的这一声明是进一步的迹象，显示尽管美国施加压力要求它拆去其核武器项目，朝鲜依然在奋力进行核活动。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜网络大军从何而来？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-koreans-hackers-20181120/4666481.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8nOIwfFcSTqooeuni-D9EqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:10:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-koreans-hackers-20181120/4666481.html" target="_blank"&gt;朝鲜网络大军从何而来？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜黑客持续越过保护措施，侵入全球的电脑系统。但这个与世隔绝的国家为何能在侵入电脑系统上如此有效，加密货币又给朝鲜提供了怎样的金融支持？ 朝鲜黑客持续越过保护措施，侵入全球的电脑系统。但这个与世隔绝的国家为何能在侵入电脑系统上如此有效，加密货币又给朝鲜提供了怎样的金融支持？ 朝鲜的黑客组织“拉撒路小组”已被证实与2014年索尼影视的电脑系统在播出电影《采访》之前被侵入有关。这个组织还试图在2016年利用全球支付系统从孟加拉中央银行窃取近10亿美元。 然而资源并不丰富，受到严厉国际制裁的平壤如何成为网络黑客届的高手？ 高丽大学教授金承洙说，部分答案是，朝鲜的电脑黑客在中国和欧洲进行操作。 高丽大学的金承洙说：“朝鲜在真实情况下操练，侵入加密货币网站或者是窃取信息。重复训练帮他们提高技能。” 韩国智库“朝鲜知识分子团结”的负责人金恒光说，朝鲜目前大约有6千到7千5百名网络兵，他们分为四个小组，对其他国家的基础建设和金融服务发动网络恐怖袭击，并窃取最新的国防科技。 朝鲜知识分子团结组织负责人金恒光说：“朝鲜受到了中国网络战的启发，并从中学习。意识到网络威力，朝鲜1993年在政府内设立了第一个网络机构。” 国际制裁使朝鲜政权资金紧张，金恒光说，朝鲜目前将网络袭击的目标从政府网络转向私营系统，因为较小实体的保护措施并没有那么严密。 “朝鲜知识分子团结”组织负责人金恒光说：“朝鲜网络军的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国总统称朝鲜导弹基地报道为“假新闻” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-north-korea-missiles-nuclear-20181113/4657272.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzziWxP5PxyqlRZOFQL0nkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-north-korea-missiles-nuclear-20181113/4657272.html" target="_blank"&gt;美国总统称朝鲜导弹基地报道为“假新闻”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普说,有关朝鲜至少有13个秘密导弹基地的报道是"假新闻"。 美国总统唐纳德·特朗普说,有关朝鲜至少有13个秘密导弹基地的报道是"假新闻"。 特朗普总统说：“纽约时报关于朝鲜发展导弹基地的报道是不准确的。我们完全了解我们正在讨论的地点，没有什么新的东西，没有任何意外情况。” 他指的是设在华盛顿的战略与国际研究中心发布的报告和纽约时报予以引述的报道。 他在推特上还写道：“如果事情进展不顺利，我会第一个通知你！” 战略与国际研究中心周一在一份报告中说，其结论是基于商业卫星图像、与脱北者的访谈以及与美国情报和政府官员的对话后得出的。 约瑟夫·贝穆德斯是这项报告的作者之一，他说这些发现值得关注。他说：“在我看来，朝鲜的基本导弹威胁以及使用弹道导弹作为其运载工具的核威胁仍然很大，这在过去10年中没有改变。” 这份报告表示，这些能够被用来放置不同射程弹道导弹的基地非常隐蔽，显示了朝鲜隐藏其军事能力的意图。 报告说，这些基地“与数十年来的大规模掩盖、掩藏和蒙骗最大限度地保证了其导弹设施的存在，以便最大限度提高遭到先发制人打击和战争中的生存能力”。 报告说，朝鲜可能有多达20个这样未公布位置的基地。它们散布在朝鲜全国各地，并保证移动导弹发射器能够很快从地下设施中运送出来，并移动到发射地点。 美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩今年六月在新加坡的一次历史性峰会中誓言将致力于朝鲜去...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜导弹项目并未停滞 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-koreans-missile-programs-continue-20181113/4656851.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPMf_FZh_We5-MMPrgPXA0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 19:02:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-koreans-missile-programs-continue-20181113/4656851.html" target="_blank"&gt;朝鲜导弹项目并未停滞&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一家美国智库在朝鲜发现了至少13个未公布的能够藏匿导弹的基地。专家认为，这显示了美国要求朝鲜放弃核武器的努力陷于停滞。 一家美国智库在朝鲜发现了至少13个未公布的能够藏匿导弹的基地。专家认为，这显示了美国要求朝鲜放弃核武器的努力陷于停滞。 在今年六月的美朝峰会后，美国总统特朗普说，他预计金正恩将立即开始放弃核武器。 美国总统特朗普说：“他回到朝鲜的那一刻开始，我想他就会开始放弃核武器进程。” 五个月过去了，金正恩并没有开始这个进程，反而，跟多的证据显示他持续在建造更多武器。 华府智库战略与国际关系研究中心最近表示，发现了至少13个朝鲜导弹运作基地… 包括靠近非军事区的这一个。 战略与国际研究所约瑟夫·贝穆德兹说：“朝鲜在弹道导弹项目上投入了大量的时间、金钱和资源，他们将这称之为战略力量。我想这是防止未来韩国或者美国入侵的最有力的威慑。” 在特朗普和金正恩的峰会之后，除了一些小进展，双方在弃核方面并没有任何突破。 朝鲜并没有遵守承诺，拆除一个导弹试射点的重要部分。 不过两韩关系稳步改善。 对于很多分析人士来说，朝鲜并没有放弃弹道导弹并不令人惊奇。 前美国外交官大场敏太郎说：“这些很多我们已经知道了。我们知道朝鲜本来就会继续他们的导弹项目。而且美朝之间没有真正的承诺要结束这个项目。” 尽管进展缓慢，特朗普总统在公众面前表示乐观。 美国总统特朗普说：“我们对朝鲜的表现很满意。现在的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>韩国情报部门：朝美峰会后平壤继续核导项目 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/seoul-reveals-nokor-nuclear-missile-program-20181115/4659535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECheOR9j7OuJqrYyh1pgKb0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:52:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/seoul-reveals-nokor-nuclear-missile-program-20181115/4659535.html" target="_blank"&gt;韩国情报部门：朝美峰会后平壤继续核导项目&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国情报部门表示，在朝鲜领导人金正恩与美国总统特朗普今年6月会面后，平壤当局继续进行其核项目与导弹研发活动。 韩国情报部门表示，在朝鲜领导人金正恩与美国总统特朗普今年6月会面后，平壤当局继续进行其核项目与导弹研发活动。 韩通社报道，韩国国家情报局官员星期四在与国会情报委员会举行闭门会议时说，朝美峰会后，朝鲜的核项目与导弹相关活动在继续进行，这包括缩小核武器，以便用作弹道导弹的核弹头。 稍早前，华盛顿智库战略与国际研究发表一份报告，称根据商业卫星图像、与脱北者的访谈以及与美国情报官员的交谈，朝鲜至少有13个未公布的能够隐藏导弹的基地，平壤当局使用弹道导弹作为运载工具的核威胁依然很大。 在今年6月会见金正恩之后，特朗普说他预计金正恩会立即开始去核化努力。但是在多轮高层谈判后，朝鲜去核化进程陷入停顿，原本上星期举行的最新一轮谈判也突然被取消。 尽管进展缓慢，特朗普称对朝鲜的表现很满意，说现在的情况很好，大家不要着急。 韩国国家情报局表示正密切注视朝鲜的核武器和导弹项目，并会与美国分享有关情报。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普明年会金正恩 美要求去核具体计划 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%BC%9A%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9-%E7%BE%8E%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%8E%BB%E6%A0%B8%E5%85%B7%E4%BD%93%E8%AE%A1%E5%88%92/a-46321113</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYXsMCsrFdVHoS7PiawTc4qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%BC%9A%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9-%E7%BE%8E%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%8E%BB%E6%A0%B8%E5%85%B7%E4%BD%93%E8%AE%A1%E5%88%92/a-46321113" target="_blank"&gt;特朗普明年会金正恩 美要求去核具体计划&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 美国副总统彭斯周四(11月15日)表示，美国总统特朗普计划在2019年会见朝鲜领导人金正恩，并推动一项具体计划，确保平壤终结军备计划。 彭斯在会见韩国总统文在寅后对记者说:「这些计划正在进行中。我们相信峰会可能会在明年的第一季后，但时间和地点仍在讨论中。」 彭斯接受美国全国广播公司采访时表示，美国不会要求平壤在第二次峰会前提供完整的核武器和地点清单，但会议必须制定具体计划。 他说:「我认为，在下次首脑会议上，我们必须制定一项计划，确定所有有关核武、何其研发地点相关资讯，并允许对这些地点进行检查和拆除。」 彭斯在东亚峰会上表示，在朝鲜实现完全无核化之前，必须保持国际制裁压力。 朝鲜对华盛顿拒绝放宽制裁感到愤怒，并警告说，如果美国不放弃施压，可能会恢复核武发展。 朝鲜发展新战略武器 就在外界观望朝鲜去核决心时，朝鲜官媒周五宣布，政府正在开发和测试现代战略武器。 朝鲜国家广播公司表示，朝鲜领导人金正恩视察国防科学院，并见证了新开发的高科技战术武器测试。 报导中没有武器的详细资讯，但说测试相当成功。 据朝中社报道，这次测试让金正恩非常满意，并称这显示朝鲜军队战斗力有所突破。 平壤目前暂时同意华盛顿的要求，不发展核武或弹道导弹武器。最新的武器试验似乎也与其无关。但这个消息突显了美朝协议的脆弱性，并可能影响两国之间陷入停滞的外交谈判。 朝鲜去核的中国因素 当被问及作为...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>韩国总统府：习近平有意明年访问朝鲜 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%BA%9C%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%98%8E%E5%B9%B4%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%9C%9D%E9%B2%9C/a-46339601</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFhAbGRPcX8INMXq5mU0DwqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 14:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%BA%9C%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%98%8E%E5%B9%B4%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%9C%9D%E9%B2%9C/a-46339601" target="_blank"&gt;韩国总统府：习近平有意明年访问朝鲜&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）据路透社援引韩国方面的消息报道，中国国家主席习近平计划在明年应邀访问朝鲜。如果访问成行，那么习将成为2005年之后首位访朝的中国国家领导人。 在巴布亚新几内亚参加亚太经合组织峰会期间，习近平与韩国总统文在寅举行双边会谈，并表示自己将会在明年"抽时间"去朝鲜访问。 韩国总统府发言人在中韩两国首脑会晤之后透露，习近平在会晤中还许诺，中国将继续在朝鲜半岛和平进程中扮演建设性的角色。 目前正值朝鲜和美国之间就去核化展开的谈判陷入僵局之际。今年6月，在历史性的美朝领导人峰会上，金正恩和特朗普一致同意，将共同为朝鲜半岛无核化和持久和平做出努力。不过，双方之间的谈判至今未能取得突破性的成果。 上一次有中国最高领导人访问，还是在2005年，当时的国家主席胡锦涛对平壤进行了正式友好访问。2008年，习近平曾经以国家副主席的身份访问过朝鲜。 尽管对朝鲜的国际制裁仍在执行，但中国仍然是平壤唯一的大国盟友，也是这个陷于孤立中的国家经济所依赖的重要生命线。 中方尚未对习近平访朝计划做出正面的表态。不过，习近平在与文在寅会谈中还强调，中国和韩国应该在推进半岛无核化和制定和平机制的进程中加强沟通与协调合作。 据韩国总统府透露，两位领导人还一致表示同意，计划中的美朝领导人第二次峰会，以及正在筹备的朝鲜领导人金正恩对首尔的访问，都将是推进朝鲜半岛问题解决取得"重要突破"的奇迹。 这位青瓦台的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>朝鲜抨击美韩军演违反缓和关系协议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-korea-laments-us-korea-military-drills-20181111/4654465.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiOSrn0DptoqE01em16e04qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-korea-laments-us-korea-military-drills-20181111/4654465.html" target="_blank"&gt;朝鲜抨击美韩军演违反缓和关系协议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜星期一说，韩国恢复与美国的小规模军事演习违反了最近旨在缓和朝鲜半岛关系而达成的协议。 朝鲜星期一说，韩国恢复与美国的小规模军事演习违反了最近旨在缓和朝鲜半岛关系而达成的协议。 大约500名美国军人和韩国海军陆战队员上星期开始举行演习。韩国和美国为了促进与朝鲜的接触，今年6月无限期推迟这类联合演习。 朝鲜劳动党官方报纸劳动新闻说，重启韩美陆战队演习违反了朝鲜和韩国今年9月19日签署的停止”所有敌对行动“的协议。 韩国国防部发言人星期一反驳了朝鲜的批评，称这些是防御性质的小型演习，参演军队在营级以下。 朝鲜领导人金正恩和美国总统特朗普今年6月在新加坡峰会上承诺共同为朝鲜半岛非核化努力。特朗普总统答应停止美韩联合军演。 不过，美朝协议没有提及细节，此后的谈判基本没有取得进展。 朝鲜上星期取消了原定在纽约与美国国务卿蓬佩奥的会谈。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>彭斯：印太地区容不下帝国和侵略 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/asean-indopacific-pence-asia-infrastructure-maritime-20181115/4660634.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1V21qDFYvofBM3-nSCphQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:23:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/asean-indopacific-pence-asia-infrastructure-maritime-20181115/4660634.html" target="_blank"&gt;彭斯：印太地区容不下帝国和侵略&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国周四在亚洲展示了新力量，誓言对抗中国在有争议海域的扩张，并计划与朝鲜领导人举行第二次峰会。美国认为朝鲜对西方盟国构成军事威胁。 美国周四在亚洲展示了新力量，誓言对抗中国在有争议海域的扩张，并计划与朝鲜领导人举行第二次峰会。美国认为朝鲜对西方盟国构成军事威胁。 美国副总统彭斯在新加坡举行的美国-东盟峰会上说：“我们都同意印度洋-太平洋地区容不下帝国和侵略。” 2019年举行第二次美朝峰会？ 在峰会后与韩国总统文在寅的会议上，彭斯说，美国总统特朗普将在1月1日后第二次会晤朝鲜领导人金正恩。在平壤威权政府进行了一年多的导弹试验，并遭到华盛顿的强烈批评后，两位领导人今年6月在新加坡首次会晤。 彭斯周四在回答美国之音提问时说:“文在寅总统确实告诉我，他相信，而且特朗普总统也相信，金委员长想在这方面做一些非常重要的事情。” 南中国海争端 彭斯参加的2018年东盟峰会是由来自10个东南亚国家的国家元首举行的年度会议。成员国文莱、马来西亚、菲律宾和越南都宣称对南中国海拥有部分主权。过去10年，中国一直在这一海域填海造岛，并将其军事化。 彭斯周四表示，他本周与东南亚领导人讨论了加强他们“安全”的“步骤”。 新加坡国立大学公共政策学院副教授艾杜阿多·阿拉拉尔表示，彭斯对南中国海的评论可能意在安抚东南亚国家，让这些国家相信，华盛顿将遏制北京。中国在过去十年里填海造地并将南中国海一些曾经无人居住...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>彭斯副总统访日重点讨论美日贸易及朝鲜问题 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pence-japan-trade-north-korea-20181112/4656052.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXlD6c252Prb8gEpSHj-xcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 05:01:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pence-japan-trade-north-korea-20181112/4656052.html" target="_blank"&gt;彭斯副总统访日重点讨论美日贸易及朝鲜问题&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;正在日本访问的美国副总统彭斯星期二对日本首相安倍晋三说，他期待得知有关美日双边贸易协议谈判的进展。美国总统特朗普希望减少日本对美国的贸易顺差。 正在日本访问的美国副总统彭斯星期二对日本首相安倍晋三说，他期待美日双边贸易协议谈判取得进展。美国总统特朗普希望减少日本对美国的贸易顺差。 彭斯副总统在代表特朗普总统出席新加坡东盟峰会前对日本进行两天的访问。 特朗普总统批评日本对美国的“不公平”贸易行为，向美国销售数以百万计的汽车，然而却不对美国的汽车和农产品开放市场。 美国商务部已经就是否对进口汽车和汽车零部件基于国家安全而征收25%关税的问题向白宫提出了建议草案。 日本表示，日本市场对工业制造产品开放，但是对具有政治敏感性的农产品进行保护。 彭斯副总统说，他希望还与安倍首相讨论如何推动朝鲜半岛的无核化，并表示美国仍然致力于维护一个“自由开放的印太地区”。 特朗普总统和朝鲜领导人金正恩今年6月在新加坡的峰会上承诺为朝鲜半岛非核化共同努力，但是签署的协议没有细节。朝鲜取消了原定上星期四美国国务卿蓬佩奥和朝鲜官员在纽约的会谈。 与此同时，总部在华盛顿的战略与国际关系研究所星期一表示，在朝鲜发现了至少13个未公布的能够藏匿导弹的基地。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>古巴领导人迪亚斯-卡内尔结束朝鲜访问 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-Korea-Cuba-20181107/4648190.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmD21rumqpzUOdYg0nwqHUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:14:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-Korea-Cuba-20181107/4648190.html" target="_blank"&gt;古巴领导人迪亚斯-卡内尔结束朝鲜访问&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜官方电视台117号播放了朝鲜领导人金正恩6号在机场欢送古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔的录像。古巴代表团4号到达平壤进行了三天访问。 朝鲜官方媒体朝中社报道说两位领导人讨论了如何经济、文化、公共卫生和科技领域加强双边关系。 朝鲜官方电视台117号播放了朝鲜领导人金正恩6号在机场欢送古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔的录像。 古巴代表团4号到达平壤进行了三天访问。 朝鲜官方媒体朝中社报道说两位领导人讨论了如何经济、文化、公共卫生和科技领域加强双边关系。 朝中社报道说，金正恩为迪亚斯-卡内尔举行宴会，他说“两国在同一个战壕里为维护国家主权和尊严，维护国际正义而斗争。” 朝鲜和古巴1960年建交。目前它们是世界上仅有的维持前苏联时代计划经济模式的国家，不过在拉尔·卡斯特罗执政下，古巴采取了一些市场化步骤。 迪亚斯-卡内尔在访问朝鲜前访问了俄罗斯，11月6号到8号访问中国，他此行还包括越南与老挝。 古巴外交部曾表示迪亚斯-卡内尔会在一些西欧国家的首都过境，但没有提供细节。 在美国总统特朗普上任后古巴与美国的关系紧张加剧。特朗普政府收紧对古巴政策，加强对古巴制裁，取消了前任奥巴马政府时期对古巴实行的多项便利化措施。 中国与越南则是古巴目前最主要的贸易伙伴。过去两个年里，古巴与俄罗斯重启商业，军事与政治关系，两国贸易额也随之增加。古巴与朝鲜的贸易量不高，但是都维持着了牢...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜要求推迟美朝高官纽约会谈 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/nokor-diplomacy-20181108/4649837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxZvSCwRTvcacxy5YXJXzkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:26:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/nokor-diplomacy-20181108/4649837.html" target="_blank"&gt;朝鲜要求推迟美朝高官纽约会谈&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;韩国说，朝鲜要求推迟与美国举行的高层会谈。美朝双方的会谈原定11月8日星期四在纽约举行。 韩国说，朝鲜要求推迟与美国举行的高层会谈。美朝双方的会谈原定11月8日星期四在纽约举行。 韩国外交部长康京和星期四在首尔对国会议员表示，美国告知韩国说，由于时间安排上的原因，平壤希望推迟这次会谈。 美国国务卿蓬佩奥原定星期四会晤朝鲜领导人金正恩的高级顾问金英彻，讨论推动金正恩和特朗普总统今年6月在新加坡历史性峰会中签署的不明确的协议。该协议呼吁平壤放弃其核武器项目。 特朗普总统星期三在白宫的一次记者会上说，他“不急于”敲定这项协议。 特朗普说：“我愿意解除制裁，但他们也必须要做出回应。这是相互的”。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>蓬佩奥将于周四在纽约会见朝鲜官员 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/US-North-Korea-Diplomacy-20181106/4646532.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGHjNNWPG1E-182PU0ioLUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:53:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/US-North-Korea-Diplomacy-20181106/4646532.html" target="_blank"&gt;蓬佩奥将于周四在纽约会见朝鲜官员&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务卿蓬佩奥将于星期四在纽约市会见朝鲜领导人金正恩的高级顾问金英彻 (Kim Yong Chol)。据美国国务院表示，两国将讨论实施新加坡峰会联合声明的所有四大重要事项的进展，包括实现朝鲜最终并且经过充分核实的无核化。 美国国务卿蓬佩奥将于星期四在纽约市会见朝鲜领导人金正恩的高级顾问金英彻 (Kim Yong Chol)。 据美国国务院表示，两国将讨论实施新加坡峰会联合声明的所有四大重要事项的进展，包括实现朝鲜最终并且经过充分核实的无核化。 金正恩和美国总统特朗普在今年六月举行的具有里程碑意义的峰会上签署了一项协议，以取消朝鲜半岛的核武器。但双方对平壤结束其核武器计划的努力一直存在分歧。 朝鲜在上星期曾经警告说，如果美国未能解除对平壤的严厉经济制裁，他们将考虑恢复核武器计划。 朝鲜还正在寻求与美国和韩国签署的和平条约。这项条约将正式结束1950 - 53年爆发的韩战，该战争导致朝鲜半岛分裂成两个国家。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美驻联合国大使称朝鲜推迟了美朝会谈 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-nokor-diplomacy-1st-upd-20181108/4651220.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYmiEIvS-7wD0HQ2o5mYK0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:03:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-nokor-diplomacy-1st-upd-20181108/4651220.html" target="_blank"&gt;美驻联合国大使称朝鲜推迟了美朝会谈&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国驻联合国大使黑利说，是朝鲜推迟了原定本星期举行的美朝高层会谈。 美国驻联合国大使黑利说，是朝鲜推迟了原定本星期举行的美朝高层会谈。 美国国务卿蓬佩奥原定星期四会晤朝鲜领导人金正恩的高级顾问金英彻，讨论推动金正恩和特朗普总统今年6月在新加坡历史性峰会中签署的不明确的协议。根据这项协议，平壤要放弃其核武器项目。 黑利大使在联合国安理会一次闭门会议的前后对记者表示，推迟美朝会谈并不意味着有大问题。 黑利批评俄罗斯希望解除对朝鲜的制裁。有记者向黑利提问时提到美国为遏制朝鲜核计划而采用的“胡萝卜加大棒”方式。黑利说：“我们已经给了很多胡萝卜。我们不会收起大棒，因为他们还没有采取任何足以让制裁有理由取消的行动。” 特朗普总统星期三在白宫记者会上说，他不急于达成最后协议。他说：“我会愿意取消制裁，但是他们必须先做出反应。这是一条双行道。” 朝鲜上星期表示，如果美国不取消对朝鲜造成严重经济伤害的制裁，朝鲜将考虑重启核项目。朝鲜还谋求与美国和韩国签署和平条约，正式结束1950年到1953年的朝鲜半岛战争。从那以来，朝鲜半岛分成共产党掌权的朝鲜和实行民主制度的韩国。 停止朝鲜半岛冲突的是一项停战协议。朝鲜和韩国在技术上仍然处于战争状态。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普：不急于取消对朝鲜的制裁 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4649611.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP40q3oXWjlyTuzdS2sgnT0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 05:22:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4649611.html" target="_blank"&gt;特朗普：不急于取消对朝鲜的制裁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普说，他不急于和朝鲜达成协议取消制裁。他星期三在一个开了长时间的记者会上表示：“我喜欢取消制裁，但他们也必须有所回应，这是双行道。” 美国总统特朗普说，他不急于和朝鲜达成协议取消制裁。他星期三在一个开了长时间的记者会上表示：“我喜欢取消制裁，但他们也必须有所回应，这是双行道。” 他告诉记者，他和朝鲜打交道取得的进展，比以往任何行政当局都多，他也仍然在计划与朝鲜领导人金正恩在明年初再次举行峰会。 在白宫新闻发布会上，特朗普总统表示将重新安排蓬佩奥和金英哲的会晤。 在特朗普说这番话的几个小时前，美国国务院宣布将推迟美国国务卿蓬佩奥和朝鲜领导人金正恩的高级顾问金英哲原定于周四的会面。声明并没有给出取消的原因。 美国国务院副发言人罗伯特·帕拉迪诺周三告诉记者，推迟会面“完全出于安排问题”，“我们现在的进展不错，我们有信心这将进一步发展”，，“我们不会完全受限于人为制定的时间表”。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美朝陷僵局 未公开飞弹基地持续运作 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E6%9C%9D%E9%99%B7%E5%83%B5%E5%B1%80-%E6%9C%AA%E5%85%AC%E5%BC%80%E9%A3%9E%E5%BC%B9%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E6%8C%81%E7%BB%AD%E8%BF%90%E4%BD%9C/a-46267979</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoZwJEZOQWihH-9XNVJUCMqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E6%9C%9D%E9%99%B7%E5%83%B5%E5%B1%80-%E6%9C%AA%E5%85%AC%E5%BC%80%E9%A3%9E%E5%BC%B9%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E6%8C%81%E7%BB%AD%E8%BF%90%E4%BD%9C/a-46267979" target="_blank"&gt;美朝陷僵局 未公开飞弹基地持续运作&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 位于华盛顿的智库战略暨国际研究中心週一发布新报告，显示朝鲜可能有20处未公开的飞弹基地，目前有13个已经得到确认。这些基地主要用来藏匿移动性高且能发展成核武的飞弹。负责主导这项研究的专家车维德 (Victor Cha) 表示，这些基地并没有停止运作，而外界也担心，特朗普会同意让朝鲜以摧毁一个飞弹测试场跟其他相关设备，换得一个和平协议。 研究显示，这些基地遍佈在朝鲜偏远山区，移动式飞弹发射器能迅速从这些基地移到事先预备好的发射点。其中一名研究员贝穆德兹 （Joseph Bermudez) 接受纽约时报访问时说 : 「这些基地内的飞弹都能装载核弹头。 」 此外，报告也显示，中程飞弹能发射到日本及韩国。这些飞弹主要以环绕方式设置在朝韩非军事区北方约90到150公里处。短程飞弹则设置在朝韩非军事区北方约48到88公里之间。其中一个位于沙里院市附近的Sakkanmol飞弹基地在首尔西北方135公里处，透过卫星影像能依稀看到7个通往地下设施的入口，每个入口都被18公尺高的护堤阻隔，专门防御砲火或空袭。 透过入口大小及从该处移除的土量，预估该基地可容纳一个完整的飞弹部队与18个移动导弹发射器。入口也有一处能停放发射器，并进行补弹与补给。沿着山谷往下，能看到军营、后勤单位设施以及食堂。报告也强调，这些地下基地通常只有秋冬才能透过卫星影像被看见。 第二次高峰会恐生变? 《纽...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>【华府看天下】中国看客预言美国走向独裁必成笑话 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/dcwatcher/DCWatcher-11142018091049.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgFqfeUa6VBN7TqcdiXuGoqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/dcwatcher/DCWatcher-11142018091049.html" target="_blank"&gt;【华府看天下】中国看客预言美国走向独裁必成笑话&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国一直是世界民主的灯塔。世界上很多独裁政体及其底下的屁民，都不喜欢美国作为民主模范的角色，常常挑美国民主制度的毛病来放大批评，每隔一段时间，还会有人出来作出美国民主快崩溃，美国快步向独裁的预言。这些预言，当然次次落空，成为笑话。 例如当年奥巴马当选美国总统，美国国民在经济危机最糟糕的时期对这位小数族裔的年轻领袖充满憧憬，一些自己无缘享受民主自由的中国知识分子，竟然掀起了「美国出现奥巴马个人崇拜狂热，奥巴马恐成独裁者」的危言耸听。我当时真的听到一位在美国工作的中国籍学者说，二百万人兴奋观看奥巴马就职典礼的群众狂热，令他联想起毛泽东在天安门城楼接见红卫兵、担心美国民主前景。 后来我才发现，这个「奥巴马搞个人崇拜狂热有如文革」的讲法，原来有中共官方媒体在推。在奥巴马2009年一月就职典礼之后，中国《凤凰卫视》出了一个「百万人朝拜奥巴马 中国式个人崇拜归来」的报导，访问了据称身在现场的评论人何亮亮，表示美国经济社会危机严重，民众期望出现救世主，造就了奥巴马个人崇拜。这篇得到新华等官网广泛转载的报导，竟然将奥巴马热与毛泽东文革与朝鲜金家独裁相提并论，还说对领袖的个人崇拜在中国已经不断得到批判，中国已经克服了个人崇拜，美国却走回这条老路，很是讽刺云云。 当年中共官媒这种论调当然是胡说八道。他们说中国已经克服了个人崇拜，再对比一下现在中国的现状，更是令人啼笑皆非。这些中国看客不理解的是，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>维持制裁 蓬佩奥称不担心朝鲜因此扩大核武库 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pompeo-us-north-korea-20181105/4644793.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGNSBK0YSXKcFhkSSeN4E4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:49:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pompeo-us-north-korea-20181105/4644793.html" target="_blank"&gt;维持制裁 蓬佩奥称不担心朝鲜因此扩大核武库&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务卿蓬佩奥星期天（2018年11月4日）在美国电视节目中说，他这个星期将前往纽约与朝鲜高级官员金英哲会晤，继续朝鲜半岛去核化谈判。 美国国务卿蓬佩奥星期天（2018年11月4日）在美国电视节目中说，他这个星期将前往纽约与朝鲜高级官员金英哲会晤，继续朝鲜半岛去核化谈判。 蓬佩奥说，他有信心双方都会推进谈判进程，并对平壤上星期发出的一项警告表示不担心。平壤称，如果美国不解除经济制裁，朝鲜就会扩大核武库。 与此同时，美国和韩国开始了为期两星期的小规模军事演习，双方有几百名军人参加，演习包括今年6月取消的一些项目。预计，两军将在下个月宣布是否在2019年恢复大规模军演。 美国朝鲜问题专家波拉克（Joshua Pollack）对美国之音说，朝鲜上星期发出的警告源自朝鲜外务省有关机构的一位人士，并非平壤高级官员，因此不代表朝鲜扩大核武库的威胁迫在眉睫。不过他认为，正如金正恩在今年1月新年讲话中所言，朝鲜看来正走向大规模制造导弹与核武器的道路。 国务卿蓬佩奥重申，在实现终止朝鲜核计划的最终目标之前，美国和国际社会不应取消对平壤的经济制裁。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜首度出现金正恩巨幅画像 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E9%A6%96%E5%BA%A6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9%E5%B7%A8%E5%B9%85%E7%94%BB%E5%83%8F/a-46179052</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAVFMWvoG0qLYw5iyAbE_4qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E9%A6%96%E5%BA%A6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9%E5%B7%A8%E5%B9%85%E7%94%BB%E5%83%8F/a-46179052" target="_blank"&gt;朝鲜首度出现金正恩巨幅画像&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）开国元首金日成及其儿子金正日的巨幅肖像在朝鲜境内随处可见。每一个家庭、办公室以及教室里，都要高高悬挂金日成父子的肖像。而每一座村庄和城镇里，都可以见到这对父子的雕像或巨幅壁画。 尽管有关金正恩活动的报道和图片一直以来都是官方媒体的主要内容，朝鲜也只允许官方媒体的存在。但在社会层面上，并没有展开对金正恩的肖像化宣传，迄今为止，也没有有关为他树立雕像的报道。 分析人士称，本周末古巴总统迪亚斯-卡内尔访问平壤后，这一切有可能正在发生变化。新闻图片显示，金正恩在平壤机场迎接卡内尔到访时，机场建筑物上挂着两位领导人的巨幅画像。 画像上的金正恩面带微笑，戴着半框眼镜，黑色西装上配着一条斑点领带。韩国国立国家统一研究所的楚汉本（ Cho Han-bum）表示："这是朝鲜首次在公共场所展示金正恩的肖像。 今年四月，北京一个高级代表团访问平壤期间，朝鲜中央电视台播报的画面中可以看到劳动党中央党部内并排摆放着金正恩和中国领导人习近平的画像。 楚汉本表示，公开展示金正恩肖像可能意味着他正在进入其执政生涯的"第二阶段"，即集中政治权力和展示个人魅力的阶段。他说："执政第二阶段将集中精力推进对金正恩的个人崇拜。 朝鲜民主主义人民共和国建政以来，金正恩是金氏家族的第三位统治者，2011年，年仅20多岁的金正恩接管了朝鲜最高领导权。 当时，外界普遍认为年轻的金正恩毫无执政经验，很容易被党...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>朝鲜称如制裁不取消则将扩建核武器库 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-korea--us-sanctions-20181103/4641600.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBowCbmto2MHHmYlv_xRO6sqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 09:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-korea--us-sanctions-20181103/4641600.html" target="_blank"&gt;朝鲜称如制裁不取消则将扩建核武器库&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜警告说，如果美国不取消对它的经济制裁，它可能会扩大它的核武器库。 朝鲜警告说，如果美国不取消对它的经济制裁，它可能会扩大它的核武器库。 朝鲜外务省在星期五发布的一份声明中说，如果美国不解除经济制裁，朝鲜将恢复其原来的政策，同时发展核武器和经济。 不过，朝鲜没有威胁取消目前正在与美国进行的谈判，而是在声明中说改善关系与制裁相互违背。 朝鲜指责美国破坏了朝鲜领导人金正恩和美国总统特朗普今年6月在新加坡峰会上共同作出的承诺。 美国国务卿蓬佩奥星期五在福克斯电视台上说，在他与金正恩的会谈中，金正恩明确表示愿意去核。 但是蓬佩奥还说，对朝鲜去核的核查至关重要。他说：“我们必须确保做到这一点。我们不能仅仅听任何人说的话。还有大量工作，但是我相信，我们将维持经济压力，知道金委员长履行了他今年6月在新加坡对特朗普总统做出的承诺。 蓬佩奥说，他下星期将与朝鲜外务相会谈，但是没有披露会谈的具体日期和地点。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>【锺乐伟书评】《没有您，就没有我们》 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/features/bookclub/bookreview-11022018091812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtFISE1yUwxXQgeQYP1fcMqGAgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcw9Y_uBQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/features/bookclub/bookreview-11022018091812.html" target="_blank"&gt;【锺乐伟书评】《没有您，就没有我们》&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;到北韩旅游观光，作为旅客的我们，除了被安排参观那些由政权悉心创作并耗资巨额金钱打造出来领导人景点，到访当地不同学校，欣赏学生们事先预备好的表演，还有可以与同学对话交流的时间，想必是最叫旅客期待的行程环节。 然而，每当步进那些中学与学生们对话，一种如何与学生相处的矛盾，便随之而萌生。 作为自由世界的人，踏入封闭的北韩国度时，我当然希望可以为一直活在资讯被控制，又蒙在鼓里的青年学生带来多姿多彩的外面世界讯息。当然首要应付的难题，是要避开经常穿梭在我跟学生聊天时，走在身边监察偷听老师的视线。但更大的内心争扎，却是在于如果我为学生们提上更多叫他们心动的外来资讯，听罢以后他们会否心衍生更大的内心矛盾，迫使他们考虑从没想过的去或留问题？想到这里，我便会犹豫地想，会否让他们依著旧方式生活下去，对他们会是更好，还是更坏？ 说到应该抱著甚么心态看待北韩的学生，并且当我们看到那些对世界一无所知的平壤青年人时，应该对他们说出北韩以外现实的真相，或是继续唯唯诺诺地点头认同北韩是世上最伟大的国度？感到矛盾由心而发之际，近日便从书柜上找回一本在2014年出版的旧作，内容是关于一名外籍记者如何化身成一位教徒，透过申请到北韩一所大学内任教英语，在平壤市内生活了半年的纪实作品，书名为 《没有您，就没有我们》。 此时回看这本书，是希望能够借作者分享曾经在北韩教导学生的经验，反思一下我们应该以甚么取态，看待这些北...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>美韩海军陆战队举行小规模军演 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-south-korea-military-drills-2018-11-4/4644921.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAcw0bzrDi9LDsbOlUUlvwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-south-korea-military-drills-2018-11-4/4644921.html" target="_blank"&gt;美韩海军陆战队举行小规模军演&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国和韩国的海军陆战队星期一开始举行一次为期两个星期的有500名官兵参加的小规模联合军事演习。 美国和韩国的海军陆战队星期一开始举行一次为期两个星期的有500名官兵参加的小规模联合军事演习。 美国和韩国曾计划在2017年10月到2018年9月间进行19次演习，但为给朝鲜无核化的外交谈判创造条件，避免刺激朝鲜，两国取消了8次演习，其中大部分为多兵种的大规模军演。 在另一方面，美国国务卿蓬佩奥本星期将在纽约与朝鲜第二号人物金英哲会晤，恢复两国间有关去核化问题的谈判。蓬佩奥国务卿称将在这次谈判中争取确定朝鲜可能终止核武计划的时间和方式。 此外，韩国总统文在寅5日表示，韩国目前正在根据美朝首脑会谈情况来研究确定金正恩访问的具体时间。由于美朝会谈将在明年举行，金正恩是在此前还是在此后访韩，韩国正在协调各种方案，但目前的接待准备工作以金正恩年内来访为前提。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>人权观察：人权应成为推动朝鲜去核化努力的一部分 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Human-Rights-Must-Be-Part-Of-North-Korea-Denuclearisation-20181101/4638122.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMwTNQpXZ0Xv4TU-glpZtgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:50:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Human-Rights-Must-Be-Part-Of-North-Korea-Denuclearisation-20181101/4638122.html" target="_blank"&gt;人权观察：人权应成为推动朝鲜去核化努力的一部分&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;人权观察组织11月1日公布的一份报告说朝鲜妇女遭受性侵犯的现象非常普遍，应该立刻采取行动制止。人权观察的爱玛·戴利(Emma Daly)说，在朝鲜拥有权力的男子“对妇女性骚扰，强奸或性侵妇女，利用了这个国家的恐惧气氛。” 人权观察组织11月1号公布的一份报告说朝鲜妇女遭受性侵犯的现象非常普遍，应该立刻采取行动制止。 人权观察的爱玛·戴利(Emma Daly)说，在朝鲜拥有权力的男子“对妇女性骚扰，强奸或性侵妇女，利用了这个国家的恐惧气氛。” 她解释说，有权力指的是体制中几乎所有的人，从军人到守卫到政党官员。 该组织的执行董事肯尼斯·罗斯（Kenneth Roth）说，人权问题必须是推动朝鲜去核化努力的一部分。 他说：“我认为文在寅总统假设人权问题可以等待的想法是天真和短视的。人权要成为去核化努力的一部分，韩国政府应该停止接受只顺应朝鲜政府意图进行的谈判。” 报告说，朝鲜政府没有对有关的控告进行调查或起诉，或保护受害者，甚至声称朝鲜没有性别歧视或性暴力。 人权观察执行董事罗斯说朝鲜妇女为了寻求正义应该说‘我也是’，“但是在金正恩的独裁统治下她们被禁止发声。” 罗斯说，和任何对朝鲜的研究一样这项研究很困难因为他们无法亲自到朝鲜考察。报告是根据对数十名脱北妇女的采访所做出的。 人权观察呼吁朝鲜严肃措施制止对妇女的性暴力。 韩国总统文在寅没有与朝鲜讨论过人权问题，并且拒绝与人权观察就...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>无惧蓬佩奥会谈延后 特朗普放眼明年亲征 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%97%A0%E6%83%A7%E8%93%AC%E4%BD%A9%E5%A5%A5%E4%BC%9A%E8%B0%88%E5%BB%B6%E5%90%8E-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%94%BE%E7%9C%BC%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%BA%B2%E5%BE%81/a-46202789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPae5Q2JUk58zg3qsFm95coqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 02:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%97%A0%E6%83%A7%E8%93%AC%E4%BD%A9%E5%A5%A5%E4%BC%9A%E8%B0%88%E5%BB%B6%E5%90%8E-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%94%BE%E7%9C%BC%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%BA%B2%E5%BE%81/a-46202789" target="_blank"&gt;无惧蓬佩奥会谈延后 特朗普放眼明年亲征&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 中期选举落幕后，特朗普说，他很可能在明年年初与金正恩再次会面，并表示他不急着要和朝鲜谈论去核。 美国国务卿蓬佩奥原定週四与朝鲜外长金英徹见面。但是，在週二晚间，朝鲜要求美国撤除制裁的立场突然变得坚定，并且宣布取消週四的会谈。週三晚间，美国国务院随之发表声明，宣布推迟会谈。 双方原定在纽约的会面，乃是为领导们的第二次峰会做准备，并对可能促成的历史性协议，也就是去核化，展开讨论。 特朗普说: 「我也很乐意解除制裁，但是首先朝鲜必须有所反馈。」 谈到被改期的会谈，他说:「我们改天会再有会谈的。我们非常满意现在与朝鲜的往来。」 「而且我会说，我们一点都不急。我们还有制裁。」 朝鲜停止导弹试射已经将近一年。上週，朝鲜官媒警告，朝鲜正在审慎考虑将国家发展政策重新导向核武。而且他们也表示，华府若要让关系转好，势必得放弃制裁。 但是特朗普重申，除非到最后关头，否则制裁都会一直持续下去。 在特朗普的发言几个小时之后，俄罗斯要求联合国安理会举行闭门会议，讨论对朝鲜的制裁。 目前还不清楚俄罗斯是否打算放松对朝鲜的制裁。俄罗斯外长拉夫罗夫曾经在九月表示过俄罗斯已经准备好采取类似行动。 罗法/楊威廉(法新社)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>美韩将成立联合工作组协调对朝鲜的制裁 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/korea-working-group/4641134.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0iaB6mGXGd1jqGS9YzKfEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 05:45:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/korea-working-group/4641134.html" target="_blank"&gt;美韩将成立联合工作组协调对朝鲜的制裁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国和韩国达成协议，将成立一个协调制裁朝鲜的联合工作组。一些专家说，这一举措显示，美国在努力弥合与盟友韩国在金氏朝鲜的去核问题上的分歧。 美国和韩国达成协议，将成立一个协调制裁朝鲜的联合工作组。一些专家说，这一举措显示，美国在努力弥合与盟友韩国在金氏朝鲜的去核问题上的分歧。 美国国务院副发言人帕拉迪诺说，两国政府同意新成立一个工作组，进一步加强双方在外交、去核、制裁以及不违背联合国制裁决议的朝鲜半岛南北合作等问题上的紧密合作。 美韩建立联合工作组的消息宣布前数小时，美国的朝鲜事务特别代表比根访问首尔后返回美国。比根在首尔讨论了如何以外交努力促成在朝鲜实现最终、完全可核查的去核。 美国在与朝鲜接触期间始终保持对朝鲜的制裁，而韩国一直努力改善与朝鲜的经济合作。韩国的做法被认为有可能违反联合国制裁朝鲜的决议。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美朝再谈去核 美韩低调军演免生枝节 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E6%9C%9D%E5%86%8D%E8%B0%88%E5%8E%BB%E6%A0%B8-%E7%BE%8E%E9%9F%A9%E4%BD%8E%E8%B0%83%E5%86%9B%E6%BC%94%E5%85%8D%E7%94%9F%E6%9E%9D%E8%8A%82/a-46152973</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHx2ln0P_LqfMhfyf3eimZEqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 02:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E6%9C%9D%E5%86%8D%E8%B0%88%E5%8E%BB%E6%A0%B8-%E7%BE%8E%E9%9F%A9%E4%BD%8E%E8%B0%83%E5%86%9B%E6%BC%94%E5%85%8D%E7%94%9F%E6%9E%9D%E8%8A%82/a-46152973" target="_blank"&gt;美朝再谈去核 美韩低调军演免生枝节&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 美国国务卿蓬佩奥 (Mike Pompeo) 接受哥伦比亚广播公司(CBS)访问时表示，将于本周会见朝鲜劳动党中央委员会副委员长金英哲。金英哲是朝鲜的第二把手，两人这次在纽约见面。蓬佩奥说有信心会取得成果﹕「我期望会面能取实质进展，包括确保两国领袖峰会结束后，去核化能踏前一大步。」 美朝首脑举行历史性峰会至今已经五个月，朝鲜去核未有突破性进展，陷入胶着状态。两国早前透露会举行第二次「特金会」，但细节依然欠奉。朝鲜外交部长近日甚至警告，除非美国撤销制裁，否则平壤会认真考虑重启核武计划。 对此，蓬佩奥重申美方立场﹕「在我们达至最终目标前，不会有任何经济纾缓措施。」他向霍士新闻(Fox)表示﹕「我不忧虑。我们非常专注，我们知道在跟谁谈判以及对方的立场，特朗普总统也非常清楚地表达他的立场。」 朝鲜官员﹕美想法愚蠢 朝鲜已经接近一年没有进行核试，并宣称关闭了主要核试场及摧毁部分设施。在最近数週，朝鲜不断要求美国在去核问题上作出相对应的让步。 朝鲜官媒朝中社引述外交官员指﹕「美国认为一再重复『制裁和施压』会达至去核化，这种愚蠢的想法让我们忍不住笑。」官方在上週五 (11月2日) 的声明也再度向美国放话﹕「明显地，美国要为包括去核化等朝鲜半岛问题负上全责，必须由生事者解开问题的症结。」 美韩低调军演 与此同时，美国和韩国在週一 (11月5日) 举行小型联合军演。韩国国防...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>被指存在分歧 美韩官员再次会面协调朝鲜政策 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-sokor-talks-nokor-20181029/4633177.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuY5YvaJxHhpAtBY87Kb2UqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:49:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-sokor-talks-nokor-20181029/4633177.html" target="_blank"&gt;被指存在分歧 美韩官员再次会面协调朝鲜政策&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国和韩国官员再次举行会晤，协调两国对朝鲜政策，继续争取平壤当局履行完全、彻底和可经核实地放弃核武器的承诺。 美国和韩国官员再次举行会晤，协调两国对朝鲜政策，继续争取平壤当局履行完全、彻底和可经核实地放弃核武器的承诺。据信，美国对首尔在平壤当局还没有就去核化采取足够行动的时候快速与朝鲜签署一系列经济和安全协议表示忧虑。 美国朝鲜问题特使史蒂芬·比根(Stephen Biegun)星期一(2018年10月29日)在首尔先与韩国外长康京和会面后，与韩国的朝鲜半岛和平与安全事务特别代表李度勋举行会谈。他说，美国跟韩国一样也希望结束半岛南北方的对峙、建立半岛和平，但是前提是朝鲜放弃核武器。 比根对李度勋说：“我们有一个共同目标，那就是结束朝鲜半岛上持续70年之久的战争与敌对，我们达到这个目标的主要条件是争取到朝鲜最终、完全和可经核实的去核。我对达至这项目标绝对有信心。我想，我们的两位总统正专注这一目标的实现。” 美国总统特朗普与朝鲜领导人金正恩今年6月在新加坡举行历史性的首次会晤中确认平壤当局将放弃核武器，但是在此后的几个月中，双方就具体落实这项承诺所举行的谈判进展缓慢，甚至陷入停顿。 比根希望能在这次访问朝鲜半岛期间跟平壤方面举行工作会谈，但这一会谈能否举行还有待观察。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>人权报告：朝鲜妇女受性侵情况普遍 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E4%BA%BA%E6%9D%83%E6%8A%A5%E5%91%8A%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%A6%87%E5%A5%B3%E5%8F%97%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%83%85%E5%86%B5%E6%99%AE%E9%81%8D/a-46117099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHbNPs3tmAnBKyy8gkg9ylIqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E4%BA%BA%E6%9D%83%E6%8A%A5%E5%91%8A%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%A6%87%E5%A5%B3%E5%8F%97%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%83%85%E5%86%B5%E6%99%AE%E9%81%8D/a-46117099" target="_blank"&gt;人权报告：朝鲜妇女受性侵情况普遍&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 人权观察 (Human Rights Watch) 11月1日发布的一份人权报告访问了超过五十名逃离朝鲜的妇女，细数他们遭受警察或政府官员性侵与虐待的过程。报告显示，朝鲜警察或政府官员，能在完全不受法律约束的情況下剥削妇女。 朝鲜向来因各种人权迫害，遭联合国及国际社会谴责。这份报告指出，大部分朝鲜妇女身为市场小贩或脫北者，比男性拥有更多的行动自主权。但许多逃到中国后被遣返的妇女，会面临到极为残酷的虐待，监禁或性侵。 一名三十岁的受访者表示：「每晚狱警打开牢房时，我会安静的站着，假装我没注意到牢房开了。因为我希望被强制带走性侵的不是我。」 许多从中国偷渡物资回朝鲜，并在遭政府禁止的私人市集贩卖的妇女，会被迫以性交易的方式贿络警方。报告显示，加害者包含了国营公司的经理、市集出入口或检查哨的警卫、以及警察、检察官、军人还有铁路稽查员。 而朝鲜对性侵的定义，是除非有施加暴力，否则不算性侵。一名四十岁的纺织交货员说她常觉得自己像性爱玩具一般，被男人把玩使唤。 她说：「当他们性致来时，市集警卫或警察会叫我跟他们到市集外的任何一间空房间或地方，然后强制我与他们发生性行为。」 她也强调，性侵的频率高到大部分人都见怪不怪，而受害者甚至无法察觉自己因遭性侵而有任何情绪。她说有时在晚上，便会没来由的落泪。其他受访者也提到有些性侵受害者，因为被认定让学校或家裡蒙羞，而遭退学或被丈...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>美国制裁为朝鲜洗钱的新加坡两家公司及个人 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-imposes-north-korea-related-sanctions-on-singapore-firms-20181025/4630401.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB26NPbrRyFrlRa_4EiCULoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-imposes-north-korea-related-sanctions-on-singapore-firms-20181025/4630401.html" target="_blank"&gt;美国制裁为朝鲜洗钱的新加坡两家公司及个人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国财政部10月25日星期四发表声明，对新加坡两家公司和一名男子涉嫌利用美国的金融系统洗钱，协助朝鲜躲避美国的制裁进行制裁。 美国财政部10月25日星期四发表声明，对新加坡两家公司和一名男子涉嫌利用美国的金融系统洗钱，协助朝鲜躲避美国的制裁进行制裁。 财政部表示，司法部公开了对新加坡商人Tan Wee Beng的刑事指控，指他涉嫌银行诈骗、洗钱、诈骗美国。美国联邦调查局今年8月对他发出通缉令。 据报道，Tan Wee Beng是新加坡一家商品贸易公司的股东兼董事，这家公司至少自2011年开始，通过隐藏支付来源和分拆交易，完成与朝鲜的合同，涉及金额数以百万美元计算。 同时，美国财政部还制裁由Tan Wee Beng担任董事总经理的另一家公司旗下两只船，这些船被指控涉嫌协助北韩进行违规商业活动。 据英国广播公司报道，41岁的Tan Wee Beng星期五上午否认所有对他的指控，并对他“在逃”的说法提出异议。美国和新加坡签有引渡协议，但只包括某些具体的犯罪，其中不包括洗钱。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜表示愿为全球和平做出贡献 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/a-north-korean-general-said-the-country-is-willing-to-contribute-to-world-peace-20181025/4628605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQeQqDlJUoSlsCC61aeq6IqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:02:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/a-north-korean-general-said-the-country-is-willing-to-contribute-to-world-peace-20181025/4628605.html" target="_blank"&gt;朝鲜表示愿为全球和平做出贡献&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一名朝鲜高级军事官员周四表示，朝鲜将寻求“稳定和平，”并将朝鲜半岛变做“和平及繁荣的摇篮。” 一名朝鲜高级军事官员周四表示，朝鲜将寻求“稳定和平，”并将朝鲜半岛变做“和平及繁荣的摇篮。” 朝鲜人民武力省副相金炯龙周四在北京的香山论坛做出了上述表示。他说朝鲜政府想要“为亚洲以及全球的安全做出贡献。” 他说：“将目前的紧张状态引向稳定的和平，并将一度是全球最热点地区的朝鲜半岛变成和平及繁荣的摇篮，这是我们坚定不移的立场。” 朝鲜表示正在落实此前金正恩在新加坡和美国总统特朗普会谈后达成的去核协议。今年早些时候，金正恩拆除了一座核试验站以表示去核诚意，但美国及其盟国并不愿意解除对朝鲜的制裁，要求其进一步做出更有效的去核措施。 上个月，特朗普曾在联合国表示和金正恩的第二次峰会可能“很快会实现。” 另一方面，韩国国防部周四再次表示朝韩两国会解除板门店共同警备区内哨所和武器装备。解除工作结束后，包括民间人士和游客在内的普通民众可以在警备区的两侧自由往来。两国将在10月26日举行军事会谈，评估有关协议的落实情况。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝韩继续会谈缓和紧张局势 朝鲜呼吁美国停止制裁 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/koreas-continue-tension-reducing-talks-as-the-north-criticizes-us-20181025/4630326.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4ZyTnWBdsBsPGj_9f9kQkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:32:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/koreas-continue-tension-reducing-talks-as-the-north-criticizes-us-20181025/4630326.html" target="_blank"&gt;朝韩继续会谈缓和紧张局势 朝鲜呼吁美国停止制裁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朝鲜和韩国10月26日周五继续在板门店进行军事会谈。同时，板门店共同警备区（JSA）开始施行用于缓和紧张气氛的新协定。而朝鲜则在继续指责美国对其的持续制裁。 朝鲜和韩国10月26日周五继续在板门店进行军事会谈。同时，板门店共同警备区（JSA）开始施行用于缓和紧张气氛的新协定。而朝鲜则在继续指责美国对其的持续制裁。 会谈在南北方非军事区（DMZ）内共同警备区朝鲜部分的“统一阁”举行。参加会谈的是双方将军级别的军事官员。 会谈于当地时间上午10点开始。会谈双方的领导人分别是韩国的金度均少将和朝鲜的安益山中将。 在前往会谈地点前，金度均少将对记者说：“通过今天的军事会谈，我们会对已经被执行的措施做一个期间回顾，并讨论未来会被执行的其他措施。” 他还表示：“我们会尽一切努力确保半岛无核化的实施以及9月19日签署的军事协议所带来的和平环境。” 在9月18日至20日于平壤举行的第三次朝韩峰会上，两方的军队在两国领导人的联合宣言之外签署了《9·19军事协议》。 韩国和朝鲜计划开始一系列缓和紧张气氛的措施，包括在年底前撤除军事分界线（Military Demarcation Line）半径一公里内的11个前沿哨所, 建立禁飞和禁航区，和其他一些措施。 韩国国防部表示，周五的会谈聚焦在朝韩军事委员会的有关信息和执行机制上。该军事委员会的任务是保证全面军事协议的执行。 此外，两方预计还会讨论如何...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>朝鲜半岛板门店周六将成为无武器区 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/koreas-truce-village-20181025/4630057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHrfD3UCUnUrh7FiL6dFqUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 02:45:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/koreas-truce-village-20181025/4630057.html" target="_blank"&gt;朝鲜半岛板门店周六将成为无武器区&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;星期六，朝鲜和韩国之间的分界线、1953年签署停战协议的板门店数十年来将第一次没有任何武器。 星期六，朝鲜和韩国之间的分界线、1953年签署停战协议的板门店数十年来将第一次没有任何武器。 朝鲜半岛南北两方上个月同意从共同警备区、也就是通常所说的板门店村撤走所有武器。 朝鲜军人和美国主导的联合国军司令部的军人自从1953年签署了停战协议以来一直在共同警备区的两侧虎视眈眈。 一旦朝鲜和韩国的国防官员以及联合国专家核定板门店已不再有任何武器，将只有35名不携带武器的卫兵在共同警备区巡逻，访客和游客即可再次在区内“自由行走”。 板门店是中立区，来访者原来可以自由行走，直到1976年，朝鲜军队对一些在区内砍树的美国和韩国军人发难，打死两名美国军人。 韩国和朝鲜上星期已经排除了共同警备区内的地雷。 韩国和朝鲜在技术上仍然处于战争状态。双方从未签署和平协议，只签订了停战协议。 韩国总统文在寅和朝鲜领导人金正恩的对话导致双方关系升温，增加了合作。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国财政部制裁涉朝鲜贸易的新加坡实体 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/north-korea-sanction-singapore-money-laundering-20181025/4629336.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_iu4-RxBwdtapxCTxRzJMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/north-korea-sanction-singapore-money-laundering-20181025/4629336.html" target="_blank"&gt;美国财政部制裁涉朝鲜贸易的新加坡实体&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国周四宣布对两家新加坡公司和一名个人实施制裁，原因是帮助朝鲜洗钱逃避制裁。 美国周四宣布对两家新加坡公司和一名个人实施制裁，原因是帮助朝鲜洗钱逃避制裁。 美国财政部声明显示，制裁目标是新加坡大宗商品贸易公司Wee Tiong (S) Pte Ltd和其董事兼股东陈伟铭（Tan Wee Beng）。陈伟铭涉嫌隐藏付款来源和交易结构，帮助朝鲜进行了价值数百万美元的大宗商品交易。这些交易至少可以追溯到2011年。 财政部还对新加坡WT Marine Pte Ltd公司旗下的两艘船只实施了制裁，因为这两艘船从事了与朝鲜有关的非法经济活动。陈伟铭担任这家公司的总经理。 这是美国为执行联合国对朝鲜的制裁并迫使朝鲜放弃核武器计划而采取的最新行动。 美国财政部长姆努钦在声明中表示：“唐伟本和他的同伙为帮助朝鲜在美国金融系统洗钱而采取了精心策划的行动。美国政府不会忽视这些欺骗行为。在朝鲜实现最终、经过全面核查的无核化以前，美国财政部将继续执行和实施制裁。” 制裁将导致受制裁实体在美国的财产被冻结，美国公民也通常被禁止与这些实体进行交易。 美国司法部还在同一天公布了对陈伟铭的刑事指控。根据美国联邦调查局的一份通知，陈伟铭被控以银行欺诈、洗钱和阴谋欺诈美国的罪名。逮捕令于今年8月签发。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>联合国：赞赏朝鲜半岛政治对话 人权问题需提上日程 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/un-human-rights-korean-peninsula-2018-10-23/4626331.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDP6zULVF2QxA-6CN6fHAV0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 22:55:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/un-human-rights-korean-peninsula-2018-10-23/4626331.html" target="_blank"&gt;联合国：赞赏朝鲜半岛政治对话 人权问题需提上日程&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;联合国朝鲜人权问题专家对半岛的政治对话和去核化努力表示赞赏，但是敦促不应当忽略人权问题。 联合国朝鲜人权问题专家对半岛的政治对话和去核化努力表示赞赏，但是敦促不应当忽略人权问题。 联合国朝鲜人权状况特别报告员托马斯·奥赫亚·金塔纳周二在向联合国人权理事会进行汇报之前对记者说：“尽管朝鲜半岛目前在安全、和平和繁荣问题上有所进展，但朝鲜国内的人权状况并没有改善”。 金塔纳说，事实情况是，核问题“非常严重”，于是人权问题被放到了一旁，但是朝鲜必须表示它将讨论人权问题。 “现在是朝鲜对于人权问题做出承诺的时候了”，他说，“我们目前还没有看到任何迹象。” 金塔纳呼吁朝鲜进一步开放，朝鲜拒绝了这个要求，至今不允许他入境。 2014年，联合国调查小组就朝鲜的人权问题撰写了一份详细报告。报告中列出了系统性大规模违反人权的行为，有些甚至到了反人类罪的地步。 这些违反人权的行为包括谋杀、奴役、虐待、监禁、强暴、强制堕胎、性暴力、强制失踪以及长期饥饿。 朝鲜半岛的紧张局势过去一年来显著下降。首先是朝鲜参加了韩国举行的冬季奥运会，之后朝韩双方进行了三次峰会。今年六月，美国总统特朗普与朝鲜领导人金正恩在新加坡会面。特朗普同时表示计划与金正恩进行第二次会面。 在谈到美朝峰会的问题上，金塔纳说关于是否谈及人权问题的说法“令人困惑”。他说，解决美国士兵遗体运回国以及释放被关押在平壤的美国囚犯是人权问题，但是...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>文在寅为朝鲜“游说”欧洲 无功而返 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%96%87%E5%9C%A8%E5%AF%85%E4%B8%BA%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%B8%B8%E8%AF%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2-%E6%97%A0%E5%8A%9F%E8%80%8C%E8%BF%94/a-46037307</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsB3y-pEL7bEtiRW8_dG8QqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%96%87%E5%9C%A8%E5%AF%85%E4%B8%BA%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%B8%B8%E8%AF%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2-%E6%97%A0%E5%8A%9F%E8%80%8C%E8%BF%94/a-46037307" target="_blank"&gt;文在寅为朝鲜“游说”欧洲 无功而返&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）韩国总统府青瓦台对于文在寅上周与欧洲领导人的会晤评价积极，但事实上，文在寅未能获得对朝鲜放松国际制裁的支持。 德、法、英均重申，除非平壤"全面、可核实、不可逆转地"放弃核武，否则，不会给金家政权提供"奖赏"。 韩国的朝鲜大学国际关系教授安仁海（Ahn Yin-hay）向德国之声表示："看来，文在寅原本对于说服欧洲领导人放松对朝制裁、以此鼓励朝鲜弃核抱有很大希望，但却以失望告终。" 安仁海表示，文在寅在布鲁塞尔出席亚欧峰会（ASEM）的9天之行中，与欧洲领导人举行了一系列双边会谈。 安仁海说，欧美的政治气氛让文在寅的建议难以获得支持。"世界已经无数次被朝鲜欺骗。如果平壤这次真地想要改变，就必须提供至少是一部分的核生产及武器设施清单。" 美朝僵局 这也是为什么朝美之间的会谈陷入僵局。与此同时，平壤在游说国际社会放松对其的制裁。 文在寅与德国总理默克尔上周五举行会谈。二人同意发展双边关系、深化经济合作。但在朝鲜问题上，默克尔反对文在寅的看法，即放松制裁是鼓励平壤弃核的最有效途径。默克尔表示，朝鲜应把弃核承诺付诸行动。法国总统马克龙在巴黎与文在寅的会谈中也作出类似表态。马克龙说："法国高度赞赏韩国的努力，以推动朝鲜公开、明确落实全面、可核实、不可逆转的弃核。"英国首相梅在布鲁塞尔会议期间与文在寅的会谈中，也重申坚持全面、可核实、不可逆转。 英法是联合国安理会5个常任...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>韩国下星期开始举行两场军事演习 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/korea-to-conduct-2-military-drills-20181026/4630093.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6qlVk-P0aIaWlCL6rbmAAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 04:09:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/korea-to-conduct-2-military-drills-20181026/4630093.html" target="_blank"&gt;韩国下星期开始举行两场军事演习&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;路透社报道，韩国将举行两场只有韩国军队参加的军事演习。目前韩国和朝鲜的关系正在不断升温，韩国和美国为了顺利进行朝鲜去核的谈判而取消和推迟联合军演。 路透社报道，韩国将举行两场只有韩国军队参加的军事演习。 目前韩国和朝鲜的关系正在不断升温，韩国和美国为了顺利进行朝鲜去核的谈判而取消和推迟联合军演。 美国和韩国上星期决定取消原定12月举行的“警戒王牌”军演。两国此前已经推迟了“乙支自由卫士”大规模年度军演。美国国防部说，这是为了能给美朝有关朝鲜去核谈判的继续进行“一切机会”。 韩国总参谋部说，韩国将于下星期一到星期五举行“太极”军演，同时星期一开始为期两星期的“护国”军演。 “太极”军演是指挥所演习，重点是危机管理和平战转换以及防御作战，以电脑模拟方式进行。“护国”军演的重点是军队的野外机动性。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>古巴领导人下月访问俄罗斯，中国，朝鲜，越南与老挝 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/cuba-president-to-visit-russia-china-north-korea-in-november-20181025/4628849.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtaC9wf_O7t181DHF_5YGAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 15:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/cuba-president-to-visit-russia-china-north-korea-in-november-20181025/4628849.html" target="_blank"&gt;古巴领导人下月访问俄罗斯，中国，朝鲜，越南与老挝&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;古巴外交部表示，古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔定于11月初访问俄罗斯，以及共产党执政的盟国中国，朝鲜，越南与老挝。这是今年4月迪亚斯-卡内尔当选新一届国务委员会主席，接替劳尔·卡斯特罗，成为古巴新领导人后的首次海外出访。 古巴外交部表示，古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔定于11月初访问俄罗斯，以及共产党执政的盟国中国，朝鲜，越南与老挝。这是今年4月迪亚斯-卡内尔当选新一届国务委员会主席，接替劳尔·卡斯特罗，成为古巴新领导人后的首次海外出访。 古巴外交部长布鲁诺·罗德里格斯在周三的新闻发布会后还说，迪亚斯-卡内尔会在一些西欧国家的首都过境，但没有提供细节。这次发布会针对罗德里格斯所说的美国推进“对抗之路”的决定。 在美国总统特朗普上任后古巴与美国的关系紧张加剧。特朗普政府收紧对古巴政策，加强对古巴制裁，取消了前任奥巴马政府时期对古巴实行的多项便利化措施。 反之，古巴近年来与欧盟的关系有所改善，欧盟取消了所有对古巴的制裁，并且正在与古巴协商一个政治对话与合作协议。 中国与越南则是古巴目前最主要的贸易伙伴。过去两个年里，古巴与俄罗斯重启商业，军事与政治关系，两国贸易额也随之增加。古巴与朝鲜的贸易量不高，但是都维持着了牢固的双边关系。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>安倍访华 经济议题最为重要 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/japan-foreign-diplomacy-20181025/4629000.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2UXHSlwEjQmfNPSohT-MYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:29:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/japan-foreign-diplomacy-20181025/4629000.html" target="_blank"&gt;安倍访华 经济议题最为重要&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国是日本最大的贸易伙伴，尽管日本首相安倍晋三与中国领导人习近平在众多国际活动期间会晤，但安倍此前未曾到北京参加双边峰会。 所有这一切都在周四改变，当天日本领导人抵达中国首都纪念日中和平友好条约签署40周年。 中国是日本最大的贸易伙伴，尽管日本首相安倍晋三与中国领导人习近平在众多国际活动期间会晤，但安倍此前未曾到北京参加双边峰会。 所有这一切都在周四改变，当天日本领导人抵达中国首都纪念日中和平友好条约签署40周年。 这是安倍六年前担任日本首相以来第一次访问北京。 在为期三天的访问中，预计经济问题将成为讨论的首要为题，尽管与东中国海和朝鲜有关的地区安全问题很可能也会得到一些关注。 安倍将于周四与李克强总理会晤，并参加纪念中日和平友好条约缔结40周年的招待会。 然后他周五将与习近平会面，这将是自2011年以来的首次中日峰会。 政府官员和分析人士预计，为期三天的峰会将为未来的会议和习近平可能的东京之行奠定基础。 安倍在周三的政策演讲中说：“明天我将访问中国。在我们不懈地进行峰会外交的同时，我也将深化两国人民在从商业合作到体育交流等各个层面的沟通。” 中国外交部发言人华春莹表示，双边峰会非常重要，希望北京和东京能够超越过去，开创新的未来。 华春莹说：“（我们希望）确认双方互为合作伙伴和机遇，更加坚定地致力于改善和发展中日关系。期待安倍首相此次访华能取得成功和积极成果。” 东中国海和朝...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item></channel></rss>