<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>塔利班 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGRxY1dnU0JYcG9MVWhMS0FBUAE?hl=zh-HK&amp;gl=HK&amp;ceid=HK:zh-Hant</link><language>zh-HK</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:47 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>阿富汗「小美斯」遭塔利班恐嚇一家再度逃離家園 - 香港01</title><link>https://www.hk01.com/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AA%AA/268183/%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97-%E5%B0%8F%E7%BE%8E%E6%96%AF-%E9%81%AD%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E6%81%90%E5%9A%87-%E4%B8%80%E5%AE%B6%E5%86%8D%E5%BA%A6%E9%80%83%E9%9B%A2%E5%AE%B6%E5%9C%92</link><guid isPermaLink="false">CBMi7wFodHRwczovL3d3dy5oazAxLmNvbS8lRTQlQjglOTYlRTclOTUlOEMlRTglQUElQUEvMjY4MTgzLyVFOSU5OCVCRiVFNSVBRiU4QyVFNiVCMSU5Ny0lRTUlQjAlOEYlRTclQkUlOEUlRTYlOTYlQUYtJUU5JTgxJUFEJUU1JUExJTk0JUU1JTg4JUE5JUU3JThGJUFEJUU2JTgxJTkwJUU1JTlBJTg3LSVFNCVCOCU4MCVFNSVBRSVCNiVFNSU4NiU4RCVFNSVCQSVBNiVFOSU4MCU4MyVFOSU5QiVBMiVFNSVBRSVCNiVFNSU5QyU5MtIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hk01.com/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AA%AA/268183/%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97-%E5%B0%8F%E7%BE%8E%E6%96%AF-%E9%81%AD%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E6%81%90%E5%9A%87-%E4%B8%80%E5%AE%B6%E5%86%8D%E5%BA%A6%E9%80%83%E9%9B%A2%E5%AE%B6%E5%9C%92" target="_blank"&gt;阿富汗「小美斯」遭塔利班恐嚇一家再度逃離家園&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;香港01&lt;/font&gt;&lt;p&gt;還記得2016年那位穿着藍白色間條膠袋、仰慕阿根廷球星美斯的阿富汗男童嗎？他因受塔利班恐嚇，全家人再度逃離家園。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hk01.com">香港01</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/Cl0FHMXiOJToQjd7cuCCSbc0qwtDhiC1Hba5MJv1g9Q22cfDwlOy9iXMzR781IPmUwL1wBG4exMUjsPsrEjwq3kVAF9UEtf9Vik3K_b-wHica13SHS7houPl44up9kwk7K7vMz5w_SgQGC1Z6NubkTpfFdmn9OZxsjkkZvdJCY_-z1Vkk705tm9LtWLh2Or7MTbcEBPxgpV8oFhnPQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>美國阿富汗聯手出擊 空襲炸死塔利班高層指揮官 - 國際 - 即時新聞 - 頭條日報 Headline Daily - 頭條網 Headline Daily</title><link>http://hd.stheadline.com/news/realtime/wo/1379139/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHA6Ly9oZC5zdGhlYWRsaW5lLmNvbS9uZXdzL3JlYWx0aW1lL3dvLzEzNzkxMzkv0gF_aHR0cHM6Ly9oZC1zdGhlYWRsaW5lLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9oZC5zdGhlYWRsaW5lLmNvbS9hbXAvbmV3cy9yZWFsdGltZS93by8xMzc5MTM5Lz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hd.stheadline.com/news/realtime/wo/1379139/" target="_blank"&gt;美國阿富汗聯手出擊 空襲炸死塔利班高層指揮官 - 國際 - 即時新聞 - 頭條日報 Headline Daily&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;頭條網 Headline Daily&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗官員和塔利班成員昨日(2日)證實，阿富汗和美國特種部隊在阿國南部省份赫爾曼德省聯手作戰，在空襲中炸死一名塔利班高層指揮官。赫爾曼德省省長亞辛 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hd.stheadline.com">頭條網 Headline Daily</source></item><item><title>美方寻求与巴基斯坦合作，推进和平进程 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-pakistan-afghanistan-20181204/4686519.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcGVTbe0GGkIbYRWoWGuFIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-pakistan-afghanistan-20181204/4686519.html" target="_blank"&gt;美方寻求与巴基斯坦合作，推进和平进程&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普寻求巴基斯坦合作，促使塔利班与阿富汗举行和谈。巴基斯坦总理伊姆兰·汗周一表示收到了特朗普总统的来信，告知美国阿富汗和解问题特使扎勒迈·哈利勒扎德本周将前往巴基斯坦，进行进一步讨论。 美国总统特朗普寻求巴基斯坦合作，促使塔利班与阿富汗举行和谈。 巴基斯坦总理伊姆兰·汗周一表示收到了特朗普总统的来信，告知美国阿富汗和解问题特使扎勒迈·哈利勒扎德本周将前往巴基斯坦，进行进一步讨论。 美国阿富汗和解问题特使扎勒迈·哈利勒扎德 伊姆兰·汗表示，巴基斯坦在阿富汗和平进程中占有重要地位，他们肯定会做出努力。 这是两国高层少有的接触。由于塔利班被指责继续利用巴基斯坦境内的避难所，对阿富汗境内发动袭击，美国与巴基斯坦的传统动荡关系不断恶化。 最近几个月，历时17年的阿富汗战争愈演愈烈，塔利班对美国支持的阿富汗安全部队造成了重大伤亡，并占领了更多地方。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>塔利班袭击外国保安公司的喀布尔驻地 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghanistan-attack-bomb-taliban-20181128/4678708.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBM4INSqGncHLLyHMYOgyKcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:40:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghanistan-attack-bomb-taliban-20181128/4678708.html" target="_blank"&gt;塔利班袭击外国保安公司的喀布尔驻地&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗官员称，星期三晚，一名自杀式炸弹袭击者在喀布尔一家英国保安公司的大院外引爆了一枚车载炸弹，为一群武装袭击者冲入公司驻地并展开激烈枪战让路。 阿富汗官员称，星期三晚，一名自杀式炸弹袭击者在喀布尔一家英国保安公司的大院外引爆了一枚车载炸弹，为一群武装袭击者冲入公司驻地并展开激烈枪战开路。 阿富汗内政部发言人达尼什证实了这次对戒备森严的杰富仕集团的袭击，并称至少有10人丧生，救援人员已将十多名伤者送往当地医院。他没有透露袭击者的人数。 据传这家英国公司正在培训阿富汗警察，并为英国大使馆提供警卫。 塔利班声称对此次袭击负责。该叛乱组织主要发言人扎比胡拉·穆贾希德说，袭击以“一枚卡车炸弹”作为开端。他还说，强有力的爆炸“扫除了所有障碍”，为多名塔利班自杀式袭击者进入杰富仕并与“敌人”交锋“扫清了道路”。 穆贾希德声称，塔利班的袭击者造成了重大伤亡。他还说，此次暴力袭击是针对外国部队在阿富汗南部坎大哈和赫尔曼德省造成平民伤亡作出的回应。 事发当天早些时候，阿富汗官员和居民表示，在外国空袭的支持下，政府军与南部赫尔曼德省的塔利班发生冲突，造成至少30名平民和16名叛乱分子死亡。平民伤亡中包含妇女和儿童。 喀布尔叛乱袭击事发几小时前，阿富汗总统阿什拉夫·加尼(Ashraf Ghani)在日内瓦召开的阿富汗问题国际会议上宣布，他已经组建了一个12人小组，将在未来与塔利班进行和谈，试图结束...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普对阿富汗和平谈判的成功持怀疑态度 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-trump-20181122/4670151.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsetI6UYuoKLvME2ac8Z00qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-trump-20181122/4670151.html" target="_blank"&gt;特朗普对阿富汗和平谈判的成功持怀疑态度&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普周四表示，他的政府正在阿富汗进行“非常强有力”的和平谈判，但他不确定自己是否会取得成功。 美国总统特朗普周四表示，他的政府正在阿富汗进行“非常强有力”的和平谈判，但他不确定谈判是否会取得成功。 特朗普是在与驻扎在这个饱受战争蹂躏的国家的美国军队进行感恩节电话会议时发表上述讲话的。 他还暗示可能会访问阿富汗，自2001年9／11恐怖袭击事件发生后不久，美国就出兵阿富汗。 总统说，“我们现在正在阿富汗进行非常强有力的谈判，很多人都不知道。这可能是第一次，但我们在阿富汗进行非常非常强有力的谈判......我们到时候看会发生什么。我们正在讨论和平，我们到时候看是否会有和平。” 特朗普显然是指美国特别代表哈利勒扎德最近与塔利班开展的首次直接会谈，塔利班正在对华盛顿支持的阿富汗政府进行致命的叛乱。 特朗普周四在评论中说，“我们正在谈判。我不知道它们会不会成功，可能不会。谁知道呢？它们可能会，也可能不会......也许它们会成功，也许它们不会发生，但我们正在阿富汗谈判。” 美国及其盟国17年前入侵阿富汗，并把塔利班赶下台，因为他们庇护基地组织领导人，这些领导人被指责策划对美国致命的9/11袭击。阿富汗的军事任务使华盛顿花费近1万亿美元，超过2,400名美国军人丧命。 此后，美国总统经常对该国和世界其他战区的军队进行未经宣布的访问。 特朗普总统自两年前上任以来就没有访问过阿富汗...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>有时无法保持距离：一个记者和她的采访对象的故事 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/25/132526/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKREVPohE8RQDbZHUaLOJkqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMOaQywU</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 21:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/25/132526/" target="_blank"&gt;有时无法保持距离：一个记者和她的采访对象的故事&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CBC资深记者和主持人卡萝尔.奥夫（CBC) 在正常情况下，一个记者和他的采访对象的关系在采访做完后也随之结束。但是CBC记者卡萝尔.奥夫（Carol Off）十几年前采访了阿富汗退役军官阿尤布沃尔（Asad Aryubwal）以后，和他的关系一直延续到今天。奥夫说，如果当时就能知道后来要发生的事，她不会做那个采访。但同时她又说，自己何其幸运，因为阿尤布沃尔一家走进了她的生活。 2002年，奥夫前往阿富汗，对当时和加美军队结盟共同对抗塔利班的阿富汗军阀进行调查报道。其中一个军阀名叫杜斯塔姆（Abdul Rashid Dostum），来自阿富汗北方的乌孜别克族部落。没有几个阿富汗人愿意对外国记者讲这些地头蛇的事。但是奥夫幸运地遇到了阿尤布沃尔。他在杜斯塔姆的军队里呆过，掌握第一手资料，是极为可贵的消息来源。 阿尤布沃尔像许多反对塔利班的阿富汗人一样，对美国人和加拿大人有着极好的印象和极高的期望。因此当他发现杜斯塔姆这样的人竟然得到了美军的信任时非常震惊。C, 他坦率地告诉奥夫，杜斯塔姆极为残暴，对无辜的村民烧杀抢劫，对俘虏大开杀戒，对自己人也毫不留情。 一个采访过杜斯塔姆的同行曾经告诉奥夫，他在约定的时间来到一个大院，发现地上有一些没有清理干净的血肉。他后来得知，杜斯塔姆刚刚处决了一个手下，方式是把那人放在坦克的履带下碾压。 阿尤布沃尔天真地认为，他站出来揭露真相，就能让美国政...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>联合国调查阿富汗村民遭塔利班屠杀指称 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-afghan-security-20170807/3975591.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWJwH-Kb2vm6Dk3zGvjBvUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 16:20:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-afghan-security-20170807/3975591.html" target="_blank"&gt;联合国调查阿富汗村民遭塔利班屠杀指称&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有消息说阿富汗武装分子近日在阿北部屠杀了几十人，其中多数是平民。联合国表示正在调查有关指称。 有消息说阿富汗武装分子近日在阿北部屠杀了几十人，其中多数是平民。联合国表示正在调查有关指称。 阿富汗萨尔普勒省当地政府表示，塔利班星期六蹂躏了米尔扎欧朗村庄，杀害了几十名民众。 萨尔普勒省省长指责塔利班放火烧毁民房并杀死了40多平民，其中包括妇女和小孩。 受害民众是什叶派哈扎拉族人，其中一些人据报道遭塔利班斩首。 联合国阿富汗援助团发言人丽亚姆·麦克多沃（Liam McDowall）星期一对美国之音表示，调查仍在继续。麦克多沃说，援助团将在弄清“一系列重要事项”后再对事件发表评论。 塔利班的发言人称阿富汗政府的指控是“没有根据的敌方宣传”，并表示塔利班与事件无关。 遇袭村庄属于萨亚德区，伊斯兰国武装分子也在这里和阿富汗安全部队作战。 一些萨尔普勒省的官员表示，塔利班和伊斯兰国武装分子一起袭击了村庄。 塔利班否认了相关指称。塔利班表示，他们认为伊斯兰国是敌对势力，还说伊斯兰国在萨尔普勒省并无战斗人员。 喀布尔的政府官员表示，已向萨尔普勒省派出安全部队驱逐塔利班武装。 根据联合国阿富汗援助团的消息，阿富汗今年冲突加剧，受害者大多数是平民。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普总统提出阿富汗“前进道路” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-afghan-policy-20170821/3994905.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEh9AGGsvYef_phKdSAF90qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 23:55:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-afghan-policy-20170821/3994905.html" target="_blank"&gt;川普总统提出阿富汗“前进道路”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统川普多年来一直把美国的阿富汗战争称为“完全是浪费”，但是他星期一晚上解释了他为什么现在认为坚持对阿富汗的承诺符合美国的利益。 美国总统川普多年来一直把美国的阿富汗战争称为“完全是浪费”，但是他星期一晚上解释了他为什么现在认为坚持对阿富汗的承诺符合美国的利益。 川普星期一晚上在华盛顿市郊外的一个军事基地发表讲话，宣布了一个“基于具体条件”来击败这个国家的恐怖主义的方法。他说，美国将不再使用它的军队去构建民主或者以它自己的形象来重建其它国家。 他说，他的目标是阻止威胁美国的恐怖分子的安全港重新出现，并确保这些人无法得到核武器。 川普在迈尔斯－亨德森联合军事基地大礼堂对大约2000名军人说：“我们不会谈论军队的数量，或者进一步军事活动的计划。” 他说：“从现在开始，地面条件，而不是主观时间表将指导我们的战略。美国的敌人永远不会知道我们的计划，或者以为可以等待我们出手。我不会讲出我们将何时进行攻击，但是我们肯定会进行攻击。” 驻阿美军人数 不愿意透露姓名的消息人士说，总统批准了向阿富汗增派最多4000名美军的计划。 目前，驻阿富汗美军人数大约8400人，大多数人是为阿富汗军队提供顾问，但是有一些人肩负的任务是执行针对塔利班以及伊斯兰国组织阿富汗分支的反恐行动。 这一驻军人数从前总统奥巴马时期激增的人数显著减少，2010年8月驻军人数近10万人。 总统讲话后不久，蒂勒森国务卿发...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普阿富汗新战略赋予美军将领作战自主权 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-afghan-20170823/3997670.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrchDDqpYW41wDrOqA5ILAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 17:53:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-afghan-20170823/3997670.html" target="_blank"&gt;川普阿富汗新战略赋予美军将领作战自主权&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务卿蒂勒森说，川普总统已经授权美军指挥官根据阿富汗战场的情况做出决定，这一决策将会改变美国在这场持续时间最长的战争中的应对方式。但是，蒂勒森还承认，美国可能无法在战场上打赢这场战争。 美国国务卿蒂勒森说，川普总统已经授权美军指挥官根据阿富汗战场的情况做出决定，这一决策将会改变美国在这场持续时间最长的战争中的应对方式。但是，蒂勒森还承认，美国可能无法在战场上打赢这场战争。 美国总统川普宣布的这个阿富汗战略得到了国务卿蒂勒森的坚决支持。蒂勒森说，美军指挥官们将不再根据上面制定的时间表做决定，而是根据阿富汗地面战场的条件来做决定。 他说： “战斗仍然需要阿富汗军队、他们的武装力量和他们的安全部队去打。但是，我们认为，我们能够扭转自去年以来的一年多时间里战斗失利的被动局面，我们至少可以使形势稳定下来。” 但是蒂勒森承认，即便是这次改变了重点，也并不一定能够取得彻底的军事胜利。他呼吁塔利班坐下来谈判。 他说： “我认为，总统很明确，所有这些努力的意图就是给塔利班施加压力，让他们懂得，你们不会赢得战场上的胜利。我们或许赢不了，但是你们也赢不了。” 蒂勒森同意川普的看法，认为阿富汗问题复杂，只能够通过地区性的办法加以解决，这包括印度和巴基斯坦。但是，蒂勒森说，巴基斯坦需要改变其对待恐怖分子的态度。包括前美国外交官戴维·西德尼在内的一些分析人士都持同样的看法。西德尼在接受美国之音乌尔都...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗清真寺遭自杀袭击至少6死27伤 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-afghanistan-blast-20170929/4049745.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6IVo8tQnb1LPidSQFz2ygqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 15:06:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-afghanistan-blast-20170929/4049745.html" target="_blank"&gt;阿富汗清真寺遭自杀袭击至少6死27伤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗官员说，喀布尔一个什叶派祷告地点外发生的自杀式爆炸攻击造成至少6人死亡，27人受伤。 阿富汗官员说，喀布尔一个什叶派祷告地点外发生的自杀式爆炸攻击造成至少6人死亡，27人受伤。 目击者说，这名自杀炸弹手乔装成牧羊人，在企图要进入喀布尔卡拉费特胡拉地区的一个拥挤设施时，一名警卫拦住他并向他开枪，这名攻击者随即引爆了绑在他身上的爆炸物，当时信徒们在结束祷告后正在离去。 据报道，这次威力巨大的爆炸造成的死亡人数要比官方公布的数字高很多，受害者当中还有一些儿童。 加尼总统强烈谴责这次爆炸案。他说，这种恐怖主义行径不会分裂阿富汗人。 塔利班的一名发言人否认这个反政府组织卷入其中，说他们与这起爆炸案无关。 当地媒体报道说，阿富汗安全部队在事发现场逮捕了另外一名自杀式炸弹手，当时他还没来得及引爆他身上的背心炸弹。 阿富汗的伊斯兰国效忠分子一直宣称他们制造了针对占少数的什叶派穆斯林和他们的清真寺的攻击。 一个月前，一名自杀式炸弹手在喀布尔的另外一所什叶派清真寺引爆炸弹，造成至少20名正在祷告的信徒死亡。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>与当初“直觉”相反，特朗普向阿富汉增兵 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E4%B8%8E%E5%BD%93%E5%88%9D%E7%9B%B4%E8%A7%89%E7%9B%B8%E5%8F%8D%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%90%91%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%89%E5%A2%9E%E5%85%B5/a-40186415</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIyTVSGMo6s5XS-JNxXl90qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 07:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E4%B8%8E%E5%BD%93%E5%88%9D%E7%9B%B4%E8%A7%89%E7%9B%B8%E5%8F%8D%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%90%91%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%89%E5%A2%9E%E5%85%B5/a-40186415" target="_blank"&gt;与当初“直觉”相反，特朗普向阿富汉增兵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）美军在阿富汗的使命已延续近16年- 很可能还会延续数年--因为美国总统特朗普计划加强美国在兴都库什的存在。 特朗普当地时间周一（8月21日）在位于华盛顿艾林顿（Arlington）的一个军事基地发表的讲话中表示，应强化对"基地"组织和"伊斯兰国"恐怖主义分子的打击，积极预防阿富汗落入极端伊斯兰塔利班之手。特朗普同时强调，美国将不再试图按本国模式去改变别国。他称，最终要由阿富汗人民自己来掌握自己的未来，管理社会、实现永久和平。 错误的"直觉" 这位共和党人说，虽然最初他有"直感"，要把美军从阿富汗撤出，但他还是让自己给说服了：匆忙撤军有可能造成像伊拉克那样的消极后果。 特朗普说，仓促撤军的后果既能预见，也不能令人接受。因此，对未来军事行动将不再规定时间表，是否撤军将取决于结果，否则就会出现权力真空。他表示，为打击恐怖分子、打击国际刑事犯罪网络，军方将有更多自由，"要让那些杀手们知道，他们没有藏身之地"。 增派4000军队？ 特朗普回避说出将向阿富汗增派士兵的数字。目前，美国在该国驻军数量是8400人。媒体在特朗普演说前报道说，在阿美军数量将增加约4000人。 特朗普表示，军事行动应更多地获得政治的和外交努力的配合，其中包括，清除在邻国巴基斯坦境内的恐怖组织网络。此外，通过经济援助使印度能发挥更大作用。而这一步骤被视为是对巴基斯坦发出的清晰警告。印巴这两个核国家...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>邓福德将军：美国将出台对阿富汗长期政策 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghanistan-dunford-us-long-term-commitment-decision-/3989311.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEayAXb3x-AxGpNQqlDG-t4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 11:38:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghanistan-dunford-us-long-term-commitment-decision-/3989311.html" target="_blank"&gt;邓福德将军：美国将出台对阿富汗长期政策&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国参谋长联席会议主席邓福德将军表示，川普政府“很快”将出台对阿富汗的“长期”政策，回应美军驻阿富汗地面部队指挥官尼科尔森要求派驻更多国际部队、结束阿富汗军队和塔利班之间僵局的呼吁。 美国参谋长联席会议主席邓福德将军表示，川普政府“很快”将出台对阿富汗的“长期”政策，回应美军驻阿富汗地面部队指挥官尼科尔森要求派驻更多国际部队、结束阿富汗军队和塔利班之间僵局的呼吁。 在邓福德将军作出上述表态前一天，美军和阿富汗军队在阿富汗东部楠格哈尔省对伊斯兰国武装分子展开军事行动，有一名美军士兵丧生，一名美军士兵和一名阿富汗士兵受伤。 一名阿富汗军队的发言人对美国之音表示，死伤事件在星期三美军和阿军打击阿境内伊斯兰国武装的联合行动中发生。这是今年美军在阿富汗的第十起死伤事件，大部分军人在与伊斯兰国组织的战斗中牺牲。 川普总统星期五将前往戴维营与国家安全团队商讨阿富汗战争的新战略。 邓福德将军在访问北京期间对媒体表示，他将通过电话参与总统的会议。 他说：“我一定会参加。” 新战略的推出比川普国家安全团队里一些人预计得要晚了一些。国防部长马蒂斯6月份告诉国会他预计7月中旬向国会通报新计划。 邓福德表示，在阿富汗作战的美军在继续支持阿富汗军队并与伊斯兰国武装分子作战，他们应该拥有新的战略计划。 邓福德说：“这就是为什么我们花了这么长时间来解决这个问题。我们在考量对阿富汗的长期承诺，所以我认为我们理...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美阿富汗新战略让俄罗斯不快 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-20170902-russia-trump-afghan/4012602.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSXVzWv3hP3xijhxhijSwQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 15:34:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-20170902-russia-trump-afghan/4012602.html" target="_blank"&gt;美阿富汗新战略让俄罗斯不快&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国推出阿富汗新战略让俄罗斯感到不快。阿富汗安全局势如能改善将使俄罗斯丧失使用军事手段影响和控制中亚国家的借口。 美国推出阿富汗新战略让俄罗斯感到不快。阿富汗安全局势如能改善将使俄罗斯丧失使用军事手段影响和控制中亚国家的借口。 友邦支持 美国国防部长马蒂斯8月31日说，他已经签署了向阿富汗增加兵力的命令。而川普总统8月21日宣布了新的阿富汗战略。 北约西方盟国、印度等对美国阿富汗新战略已表达欢迎支持。乌克兰总统波罗申科说，乌克兰完全支持美国的阿富汗新战略，同时准备为美国新战略实施做出自己的贡献。 俄泼冷水 但俄罗斯上议院联邦委员会国际事务委员会副主席德扎巴罗夫却给美国在阿富汗的行动泼冷水。他说，美军只呆在自己的基地里，无法控制当地局势，没有俄罗斯和俄罗斯的中亚盟国的支持帮助，美国未必能在阿富汗取得成功。他还表示，阿富汗的塔利班是一股能同美国相抗衡实际力量。 参加过苏军入侵阿富汗战争的俄罗斯上议院联邦委员会国防与安全事务委员会第一副主席克林彩维奇认为，阿富汗毗邻中国、印度和巴基斯坦，地理位置重要，美国永远不会从阿富汗撤军。 希望中印、中美对抗 俄罗斯外长拉夫罗夫说，仅通过军事手段解决阿富汗问题没有前景。俄罗斯外交部新闻发言人扎哈罗娃说，美国过去在阿富汗的行动并没有改善阿富汗的安全局势，俄罗斯期望阿富汗的主权不会受到损害。俄罗斯外交部主管阿富汗事务的一名高级外交官在稍早前曾呼吁美...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>一枚火箭弹落在阿富汗政府和外交驻地 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-blast-20170821/3994871.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYLFz-r27haH8joJgcB3KYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 23:11:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-blast-20170821/3994871.html" target="_blank"&gt;一枚火箭弹落在阿富汗政府和外交驻地&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;就在美国总统川普即将宣布他的阿富汗新战略的几个小时前，一枚火箭弹落在阿富汗首都喀布尔政府和外交驻地中心。 就在美国总统川普即将宣布他的阿富汗新战略的几个小时前，一枚火箭弹落在阿富汗首都喀布尔政府和外交驻地中心。 警方说，这枚火箭弹星期一晚间落在一条保卫严密的道路上，就在总统府外，附近是阿富汗政府办公室、外国使馆和国际联军总部所在地。 爆炸在这处戒备森严的地带触发了警报，但没有听说造成人员伤亡。 目前还没有人声称对这次袭击负责。不过，上星期，塔利班曾警告川普不要向阿富汗增兵。 包括塔利班和“伊斯兰国”在内的反叛者组织最近几个星期在阿富汗各地发动了好几起造成人员伤亡的袭击。 自从北约部队2014年年底结束了在阿富汗的作战使命之后，阿富汗军队和警察一直在艰难地抗击死灰复燃的塔利班武装和“伊斯兰国”组织。 驻阿美军最高指挥官约翰·尼科尔森将军已要求向阿富汗增派数以千计的美军部队，以帮助打击激进分子。 美国目前在饱受战火蹂躏的阿富汗派驻大约8400名官兵，远远低于六年前10多万人的兵力。 美军目前主要担任阿富汗部队的教官和顾问。另外还有来自北约盟国的5千名军人帮助培训行动。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>喀布尔运兵车遇袭 4人死亡 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/kabul-blast/3972099.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQbO01JuBjf8gcU4FNMCykqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 04:15:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/kabul-blast/3972099.html" target="_blank"&gt;喀布尔运兵车遇袭 4人死亡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;从喀布尔前往阿富汗美国最大军事基地的一辆运送外籍士兵的军车星期四晚上遭到袭击，至少4人丧生。 从喀布尔前往阿富汗美国最大军事基地的一辆运送外籍士兵的军车星期四晚上遭到袭击，至少4人丧生。 最初的报道说，三名阿富汗平民在袭击中死亡，美国官员稍后宣布，死者中包括北约“坚决支持”行动的一名士兵。另外还有十几人受伤，包括士兵和平民。 塔利班告诉媒体说，自杀炸弹杀手是塔利班成员。星期四的袭击事件发生前，塔利班在阿富汗南部的坎大哈省发生袭击，造成两名美军士兵丧生，但是塔利班宣布的伤亡数字要高得多。 星期四遇袭的军车上载有阿富汗和北约部队，军车当时正从美军部队最集中的巴格拉姆机场附近的卡拉巴格区驶过。 军方声明说，袭击者引爆了身上穿着的自杀炸弹背心。 五名北约士兵和一名阿富汗翻译在爆炸中受伤，被送往距离首都50公里的巴格拉姆美军医院。伤员据说情况都很稳定。 其他伤员被送喀布尔一家专门治疗爆炸伤员的意大利医院。医院不久传来消息说，当时已经收治了12名伤员。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>有中国挺 巴强化立场反对川普阿富汗战略 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-us-20170828/4004340.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtR4sO72mkh-5ZGaF062NAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 22:59:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pakistan-us-20170828/4004340.html" target="_blank"&gt;有中国挺 巴强化立场反对川普阿富汗战略&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦看来针对美国总统川普最近宣布的阿富汗和南亚战略强化了立场。不过，阿富汗官员否认了所谓伊斯兰堡寻求“对抗”，也不认为巴美几十年的关系会“破裂”。 巴基斯坦看来针对美国总统川普最近宣布的阿富汗和南亚战略强化了立场。不过，阿富汗官员否认了所谓伊斯兰堡寻求“对抗”，也不认为巴美几十年的关系会“破裂”。 川普上星期宣布人们等待已久的阿富汗新政策时指责说，”混乱代理人“和美国在阿富汗打击的“同一批恐怖分子”就窝藏在巴基斯坦。在新的南亚战略中，川普还试图让巴基斯坦的死对头印度在与安全有关的区域事务中发挥重大作用。 巴基斯坦领导人说，美国关于恐怖分子的指责是想把巴基斯坦当作替罪羊，并且指责美国军方未能粉碎阿富汗塔利班长达16年的叛乱活动。 而且，巴基斯坦还把美国助理国务卿爱丽丝·威尔斯原定星期一的伊斯兰堡之行推迟到”双方都方便的时候“。在此之前，巴基斯坦还决定取消外长阿斯夫对美国的访问。阿斯夫原定要会晤美国国务卿蒂勒森。 需要更多接触 巴基斯坦议会参议员穆沙希德·侯赛因说，美国的阿富汗新战略不仅没有承认巴基斯坦为打击恐怖主义做出的”前所未有“的牺牲，反而继续使用”欺压和指责的老套路”。 身为参议院防务委员会主席的侯赛因说，“这种套路已经产生了副作用， 所以，巴基斯坦明确表示，我们的外长不去华盛顿，我们也不接待任何美国代表团。” 侯赛因强调了巴美两国进行接触的重要性。他说，只有通过共同...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普召集安全会议 讨论阿富汗战略 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-afghan-20170818/3991826.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_h0wqllYBQHYCdDRRosCEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 22:15:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-afghan-20170818/3991826.html" target="_blank"&gt;川普召集安全会议 讨论阿富汗战略&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;川普总统星期五在戴维营与副总统彭斯以及所有国家安全团队的人召开会议，讨论美国对阿富汗的新战略。正在亚洲访问的美军参谋长联席会议邓福德将军将通过电话参加这次会议。 川普总统星期五在戴维营与副总统彭斯以及所有国家安全团队的人召开会议，讨论美国对阿富汗的新战略。正在亚洲访问的美军参谋长联席会议邓福德将军将通过电话参加这次会议。 拟定阿富汗新策略所用的时间比川普安全团队预计的要长。美国国防部长马蒂斯6月时曾告诉国会议员，他估计7月中旬就能向国会进行汇报。 美国在阿富汗的战争已经持续了16年的时间，是历史上美国卷入的最长冲突。 在这次会议上，川普政府要决定是向饱受战争蹂躏的阿富汗派出数千人的增援部队，或者全面撤军，或者是让私营军事承包商帮助对付阿富汗脆弱的安全局势。在阿富汗，除了对付塔利班以外，联军还要支持阿富汗打击伊斯兰国激进分子。 这些选项都各有各自的支持者与反对者。 驻阿富汗地面部队的最高指挥官约翰·尼克尔森将军要求增加国际部队，结束阿富汗部队和塔利班之间的僵持战局。 国防部长马蒂斯和国家安全顾问麦克马斯特也支持向阿富汗增兵。不过，川普的一些顾问，包括今天离职的首席战略师班农，则反对增兵，因为他们认为这样会使美国在阿富汗陷得更深，他们也反对美国卷入其他国家的建设。 麦凯恩提出自己的阿富汗战略 美国国会资深参议员、参议院军事委员会主席麦凯恩在川普至今未能提出一个阿富汗策略后于最近提...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普安全团队斟酌阿富汗战略选项 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-20170818-trump-afghan/3990914.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL26GzsQ3CtwKiaxmbgTq4MqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:47:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-20170818-trump-afghan/3990914.html" target="_blank"&gt;川普安全团队斟酌阿富汗战略选项&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统川普的政府很快会为结束16年的阿富汗战争做出一个战略决定。在阿富汗的战争是历史上美国卷入的最长冲突。 美国总统川普的政府很快会为结束16年的阿富汗战争做出一个战略决定。在阿富汗的战争是历史上美国卷入的最长冲突。 国防部长马蒂斯没有透露这一战略的任何蛛丝马迹。他星期五与川普开会。 马蒂斯星期四在华盛顿对记者讲话时说：“我们很快会做出决定，我预期就在最近。” 川普将与副总统彭斯在马里兰州的戴维营总统度假地和他的国家安全队会面。 选项包括向饱受战争蹂躏的阿富汗派出数千人的增援部队，或者全面撤军，让私营军事承包商帮助处理阿富汗脆弱的安全局势。 在美国和其他北约成员国多年的广泛支持下，阿富汗军队仍在努力抵抗最近在阿富汗和巴基斯坦边界地区发动攻势的塔利班。美军将领称冲突陷入“僵局”。 川普曾授权马蒂斯决定阿富汗需要的部队人数，但几个月后，联军部队的人数没有变化。阿富汗约有8400名美军和约5000人的北约部队，主要是在咨询和培训方面提供帮助。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>时事大家谈：川普点名巴基斯坦，中国为何跳脚？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20170824-io-china-us-pakistan-/3999010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_gsvvviikIRk9RnvNixXMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:16:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voaweishi-20170824-io-china-us-pakistan-/3999010.html" target="_blank"&gt;时事大家谈：川普点名巴基斯坦，中国为何跳脚？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统川普星期一在发表阿富汗新战略讲话时，点名批判了阿富汗的邻国巴基斯坦，指责巴基斯坦在接受美国援助的同时，为美国所打击的恐怖分子提供庇护所。 美国总统川普星期一在发表阿富汗新战略讲话时，点名批判了阿富汗的邻国巴基斯坦，指责巴基斯坦在接受美国援助的同时，为美国所打击的恐怖分子提供庇护所。第二天中国为巴基斯坦进行强烈辩护，称“国际社会应该为巴方的反恐努力给予充分肯定”。中国为传统盟友巴基斯坦撑腰，或许不令人意外。不过今年6月中国外长王毅在访问阿富汗、巴基斯坦时，罕见地签署三方联合公报，为调停阿富汗、巴基斯坦进行积极努力。中国为何如此关注巴基斯坦与阿富汗？是要借此抗衡印度？还是希望拓展习近平的一带一路？又或者是要借两国之力解决新疆问题？ 针对川普对巴基斯坦庇护恐怖分子的指控，华盛顿智库中美研究中心高级研究员古普塔认为，川普的说法有道理，并且早就应该提出了。巴基斯坦确实收留了恐怖分子，从事跨境的恐怖活动，包括塔利班。虽然近年来巴基斯坦切断与一些恐怖分子的联系并且与他们进行斗争，但并没有切断与所有恐怖分子的联系，境内仍然有一些恐怖团体。同时在喀什米尔，巴基斯坦还是用暴力的圣战分子实现他们的目的。这种行为必须杜绝。 不过古普塔也指出，中国在反思其对巴基斯坦的支持。过去50年中国与巴基斯坦关系密切，巴方是中国忠实的朋友，这也符合中国的利益。当然，中国与印度的关系却有些棘手，有了巴基斯坦...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>巴基斯坦奉劝美国不要采取强制行动 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/terrorism-20170905/4016298.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8ascY0JwjP57zDckkiyhwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 18:39:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/terrorism-20170905/4016298.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦奉劝美国不要采取强制行动&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦表示，希望和平解决与美国的争议，并警告“任何来自美国的强制行动”都将导致该国的不稳定。 巴基斯坦表示，希望和平解决与美国的争议，并警告“任何来自美国的强制行动”都将导致该国的不稳定。 巴基斯坦国防部长库拉姆·达斯特吉尔·汗此番表态的数天之前，美国总统川普专门指出巴基斯坦窝藏恐怖分子组织，其中包括塔利班和哈卡尼网络，这些组织造成阿富汗不稳并策划针对美国驻阿部队的袭击。 川普总统并没有说他可能会命令采取什么行动，来向伊斯兰堡施压，消除恐怖分子窝藏地。据报一系列惩罚性措施正在考虑之中，其中包括增加外交和经济压力，强化并扩大巴基斯坦境内进行的反恐无人机空袭行动。 巴基斯坦国防部长库拉姆·达斯特吉尔·汗星期二在伊斯兰堡对记者讲话时，再次否认巴基斯坦境内有恐怖分子的藏身之地。他说，巴基斯坦安全部队已经对所有恐怖组织都采取了行动，并正在清除他们在巴基斯坦的残余势力。 库拉姆·达斯特吉尔·汗防长还引述美国军方的评估说，不到百分之60的阿富汗领土处于喀布尔政府的控制或者影响之下。 他说，“这就是为什么我们都对百分之40的阿富汗领土可能已经成为恐怖分子的栖身之地感到严重担忧”。 巴基斯坦防长还说，在川普总统严辞指责之后，他的国家没有感觉到来自美国的威胁。 ““但是我们仍然对我国的领土、领海和领空边界进行严格监视”。 他听上去对伊斯兰堡和华盛顿之间“更好和更有成效的合作”感到乐观。 库拉姆...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国新南亚战略面临的挑战和机遇 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-south-asia-strategy-20170822/3996875.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrspuZ7aQdHQRgmDdlyPAwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:05:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-south-asia-strategy-20170822/3996875.html" target="_blank"&gt;美国新南亚战略面临的挑战和机遇&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国总统川普在人们期待已久的阿富汗新战略中，主张继续对阿富汗的承诺，不让阿富汗成为恐怖分子的避风港，以免他们对美国国家安全再次构成威胁。 美国总统川普在人们期待已久的阿富汗新战略中，主张继续对阿富汗的承诺，不让阿富汗成为恐怖分子的避风港，以免他们对美国国家安全再次构成威胁。 川普总统说，“我和美国人民一样感到厌烦，也和美国人民一样对我们的外交政策感到厌烦。这个政策花费大量的时间、精力、资金、更重要的是生命，来试图按照我们的想象重建别的国家。” 川普承诺不再改造其他国家，只把重点放在美国国家安全利益上。 川普警告说，面对塔利班和伊斯兰国日益扩大的威胁，从阿富汗匆忙撤兵并非明智之举。 他说，美军将一直在阿富汗驻扎下去，直到“赢得这场战争”。 不过，川普说，美国的承诺不是永无止境的，美国的支持也不是一张随便填写的空白支票。他敦促阿富汗政府进行必要的改革并且打击猖獗的腐败。 区域国家的反应 区域各国对于川普新的南亚战略褒贬不一。 阿富汗总统加尼(Ashraf Ghani)对此策略表示欢迎，并且誓言他的政府会是一个可靠的夥伴。 加尼在一份声明中说， “我很感谢川普总统和美国人民确认对我们自力更生努力的支持，以及对我们在南亚地区消除恐怖主义威胁的共同斗争的支持。”” 但是，巴基斯坦内政部长伊克巴尔(Ahsan Iqbal)反驳了巴基斯坦包庇恐怖份子的说法。 伊克巴尔对美国之音说， “巴...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普的新策略预示阿富汗局势即将扭转 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan/3996925.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjPoXEmvi6LSNMzRKrAK44qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 01:51:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan/3996925.html" target="_blank"&gt;川普的新策略预示阿富汗局势即将扭转&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务卿蒂勒森星期二说，美国总统川普对美国在阿富汗策略的调整，将改变美国历史上最长的战争的动态，因为美军指挥官被赋予新的权力，可以根据阿富汗的实地条件，而不是以当地政治或其它因素为考量作出决定。 美国国务卿蒂勒森星期二说，美国总统川普对美国在阿富汗策略的调整，将改变美国历史上最长的战争的动态，因为美军指挥官被赋予新的权力，可以根据阿富汗的实地条件，而不是以当地政治或其它因素为考量作出决定。 蒂勒森罕见地出现在国务院的简报室并对记者说：“战斗将由阿富汗部队、他们的军方和安全部队承担。”他说：“我们认为，我们可以把过去一年半左右连连战败的局面扭转过来，至少可以稳定局势，希望开始看到一些战场上的胜利。” 在谈到星期一晚间川普对全国的讲话时，蒂勒森称赞阿富汗军队作战非常勇敢。但是，他说：“我认为，他们一直在以少于我们所能给予他们的能力进行战斗。”他表示，川普的阿富汗策略与白宫的两位前任总统奥巴马和乔治.W.布什的策略迥然不同，区别在于本届政府没有设定人为的时间表或事先宣布兵力情况。 蒂勒森表示，美国在阿富汗的行动将根据实地条件来决定。他说：“整个努力都是为了向塔利班施加压力，并让它明白他们不会赢得战场的胜利。” 蒂勒森似乎是在继续针对塔利班说：“我们可能不会赢，但是你们也不会，因此，到某一时刻，我们就不得不来到谈判桌前，找到结束这个局面的办法。” 国防部长马蒂斯星期二在巴格达说，他...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>北约车队阿富汗遇自杀袭击 三人受伤 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/AFGHANISTAN-NATO-CONVOY-ATTACKED/4042047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5N-V_LAWpubhWlTI-irukqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:36:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/AFGHANISTAN-NATO-CONVOY-ATTACKED/4042047.html" target="_blank"&gt;北约车队阿富汗遇自杀袭击 三人受伤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;北约一个车队在阿富汗首都喀布尔遭遇自杀式炸弹袭击，至少3人受伤。 北约一个车队在阿富汗首都喀布尔遭遇自杀式炸弹袭击，至少3人受伤。 阿富汗内政部称，伤者是阿富汗平民，没有说外国军队是否有任何伤亡。 北约在声明中说：“北约车队早晨受到简易爆炸装置的袭击。爆炸没有造成’坚决支持特派团’人员的伤亡。’坚决支持特派团’的一个小组在现场修理了汽车，特派团的行动没有受到影响。“ 塔利班反政府组织称策划了这次自杀式汽车炸弹袭击。塔利班发言人穆贾希德说，美军车队是袭击的目标，几辆军车被毁，“侵略军”伤亡惨重。 塔利班历来夸大袭击的伤亡数字，发布的消息往往不属实。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>喀布尔银行外五人死于自杀炸弹袭击 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-afghanistan-blast-20170829/4005240.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKO3DeFzldRaedvNmdPVqRgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 14:04:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-afghanistan-blast-20170829/4005240.html" target="_blank"&gt;喀布尔银行外五人死于自杀炸弹袭击&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一名自杀炸弹手在阿富汗首都喀布尔一家银行外炸死至少五人，炸伤九人。 一名自杀炸弹手在阿富汗首都喀布尔一家银行外炸死至少五人，炸伤九人。 这次袭击星期二发生在距严密把守的美国大使馆不远的喀布尔银行入口处附近。 现场人员说，人群中有一些等候领取工资的阿富汗军队等保安机构人员。 塔利班声称这次袭击是他们干的。 这次致命袭击发生之际，阿富汗民众正在准备纪念一年一度的开斋节。 与此同时，赫拉特省政府发言人法哈德对美国之音说，美国夜间进行的一次无人机袭击造成包括妇女和儿童在内的至少13人死亡，7人受伤。 这位发言人说，在信丹德地区从无人机上发射到一个塔利班藏身地的导弹击中了附近的一处房屋，造成平民伤亡。 法哈德还说，这次袭击打死了16名反叛分子，打伤另外几个人。 北约领导的“坚决支持”使命团还没有就这次攻击行动或者阿富汗官方声称的平民伤亡发表评论。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国将向阿富汗增兵三千 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan/4034704.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEVY9v24mzkk79z6NdpwjMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 03:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan/4034704.html" target="_blank"&gt;美国将向阿富汗增兵三千&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国防部长马蒂斯说，美国将向阿富汗增兵三千，相当于现有驻军的四分之一多。 美国国防部长马蒂斯说，美国将向阿富汗增兵三千，相当于现有驻军的四分之一多。 马蒂斯星期一在五角大楼告诉记者说，美国增兵三千以上，但是他拒绝透露具体数字。马蒂斯说：“坦率讲，我还没有签署最后一些调令。”马蒂斯说：“大多数人已经出发，或是接到了出发的命令，目前我不想透露更多可能会有利于敌方的信息。” 五角大楼高级军方将领一直说，阿富汗目前局势已陷入僵局，并要求增兵。 美国的阿富汗战争已经打了将近16年。这次增兵将使美国驻阿富汗兵力超过1万4千人。美军是2001年底进驻阿富汗的，目的是推翻塔利班和基地恐怖组织领导的阿富汗政权。此前，本拉登下令，2001年9月11日对纽约和华盛顿发动了恐怖袭击。 增兵的决定标志着川普总统对阿富汗战争态度的扭转。去年当选前，还是候选人的川普一直呼吁要从阿富汗全面撤军。 然而，今年八月川普却表示，他准备对军事要、将领的增兵要求做出回应，建立他所称的“以现状为基础的方式”，对阿富汗的驻军水平和军事行动进行评估。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国对阿富汗空袭造成平民死亡展开调查 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan-civilians/4008115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKsVixK3W_sFQlsQopdPAIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 03:25:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan-civilians/4008115.html" target="_blank"&gt;美国对阿富汗空袭造成平民死亡展开调查&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国正在对一次阿富汗境内的军事空袭是否造成平民死亡进行调查。 美国正在对一次阿富汗境内的军事空袭是否造成平民死亡进行调查。 军方星期三发表声明说：“美国驻阿富汗部队知道洛加尔省发生的这一事件，可能造成了平民伤亡，并已就此展开正式调查。” 这一空袭造成平民伤亡的消息是星期三曝光的。报道说，美军对洛加尔省东部一个被怀疑是塔利班藏身之处的地方进行了空中打击。 当地居民告诉记者说，这次空袭也打死了20多个平民，包括妇女和儿童。 阿富汗官员没有证实平民死亡的消息是否属实，但是他们说，至少有10名平民被送往喀布尔的医院接受治疗。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>巴基斯坦要求美国除灭在阿富汗的恐怖避风港 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pak-us/4000181.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0v-fyE5rGeYCnD9A_4x1sqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 01:55:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pak-us/4000181.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦要求美国除灭在阿富汗的恐怖避风港&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;作为对美国总统川普南亚政策的全面正式回应，巴基斯坦星期四驳回有关了它庇护塔利班叛乱分子的指控，这些叛乱分子正在向驻阿富汗美军发动致命袭击。 在做出这一反驳之前，巴基斯坦总理阿巴西在伊斯兰堡主持召开了由民事和军事领袖组成的全国安全委员会会议。 巴基斯坦外长阿西夫在宣读参议院的声明时说：“阿富汗战争不能在巴基斯坦打。使巴基斯坦成为替罪羊，无助于阿富汗局势的稳定。” 星期一，川普总统在他的政策演讲中说，巴基斯坦拿了美国数十亿美元，但是却为袭击驻阿富汗美军的恐怖分子提供庇护。 阿西夫外长说，巴基斯坦安全部队“针对所有恐怖主义网络采取了“一视同仁的行动”，并且在战斗中牺牲了数以万计的军队和平民。他反过来要求美国打击窝藏在阿富汗的反对巴基斯坦的逃亡激进分子。 他说：“我们希望感到美军立即采取有效行动，除灭在阿富汗土地上窝藏恐怖分子和歹徒的庇护所，包括那些在巴基斯坦制造恐怖活动的人。” 阿西夫外长还抨击川普政府试图给巴基斯坦的劲敌印度在地区安全努力中有一个可扮演的角色。他说：“印度不能为南亚地区提供网络安全，因为它和它所有的邻国都有关系冲突，并且从东西都在寻求破坏巴基斯坦稳定的政策。” 巴基斯坦领导人一直坚称，印度情报机构利用它对阿富汗同僚日益增加的影响力，资助在巴基斯坦的恐怖袭击。但是，喀布尔和新德里对这些指控均予以否认。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>把阿富汗战争私有化的方案遭冷遇 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-blackwater-20170812/3983547.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFS77_DFcnDgkh_aMH0NLP0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:59:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-blackwater-20170812/3983547.html" target="_blank"&gt;把阿富汗战争私有化的方案遭冷遇&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国黑水公司创始人埃里克·普林斯的有争议的建议——把美国的阿富汗战争大部分私有化——正在喀布尔和华盛顿遭到越来越多的反对。 美国黑水公司创始人埃里克·普林斯的有争议的建议——把美国的阿富汗战争大部分私有化——正在喀布尔和华盛顿遭到越来越多的反对。 据报道，唐纳德·川普总统将这一建议列入他对阿富汗战争长达几个月的审查工作，美国在这个历时16年的战争中与塔利班陷入僵局。 普林斯将这个计划作为扭转战局的一种成本效益比比较好的方式。根据这项建议，大约5,000名承包商将取代目前向阿富汗部队提供咨询的美军。他们将有私人空军，拥有90架飞机。普林斯说：承包商将在阿富汗的控制下运作。 普林斯在接受美国之音阿富汗语言组采访时表示，这不是当地的民兵。 不可靠 但越来越多的有名望的阿富汗人担心普林斯的牟利的私营军队将会不可靠，并表示这一举动有重演2000年代伊拉克和阿富汗“黑水卫兵”暴行的危险。 阿富汗政府尚未正式对此提案作出回应。但阿富汗高级官员告诉美国之音：“该计划有法律问题，也有涉及我们与美国的安全互保协议的问题。” 一位阿富汗官员由于没有授权公开讨论该提案而以匿名身份发言，他具体提到了在2012年生效的“美国与阿富汗战略伙伴关系协定”和美国和阿富汗在2014年签订的“双边安全协定”（BSA）。后者是阿什拉夫·加尼担任阿富汗新总统的头几个月签订的。 他的前任哈米德·卡尔扎伊总统拒绝签署这个...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>一名巴基斯坦高官和四名警卫死于路旁炸弹 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Pakistan-violence/4032300.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJQGAlzcv-FoAtFL98rKTEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:02:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Pakistan-violence/4032300.html" target="_blank"&gt;一名巴基斯坦高官和四名警卫死于路旁炸弹&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在巴基斯坦西北地区，一枚路旁炸弹星期天炸死一名高级政府官员以及他的至少四名保安警卫。 在巴基斯坦西北地区，一枚路旁炸弹星期天炸死一名高级政府官员以及他的至少四名保安警卫。 这起致命爆炸事件发生在巴焦耳，那里是靠近阿富汗边界的一个由联邦政府管理的动荡部落地区。 有关官员说，马穆恩分区行政长官法瓦德·阿里，乘车前往一个边界村庄参加部落长老的一次传统会议时，受到一枚自制爆炸装置的袭击。 目前尚无人声称对这起暴力事件负责。 反政府的巴基斯坦塔利班组织和该组织的分裂派系，经常声称巴基斯坦边界地区等地的袭击事件是他们干的。极端暴力活动多年来已导致数万名巴基斯坦人丧生。 巴焦耳与阿富汗东部动荡的库纳尔省接壤，那里躲藏着在逃的巴基斯坦极端分子，效忠伊斯兰国组织的阿富汗分支极端分子在那里的势力也很稳固。 巴基斯坦官员称，这些极端分子躲在阿富汗边界一侧，并在那里策划针对巴基斯坦的恐怖袭击。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美防长：美国“不会退出”阿富汗战争 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-mattis-afghanistan-20170927/4046328.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvoH4bhBQlgqlfBZDnBJOEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:33:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-mattis-afghanistan-20170927/4046328.html" target="_blank"&gt;美防长：美国“不会退出”阿富汗战争&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国防部长马蒂斯表示，随着美国为打破与塔利班激进分子的僵局而采取新的策略，美国不会放弃在阿富汗的战斗。 美国国防部长马蒂斯表示，随着美国为打破与塔利班激进分子的僵局而采取新的策略，美国不会放弃在阿富汗的战斗。 马蒂斯周三访问喀布尔时说，“我们采取审时度势的南亚新战略后，随着你们的部队在打击恐怖分子的战役中得以扭转局势，我们会（对阿富汗）提供更好的支持。”他说，“我们不会把阿富汗丢给一个无情的、试图以杀戮夺得政权的敌人。” 马蒂斯抵达几小时后，喀布尔机场遭到一次火箭袭击，造成5人受伤。塔利班宣称对袭击负责，说袭击目标是马蒂斯乘坐的飞机。伊斯兰国组织也宣称对袭击负责。马蒂斯当时不在机场附近。 也在喀布尔的北约秘书长斯托尔滕贝格同样保证了北约对阿富汗的承诺。 他说，“在遇到麻烦时北约不会退出……我们信守承诺。” 川普总统的上个月宣布了阿富汗的计划，提出让包括印度在内的区域国家发挥更大作用的愿景。 喀布尔是马蒂斯在访问南亚之行第一站新德里之后的第二站。 他在印度首都访问时赞扬印度对阿富汗的“宝贵”贡献，并表示欢迎（印度）“为促进阿富汗民主、稳定与安全做出进一步努力。” 印度国防部长尼尔马拉·西塔拉曼（Nicholas Sitharaman）同意加强与喀布尔的合作，不过她排除了向阿富汗派驻军队的可能性。 更多军队 美国计划在阿富汗扩大军事力量。马蒂斯最近宣布，美国将增派3000名美军...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普批评巴基斯坦 北京为巴辩护 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-china-us-pakistan-20170822/3995880.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0E-B7hQ0nZk8hkhZC6cJEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 16:11:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-china-us-pakistan-20170822/3995880.html" target="_blank"&gt;川普批评巴基斯坦 北京为巴辩护&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;川普总统星期一发表讲话提出对阿富汗问题的新战略思路时，对阿富汗的邻国把巴基斯坦提出强烈批评。 川普总统星期一发表讲话提出对阿富汗问题的新战略思路时，对阿富汗的邻国把巴基斯坦提出强烈批评。 星期二，北京为其传统盟友巴基斯坦进行了强烈的辩护。 川普总统表示，他有可能向阿富汗调遣更多的美国军人，以打赢美国有史以来所进行的时间最长的战争。他在讲话中说，华盛顿“不能对巴基斯坦成为恐怖组织的庇护所保持沉默。我们一直向巴基斯坦纳提供数以亿计美元的援助，但他们却同时收留我们所打击的恐怖分子。这种局面必须立即改变。” 在星期二举行的中国外交部例行记者会上，外交部发言人华春莹说： “巴基斯坦身处反恐斗争的前沿，多年来，为打击恐怖主义作出积极努力，也承受了巨大牺牲，为维护世界和平与地区稳定做出了重要贡献。我们认为，国际社会应对巴方反恐努力给予充分肯定。中方支持国际社会加强国际反恐合作，形成合力。我们乐见巴美两国在相互尊重的基础上开展反恐合作，共同致力于地区和世界的安全与稳定。” 多年来，阿富汗反叛力量塔利班在阿富汗和巴基斯坦边境一带活动频繁，把它巴基斯坦当作庇护所和跳板对阿富汗政府军和国际联军发动袭击。 批评人士表示，巴基斯坦把塔利班武装看作是一种有用的工具，可以用来抗衡其传统敌手印度的影响力。但巴基斯坦一直否认向激进分子提供庇护所，并表示巴基斯坦一直采取种种行动打击激进分子。 中国外交部发言人华...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>白宫将对阿富汗战略做重大调整，新战略很快出台 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/white-house-afgan-20170817/3990211.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5ofSbXCLnmGP1B2vKmEckqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 21:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/white-house-afgan-20170817/3990211.html" target="_blank"&gt;白宫将对阿富汗战略做重大调整，新战略很快出台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国防部长马蒂斯星期四说，川普政府很快就会做出战略决定，以结束美国历史上最长的一次武装冲突。 美国国防部长马蒂斯星期四说，川普政府很快就会做出战略决定，以结束美国历史上最长的一次武装冲突。 马蒂斯在华盛顿举行的一个新闻发布会上说，”我们已经非常接近达成这一决定，我预期会很快。” 据白宫消息，川普将在星期五会见副总统彭斯和国家安全顾问团队成员，讨论结束持续16年的阿富汗战争的新方法。 面临的选项包括增派几千部队去阿富汗，或者把部队全部撤回，只留下私人保安公司帮助阿富汗管理目前脆弱的安全局面。 多年来，美国和其它北约成员国向阿富汗提供了广泛的支持，但是，阿富汗的部队要对付塔利班依然非常艰难。塔利班最近在阿富汗和巴基斯坦边界地区不断挺进。美国的将军们称目前战争处于“僵持”阶段。 川普授权马蒂斯决定在阿富汗保留多少美军，但几个月后，盟军部队的人数并没有变化。现在阿富汗境内有大约8400名美军和大约5000名北约部队，他们主要承担顾问和训练职能。 马蒂斯说，政府就阿富汗和整个地区的战略做出决定之后，他将就部队人数调整做出承诺。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>巴基斯坦军队首脑强烈反驳川普的指控 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/PAKISTAN-US-20170823/3997857.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4tQf2i_QT7m0wLnIPnGW8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 19:16:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/PAKISTAN-US-20170823/3997857.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦军队首脑强烈反驳川普的指控&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦军队首脑星期三强烈回应美国总统川普的指责。川普指责伊斯兰堡将华盛顿援助的数十亿美元用来帮助激进分子策划针对在阿富汗美军的恐怖袭击。 巴基斯坦军队首脑星期三强烈回应美国总统川普的指责。川普指责伊斯兰堡将华盛顿援助的数十亿美元用来帮助激进分子策划针对在阿富汗美军的恐怖袭击。 卡马尔·贾韦德·巴杰瓦将军在位于拉瓦尔品第的巴基斯坦军队总部举行的一次会议上对美国大使说：“我们不期望美国给我们提供任何物质或资金上的帮助，而是寻求美国对我们的付出表示信任、理解和认可。” 川普在宣布人们期待已久的阿富汗政策的同时，尖锐地批评了巴基斯坦。他说，华盛顿正在资助“数十亿美金”给伊斯兰堡，但是这个南亚国家却在边境的另一边为美军打击的恐怖主义者提供庇护。 巴杰瓦将军在与美国大使大卫·黑尔会晤时重申，阿富汗和平对于巴基斯坦就像对任何其他国家一样重要。 巴基斯坦军队首脑指出：“我们已经为这个目标付出了许多，而且会继续尽我们所能，不是为了安抚任何人，而是遵从我们的国家利益和国家政策。” 巴杰瓦将军强调各利益相关者必须“协同合作”，才能成功地结束持续了多年的阿富汗战争。 美国和阿富汗官员指责巴基斯坦军事间谍机构帮助塔利班反叛分子和哈卡尼网络激进分子在阿富汗发动袭击。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>巴基斯坦：美国要赢得反恐战争需要其帮助 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-pakistan-us-20170907/4019278.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6LWeUjxLpz8vRg_8iOXDYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 16:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-pakistan-us-20170907/4019278.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦：美国要赢得反恐战争需要其帮助&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦誓言要继续保持与美国的关系，帮助在其邻国阿富汗境内打击恐怖主义，但是强调反恐战争“不能通过排斥或与伊斯兰堡对抗而获胜”。 巴基斯坦誓言要继续保持与美国的关系，帮助在其邻国阿富汗境内打击恐怖主义，但是强调反恐战争“不能通过排斥或与伊斯兰堡对抗而获胜”。 巴基斯坦外交部长阿西夫星期四在一次与被派往世界各主要国家大使的会议结束时说了这番话，对美国的阿富汗新政策进行了全面回应。这次会议为期三天。 美国总统川普在上个月宣布他期待已久的阿富汗战争政策时批评了巴基斯坦。他指责伊斯兰堡庇护与塔利班和哈卡尼网络有关的恐怖分子。这些网络正在破坏美国领导的稳定阿富汗的努力，并发动了对美军的袭击。 这些指控令伊斯兰堡和华盛顿之间本来已经脆弱的关系更为紧张。 阿西夫在会议结束后对记者表示，“我们想和美国保持接触，这是毫无疑问的……但是这一关系是巴基斯坦的利益所决定的。我们希望这一关系建立在相互尊重的基础上。” 他再次否认有关巴基斯坦正在庇护在阿富汗境内策划致命攻击的恐怖分子的指控。阿西夫说，巴基斯坦失去了包括安全部队成员在内的数千名公民，也在打击恐怖主义的同时遭受了巨大的经济损失。 他说，“我认为华盛顿的人对此并不能理解，我认为显然他们对于这个地区实际上发生的事情如果不是毫不知情，至少是部分不了解。” 阿西夫呼吁美国尊重巴基斯坦在打击恐怖主义方面做出的牺牲，并警告说，以巴基斯坦作为国际力量无法...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>塔利班致函川普 敦促美军撤离阿富汗 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-20170815/3986741.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsIrn7hMwFMfaKKDMPXSFQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 18:46:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-20170815/3986741.html" target="_blank"&gt;塔利班致函川普 敦促美军撤离阿富汗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;塔利班呼吁美国总统川普从阿富汗撤走美军，不要听信喀布尔的“傀儡们”，并称川普是一位“负责任”的美国领导人。 塔利班呼吁美国总统川普从阿富汗撤走美军，不要听信喀布尔的“傀儡们”，并称川普是一位“负责任”的美国领导人。 在星期二发布的一份致美国总统的“公开信”中，塔利班这个伊斯兰激进组织声称“许多好战的议员和将领们”都在向川普施压，延长阿富汗冲突持续时间，“因为他们希望保有他们的军事特权”。 目前约有8400名美国军人驻扎在阿富汗，他们除了进行反恐行动之外，还负责训练、指导并协助由北约领导的军事联盟在当地的部队。 塔利班发布的公开信称：“如果你没能凭借纪律森严的美国和北约军队、先进的技术、经验丰富的军队将领、连贯地策略以及强大的经济打赢阿富汗战争，那么你绝不可能依靠雇佣兵、臭名昭著的外包公司以及道德低下的傀儡们来获胜。” 阿富汗政府官员还没有对塔利班的信发表评论。川普政府也没有做出反应。 塔利班的主要发言人穆贾赫德·穆扎希德将这封信发送给包括美国之音在内的数家媒体。 与此同时，塔利班发言人穆扎希德表示阿富汗官员有关其受伤的说法是“毫无根据的宣传”。穆扎希德否认其在北部法雅布省的一次阿富汗军队发起的军事行动中受伤。 一位区域军事指挥官星期二对媒体说，穆扎希德“严重受伤”，但这个说法被发现是错误的。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>自杀爆炸迫使巴基斯坦关闭繁忙的过境点 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-bombing/4034714.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRrPRTZNrO7e6GeUuKMBrQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 04:16:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pakistan-bombing/4034714.html" target="_blank"&gt;自杀爆炸迫使巴基斯坦关闭繁忙的过境点&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦与阿富汗之间两大过境点中一个过境点的附近发生自杀爆炸事件，造成至少22人受伤，其中包括若干名保安部队成员。 巴基斯坦与阿富汗之间两大过境点中一个过境点的附近发生自杀爆炸事件，造成至少22人受伤，其中包括若干名保安部队成员。 星期一晚上的袭击事件发生后，巴基斯坦有关当局决定，立即暂停西南部恰曼过境点的所有人员流动。 有关官员说，巴基斯坦边境军团在前往恰曼过境点的途中，乘坐的车辆在一个公共场所附近遭遇自杀炸弹杀手伏击。 巴基斯坦的一个塔利班分支迅速声称对袭击事件负责。 巴基斯坦有关当局说，在事发现场找到了一个十几岁男孩的肢体碎片，调查人员正试图确定，自杀炸弹杀手是否就是这个男孩。 巴基斯坦说，被取缔的极端组织“自由党人”的逃犯以阿富汗领土作为庇护场所，策划针对巴基斯坦的恐怖袭击，并指责阿富汗情报部门支持他们的恐怖活动。 阿富汗官员对巴基斯坦的指控予以否认。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>俄罗斯：塔利班和美国举行了“十次秘密”会议 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/taliban-russia-qatar-adghanistan-meeting-20181112/4655501.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrOMSIie2TWiJUdTyWnsWsqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:27:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/taliban-russia-qatar-adghanistan-meeting-20181112/4655501.html" target="_blank"&gt;俄罗斯：塔利班和美国举行了“十次秘密”会议&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;俄罗斯周一透露，塔利班和美国除了在卡塔尔公开讨论如何结束阿富汗战争外，两者还秘密举行了10轮会谈。 俄罗斯周一透露，塔利班和美国除了在卡塔尔公开讨论如何结束阿富汗战争外，两者还秘密举行了10轮会谈。 自7月以来，外界仅得知美国与塔利班代表在所谓的“多哈政治办公室”举行了两次会谈。最近一次是在上个月，新上任的美国阿富汗问题特使扎勒迈·哈利勒扎德率领美国代表团。 俄罗斯驻阿富汗特使扎米尔·卡布洛夫说：“我们被告知他们(塔利班)与美国人进行了大约10次秘密磋商。这是一个正常的进程，我们愿意相信，一些国家试图在没有先决条件的情况下，促成塔利班和阿富汗政府坐上谈判桌。” 特朗普政府正加紧结束阿富汗战争。2001年，9/11美国恐怖袭击后，美国向阿富汗派遣军队，开始了美军历史上最长时间的战争。 上周，哈利勒扎德开始一个月来第二次访问阿富汗、邻国巴基斯坦、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国，以推动他的和平使命。他将在该地区待到11月20日。 卡布洛夫在莫斯科的新闻发布会上说，美国特使还计划下个月初访问莫斯科，共同讨论推动阿富汗和平进程。 这名俄罗斯外交官在上周五举行的“阿富汗问题国际大会”上向记者介绍了情况。这次会议由莫斯科主办，目的是讨论阿富汗的和平与安全问题。共有12国参加，出席会议的还有一个塔利班高级代表团。 卡布洛夫接着说，在莫斯科举行的多边会议是一个“独特的”和广泛的国际论坛，塔利班代表1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>被称为塔利班死敌的坎大哈警长被杀 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afgh-raziq-20181018/4619314.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILowujPu4vI0uJ7NMfbXcoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 19:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afgh-raziq-20181018/4619314.html" target="_blank"&gt;被称为塔利班死敌的坎大哈警长被杀&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;包括坎大哈警察总监阿卜杜拉·拉齐克在内的三名阿富汗南部高官在一起枪击事件中被杀，当时正值一名驻阿美军总指挥前去访问。 包括坎大哈警察总监阿卜杜拉·拉齐克在内的三名阿富汗南部高官在一起枪击事件中被杀，当时正值一名驻阿美军总指挥前去访问。 美国将军斯科特·米勒并没有受伤，当时他正访问坎大哈省政府，与该省省长及其他官员进行会面。当地媒体报道说，与会者在会后前往直升机停机坪的时候遭遇枪击。 拉齐克此前几次躲过了塔利班对他的暗杀，而周四除了他，坎大哈省长与情报总监同时遇害。三名美国士兵受伤，当地的一个摄像师也遇难。 塔利班声称对此次袭击负责，并说一名“内线”制造了这次袭击，袭击的目标是拉齐克和这位美国将军。 美国军方发言人戴维·伊斯特本说，三名美国士兵“已经撤离，目前情况稳定”，并说袭击者已经身亡。 美国国务卿蓬佩奥星期四晚上在一份声明中说：“在阿富汗的政府和人民努力为所有阿富汗公民提供安全之际，美国决心继续支持他们。” 阿富汗执行非作战任务的北大西洋公约组织“坚定支持”行动发言人克努特·彼得斯说：“最初的报告显示这是一起阿富汗人针对本地人的袭击事件”。 拉齐克被暗杀是对反塔利班行动受到的重大打击。 拉齐克自2011年任坎大哈省警察总监总长，一直以抗击塔利班著名。纽约时报2014年的一篇文章称他是“塔利班和敌人惧怕的人”。 与此同时，人权活动人士谴责他的安全部队有普遍虐待行为。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗大选日发生爆炸袭击事件 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97%E5%A4%A7%E9%80%89%E6%97%A5%E5%8F%91%E7%94%9F%E7%88%86%E7%82%B8%E8%A2%AD%E5%87%BB%E4%BA%8B%E4%BB%B6/a-45967347</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0J_NvahnPCYg7L94GUDskqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 10:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97%E5%A4%A7%E9%80%89%E6%97%A5%E5%8F%91%E7%94%9F%E7%88%86%E7%82%B8%E8%A2%AD%E5%87%BB%E4%BA%8B%E4%BB%B6/a-45967347" target="_blank"&gt;阿富汗大选日发生爆炸袭击事件&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）阿富汗议会选举开始投票没几个小时，喀布尔的多个投票站显然就成为了被攻击目标，发生了爆炸事件。有法新社记者指出，设立在一所学校的投票站发生爆炸后，选民纷纷逃离现场。该通讯社也指出，有多个投票站发生了爆炸事件，目前尚未有更多细节。一家医院表示，有1名儿童死亡，另外还有大约30人受伤。 多家媒体报道称多个省份遭到袭击。塔利班为了破坏选举，在塔哈尔省（Tachar）多地动用了迫击炮弹，一些投票站不得不暂时关闭。昆都士也发生了火箭攻击事件。 控制该国三分之一的塔利班呼吁抵制选举，并发出了暴力威胁。 有些投票站呈现出一片混乱。当地媒体和议会候选人指出，许多选民又回到家中，因为在投票正式开始后大约两个多小时，投票站都仍未开放。 当地议会候选人Mariam Suleimancheil声称，在喀布尔市区的一个投票站，虽然选举观察员准时到场，但是投票站的工作人员却不见踪影。她在推特上写道："没有人知道投票站发生了什么事。"来自西喀布尔的一名候选人Saleha Soadat也指出那里的投票站出现了问题，生物识别登记设备不能正常运作。 独立选举委员会的一名发言人说投票站推迟开放是因为出现了技术问题，委员会对此感到抱歉，目前正在努力解决问题。这是阿富汗首次在选举时用生物识别设备给选民登记， 选民须提供指纹。 然而在选举前夕并没对这些设备进行试运行测试。 这位发言人还指出，除了技术问题...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>美希望阿和解后保留两基地 塔利班一个也不接受 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-taliban-talks-20180914/4572350.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyIc-1i8hE7d2mTAZpjimkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 20:41:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-taliban-talks-20180914/4572350.html" target="_blank"&gt;美希望阿和解后保留两基地 塔利班一个也不接受&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;住在喀布尔但与塔利班领导人保持联系的前塔利班官员瓦希德·穆贾达说，美国和阿富汗塔利班为政治解决旷日持久的阿富汗战争而进行的谈判在是否保留美军基地的问题上陷入僵局。 住在喀布尔但与塔利班领导人保持联系的前塔利班官员瓦希德·穆贾达说，美国和阿富汗塔利班为政治解决旷日持久的阿富汗战争而进行的谈判在是否保留美军基地的问题上陷入僵局。 穆贾达说，“美国希望塔利班同意美军保留在巴格拉姆和舒拉巴克的两处基地。塔利班不愿意接受。”他还说，塔利班反叛武装领导人不愿意美国保留任何驻军，只同意美国保留少数保护美国外交使团的军人。 五角大楼发言人科恩·福克纳中校拒绝评论穆贾达的说法。他说：“任何有关外交谈判的问题须由美国国务院直接处理。” 不过，与阿富汗打交道的华盛顿高层消息人士在要求不透露姓名的条件下向美国之音证实，维持美军在阿富汗的某些基地是美国政府关心的一大要点。 退役上校、前五角大楼顾问克里斯托弗·科伦达今年曾在多哈与塔利班进行过非正式会谈。在上个月接受美国之音采访时，他说，塔利班反叛组织把美国作战部队视为占领军，希望美军离开。 他说：“他们作战的第一原因、所谓‘开战理由’就是占领。所以他们不会简单地说，‘美军作战部队在阿富汗满地跑没问题’，因为从他们的视角来说，他们打仗就是为了防止这点。” 他说，塔利班显示出某种意向，有可能同意让外国军队训练阿富汗部队，但唯一条件是谈判达成协议后组建的新政...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗是蓬佩奥南亚之行的重要议题 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-south-asia-20180906/4560772.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHplxcPpXiDqPXGIK-rlMhIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 19:45:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-south-asia-20180906/4560772.html" target="_blank"&gt;阿富汗是蓬佩奥南亚之行的重要议题&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;尽管阿富汗不是美国国务卿麦克·蓬佩奥本次出访的国家之一，但阿富汗的安保举措依然是蓬佩奥对巴基斯坦和印度访问中的重要话题。国防部长吉姆·马蒂斯将与蓬佩奥一起访问印度，他在飞机上告诉记者，美国在阿富汗的冲突已经进行了17年，结束这场战争的计划变得越来越受关注。 尽管阿富汗不是美国国务卿麦克·蓬佩奥本次出访的国家之一，但阿富汗的安保举措依然是蓬佩奥对巴基斯坦和印度访问中的重要话题。国防部长吉姆·马蒂斯将与蓬佩奥一起访问印度，他在飞机上告诉记者，美国在阿富汗的冲突已经进行了17年，结束这场战争的计划变得越来越受关注。 国务卿蓬佩奥在印度受到了热烈欢迎。蓬佩奥刚刚结束对巴基斯坦的访问，而美巴关系正处于低谷中。有人指责巴基斯坦秘密支持阿富汗境内的塔利班叛乱分子，这也是造成美巴关系困难的原因之一。重启阿富汗的和平进程是蓬佩奥国务卿与马蒂斯国防部长此次出访的主要目标之一。 他说：“我们都知道，我们需要努力在阿富汗找到和平解决方案，这对阿富汗、对美国和巴基斯坦都有好处。我希望我们今天奠定的基础将为我们在前进的过程中继续取得成功创造条件。” 尽管之前试图结束阿富汗战争的一些尝试失败了，但一些专家仍认为现在有机会开启阿富汗的和平进程。战略与国际研究中心的罗宾·拉斐尔对美国之音说，阿富汗人民已经对针对塔利班的战争感到疲惫和不耐烦了。 他说：“有人担心阿富汗会四分五裂，会变成下一个叙利亚。所以这获得了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>尼科尔森上将不再指挥阿富汗战争，其遗产能否致胜？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-legacy-20180903/4556098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkNVWjY1y7qlsYN8x47l-kqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 20:16:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-legacy-20180903/4556098.html" target="_blank"&gt;尼科尔森上将不再指挥阿富汗战争，其遗产能否致胜？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;任职北约驻阿富汗部队任最高指挥官时间最长的约翰·W·尼科尔森将军星期日结束了指挥生涯。接替他的是美国陆军上将奥斯汀·米勒。陆军上将尼科尔森在2016年证实打算退休之前曾对国会说，美国在阿富汗的攻势大体上对他的指挥做了定位。尼科尔森自从9-11以来在阿富汗这个保受战争蹂躏的国家服役大约6年。专家表示，只有时间才能证明他的遗产能让阿富汗政府获胜，或者不过和塔利班保持僵局。 任职北约驻阿富汗部队任最高指挥官时间最长的约翰·W·尼科尔森将军星期日结束了指挥生涯。接替他的是美国陆军上将奥斯汀·米勒。陆军上将尼科尔森在2016年证实打算退休之前曾对国会说，美国在阿富汗的攻势大体上对他的指挥做了定位。尼科尔森自从9-11以来在阿富汗这个保受战争蹂躏的国家服役大约6年。专家表示，只有时间才能证明他的遗产能让阿富汗政府获胜，或者不过和塔利班保持僵局。 阿富汗战争陷入胶着，不论塔利班还是阿方安全部队都死伤严重。 随着美国指挥官尼科尔森将军转交了对美国和国际军队的指挥权，专家们说，他们认为双方都没有取得任何进展。 布鲁金斯学会的迈克尔·欧汉伦说：“我认为僵局是阐释过去几年阿富汗动态的最简单，最安全的方式。” 尼科尔森将军在担任北约驻阿富汗军队指挥官之前多次与阿富汗人一起作战，他成为指挥后希望首先改善阿富汗士兵的生活。 在2016年1月对他的确认听证会上，尼科尔森表示，他将寻求终止阿富汗腐败的方法，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美指挥官指责俄罗斯削弱阿富汗进展 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-Russia-Afghanistan-2018-9-1/4554025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGz-vJO9ZP5KbXhDH-icQq4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 22:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-Russia-Afghanistan-2018-9-1/4554025.html" target="_blank"&gt;美指挥官指责俄罗斯削弱阿富汗进展&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国驻阿富汗军事指挥官表示，俄罗斯不会放弃导致阿富汗局势不稳定以及在美国和联盟伙伴之间制造分裂的努力。 美国驻阿富汗军事指挥官表示，俄罗斯不会放弃导致阿富汗局势不稳定以及在美国和联盟伙伴之间制造分裂的努力。 驻阿富汗美军和国际部队指挥官、美国陆军上将约翰·尼科尔森担任这个职位两年之后即将与9月2号离任。 不过在离任之前尼科尔森对俄罗斯在这个地区的意图表示质疑，尽管莫斯科最近做出姿态帮助塔利班与阿富汗政府和解。 尼科尔森上将在给美国之音的一封电邮中说：“我们知道俄罗斯在设法削弱我们在阿富汗的军事胜利以及多年来的军事进展。” 他说：“众所周知俄罗斯将抓住任何机会在美国和我们包括阿富汗在内的中亚伙伴之间制造分歧。“ 美国和阿富汗官员之前曾指责俄罗斯向塔利班反叛武装提供武器和训练，对阿富汗进行干预。 莫斯科对此表示否认，并且说它与塔利班只有政治联系。不过俄罗斯仍面临来自美国和盟国的质疑，这些国家认为俄罗斯一直在努力扩大在阿富汗以及周边的影响。 最近美国和俄罗斯在相互竞争要推动塔利班和美国支持的阿富汗政府之间的和平谈判。 俄罗斯原计划与美国和其它国家一道从9月4号举办双边谈判，但是由于阿富汗总统加尼举行了邀请所以计划要推迟。 美国也希望阿富汗政府与塔利班举行谈判。 美国国防部长马蒂斯最近告诉媒体：“我们讨论了阿富汗为首的、阿富汗掌控的和解进程。我们相信最佳方式是确保塔利班承认他们无法在...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>五角大楼取消3亿美元巴基斯坦军事援助 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%ba%94%e8%a7%92%e5%a4%a7%e6%a5%bc%e5%8f%96%e6%b6%883%e4%ba%bf%e7%be%8e%e5%85%83%e5%b7%b4%e5%9f%ba%e6%96%af%e5%9d%a6%e5%86%9b%e4%ba%8b%e6%8f%b4%e5%8a%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLuRcIicIb_9cKsImkBInYqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 17:33:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%ba%94%e8%a7%92%e5%a4%a7%e6%a5%bc%e5%8f%96%e6%b6%883%e4%ba%bf%e7%be%8e%e5%85%83%e5%b7%b4%e5%9f%ba%e6%96%af%e5%9d%a6%e5%86%9b%e4%ba%8b%e6%8f%b4%e5%8a%a9/" target="_blank"&gt;五角大楼取消3亿美元巴基斯坦军事援助&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月02日讯】（大纪元记者高杉编译报导）五角大楼最终决定停止向巴基斯坦提供3亿美元军事援助。川普（特朗普）政府对巴基斯坦的立场转变，使得巴基斯坦的官员们急忙对外声明，他们一直在试图消灭恐怖分子的庇护所。 据“福克斯新闻网”报导，五角大楼发言人于9月1日对外宣布，由于巴基斯坦并未对境内的恐怖组织采取足够的行动，五角大楼对巴基斯坦军事援助中剩余的3亿美元将被重新安置。 外界注意到，该消息是在美国国务卿迈克 • 蓬佩奥（Mike Pompeo）和美国海军陆战队高级军官、参谋长联席会议主席约瑟夫 • 邓福德将军（Gen. Joseph Dunford）即将前往伊斯兰堡（Islamabad，巴基斯坦首都）访问之前对外公布的。 今年1月，五角大楼已经冻结了对巴基斯坦的近10亿美元的援助。国防部长詹姆斯 • 马蒂斯（James Mattis）和其他高级官员在当时表示，原因是伊斯兰堡未能应对哈卡尼（Haqqani）恐怖组织网络。 川普总统当时在推特写道：“美国过去15年愚蠢地给巴基斯坦超过330亿美元援助，对方除了谎言与欺骗之外，什么也没给我们，把我们的领袖当白痴。” 据信，正是这个哈卡尼恐怖组织挟持了西方人质，其中包括凯文 • 金（Kevin King），他是喀布尔美国大学（American University in Kabul）的教授。两年前他和一位澳大利亚同事一起...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>美国表示支持阿富汗政府与塔利班直接谈判 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghanistan-violence-20180826/4544640.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEJjC5EbaYUqZ6XTkOwthAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 06:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghanistan-violence-20180826/4544640.html" target="_blank"&gt;美国表示支持阿富汗政府与塔利班直接谈判&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务卿蓬佩奥星期天说，美国愿意支持、帮助和参加阿富汗政府与塔利班的直接谈判。阿富汗总统加尼当天宣布了一项新停火计划的细节。 美国国务卿蓬佩奥星期天说，美国愿意支持、帮助和参加阿富汗政府与塔利班的直接谈判。阿富汗总统加尼当天宣布了一项新停火计划的细节。 星期天早些时候，加尼总统宣布对塔利班实行3个月的单方面无条件停火。在那之前几个小时，阿富汗政府确认塔利班攻占北部一个地区，看来俘虏了数十名阿富汗政府军。 加尼总统说，只要塔利班遵守停火，政府军将于星期一开始执行停火计划。 目前没有来自塔利班的消息。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>驻阿富汗美军司令称新战略开始奏效 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan-nicholson-20180822/4540607.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPYDpRejJBWP5co0bZPc6gqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 01:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-afghanistan-nicholson-20180822/4540607.html" target="_blank"&gt;驻阿富汗美军司令称新战略开始奏效&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在阿富汗的美军和国际部队指挥官说，川普行政当局在阿富汗这个饱受战争创伤的国家的战略开始奏效，尽管战场上没有重大变化以及塔利班武装发动了若干造成多人伤亡的攻击。 在阿富汗的美军和国际部队指挥官说，川普行政当局在阿富汗这个饱受战争创伤的国家的战略开始奏效，尽管战场上没有重大变化以及塔利班武装发动了若干造成多人伤亡的攻击。 川普行政当局去年提出根据阿富汗具体情况部署美军，支持阿富汗政府军。 在阿富汗的美军司令尼科尔森说，这个在战场上实施的战略影响了敌人的策划，迫使他们走向和解的方向。 他说，塔利班受到进行谈判的激励，因为联军“明确表示”不会撤出阿富汗。取得的进展包括两项和平倡议和一项停火协议。 根据阿富汗重建特别检察长办公室的统计，从2017年到2018年，塔利班控制的阿富汗人口从9%增加到12%。在塔利班和政府军争夺的地区，塔利班控制了大约四分之一人口。 尼科尔森将军说，阿富汗政府控制的人口比例变化不大在预期之中，阿富汗正在加强军队，包括增加特种部队的数量和扩建空军。他说，这两项任务在今后一两年完成之后，阿富汗政府将能够扩大其控制区。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国称支持阿富汗新停火计划 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghanistan-cease-fire-us-20180819/4535699.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEZad1v3VpQ1Xv0yELbO80qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 02:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghanistan-cease-fire-us-20180819/4535699.html" target="_blank"&gt;美国称支持阿富汗新停火计划&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国务卿蓬佩奥星期天（2018年8月19日）表示，美国准备好“支持、推进和参与阿富汗政府与塔利班的直接谈判”。同一天，阿富汗总统加尼宣布了一项新的停火计划的细节。 美国国务卿蓬佩奥星期天（2018年8月19日）表示，美国准备好“支持、推进和参与阿富汗政府与塔利班的直接谈判”。同一天，阿富汗总统加尼宣布了一项新的停火计划的细节。 蓬佩奥在一份声明中说：“美国欢迎阿富汗政府宣布在塔利班参与的条件下的停火计划。这项计划是对阿富汗人民明确和继续要求和平做出的回应。” 声明还说：“阿富汗前一次的停火展现了阿富汗人民要求结束冲突的深切愿望。我们希望再一次停火能将这个国家进一步达至持久的安全。” 星期天早些时候，加尼宣布政府单方面、有条件与塔利班停火三个月。几个小时前，当局证实这个伊斯兰主义反叛武装侵入了北部一个地区、并显然俘虏了几十名政府军士兵。 加尼说，政府军星期一将停止军事行动，条件是反叛分子也采取对等行动，尊重他提出的停火计划。 这次停火正值世界各地穆斯林人庆祝古尔邦节之时。穆斯林人每年这个时候到圣城麦加朝圣，纪念先知易卜拉欣向真主安拉献祭的事件。 针对加尼做出的停火建议，塔利班没有立即做出回应。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>川普阿富汗战略一周年纪念 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-us-20180821/4538254.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgDijkhH3dJW8gin1ydZEwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 19:18:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-us-20180821/4538254.html" target="_blank"&gt;川普阿富汗战略一周年纪念&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;周二是美国总统川普公布其新阿富汗战略一周年。然而自那时起，阿富汗经历了自美军近17年前进入阿富汗以来一些最严重的暴力袭击。尽管暴力袭击有所增加，仍有迹象显示和平进程取得进展。 周二是美国总统川普公布其新阿富汗战略一周年。然而自那时起，阿富汗经历了自美军近17年前进入阿富汗以来一些最严重的暴力袭击。尽管暴力袭击有所增加，仍有迹象显示和平进程取得进展。 川普总统宣布“大幅”改变美国对阿富汗战略以来，阿富汗的局势并没有太大改变。 塔利班继续对主要城市展开大规模袭击，甚至占领了一些区域。本月他们就占领了战略重镇加兹尼的一部分。 叛乱分子被迅速击退，常常是利用空袭。 但最后结果是相似的：破坏、死亡和烧毁的建筑。 美国官员淡化暴力情况，并坚称他们在取得进展。 美国国防部长吉姆·马蒂斯 说：“敌人在加兹尼有六个目标，但没能夺取任何一个区域。这主要是一次信息战，目的是取得媒体的注意，而这一点上他们成功了。” 然而美国军方自己公布的数字并不鼓舞人心。 2017年5月，塔利班控制着阿富汗领土的16%，而一年后，这个数字增长到19%。 美国官员说，衡量一次战争进展的更优指标并不是占领多少土地，而是对于当地人口的控制。不过即使用这一指标来衡量， 情况也在恶化。 一年前，激进分子控制阿富汗9%的人口，现在是12%。 而还有25%的人住在被争夺的地区。 美军还对叛乱分子进行了前所未有的轰炸。 今年年中，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗城市加兹尼战斗仍在继续 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-afghanistan-taliban-20180812/4525260.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCQwJblpAvsbJx0XtEuzFUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 18:21:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-afghanistan-taliban-20180812/4525260.html" target="_blank"&gt;阿富汗城市加兹尼战斗仍在继续&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗东南部城市加兹尼星期天（8月12号）连续第三天有零星战斗；目前政府还是塔利班武装控制着该城市重要设施有相互矛盾的说法。 阿富汗东南部城市加兹尼星期天（8月12号）连续第三天有零星战斗；目前政府还是塔利班武装控制着该城市重要设施有相互矛盾的说法。 阿富汗军队负责人星期天说政府军进行了反攻要把塔利班从加兹尼赶出去。 这位负责人说反政府武装躲藏在民众当中和市场，迫使军队要谨慎行动以免造成平民伤亡。 军队负责人说阿富汗安全部队控制着加兹尼的所有战略位置，包括地方政府大楼，警察局，监狱等等。 塔利班武装发言人告诉美国之音他们星期天袭击了一个开往加兹尼的军队车队，在距离加兹尼约80公里的地方展开激战。 阿富汗电视台TOL新闻援引消息来源证实了这个消息。新闻说目前没有伤亡报道，不过塔利班发言人称有十多名阿富汗政府军人被打死。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗塔利班攻打首都西南一重要城市 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/taliban-fighting-20180810/4522605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmnuzOfhj8qMQNuCD5-cxwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 04:39:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/taliban-fighting-20180810/4522605.html" target="_blank"&gt;阿富汗塔利班攻打首都西南一重要城市&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗塔利班武装星期四晚上攻击了首都喀布尔西南大约150公里的加兹尼市。塔利班与政府保安部队之间的激烈交火持续到星期五上午。 阿富汗塔利班武装星期四晚上攻击了首都喀布尔西南大约150公里的加兹尼市。塔利班与政府保安部队之间的激烈交火持续到星期五上午。 当地居民和省议会议员卡姆拉尼说，双方一度在市中心包括省长办公室、国家安全局以及阿富汗情报机构等重要政府设施的附近交战。 加兹尼省警察总监马沙尔说，阿富汗政府派出了特种部队，帮助把塔利班武装压到郊区。但是他说，塔利班武装隐藏在平民区，加剧了政府军行动的困难。当地居民说，加兹尼市一些地方的战斗仍在继续，特别是在第二区。 经加兹尼的喀布尔指坎大哈的公路被关闭。塔利班声称，他们在加兹尼附近封锁了公里，并设置了若干哨卡。 阿富汗国防部发言人对美联社说，政府军向当地警察提供了支援，目前保安部队已经控制了加兹尼市。 美联社还报道，9名政府保安部队成员受伤，在当地医院医治。 塔利班向媒体发布的一份声明说，他们星期四晚上在加兹尼省中心地区发动了十几个军事行动，并宣称缴获了大量武器弹药。塔利班还宣称打死大量阿富汗保安部队成员，但是目前没有独立消息来源证实塔利班的宣称。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗夺回战略要地 歼灭数千恐怖份子 | 加兹尼 | 塔利班 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%98%bf%e5%af%8c%e6%b1%97%e5%a4%ba%e5%9b%9e%e6%88%98%e7%95%a5%e8%a6%81%e5%9c%b0-%e6%ad%bc%e7%81%ad%e6%95%b0%e5%8d%83%e6%81%90%e6%80%96%e4%bb%bd%e5%ad%90-%e5%8a%a0%e5%85%b9%e5%b0%bc-%e5%a1%94/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ-AeBXHFKBBrbWj6vbR-8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:23:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%98%bf%e5%af%8c%e6%b1%97%e5%a4%ba%e5%9b%9e%e6%88%98%e7%95%a5%e8%a6%81%e5%9c%b0-%e6%ad%bc%e7%81%ad%e6%95%b0%e5%8d%83%e6%81%90%e6%80%96%e4%bb%bd%e5%ad%90-%e5%8a%a0%e5%85%b9%e5%b0%bc-%e5%a1%94/" target="_blank"&gt;阿富汗夺回战略要地 歼灭数千恐怖份子 | 加兹尼 | 塔利班&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月15日讯】阿富汗传来战事利好消息，该国安全部队在东部加兹尼省歼灭数百塔利班武装份子，夺回了该省首府加兹尼市。加兹尼市是阿富汗的战略要地，也是交通主要枢纽之一。 经过多日激烈的战斗，阿富汗安全部队周二（8月14日）夺回了阿富汗东部加兹尼省首府加兹尼（Ghazni）市。 阿富汗国防部声明表示，占据该地区的塔利班武装分子遭受重创，有数百名塔利班武装分子被打死。 加兹尼市警长 FARID MASHAL：“阿富汗安全部队以高昂的士气在加兹尼市的各个角落与敌人激战，保卫了人民和国家。敌人伤亡惨重。” 加兹尼市距离阿富汗首都喀布尔市大约150公里，是连接喀布尔和南部地区的主要陆路枢纽和战略要地。 阿富汗最近数十年战火不断，国内绝大部分地区欠发达，有大量矿藏却均未开发。 阿富汗境内主要的作乱势力为塔利班，该组织被西方各国定义为恐怖组织。 点击看完整影片： ——转自新唐人 责任编辑：任浩&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>塔利班称与美国高官会谈时无阿政府官员在场 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-taliban-talks-20180729/4505408.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAjIiyoqq_SVId90hBH2-oqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 02:27:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-taliban-talks-20180729/4505408.html" target="_blank"&gt;塔利班称与美国高官会谈时无阿政府官员在场&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗塔利班高级领导人星期天说，一名美国高级外交官上星期在多哈与塔利班代表举行了会谈，没有任何阿富汗政府官员在场。 阿富汗塔利班高级领导人星期天说，一名美国高级外交官上星期在多哈与塔利班代表举行了会谈，没有任何阿富汗政府官员在场。 最先报道有关这次会谈的美国华尔街日报说，塔利班说与美国副助理国务卿威尔斯的会谈以“十分积极的信号”结束，并决定继续举行会谈。 一位塔利班负责人说：“不能称之为和平会谈。启动正式和确定目标的会谈前要有一系列会议。我们同意很快再次会谈，通过对话化解阿富汗冲突。”他没有透露任何会谈细节。 美国国务院的发言人既不证实也不否认这次会谈，但是重申了美国长期以来的政策，“任何有关阿富汗政治未来的谈判都将在塔利班和阿富汗政府之间进行”。 阿富汗开斋节成功实现停火给冲突各方带来有可能举行阿富汗和平谈判的信心。 塔利班曾表示，只有一切外国战斗人员离开才能在阿富汗实现和平。 美国过去试图开启和平谈判的努力均以失败告终。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗塔利班称与美国进行了“有成效”直接会谈 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-taliban-us-20180727/4503715.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkX-O2yExyMkqhnYn0urmEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 03:52:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-taliban-us-20180727/4503715.html" target="_blank"&gt;阿富汗塔利班称与美国进行了“有成效”直接会谈&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗塔利班证实，它这个星期在卡塔尔与美国进行了直接会谈，探讨如何通过谈判结束历时17年的阿富汗战争。 阿富汗塔利班证实，它这个星期在卡塔尔与美国进行了直接会谈，探讨如何通过谈判结束历时17年的阿富汗战争。 塔利班一位高级负责人星期五对美国之音说，美国国务院负责南亚和中亚食物的副助理国务卿威尔斯率领美国代表团参加在多哈的会谈。 这位要求不透露身份的塔利班高级负责人说，“初步”对话仅仅集中于为塔利班和美国之间“未来的接触和会谈奠定基础”。 美国报纸本星期早些时候报道了星期一在卡塔尔首都具有里程碑意义的会谈，但是此前美国官员和塔利班都没有发表评论。 美国国务院拒绝对与阿富汗塔利班会谈的消息置评。一位国务院官员被问到有关与塔利班会谈的消息时说：“美国与阿富汗政府密切磋商，探索一切能推进和平进程的途径。这位官员明确表示，阿富汗政府全面参与启动和平谈判的努力，“任何有关阿富汗政治未来的谈判都将在塔利班和阿富汗政府之间进行”。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国与塔利班举行秘密会晤 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%B8%8E%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E7%A7%98%E5%AF%86%E4%BC%9A%E6%99%A4/a-44875548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGirh6mdsQg3GsEkKEWETsqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 08:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%B8%8E%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E7%A7%98%E5%AF%86%E4%BC%9A%E6%99%A4/a-44875548" target="_blank"&gt;美国与塔利班举行秘密会晤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）据路透社报道，美国政府代表与阿富汗塔利班的会晤"以十分积极的信号"结束。此前，《华尔街日报》和《纽约时报》引述塔利班称，一周前，塔利班多名代表与美国南亚特使艾丽斯·威尔斯（Alice Wells）等美国外交官在卡塔尔会晤。《纽约时报》报道称，美国国务院没有否认举行该会晤。 一名自称参与该会晤的塔利班代表向路透社表示，会晤在多哈一家宾馆"在友好的气氛中"举行。塔利班在卡塔尔首都有一个半官方的办公室。这名塔利班代表称，尽管不能称之为和谈，但这是正式、有目标的会谈的开始。双方达成一致，近期再次会晤，通过对话解决阿富汗冲突。他说，塔利班代表团坚持要求，会晤不能有阿富汗政府成员参加。 两周前，《纽约时报》就曾报道称，美国总统特朗普政府指示高级外交官寻求与塔利班的直接对话，以结束阿富汗的战争。迄今为止，华盛顿一直强调，塔利班必须与喀布尔政府谈判，和平进程必须在阿富汗政府的领导下进行。但塔利班称阿富汗政府为傀儡，拒绝与喀布尔对话。 6月，塔利班与阿富汗政府在为期三天的开斋节期间停火。当时，不持武器的塔利班武装成员与阿富汗政府军士兵一起出现在喀布尔等城市的街头。 有消息称，下次停火将是8月22日的节庆期间。 苗子/达扬（路透社、德新社）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>阿富汗发生自杀式炸弹攻击 第一副总统返国欢迎人群遭殃 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-bombing-20180722/4494342.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuQ_wb9tmzoOK73jnKDWzcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 01:28:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-bombing-20180722/4494342.html" target="_blank"&gt;阿富汗发生自杀式炸弹攻击 第一副总统返国欢迎人群遭殃&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗当局表示，在流亡国外的第一副总统杜斯塔姆星期天（2018年7月22日）返国抵达喀布尔国际机场的几分钟后，机场附近发生强力炸弹爆炸，炸死16人，炸伤60人。 阿富汗当局表示，在流亡国外的第一副总统杜斯塔姆星期天返国抵达喀布尔国际机场的几分钟后，机场附近发生强力炸弹爆炸，炸死16人，炸伤60人。 警方一位发言人向美国之音证实一名自杀式炸弹杀手实施了这次爆炸。 杜斯塔姆本人没有受伤。 激进组织伊斯兰国声称对这次爆炸负责，称实施这次攻击的目标是欢迎杜斯塔姆回国的人群，并炸死炸伤至少115名安全人员和副总统的支持者。 杜斯塔姆曾经是一名乌兹别克族军阀，在流亡土耳其一年多后返回阿富汗。2017年，他因为一些引起争议的事件而离开阿富汗。 阿富汗政府曾坚称杜斯塔姆需要去国外接受更好的医疗，康复后会回国返回他的职位。但是，他当时因为实施酷刑和性侵一名资深政治对手等指控被调查，并在半夜里飞离喀布尔。 杜斯塔姆长期有争议性事件缠身，当地和国际人权捍卫者指称，在美国领导人的军事行动推翻塔利班政权后，他对这个伊斯兰主义组织的成员犯有战争罪行。 目前尚不清楚杜斯塔姆回国后是否还会受到调查。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国和盟国否认川普指示与塔利班“直接会谈” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/taliban-20180717/4486547.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHnDRCI4J-NGnal6ptJ-m0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:46:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/taliban-20180717/4486547.html" target="_blank"&gt;美国和盟国否认川普指示与塔利班“直接会谈”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国和北约领导的联盟官员反驳川普总统指示“最高外交官”寻求与塔利班“直接会谈”以快速重启谈判的报道。与激进组织塔利班谈判的目的是结束历时17年的阿富汗内战。 美国和北约领导的联盟官员反驳川普总统指示“最高外交官”寻求与塔利班“直接会谈”以快速重启谈判的报道。与激进组织塔利班谈判的目的是结束历时17年的阿富汗内战。 《纽约时报》星期日报道说，寻求与塔利班直接会谈的举动代表着“美国在阿富汗政策的重大转移”，“几名美国和阿富汗高级官员”证实了这一举措。 星期一，北约领导的驻阿富汗联军发表声明，反驳了联盟指挥官说美国已准备好与塔利班直接谈判的报道。 驻阿国际部队司令、美国陆军上将约翰·尼科尔森说：“美国不能取代阿富汗人民或阿富汗政府。蓬佩奥国务卿在声明中说，和平谈判将包括有关国际部队的讨论，美国准备好与塔利班、阿富汗政府和阿富汗人民一道为实现长久和平而努力。我对这一声明的重申被人曲解。” 尼科尔森将军星期一曾对阿富汗官员和部落领袖说，美国已准备好与阿富汗塔利班进行会谈。 他说： “我们希望他们认识到这一点，这将帮助向前推动和平进程。” 美国国务院发言人星期一说：“美国正在与阿富汗政府密切磋商，探索所有推动和平进程的渠道。” 任何有关阿富汗政治未来的谈判都将在塔利班和阿富汗政府之间进行。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>巴基斯坦选举集会爆自杀式袭击 128人死 | 塔利班 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b7%b4%e5%9f%ba%e6%96%af%e5%9d%a6%e9%80%89%e4%b8%be%e9%9b%86%e4%bc%9a%e7%88%86%e8%87%aa%e6%9d%80%e5%bc%8f%e8%a2%ad%e5%87%bb-128%e4%ba%ba%e6%ad%bb-%e5%a1%94%e5%88%a9%e7%8f%ad-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlxIV7FwlFTe-YzAsPYUaAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 23:43:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b7%b4%e5%9f%ba%e6%96%af%e5%9d%a6%e9%80%89%e4%b8%be%e9%9b%86%e4%bc%9a%e7%88%86%e8%87%aa%e6%9d%80%e5%bc%8f%e8%a2%ad%e5%87%bb-128%e4%ba%ba%e6%ad%bb-%e5%a1%94%e5%88%a9%e7%8f%ad-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;巴基斯坦选举集会爆自杀式袭击 128人死 | 塔利班 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月14日讯】（大纪元记者林南编译报导）周五（13日）巴基斯坦发生一起自杀式袭击事件，一名袭击者在西南部的一个选举集会上引爆自杀式炸弹，造成128人死亡。 这起爆炸是巴基斯坦三年多来最致命的袭击事件，也是当天发生的第二起与选举有关的暴力事件。 俾路支省内政部长阿嘎．欧莫．邦戈仔（Agha Omer Bangulzai）告诉路透社，袭击造成的死亡人数已上升至128人，另有150多人受伤。 高级警官凯姆．拉沙利（Qaim Lashari）早些时候曾表示，在暴力肆虐的俾路支省Mastung镇，有超过1000人参加了集会。 与塔利班、基地组织和伊斯兰国有联系的伊斯兰激进分子一直在该省运作，该省与伊朗和阿富汗接壤。它还有一个土著民族俾路支叛乱组织与中央政府对抗。 伊斯兰国（IS）声称对此次袭击负责。该组织没有提供进一步的细节或证据。 在星期五袭击中丧生的人中有俾路支省议员候选人西拉伊．雷萨尼（Siraj Raisani），他的兄弟纳瓦布．阿斯拉姆．雷萨尼（Nawab Aslam Raisani）曾在2008年至2013年期间担任该省首席部长。 “我的兄弟Siraj Raisani已经殉难了。”另一位兄弟哈吉．阿斯拉姆．雷萨尼（Haji Lashkari Raisani）说。哈吉．阿斯拉姆．...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>美国无人机袭击传战果 塔利班头目丧命 | 美军无人机 | 恐怖组织 | 盖达组织 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%9b%bd%e6%97%a0%e4%ba%ba%e6%9c%ba%e8%a2%ad%e5%87%bb%e4%bc%a0%e6%88%98%e6%9e%9c-%e5%a1%94%e5%88%a9%e7%8f%ad%e5%a4%b4%e7%9b%ae%e4%b8%a7%e5%91%bd-%e7%be%8e%e5%86%9b%e6%97%a0%e4%ba%ba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ89J3muDOuleRN9tTekbdgqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 20:27:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%9b%bd%e6%97%a0%e4%ba%ba%e6%9c%ba%e8%a2%ad%e5%87%bb%e4%bc%a0%e6%88%98%e6%9e%9c-%e5%a1%94%e5%88%a9%e7%8f%ad%e5%a4%b4%e7%9b%ae%e4%b8%a7%e5%91%bd-%e7%be%8e%e5%86%9b%e6%97%a0%e4%ba%ba/" target="_blank"&gt;美国无人机袭击传战果 塔利班头目丧命 | 美军无人机 | 恐怖组织 | 盖达组织&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月16日讯】美国国务院悬赏500万美元以了解其最近情况的塔利班头目，现在证实已经被美军无人机击毙！这一振奋人心的消息相信让人很多叫好。这名恐怖份子头目名叫法兹卢拉，罪行累累，涉嫌在美国、巴基斯坦和阿富汗操控诸多恐怖事件。 国际反恐最新消息，美军日前空袭阿富汗和巴基斯坦边界，击毙了伊斯兰激进组织，巴基斯坦塔利班头目法兹卢拉。 阿富汗国防部发言人证实，美军6月13日发动了无人机袭击，击毙了塔利班头目法兹卢拉，另外两名该组织战地指挥官也被击毙。 美国国务院三月悬赏1100万美元，征集三名巴基斯坦塔利班恐怖分子的消息，其中悬赏500万美元征集法兹卢拉的信息。 法兹卢拉涉及几次巴基斯坦境内的血腥袭击，以及2010年美国纽约时代广场企图引爆汽车炸弹事件。 法兹卢拉的手下还涉及2012年10月，枪击15岁的巴基斯坦女孩马拉拉，令她身受重伤，事件震惊全球。 马拉拉2014年获诺贝尔和平奖。 今年3月，法兹卢拉的儿子阿卜杜拉和另外20名塔利班武装分子，在美军无人机袭击中被击毙。 ——转自新唐人 责任编辑：任浩&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>阿富汗塔利班领导人呼吁与美国直接对话 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afg-taliban-20180612/4436047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUygl0RvH0OGbRbl8vhgHQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 22:42:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afg-taliban-20180612/4436047.html" target="_blank"&gt;阿富汗塔利班领导人呼吁与美国直接对话&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗塔利班的领导人阿昆德扎周二再次表示希望与美国进行直接对话以结束战争，人们本来对这个激进组织可能愿意恢复与喀布尔政府的和平对话重新燃起希望，但是他的这番表态打碎了这一希望。 阿富汗塔利班的领导人阿昆德扎周二再次表示希望与美国进行直接对话以结束战争，人们本来对这个激进组织可能愿意恢复与喀布尔政府的和平对话重新燃起希望，但是他的这番表态打碎了这一希望。 在标志斋月结束的开斋讲话中，这位塔利班领导人再次强调其军事行动的合法性，指出美国领导的外国“占领军”侵占着阿富汗的领土。 阿昆德扎星期五在三天的宰牲节即将到来之际向记者分发了一份声明中。他在声明中说：“如果美国官员真的要和平结束阿富汗的纠纷，那么他们必须直接来到谈判桌前，通过对话来解决这一悲剧及其主要是伤害了美国人民和阿富汗人的破坏效果。” 这名反叛组织领导人指责美国军队炸毁阿富汗的村庄来“制服”村民，并将“自己的意识形态”强加于他们。他强调说“唯一消除所有灾难的方式”就是“外国占领军”离开阿富汗，并允许阿富汗建立独立的、以伊斯兰教为根据的阿富汗政府。 阿昆德扎补充说，“美国官员最大的错误就是他们以顽固的方式对待任何问题，但是并不是每个情况都可以用武力解决。” 美国已经拒绝了塔利班要求直接磋商的要求，并敦促塔利班反叛分子与阿富汗政府进行对话。 川普总统的一位关键顾问丽莎·柯蒂斯上周在华盛顿发表演说时说：“美国已经准备好参与对话...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>自杀爆炸造成阿富汗19人死亡，塔利班结束停火 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afgh-bomb-20180617/4442824.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERUZCYOgpx7-7m0HHs00aYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 21:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afgh-bomb-20180617/4442824.html" target="_blank"&gt;自杀爆炸造成阿富汗19人死亡，塔利班结束停火&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗东部发生的一起自杀式炸弹袭击事件造成至少19人死亡，50多人受伤。而在一天前，星期六，在同一地区，在穆斯林开斋节期间，一群政府军人，塔利班武装分子和平民庆祝暂时停火之际，也发生自杀爆炸。 阿富汗东部发生的一起自杀式炸弹袭击事件造成至少19人死亡，50多人受伤。而在一天前，星期六，在同一地区，在穆斯林开斋节期间，一群政府军人，塔利班武装分子和平民庆祝暂时停火之际，也发生自杀爆炸。 星期天的袭击发生在政府机关所在的楠格哈尔省首府贾拉拉巴德市中心。政府军和塔利班人员共同庆祝开斋节的最后一天，这标志着穆斯林斋月结束。目前没有人声称是其所为。卫生官员和救援人员预计死亡人数将增加。 前一天，伊斯兰国宣布对贾拉拉巴德郊区至少有35人死亡的自杀爆炸事件负责。官员说，阿富汗安全人员，塔利班战士和平民是受害者。 2018年6月16日在阿富汗贾拉拉巴德发生汽车炸弹事件后，一名受伤男子的亲属将他送入医院。 楠格哈尔是“伊斯兰国”建立强大基地的地方，其武装分子经常进行有针对性的杀戮和自杀性爆炸。 在星期天爆炸前不久，塔利班命令所有战斗人员留在战壕和塔利班控制区，不要冒险进入敌人控制的地区或城市，以避免像周六在贾拉拉巴德发生的致命爆炸事件。 塔利班星期天向媒体发表声明说，现场指挥官奉命禁止塔利班战士参加与停火相关的庆祝活动，以阻止敌人滥用这些活动伤害阿富汗人。 与此同时，塔利班已正式宣布为期三天的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗休战庆祝活动遭遇自杀炸弹，25人死亡 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4442065.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFNkFWMmXxt9megoFfMq0sqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 23:47:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4442065.html" target="_blank"&gt;阿富汗休战庆祝活动遭遇自杀炸弹，25人死亡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;周六在阿富汗东部至少有25人遇害，在穆斯林开斋节期间，一群政府军人，塔利班武装分子和平民庆祝暂时停火，这时候发生自杀爆炸，“伊斯兰国”组织声称是其所为 。 周六在阿富汗东部至少有25人遇害，在穆斯林开斋节期间，一群政府军人，塔利班武装分子和平民庆祝暂时停火，这时候发生自杀爆炸，“伊斯兰国”组织声称是其所为 。 安全部门的消息来源向美国之音证实，阿富汗安全人员，塔利班战斗人员和平民是受害者。政府发言人Attaullah Khogyani说，在楠格哈尔省首府贾拉巴拉德郊区发生的爆炸事件也造成至少30人重伤。 这位省政府官员告诉美国之音，这起袭击事件是由一名自杀式汽车炸弹袭击者发动的。楠格哈尔是“伊斯兰国”建立强大基地的地方，其武装分子经常进行有针对性的杀戮和自杀性爆炸。 星期六爆炸的时候，阿富汗总统阿什拉夫·加尼正在发表电视讲话，他称赞双方停火并单方面延长政府一方的停火期。 目前还不知道塔利班是否打算延长其为期三天的休战。 加尼说：“为了尊重公众的意愿并支持他们对和平的要求，我命令安全和防务部队从开斋节的第四天起延长停火，我们将很快公布停火的细节”。他还敦促塔利班也延长停火，并给受伤的武装分子提供医疗帮助。 美国国务院星期六回应加尼的声明，支持加尼及其提议。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美军无人机空袭 击毙巴基斯坦塔利班首脑 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%86%9b%e6%97%a0%e4%ba%ba%e6%9c%ba%e7%a9%ba%e8%a2%ad-%e5%87%bb%e6%af%99%e5%b7%b4%e5%9f%ba%e6%96%af%e5%9d%a6%e5%a1%94%e5%88%a9%e7%8f%ad%e9%a6%96%e8%84%91/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7uvWc-Qd-Te2HSXZpC2n4qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 21:32:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%86%9b%e6%97%a0%e4%ba%ba%e6%9c%ba%e7%a9%ba%e8%a2%ad-%e5%87%bb%e6%af%99%e5%b7%b4%e5%9f%ba%e6%96%af%e5%9d%a6%e5%a1%94%e5%88%a9%e7%8f%ad%e9%a6%96%e8%84%91/" target="_blank"&gt;美军无人机空袭 击毙巴基斯坦塔利班首脑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年06月16日讯】（大纪元记者夏雨综合报导）一名阿富汗官员周五（6月15日）表示，美军在阿富汗与巴基斯坦边境发动无人机空袭，击毙巴基斯坦塔利班（Pakistan Taliban，简称TTP）首脑。 法兹鲁拉（Mullah Fazlullah Khorasani）是巴基斯坦一名臭名昭著的武装分子，其是巴基斯坦塔利班的长期武装指挥官之一，2013年当选为TTP首脑。 阿富汗国防部发言人拉德马尼许（Mohammad Radmanish）告诉NBC新闻，法兹鲁拉在边境库纳尔省马拉维拉区（Marawera）的一次空袭中被打死。他透露空袭发生在周四上午9点左右。 此前，美国驻阿富汗部队发言人奥当奈尔（Col Martin Martin O’Donnell）在一份声明中表示，美军周四在库纳尔进行了一次空袭，“这是针对指定的恐怖组织的高级领导人”。 拉德马尼许在接受美联社电话采访时表示，美军无人机冲向载有法兹鲁拉的行驶中车辆，他跟另外五名武装分子已于袭击中丧生。 今年3月，美国提供500万美元奖励，悬赏法兹鲁拉。 法兹鲁拉于2013年接手TTP组织后，废止同巴基斯坦政府的和平谈判，频繁发动血腥袭击，包括2014年一次校园屠杀，造成132名儿童死亡。在他成为首脑前，他还参与2012年枪杀女学生马拉拉（Malala Yousafzai）事件。 2014年5月，TTP下属武装组织“...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>阿富汗塔利班袭击，杀害65名军警 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4431923.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvwgufxzS-L3EmlIz3tCL0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 21:52:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4431923.html" target="_blank"&gt;阿富汗塔利班袭击，杀害65名军警&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗的塔利班武装分子在三次袭击中杀死了多达65名政府军人和警察。 阿富汗的塔利班武装分子在三次袭击中杀死了多达65名政府军人和警察。 阿富汗官员星期六说，南部坎大哈，昆都士北部和赫拉特省发生的夜间暴力事件也造成17名保安人员受伤。 塔利班反叛分子在坎大哈袭击了阿富汗国家军队（ANA）基地，当地媒体援引地区军事发言人的话予以证实。 阿拉维少校告诉阿富汗通讯社，袭击造成25名军人死亡，另有数人失踪。 一名塔利班发言人称，除了扣押军车和武器外，其战斗人员还杀死了35名军人，并俘获了6人。塔利班的这种数字经常夸大。 昆都士省当局表示，塔利班星期五晚些时候伏击了警察，造成24人死亡。 阿富汗政府发言人告诉美国之音记者说，其余的死亡事件发生在大约150名塔利班战斗人员在新建立的扎瓦尔地区发动的袭击中，他们杀死了17名士兵。 塔利班宣称对这两起袭击事件负责。 塔利班自从4月份发动春季攻势以来已经给阿富汗部队造成重大伤亡，据报道上个月打死大约500军职人员。5月份的战斗还造成180多名阿富汗平民死亡。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美特种部队突袭 击毙140阿富汗ISIS分子 | 伊斯兰国 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e7%89%b9%e7%a7%8d%e9%83%a8%e9%98%9f%e7%aa%81%e8%a2%ad-%e5%87%bb%e6%af%99140%e9%98%bf%e5%af%8c%e6%b1%97isis%e5%88%86%e5%ad%90-%e4%bc%8a%e6%96%af%e5%85%b0%e5%9b%bd-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2BJq6bfMMwkiCc9GAzDxAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 04:37:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e7%89%b9%e7%a7%8d%e9%83%a8%e9%98%9f%e7%aa%81%e8%a2%ad-%e5%87%bb%e6%af%99140%e9%98%bf%e5%af%8c%e6%b1%97isis%e5%88%86%e5%ad%90-%e4%bc%8a%e6%96%af%e5%85%b0%e5%9b%bd-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;美特种部队突袭 击毙140阿富汗ISIS分子 | 伊斯兰国 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月10日讯】（大纪元记者夏雨综合报导）美国和阿富汗特种作战部队正在进行大规模空中和地面进攻，以清除在阿富汗境内的伊斯兰国（ISIS）武装分子。 《华尔街日报》6月8日报导，根据美国军方，此次行动在上个月底展开，但没有公开发布消息。目前已经杀死了德巴拉（Deh Bala）地区约140名伊斯兰国武装分子。 “我们将摧毁德巴拉地区的伊斯兰国，”阿富汗政府高层官员Rezwanullah Basharmal说。“武装分子仍然在山上占有一小块土地，但该地区也很快就会被夺回，伊斯兰国的余孽将被消灭。” 美国军方报告说，美国或阿富汗政府士兵在进攻中无一丧生，战斗预计在未来几天或几周内将继续。 德巴拉是伊斯兰国在阿富汗立足的关键地区。它座落在楠格哈尔省（Nangarhar）的巴基斯坦边界。2014年，阿富汗当地武装分子与伊斯兰国结盟，成立了ISIS组织在阿富汗的哈里发分支。一年后，伊斯兰国控制了楠格哈尔省的九个地区。 伊斯兰国在阿富汗被称为ISIS-K，因为ISIS组织在伊拉克和叙利亚已经全面溃败，失去土地，该组织试图在阿富汗维持地盘。 对阿富汗ISIS组织造成重大打击 在美军地面和空中支援下，阿富汗军队在过去两年中，将ISIS逼出一些山谷据点。对德巴拉的攻势主要是针对在戈尔戈拉伊谷（Gurgo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>开斋节的和平：塔利班、阿政府皆要暂时停火 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BC%80%E6%96%8B%E8%8A%82%E7%9A%84%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E9%98%BF%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%9A%86%E8%A6%81%E6%9A%82%E6%97%B6%E5%81%9C%E7%81%AB/a-44140239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECHiF3eRPp0FDSRaJoq4FQqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 12:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BC%80%E6%96%8B%E8%8A%82%E7%9A%84%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E9%98%BF%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%9A%86%E8%A6%81%E6%9A%82%E6%97%B6%E5%81%9C%E7%81%AB/a-44140239" target="_blank"&gt;开斋节的和平：塔利班、阿政府皆要暂时停火&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）在发给传媒的一份通报中，塔利班宣布，其战士已接到指令，在开斋节头三天，暂停攻击阿富汗政府军。这是自2001年美军开进阿富汗以来，塔利班这个极端伊斯兰组织首次因开斋节而宣布停火。不过，塔利班同时强调，"外国占领者"不属于停火对象，将继续遭受打击，"不管我们在什么地方看到他们"。声明还表示，如果在所宣布的停火期间受到攻击，塔利班定将"自卫"。 以前，开斋节期间攻击 开斋节是穆斯林年历中的最重要节日。节庆期间，家人、亲戚间互访、清扫家人墓地。以前，塔利班总利用这一节庆发动袭击。 还在本周四（6月7日），阿富汗总统加尼就单方面宣布将因斋月结束实施为期一周的停火，从斋月的27天开始至开斋节的第5天，即从6月12日至19日，暂停打击塔利班。加尼总统指令阿富汗安全力量，停止对塔利班的攻击。不过，他同时强调，对圣战者民兵组织"伊斯兰国"及"基地"等其它恐怖组织的军事行动仍将继续。 教士鼓励加尼实施停火 加尼之所以作出这一决定，亦同伊斯兰高级神职人员的一项建议有关。本周一在喀布尔的一次会晤时，他们强烈建议与塔利班停火。 目前，塔利班正实施针对阿富汗政府的年度"春季攻势"。数月来，塔利班和伊斯兰国民兵双双在阿富汗首都喀布尔多次制造大规模袭击事件，导致平民重大伤亡。 凝炼/安静（德新社、法新社、路透社）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>阿富汗扫雷人员遇袭5死1遭劫持 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Afghanistan-5-Miner-Clearance-Killed-20180521/4402951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2ZIgLgX19gjo7r9gYjo_gqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 12:47:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Afghanistan-5-Miner-Clearance-Killed-20180521/4402951.html" target="_blank"&gt;阿富汗扫雷人员遇袭5死1遭劫持&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗官员表示，身份不明的反叛分子杀害5位扫雷人员，并劫持另外一人。这次攻击事件星期一（5月21日）早上发生在南部的坎大哈省。 阿富汗官员表示，身份不明的反叛分子杀害5位扫雷人员，并劫持另外一人。这次攻击事件星期一（5月21日）早上发生在南部的坎大哈省。 坎大哈省警察总长发言人表示，这些人员在为一个几十亿美元的输油管项目清除一个地区的地雷。今年早些时候，塔利班承诺与这个项目合作，因为项目对阿富汗具有重要意义。塔利班没有宣称为这次攻击负责。 这个叫做TAPI的输油管项目取名于4个参与国家的英文第一个字母，它们是土库曼斯坦、阿富汗、巴基斯坦和印度。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中国努力撮合巴基斯坦阿富汗 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-20180515/4395865.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw343i27PH-YuGHzblL1LwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 00:23:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pakistan-20180515/4395865.html" target="_blank"&gt;中国努力撮合巴基斯坦阿富汗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国提出本月晚些时候举办新一轮与巴基斯坦和阿富汗的三方会谈，继续推动这两个邻国改善双边紧张关系。 中国提出本月晚些时候举办新一轮与巴基斯坦和阿富汗的三方会谈，继续推动这两个邻国改善双边紧张关系。 中国驻巴基斯坦大使姚敬星期二在伊斯兰堡举行的一次由来自三个国家政府代表和专家参加的非正式会议上表示，北京2015年开启了三方副外长级别的对话。他说，自从那时起，已经举行了几轮会谈，其目的就是要缓解喀布尔和伊斯兰堡之间的紧张关系，促进三国间的安全、反恐和经济合作。 姚敬宣布，“因此，中国政府已经提出本月底在北京举行下一轮战略对话以及务实合作对话。” 姚敬还说，这一会谈将进一步加强“我们的共同体意识，发展意识，共同命运的意识。” 姚敬大使强调，如果没有巴基斯坦和阿富汗等邻国的参与和共同发展，北京不可能在一带一路倡议下实现中国西部的开发。 重大投资项目 中国已经在巴基斯坦投资数十亿美元修建公路、铁路和交通基础设施、电厂和连接两国的港口。北京宣布了中巴经济走廊的巨型项目，这也是一带一路建设的标志性项目。 但是中国和巴基斯坦官员承认，一个和平的阿富汗对于促进双边和地区经济合作来说至关重要。 姚敬说，“阿富汗、巴基斯坦位于一带一路计划的中心位置，阿富汗对于这个计划的成功非常关键。” 他赞扬了伊斯兰堡和喀布尔周一在巴基斯坦举行的双边谈判取得了进展。 来自两国的高级外交官员同意，经过数月的深思熟虑，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>印尼举办三国伊斯兰学者会议望终止阿富汗战争 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-indonesia-pakistan-20180505/4380832.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_n5sHig05ZZWS2dhWP_VcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 05 May 2018 04:17:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-indonesia-pakistan-20180505/4380832.html" target="_blank"&gt;印尼举办三国伊斯兰学者会议望终止阿富汗战争&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚将于5月11号与阿富汗和巴基斯坦的伊斯兰学者举行三方会议，争取找到和平解决阿富汗战争的方案。 印度尼西亚将于5月11号与阿富汗和巴基斯坦的伊斯兰学者举行三方会议，争取找到和平解决阿富汗战争的方案。 阿富汗总统助手帕尔瓦克在雅加达与有关领导人举行会谈后星期五宣布了三方会议的日期。 被认为在阿富汗战争问题上持中立立场的印度尼西亚总统维多多今年1月提议举行三方会议。 帕尔瓦克在推特上发文说：“来自阿富汗、巴基斯坦和印度尼西亚的知名学者将参加这次会议，讨论阿富汗的和平与稳定。” 他说，由20名伊斯兰学者组成的阿富汗代表团将参加这个三方伊斯兰学者会议，并赞扬印尼为阿富汗和平进程做出的真诚努力。 印尼官员说，他们希望这次会议能达成一个协议，劝说塔利班停止暴力，与阿富汗政府进行和平谈判。他们还说，预计塔利班将会派人参加会议。 不过，阿富汗塔利班已经表示拒绝赴会，并呼吁伊斯兰学者抵制这次会议。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>喀布尔周一自杀袭击九名媒体人丧生 包括VOA姊妹电台两名女记者 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afgh-blast-20180430/4371372.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHS2WNc5BaDkPPUio82NAMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 22:45:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afgh-blast-20180430/4371372.html" target="_blank"&gt;喀布尔周一自杀袭击九名媒体人丧生 包括VOA姊妹电台两名女记者&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;星期一，阿富汗首都喀布尔发生连环自杀炸弹袭击，炸死至少26人，包括九名新闻从业者。还有至少50人受伤，包括五名新闻从业者。 星期一，阿富汗首都喀布尔发生连环自杀炸弹袭击，炸死至少26人，包括九名新闻从业者。还有至少50人受伤，包括五名新闻从业者。 “伊斯兰国”通过其“阿马克”(Amaq)通讯社宣称对袭击负责。 这是对阿富汗境内媒体工作者所进行的最为致命的袭击。 当地媒体观察组织“阿富汗记者安全委员会”(AJSC)证明有记者死亡，并强烈谴责袭击。 死难者中有两名女记者，包括自由欧洲电台/自由电台(RFE/RL)的玛哈兰姆·杜拉尼。法新社(AFP)证实法新社驻喀布尔的首席摄影师沙阿·马拉伊丧生。两名自由欧洲电台的男性员工阿卜杜拉·哈南扎伊和阿巴乌恩·卡卡尔也遇难身亡。 阿富汗电视新闻一台(1 TV News)也证实有两名员工在星期一的袭击事件中遇难。 阿富汗当局和目击者说，袭击开始于早晨的交通高峰期。一名骑着摩托车的自杀炸弹手在阿富汗情报机构国家安全局附近引爆自尽。 喀布尔警方发言人哈施迈特‧伊斯塔尼卡扎伊说，几分钟后，当救援工作者和媒体人员聚集在现场时，伪装成记者的第二名炸弹手引爆了缠在自己身上的爆炸物，多数伤亡都是由此人引起的。 美国之音(VOA)发表声明，对同属美国国际广播局的自由欧洲电台/自由电台的新闻工作者在喀布尔爆炸事件中遇难表示哀悼。声明说：“5月3日就是世界新闻自...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿富汗巴基斯坦两国共同呼吁塔利班参加和谈 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/afghan-pakistan-20180406/4336605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm5mtyIWXe-rPe8ruoNnfkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 01:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/afghan-pakistan-20180406/4336605.html" target="_blank"&gt;阿富汗巴基斯坦两国共同呼吁塔利班参加和谈&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;阿富汗和巴基斯坦共同敦促塔利班接受喀布尔无条件和平谈判的建议，以期帮助寻找阿富汗冲突的政治解决途径。 阿富汗和巴基斯坦共同敦促塔利班接受喀布尔无条件和平谈判的建议，以期帮助寻找阿富汗冲突的政治解决途径。 这一艰巨的挑战是阿富汗总统加尼和到访的巴基斯坦总理阿巴斯进行了一整天的关键磋商之后提出的。两国内阁部长和国家安全顾问都参加了磋商。 阿巴斯总理办公室在伊斯兰堡发表的一份声明说，“两国领导人呼吁塔利班对和平建议做出积极回应，立即加入和平进程。他们都认为，阿富汗持续的冲突没有军事解决方案，政治解决方案是推动冲突解决的最佳途径。” 阿富汗总统加尼一个多月前提出无条件与塔利班谈判，以努力寻求磋商谈判结束阿富汗战争。他的倡议得到国内外的支持，但是塔利班叛乱武装一直没有对此倡议表态。 对于周五阿富汗巴基斯坦两国共同呼吁塔利班反政府武装参加阿富汗和平进程，塔利班也没有立即做出回应。 巴基斯坦和阿富汗官员表示，阿巴斯和加尼之间的会晤是在“非常诚挚和友好气氛中”进行的。 阿巴斯总理邀请加尼总统在“方便时尽快”访问巴基斯坦。 巴基斯坦官员公布的一段视频显示 阿巴斯总理、加尼总统以及两国代表团的成员在总统府清真寺共同参加了周五礼拜。稍后，巴基斯坦总理和阿富汗首席执行官阿卜杜拉·阿卜杜拉单独举行了会晤。 美国和阿富汗官员长期以来一直称巴基斯坦领土上的庇护所使塔利班得以保持并扩大在阿富汗一侧的暴力行动...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item></channel></rss>