{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZuWW5oamNYb3dlQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:23:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ecuador&#39;s president removes vice president amid corruption probe - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222566020.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:39:00 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, Vice President of Ecuador, is suspended from her position - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/presidente-lenin-moreno-vicepresidenta-maria-alejandra-vicuna-acusaciones-pkg-ana-maria-canizares/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:01:55 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Lenin Moreno, suspendi\u00f3 este lunes a su vicepresidente,Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, quien enfrenta las acusaciones de que, como ..."
        },
        {
            "title": "President of Ecuador withdraws functions to his vice president investigated for undue charges - El Universal (Venezuela)",
            "link": "http://www.eluniversal.com/internacional/27354/presidente-de-ecuador-retira-funciones-a-su-vicepresidenta-indagada-por-cobros-indebidos",
            "pub_date": "2018-12-03 21:28:16 GMT",
            "source_nm": "The Universal (Venezuela)",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com",
            "desc": "Sin embargo, la decisi\u00f3n no implica la destituci\u00f3n de Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, a quien la Asamblea Nacional pidiera el pasado jueves su renuncia tras ser ..."
        },
        {
            "title": "The secret companions of Vicu\u00f1a - Vistazo",
            "link": "https://www.vistazo.com/seccion/politica-nacional/los-acompanantes-secretos-de-vicuna",
            "pub_date": "2018-12-07 23:11:30 GMT",
            "source_nm": "Glance",
            "source_url": "https://www.vistazo.com",
            "desc": "Dos personas aparecen en los registros de la comitiva que acompa\u00f1\u00f3 en los m\u00faltiples viajes de la ex vicepresidenta. Ent\u00e9rese qui\u00e9nes son."
        },
        {
            "title": "What are the names on the short list for vice president? - Glance",
            "link": "https://www.vistazo.com/seccion/politica-nacional/cuales-son-los-nombres-en-la-terna-para-vicepresidente",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:51 GMT",
            "source_nm": "Glance",
            "source_url": "https://www.vistazo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Assembly of Ecuador deals with the resignation of Vicu\u00f1a and awaits the triplet for his replacement - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/politica/la-asamblea-de-ecuador-trata-renuncia-vicuna-y-espera-terna-para-su-reemplazo/20000035-3834690",
            "pub_date": "2018-12-06 00:28:58 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La Asamblea Nacional (Parlamento) de Ecuador debatir\u00e1 este jueves sobre la carta de renuncia irrevocable presentada por la vicepresidenta del pa\u00eds, Mar\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "Vice President of Ecuador resigns amid investigation of undue charges - La Raz\u00f3n (Bolivia)",
            "link": "http://www.la-razon.com/mundo/Vicepresidenta-Ecuador-renuncia-indagacion-indebidos_0_3050694947.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:12:01 GMT",
            "source_nm": "La Raz\u00f3n (Bolivia)",
            "source_url": "http://www.la-razon.com",
            "desc": "\"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\", escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "President of Ecuador exempted his vice president from his duties - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/ecuador/politica/presidente-de-ecuador-eximio-de-sus-funciones-a-su-vicepresidenta/2018-12-03/175414.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:58:57 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a est\u00e1 salpicada por un caso de supuesto cobro irregular en la financiaci\u00f3n de su partido. Decisi\u00f3n de Len\u00edn Moreno no supone el relevo ..."
        },
        {
            "title": "Vicu\u00f1a has the days counted in the government - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Quito. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, mantendr\u00e1 el cargo hasta que la Asamblea Nacional decida si acepta o no la renuncia que present\u00f3 en medio de una indagaci\u00f3n fiscal por supuesta corrupci\u00f3n y un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. \u201cLa vicepresidencia hoy d\u00eda est\u00e1 todav\u00eda en manos\u201d de Vicu\u00f1a, dijo Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, secretario particular del presidente Len\u00edn Moreno. El Congreso, con 137 esca\u00f1os y en el que el oficialismo perdi\u00f3 en el 2017 la mayor\u00eda, resolvi\u00f3 el pasado jueves exigir con 77 votos la renuncia de Vicu\u00f1a. A\u00fan no fij\u00f3 fecha para tratar la dimisi\u00f3n. En caso de ser ac..."
        },
        {
            "title": "Ecuador: Three candidates announced to choose new vice president - El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-anuncian-terna-para-escoger-a-nuevo-vicepresidente-20181206-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El presidente ecuatoriano Len\u00edn Moreno anunci\u00f3 el jueves una terna presidida por un economista y propietario de una estaci\u00f3n de radio para escoger a un nuevo vicepresidente en reemplazo de Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, removida de su cargo bajo sospechas de corrupci\u00f3n. En rueda de prensa con la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n, Moreno present\u00f3 a grupo de candidatos liderado por Otto Sonnenholzner y que tambi\u00e9n integran Nancy Vasco de Maldonado, conocida por su trabajo en el \u00e1rea social, y Agust\u00edn Alb\u00e1n, residente en M\u00e9xico y experto en el \u00e1rea educativa. Ninguno de los tres pertenece al pa..."
        },
        {
            "title": "Agust\u00edn Alb\u00e1n is shaping up for the vice presidency of Ecuador - Forbes M\u00e9xico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/agustin-alban-se-perfila-para-la-vicepresidencia-de-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:24 GMT",
            "source_nm": "Forbes Mexico",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Agust\u00edn Alb\u00e1n se perfila para la vicepresidencia de Ecuador Luego de que Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a fuera separada del cargo de vicepresidenta de la Rep\u00fablica al ser se\u00f1alada por actos de soborno y corrupci\u00f3n, el presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dio a conocer la terna de candidatos para ocupar dicho cargo. Entre los aspirantes a desempe\u00f1ar la segunda magistratura del pa\u00eds, se encuentra Agust\u00edn Alb\u00e1n Maldonado, un empresario nacido en Ecuador hace 51 a\u00f1os, pero que ha hecho gran parte de su carrera en M\u00e9xico. Graduado con honores en Brown University de Providence, Rhode Island..."
        },
        {
            "title": "Ecuador&#39;s resignation after scandal - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1555814&lcmd5=63a743ec8775735118cd2fccf937c4d3",
            "pub_date": "2018-12-04 21:30:37 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 este martes al cargo en medio de duros cuestionamientos de varios sectores por supuestos cobros a empleados y luego de que el Mandatario, Len\u00edn Moreno, le retir\u00f3 sus funciones. Vicu\u00f1a, quien asumi\u00f3 el cargo oficialmente en enero, enfrenta una investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda por haber recibido transferencias de dinero a su cuenta personal entre el 2011 y 2013, cuando ocupaba una curul de legisladora de Alianza Pa\u00eds (AP), el movimiento fundado por el ex Presidente Rafael Correa. \"Presento la renuncia a mi cargo, pues prefiero que \u00e9l ..."
        },
        {
            "title": "Ecuador: Vice President renounced for alleged corruption allegation - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/ecuador-vicepresidenta-renuncia-por-denuncia-de-supuesta-corrupci%C3%B3n/a-46587842",
            "pub_date": "2018-12-04 21:36:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Hace una semana, la vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, se vio involucrada en un supuesto caso de corrupci\u00f3n, lo que provoc\u00f3 gran revuelo pol\u00edtico y medi\u00e1tico en el pa\u00eds sudamericano. La presi\u00f3n ejercida por lo l\u00edderes de la oposici\u00f3n finalmente hicieron que renunciara a su cargo para dejar que el Gobierno ecuatoriaron contin\u00fae trabajando con total estabilidad. La denuncia que dej\u00f3 a Vicu\u00f1a fuera del gobierno ecuatoriano se hizo p\u00fablica cuando se dio a conocer la declaraci\u00f3n ante notario del exasesor \u00c1ngel Sagbay sobre el pago de contribuciones a Vicu\u00f1a, dinero que era dirigi..."
        },
        {
            "title": "Ecuador&#39;s vice president resigns amid scandal - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/renuncia-la-vicepresidenta-de-ecuador-en-medio-de-escandalo/1282625",
            "pub_date": "2018-12-04 20:33:17 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Renuncia la vicepresidenta de Ecuador en medio de esc\u00e1ndalo QUITO, ECUADOR. Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, vicepresidenta de Ecuador, renunci\u00f3 este martes a su cargo en medio de una indagaci\u00f3n fiscal en su contra por presuntos cobros indebidos de dinero cuando era legisladora. El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\", escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retirara las funciones encomendadas a ra\u00edz de la investigaci\u00f3n. URGENTE: Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a anuncia su renuncia a la Vicepresid..."
        },
        {
            "title": "Ecuador&#39;s vice president resigns amid corruption scandals - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297915-renuncia-vicepresidenta-ecuador-escandalos-corrupcion",
            "pub_date": "2018-12-04 20:39:18 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Este lunes, el presidente, Len\u00edn Moreno, hab\u00eda aceptado un pedido de licencia de Vicu\u00f1a. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, present\u00f3 este martes la renuncia a su cargo, en medio del esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n que la involucra. \"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad\", dijo Vicu\u00f1a y se\u00f1al\u00f3 que se aparta del cargo para no prestarse \"a que se abone a rumores de muerte cruzada, de renuncia del Presidente o de grave conmoci\u00f3n interna\". El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta, no me voy a prestar a que se abone a rumores de..."
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador separates from the position the vice president, investigated for corruption offenses - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297779-presidente-ecuador-separa-cargo-vicepresidenta",
            "pub_date": "2018-12-03 19:42:59 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Len\u00edn Moreno ha encargado este puesto al secretario general de la Presidencia, Jos\u00e9 Augusto Briones. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, acaba de separar a Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a de la Vicepresidencia para que su lugar sea ocupado por el secretario general de su Administraci\u00f3n, Jos\u00e9 Augusto Briones. Aquella pol\u00edtica est\u00e1 siendo investigada por delitos de corrupci\u00f3n y le solicit\u00f3 al mandatario una licencia de sus funciones para poder ejercer su defensa. Seg\u00fan public\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, su intenci\u00f3n ser\u00eda \"no afectar la gesti\u00f3n de gobierno\". A su vez, hizo p\u00fablico el pedido f..."
        },
        {
            "title": "Ecuadorian Vice President Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a resigns: Len\u00edn Moreno loses his second &quot;vice&quot; in less than two years - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/renuncia-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-lenin-moreno-pierde-su-segundo-vice-en-menos-de-dos-anos-201812503439",
            "pub_date": "2018-12-05 03:34:39 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "EPA Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a enfrenta una investigaci\u00f3n por corrupci\u00f3n. Hubo un tiempo en Ecuador que ser presidente no era rentable y que su segundo en el cargo ten\u00eda m\u00e1s posibilidades de sobrevivir en el poder que el primer mandatario; ahora la maldici\u00f3n parece haberse ensa\u00f1ado con el n\u00famero dos. En las \u00faltimas horas del martes, la vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 a su cargo en medio de una investigaci\u00f3n por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. - Las acusaciones contra la vicepresidenta de Ecuador por las que fue \"liberada de sus funciones\" Es el segund..."
        },
        {
            "title": "Vice President of Ecuador left office for corruption scandal - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/renuncia-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-301434",
            "pub_date": "2018-12-05 03:37:15 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica Vicepresidenta de Ecuador sali\u00f3 del cargo por esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n EFE 04 de diciembre 2018 , 10:37 p.m. Este lunes, el presidente Len\u00edn Moreno la hab\u00eda dejado sin funciones para que pudiera defenderse. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, dimiti\u00f3 este martes de su cargo, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n relacionada con el cobro ilegal de donaciones a un exasesor suyo, cuando era legisladora entre 2011 y 2013. Vicu\u00f1a, en su cuenta de Twitter, asegur\u00f3 que no se prestar\u00e1 para que las presunciones en su contra sean utilizadas para crear un ambie..."
        },
        {
            "title": "Accused of corruption, the vice president of Ecuador resigned - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/04/acusada-de-corrupcion-renuncio-la-vicepresidente-de-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:42:32 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a (EFE) \"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\", escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retirara las funciones encomendadas a ra\u00edz de la investigaci\u00f3n. El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta, no me voy a prestar a que se abone a rumores de muerte cruzada, de renuncia del Presidente o de grave conmoci\u00f3n interna. \u00a1Toda acci\u00f3n es en beneficio de los ciudadanos! https://t.co/WlWYjJhQAg \u2014 Ma. Alejandr..."
        },
        {
            "title": "They grant license to vice of Ecuador - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1555209&lcmd5=95013771f05b4c34247a7f94f611c3b8",
            "pub_date": "2018-12-04 02:42:04 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Presidente de Ecuador, Lenin Moreno, liber\u00f3 este lunes de sus funciones a la vicepresidente Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, a fin de que pueda defenderse de las acusaciones de corrupci\u00f3n que enfrenta, inform\u00f3 el diario p\u00fablico El Tel\u00e9grafo. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, para que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fan tipo a una leg\u00edtima defensa\", expres\u00f3 el Mandatario, al dar posesi\u00f3n a varios Ministros de su Gobierno, entre ellos los nuevos titulares de Gesti\u00f3n de la Pol\u00edtica, Turismo y Educaci\u00f3n. La vicepresidenta Vicu\u00f1a hab\u00eda emit..."
        },
        {
            "title": "Another blow for Ecuador: its vice president resigned - Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-1-57-34-otro-golpe-para-ecuador-renuncio-su-vicepresidenta-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:23 GMT",
            "source_nm": "Daily The Day of La Plata",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 al cargo para enfrentar acusaciones de corrupci\u00f3n y evitarle al pa\u00eds una situaci\u00f3n de \u201cinestabilidad\u201d, seg\u00fan anunci\u00f3 ella misma. Vicu\u00f1a, psic\u00f3loga de 40 a\u00f1os, ocupaba la vicepresidencia desde octubre de 2017, primero en forma provisoria y a partir de enero de este a\u00f1o ratificada por la Asamblea Nacional (parlamento). Sucedi\u00f3 a Jorge Glas, quien fue destituido y posteriormente encarcelado tras hall\u00e1rselo culpable de haber recibido sobornos de la constructora brasile\u00f1a Odebrecht. El presidente Len\u00edn Moreno hab\u00eda resuelto \u201cliberar ..."
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador leaves his vice president without functions - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/presidente-de-ecuador-lenin-moreno-exime-de-sus-funciones-a-la-vicepresidenta-300954",
            "pub_date": "2018-12-03 20:16:21 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica El presidente de Ecuador deja sin funciones a su vicepresidenta EFE 03 de diciembre 2018 , 03:16 p.m. Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a es investigada por una supuesta financiaci\u00f3n ilegal en su partido. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, eximi\u00f3 este lunes de sus funciones a la vicepresidenta del pa\u00eds, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, salpicada por un caso de supuesto cobro irregular en la financiaci\u00f3n de su partido izquierdista ABA. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda ejercer sin interferencia a su derecho a la leg\u00edtima defe..."
        },
        {
            "title": "Corruption leaves the Ecuadoran Vice President in charge for the second time in 2018 - El Ma\u00f1anero Diario",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/la-corrupcion-tira-al-segundo-vicepresidente-ano-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:05:08 GMT",
            "source_nm": "The Daily Ma\u00f1anero",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "La vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, indagada por cobros indebidos de dinero, renunci\u00f3 el martes a su cargo, con lo que en casi un a\u00f1o Ecuador perdi\u00f3 a dos funcionarios de ese nivel en medio de esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n. \u201cEl pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\u201d, escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retirara sus funciones a ra\u00edz de una indagaci\u00f3n fiscal en su contra por presuntos cobros indebidos cuando era legisladora. En una carta divulgada luego por la Vicepresidencia, ..."
        },
        {
            "title": "President of Ecuador separates vice-president investigated for corruption from his post - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/lenin-moreno-presidente-ecuador-exime-funciones-vicepresidenta-maria-alejandra-vicuna-investigada-corrupcion-noticia-nndc-583885",
            "pub_date": "2018-12-03 20:26:58 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Quito. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, eximi\u00f3 de sus funciones a la vicepresidenta del pa\u00eds, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, salpicada por un caso de supuesto cobro irregular en la financiaci\u00f3n de su partido ABA. Len\u00edn Moreno justific\u00f3 la decisi\u00f3n en que ello permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a \"pueda ejercer sin interferencia su leg\u00edtima defensa\" y encarg\u00f3 a Jos\u00e9 Augusto Briones, secretario general de la Presidencia, las funciones que hasta ahora reca\u00edan en la vicepresidenta, que por el momento permanece en el cargo. El mandatario anunci\u00f3 su decisi\u00f3n desde el palacio presidencial durante la presentaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "What were the accusations against the Vice President of Ecuador? - The Peru Commerce",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/ecuador-vicepresidenta-maria-alejandra-vicuna-acusaciones-noticia-584076",
            "pub_date": "2018-12-04 13:46:46 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, fue \"liberada de sus funciones\" este lunes en medio de una investigaci\u00f3n por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. La medida, dada a conocer por el presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, desde el palacio de gobierno, tiene como fin que la funcionaria pueda preparar su defensa contra las acusaciones, seg\u00fan el mandatario. Ella niega las acusaciones. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta para que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fan tipo su derecho a una leg\u00edtima defensa\", dijo el presidente. Y agre..."
        },
        {
            "title": "Ecuadorian official: legislative should recognize resignation of vice president - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083920913-corrupcion-maria-alejandra-vicuna/",
            "pub_date": "2018-12-05 03:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\u201cLa renuncia no le corresponde aceptar al presidente de la Rep\u00fablica; es la Asamblea Nacional el ente nominador de esa persona (\u2026) y es esa misma asamblea la que tiene que tomar una decisi\u00f3n al respecto\u201d, dijo Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n a periodistas. Vicepresidenta de Ecuador Alejandra Vicu\u00f1a renuncia a su cargo Vicu\u00f1a, acusada de cobros indebidos a sus empleados cuando era legisladora, anunci\u00f3 este martes su renuncia, un d\u00eda despu\u00e9s de que Moreno la liberara de funciones para que pueda defenderse de las acusaciones en su contra. Vicu\u00f1a es la segunda vicepresidenta que deja su cargo en el Gobi..."
        },
        {
            "title": "Parliament must decide whether to accept the resignation of the vice president of Ecuador - Listin Diario",
            "link": "https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544458/parlamento-debe-decidir-si-acepta-la-renuncia-de-la-vicepresidenta-de-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-05 05:41:01 GMT",
            "source_nm": "Listin Diario",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "La Presidencia de Ecuador confirm\u00f3 ayer la renuncia de la vicepresidenta, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n, pero destac\u00f3 que es a la Asamblea Nacional (Parlamento) a la que le corresponde aceptarla. \"(Al presidente) no le corresponde aceptar la renuncia, es a la Asamblea Nacional como ente nominador y es ella la que debe tomar una decisi\u00f3n al respecto\", dijo el consejero de la Presidencia, Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, en una rueda de prensa. El consejero confirm\u00f3 que la renuncia se hab\u00eda recibido hoy y que a lo largo de la jornada el presidente Len\u00edn Moreno ..."
        },
        {
            "title": "Vice President of Ecuador receives license to defend herself against accusations - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/03/vicepresidenta-de-ecuador-recibe-licencia-para-defenderse-de-acusaciones/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:20:44 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Lenin Moreno, liber\u00f3 hoy de sus funciones a la vicepresidente Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, a fin de que pueda defenderse de las acusaciones de corrupci\u00f3n que enfrenta, inform\u00f3 el diario p\u00fablico El Tel\u00e9grafo. \u201cHe decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, para que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fan tipo a una leg\u00edtima defensa\u201d, expres\u00f3 el mandatario, al dar posesion a varios ministros de su gobierno, entre ellos los nuevos titulares de Gesti\u00f3n de la Pol\u00edtica, Turismo y Educaci\u00f3n. La vicepresidenta Vicu\u00f1a hab\u00eda emitido una..."
        },
        {
            "title": "Ecuadorian Vice President Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a resigns for a corruption scandal - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-renuncia-vicepresidenta-ecuador-maria-alejandra-vicuna-escandolo-corrupcion-20181204215154.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:59:09 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "QUITO, 4 Dic. (Notim\u00e9rica) - La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, ha presentado este martes su renuncia al cargo en medio de un proceso por cobros indebidos. \"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad, por lo que presento la renuncia a mi cargo como vicepresidenta, no me voy a prestar a que se abone a rumores de muerte cruzada, de renuncia del presidente o de grave conmoci\u00f3n interna. \u00a1Toda acci\u00f3n es en beneficio de los ciudadanos!\", ha indicado Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter. El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta, no ..."
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador exempts the vice president from his duties - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/el-presidente-de-ecuador-exime-de-sus-funciones-a-la-vicepresidenta/a-46567808",
            "pub_date": "2018-12-03 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, eximi\u00f3 este lunes (03.12.2018) de sus funciones a la vicepresidenta del pa\u00eds, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, salpicada por un caso de supuesto cobro irregular en la financiaci\u00f3n de su partido ABA. Moreno justific\u00f3 la decisi\u00f3n en que ello permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a \"pueda ejercer sin interferencia su leg\u00edtima defensa\" y encarg\u00f3 a Jos\u00e9 Augusto Briones, secretario general de la Presidencia, las funciones que hasta ahora reca\u00edan en la vicepresidenta, que por el momento permanece en el cargo. El presidente hizo el anuncio en una ceremonia en la que tomaron posesi\u00f3n var..."
        },
        {
            "title": "Ecuador: Vice President Accused of Corruption Resigned - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Ecuador-Renuncio-vicepresidenta-acusada-de-corrupcion-uc703852",
            "pub_date": "2018-12-04 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, que hab\u00eda sustituido a Jorge Glas hace menos de dos a\u00f1os, fue denunciada por irregularidades en el financiamiento de su partido. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 el martes de forma irrevocable al cargo, la segunda dimisi\u00f3n de ese puesto en menos de dos a\u00f1os tras la salida de Jorge Glas, quien guarda prisi\u00f3n por un caso relacionado con el esc\u00e1ndalo de Odebrecht. La salida de Vicu\u00f1a se dio tras verse acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n, relacionada con cobros para financiar a su partido, acusaci\u00f3n de irregularidad que ha sido n..."
        },
        {
            "title": "New crisis in Ecuador: Lenin Moreno shifted his vice president from office - Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-1-57-15-nueva-crisis-en-ecuador-lenin-moreno-desplazo-del-cargo-a-su-vicepresidenta-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-04 20:04:30 GMT",
            "source_nm": "Daily The Day of La Plata",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "quito La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, fue desplazada de sus funciones, pero a\u00fan mantiene el cargo, en medio de una indagaci\u00f3n de la fiscal\u00eda en su contra por presuntos cobros indebidos de dinero cuando era legisladora. \u201cHe decidido liberar de sus funciones\u201d a la Vicepresidenta, dijo el mandatario Len\u00edn Moreno durante la posesi\u00f3n de nuevos ministros en Quito. Sin embargo, la decisi\u00f3n no implica la destituci\u00f3n de Vicu\u00f1a, a quien la Asamblea Nacional pidiera el pasado jueves su renuncia tras ser acusada por un ex asesor. \u201cPara que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fa..."
        },
        {
            "title": "Len\u00edn Moreno separates from the post the vice president of Ecuador investigated for corruption - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-separa-cargo-vicepresidenta-ecuador-investigada-corrupcion-20181203211355.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:03:44 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "QUITO, 3 Dic. (Notim\u00e9rica) - El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, ha anunciado este lunes que separa del cargo a su vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda defenderse de las acusaciones de cobros indebidos. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda ejercer, sin interferencias de ning\u00fan tipo, su derecho a la leg\u00edtima defensa, por eso la libero de sus funciones\", ha se\u00f1alado Moreno. El presidente a\u00f1adi\u00f3 que la vicepresidencia quedar\u00e1 a cargo del secretario general de la Presidencia, Jos\u00e9 Augusto Briones. Esta ma\u00f1ana ..."
        },
        {
            "title": "Lenin Moreno separates from vice president Alejandra Vicu\u00f1a - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812031083886082-politica-interna-de-ecuador-vicepresidenta-es-alejada-del-cargo/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda ejercer, sin interferencias de ning\u00fan tipo, su derecho a la leg\u00edtima defensa, por eso la libero de sus funciones\", dijo Moreno. Asuntos realcionados: Fiscal\u00eda de Ecuador inicia investigaci\u00f3n contra Vicepresidenta Vicu\u00f1a Vicepresidenta de Ecuador: hay interesados en generar crisis y caos pol\u00edticos El presidente a\u00f1adi\u00f3 que la vicepresidencia quedar\u00e1 a cargo del secretario general de la Presidencia, Jos\u00e9 Augusto Briones. Un empleado de Vicu\u00f1a cuando esta era legisladora, \u00c1ngel Polibio Sagbay ..."
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador &quot;freed&quot; from his functions his vice - Chain 3",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/internacionales/presidente-ecuador-libero-sus-funciones-vice_128851",
            "pub_date": "2018-12-03 20:28:00 GMT",
            "source_nm": "Chain 3",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El gobernante de Ecuador, Len\u00edn Moreno, retir\u00f3 el lunes las funciones asignadas a su vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, quien est\u00e1 siendo indagada por la fiscal\u00eda por supuestos cobros indebidos de dinero cuando fuera legisladora. \"He decidido liberar de sus funciones\" a la vicepresidenta, dijo el mandatario durante la posesi\u00f3n de nuevos ministros en Quito. Sin embargo, la decisi\u00f3n no implica la destituci\u00f3n de Vicu\u00f1a, a quien la Asamblea Nacional pidiera el pasado jueves su renuncia tras ser acusada por un exasesor."
        }
    ]
}