<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Reforma a la Justicia en Colombia de 2012 - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNVEV6Y1dKMGVEa3hFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:42:24 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Gobierno presentará en enero paquete de proyectos para reforma a la justicia - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-bhCWPgrwd1bzjZfhYV1wqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMN60mwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:22:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Gobierno presentará en enero paquete de proyectos para reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En enero del año entrante, el Gobierno Nacional presentará ante en el Congreso de la República un paquete de proyectos para reformar la justicia. El Gobierno no dará el brazo a torcer frente a la reforma a la justicia, así lo anunció la ministra del Interior, Nancy Patricia Gutiérrez. Insistió en que el cambio es necesario y el país entero lo sabe, por eso el próximo mes presentarán nuevas propuestas. “Realmente los temas de reforma a la justicia son varios actos legislativos, leyes estatutarias, leyes ordinarias que implican modificaciones a los temas de fuero, de descongestión judicial, l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>Chacón y Hoyos, enfrentados por hundimiento de reforma a la justicia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/chacon-y-hoyos-enfrentados-por-hundimiento-de-reforma-la-justicia-articulo-827625</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3dK-BsTZj_ZSqqb9gkVuAqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:36:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/chacon-y-hoyos-enfrentados-por-hundimiento-de-reforma-la-justicia-articulo-827625" target="_blank"&gt;Chacón y Hoyos, enfrentados por hundimiento de reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chacón y Hoyos, enfrentados por hundimiento de reforma a la justicia Submitted by nataliatamayoga... on Thu, 12/06/2018 - 09:36 Los presidentes de la Cámara y de la Comisión Primera de ese corporado, Alejandro Carlos Chacón y Samuel Hoyos, respectivamente, no desaprovecharon la plenaria de este miércoles para acusarse, mutuamente, por el fracaso del proyecto que pretendía eliminar el Consejo Superior de la Judicatura y aumentar el presupuesto de la Rama Judicial. La reforma a la justicia, pese a que ya se encuentra hundida, sigue dividiendo y enfrentando a los liberales con el uribismo. La ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>En enero comienza la construcción de una nueva reforma a la Justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/en-enero-comienza-la-construccion-de-una-nueva-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTtJXdOGNVaZssokaHidM4qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:57:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/en-enero-comienza-la-construccion-de-una-nueva-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;En enero comienza la construcción de una nueva reforma a la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido Aunque la reforma a la Justicia se hundió este semestre en el Congreso por falta de tiempo y de consenso entre todos los sectores, el Gobierno Nacional insistirá en presentar una nueva iniciativa el próximo año. La ministra del Interior, Nancy Patricia Gutiérrez, reveló que se instalarán unas mesas de trabajo en enero para socializar las ideas que se tienen en torno a ese acto legislativo. “Pero el Gobierno no da su brazo a torcer, también estaremos desde los primeros días de enero convocando unas mesas de trabajo, nuevamente presentaremos el proyecto, no solo uno porque la re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Presidente de la Cámara hunde reforma a la justicia - La FM</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=sKTrIzpcjWM</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQwBKVnKcUWxrWcCA5z9GsqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIvB6QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:52:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=sKTrIzpcjWM" target="_blank"&gt;Presidente de la Cámara hunde reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El proyecto de reforma a la Justicia, que empezaba a discutirse en la Comisión Primera de la Cámara de Representantes en su tercer debate, se hundió por falta de tiempo. #LaFM #ElDatoDeCristina RCN Radio, Todos los derechos reservados. ©2018 Visita nuestra página web: http://www.lafm.com.co ¡Suscríbete a nuestro canal!: https://goo.gl/zn1nRe REDES SOCIALES ▶ Twitter: https://twitter.com/LaFM ▶ Facebook: https://www.facebook.com/LaFmColombia ▶ Instagram: https://www.instagram.com/lafmoficial&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">La FM</source></item><item><title>Las razones detrás del hundimiento de la reforma de la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/las-razones-detras-del-hundimiento-de-la-reforma-de-la-justicia-302112</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7uYc1j6yJ74wLfueF1qWMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/las-razones-detras-del-hundimiento-de-la-reforma-de-la-justicia-302112" target="_blank"&gt;Las razones detrás del hundimiento de la reforma de la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Las razones detrás del hundimiento de la reforma de la justicia Política 06 de diciembre 2018 , 12:45 a.m. Entre ellas, falta de coalición de gobierno en el Congreso y oposición de presidente de la Cámara. El Gobierno tuvo que asistir casi impotente al hundimiento de la reforma de la justicia en el Congreso. El proyecto contemplaba, entre otras medidas, la descongestión de los procesos judiciales, la eliminación del Consejo Superior de la Judicatura y algunos ajustes a la tutela. Aunque en sus cuatro meses el gobierno del presidente Iván Duque ha asistido ya a varias derrotas en el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Por qué se hundió la reforma de la justicia? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/por-que-se-hundio-la-reforma-de-la-justicia-301696</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDSIPikcii5jZ0idJ6aHOoqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/por-que-se-hundio-la-reforma-de-la-justicia-301696" target="_blank"&gt;¿Por qué se hundió la reforma de la justicia?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso ¿Por qué se hundió la reforma de la justicia? Política 05 de diciembre 2018 , 09:45 p.m. Es el décimo gran intento por corregir los vicios de la cúpula judicial que naufraga en el Congreso. El Gobierno tuvo que asistir ayer casi impotente al hundimiento de la reforma de la justicia, en el Congreso. El proyecto contemplaba, entre otras decisiones, la descongestión de los procesos judiciales, la eliminación del Consejo Superior de la Judicatura y algunos ajustes a la figura de la tutela. Aunque en sus tres cortos meses el gobierno del presidente Iván Duque ha asistido ya a varias der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Por falta de trámite, se cayó la reforma a la justicia - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/se-cayo-la-reforma-a-la-justicia/593449</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7vI2nEYIZeeR4sYjqzYW0qGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:13:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/se-cayo-la-reforma-a-la-justicia/593449" target="_blank"&gt;Por falta de trámite, se cayó la reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por falta de trámite, se cayó la reforma a la justicia El proyecto, que debía empezar su trámite en la Comisión Primera este miércoles, se hundió por escasez de tiempo. A la misma hora que sería debatido, fue citada la Cámara en plenaria. Gobierno debe presentarla de nuevo. 2018/12/04 20:11 2018/12/04 20:35 “Con esta decisión del presidente de la Cámara de citar para mañana se hunde la reforma a la justicia. Yo la había anunciado para mañana a las 9 am y ya no la vamos a poder tramitar y ya los días no dan”, afirmó Samuel Hoyos. Foto: Guillermo Torres / SEMANA NACIÓN presentada por las mini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Chacón, el político que enterró la reforma a la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/alejandro-chacon-el-congresista-que-hundio-la-reforma-de-la-justicia-301488</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAfNnemCvh5EyCAnjBpAhMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:55:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/alejandro-chacon-el-congresista-que-hundio-la-reforma-de-la-justicia-301488" target="_blank"&gt;Chacón, el político que enterró la reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Chacón, el político que enterró la reforma a la justicia ELTIEMPO.COM y Política 05 de diciembre 2018 , 10:55 a.m. El presidente de la Cámara realizó polémicas maniobras que impidieron los debates. Alejandro Carlos Chacón, el presidente de la Cámara que fue clave en el hundimiento del intento número 10 por realizar una cirugía de fondo a la justicia en Colombia, llegó al Congreso en el 2010, después de haber ocupado varios cargos en Cúcuta, su ciudad natal, de la cual fue alcalde encargado en varias oportunidades. En su creciente carrera política, según varias fuentes en Norte de S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Reforma de la justicia / Foro del lector - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/opinion/cartas/reforma-de-la-justicia-foro-del-lector-302494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHdR05bjkEvb2gkTbgLqgwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInR1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/opinion/cartas/reforma-de-la-justicia-foro-del-lector-302494" target="_blank"&gt;Reforma de la justicia / Foro del lector&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cartas Reforma de la justicia / Foro del lector FORO DEL LECTOR 06 de diciembre 2018 , 08:04 p.m. La única posibilidad real de sanear esa rama del poder público, es a través de una constituyente. Señor Director: Volvieron a atajar la tan clamada reforma de la justicia. Esta vez hundieron el proyecto presentado por el gobierno del presidente Duque. Van por lo menos 10 intentos en los últimos años. Y continuaremos en las mismas si los magistrados de las altas cortes, con la anuencia y la conveniencia de legisladores con rabo de paja, siguen metiéndole mano en defensa de sus intereses, prebend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Duro choque entre Samuel Hoyos y Carlos Chacón, por la reforma a la Justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/duro-choque-entre-samuel-hoyos-y-carlos-chacon-por-la-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkv_Bw5AacXTUo3oMfD2awqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:03:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/duro-choque-entre-samuel-hoyos-y-carlos-chacon-por-la-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Duro choque entre Samuel Hoyos y Carlos Chacón, por la reforma a la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor agocampo La plenaria de la Cámara de Representantes fue de nuevo el escenario de una confrontación, esta vez por el hundimiento de la reforma a la Justicia este miércoles, pese a que se le lanzó un 'salvavidas' para que fuera tramitada. Los protagonistas de la fuerte confrontación fueron el presidente de la Cámara, Carlos Chacón y el presidente de la Comisión Primera, Samuel Hoyos, quienes se culparon mutuamente del fracaso de la reforma constitucional. En Contexto: Reforma a la justicia se hunde definitivamente: 'salvavidas' no tuvo efecto Hoyos, congresista del Centro Democrático, p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Por falta de trámite, Reforma a la Justicia se hundió en la Cámara - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/por-falta-de-tramite-reforma-la-justicia-se-hundio-en-la-camara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFdUjdDhHINDgH8HkShX_YqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/por-falta-de-tramite-reforma-la-justicia-se-hundio-en-la-camara" target="_blank"&gt;Por falta de trámite, Reforma a la Justicia se hundió en la Cámara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor agocampo El proyecto de reforma a la Justicia, que empezaba a discutirse en la Comisión Primera de la Cámara de Representantes en su tercer debate, se hundió por falta de tiempo. Esto debido a que el presidente de la Cámara, Carlos Chacón, decidió citar la plenaria a las nueve de la mañana del miércoles para debatir una iniciativa diferente, el proyecto bianual de regalías, lo que impide que las demás comisiones sesionen, entre ellas, la primera. Samuel Hoyos, presidente de la Comisión Primera, manifestó que es lamentable que la reforma a la Justicia se haya hundido por falta de trámi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Reforma a la justicia se hundió por falta de tiempo en la Cámara - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/hundimiento-reforma-justicia-PP603481</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHgumPbu_ZlDVWhqFSP8OAqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/hundimiento-reforma-justicia-PP603481" target="_blank"&gt;Reforma a la justicia se hundió por falta de tiempo en la Cámara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de Representantes, Alejandro Carlos Chacón, citó a la plenaria justo el miércoles a las 9 de la mañana, por lo que los miembros de la Comisión Primera no podrán reunirse como lo tenían previsto, y se hace imposible que el proceso de estudio del proyecto se complete antes del 16 de diciembre, cuando terminan las sesiones ordinarias del Congreso, explica El Espectador. Las ministras que presentaron el proyecto —Nancy Patricia Gutiérrez (Interior) y Gloria María Borrero (Justicia)— habían acusado en ocasiones anteriores al representante Chacón de orquestar un “plan t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Cambio de última hora en la agenda le da aire a reforma de la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/un-dia-clave-en-el-congreso-para-la-reforma-de-la-justicia-301502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeDG9BV5CW0pDHjpG--Im4qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:45:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/un-dia-clave-en-el-congreso-para-la-reforma-de-la-justicia-301502" target="_blank"&gt;Cambio de última hora en la agenda le da aire a reforma de la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Cambio de última hora en la agenda le da aire a reforma de la justicia Política 05 de diciembre 2018 , 12:45 a.m. Citación a plenaria hizo cancelar la discusión, pero un cambio de última hora podría revivirla. En la noche de este martes, la Cámara de Representantes informó que, por solicitud de los miembros de las comisiones conjuntas terceras, cuartas, sextas y séptimas, “y con el propósito de no buscar excusas por el fracaso de la reforma a la justicia”, la plenaria de este miércoles pasó de las 9 a. m. a las 3 p. m. Este cambio de agenda le da aire al agónico proyecto del Gobier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Gobierno nacional insistirá en la reforma a la justicia en 2019 - Noticias RCN</title><link>https://noticias.canalrcn.com/nacional/gobierno-nacional-insistira-reforma-justicia-2019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-JTFMNS195XieZ4u8ZvN4qGQgEKhAIACoHCAowncWBCzDmpv0CML687wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:27:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.canalrcn.com/nacional/gobierno-nacional-insistira-reforma-justicia-2019" target="_blank"&gt;Gobierno nacional insistirá en la reforma a la justicia en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias RCN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno nacional insistirá en la reforma a la justicia. El presidente de la Cámara, Alejandro Carlos Chacón, aseguró que el mismo Gobierno fue el responsable de su hundimiento. “Es un desastre lo que ella presentó, eso no solucionaba la congestión del país”, dijo. Por su parte Samuel Hoyos, representante de la Cámara por el Centro Democrático, dijo que “ha muerto la reforma a la justicia. Otra vez, 18 intentos de reforma al a justicia en los últimos años en Colombia fallidos porque el Congreso o las cortes se atraviesan”. El Gobierno nacional aseguró por medio de un comunicado que insis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.canalrcn.com">Noticias RCN</source></item><item><title>Reforma a la justicia se hunde en la Cámara de Representantes por falta de trámite - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/reforma-la-justicia-se-hunde-en-la-camara-de-representantes-por-falta-de-tramite-articulo-827408</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUU6zqePgucXmQ0ceVaVbwqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:39:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/reforma-la-justicia-se-hunde-en-la-camara-de-representantes-por-falta-de-tramite-articulo-827408" target="_blank"&gt;Reforma a la justicia se hunde en la Cámara de Representantes por falta de trámite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reforma a la justicia se hunde en la Cámara de Representantes por falta de trámite Submitted by ptejada_197274 on Tue, 12/04/2018 - 20:39 Los tiempos que restan de este periodo legislativo no fueron suficientes para que la reforma, que contempla, entre otras cosas, el aumento presupuestal de la rama judicial, la eliminación del Consejo Superior de la Judicatura y la reglamentación de la tutela, fuera debatida en la Comisión Primera de la Cámara. Detrás de ello hay una fuerte disputa entre la colectividad Liberal y el Gobierno Nacional. Samuel Hoyos, presidente de la Comisión Primera de la C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Reforma a la justicia se hunde definitivamente: 'salvavidas' no tuvo efecto - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/reforma-la-justicia-se-hunde-definitivamente-salvavidas-no-tuvo-efecto</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfG7k1q2c-iIWB4BtwtfegqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:14:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/reforma-la-justicia-se-hunde-definitivamente-salvavidas-no-tuvo-efecto" target="_blank"&gt;Reforma a la justicia se hunde definitivamente: 'salvavidas' no tuvo efecto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor agocampo El 'salvavidas' lanzado a altas horas de la noche de este martes por la Presidencia de la Cámara, para intentar debatir la reforma a la justicia y evitar su hundimiento, parece no haber tenido efecto. Un comunicado enviado por la mesa directiva de la Cámara baja indicaba que se corría la plenaria de este órgano legislativo para las 6:00 de la tarde, y poder así darle trámite a la reforma a la justicia en comisión. Sin embargo, el presidente de la Comisión Primera, Samuel Hoyos, afirmó que se había cancelado dicha sesión por la orden que había dado en presidente Carlos Chacón,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Reforma a la justicia se hundió en el Congreso - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/reforma-a-la-justicia-se-hundio-en-el-congreso-301502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiclUsyLraUsXQySwEg3SAqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/reforma-a-la-justicia-se-hundio-en-el-congreso-301502" target="_blank"&gt;Reforma a la justicia se hundió en el Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Reforma a la justicia se hundió en el Congreso Política 04 de diciembre 2018 , 08:03 p.m. Presidente de la Comisión Primera de la Cámara dijo que el Gobierno tendrá que presentarla de nuevo. El presidente de la Comisión Primera de la Cámara, Samuel Hoyos, aseguró este martes que la reforma a la justicia, que contemplaba la adopción de medidas para descongestionar los procesos judiciales, reformas a la tutela y eliminar el Consejo Superior de la Judicatura, "ya se hundió y el Gobierno tendrá que presentarla de nuevo". Inicialmente, Hoyos había citado a la Comisión Primera para debat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Tras supuesto hundimiento de la reforma a la justicia, Chacón reprograma hora de la sesión de plenaria - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/tras-supuesto-hundimiento-de-la-reforma-la-justicia-chacon-reprograma-hora-de-la-sesion-de-plenaria-articulo-827453</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBh1nh3Exg-sGunkgIt8C5YqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:51:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/tras-supuesto-hundimiento-de-la-reforma-la-justicia-chacon-reprograma-hora-de-la-sesion-de-plenaria-articulo-827453" target="_blank"&gt;Tras supuesto hundimiento de la reforma a la justicia, Chacón reprograma hora de la sesión de plenaria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras supuesto hundimiento de la reforma a la justicia, Chacón reprograma hora de la sesión de plenaria Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 12/05/2018 - 11:51 El presidente de la Comisión Primera, Samuel Hoyos, canceló la sesión de las 9:00 a.m. de este miércoles debido a que la plenaria, convocada también a esa hora, tiene prioridad. Pese a que Alejandro Carlos Chacón, presidente de la Cámara, reasignó la reunión a las 3:00 p.m., Hoyos insiste en que ya no hay tiempos para tramitar la reforma. Este martes, el presidente de la Comisión Primera, Samuel Hoyos (Centro Democrático), anunció ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Duro enfrentamiento en Cámara por hundimiento de reforma a la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/duro-enfrentamiento-en-camara-por-hundimiento-de-reforma-a-la-justicia-301978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-wTYm53qg8x17ldiFvJ78qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:57:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/duro-enfrentamiento-en-camara-por-hundimiento-de-reforma-a-la-justicia-301978" target="_blank"&gt;Duro enfrentamiento en Cámara por hundimiento de reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Duro enfrentamiento en Cámara por hundimiento de reforma a la justicia Política 05 de diciembre 2018 , 05:57 p.m. Presidente de la corporación y presidente de la Comisión Primera se acusaron mutuamente. "Doctor Chacón, respeto su decisión de haber hundido la reforma a la justicia", aseguró el representante Samuel Hoyos, "me hubiera encantado haber yo enterrado ese proyecto, pero no fue así", respondió Alejandro Chacón. De ese tamaño fue el enfrentamiento entre el presidente de la Comisión Primera de la Cámara y el presidente de la corporación por la reforma a la justicia. Ambos se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Reforma a la justicia agoniza en el Congreso - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/como-va-la-reforma-a-la-justicia-en-el-congreso-300838</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjP88Sn-K2Sh-NlS-rwORgqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:29:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/como-va-la-reforma-a-la-justicia-en-el-congreso-300838" target="_blank"&gt;Reforma a la justicia agoniza en el Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Reforma a la justicia agoniza en el Congreso POLÍTICA 03 de diciembre 2018 , 08:29 p.m. Poco ambiente político y tiempos apretados en el Legislativo. Gobierno estudia opciones. Agonizante y prácticamente desahuciada se encuentra actualmente la reforma a la justicia, una de las principales banderas legislativas del Gobierno que busca darle un vuelco a la administración de la justicia en el país. El ponente de la reforma en la Cámara, el representante Harry Gonzalez, le dijo a EL TIEMPO que el próximo miércoles se presentará la ponencia, para que el texto sea discutido el jueves de e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Gobierno dice que insistirá en reforma a la justicia en 2019 - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/gobierno-dice-que-insistira-en-reforma-a-la-justicia-en-2019-301824</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGc1HIeYDNBcRwPS3wXN9mEqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:33:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/gobierno-dice-que-insistira-en-reforma-a-la-justicia-en-2019-301824" target="_blank"&gt;Gobierno dice que insistirá en reforma a la justicia en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Gobierno dice que insistirá en reforma a la justicia en 2019 ELTIEMPO.COM 05 de diciembre 2018 , 11:33 a.m. Minjusticia aseguró que propuesta recogerá puntos sobre los que se había avanzado con bancadas. Tras el hundimiento de la reforma a la justicia en el Congreso, el gobierno del presidente Iván Duque aseguró que volverá a presentar el proyecto en marzo próximo, cuando se reinicie la legislatura. La ministra de Justicia, Gloria María Borrero, dijo que el 16 de marzo llegarán al Congreso con una propuesta que recoja los puntos sobre los que se había avanzado con las bancadas. El ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>“Si la reforma a la justicia pierde su esencia, pediré al Congreso que no siga el trámite”: Duque - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/politica/si-la-reforma-la-justicia-pierde-su-esencia-pedire-al-congreso-que-no-siga-el-tramite-duque</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZms5AUX-hDEz8x-NT545IqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMPnRmgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:30:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/politica/si-la-reforma-la-justicia-pierde-su-esencia-pedire-al-congreso-que-no-siga-el-tramite-duque" target="_blank"&gt;“Si la reforma a la justicia pierde su esencia, pediré al Congreso que no siga el trámite”: Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;cfcubill@caracoltv.com.co“Si la reforma a la justicia pierde su esencia, pediré al Congreso que no siga el trámite”: DuqueHace 19 mins Ante jueces, procurador y fiscal, el presidente pidió a cortes, partidos y Gobierno enriquecerla en los dos debates restantes. “Si la reforma (a la justicia) pierde su esencia, si la reforma (a la justicia) pierde coherencia, seré el primer colombiano que le pedirá al Congreso de la República que no siga con su trámite, porque eso no le sirve al país”, pidió el mandatario. Así lo expresó el presidente Iván Duque, al intervenir este viernes, en Bogotá, en la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Los reparos del fiscal y las altas cortes a la reforma a la Justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/los-reparos-del-fiscal-y-las-altas-cortes-la-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOa4B63mdsGgpwn4nj554ygqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/los-reparos-del-fiscal-y-las-altas-cortes-la-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Los reparos del fiscal y las altas cortes a la reforma a la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido Durante un foro organizado por la Cámara de Representantes, los voceros del poder judicial expresaron su posición frente a la reforma a la Justicia que presentó el Gobierno en el Congreso. El fiscal general de la Nación y algunos magistrados de las altas cortes dejaron ver que no les convencen varios de los puntos de este acto legislativo y coincidieron en que se necesitan más recursos para el funcionamiento de la rama. Le puede interesar: Reforma política, aprobada con artículo para que congresistas puedan ser ministros El fiscal Néstor Humberto Martínez, dijo que “esa autono...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>“Si la reforma a la justicia pierde su esencia, seré el primero que pide retirarla”: Duque - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/ivan-duque-se-pronuncia-sobre-reforma-a-la-justicia/592932</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIfgeB6tsB0NPEtTCNk5IsqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/ivan-duque-se-pronuncia-sobre-reforma-a-la-justicia/592932" target="_blank"&gt;“Si la reforma a la justicia pierde su esencia, seré el primero que pide retirarla”: Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Si la reforma a la justicia pierde su esencia, seré el primero que pide retirarla”: Duque El presidente de la república dejó abierta la puerta para comenzar de nuevo el debate sobre la reforma a la Justicia si el Congreso desnaturaliza la propuesta del gobierno. Pidió enriquecerla y no perder el trabajo ya adelantado. 2018/11/30 17:49 2018/11/30 18:49 Iván Duque, presidente de la República NACIÓN - Iván Duque se reunió en la tarde de este viernes con toda la cúpula de la justicia. El encuentro se produjo en el marco de una cumbre organizada por la Corporación Excelencia en la Justicia a la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Si reforma a la justicia pierde su esencia, pediré que no continúe su trámite: Duque - Noticias RCN</title><link>https://noticias.canalrcn.com/nacional-politica/si-reforma-justicia-pierde-su-esencia-pedire-no-continue-su-tramite-duque</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRdS7oud4q838Qab-TlxY0qGQgEKhAIACoHCAowncWBCzDmpv0CML687wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 04:07:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.canalrcn.com/nacional-politica/si-reforma-justicia-pierde-su-esencia-pedire-no-continue-su-tramite-duque" target="_blank"&gt;Si reforma a la justicia pierde su esencia, pediré que no continúe su trámite: Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias RCN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Iván Duque aseguró este viernes que está dispuesto a renunciar a la reforma a la justicia que actualmente se tramita en el Congreso si en medio de los debates esta pierde su esencia. "Si la reforma a la justicia pierde su esencia, seré el primero en pedir que no continúe su trámite. Si definitivamente el deseo está en la desnaturalización es preferible que la reforma no continúe y que seamos capaces de sincerarnos como país", dijo Duque durante la entrega del Premio Excelencia en la Justicia. El mandatario pidió a las cortes, los partidos políticos y al Gobierno enriquecer la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.canalrcn.com">Noticias RCN</source></item><item><title>Procurador apoyaría a presidente Iván Duque en retirar reforma a la justicia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/procurador-apoyaria-presidente-ivan-duque-en-retirar-reforma-la-justicia-articulo-826738</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBG_rfp8wG-wM7zz2dGl0AgqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:28:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/procurador-apoyaria-presidente-ivan-duque-en-retirar-reforma-la-justicia-articulo-826738" target="_blank"&gt;Procurador apoyaría a presidente Iván Duque en retirar reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Procurador apoyaría a presidente Iván Duque en retirar reforma a la justicia Submitted by jcasanas_956 on Fri, 11/30/2018 - 20:28 El jefe del Ministerio Público apoyaría al primer mandatario si el acto legislativo pierde su esencia. Fiscal general que el país debería “darse una oportunidad" para avanzar en este tema. Al término de la ceremonia de entrega del Premio Excelencia en la Justicia, citada por la Corporación Excelencia en la Justicia, el procurador general, Fernando Carrillo, aseguró este vienes que si la reforma a la justica pierde su esencia, como lo dijo el presidente, Iván Duqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>'La reforma a la justicia no soluciona nada': Chacón - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/presidente-de-la-camara-critica-la-reforma-a-la-justicia-300110</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHM_lAFa8PWuuHLUDGx0dcIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:49:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/presidente-de-la-camara-critica-la-reforma-a-la-justicia-300110" target="_blank"&gt;'La reforma a la justicia no soluciona nada': Chacón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso 'La reforma a la justicia no soluciona nada': Chacón Política 30 de noviembre 2018 , 06:49 p.m. Presidente de Cámara explica por qué no se ha iniciado el tramite de la iniciativa en la corporación El presidente de la Cámara de Representantes, Alejandro Carlos Chacón, respondió este viernes a las acusaciones que le han hecho desde el Gobierno de querer engavetar la reforma a la Justicia, iniciativa que está en un momento crítico por el poco tiempo que tiene en el Congreso para continuar con vida. En diálogo con EL TIEMPO, Chacón aclaró que en la Cámara lo primero que se hizo fue es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Por pelea de Minjusticia y Cámara podría hundirse reforma a justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/pelea-entre-ministra-de-justicia-y-presidente-de-camara-por-reforma-a-la-justicia-300028</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYDs7n_WKV5R2qu1AzLopwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:13:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/pelea-entre-ministra-de-justicia-y-presidente-de-camara-por-reforma-a-la-justicia-300028" target="_blank"&gt;Por pelea de Minjusticia y Cámara podría hundirse reforma a justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cortes Por pelea de Minjusticia y Cámara podría hundirse reforma a justicia Justicia 30 de noviembre 2018 , 06:13 p.m. Minjusticia pide agilizar dos debates que deben ocurrir allí antes del 16 de diciembre. En agonía está en estos momentos el proyecto de reforma a la justicia que pretende darle un vuelco a la administración de justicia en Colombia, buscando que sea más eficiente. El texto que cursa en el Congreso está a punto de hundirse pues, además de que a su paso por el Senado le cercenaron varios de los artículos más importantes, ahora, en la Cámara de Representantes, el proyecto no ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>“El Partido Liberal quiere entrar al gobierno y quiere mi cargo”: Minjusticia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/el-partido-liberal-quiere-entrar-al-gobierno-y-quiere-mi-cargo-minjusticia-articulo-826707</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7EzTjySvQQcyuKNEUUFysqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/el-partido-liberal-quiere-entrar-al-gobierno-y-quiere-mi-cargo-minjusticia-articulo-826707" target="_blank"&gt;“El Partido Liberal quiere entrar al gobierno y quiere mi cargo”: Minjusticia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“El Partido Liberal quiere entrar al gobierno y quiere mi cargo”: Minjusticia Submitted by sarboleda_1274 on Fri, 11/30/2018 - 18:23 Entre el martes y el miércoles de la próxima semana se definirá el futuro de la reforma a la justicia en medio de una fuerte disputa entre la colectividad roja y el gobierno nacional. La crisis de gobernabilidad por la que atraviesa el presidente Iván Duque ha escalado hasta los más altos niveles de enfrentamiento entre el Capitolio y el Ejecutivo. Las reformas de iniciativa presidencial parecen no tener mayor futuro en el Legislativo, principalmente, por cuen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Reforma a la justicia: ‘Juego limpio’ pide uribismo al Partido Liberal - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/uribismo-pide-a-presidente-de-la-camara-permitir-tramite-a-reforma-a-la-justicia/592303</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWicegNTUGqMUsiAIIbVroqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/uribismo-pide-a-presidente-de-la-camara-permitir-tramite-a-reforma-a-la-justicia/592303" target="_blank"&gt;Reforma a la justicia: ‘Juego limpio’ pide uribismo al Partido Liberal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reforma a la justicia: ‘Juego limpio’ pide uribismo al Partido Liberal Uno de los proyectos bandera del gobierno está a punto de hundirse en el Congreso por falta de trámite. El presidente de la Cámara, el liberal Alejandro Carlos Chacón, es señalado como responsable. 2018/11/26 11:17 2018/11/26 11:49 Alejandro Carlos Chacón, presidente de la Cámara Foto: Esteban Vega / SEMANA CONGRESO Aunque la reforma a la justicia no convence plenamente ni a los congresistas ni a las altas cortes, el partido de gobierno señala al presidente de la Cámara, el liberal Alejandro Carlos Chacón, de tener engav...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Gobierno Duque busca salvavidas a la reforma a la justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/gobierno-duque-busca-salvavidas-la-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqP8M__Qf3BhXmlmsottsEqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:54:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/gobierno-duque-busca-salvavidas-la-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Gobierno Duque busca salvavidas a la reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido El Gobierno Nacional quiere hacer un último esfuerzo para salvar la reforma a la justicia, que no ha comenzado su discusión en la Cámara de Representantes y está a punto de hundirse. En las últimas horas se llevó a cabo una reunión liderada por el presidente Iván Duque, a la cual asistieron las ministras de Interior, Nancy Patricia Gutiérrez, de Justicia, Gloria María Borrero, además del presidente de la Cámara, Alejandro Chacón, con el fin de salvar esta iniciativa. Allí se planteó la necesidad de destrabar el proyecto enviando las actas este mismo jueves, para que pueda ser ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>"No se morirá ningún proyecto por trámite", afirma Nancy Patricia Gutiérrez - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/no-se-morira-ningun-proyecto-por-tramite-afirma-nancy-patricia-gutierrez</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKYIjnQLpWh3NISqRVxNYoqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:09:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/no-se-morira-ningun-proyecto-por-tramite-afirma-nancy-patricia-gutierrez" target="_blank"&gt;"No se morirá ningún proyecto por trámite", afirma Nancy Patricia Gutiérrez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio ¿Será posible aprobar los ambiciosos proyectos del gobierno de Iván Duque el próximo 20 de diciembre? Ese es el reto que hay hoy en el Congreso de la República ante las densas iniciativas que cursan su trámite en el legislativo y que podrían trasladarse al año próximo debido a los tiempos y los complejos debates para llegar a acuerdos en diferentes materias. Es el caso de los proyectos de ley de financiamiento, muy controvertido por los colombianos, y la reforma a la justicia y reforma política, por las que aún no hay consenso entre los partidos políticos. Además, otro proyec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Duque se mostró dispuesto a sacrificar reforma a la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/duque-esta-dispuesto-a-que-se-hunda-la-reforma-a-la-justicia-300106</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMghT_Kj-brt9Vkg9U8JtgqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:19:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/duque-esta-dispuesto-a-que-se-hunda-la-reforma-a-la-justicia-300106" target="_blank"&gt;Duque se mostró dispuesto a sacrificar reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Duque se mostró dispuesto a sacrificar reforma a la justicia Política 30 de noviembre 2018 , 07:19 p.m. El mandatario dijo que prefiere que se hunda a que se sacrifique su esencia. El presidente Iván Duque aseguró en la tarde de este viernes que si la reforma a la justicia que el Gobierno presentó al Congreso de la República pierde su esencia, él mismo pedirá al Legislativo que no siga con su trámite. La declaración del Presidente se produjo en el marco de la celebración del Premio Excelencia en la Justicia y luego de una semana crítica para este proyecto de acto legislativo que bu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Presidente de la Judicatura reconoce que hizo ‘lobby’ en el Congreso - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/presidente-de-la-judicatura-reconoce-que-hizo-lobby-por-reforma-a-la-justicia-299606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-0yjJhKmnEHWs0tBpBtowqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:09:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/presidente-de-la-judicatura-reconoce-que-hizo-lobby-por-reforma-a-la-justicia-299606" target="_blank"&gt;Presidente de la Judicatura reconoce que hizo ‘lobby’ en el Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Presidente de la Judicatura reconoce que hizo ‘lobby’ en el Congreso Política 29 de noviembre 2018 , 07:09 p.m. El magistrado del alto tribunal lanzó reparos a la reforma a la justicia. El presidente del Consejo Superior de la Judicatura, Édgar Carlos Sanabria, reconoció este jueves que durante el trámite de la reforma a la justicia en el Senado se reunió "con todas las bancadas". Una de las disposiciones centrales de esta reforma, considerada por el Gobierno como el corazón de la iniciativa, era la eliminación del Consejo Superior de la Judicatura, propuesta que fue rechazada por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Gaviria plantea aplazar discusión de reforma judicial para la próxima legislatura - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/gaviria-plantea-aplazar-discusion-de-reforma-judicial-para-la-proxima-legislatura</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGBMsdKUk6QtvXwifliv8EqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 01:06:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/gaviria-plantea-aplazar-discusion-de-reforma-judicial-para-la-proxima-legislatura" target="_blank"&gt;Gaviria plantea aplazar discusión de reforma judicial para la próxima legislatura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido La reforma a la Justicia que se tramita en el Congreso cada día pierde respaldo de diferentes sectores políticos, pese a que el propio presidente Iván Duque ha querido darle un empujón. El expresidente César Gaviria, jefe único del Partido Liberal, emitió una contundente declaración en la que señala que esta propuesta pone en riesgo la autonomía judicial, y en la que solicita aplazar el debate de la iniciativa para la próxima legislatura. Gaviria sostiene que a esta reforma le falta consenso con las altas cortes y con todos los partidos políticos. Lea también: Reforma política...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Fiscal propone utilizar bienes incautados a criminales para financiar la Justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/fiscal-propone-utilizar-bienes-incautados-criminales-para-financiar-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEboDuUnPqJmQ7zz2-uQl5wqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:14:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/fiscal-propone-utilizar-bienes-incautados-criminales-para-financiar-la-justicia" target="_blank"&gt;Fiscal propone utilizar bienes incautados a criminales para financiar la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido Durante un foro sobre la reforma a la Justicia que se desarrolló en el Congreso de la República, el fiscal general de la Nación planteó nuevas estrategias para entregarle más recursos a la rama. El fiscal Néstor Humberto Martínez afirmó que el Gobierno debería buscar la manera apropiar los recursos obtenidos producto de los bienes incautados a la criminalidad y entregárselos a los jueces. Lea también: Duque enviará terna para Fiscal Ad hoc antes del martes “En dos años que llevamos en la Fiscalía, hemos incautado activos por 12 billones de pesos en bienes incautados y el númer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Gaviria y el Liberalismo no se dejan tentar de Duque - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/cesar-gaviria-e-ivan-duque-se-reunieron-en-la-casa-de-narino/592397</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsP-Xaht8bCR7kcwHHYaUkqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:13:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/cesar-gaviria-e-ivan-duque-se-reunieron-en-la-casa-de-narino/592397" target="_blank"&gt;Gaviria y el Liberalismo no se dejan tentar de Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gaviria y el Liberalismo no se dejan tentar de Duque El presidente sostuvo una reunión con el jefe del Partido Liberal en la Casa de Nariño en procura de consolidar una coalición de gobierno. Trascendió que el expresidente mantuvo su condición de independencia. 2018/11/26 22:01 2018/11/26 22:38 Iván Duque y César Gaviria Foto: Montaje SEMANA POLÍTICA Aunque el expresidente - César Gaviria y el Partido Liberal fueron los primeros en sumarse a la candidatura de - Iván Duque en la segunda vuelta, también fueron los que tomaron la delantera a la hora de declararse independientes frente a su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Ni al fiscal ni a los magistrados los convence la reforma a la justicia - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/reparos-del-fiscal-y-las-cortes-al-proyecto-de-reforma-a-la-justicia/592754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS-Fiyu4i5Q8Eb0uq2AxJIqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:13:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/reparos-del-fiscal-y-las-cortes-al-proyecto-de-reforma-a-la-justicia/592754" target="_blank"&gt;Ni al fiscal ni a los magistrados los convence la reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ni al fiscal ni a los magistrados los convence la reforma a la justicia Aseguran que la iniciativa no enfrenta los verdaderos problemas de la rama judicial y que no fue concertada con las cortes. Gobierno pide oportunidad al proyecto. 2018/11/29 20:05 2018/11/29 20:29 La ministra Gloria María Borrero y el presidente de la Cámara Alejandro carlos Chjacón se han enfrentado por la reforma a la justicia. Foto: Cámara CONGRESO El próximo martes la reforma a la justicia que impulsa el gobierno en el Congreso iniciará su trámite en la Cámara de Representantes, pero lo hará con el viento en contra ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>El crítico panorama para la reforma de la justicia en el Congreso - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/cual-sera-el-futuro-de-la-reforma-de-la-justicia-en-el-congreso-299374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGJ6VXEsMZPoh0x7z7Xa1EqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:14:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/cual-sera-el-futuro-de-la-reforma-de-la-justicia-en-el-congreso-299374" target="_blank"&gt;El crítico panorama para la reforma de la justicia en el Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Política El crítico panorama para la reforma de la justicia en el Congreso Polítca 29 de noviembre 2018 , 01:14 p.m. Intención de darle un revolcón a la rama, a punto de hundirse en el Capitolio. La reforma de la justicia, uno de los mayores reclamos de diferentes sectores de la opinión pública, parece tener sus días contados en el Congreso. La iniciativa que se tramita en el Capitolio está a punto de ahogarse y su apoyo en la Cámara de Representantes, hasta el momento, es casi nulo. El pasado 13 de septiembre, la ministra de Justicia, Gloria María Borrero, radicó este proyecto de reforma c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Ministra de Justicia se retracta de acusaciones contra Partido Liberal - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/ministra-de-justicia-se-retracta-de-acusaciones-contra-el-partido-liberal-300224</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMqSKMVhftmFxDJHrwhsCMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/ministra-de-justicia-se-retracta-de-acusaciones-contra-el-partido-liberal-300224" target="_blank"&gt;Ministra de Justicia se retracta de acusaciones contra Partido Liberal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Ministra de Justicia se retracta de acusaciones contra Partido Liberal ELTIEMPO.COM 01 de diciembre 2018 , 07:27 a.m. Publicó un comunicado este 30 de noviembre en el que se refiere a la reforma a la justicia. El Ministerio de Justicia publicó un comunicado este 30 de noviembre en el que la ministra Gloria María Borrero se retracta de las acusaciones que hizo en dos entrevistas radiales en la mañana de ese mismo día contra el Partido Liberal. Mientras Borrero hablaba en el programa Mañanas BLU sobre la reforma a la justicia que había radicado el pasado 13 de septiembre y cuyo trámi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Duque asegura estar dispuesto a retirar la reforma judicial de Colombia - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-colombia-duque-asegura-estar-dispuesto-retirar-reforma-judicial-colombia-20181201060837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxlYkKoB9-gKJpy8zhCtVcqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:11:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-colombia-duque-asegura-estar-dispuesto-retirar-reforma-judicial-colombia-20181201060837.html" target="_blank"&gt;Duque asegura estar dispuesto a retirar la reforma judicial de Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 1 Dic. (EUROPA PRESS) - El presidente de Colombia, Iván Duque, ha asegurado este viernes que está dispuesto a retirar la iniciativa de la reforma judicial si pierde "su esencia". "Si la reforma pierde su esencia, su coherencia, seré el primer colombiano que le pedirá al Congreso de la República que no siga con su trámite porque eso no le sirve al país", ha señalado Duque, en el marco de la ceremonia de entrega del Premio Excelencia en la Justicia, según ha recogido el diario 'El Espectador'. "Porque yo escucho constantemente el clamor de hacer una reforma a la justicia, pero si se l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Minjusticia se retracta de sus declaraciones contra el Partido Liberal - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/minjusticia-se-retracta-de-sus-declaraciones-contra-el-partido-liberal-articulo-826739</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPT7nThSn2yei-Xs-5gb0VMqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:32:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/minjusticia-se-retracta-de-sus-declaraciones-contra-el-partido-liberal-articulo-826739" target="_blank"&gt;Minjusticia se retracta de sus declaraciones contra el Partido Liberal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minjusticia se retracta de sus declaraciones contra el Partido Liberal Submitted by sarboleda_1274 on Fri, 11/30/2018 - 20:32 Gloria María Borrero afirmó que el gobierno nunca ha sido presionado por parte de esa colectividad para recibir cargos a cambio de darle su apoyo a la reforma a la justicia. La ministra de Justicia, Gloria María Borrero, se retractó de las declaraciones que en la mañana de este viernes lanzó en contra del Partido Liberal. En medio de la polémica surgida por cuenta del debate de la reforma a la justicia -cuyo trámite está pendiente en la Cámara de Representantes-, la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Gobierno contempla retirar la reforma la justicia - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/reforma-a-la-justicia-gobierno-contempla-retirar-el-proyecto/592641</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhgVoLVgH-gueI2w34KG7IqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:13:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/reforma-a-la-justicia-gobierno-contempla-retirar-el-proyecto/592641" target="_blank"&gt;Gobierno contempla retirar la reforma la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno contempla retirar la reforma la justicia Antes de que el proyecto se hunda por falta de trámite, la ministra del Interior se mostró dispuesta a presentarla el año próximo. Acusan al presidente de la Cámara y este se defiende. 2018/11/28 18:30 2018/11/28 18:35 Nancy Patricia Gutiérrez y Gloria María Borrero, ministras de Interior y de Justicia Foto: Prensa SENADO CONGRESO La reforma a la justicia, una de las iniciativas prioritarias para el gobierno del presidente Iván Duque, está a pocas horas de fracasar en el Congreso. A pesar de los esfuerzos del uribismo por salvarla, el clim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Ministra de Justicia se retracta de acusaciones al Partido Liberal - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/ministra-de-justicia-se-retracta-de-acusaciones-al-partido-liberal</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHWH1B1OsNhuH82PQhWn_8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:44:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/ministra-de-justicia-se-retracta-de-acusaciones-al-partido-liberal" target="_blank"&gt;Ministra de Justicia se retracta de acusaciones al Partido Liberal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor kbohorquez La ministra de Justicia Gloria María Borrero se retractactó de una afirmación que hizo en medios de comunicación contra el Partido Liberal. La Ministra había señalado que el Partido Liberal busca "debilitar ministros" para ocupar algunas vacantes en el Gobierno. Aseguró además que los liberales ya tienen el nombre de un reemplazo para ella y que por esta razón se estaba bloqueando el curso de la reforma a la justiciaque impulsa desde esa cartera. Le puede interesar: Presidente de la Cámara responde acusaciones de la Ministra de Justicia Estas acusaciones generaron molestia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Encontrón entre presidente de la Cámara y Gobierno por reforma a la justicia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/encontron-entre-presidente-de-la-camara-y-gobierno-por-reforma-la-justicia-articulo-826274</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEP2jb2DLhfJh1fU20BXTUqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/encontron-entre-presidente-de-la-camara-y-gobierno-por-reforma-la-justicia-articulo-826274" target="_blank"&gt;Encontrón entre presidente de la Cámara y Gobierno por reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Encontrón entre presidente de la Cámara y Gobierno por reforma a la justicia Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 11/28/2018 - 18:38 Representantes a la Cámara por el Centro Democrático reprocharon ante Alejandro Carlos Chacón, presidente de ese corporado, el lento trámite que está teniendo la reforma a la justicia. Esta semana, comentarios por parte del uribismo acusaban a Alejandro Carlos Chacón, presidente de la Cámara de Representante, de engavetar la reforma a la justicia en ese corporado. Aprovechando su presencia en la Comisión Primera, Chacón pidió un espacio para defenderse de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Uribe se reúne con César Gaviria en búsqueda de una coalición en el Congreso - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/uribe-se-reune-con-cesar-gaviria-en-busqueda-de-una-coalicion-en-el-congreso-articulo-826259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfF3CgP6a2Mc5CmKQy0eXsqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:11:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/uribe-se-reune-con-cesar-gaviria-en-busqueda-de-una-coalicion-en-el-congreso-articulo-826259" target="_blank"&gt;Uribe se reúne con César Gaviria en búsqueda de una coalición en el Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uribe se reúne con César Gaviria en búsqueda de una coalición en el Congreso Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 11/28/2018 - 17:11 Como lo anunció en uno de sus trinos la semana pasada, el senador Álvaro Uribe se reunió con el líder de los liberales, César Gaviria, para tratar de salvar la agenda legislativa del Gobierno. Este miércoles, el expresidente y senador Álvaro Uribe Vélez se reunió con el presidente del Partido Liberal, César Gaviria, para hablar sobre la agenda legislativa del Gobierno. Pese a que el pasado lunes Gaviria estuvo en conversaciones con el presidente Iván Duque ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Lo que sigue sin gustarle a las Cortes de la reforma a la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/criticas-de-las-altas-cortes-a-la-reforma-a-la-justicia-298074</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrtNpxxCeQkxPBJZ4sywWgqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:29:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/criticas-de-las-altas-cortes-a-la-reforma-a-la-justicia-298074" target="_blank"&gt;Lo que sigue sin gustarle a las Cortes de la reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cortes Lo que sigue sin gustarle a las Cortes de la reforma a la justicia Justicia 26 de noviembre 2018 , 12:29 p.m. Corte Suprema y Consejo de Estado aseguran que "las dos altas Cortes no hacen lobby". Por primera vez, la Corte Suprema de Justicia y el Consejo de Estado se reunieron para elaborar un comunicado conjunto frente a sus apreciaciones sobre la Reforma a la Justicia que cursa su trámite en el Congreso. A esta reforma le faltan todavía dos debates en la Cámara de Representantes, lo que deja dudas sobre si este proyecto alcanzará a ser tramitado en el tiempo que queda, o si se hund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Choque en el Congreso por reforma a la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/gloria-maria-borrero-se-enfrento-con-alejandro-chacon-por-reforma-a-la-justicia-299082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyKnNmasF6xx6dk5WwYzeQqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:58:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/gloria-maria-borrero-se-enfrento-con-alejandro-chacon-por-reforma-a-la-justicia-299082" target="_blank"&gt;Choque en el Congreso por reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso Choque en el Congreso por reforma a la justicia Política 28 de noviembre 2018 , 05:58 p.m. La ministra Gloría María Borrero se enfrentó con el presidente de la Cámara Alejandro Chacón. La polémica alrededor de la reforma a la justicia -uno de los proyectos bandera del Gobierno- no da tregua. Luego de su paso tortuoso por el Senado, donde perdió parte de su esencia, este acto legislativo ahora es protagonista de un duro enfrentamiento entre el presidente de la Cámara Alejandro Chacón y la ministra de Justicia, Gloria María Borreron con el apoyo del Centro Democrático. Desde el urib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Duque se reúne con Gaviria para estudiar Ley de Financiamiento - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/reunion-de-ivan-duque-con-cesar-gaviria-en-palacio-para-hablar-sobre-la-reforma-tributaria-298124</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZOhygWhev8myz4SNcQbxUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:41:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/reunion-de-ivan-duque-con-cesar-gaviria-en-palacio-para-hablar-sobre-la-reforma-tributaria-298124" target="_blank"&gt;Duque se reúne con Gaviria para estudiar Ley de Financiamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Duque se reúne con Gaviria para estudiar Ley de Financiamiento ELTIEMPO.COM 26 de noviembre 2018 , 07:41 p.m. El jefe del Partido Liberal también propuso discutir a profundidad la reforma a la justicia. Por invitación del presidente de la República Iván Duque, el expresidente y actual jefe del Partido Liberal, César Gaviria, visitó este lunes el Palacio de Nariño. Este encuentro se llevó a cabo en medio de los esfuerzos que adelanta el gobierno de Duque para buscar aliados, con el propósito de recomponer las fuerzas al interior del Congreso y, así, asegurar gobernabilidad. El Parti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Judicatura dice que no hay que eliminarla, sino darle más plata - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/que-dice-el-consejo-superior-de-la-judicatura-sobre-su-eliminacion-en-la-reforma-a-la-justicia-295216</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAunjYvv54a4Kb32xvM7dNkqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/que-dice-el-consejo-superior-de-la-judicatura-sobre-su-eliminacion-en-la-reforma-a-la-justicia-295216" target="_blank"&gt;Judicatura dice que no hay que eliminarla, sino darle más plata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cortes Judicatura dice que no hay que eliminarla, sino darle más plata Justicia 20 de noviembre 2018 , 10:00 a.m. Édgar Sanabria, presidente de esa corte, defiende la gestión de la institución. En medio del paso que ha tenido el proyecto de reforma a la Justicia por el Congreso de la República ha perdido, el legislativo ha tumbado varios de los artículos que eran fundamentales, como la eliminación del Consejo Superior de la Judicatura. Sin embargo, la ministra de Justicia, Gloria María Borrero, confía en que esto reviva en otros debates, lo que vuelve a acorralar al organismo encargado de a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Tensión entre Gobierno y Cámara por reforma a la justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/tension-entre-gobierno-y-camara-por-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0GG08WDH0O0eBDW8CdArwqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:26:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/tension-entre-gobierno-y-camara-por-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Tensión entre Gobierno y Cámara por reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor agocampo Una fuerte discusión se presentó en la comisión primera de la Cámara de Representantes entre el Gobierno, congresistas del Centro Democrático y el presidente de la Cámara por el lento trámite de la reforma a la justicia, que está a punto de ser hundida. El presidente de la Cámara, Carlos Chacón, llegó al recinto para explicar las razones por las que no se ha enviado el expediente para el tercer debate del proyecto de acto de legislativo que modifica la justicia. Chacón aseguró que su visita a la Comisión Primera era para ejercer su derecho a la defensa pues congresistas del C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Presidente de la Cámara responde acusaciones de la Ministra de Justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/presidente-de-la-camara-responde-acusaciones-de-la-ministra-de-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYQNsFgOZHQTN30gTcSzukqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:27:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/presidente-de-la-camara-responde-acusaciones-de-la-ministra-de-justicia" target="_blank"&gt;Presidente de la Cámara responde acusaciones de la Ministra de Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor agocampo Luego de las acusaciones que ha recibido el presidente de la Cámara de Representantes, por parte de la ministra de Justicia, Gloria María Borrero y de diferentes sectores del Centro Democrático por supuestamente querer engavetar la Reforma a la Justicia, Carlos Chacón respondió a través de una carta dirigida a la jefe de esa cartera del Gobierno Nacional. El presidente de la Cámara, Carlos Chacón, explicó que no ha recibido la documentación completa del expediente de la Reforma a la Justicia desde Senado y por lo tanto no ha tramitado a la comisión primera el inicio del terce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>¿Uribe está proponiendo una nueva coalición en el Congreso? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/uribe-esta-proponiendo-una-nueva-coalicion-en-el-congreso-295388</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJi-7wt3-97UIr6CTagzLBAqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:37:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/uribe-esta-proponiendo-una-nueva-coalicion-en-el-congreso-295388" target="_blank"&gt;¿Uribe está proponiendo una nueva coalición en el Congreso?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso ¿Uribe está proponiendo una nueva coalición en el Congreso? Política 20 de noviembre 2018 , 10:37 a.m. El mandatario trazó una especie de hoja de ruta en materia política. En su cuenta de Twitter, el expresidente y jefe máximo del Centro Democrático, Álvaro Uribe, trazó lo que parece ser una hoja de ruta para el Congreso. “Tres propósitos políticos inmediatos: 1. Apoyar al presidente Duque en la búsqueda de la mejor solución tributaria 2. Unidad del Centro Democrático 3. Coalición interpartidista para concertar y apoyar las reformas del Gobierno" Uno de sus “propósitos” que más lla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>“La agenda legislativa tiene tiempo”: Nancy Patricia Gutiérrez - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/nancy-patricia-gutierrez-la-agenda-legislativa-de-ivan-duque-tiene-tiempo/591173</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAs7rDMfyiF4sj4opYPSucYqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 06:13:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/nancy-patricia-gutierrez-la-agenda-legislativa-de-ivan-duque-tiene-tiempo/591173" target="_blank"&gt;“La agenda legislativa tiene tiempo”: Nancy Patricia Gutiérrez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“La agenda legislativa tiene tiempo”: Nancy Patricia Gutiérrez La ministra del Interior habla del desencanto de la ciudadanía frente a las instituciones, de la desconfianza ante las entidades del Estado, de las reformas que piensa pasar en el Congreso y de la nueva relación con el legislativo sin mermelada . 2018/11/17 16:15 2018/11/17 17:01 "El gobierno va a cumplir todos los temas del acuerdo que ya están contemplados en la ley" Foto: Pedro Baute - Semana ENTREVISTA SEMANA: ¿Cómo evalúa la gobernabilidad del presidente Duque en sus primeros 100 días? - NANCY PATRICIA GUTIÉRREZ: Si el térm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Gobierno reactivará fumigaciones con drones, aeronaves y carros oruga - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/ministra-de-justicia-habla-sobre-la-reforma-a-la-justicia-y-lucha-antidrogas-292058</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNUg43mCk9E1mmkdm_FzAoqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/ministra-de-justicia-habla-sobre-la-reforma-a-la-justicia-y-lucha-antidrogas-292058" target="_blank"&gt;Gobierno reactivará fumigaciones con drones, aeronaves y carros oruga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conflicto y Narcotráfico Gobierno reactivará fumigaciones con drones, aeronaves y carros oruga Marisol Gómez 10 de noviembre 2018 , 07:58 p.m. Minjusticia revela que el Presidente anunciará en los próximos días la política antidrogas. La ministra de Justicia, Gloria María Borrero, quien ha venido defendiendo en el Congreso el proyecto para reformar la Rama Judicial, no oculta su decepción con los cambios que le han hecho los legisladores a la iniciativa. “No estoy feliz ”, afirma. Espera que el artículo para reemplazar al cuestionado Consejo Superior de la Judicatura por un órgano de gobier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Ministra de la Justicia podría renunciar a su cargo si se hunde reforma a la justicia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/ministra-de-la-justicia-podria-renunciar-su-cargo-si-se-hunde-reforma-la-justicia-articulo-822580</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_2i0ZpGEOT7CTH8Y8fih4qGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:38:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/ministra-de-la-justicia-podria-renunciar-su-cargo-si-se-hunde-reforma-la-justicia-articulo-822580" target="_blank"&gt;Ministra de la Justicia podría renunciar a su cargo si se hunde reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministra de la Justicia podría renunciar a su cargo si se hunde reforma a la justicia Submitted by nataliatamayoga... on Thu, 11/08/2018 - 12:38 Así lo aseguró en entrevista a RCN Radio, sin embargo, sostuvo que dará la pelea hasta el final. Este miércoles, pese a los pronósticos y las proposiciones de algunos de los senadores en plenaria de retirar el proyecto de reforma a la justicia para que se presente más estructurado en marzo de 2019, la iniciativa fue aprobada en segundo debate y continúa su camino por el Congreso. Lea: Plenaria del Senado aprueba, en segundo debate, reforma a la jus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>El viacrucis de la reforma a la justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/el-viacrucis-de-la-reforma-a-la-justicia-291644</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBYHZkpKVSKFmfpIUFoZPgqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:37:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/el-viacrucis-de-la-reforma-a-la-justicia-291644" target="_blank"&gt;El viacrucis de la reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso El viacrucis de la reforma a la justicia POLÍTICA 09 de noviembre 2018 , 12:37 p.m. La iniciativa, según el presidente de la Cámara, tendría poco futuro en la corporación. Si bien la Plenaria del Senado salvó la Reforma de la Justicia, que estuvo agonizando por cuenta del retraso en su aprobación, la iniciativa está viviendo un verdadero viacrucis en el Congreso y ha puesto al Gobierno en una dura prueba. Si bien la plenaria del Senado salvó la reforma de la justicia, que estuvo agonizando por cuenta del retraso en su aprobación, la iniciativa está viviendo un verdadero viacrucis e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>'Presidente no debe descartar convocatoria de constituyente': Macías - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/macias-dice-que-duque-no-debe-descartar-asamblea-constituyente-292212</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8VjM1mMUCUuES_CItVMqMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 15:50:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/macias-dice-que-duque-no-debe-descartar-asamblea-constituyente-292212" target="_blank"&gt;'Presidente no debe descartar convocatoria de constituyente': Macías&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso 'Presidente no debe descartar convocatoria de constituyente': Macías ELTIEMPO.COM 11 de noviembre 2018 , 10:50 a.m. El presidente del Congreso aseguró que las reformas política y de justicia no van a pasar. El presidente del Congreso, senador Ernesto Macías, aseguró este domingo que debido a "las presiones de las Cortes y otros intereses" algunas de las reformas más ambiciosas de la agenda legislativa del Gobierno no van a pasar. En sus palabras, "no es posible" tramitarlas. Por eso, sugirió que el presidente Iván Duque "no debe descartar la convocatoria de una asamblea Constituyen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Gobierno descarta, por ahora, una Asamblea Constituyente - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/politica/gobierno-descarta-por-ahora-una-asamblea-constituyente</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOm1hBO4vARRfP3X50bubmcqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMJvB6QU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:43:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/politica/gobierno-descarta-por-ahora-una-asamblea-constituyente" target="_blank"&gt;Gobierno descarta, por ahora, una Asamblea Constituyente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno descarta, por ahora, una Asamblea Constituyente Imagen destacada Desde París (Francia) el presidente de la República, Iván Duque aseguró que por el momento no tiene pensado convocar una Asamblea Nacional Constituyente. Esto en referencia a lo dicho por el presidente del Congreso, Ernesto Macías quien manifestó que el jefe de Estado no debía descartar esta figura para lograr tramitar los temas relacionados con la reforma a la justicia y puntos referentes a la implementación de los acuerdos de paz firmado con las Farc. En contexto:Ernesto Macías: Presidente Duque no debe descartar la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Se salvó la reforma a la Justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/se-salvo-la-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWBD13MhOtFjRFyMfMkJn0qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 03:29:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/se-salvo-la-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Se salvó la reforma a la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido Aunque en varias oportunidades la reforma a la Justicia estuvo a punto de fracasar en el Congreso, la plenaria del Senado le tiró un salvavidas y aprobó el proyecto en segundo debate. La iniciativa le dio vía libre a temas como la unificación de las sentencias judiciales, mecanismos arbitrales que agilizarán los fallos y funciones transitorias para notarios y centros de conciliación con el fin de que puedan resolver procesos pequeños. (Lea también: Reforma a la Justicia agoniza en el Senado) La ministra de Justicia, Gloria María Borrero, dijo que lo aprobado garantiza un may...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Uribismo ahora le dispara al Gobierno por reforma a la Justicia - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/criticas-del-uribismo-al-gobierno-por-reforma-a-la-justicia-291162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPP9YFFczh_4A1vUesIDQtkqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:51:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/criticas-del-uribismo-al-gobierno-por-reforma-a-la-justicia-291162" target="_blank"&gt;Uribismo ahora le dispara al Gobierno por reforma a la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Partidos Políticos Uribismo ahora le dispara al Gobierno por reforma a la Justicia POLÍTICA 08 de noviembre 2018 , 01:51 p.m. La senadora Paloma Valencia dijo que 'las líneas de fondo se han ido perdiendo'. A pesar de que la plenaria del Senado salvó la Reforma a la Justicia, que estuvo agonizando por cuenta del retraso en su aprobación, el trámite de la iniciativa resultó con tantos tropiezos que el Gobierno no salió bien librado. Así lo dejó ver la senadora Paloma Valencia, del Centro Democrático, quien criticó la falta de apoyo del Ejecutivo a su propuesta de crear un tribunal para que j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Reforma a la Justicia no tendría futuro en la Cámara de Representantes - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/deportes/reforma-la-justicia-no-tendria-futuro-en-la-camara-de-representantes</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFjLYj9ygHp0YCyMqo9SpgqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/deportes/reforma-la-justicia-no-tendria-futuro-en-la-camara-de-representantes" target="_blank"&gt;Reforma a la Justicia no tendría futuro en la Cámara de Representantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor agocampo Un revés sufriría la reforma a la Justicia en la Cámara de Representantes cuando llegue a su trámite de tercer debate. El presidente de ese órgano legislativo, Carlos Chacón, desde ya sentenció su fin si no se le hacen cambios sustanciales respecto al proyecto inicial presentado por la ministra de Justicia, Gloria María Borrero. Chacón afirmó que esta reforma es un "esperpento" y podría llegar a su fin dentro de 15 días, cuando comience a debatirse en la Cámara de Representantes. "Ojalá no lleguen con lo que traía la ministra (de Justicia) y el Senado haya podido cambiarla su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Gloria María Borrero no descarta renunciar si se hunde reforma a la justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/gloria-maria-borrero-no-descarta-renunciar-si-se-hunde-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8i4RFFlpJqj8RXDnqsxBgqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/gloria-maria-borrero-no-descarta-renunciar-si-se-hunde-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Gloria María Borrero no descarta renunciar si se hunde reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio La plenaria del Senado de la República le tiró este miércoles un salvavidas a la reforma a la Justicia y aprobó el proyecto en segundo debate. La iniciativa le dio vía libre a temas como la unificación de las sentencias judiciales, mecanismos arbitrales que agilizarán los fallos y funciones transitorias para notarios y centros de conciliación, con el fin de que puedan resolver procesos pequeños. Gloria María Borrero, ministra de Justicia, indicó que en el tema del tribunal de aforados, el cual fue una sugerencia de la senadora del Centro Democrático, Paloma Valencia, aún se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Cómo ha sido la oposición a Duque en sus primeros 100 días de Gobierno - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/como-ha-sido-la-oposicion-a-duque-en-sus-primeros-100-dias-292648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKog6f3JfP-NBm9Ma-FYASwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 04:16:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/como-ha-sido-la-oposicion-a-duque-en-sus-primeros-100-dias-292648" target="_blank"&gt;Cómo ha sido la oposición a Duque en sus primeros 100 días de Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Cómo ha sido la oposición a Duque en sus primeros 100 días de Gobierno Política 12 de noviembre 2018 , 11:16 p.m. Hasta la fecha y a juzgar por actos, flota y se mueve de un lado para otro, dependiendo intereses. La oposición formal al gobierno del presidente Iván Duque está conformada por los partidos Polo Democrático, Alianza Verde, y movimientos minoritarios como el de la Farc y la llamada Lista de la Decencia. Los liberales y Cambio Radical, que en el papel figuran como “independientes”, están más en la orilla de la oposición, a juzgar por actos. Y si fuera por los hechos, hast...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>La plenaria del Senado salvó el Consejo Superior de la Judicatura - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/congreso/avanza-en-el-congreso-la-votacion-de-la-reforma-a-la-justicia-290444</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKh9RSDPqgnGJsujv3ccVQqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 01:08:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/congreso/avanza-en-el-congreso-la-votacion-de-la-reforma-a-la-justicia-290444" target="_blank"&gt;La plenaria del Senado salvó el Consejo Superior de la Judicatura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Congreso La plenaria del Senado salvó el Consejo Superior de la Judicatura Política 06 de noviembre 2018 , 08:08 p.m. Eliminar ese tribunal era considerado el ‘corazón’ de la reforma a la justicia. Eliminar el Consejo Superior de la Judicatura era una de las principales propuestas del Gobierno para la reforma a la justicia, pero la plenaria del Senado hundió está disposición, considerada por algunos observadores como el ‘corazón’ de la reforma. En la plenaria del Senado de este martes, el Gobierno, en cabeza de la ministra de Justicia, Gloria María Borrero, hizo ocho proposiciones en las qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Presidente del Congreso pide Constituyente - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/presidente-del-congreso-pide-constituyente-articulo-823071</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPW-Vup-t8OUgDut9sZjYp8qGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 15:48:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/presidente-del-congreso-pide-constituyente-articulo-823071" target="_blank"&gt;Presidente del Congreso pide Constituyente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presidente del Congreso pide Constituyente Submitted by amolano_1273 on Sun, 11/11/2018 - 10:48 El senador Ernesto Macías afirmó que presiones de las cortes e intereses particulares impiden hacer reformas a la justicia, la política y los acuerdos de paz por vía parlamentaria. Nuevamente el presidente del Congreso, Ernesto Macías, captura la atención de los medios de comunicación con sus polémicas propuestas. A la propuesta de extenderle el periodo al presidente Iván Duque, ahora le sumó una solicitud para que el mandatario no descarte la posibilidad de convocar a una Asamblea Nacional Const...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>¿Hay crisis en relación de Gobierno y uribismo? - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/hay-crisis-en-relacion-de-gobierno-y-uribismo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLHLuVixzc2dEetfqSaDgkqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:16:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/hay-crisis-en-relacion-de-gobierno-y-uribismo" target="_blank"&gt;¿Hay crisis en relación de Gobierno y uribismo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido Aunque el Centro Democrático es el partido de gobierno y fue el que llevó a Iván Duque a la Presidencia de la República, algunos proyectos que se tramitan en el Congreso han sido motivo de discordia entre los dos. Fuentes indican a RCN Radio – La Fm que no habría caído muy bien en el Palacio de Nariño la oposición que expresó la bancada a la propuesta del IVA para la canasta familiar. Al parecer, esto propició algunos reclamos que se hicieron en buen término a congresistas del Centro Democrático por parte de personas cercanas al presidente Duque, por “haberlos dejado solos” en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Una vez más, la Judicatura demuestra que es dura de acabar - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/una-vez-mas-la-judicatura-demuestra-que-es-dura-de-acabar/589948</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBL3O_R2pigS5XkK8FWzf_4qGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/una-vez-mas-la-judicatura-demuestra-que-es-dura-de-acabar/589948" target="_blank"&gt;Una vez más, la Judicatura demuestra que es dura de acabar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una vez más, la Judicatura demuestra que es dura de acabar Este organismo, que administra los recursos de la rama judicial, acaba de superar otro intento del Gobierno para reformarlo. Desde 2012, varios proyectos han buscado remplazarlo por otro esquema más efectivo, sin éxito. La ministra de Justicia dice que continuará con su esfuerzo. 2018/11/08 13:14 2018/11/08 15:55 La ministra de Justicia, Gloria María Borrero, insiste en la necesidad de reformar la Judicatura. Foto: Daniel Reina Romero/SEMANA JUSTICIA Es el artículo infaltable en cada reforma a la justicia. La eliminación del Consejo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Plenaria del Senado aprueba, en segundo debate, reforma a la justicia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/plenaria-del-senado-aprueba-en-segundo-debate-reforma-la-justicia-articulo-822516</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDa9TjjZMuH9Cz_vgebYrqIqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 02:36:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/plenaria-del-senado-aprueba-en-segundo-debate-reforma-la-justicia-articulo-822516" target="_blank"&gt;Plenaria del Senado aprueba, en segundo debate, reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plenaria del Senado aprueba, en segundo debate, reforma a la justicia Submitted by germangp8_76 on Wed, 11/07/2018 - 21:36 Varias de las proposiciones de los senadores quedaron radicadas como constancias para que la discusión se retomara en la Cámara de Representantes. Gobierno insistirá en esa corporación en la transformación del Consejo de la Judicatura. La plenaria del Senado le dio trámite este miércoles a la reforma a la justicia, con varias proposiciones que quedaron radicadas como constancia para que su discusión sea abierta nuevamente durante las sesiones en la Cámara de Representan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Gobierno insistirá en eliminar Judicatura con reforma a la justicia - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/gobierno-insistira-en-eliminar-judicatura-con-reforma-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYx6WbT-anCLdGgVAKQh_cqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:45:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/gobierno-insistira-en-eliminar-judicatura-con-reforma-la-justicia" target="_blank"&gt;Gobierno insistirá en eliminar Judicatura con reforma a la justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido El Gobierno Nacional no se resigna a ver archivada la reforma a la Justicia que está agonizando en la plenaria del Senado porque no ha podido ser aprobada en su segundo debate. La falta de quórum ha impedido que la iniciativa pueda continuar su tránsito en el Congreso, lo cual la tiene en peligro de hundirse por falta de tiempo. Lea también: Samuel Hoyos habría recibido el "guiño" de Uribe para lanzarse a la Alcaldía de Bogotá La ministra del Interior, Nancy Patricia Gutiérrez, dijo que darán la pelea hasta el final y pese a que se negó en el Senado la posibilidad de eliminar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item></channel></rss>