<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Distrito de Lobitos - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFF4Tlhsa1h4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:48:28 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Detienen alcaldesa electa en Perú acusada de integrar organización criminal - Diario Gestión</title><link>https://gestion.pe/peru/detienen-alcaldesa-electa-peru-acusada-integrar-organizacion-criminal-251819</link><guid isPermaLink="false">CBMiZGh0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi5wZS9wZXJ1L2RldGllbmVuLWFsY2FsZGVzYS1lbGVjdGEtcGVydS1hY3VzYWRhLWludGVncmFyLW9yZ2FuaXphY2lvbi1jcmltaW5hbC0yNTE4MTnSAasBaHR0cHM6Ly9nZXN0aW9uLXBlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvZ2VzdGlvbi5wZS9hbXAvcGVydS9kZXRpZW5lbi1hbGNhbGRlc2EtZWxlY3RhLXBlcnUtYWN1c2FkYS1pbnRlZ3Jhci1vcmdhbml6YWNpb24tY3JpbWluYWwtMjUxODE5P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:35:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gestion.pe/peru/detienen-alcaldesa-electa-peru-acusada-integrar-organizacion-criminal-251819" target="_blank"&gt;Detienen alcaldesa electa en Perú acusada de integrar organización criminal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La alcaldesa electa del distrito de Lobitos, en la provincia de Talara, fue detenida por la Policía Nacional acusada de pertenecer a una organización criminal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gestion.pe">Diario Gestión</source></item><item><title>Piura: amplían detención de presunta red integrada por alcaldesa electa de Lobitos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-amplian-detencion-presunta-red-integrada-alcaldesa-electa-lobitos-noticia-585427</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLp-k9PnaBxra6pD3YfNSIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:58:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-amplian-detencion-presunta-red-integrada-alcaldesa-electa-lobitos-noticia-585427" target="_blank"&gt;Piura: amplían detención de presunta red integrada por alcaldesa electa de Lobitos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Juzgado Anticorrupción de Sullana, en la región Piura, dispuso ampliar por cuatro días la detención preliminar contra los nueve integrantes de la presunta red criminal Los Lobitos, que sería integrada por María Excelina Chapilliquén Ruiz, alcaldesa electa del distrito de Lobitos, en Talara. Según la Fiscalía, esta organización se dedicaba, desde el 2015, a dirigir obras y servicios por más de S/5 millones con la Municipalidad de Lobitos. La ampliación del plazo, a solicitud del fiscal Luis Ramos Rioja, fue ordenada por el juez Carlos Muñoz Alfaro en una audiencia que inició la tarde del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Piura: alcaldesa electa habría favorecido contratos por más de S/ 2,5 millones - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-alcaldesa-electa-habria-favorecido-contratos-s-2-5-millones-noticia-584278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpUGHbbSRIQdcA3gaJTGbYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-alcaldesa-electa-habria-favorecido-contratos-s-2-5-millones-noticia-584278" target="_blank"&gt;Piura: alcaldesa electa habría favorecido contratos por más de S/ 2,5 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La alcaldesa electa del distrito de Lobitos, María Excelina Chapilliquén Ruiz, detenida la madrugada de ayer en la provincia de Talara, región Piura, es investigada por los presuntos delitos de colusión y aprovechamiento indebido del cargo. María Chapilliquén es la actual jefa de Abastecimiento de la Municipalidad de Lobitos y esposa del alcalde Jaime Reque Llontop. La Fiscalía Anticorrupción de Sullana le imputa ser parte de la organización criminal “Los Lobitos”, dedicada al direccionamiento de obras. Según la investigación fiscal, Chapilliquén habría favorecido desde el 2015 a un familia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Piura: alcaldesa electa es detenida por presuntos vínculos con red que dirigía obras - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-alcaldesa-electa-detenida-presuntos-vinculos-red-dirigia-obras-noticia-584102</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3OxC18DTQXky-h5kIbRpIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-alcaldesa-electa-detenida-presuntos-vinculos-red-dirigia-obras-noticia-584102" target="_blank"&gt;Piura: alcaldesa electa es detenida por presuntos vínculos con red que dirigía obras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;*Por Carlos ChungaLa Policía Nacional y la Fiscalía Especializada en Delitos de Corrupción de Funcionarios de Sullana intervino esta madrugada a María Excelina Chapilliquén Ruiz, alcaldesa electa del distrito de Lobitos, provincia de Talara, en la región Piura. Según la acusación fiscal, María Chapilliquén sería parte de la organización criminal "Los Lobitos", integrada por funcionarios municipales que habrían dirigido obras públicas. Por disposición del Ministerio Público, la Policía también detuvo a otras seis personas en las provincias de Talara y Piura: Susi Jasmín Vite Chapilliquén, Ju...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Piura: 80 viviendas colapsan por fuertes lluvias [FOTOS] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-80-viviendas-colapsan-fuertes-lluvias-fotos-noticia-1964994</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdlZzr5v6JO4EP5bQuJAsMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:20:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-80-viviendas-colapsan-fuertes-lluvias-fotos-noticia-1964994" target="_blank"&gt;Piura: 80 viviendas colapsan por fuertes lluvias [FOTOS]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las lluvias que cayeron desde el último martes hasta la madrugada de hoy en Piura dejaron hasta el momento 400 damnificados en las provincias de Piura, Paita y Talara. Así lo informó el jefe del Centro de Operaciones de Emergencia Regional (Coer) Piura, Eduardo Arbulú. De acuerdo con el reporte, 80 viviendas resultaron colapsadas en Castilla, Veintiséis de Octubre, Piura, Talara y Paita. Además otras 653 viviendas resultaron afectadas. Fueron en total 3250 personas afectadas por las lluvias hasta el momento. En Lobitos (Talara) la situación sigue crítica debido a la activación de dos quebra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Oleajes anómalos afectan zonas costeras en Chimbote - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/ancash/oleajes-anomalos-afectan-zonas-costeras-chimbote-noticia-449874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvhb8L872CD3jxl8iDe-OAqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 22:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/ancash/oleajes-anomalos-afectan-zonas-costeras-chimbote-noticia-449874" target="_blank"&gt;Oleajes anómalos afectan zonas costeras en Chimbote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los oleajes anómalos registrados en los últimos días en la costa de Áncash han causado alarma entre los vecinos de la localidad de Florida Alta, ubicada en el distrito de Nuevo Chimbote, en la periferia de la ciudad.Según las autoridades locales de Defensa Civil, el fenómeno climatológico alcanzó ayer su máxima intensidad. La capitanía del puerto de Chimbote pronostica que esta noche el oleaje descienda a moderado y se mantenga hasta el martes 15 de agosto.La fuerza de las aguas causó inundaciones en las calles Chancay, Pasco, Ayacucho, así como en el malecón Grau, que recorre la zona sur d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Piura: playa Lobitos está en riesgo por desagües colapsados - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-playa-lobitos-esta-riesgo-desagues-colapsados-noticia-1958574</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAf4xV8W2GkMnDR4AqMChi0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 13:20:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-playa-lobitos-esta-riesgo-desagues-colapsados-noticia-1958574" target="_blank"&gt;Piura: playa Lobitos está en riesgo por desagües colapsados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las playas más tranquilas del norte del país se llama Lobitos, y es famosa porque ha sido escenario de diversas competiciones de tabla. Deportistas de varios países llegan todo el año para correr sus olas y disfrutar de un lugar paradisíaco. Sin embargo, este balneario, ubicado en la provincia de Talara (Piura), está en grave riesgo ambiental debido a que su sistema de desagüe ha colapsado. Así lo comprobó El Comercio durante un recorrido que realizó por la zona. Desde el 2012, el municipio distrital de Lobitos acondicionó una improvisada laguna de oxidación a menos de 30 metros de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lluvias en Piura dejan siete tramos de carretera intransitables - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/lluvias-piura-dejan-siete-tramos-carretera-intransitables-noticia-1968389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9gsOqvP9zpnSR_E8L1aD0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 15:28:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/lluvias-piura-dejan-siete-tramos-carretera-intransitables-noticia-1968389" target="_blank"&gt;Lluvias en Piura dejan siete tramos de carretera intransitables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las lluvias en Piura han dejado hasta la fecha unos siete tramos de carreteras intransitables en toda la región, las cuales no pueden ser rehabilitadas debido a la falta de presupuesto. Así lo informó a El Comercio el titular de la Dirección Regional de Transportes de Piura, Jaime Saavedra, quien dijo que necesitan más de 800 mil soles para comprar combustible. Los tramos afectados por las lluvias son: El Ñuro-Cabo Blanco (Talara), Sicchez-Ayabaca, Yamango-Choco (Morropón), Sapalache-Carmen de la Frontera (Huancabamba), Yanchalá-Yapango (Ayabaca), Lobitos-Quebrada Pariñas (Talara), Miramar-...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Fuertes lluvias dejan diez mil damnificados en Piura - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-calculan-10000-damnificados-lluvias-noticia-1967797</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHtIa2ECryhUGIa8EXLJ3QqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 11:50:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-calculan-10000-damnificados-lluvias-noticia-1967797" target="_blank"&gt;Fuertes lluvias dejan diez mil damnificados en Piura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las lluvias que soporta desde hace dos semanas la región Piura han dejado hasta el momento un promedio de 10.000 damnificados y 147.000 personas afectadas, además de tres personas fallecidas y más de 15.000 personas aisladas por la activación de quebradas, de acuerdo con el Centro de Operaciones de Emergencia Regional (COER). El jefe del Coer Piura, Eduardo Arbulú, dijo que a la fecha 54 municipios de la región han presentado sus fichas de evaluación de daños. Estas fichas permitirán entregar ayuda humanitaria a los damnificados. Añadió que por el momento se ha entregado ayuda a 22 distrito...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Conoce las mejores opciones para practicar deportes de aventura en el Perú - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/vamos/destino-top/contamos-mejores-opciones-practicar-deportes-aventura-peru-noticia-463827</link><guid isPermaLink="false">CAIiED65N7roNI0Itz5-SgvoRB8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/vamos/destino-top/contamos-mejores-opciones-practicar-deportes-aventura-peru-noticia-463827" target="_blank"&gt;Conoce las mejores opciones para practicar deportes de aventura en el Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada cierto tiempo, muchos necesitamos de una descarga de adrenalina para templar los nervios y soltar el estrés. Si crees que ya llegó el momento de darte una escapada repleta de acción, aquí te contamos cuáles son algunos de los mejores lugares del Perú para practicar deportes de aventura. Región Piura y JunínRuta al norte y la selva centralEl mar del norte del Perú tiene las condiciones perfectas para practicar deportes acuáticos, en especial el surf, por la calidad de sus olas. Las playas como Lobitos, Máncora, Órganos y Vichayito en Piura son los puntos favoritos para aquellos que ya t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Así luce Máncora, playa declarada no apta para bañistas [FOTOS] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/asi-luce-mancora-playa-declarada-no-apta-banistas-fotos-noticia-1959727</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYm5l1jsjuxwoaxR7XsSjEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 14:43:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/asi-luce-mancora-playa-declarada-no-apta-banistas-fotos-noticia-1959727" target="_blank"&gt;Así luce Máncora, playa declarada no apta para bañistas [FOTOS]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de varias inspecciones, las autoridades de salud ambiental de Piura y Sullana informaron que en toda la región solo hay tres playas saludables: Chulliyache (en Sechura), Lobitos y Cabo Blanco (en Talara). En tanto, Máncora (Talara) y Colán (Paita), entre otros balnearios, fueron declarados no aptos para los bañistas debido a que no cuentan con las condiciones de salubridad requeridas. Miguel Ruiz, jefe de la dirección ejecutiva de Salud Ambiental de Piura, dijo que lugares como la laguna de Ñapique, Matacaballo, San Pedro y la represa Los Ejidos no cumplen con las condiciones sanitari...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Piura: Máncora es declarada playa no apta para los bañistas - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-mancora-declarada-playa-no-apta-banistas-noticia-1959621</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXGTUI67z816iqHqybiDUoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 22:57:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-mancora-declarada-playa-no-apta-banistas-noticia-1959621" target="_blank"&gt;Piura: Máncora es declarada playa no apta para los bañistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de varias inspecciones, las autoridades de Salud Ambiental de Piura y Sullana informaron que en toda la región solo existen tres playas saludables. Estas son: Chulliyache, en Sechura; Lobitos y Cabo Blanco, en Talara. En tanto, Máncora (Talara) y Colán (Paita), entre otros balnearios, fueron considerados como no aptos para los bañistas debido a que no cuentan con las condiciones de salubridad requeridas. Miguel Ruiz, jefe de la Dirección Ejecutiva de Salud Ambiental de Piura, dijo que en su jurisdicción (que abarca Piura y Sechura) solo la playa de Chulliyache, en Sechura, fue calific...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>“Si no quieres que le pase nada a tu familia, S/30 mil” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/si-no-quieres-que-le-pase-nada-tu-familia-s30-mil-noticia-1938864</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVxsTkobvGru2mVh2TBzDkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 14:17:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/si-no-quieres-que-le-pase-nada-tu-familia-s30-mil-noticia-1938864" target="_blank"&gt;“Si no quieres que le pase nada a tu familia, S/30 mil”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Mira, tienes 4 hijas [...], tu mujer se llama [...], vives al frente de la señora [...], en Lobitos, tu puerta es color marrón. Si no quieres que le pase nada a tu familia, S/30 mil. De lo contrario, anda comprando un cajón para una de tus hijas”. El mensaje de texto que llegó al celular del alcalde de Lobitos (Piura), Christian Reque, incluía los nombres reales de todos sus familiares cercanos. Ante estas amenazas directas, Reque contrató a guardaespaldas privados y al mismo tiempo denunció los hechos a las autoridades y medios de comunicación locales. Poco después llegó un último mensaje...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Fuertes oleajes afectan el litoral y se registraron inundaciones en Áncash - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/elcomercio/peru/ancash/fuertes-oleajes-afectan-litoral-registraron-inundaciones-ancash-noticia-449688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRb6I8LYAx0OfuWhxvv4L8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 23:15:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/elcomercio/peru/ancash/fuertes-oleajes-afectan-litoral-registraron-inundaciones-ancash-noticia-449688" target="_blank"&gt;Fuertes oleajes afectan el litoral y se registraron inundaciones en Áncash&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Centro de Operaciones de Emergencia Nacional del Ministerio de Defensa (COEN- DEFENSA) informó que 71 puertos, caletas, terminales y muelles se encuentran cerrados en todo el litoral por prevención ante la presencia de oleajes anómalos, según indicó la Dirección de Hidrografía y Navegación de la Marina de Guerra del Perú. En Áncash, los fuertes oleajes obligaron a paralizar actividades de pesca y se reportaron calles y casas inundadas cerca a los balnearios. En Chimbote, los vecinos de los jirones Angamos, Pasco, Chanca y Ayacucho han demandado la construcción de un enrocado para que el ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Piura: Lobitos queda aislado y turistas son llevados en yates - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-lobitos-queda-aislado-y-turistas-son-llevados-yates-noticia-1967631</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSz459UzZA4OrhI4qb3iSkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 23:02:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/piura/piura-lobitos-queda-aislado-y-turistas-son-llevados-yates-noticia-1967631" target="_blank"&gt;Piura: Lobitos queda aislado y turistas son llevados en yates&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El distrito de Lobitos, en Talara, Piura, soporta desde la madrugada una intensa lluvia que lo ha dejado aislado. Esto se debe a la activación de dos quebradas (Honda y Pariñas) las cuales han restringido el paso peatonal y vehicular. Hasta el momento son 3.500 personas del distrito que están aisladas. Además, varias casas del balneario, del Barrio Primavera y de la Villa Militar están inundadas. Como medida de contingencia, el municipio de Lobitos ha puesto dos yates, con capacidad para 41 personas, que vienen trasladando a unos 300 turistas que están aislados en el balneario. Los turistas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Solo 9 de 24 playas piuranas son consideradas aptas para bañistas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/piura/9-24-playas-piuranas-son-consideradas-aptas-banistas-noticia-496693</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtOI1JLR4eKLN2oFdPKP4IqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 01:33:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/piura/9-24-playas-piuranas-son-consideradas-aptas-banistas-noticia-496693" target="_blank"&gt;Solo 9 de 24 playas piuranas son consideradas aptas para bañistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Dirección de Regulación y Fiscalización Sanitaria de la Dirección Regional de Salud (Diresa) informó hoy que según un reciente análisis solo 9 de las 24 playas existentes a lo largo del litoral de Piura son aptas para bañistas. Los balnearios considerados como saludables son: San Pedro de Vice (Sechura), Máncora, Los Órganos, Cabo Blanco, Punta Lobitos, Muelle Lobitos, Piscinas (Lobitos), Las Palmeras y La Esmeralda de Colán. Mientras que las playas no saludables son las siguientes: Matacaballo y Chulliyache (Sechura), Playa del Amor (Máncora), Punta Ballenas, Punta Veleros (Los Órganos)...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Estas son las playas de Piura aptas para este verano - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/piura/son-playas-norte-aptas-disfrutar-verano-noticia-487590</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCu8jv_0PNu2xgZ38tjlSsqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/piura/son-playas-norte-aptas-disfrutar-verano-noticia-487590" target="_blank"&gt;Estas son las playas de Piura aptas para este verano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El verano 2018 ya se inició, y aunque todavía el brillo solar no se asoma con intensidad, se espera que en los próximos días ser registre un aumento en la temperatura, sobre todo en las regiones del norte peruano, como Piura. Una alternativa para poder disfrutar del sol en esta región son las playas de Máncora, Los Órganos, Cabo Blanco y Lobitos han sido consideradas aptas para los bañistas, según indica el Reporte Semanal de Calidad Sanitaria de Playas de la Dirección Ejecutiva de Salud Ambiental de Sullana (DESA). Estas playas piuranas cuentan con una buena calidad microbiológica del agua...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Talara: vecinos salieron a las calles para exigir reconstrucción - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/piura/talara-vecinos-salieron-calles-exigir-pronta-reconstruccion-noticia-479021</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgUCMShkkuePFEzecq6BAwqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 23:35:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/piura/talara-vecinos-salieron-calles-exigir-pronta-reconstruccion-noticia-479021" target="_blank"&gt;Talara: vecinos salieron a las calles para exigir reconstrucción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cientos de talareños acataron esta mañana un paro para exigir la aceleración del proceso de reconstrucción en las zonas afectadas por las lluvias e inundaciones ocasionadas por El Niño costero. La medida de fuerza inició a las 6 am y estuvo marcada por el bloqueo de las principales vías de ingreso a Talara (Piura). Los manifestantes pidieron una mayor inclusión en las obras emprendidas en el marco de la reconstrucción con cambios, pues sienten que han sido relegados por el gobierno central. Mediante un comunicado, los líderes locales dijeron que en Talara (Piura) aún no comienzan las obras ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>