{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFk1TkdvU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Quebec confirms its intention to receive 20% fewer immigrants next year - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/06/actualidad/1544128346_156957.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:09:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "3 Nordic Spas that you must try in Queb\u00e9c - MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/viajes/sugerencias/3-spas-n%C3%B3rdicos-que-debes-probar-en-queb%C3%A9c/ar-BBQjIMS",
            "pub_date": "2018-12-02 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "Si est\u00e1s por salir de viaje a esta regi\u00f3n de Canad\u00e1, no dejes de experimentar las ventajas de tomar uno de estos tratamientos que, entre otras, har\u00e1 que tu piel ..."
        },
        {
            "title": "Trudeau: Quebec must not reduce the number of immigrants it receives every year - NM News",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/04/justin-trudeau-quebec-reduccion-inmigrantes-anuales-quebec-caq/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:29 GMT",
            "source_nm": "NM News",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "El primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau, se pronunci\u00f3 este martes aseverando que no es un buen momento para que Quebec reduzca el n\u00famero de ..."
        },
        {
            "title": "Interest of Qu\u00e9bec grows in Baj\u00edo - El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/bajio/crece-interes-de-quebec-en-bajio",
            "pub_date": "2018-12-06 11:42:49 GMT",
            "source_nm": "The financial",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "En la regi\u00f3n hay 20 empresas originarias de la provincia canadiense, principalmente en los sectores aeron\u00e1utico y manufactura."
        },
        {
            "title": "Quebec: Waiting time for certain surgeries falls - NM News",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/04/quebec-sistema-salud-tiempo-espera-ciertas-cirugias/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:53:11 GMT",
            "source_nm": "NM News",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "Los tiempos de espera para algunas cirug\u00edas cayeron en el \u00faltimo a\u00f1o, en Quebec, de acuerdo con un estudio publicado por el Instituto Fraser este martes."
        },
        {
            "title": "Quebec City is once again one of the best destinations in the world to visit at Christmas - NM News",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/03/ciudad-quebec-mejores-destinos-mundo-navidad/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:53:09 GMT",
            "source_nm": "NM News",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "Nuevamente la ciudad de Quebec est\u00e1 entre los 10 mejores destinos a visitar en Navidad."
        },
        {
            "title": "10 reasons why you must travel to Canada at least once in your life - Collective Culture",
            "link": "https://culturacolectiva.com/viajes/razones-para-viajar-a-canada-quebec-outaouais-laurentians",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:37 GMT",
            "source_nm": "Collective Culture",
            "source_url": "https://culturacolectiva.com",
            "desc": "Amistad ser\u00eda una extra\u00f1a palabra para describir a un pa\u00eds, pero s\u00ed podr\u00edamos relacionarla con uno y sin duda ser\u00eda Canad\u00e1. La televisi\u00f3n no miente cuando se r\u00ede de su extrema amabilidad, pero es que justamente su ideolog\u00eda y su historia est\u00e1 basada en simple amistad. A diferencia del resto de Am\u00e9rica, las naciones nativas de esa parte de norteam\u00e9rica encontraron un punto de respeto y entendimiento con los colonizadores franceses, creando una sociedad armoniosa cuya ideolog\u00eda se mantiene hasta nuestros d\u00edas. Esa historia escuchar\u00e1s si visitas el Museo Nacional de Historia Canadiense, el cua..."
        },
        {
            "title": "This December 6 is celebrated &quot;The great guignol\u00e9e des m\u00e9dias&quot; in the entire province of Quebec - Radio Canada International - SPANISH",
            "link": "http://www.rcinet.ca/es/2018/12/06/este-6-de-diciembre-se-celebra-la-gran-guignolee-des-medias-en-toda-la-provincia-de-quebec/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:21:47 GMT",
            "source_nm": "Radio Canada International - SPANISH",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "La \u201cguignol\u00e9e\u201d (que se pronuncia en castellano \u201cgui\u00f1ol\u00e9\u201d) es un evento anual que se lleva a cabo en las provincias de Quebec, Nueva Brunswick, Nueva Escocia y Ontario en los \u00faltimos d\u00edas de noviembre y los primeros de diciembre. Este evento toma la forma de una colecta de alimentos no perecederos y dinero, para ayudar a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada. La primera \u201cgui\u00f1ol\u00e9\u201d quebequense habr\u00eda sido organizada por la Sociedad de Saint-Vincent-de-Paul, una organizaci\u00f3n caritativa cat\u00f3lica en 1861 o 1862. En los pueblos de Quebec, los vecinos pasaban de puerta a puerta, cantando villancicos navide\u00f1o..."
        },
        {
            "title": "Confirmed: 20% fewer immigrants in Quebec in 2019 - Radio Canada International - SPANISH",
            "link": "http://www.rcinet.ca/es/2018/12/05/confirmado-20-menos-de-inmigrantes-en-quebec-en-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:40:43 GMT",
            "source_nm": "Radio Canada International - SPANISH",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "El plan de inmigraci\u00f3n de la provincia de Quebec que acaba de presentar el gobierno del Primer Ministro Fran\u00e7ois Legault en la Asamblea Nacional confirma su promesa de reducir temporalmente el umbral de inmigraci\u00f3n de la provincia en aproximadamente un 20%. Quebec buscar\u00e1 recibir a 40,000 inmigrantes en 2019, tal como lo prometi\u00f3 en la campa\u00f1a electoral, en comparaci\u00f3n con 50,000 en 2018. Para el gobierno federal, es una medida \u201cequivocada\u201d. El plan, presentado por el ministro de Inmigraci\u00f3n, Simon Jolin-Barrette, establece que Quebec buscar\u00e1 acoger a 23,450 trabajadores del programa inmig..."
        },
        {
            "title": "&quot;We must define what we call immigrant integration&quot; - Radio Canada International - SPANISH",
            "link": "http://www.rcinet.ca/es/2018/12/06/debemos-definir-a-que-llamamos-integracion-del-inmigrante/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:27 GMT",
            "source_nm": "Radio Canada International - SPANISH",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "Escuche ES_Entrevue_3-20181206-WIS30 La reciente confirmaci\u00f3n del gobierno de Quebec de que reducir\u00e1 la inmigraci\u00f3n cerca del 20 por ciento en 2019 ya ha generado repercusiones. Por el momento se trata s\u00f3lo de anuncios ligados a la inmigraci\u00f3n econ\u00f3mica, aunque la administraci\u00f3n del primer ministro Fran\u00e7ois Legault ya adelant\u00f3 que tambi\u00e9n buscar\u00e1 bajar la cifra en otras categor\u00edas. La Mesa de Concertaci\u00f3n de Organismos al Servicio de las Personas Refugiadas e Inmigrantes mostr\u00f3 su preocupaci\u00f3n ante el anuncio, sobre todo porque entiende que la medida afectar\u00e1 principalmente a los sectores m..."
        },
        {
            "title": "The tragedy of the Polytechnic, at the University of Montreal, 29 years ago - Radio Canada International - SPANISH",
            "link": "http://www.rcinet.ca/es/2018/12/06/la-tragedia-de-la-politecnica-en-la-universidad-de-montreal-hace-29-anos/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:39:37 GMT",
            "source_nm": "Radio Canada International - SPANISH",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "Las banderas est\u00e1n a media asta en la Asamblea Nacional para conmemorar el 29 aniversario de la tragedia de la \u00c9cole Polytechnique. El 6 de diciembre de 1989, catorce estudiantes fueron asesinadas por Marc L\u00e9pine, quien luego se suicid\u00f3 con el arma. Esta ma\u00f1ana, la administraci\u00f3n y los alumnos de la \u00c9cole Polytechnique depositaron coronas de rosas blancas frente a la placa conmemorativa dedicada a las catorce mujeres. La memoria de las v\u00edctimas de esta tragedia, as\u00ed como la de mujeres desaparecidas y asesinadas abor\u00edgenes y todas las mujeres v\u00edctimas de la violencia tambi\u00e9n ser\u00e1 honrada al ..."
        },
        {
            "title": "The adventure awaits you in Quebec - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/suplementos/La-aventura-te-espera-en-Quebec-20181202-0029.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Si al escuchar las palabras \u201cQuebec en invierno\u201d lo primero que te viene a la mente es un paisaje navide\u00f1o, nevado, tranquilo, lleno de paz y hermoso donde suena de fondo \u201c\u00a1Oh, blanca Navidad!\u201d, es probable que no conozcas el \u201clado B\u201d de esta provincia canadiense en su temporada invernal. Y es que Quebec tambi\u00e9n tiene mucho para los amantes de la adrenalina y las emociones fuertes. En sus diferentes regiones, encontrar\u00e1s algo que podr\u00eda terminar enamor\u00e1ndote y con toda seguridad que quedar\u00e1 contigo y te animar\u00e1 a volver. Primero, \u00bfte gusta la nieve? Entonces este es el para\u00edso que andabas ..."
        }
    ]
}