{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNVEV6Y1dKMGVEa3hFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:42:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Government will present in January project package for justice reform - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:22:45 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "En enero del a\u00f1o entrante, el Gobierno Nacional presentar\u00e1 ante en el Congreso de la Rep\u00fablica un paquete de proyectos para reformar la justicia. El Gobierno no dar\u00e1 el brazo a torcer frente a la reforma a la justicia, as\u00ed lo anunci\u00f3 la ministra del Interior, Nancy Patricia Guti\u00e9rrez. Insisti\u00f3 en que el cambio es necesario y el pa\u00eds entero lo sabe, por eso el pr\u00f3ximo mes presentar\u00e1n nuevas propuestas. \u201cRealmente los temas de reforma a la justicia son varios actos legislativos, leyes estatutarias, leyes ordinarias que implican modificaciones a los temas de fuero, de descongesti\u00f3n judicial, l..."
        },
        {
            "title": "Chac\u00f3n and Hoyos, faced with sinking reform of justice - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/chacon-y-hoyos-enfrentados-por-hundimiento-de-reforma-la-justicia-articulo-827625",
            "pub_date": "2018-12-06 14:36:02 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Chac\u00f3n y Hoyos, enfrentados por hundimiento de reforma a la justicia Submitted by nataliatamayoga... on Thu, 12/06/2018 - 09:36 Los presidentes de la C\u00e1mara y de la Comisi\u00f3n Primera de ese corporado, Alejandro Carlos Chac\u00f3n y Samuel Hoyos, respectivamente, no desaprovecharon la plenaria de este mi\u00e9rcoles para acusarse, mutuamente, por el fracaso del proyecto que pretend\u00eda eliminar el Consejo Superior de la Judicatura y aumentar el presupuesto de la Rama Judicial. La reforma a la justicia, pese a que ya se encuentra hundida, sigue dividiendo y enfrentando a los liberales con el uribismo. La ..."
        },
        {
            "title": "In January begins the construction of a new justice reform - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/en-enero-comienza-la-construccion-de-una-nueva-reforma-la-justicia",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:34 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dpulido Aunque la reforma a la Justicia se hundi\u00f3 este semestre en el Congreso por falta de tiempo y de consenso entre todos los sectores, el Gobierno Nacional insistir\u00e1 en presentar una nueva iniciativa el pr\u00f3ximo a\u00f1o. La ministra del Interior, Nancy Patricia Guti\u00e9rrez, revel\u00f3 que se instalar\u00e1n unas mesas de trabajo en enero para socializar las ideas que se tienen en torno a ese acto legislativo. \u201cPero el Gobierno no da su brazo a torcer, tambi\u00e9n estaremos desde los primeros d\u00edas de enero convocando unas mesas de trabajo, nuevamente presentaremos el proyecto, no solo uno porque la re..."
        },
        {
            "title": "President of the Chamber sinks reform to justice - The FM",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=sKTrIzpcjWM",
            "pub_date": "2018-12-07 00:52:26 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El proyecto de reforma a la Justicia, que empezaba a discutirse en la Comisi\u00f3n Primera de la C\u00e1mara de Representantes en su tercer debate, se hundi\u00f3 por falta de tiempo. #LaFM #ElDatoDeCristina RCN Radio, Todos los derechos reservados. \u00a92018 Visita nuestra p\u00e1gina web: http://www.lafm.com.co \u00a1Suscr\u00edbete a nuestro canal!: https://goo.gl/zn1nRe REDES SOCIALES \u25b6 Twitter: https://twitter.com/LaFM \u25b6 Facebook: https://www.facebook.com/LaFmColombia \u25b6 Instagram: https://www.instagram.com/lafmoficial"
        },
        {
            "title": "The reasons behind the collapse of justice reform - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/las-razones-detras-del-hundimiento-de-la-reforma-de-la-justicia-302112",
            "pub_date": "2018-12-06 05:45:02 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Las razones detr\u00e1s del hundimiento de la reforma de la justicia Pol\u00edtica 06 de diciembre 2018 , 12:45 a.m. Entre ellas, falta de coalici\u00f3n de gobierno en el Congreso y oposici\u00f3n de presidente de la C\u00e1mara. El Gobierno tuvo que asistir casi impotente al hundimiento de la reforma de la justicia en el Congreso. El proyecto contemplaba, entre otras medidas, la descongesti\u00f3n de los procesos judiciales, la eliminaci\u00f3n del Consejo Superior de la Judicatura y algunos ajustes a la tutela. Aunque en sus cuatro meses el gobierno del presidente Iv\u00e1n Duque ha asistido ya a varias derrotas en el..."
        },
        {
            "title": "Why did the reform of justice sink? - Time",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/por-que-se-hundio-la-reforma-de-la-justicia-301696",
            "pub_date": "2018-12-06 02:45:53 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso \u00bfPor qu\u00e9 se hundi\u00f3 la reforma de la justicia? Pol\u00edtica 05 de diciembre 2018 , 09:45 p.m. Es el d\u00e9cimo gran intento por corregir los vicios de la c\u00fapula judicial que naufraga en el Congreso. El Gobierno tuvo que asistir ayer casi impotente al hundimiento de la reforma de la justicia, en el Congreso. El proyecto contemplaba, entre otras decisiones, la descongesti\u00f3n de los procesos judiciales, la eliminaci\u00f3n del Consejo Superior de la Judicatura y algunos ajustes a la figura de la tutela. Aunque en sus tres cortos meses el gobierno del presidente Iv\u00e1n Duque ha asistido ya a varias der..."
        },
        {
            "title": "Due to lack of formality, the reform to justice was dropped - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/se-cayo-la-reforma-a-la-justicia/593449",
            "pub_date": "2018-12-05 06:13:39 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Por falta de tr\u00e1mite, se cay\u00f3 la reforma a la justicia El proyecto, que deb\u00eda empezar su tr\u00e1mite en la Comisi\u00f3n Primera este mi\u00e9rcoles, se hundi\u00f3 por escasez de tiempo. A la misma hora que ser\u00eda debatido, fue citada la C\u00e1mara en plenaria. Gobierno debe presentarla de nuevo. 2018/12/04 20:11 2018/12/04 20:35 \u201cCon esta decisi\u00f3n del presidente de la C\u00e1mara de citar para ma\u00f1ana se hunde la reforma a la justicia. Yo la hab\u00eda anunciado para ma\u00f1ana a las 9 am y ya no la vamos a poder tramitar y ya los d\u00edas no dan\u201d, afirm\u00f3 Samuel Hoyos. Foto: Guillermo Torres / SEMANA NACI\u00d3N presentada por las mini..."
        },
        {
            "title": "Chac\u00f3n, the politician who buried the reform to justice - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/alejandro-chacon-el-congresista-que-hundio-la-reforma-de-la-justicia-301488",
            "pub_date": "2018-12-05 15:55:38 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Chac\u00f3n, el pol\u00edtico que enterr\u00f3 la reforma a la justicia ELTIEMPO.COM y Pol\u00edtica 05 de diciembre 2018 , 10:55 a.m. El presidente de la C\u00e1mara realiz\u00f3 pol\u00e9micas maniobras que impidieron los debates. Alejandro Carlos Chac\u00f3n, el presidente de la C\u00e1mara que fue clave en el hundimiento del intento n\u00famero 10 por realizar una cirug\u00eda de fondo a la justicia en Colombia, lleg\u00f3 al Congreso en el 2010, despu\u00e9s de haber ocupado varios cargos en C\u00facuta, su ciudad natal, de la cual fue alcalde encargado en varias oportunidades. En su creciente carrera pol\u00edtica, seg\u00fan varias fuentes en Norte de S..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice / Reader&#39;s Forum - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/opinion/cartas/reforma-de-la-justicia-foro-del-lector-302494",
            "pub_date": "2018-12-07 01:04:58 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cartas Reforma de la justicia / Foro del lector FORO DEL LECTOR 06 de diciembre 2018 , 08:04 p.m. La \u00fanica posibilidad real de sanear esa rama del poder p\u00fablico, es a trav\u00e9s de una constituyente. Se\u00f1or Director: Volvieron a atajar la tan clamada reforma de la justicia. Esta vez hundieron el proyecto presentado por el gobierno del presidente Duque. Van por lo menos 10 intentos en los \u00faltimos a\u00f1os. Y continuaremos en las mismas si los magistrados de las altas cortes, con la anuencia y la conveniencia de legisladores con rabo de paja, siguen meti\u00e9ndole mano en defensa de sus intereses, prebend..."
        },
        {
            "title": "Hard clash between Samuel Hoyos and Carlos Chac\u00f3n, for the reform of Justice - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/duro-choque-entre-samuel-hoyos-y-carlos-chacon-por-la-reforma-la-justicia",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:29 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor agocampo La plenaria de la C\u00e1mara de Representantes fue de nuevo el escenario de una confrontaci\u00f3n, esta vez por el hundimiento de la reforma a la Justicia este mi\u00e9rcoles, pese a que se le lanz\u00f3 un 'salvavidas' para que fuera tramitada. Los protagonistas de la fuerte confrontaci\u00f3n fueron el presidente de la C\u00e1mara, Carlos Chac\u00f3n y el presidente de la Comisi\u00f3n Primera, Samuel Hoyos, quienes se culparon mutuamente del fracaso de la reforma constitucional. En Contexto: Reforma a la justicia se hunde definitivamente: 'salvavidas' no tuvo efecto Hoyos, congresista del Centro Democr\u00e1tico, p..."
        },
        {
            "title": "For lack of procedure, Reform of Justice sank in the Chamber - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/por-falta-de-tramite-reforma-la-justicia-se-hundio-en-la-camara",
            "pub_date": "2018-12-04 23:38:00 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor agocampo El proyecto de reforma a la Justicia, que empezaba a discutirse en la Comisi\u00f3n Primera de la C\u00e1mara de Representantes en su tercer debate, se hundi\u00f3 por falta de tiempo. Esto debido a que el presidente de la C\u00e1mara, Carlos Chac\u00f3n, decidi\u00f3 citar la plenaria a las nueve de la ma\u00f1ana del mi\u00e9rcoles para debatir una iniciativa diferente, el proyecto bianual de regal\u00edas, lo que impide que las dem\u00e1s comisiones sesionen, entre ellas, la primera. Samuel Hoyos, presidente de la Comisi\u00f3n Primera, manifest\u00f3 que es lamentable que la reforma a la Justicia se haya hundido por falta de tr\u00e1mi..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice collapsed due to lack of time in the Chamber - Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/hundimiento-reforma-justicia-PP603481",
            "pub_date": "2018-12-05 00:40:34 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El presidente de la C\u00e1mara de Representantes, Alejandro Carlos Chac\u00f3n, cit\u00f3 a la plenaria justo el mi\u00e9rcoles a las 9 de la ma\u00f1ana, por lo que los miembros de la Comisi\u00f3n Primera no podr\u00e1n reunirse como lo ten\u00edan previsto, y se hace imposible que el proceso de estudio del proyecto se complete antes del 16 de diciembre, cuando terminan las sesiones ordinarias del Congreso, explica El Espectador. Las ministras que presentaron el proyecto \u2014Nancy Patricia Guti\u00e9rrez (Interior) y Gloria Mar\u00eda Borrero (Justicia)\u2014 hab\u00edan acusado en ocasiones anteriores al representante Chac\u00f3n de orquestar un \u201cplan t..."
        },
        {
            "title": "Last minute change in the agenda gives air to justice reform - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/un-dia-clave-en-el-congreso-para-la-reforma-de-la-justicia-301502",
            "pub_date": "2018-12-05 05:45:19 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Cambio de \u00faltima hora en la agenda le da aire a reforma de la justicia Pol\u00edtica 05 de diciembre 2018 , 12:45 a.m. Citaci\u00f3n a plenaria hizo cancelar la discusi\u00f3n, pero un cambio de \u00faltima hora podr\u00eda revivirla. En la noche de este martes, la C\u00e1mara de Representantes inform\u00f3 que, por solicitud de los miembros de las comisiones conjuntas terceras, cuartas, sextas y s\u00e9ptimas, \u201cy con el prop\u00f3sito de no buscar excusas por el fracaso de la reforma a la justicia\u201d, la plenaria de este mi\u00e9rcoles pas\u00f3 de las 9 a. m. a las 3 p. m. Este cambio de agenda le da aire al ag\u00f3nico proyecto del Gobier..."
        },
        {
            "title": "National government will insist on justice reform in 2019 - Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional/gobierno-nacional-insistira-reforma-justicia-2019",
            "pub_date": "2018-12-05 21:27:50 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El Gobierno nacional insistir\u00e1 en la reforma a la justicia. El presidente de la C\u00e1mara, Alejandro Carlos Chac\u00f3n, asegur\u00f3 que el mismo Gobierno fue el responsable de su hundimiento. \u201cEs un desastre lo que ella present\u00f3, eso no solucionaba la congesti\u00f3n del pa\u00eds\u201d, dijo. Por su parte Samuel Hoyos, representante de la C\u00e1mara por el Centro Democr\u00e1tico, dijo que \u201cha muerto la reforma a la justicia. Otra vez, 18 intentos de reforma al a justicia en los \u00faltimos a\u00f1os en Colombia fallidos porque el Congreso o las cortes se atraviesan\u201d. El Gobierno nacional asegur\u00f3 por medio de un comunicado que insis..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice sinks in the House of Representatives for lack of procedure - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/reforma-la-justicia-se-hunde-en-la-camara-de-representantes-por-falta-de-tramite-articulo-827408",
            "pub_date": "2018-12-05 01:39:39 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Reforma a la justicia se hunde en la C\u00e1mara de Representantes por falta de tr\u00e1mite Submitted by ptejada_197274 on Tue, 12/04/2018 - 20:39 Los tiempos que restan de este periodo legislativo no fueron suficientes para que la reforma, que contempla, entre otras cosas, el aumento presupuestal de la rama judicial, la eliminaci\u00f3n del Consejo Superior de la Judicatura y la reglamentaci\u00f3n de la tutela, fuera debatida en la Comisi\u00f3n Primera de la C\u00e1mara. Detr\u00e1s de ello hay una fuerte disputa entre la colectividad Liberal y el Gobierno Nacional. Samuel Hoyos, presidente de la Comisi\u00f3n Primera de la C..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice sinks definitively: &#39;lifeguard&#39; had no effect - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/reforma-la-justicia-se-hunde-definitivamente-salvavidas-no-tuvo-efecto",
            "pub_date": "2018-12-05 14:14:29 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor agocampo El 'salvavidas' lanzado a altas horas de la noche de este martes por la Presidencia de la C\u00e1mara, para intentar debatir la reforma a la justicia y evitar su hundimiento, parece no haber tenido efecto. Un comunicado enviado por la mesa directiva de la C\u00e1mara baja indicaba que se corr\u00eda la plenaria de este \u00f3rgano legislativo para las 6:00 de la tarde, y poder as\u00ed darle tr\u00e1mite a la reforma a la justicia en comisi\u00f3n. Sin embargo, el presidente de la Comisi\u00f3n Primera, Samuel Hoyos, afirm\u00f3 que se hab\u00eda cancelado dicha sesi\u00f3n por la orden que hab\u00eda dado en presidente Carlos Chac\u00f3n,..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice sank in Congress - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/reforma-a-la-justicia-se-hundio-en-el-congreso-301502",
            "pub_date": "2018-12-05 01:03:05 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Reforma a la justicia se hundi\u00f3 en el Congreso Pol\u00edtica 04 de diciembre 2018 , 08:03 p.m. Presidente de la Comisi\u00f3n Primera de la C\u00e1mara dijo que el Gobierno tendr\u00e1 que presentarla de nuevo. El presidente de la Comisi\u00f3n Primera de la C\u00e1mara, Samuel Hoyos, asegur\u00f3 este martes que la reforma a la justicia, que contemplaba la adopci\u00f3n de medidas para descongestionar los procesos judiciales, reformas a la tutela y eliminar el Consejo Superior de la Judicatura, \"ya se hundi\u00f3 y el Gobierno tendr\u00e1 que presentarla de nuevo\". Inicialmente, Hoyos hab\u00eda citado a la Comisi\u00f3n Primera para debat..."
        },
        {
            "title": "After supposedly sinking the reform to justice, Chac\u00f3n reprograms hour of the plenary session - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/tras-supuesto-hundimiento-de-la-reforma-la-justicia-chacon-reprograma-hora-de-la-sesion-de-plenaria-articulo-827453",
            "pub_date": "2018-12-05 16:51:17 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Tras supuesto hundimiento de la reforma a la justicia, Chac\u00f3n reprograma hora de la sesi\u00f3n de plenaria Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 12/05/2018 - 11:51 El presidente de la Comisi\u00f3n Primera, Samuel Hoyos, cancel\u00f3 la sesi\u00f3n de las 9:00 a.m. de este mi\u00e9rcoles debido a que la plenaria, convocada tambi\u00e9n a esa hora, tiene prioridad. Pese a que Alejandro Carlos Chac\u00f3n, presidente de la C\u00e1mara, reasign\u00f3 la reuni\u00f3n a las 3:00 p.m., Hoyos insiste en que ya no hay tiempos para tramitar la reforma. Este martes, el presidente de la Comisi\u00f3n Primera, Samuel Hoyos (Centro Democr\u00e1tico), anunci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Hard confrontation in Chamber for sinking reform of justice - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/duro-enfrentamiento-en-camara-por-hundimiento-de-reforma-a-la-justicia-301978",
            "pub_date": "2018-12-05 22:57:31 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Duro enfrentamiento en C\u00e1mara por hundimiento de reforma a la justicia Pol\u00edtica 05 de diciembre 2018 , 05:57 p.m. Presidente de la corporaci\u00f3n y presidente de la Comisi\u00f3n Primera se acusaron mutuamente. \"Doctor Chac\u00f3n, respeto su decisi\u00f3n de haber hundido la reforma a la justicia\", asegur\u00f3 el representante Samuel Hoyos, \"me hubiera encantado haber yo enterrado ese proyecto, pero no fue as\u00ed\", respondi\u00f3 Alejandro Chac\u00f3n. De ese tama\u00f1o fue el enfrentamiento entre el presidente de la Comisi\u00f3n Primera de la C\u00e1mara y el presidente de la corporaci\u00f3n por la reforma a la justicia. Ambos se ..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice agonizes in Congress - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/como-va-la-reforma-a-la-justicia-en-el-congreso-300838",
            "pub_date": "2018-12-04 01:29:49 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Reforma a la justicia agoniza en el Congreso POL\u00cdTICA 03 de diciembre 2018 , 08:29 p.m. Poco ambiente pol\u00edtico y tiempos apretados en el Legislativo. Gobierno estudia opciones. Agonizante y pr\u00e1cticamente desahuciada se encuentra actualmente la reforma a la justicia, una de las principales banderas legislativas del Gobierno que busca darle un vuelco a la administraci\u00f3n de la justicia en el pa\u00eds. El ponente de la reforma en la C\u00e1mara, el representante Harry Gonzalez, le dijo a EL TIEMPO que el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles se presentar\u00e1 la ponencia, para que el texto sea discutido el jueves de e..."
        },
        {
            "title": "Government says it will insist on justice reform in 2019 - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/gobierno-dice-que-insistira-en-reforma-a-la-justicia-en-2019-301824",
            "pub_date": "2018-12-05 16:33:11 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Gobierno dice que insistir\u00e1 en reforma a la justicia en 2019 ELTIEMPO.COM 05 de diciembre 2018 , 11:33 a.m. Minjusticia asegur\u00f3 que propuesta recoger\u00e1 puntos sobre los que se hab\u00eda avanzado con bancadas. Tras el hundimiento de la reforma a la justicia en el Congreso, el gobierno del presidente Iv\u00e1n Duque asegur\u00f3 que volver\u00e1 a presentar el proyecto en marzo pr\u00f3ximo, cuando se reinicie la legislatura. La ministra de Justicia, Gloria Mar\u00eda Borrero, dijo que el 16 de marzo llegar\u00e1n al Congreso con una propuesta que recoja los puntos sobre los que se hab\u00eda avanzado con las bancadas. El ..."
        },
        {
            "title": "&quot;If the justice reform loses its essence, I will ask Congress not to follow the process&quot;: Duke - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/politica/si-la-reforma-la-justicia-pierde-su-esencia-pedire-al-congreso-que-no-siga-el-tramite-duque",
            "pub_date": "2018-12-02 21:30:50 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "cfcubill@caracoltv.com.co\u201cSi la reforma a la justicia pierde su esencia, pedir\u00e9 al Congreso que no siga el tr\u00e1mite\u201d: DuqueHace 19 mins Ante jueces, procurador y fiscal, el presidente pidi\u00f3 a cortes, partidos y Gobierno enriquecerla en los dos debates restantes. \u201cSi la reforma (a la justicia) pierde su esencia, si la reforma (a la justicia) pierde coherencia, ser\u00e9 el primer colombiano que le pedir\u00e1 al Congreso de la Rep\u00fablica que no siga con su tr\u00e1mite, porque eso no le sirve al pa\u00eds\u201d, pidi\u00f3 el mandatario. As\u00ed lo expres\u00f3 el presidente Iv\u00e1n Duque, al intervenir este viernes, en Bogot\u00e1, en la ..."
        },
        {
            "title": "Justice Minister retracts accusations against Partido Liberal - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/ministra-de-justicia-se-retracta-de-acusaciones-contra-el-partido-liberal-300224",
            "pub_date": "2018-12-01 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Ministra de Justicia se retracta de acusaciones contra Partido Liberal ELTIEMPO.COM 01 de diciembre 2018 , 07:27 a.m. Public\u00f3 un comunicado este 30 de noviembre en el que se refiere a la reforma a la justicia. El Ministerio de Justicia public\u00f3 un comunicado este 30 de noviembre en el que la ministra Gloria Mar\u00eda Borrero se retracta de las acusaciones que hizo en dos entrevistas radiales en la ma\u00f1ana de ese mismo d\u00eda contra el Partido Liberal. Mientras Borrero hablaba en el programa Ma\u00f1anas BLU sobre la reforma a la justicia que hab\u00eda radicado el pasado 13 de septiembre y cuyo tr\u00e1mi..."
        },
        {
            "title": "Justice Minister retracts accusations against Liberal Party - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/ministra-de-justicia-se-retracta-de-acusaciones-al-partido-liberal",
            "pub_date": "2018-12-01 16:44:45 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor kbohorquez La ministra de Justicia Gloria Mar\u00eda Borrero se retractact\u00f3 de una afirmaci\u00f3n que hizo en medios de comunicaci\u00f3n contra el Partido Liberal. La Ministra hab\u00eda se\u00f1alado que el Partido Liberal busca \"debilitar ministros\" para ocupar algunas vacantes en el Gobierno. Asegur\u00f3 adem\u00e1s que los liberales ya tienen el nombre de un reemplazo para ella y que por esta raz\u00f3n se estaba bloqueando el curso de la reforma a la justiciaque impulsa desde esa cartera. Le puede interesar: Presidente de la C\u00e1mara responde acusaciones de la Ministra de Justicia Estas acusaciones generaron molestia..."
        }
    ]
}