<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Guayana Esequiba - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2QyZG1waUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:37:47 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Los resultados del referendo opositor venezolano del 16 de julio se conocerán ese mismo día al final de jornada - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/13/los-resultados-del-referendo-opositor-venezolano-del-16-de-julio-se-conoceran-ese-mismo-dia-al-final-de-jornada/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrJBJTaVselJVgIm9i1u-4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 21:58:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/13/los-resultados-del-referendo-opositor-venezolano-del-16-de-julio-se-conoceran-ese-mismo-dia-al-final-de-jornada/" target="_blank"&gt;Los resultados del referendo opositor venezolano del 16 de julio se conocerán ese mismo día al final de jornada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los resultados de la consulta impulsada por la oposición venezolana contra la Constituyente y el Gobierno de Nicolás Maduro, convocado sin el aval del Poder Electoral, se darán a conocer el mismo domingo al finalizar la jornada, informó hoy la alianza de partidos Mesa de la Unidad Democrática (MUD). La ex diputada María Corina Machado indicó en una rueda de prensa que los rectores de las cinco universidades públicas y privadas que están respaldando el proceso de consulta el próximo domingo serán los responsables de presentar el balance de resultados del proceso. "El proceso de votación va a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La ONU nombra a un enviado para mediar en la disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-guyana-onu-nombra-enviado-mediar-disputa-fronteriza-venezuela-guyana-20170227203928.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLYgNDcQg5eXxyAPcMErF8qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 19:40:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-guyana-onu-nombra-enviado-mediar-disputa-fronteriza-venezuela-guyana-20170227203928.html" target="_blank"&gt;La ONU nombra a un enviado para mediar en la disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 27 Feb. (EUROPA PRESS) - El secretario general de Naciones Unidas, António Guterres, ha nombrado este lunes al noruego Dag Halvor Nylander como mediador para el conflicto fronterizo entre Venezuela y Guyana, con el objetivo de "explorar y proponer opciones para una solución" al litigio. La ONU mantiene desde 1990 un proceso de mediación del que ahora pasará a encargarse Nylander, que ya ejerció de enviado especial para el proceso de paz entre el Gobierno colombinao y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC). El actual formato estará en vigor hasta finales de 2017. Si p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Los 7 pecados de Nicolás Maduro - ElEconomista</title><link>http://eleconomista.com.mx/internacional/2017/01/09/7-pecados-nicolas-maduro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRSvJq_u9Mh1aJJyclLUvYqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLmogwM</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 04:59:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eleconomista.com.mx/internacional/2017/01/09/7-pecados-nicolas-maduro" target="_blank"&gt;Los 7 pecados de Nicolás Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caracas, Ven. El Parlamento venezolano, de mayoría opositora, declaró al presidente Nicolás Maduro en “abandono del cargo” al responsabilizarlo de la grave crisis que sufre el país, aunque la justicia determinó que carece de facultad para destituirlo. Desde la suspensión del referendo revocatorio contra el presidente Nicolás Maduro hasta la falta de comida y la desbordada criminalidad figuran entre las razones esgrimidas por el Parlamento de Venezuela para declarar al mandatario en “abandono del cargo”. La oposición justifica la medida en siete “acciones y omisiones”: Frenazo al voto El pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Los venezolanos también huyen por la selvática frontera hacia Guyana, un país que siempre ignoraron - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/america-latina/los-venezolanos-tambien-huyen-por-la-selvatica-frontera-hacia-guyana-un-pais-que-siempre-ignoraron</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkMddy7Wxb9D6Atp-KZqmsqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 21:32:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/america-latina/los-venezolanos-tambien-huyen-por-la-selvatica-frontera-hacia-guyana-un-pais-que-siempre-ignoraron" target="_blank"&gt;Los venezolanos también huyen por la selvática frontera hacia Guyana, un país que siempre ignoraron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS/SAN FÉLIX, Venezuela.- Jonathan Jara, un latonero de 31 años, vio cómo decaía mes a mes su pequeño taller automotriz en la localidad de Barinas, situada en el llano venezolano, justo donde nació el fallecido presidente Hugo Chávez. La distribución de repuestos automotrices se volvió irregular, se encarecieron y la mano de obra escaseó. “La crisis me llevó a la quiebra y me tocó cerrar, dejar todo atrás y meter mi vida en una maleta para irme a Guyana”, dijo Jara mientras esperaba la lancha que lo trasladaría por un río ancho y bravío, por una ruta selvática e incierta hacia un país ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Venezolanos cercanos al Esequibo tendrán acceso a la información - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/latino-america/venezolanos-cercanos-al-esequibo-tendran-acceso-a-la-informacion/07/09/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYPwtm3EWG6euaT6byDhJYqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 19:54:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/latino-america/venezolanos-cercanos-al-esequibo-tendran-acceso-a-la-informacion/07/09/" target="_blank"&gt;Venezolanos cercanos al Esequibo tendrán acceso a la información&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde este lunes, la población de El Dorado, localidad cercana al Esequibo podrá tener acceso a la información oportuna y veraz mediante las transmisiones del canal estatal Venezolana de Televisión (VTV) en señal abierta. La hazaña se logró después de que los equipos técnicos de RedTV, trabajadores del Ministerio del Poder Popular para la Nueva Frontera de Paz, Comisión Nacional de Telecomunicaciones (Conatel) y los ministerios del Poder Popular para la Comunicación y la Información y para la Educación Universitaria, Ciencia y Tecnología trabajaron en conjunto para levantar la señal. #Cona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Venezuela deberá alegar a la CIJ su soberanía ante la disputa por el Esequibo - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-debera-alegar-a-la-cij-su-soberania-ante-la-disputa-por-el-esequibo/07/03/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_yKb1bpoaMI_QkKWAVXWIqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 16:50:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-debera-alegar-a-la-cij-su-soberania-ante-la-disputa-por-el-esequibo/07/03/" target="_blank"&gt;Venezuela deberá alegar a la CIJ su soberanía ante la disputa por el Esequibo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hasta el 18 de abril de 2019 Venezuela podrá enviar su respuesta por escrito a la Corte Internacional de Justicia (CIJ) para justificar su postura sobre si la disputa de la región de El Esequibo recae o no en la jurisdicción del organismo. En cambio, el Gobierno de Georgetown tiene como fecha límite presentar sus alegatos el 19 de noviembre sobre si es necesario o no su memoria ante la CIJ. Venezuela ha sostenido en reiteradas oportunidades que la CIJ no goza de jurisdicción para la solución de la ocupación contra el país suramericano y la delegación de este país dejó constancia escrita de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Mapas auténticos del Esequibo regresaron a Venezuela - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/latino-america/mapas-autenticos-del-esequibo-regresaron-a-venezuela/06/24/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQTopfB75_kYTGkmUK00sAqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 20:47:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/latino-america/mapas-autenticos-del-esequibo-regresaron-a-venezuela/06/24/" target="_blank"&gt;Mapas auténticos del Esequibo regresaron a Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela recibe mapas auténticos históricos del territorio Esequibo, evidencia que el imperio británico alteró y manejó a sus intereses la información cartográfica de la región para que la nación fuera despojada de las tierras que históricamente les pertenece a los venezolanos. Ugo Giuliani, representante de la empresa Dubai Limited, fue el encargado de entregar al Ministerio de Relaciones Exteriores de Venezuela, un grupo de materiales cartográficos que permitirán lograr el tutelaje de la región que abarca unos 160 mil kilómetros cuadrados; cuyas tierras están en litigio con la República ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Venezuela comunica a la CIJ que no participará en el proceso judicial iniciado por Guyana - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-comunica-cij-no-participara-proceso-judicial-iniciado-guyana-20180618170448.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4mIZDMT_ECXOwlLGJvOcMqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 15:04:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-comunica-cij-no-participara-proceso-judicial-iniciado-guyana-20180618170448.html" target="_blank"&gt;Venezuela comunica a la CIJ que no participará en el proceso judicial iniciado por Guyana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 18 Jun. (EUROPA PRESS) - Venezuela ha informado este lunes a la Corte Internacional de Justicia (CIJ) que no participará en el proceso judicial iniciada por Guyana por considerar que la CIJ carece de competencia para dirimir el conflicto territorial entre ambos países por el Esequibo. Una delegación venezolana encabezada por el ministro de Exteriores, Jorge Arreaza, y la vicepresidenta, Delcy Rodríguez, ha viajado hasta La Haya para asistir a la reunión preliminar convocada por el presidente de la CIJ, Abdulqawi Ahmed Yusuf, en relación con la demanda presentada por Guyana contra Ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Guyana toca las trompetas de provocaciones contra pueblo venezolano por Esequibo - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/latino-america/guyana-toca-las-trompetas-de-provocaciones-contra-pueblo-venezolano-por-esequibo/06/17/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMz96ZoMWIEY6FPm_iTnd78qGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMIqRggY</guid><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 17:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/latino-america/guyana-toca-las-trompetas-de-provocaciones-contra-pueblo-venezolano-por-esequibo/06/17/" target="_blank"&gt;Guyana toca las trompetas de provocaciones contra pueblo venezolano por Esequibo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los indígenas venezolanos o cualquier otro ciudadano de la nación surcaribeña que ingrese hacia Guyana para reclamar sus derechos sobre el territorio ancestral Ekereku, situado en la región del Esequibo tendrá que demostrar su nacionalidad de la antigua colonia británica. Así lo anunció la Cancillería de Guyana mediante un comunicado alegando que supuestamente varios indígenas venezolanos han aparecido en la prensa local de la región en disputa “reclamando el derecho a la tierra” en el área de Ekereku. En el documento diplomático, el gobierno ocupante de las tierras venezolanas asegura que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Venezuela no participará en el procedimiento incoado por Guyana ante la CIJ - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-no-participara-en-el-procedimiento-incoado-por-guyana-ante-la-cij/06/18/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKX_edH20MG5CLu025C5YgqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:25:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-no-participara-en-el-procedimiento-incoado-por-guyana-ante-la-cij/06/18/" target="_blank"&gt;Venezuela no participará en el procedimiento incoado por Guyana ante la CIJ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela no participará en el procedimiento que pretende incoar la República Cooperativa de Guyana, ante la Corte Internacional de Justicia. Así se dio a conocer este lunes, luego de una reunión sostenida entre la Vicepresidenta Ejecutiva de la República, Delcy Rodríguez, el Canciller Jorge Arreaza y el Presidente de la CIJ, Sr. Abdulqawi Ahmed Yusuf, sobre la demanda unilateral respecto a la Guayana Esequiba. Según el comunicado difundido por el Ministerio del Poder Popular para Relaciones Exteriores, la decisión fue tomada por carecer la Corte manifiestamente ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Venezuela y Guyana tratarán la controversia del Esequibo en la Corte Internacional - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/latino-america/venezuela-y-guyana-trataran-la-controversia-del-esequibo-en-la-corte-internacional/06/06/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzR-rQcExeF2aO-4lL2UZgqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 12:26:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/latino-america/venezuela-y-guyana-trataran-la-controversia-del-esequibo-en-la-corte-internacional/06/06/" target="_blank"&gt;Venezuela y Guyana tratarán la controversia del Esequibo en la Corte Internacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Representantes de la República Bolivariana de Venezuela acudirán el 18 de junio a la Corte Internacional de Justicia para defender el derecho del país sobre el Esequibo, con base al Acuerdo de Ginebra de 1966 en búsqueda de una resolución pacífica entre el conflicto limítrofe con el Gobierno de la República Cooperativa de Guyana. “Venezuela ejercerá todas las acciones ante las instancias legales, diplomáticas y políticas correspondientes, privilegiando el alto interés nacional y la permanente reivindicación de los derechos legítimos e irrenunciables del Pueblo venezolano sobre el territorio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Por qué Venezuela y Guyana se disputan el Esequibo desde hace más de 50 años - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/03/30/por-que-venezuela-y-guyana-se-disputan-el-esequibo-desde-hace-mas-de-50-anos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxTu5o-RLu7OyhfT61IkzUqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMw4tCzAw</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 02:44:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/03/30/por-que-venezuela-y-guyana-se-disputan-el-esequibo-desde-hace-mas-de-50-anos/" target="_blank"&gt;Por qué Venezuela y Guyana se disputan el Esequibo desde hace más de 50 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con 159,000 kilómetros cuadrados (unas 61,600 millas cuadradas) ricas en recursos naturales, el Esequibo es objeto de una histórica disputa territorial. Esta rica zona mineral y forestal, es administrada por Guyana, pero Venezuela la reclama como suya y la considera un área por delimitar. - Guyana lleva a Venezuela a la Corte Internacional de Justicia de La Haya en la disputa por el territorio del Esequibo - Por qué Venezuela reclama dos tercios del territorio de Guyana Para Guyana, el Esequibo significa dos tercios de su ya pequeño territorio: 214,000 kilómetros cuadrados. Aquí te explicam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Guyana lleva a La Haya disputa fronteriza con Venezuela - DW (Español)</title><link>http://www.dw.com/es/guyana-lleva-a-la-haya-disputa-fronteriza-con-venezuela/a-43203152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEn4t2GmtEeXUbK4wXhV0YIqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/es/guyana-lleva-a-la-haya-disputa-fronteriza-con-venezuela/a-43203152" target="_blank"&gt;Guyana lleva a La Haya disputa fronteriza con Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La disputa fronteriza por la región de Esequibo, que un Laudo Arbitral de 1899 entregó a Guyana, pero que Venezuela desconoce por calificarlo de fraudulento, llegará hasta Holanda. Esto, luego de que este viernes (30.03.2018) el gobierno de Georgetown informara que entregó una solicitud a la Corte Internacional de Justicia de La Haya (CIJ) para que valide legalmente dicho laudo. La decisión de Guyana va en concordancia con lo propuesto por el secretario general de la ONU, Antonio Guterres, quien pidió llevar el caso hasta La Haya para resolver el problema por la vía diplomática. En su solic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Canciller: Venezuela y Guyana deberán aceptar fallo sobre el Esequibo - El Nuevo Herald</title><link>http://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article207625879.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEIefExVThMJSji908c8-UqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 18:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article207625879.html" target="_blank"&gt;Canciller: Venezuela y Guyana deberán aceptar fallo sobre el Esequibo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El canciller de Guyana, Carl Greenidge, advirtió que su Gobierno y el de Venezuela tendrán que aceptar el veredicto que emita la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya o enfrentar sanciones de la ONU si violan la decisión sobre la disputa fronteriza por la región del Esequibo, informan este domingo medios. El Gobierno de Guyana entregó esta semana una solicitud a la CIJ, en la que pide al tribunal que valide legalmente el Laudo Arbitral de 1899, relacionado con la disputa fronteriza con Venezuela por la región de Esequibo. Según reportan medios locales, Greenidge dijo este sábado ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>El Esequibo, el territorio que disputan Venezuela y Guyana - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/esequibo-territorio-disputan-venezuela-guyana-50-anos-bbc-noticia-508785</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPLY7CLSxQkCoMiGZjsMyoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 01:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/esequibo-territorio-disputan-venezuela-guyana-50-anos-bbc-noticia-508785" target="_blank"&gt;El Esequibo, el territorio que disputan Venezuela y Guyana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con 159.000 kilómetros cuadrados ricos en recursos naturales, el Esequibo es objeto de una histórica disputa territorial.Esta rica zona mineral y forestal, es administrada por Guyana, pero Venezuela la reclama como suya y la considera un área por delimitar. Para Guyana, el Esequibo significa dos tercios de su ya pequeño territorio: 214.000 kilómetros cuadrados.Aquí te explicamos por qué este territorio es tan importante y de dónde viene la disputa que esta semana llegó a Corte Internacional de Justicia de La Haya. El Esequibo fue controlado por el imperio español, el holandés y más tarde el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Venezuela pide a Guyana "diplomacia" y no ir a La Haya por Esequibo - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-pide-guyana-diplomacia-haya-disputa-esequibo-noticia-508426</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAVG3eEFuaLP3cvXrQewUwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 22:13:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-pide-guyana-diplomacia-haya-disputa-esequibo-noticia-508426" target="_blank"&gt;Venezuela pide a Guyana "diplomacia" y no ir a La Haya por Esequibo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de Venezuela consideró este viernes "inaceptable" recurrir a un "arreglo judicial" en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya para resolver la disputa fronteriza por la región del Esequibo con Guyana, país que acaba de llevar el caso ante ese tribunal, tal como lo sugirió la ONU. "Se ha reiterado al Gobierno guyanés que recurrir al arreglo judicial para dirimir la controversia resulta inaceptable, estéril e inaplicable, dado que (...) Venezuela no reconoce como obligatoria la jurisdicción de la CIJ", señala la Cancillería de Venezuela en su página web.Este jueves Guy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Guyana lleva a Venezuela a la Corte de La Haya por el Esequibo - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/guyana-lleva-venezuela-corte-haya-disputa-territorio-esequibo-noticia-508242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPP8Gd3TTpP7_9TmFlbUkwqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 20:27:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/guyana-lleva-venezuela-corte-haya-disputa-territorio-esequibo-noticia-508242" target="_blank"&gt;Guyana lleva a Venezuela a la Corte de La Haya por el Esequibo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Guyana introdujo este jueves ante la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya una solicitud para que se resuelva el conflicto territorial que ese país mantiene con Venezuela hace 52 años por el territorio del Esequibo. El Gobierno Guyanés pidió que "se confirme la validez legal y el efecto vinculante del laudo arbitral de 1899 con respecto a la frontera entre Guyana y Venezuela", según se lee en un comunicado de prensa. Una zona que fue controlada por el imperio español, el holandés y el británico, en 1899 fue adjudicada a Reino Unido por medio de un laudo arbitral en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Conflicto limítrofe será dirimido en La Haya: ¿Cómo reaccionaron Venezuela y Guyana? - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/261562-conflicto-limitrofe-venezuela-guyana-dirimido-haya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFeWY9RbKBtUp4GvPaSSLgqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 20:52:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/261562-conflicto-limitrofe-venezuela-guyana-dirimido-haya" target="_blank"&gt;Conflicto limítrofe será dirimido en La Haya: ¿Cómo reaccionaron Venezuela y Guyana?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Secretario General de la ONU comunicó su decisión de que la disputa territorial no se dirima por negociaciones, sino que sea asunto de la Corte Internacional. El Secretario General de Naciones Unidas (ONU), Antonio Guterres, informó de su decisión de someter a la Corte Internacional de Justicia (CIJ) en La Haya la disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por el Esequibo, anunció por medio de un comunicado su portavoz, Stéphane Dujarric. Guterres "ha analizado detenidamente lo acontecido en el transcurso de 2017", en el marco de las gestiones del buen oficiante designado por la ONU, "y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Venezuela se niega a dirimir ante la CIJ la disputa con Guyana por la soberanía del Esequibo - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-niega-dirimir-cij-disputa-guyana-soberania-esequibo-20180131224124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtFRNP-qe0u3ZvCTmfSGSsqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 07:50:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-niega-dirimir-cij-disputa-guyana-soberania-esequibo-20180131224124.html" target="_blank"&gt;Venezuela se niega a dirimir ante la CIJ la disputa con Guyana por la soberanía del Esequibo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 31 Ene. (EUROPA PRESS)- El ministro de Exteriores de Venezuela, Jorge Arreaza, ha reiterado este miércoles su rechazo a la decisión del secretario general de Naciones Unidas, António Guterres, de remitir a la Corte Internacional de Justicia (CIJ) la disputa con Guyana por la soberanía del Esequibo. Guterres anunció el martes que, dado que los buenos oficios de 2017 no han permitido un "progreso significativo", ha decidido enviar el caso a la CIJ, en base al Acuerdo de Ginebra de 1966 que, según la interpretación que hace la ONU, le otorga la facultad de elegir sucesivos medios de so...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Guyana exportó 40 mil toneladas de arroz a Panamá en 2017 - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/economia/guyana-exporto-40-toneladas-arroz-apanama/24042044</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoCfxx2vueTjU7ZW3TUVo8qGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 03:05:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/economia/guyana-exporto-40-toneladas-arroz-apanama/24042044" target="_blank"&gt;Guyana exportó 40 mil toneladas de arroz a Panamá en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guyana compensó la pérdida de Venezuela como principal mercado de sus exportaciones de arroz con la venta a países como México, Cuba, Brasil, Nicaragua y Panamá, dentro de una lista de más de 30 Estados que compran actualmente ese producto al país suramericano. "Estamos en la buena senda de desarrollo para el arroz al asegurar nuevos mercados, lo que hace necesario incrementar la producción", dijo hoy el ministro de Agricultura de Guyana, Noel Holder, en una reunión con representantes del sector. Guyana exportó durante años arroz a Venezuela a cambio de productos derivados del petróleo, per...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Venezuela y Guyana se reunirán hoy y mañana en Nueva York para abordar su disputa fronteriza - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-guyana-venezuela-guyana-reuniran-hoy-manana-nueva-york-abordar-disputa-fronteriza-20171129045953.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZg-KliUMSv6LtBrGjana4qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 07:26:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-guyana-venezuela-guyana-reuniran-hoy-manana-nueva-york-abordar-disputa-fronteriza-20171129045953.html" target="_blank"&gt;Venezuela y Guyana se reunirán hoy y mañana en Nueva York para abordar su disputa fronteriza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 29 Nov. (EUROPA PRESS/Notimérica) - Los gobiernos de Venezuela y Guyana se reunirán nuevamente en Nueva York el miércoles y el jueves para abordar sus diferencias en torno a su disputa fronteriza, después de unos encuentros celebrados en esta misma ciudad entre el 28 y el 29 de octubre. La ONU ha indicado que el representante especial de la Secretaría General de la ONU, Dag Nylander, facilitará las conversaciones. Las delegaciones de Venezuela y Guyana estarán encabezadas por sus ministros de Exteriores, Jorge Arreaza y Carl Greenidge, respectivamente. La ONU mantiene desde 1990 un ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Disputa Venezuela - Guyana: En el Esequibo se encuentran los "cinco tipos de oro" - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/254113-disputa-venezuela-guyana-esequibo-encuentran</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiBtwZfGs_CDkLR-gpHxw8qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 04:47:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/254113-disputa-venezuela-guyana-esequibo-encuentran" target="_blank"&gt;Disputa Venezuela - Guyana: En el Esequibo se encuentran los "cinco tipos de oro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caracas reclama un territorio de más de 150.000 kilómetros cuadrados que le fue despojado por Inglaterra. Conozca las riquezas naturales que están en juego con el reclamo limítrofe. Venezuela y Guyana han retomado la mediación diplomática de la Organización de Naciones Unidas (ONU) para tratar de resolver un diferendo limítrofe que data de 1899, informó el canciller venezolano, Jorge Arreaza. El Roraima, un tepuy que marca la triple frontera entre Brasil, Venezuela y Guyana. / junaidrao / CC BY-NC-ND 2.0 Caracas aseguró que el secretario general de la ONU, António Guterres, sirvió de facili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Venezuela y Guyana acuerdan reunirse nuevamente para tratar su disputa fronteriza - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-guyana-venezuela-guyana-acuerdan-reunirse-nuevamente-tratar-disputa-fronteriza-20171031053248.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl--v5vYi_1BlAIeXTYmicqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 07:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-guyana-venezuela-guyana-acuerdan-reunirse-nuevamente-tratar-disputa-fronteriza-20171031053248.html" target="_blank"&gt;Venezuela y Guyana acuerdan reunirse nuevamente para tratar su disputa fronteriza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 31 Oct. (EUROPA PRESSÇ/Notimérica) - Los gobiernos de Venezuela y Guyana han acordado reunirse nuevamente para abordar sus diferencias en torno a su disputa fronteriza, después de unos encuentros celebrados en Nueva York entre el 28 y el 29 de octubre. En las reuniones, mediadas por el representante especial de la Secretaría General de la ONU, Dag Nylander, los ministros de Exteriores de ambos países y sus delegaciones "intercambiaron puntos de vista sobre temas relacionados con la controversia con el fin de explorar opciones para un acuerdo completo para su solución", según el orga...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item></channel></rss>