{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl6TkdKc09Xc1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Government Duke does not yield and maintains the red circular against &#39;Gabino&#39; - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/gobierno-duque-no-cede-y-mantiene-la-circular-roja-contra-gabino",
            "pub_date": "2018-12-07 02:52:36 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlomboGobierno Duque no cede y mantiene la circular roja contra \u2018Gabino\u2019Hace 18 mins El mandatario asegur\u00f3 que el permiso de salida al guerrillero fue dado por la anterior administraci\u00f3n y ya estaba vencido, por lo que le pidi\u00f3 a Cuba su captura. El presidente Iv\u00e1n Duque anunci\u00f3 que no retirar\u00e1 el pedido de circular roja hecho a la Interpol contra el jefe del ELN Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista alias \u2018Gabino\u2019. \u201cEs que ELN ha reclutado menores en la frontera y sigue volando oleoductos, por lo tanto, no retiraremos la circular roja\u201d, asegur\u00f3 el presidente durante un foro que evaluaba los primeros ..."
        },
        {
            "title": "Colombia&#39;s prosecutor&#39;s office will link ELN leaders with the murder of two journalists in 1991 - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998150-fiscalia-vinculara-lderes-eln-con-asesinato/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:51:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Para los fiscales del caso el actuar de los cuatro milicianos del ELN que hicieron efectiva la orden de asesinar\" a los periodistas \"no fue una decisi\u00f3n aislada sino que correspondi\u00f3 a \u00f3rdenes impartidas por sus superiores en la agrupaci\u00f3n armada ilegal\", se\u00f1al\u00f3 la Fiscal\u00eda en un comunicado. Detienen en Colombia a cabecilla del ELN acusado de asesinar a l\u00edderes sociales y polic\u00edas En el mismo precis\u00f3 que la Direcci\u00f3n Especializada contra las Violaciones a los Derechos Humanos de la Fiscal\u00eda vincular\u00e1, por cadena de mando, al m\u00e1ximo l\u00edder de esa guerrilla, Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista, 'Gabin..."
        },
        {
            "title": "Duque hardens his position against Venezuela - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/duque-endurece-su-posicion-ante-venezuela-302510",
            "pub_date": "2018-12-07 04:57:43 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Duque endurece su posici\u00f3n ante Venezuela Pol\u00edtica 06 de diciembre 2018 , 11:57 p.m. En el foro de EL TIEMPO y el Rosario, el Presidente revel\u00f3 que no enviar\u00e1 embajador a Caracas. El presidente Iv\u00e1n Duque endureci\u00f3 este jueves su discurso contra el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro y confirm\u00f3 que su decisi\u00f3n es no enviar embajador a Caracas. Incluso revel\u00f3 que en los pr\u00f3ximos d\u00edas, otros pa\u00edses de la regi\u00f3n tomar\u00edan el mismo camino, lo que contribuir\u00e1, a su juicio, a aislar de manera contundente al gobierno bolivariano. El anuncio lo hizo durante un conversatorio con Roberto Pombo, directo..."
        },
        {
            "title": "Colombia declares &quot;war crime&quot; death of reporters - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/periodistas-asesinado-eln-colombia-crimen-de-guerra-20181207-0150.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Bogot\u00e1.- La Fiscal\u00eda colombiana declar\u00f3 \"crimen de guerra\" el asesinato de los periodistas del diario El Espectador Julio Chaparro y Jorge Torres, en 1991, y anunci\u00f3 que vincular\u00e1 al hecho a los integrantes del Comando Central (COCE) de la guerrilla Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN). Seg\u00fan el ente judicial, los comunicadores, asesinados el 24 de abril de 1991, hab\u00edan viajado a Segovia, en el departamento de Antioquia (noroeste), \"para realizar una cr\u00f3nica sobre la masacre que llev\u00f3 el mismo nombre de ese municipio\". La \"Masacre de Segovia\" ocurri\u00f3 el 11 de noviembre de 1988 y dej\u00f3 46 pe..."
        },
        {
            "title": "&quot;Petition for arrest of &#39;Gabino&#39; is not a formality&quot;: Chancellor - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/peticion-de-arresto-de-gabino-no-es-un-formalismo-canciller-articulo-827340",
            "pub_date": "2018-12-04 21:39:38 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "\"Petici\u00f3n de arresto de 'Gabino' no es un formalismo\": Canciller Submitted by hgarcia_91 on Tue, 12/04/2018 - 16:39 En declaraciones desde Quito, Ecuador, Carlos Holmes Trujillo record\u00f3 que hay una orden de detenci\u00f3n internacional, de Interpol, y lo que se ha pedido es que se haga efectiva, por lo que siguen pendientes de la respuesta que d\u00e9 Cuba. La petici\u00f3n del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al m\u00e1ximo l\u00edder de la guerrilla del ELN, Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista, alias 'Gabino', \"no es un formalismo\" y se sigue a la espera de una respuesta de La Habana, dijo hoy el canciller Carl..."
        },
        {
            "title": "Petition for arrest of alias &#39;Gabino&#39; is not a formality: Carlos Holmes Trujillo - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:40:09 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista, alias \u2018Gabino\u2019 se encuentra en Cuba y el pasado 20 de noviembre se pidi\u00f3 su arresto. La petici\u00f3n del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al m\u00e1ximo l\u00edder de la guerrilla del ELN, alias \u2018Gabino\u2019, \"no es un formalismo\" y Bogot\u00e1 sigue a la espera de una respuesta de La Habana, dijo en Quito el canciller colombiano, Carlos Holmes Trujillo. \"La hemos solicitado y esa solicitud se ha reiterado. No es un formalismo\", dijo a Efe el ministro durante la visita que realiza a la capital ecuatoriana con motivo del VII Gabinete Binacional. Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista, al..."
        },
        {
            "title": "Social organizations join the call to restart the dialogues with Eln - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/organizaciones-sociales-se-unen-al-llamado-para-que-se-reanuden-los-dialogos-con-el-eln-articulo-827463",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:22 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Organizaciones sociales se unen al llamado para que se reanuden los di\u00e1logos con el Eln Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 12/05/2018 - 12:53 La Comisi\u00f3n de Paz del Senado reiterativamente ha enviado cartas al presidente Iv\u00e1n Duque pidiendo que se descongele la mesa de conversaci\u00f3n entre Gobierno y guerrilla, sin embargo, el primer mandatario insiste en sus condiciones: liberaci\u00f3n de todos los secuestrados y un cese de las hostilidades. Alrededor de 52 organizaciones sociales y 34 personas naturales se unieron al clamor de una reanudaci\u00f3n de los di\u00e1logos entre el Gobierno y el Eln. \u201cIn..."
        },
        {
            "title": "Colombian President: There must be an arrest warrant for an ELN leader who is in Cuba - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970736-duque-exige-captura-de-lider-de-eln/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Est\u00e1 en una situaci\u00f3n de ilegalidad y ante esa ilegalidad por los cr\u00edmenes que ha cometido lo l\u00f3gico es que opere la circular roja (orden de captura) de Interpol (Organizaci\u00f3n Internacional de Polic\u00eda Criminal)\", dijo Duque en el foro \"Cien d\u00edas de Gobierno\", que se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 y que fue transmitido en vivo en ocasi\u00f3n de los primeros meses de su administraci\u00f3n. Duque afirm\u00f3 su posici\u00f3n en el hecho de que \"Gabino\" viaj\u00f3 a Cuba a mediados de este a\u00f1o con permiso del entonces Gobierno de Juan Manuel Santos (2010-2018), pero indic\u00f3 que esa autorizaci\u00f3n caduc\u00f3 el pasado 6 de agosto, un d\u00ed..."
        }
    ]
}