<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Balanza comercial - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREZxWTJzU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:32:02 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Las exportaciones chinas crecen un 5,4% pese a las tensiones comerciales - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/2018/12/08/exportaciones-chinas-crecen-54-pese-tensiones-comerciales-3441910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0o2RB-Kejp97K26SFMTpYqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:57:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/2018/12/08/exportaciones-chinas-crecen-54-pese-tensiones-comerciales-3441910" target="_blank"&gt;Las exportaciones chinas crecen un 5,4% pese a las tensiones comerciales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de las tensiones comerciales entre Estados Unidos y China por la guerra arancelaria, el gigante asiático sigue registrando un buen dato de crecimiento comercial a nivel global. Las exportaciones de China crecieron un 5,4 % interanual en el mes de noviembre, mientras que las importaciones aumentaron un 3 % interanual en el mismo periodo, según ha informado este sábado la Administración General de Aduanas del país asiático. En el penúltimo mes del año 2018, el superávit comercial chino se situó en 307.560 millones de yuanes (unos 44.740 millones de dólares, 39.300 millones de euros), ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>El déficit comercial de EEUU se dispara a su nivel más alto en una década - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/politica/el-deficit-comercial-de-eeuu-se-dispara-a-su-nivel-mas-alto-en-una-decada</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3sFETJaMKtXrnCtPiINEYqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:15:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/politica/el-deficit-comercial-de-eeuu-se-dispara-a-su-nivel-mas-alto-en-una-decada" target="_blank"&gt;El déficit comercial de EEUU se dispara a su nivel más alto en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El déficit comercial de EEUU tocó su punto máximo en 10 años en octubre empujado por un aumento en las importaciones y una caída de las exportaciones de productos estadounidenses. El déficit de la llamada balanza comercial es la brecha que existe entre lo que un país importa y exporta. En el caso de EEUU, la importación de bienes y servicios aumentó 1.7% en octubre respecto al mes anterior cifra que se traduce en $55.5 mil millones en octubre, informó este jueves el Departamento de Comercio. Se trata del mayor déficit comercial desde octubre de 2008, momento en que el país atravesaba la gra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Sube 1.7% déficit comercial de EU - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557391&amp;lcmd5=2c160b7ad567b9ecaf8895cf014027fe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVqewgKJhplOTwgHXkvodkqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557391&amp;lcmd5=2c160b7ad567b9ecaf8895cf014027fe" target="_blank"&gt;Sube 1.7% déficit comercial de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El déficit comercial de Estados Unidos aumentó un 1.7 por ciento en octubre y se situó en 55 mil 500 millones de dólares, informó hoy el Departamento de Comercio. El dato estuvo afectado por un aumento del 0.2 por ciento en las importaciones, que alcanzaron los 266 mil 500 millones de dólares, un nuevo récord; mientras que las exportaciones registraron un descenso del 0.1 por ciento, y quedaron en 211 mil millones. Se trata del mayor déficit comercial de Estados Unidos registrado en un mes de octubre desde el 2008. Los analistas, por su parte, habían pronosticado para octubre un déficit lev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Déficit comercial de EE.UU. llegó a nivel histórico en octubre - Noticias RCN</title><link>https://noticias.canalrcn.com/internacional-economia/deficit-comercial-eeuu-llego-nivel-historico-octubre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFW9YNdO1SdCAAvmAYx98ekqGQgEKhAIACoHCAowncWBCzDmpv0CML687wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:27:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.canalrcn.com/internacional-economia/deficit-comercial-eeuu-llego-nivel-historico-octubre" target="_blank"&gt;Déficit comercial de EE.UU. llegó a nivel histórico en octubre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias RCN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El déficit comercial de Estados Unidos resultó en octubre el más alto en 10 años luego de que la fortaleza del dólar diera lugar a un récord de importaciones, según datos oficiales revelados este jueves. El resultado de octubre muestra que la brecha comercial sigue creciendo pese a los aranceles impuestos por el presidente Donald Trump, quien busca achicar el desequilibrio en la balanza comercial. Y algunos analistas advierten que esa alza de importaciones puede impactar en la tasa de crecimiento económico del último trimestre del año. En medio de la guerra comercial entre Trump y Pekín, e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.canalrcn.com">Noticias RCN</source></item><item><title>EU marca el mayor déficit comercial en octubre desde 2009 - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/EU-marca-el-mayor-deficit-comercial-en-octubre-desde-2009-20181207-0025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrkur4aKYTHVC6HVz3uk7QqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/EU-marca-el-mayor-deficit-comercial-en-octubre-desde-2009-20181207-0025.html" target="_blank"&gt;EU marca el mayor déficit comercial en octubre desde 2009&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El déficit comercial de Estados Unidos (mercancías y servicios) sumó 55,500 millones de dólares en octubre, su quinta alza consecutiva y el nivel más alto desde octubre del 2009, informó el Departamento de Comercio. En lo que va del año, el fortalecimiento del dólar (alrededor de 6%) ha estimulado las importaciones e inhibido las exportaciones. Históricamente, el mayor déficit anual en el comercio de Estados Unidos se registró en el 2006, cuando llegó a 771,000 millones de dólares. En particular, el déficit comercial con China en octubre aumentó en 7.1% a un récord de 43,100 millones de dól...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Aumentan 11% las ventas a EU - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/noticias/exportaciones-mexico-estados-unidos-crecen-20181207-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDILFWSDAiWWe3OF2bRHV_sqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/noticias/exportaciones-mexico-estados-unidos-crecen-20181207-0002.html" target="_blank"&gt;Aumentan 11% las ventas a EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México. (Ernesto Sarabia) - Las exportaciones mexicanas hacia EU crecieron 10.96 por ciento en octubre de este año respecto al mismo mes de 2017, con lo que sumaron cuatro meses con avances de doble dígito a tasa anual, según cifras del Departamento de Comercio. Durante el décimo mes de 2018, el valor de las exportaciones a EU fue de 31 mil 874 millones de dólares contra importaciones por 24 mil 707 millones, un 11.83 por ciento más que en octubre del año pasado. Las exportaciones de México a Estados Unidos se han incrementado. | Foto: Reforma La variación lograda por las ventas a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Déficit comercial de EU alcanza su máximo en una década - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/deficit-comercial-de-eu-alcanza-su-maximo-en-una-decada</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYjcpnY9opV8TbpAsgsijQqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:16:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/deficit-comercial-de-eu-alcanza-su-maximo-en-una-decada" target="_blank"&gt;Déficit comercial de EU alcanza su máximo en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendió a su punto máximo en una década debido a un récord de las importaciones, informó el jueves el gobierno. Foto: AP A pesar de las promesas de campaña del presidente Donald Trump sobre reducir el déficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendió a su punto máximo en una década debido a un récord de las importaciones, informó el jueves el gobierno. La brecha comercial creció a 55,500 millones de dólares en octubre, informó el Departamento de Comercio. Es el quinto aumento consecutivo y el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Trump, convencido de que EE.UU. y China llegarán a un acuerdo comercial dentro de 90 días - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298234-trump-eeuu-china-lleagr-acuerdo-90-dias</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbrjD-uHtvBhjq7U0Nu7iEqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:54:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298234-trump-eeuu-china-lleagr-acuerdo-90-dias" target="_blank"&gt;Trump, convencido de que EE.UU. y China llegarán a un acuerdo comercial dentro de 90 días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Comercio de China anunció este martes que las negociaciones con Washington para eliminar las divergencias comerciales y económicas con Pekín avanzan positivamente. China y EE.UU. están convencidos de que en los próximos 90 días alcanzarán un acuerdo comercial, ha comunicado Pekín en un mensaje que el presidente de EE.UU., Donald Trump, ha reproducido en su cuenta de Twitter, mostrando su conformidad con la postura asiática. "Mensaje de China: 'Los equipos de ambos lados están negociando de manera segura e interactuando de manera constructiva. Confiamos plenamente en que el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Déficit comercial de EEUU aumenta casi 1.000 millones de dólares, el mayor en una década - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/america_del_norte/201812061083966791-crece-deficit-comercial-de-eeuu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuk7eztSp5OCvjjwh1JImkqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/america_del_norte/201812061083966791-crece-deficit-comercial-de-eeuu/" target="_blank"&gt;Déficit comercial de EEUU aumenta casi 1.000 millones de dólares, el mayor en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"El déficit aumentó de 54.600 millones en septiembre (cifras revisadas) a 55.500 millones en octubre, debido a que cayeron las exportaciones y crecieron las importaciones", dice el comunicado. Las ventas al exterior cayeron a 211.000 millones de dólares, mientras las importaciones aumentaron a 266.000 millones, según el texto. El déficit estadounidense de la balanza comercial con la Unión Europea también creció, en 900 millones de dólares para llegar a 15.100 millones, mientras el sostenido con China aumentó 700 millones a 38.200 millones. Mientras, se redujo en 1.200 millones el déficit en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Nota de Estudios N° 88: Balanza Comercial - Octubre 2018 - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/12/nota-de-estudios-n-88-balanza-comercial.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGYCxKKEwM5L8U0FmZOkZoqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/12/nota-de-estudios-n-88-balanza-comercial.html" target="_blank"&gt;Nota de Estudios N° 88: Balanza Comercial - Octubre 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota de Estudios N° 88: Balanza Comercial - Octubre 2018 Nota de Estudios N° 88: Balanza Comercial - Octubre 2018 Visitar PDF o link: https://ift.tt/2BUCCOL Fuente: BCRP.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Déficit comercial de EEUU alcanza máximo en una década - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222711985.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjSV24ZvILba0cH6ApO2_sqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222711985.html" target="_blank"&gt;Déficit comercial de EEUU alcanza máximo en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de las promesas de campaña del presidente Donald Trump sobre reducir el déficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendió a su punto máximo en una década debido a un récord de las importaciones, informó el jueves el gobierno. La brecha comercial creció a 55.500 millones de dólares en octubre, informó el Departamento de Comercio. Es el quinto aumento consecutivo y el más alto desde octubre de 2008. El déficit comercial con China, un tema políticamente controversial, aumentó en 7,1% a un récord de 43.100 millones de dólares. El déficit con la Unió...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Por tercer mes consecutivo, en noviembre cayó la producción de autos - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/por-tercer-mes-consecutivo-cayo-la-produccion-de-automotores-en-noviembre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQs2dYph28Fl1eym9DiSt0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/por-tercer-mes-consecutivo-cayo-la-produccion-de-automotores-en-noviembre/" target="_blank"&gt;Por tercer mes consecutivo, en noviembre cayó la producción de autos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El promedio de las terminales automotrices operan a menos de la mitad de su capacidad de producción máxima (IStock) Devaluación, inflación, suba de las tasas de interés y salarios "viejos" constituyen un combo que la industria automotriz no ha podido superar, y se manifiesta en la tercera caída consecutiva de la producción agregada. El balance mensual de la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa) dio cuenta de que con 21 días hábiles de actividad (un día hábil menos que octubre, pero igual nivel de producción/día), las terminales automotrices produjeron 36.808 unidades, 4,8% menos res...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El G20, la macro y la micro - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/12/06/el-g20-la-macro-y-la-micro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUqCmvZg-lNdfXk7Qdo34wqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:08:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/12/06/el-g20-la-macro-y-la-micro/" target="_blank"&gt;El G20, la macro y la micro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El evento más importante de nuestra historia fue el último G20, fue una vidriera para que nos viera todo el mundo. Sin embargo, la tasa de riesgo país es tan elevada que los efectos positivos tardarán en notarse. La microeconomía vive en un mundo difícil, en donde innovar y reinventarse es prioridad. La Argentina logró mostrarse al mundo, realizó 17 reuniones bilaterales, firmó tratados de mediano y largo plazo que son más que promesas, y cerró un documento conjunto con los países más poderosos de la Tierra. El encuentro se realizó sin sobresaltos, no hubo disturbios, y el saldo internacion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Déficit comercial de EUA alcanza máximo en una década - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/Deficit-comercial-de-EUA-alcanza-maximo-en-una-decada-20181206-0003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvmPdo0uqBHv4kJg4TmkkMqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/Deficit-comercial-de-EUA-alcanza-maximo-en-una-decada-20181206-0003.html" target="_blank"&gt;Déficit comercial de EUA alcanza máximo en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de las promesas de campaña del presidente Donald Trump sobre reducir el déficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendió a su punto máximo en una década debido a un récord de las importaciones, informó el jueves el gobierno. La brecha comercial creció a 55.500 millones de dólares en octubre, informó el Departamento de Comercio. Es el quinto aumento consecutivo y el más alto desde octubre de 2008. El déficit comercial con China, un tema políticamente controversial, aumentó en 7,1% a un récord de 43.100 millones de dólares. El déficit con la Unió...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>FMI sube proyección de crecimiento de Bolivia - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083972111-fmi-aumenta-perspectivas-de-crecimiento-de-bolivia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOl4jiKcMtJIWJT20JGJYcqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083972111-fmi-aumenta-perspectivas-de-crecimiento-de-bolivia/" target="_blank"&gt;FMI sube proyección de crecimiento de Bolivia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Después de 15 años de fuerte crecimiento y reducción de la pobreza, Bolivia se enfrenta a un período más desafiante", señaló el organismo internacional en un informe anual resultado de una visita técnica realizada el mes pasado. Bolivia reduce déficit comercial y mantiene baja la inflación El informe destacó que el crecimiento revisado del Producto Interno Bruto (PIB) boliviano para 2018, de 4,5%, es "una de las tasas más altas de la región", resultado de políticas que se acomodaron a los cambios externos, la política de redistribución interna mediante bonos y un sólido desempeño del secto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Trump: las negociaciones con China "van muy bien" - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/politica/201812071083985526-evaluacion-de-negociaciones-entre-eeuu-y-china/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmFJcOE2tcwYrJwT-J_KXAqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/politica/201812071083985526-evaluacion-de-negociaciones-entre-eeuu-y-china/" target="_blank"&gt;Trump: las negociaciones con China "van muy bien"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Negociaciones con China van muy bien", publicó Trump en su cuenta de la red social Twitter. China talks are going very well! — Donald J. Trump (@realDonaldTrump) December 7, 2018 El 1 de diciembre, durante una reunión al margen de la cumbre del G20 en Buenos Aires, Trump y el presidente chino Xi Jinping acordaron una tregua en su escalada guerra comercial. Trump: Xi fue sincero en el G20 y envió "señales fuertes" al regresar Trump acordó suspender los planes para aumentar los aranceles para productos chinos por un valor de 200.000 millones de dólares del 10 al 25% para allanar el camino pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>China dice estar implementando acuerdos alcanzados con EE.UU. - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/mundo/china-dice-implementando-acuerdos-alcanzados-ee-uu-noticia-585041</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHqiK10CMfXDTpFx6RONO8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:06:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/mundo/china-dice-implementando-acuerdos-alcanzados-ee-uu-noticia-585041" target="_blank"&gt;China dice estar implementando acuerdos alcanzados con EE.UU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;China y Estados Unidos llegaron a un acuerdo en los sectores agrícola, automotriz y energético, y China comenzará a implementar ese consenso de inmediato, dijo un portavoz del gobierno. "China comenzará con productos agrícolas, autos y energía para implementar de inmediato los elementos específicos que China y EE.UU. acordaron", dijo a la prensa en Pekín el portavoz del Ministerio de Comercio, Gao Feng. "En los próximos 90 días trabajaremos de acuerdo con el plan de acción y calendario claros para negociar en áreas en las que ambas partes tienen interés y beneficios mutuos, como la protecci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El déficit comercial de EU crece 55 mil 500 mdd; es el más alto desde octubre de 2008 - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIP8sv3_BpBKsFQeVChnXUcqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:09:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507441" target="_blank"&gt;El déficit comercial de EU crece 55 mil 500 mdd; es el más alto desde octubre de 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muchos economistas consideran que los déficits comerciales son resultado de una realidad económica que probablemente no cambiará a pesar de las medidas comerciales de Trump: los estadounidenses compran más de lo que producen y las importaciones llenan esa brecha de producción. VER MÁS Nubarrones en el horizonte: el jaloneo de Trump con China pone al mundo al borde de la recesión WASHINGTON, 6 de diciembre (AP) — A pesar de las promesas de campaña del Presidente Donald Trump sobre reducir el déficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendió a su punto má...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>México y República Dominicana, una balanza muy dispareja - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/mexico-y-republica-dominicana-una-balanza-muy-dispareja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfGqK5jgile-qcbWZAOFdcqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/mexico-y-republica-dominicana-una-balanza-muy-dispareja/" target="_blank"&gt;México y República Dominicana, una balanza muy dispareja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. México y República Dominicana, una balanza muy dispareja Por Maryelin Reyes Bautista La empresa Artículos de Piel Los Favoritos, ubicada en la provincia de Santiago, en República Dominicana, desde 2004 exporta a México productos de cuero que sirven para la elaboración de asientos de los automóviles Lexus, de Toyota. Esta operación es una de tantas que reflejan el potencial comercial que hay entre estos dos países, pero la relación bilateral aún puede ser mejor. Entre los años 2012 y 2016 el intercambio comercial acumulado entre ambos países alcanzó 5,116.32 millones de dólare...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>China y EEUU buscan abolir los aranceles adicionales en los próximos 90 días - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/economia/201812061083950794-aboliran-eeuu-y-china-aranceles-adicionales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsdodviZwTEyj6Jz7fWVLkqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/economia/201812061083950794-aboliran-eeuu-y-china-aranceles-adicionales/" target="_blank"&gt;China y EEUU buscan abolir los aranceles adicionales en los próximos 90 días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"En los próximos 90 días China y EEUU se plantean el objetivo de abolir todos los aranceles adicionales", dijo el portavoz del organismo, Gao Feng. ¿Deshielo en la confrontación comercial de EEUU y China? Agregó que los representantes de los dos países mantendrán consultas en pie de igualdad y con respeto mutuo. "Estamos completamente seguros que lograremos un pacto en los próximos 90 días", remarcó. Precisó que las consultas se centrarán en primer lugar en los productos agrícolas, la energía y el sector automotor. Los negociadores de ambas naciones abordarán también el tema de la protecció...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Trump: "Si no alcanzamos un acuerdo con China impondremos importantes aranceles a sus productos" - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297946-trump-alcanzar-acuerdo-china-imponer-aranceles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdIlCkjrcUjJ-C6Yr9wOlcqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:21:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297946-trump-alcanzar-acuerdo-china-imponer-aranceles" target="_blank"&gt;Trump: "Si no alcanzamos un acuerdo con China impondremos importantes aranceles a sus productos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al término de la cumbre del G20 celebrada en Buenos Aires, Donald Trump y su homólogo chino, Xi Jinping, acordaron una 'tregua' de 90 días en su disputa comercial. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha amenazado este martes con imponer "importantes aranceles" sobre los productos chinos importados al país norteamericano si su Administración no puede alcanzar un acuerdo comercial efectivo con Pekín. "O tenemos un acuerdo real con China o no tenemos ningún acuerdo en absoluto, momento en el que impondremos aranceles importantes a los suministros de productos chinos a Estados Unidos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Perucámaras: Saldo de balanza comercial de este año sumará US$ 4,000 millones - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/12/perucamaras-saldo-de-balanza-comercial_3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZ2uX0lacTeTfeLAs7B-1MqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/12/perucamaras-saldo-de-balanza-comercial_3.html" target="_blank"&gt;Perucámaras: Saldo de balanza comercial de este año sumará US$ 4,000 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Perucámaras, Carlos Durand, proyectó que el saldo de balanza comercial alcanzará los 4,000 millones de dólares este año, como resultado de un mejor desempeño de la actividad exportadora. Perucámaras: Saldo de balanza comercial de este año sumará US$ 4,000 millones El presidente de Perucámaras, Carlos Durand, proyectó que el saldo de balanza comercial alcanzará los 4,000 millones de dólares este año, como resultado de un mejor desempeño de la actividad exportadora. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Por tercer mes consecutivo hubo equilibrio comercial con Brasil - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/por-tercer-mes-consecutivo-hubo-equilibrio-comercial-con-brasil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhgE6JhumK99RAgArBePo4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:02:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/por-tercer-mes-consecutivo-hubo-equilibrio-comercial-con-brasil/" target="_blank"&gt;Por tercer mes consecutivo hubo equilibrio comercial con Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El déficit comercial con Brasil cae 35% en 2018. (Adrián Escandar) Por tercer mes consecutivo, Argentina y Brasil registraron equilibrio en su intercambio comercial de bienes, luego de la devaluación del peso argentino, muy superior a la evidenciada por el real brasileño. En ese sentido, el salto del tipo de cambio en Argentina desde fines de abril llevó a la paridad más ventajosa del peso frente al real desde septiembre de 2014. Según el Índice de Tipo de Cambio Real Multilateral (ITCRM) del Banco Central, entre mayo y noviembre el real brasileño exhibía una apreciación cercana al 30% resp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>OPINIÓN. Tregua comercial EU-China: una realidad mucho más inquietante - Expansión</title><link>https://expansion.mx/opinion/2018/12/04/opinion-tregua-comercial-eu-china-una-realidad-mucho-mas-inquietante</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRtLkE90oK-0tM0kvFsBLMqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:16:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/opinion/2018/12/04/opinion-tregua-comercial-eu-china-una-realidad-mucho-mas-inquietante" target="_blank"&gt;OPINIÓN. Tregua comercial EU-China: una realidad mucho más inquietante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: John Lee es un investigador senior del Hudson Institute (Washington) y del Centro de Estudios de Estados Unidos (Sidney), y profesor adjunto de la Universidad de Sidney. Desde 2016 hasta abril de 2018 fue consejero de seguridad nacional del ministro de Exteriores australiano y también fue consejero líder de 2017 Foreign Policy White Paper. Las opiniones expresadas en esta columna corresponden exclusivamente a su autor. (CNN) - En la poscumbre del G20 en Buenos Aires, Argentina, el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, sostuvo lo que la Casa Blanca llamó una "reunión m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Suicidarse - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/columnistas/suicidarse-XJ6083123</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL2q9cCdy2B7nioF-xsvtsqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/columnistas/suicidarse-XJ6083123" target="_blank"&gt;Suicidarse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Han causado cierto impacto en ámbitos empresarios las declaraciones periodísticas realizadas por el Vicepresidente de la Unión Industrial Argentina (UIA) quien afirmara que el modelo económico actual no contiene a la industria y que si la sociedad quiere suicidase seguirá con este modelo. Las declaraciones han sido reflejadas por algunos pocos medios de prensa, dado el persistente blindaje mediático que protege al gobierno nacional, sobre todo a través de las grandes cadenas de comunicación. Otro de los integrante de la conducción del organismo – José Urtubey- manifestó que el gobierno que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Washington recula guerra comercial con china - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/economia/2018/12/04/544279/washington-recula-guerra-comercial-con-china</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHg0PGeG7Tc2yfEj0Hv4HAUqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMOrVhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:05:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/economia/2018/12/04/544279/washington-recula-guerra-comercial-con-china" target="_blank"&gt;Washington recula guerra comercial con china&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El evento más significativo de la cumbre del G20 acaeció el sábado 1ro. de diciembre en la noche, en una cena de Xi y Trump, con sus asesores. Se acordó que se dejará de lado por 90 días el incremento de tarifas planeado para enero por Estados Unidos. En retorno, China realizará masivas compras de soya y otros productos, a fin de mejorar a favor de EUA la balanza comercial entre los dos países. Este resultado representa una clara derrota para Washington, quien se ha visto forzado por las circunstancias a disminuir el empuje de su ofensiva. ¿Cuáles hechos están detrás de este cambio de curso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Las reservas cayeron casi USD 2.800 millones en noviembre por el pago de deuda - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/11/30/las-reservas-cayeron-casi-usd-2-800-millones-en-noviembre-por-el-pago-de-deuda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMqWIkoALk3YNE0evdrwd4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:38:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/11/30/las-reservas-cayeron-casi-usd-2-800-millones-en-noviembre-por-el-pago-de-deuda/" target="_blank"&gt;Las reservas cayeron casi USD 2.800 millones en noviembre por el pago de deuda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En noviembre las reservas del BCRA disminuyeron un 5,1%. (AP) Las reservas internacionales del Banco Central continuaron en caída durante noviembre y se ubicaron en el último día hábil del mes en USD 51.182 millones, tras perder USD 2.773 millones en ese período, un 5,1 por ciento. Según datos oficiales, el 31 de octubre último se habían ubicado en USD 53.955 millones, mientras que el 2 de noviembre último habían llegado a USD 54.255 millones. En 2018 el BCRA cede reservas por unos USD 3.873 millones, un 7% menos que los USD 55.055 que se contabilizaron el 29 diciembre del año pasado. En lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Déficit de cuenta corriente vuelve a subir para el tercer trimestre - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/economia/articulo/deficit-de-cuenta-corriente-de-colombia-sigue-subiendo/264869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOONTwZXYy3y53MkKyUnvnQqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:19:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/economia/articulo/deficit-de-cuenta-corriente-de-colombia-sigue-subiendo/264869" target="_blank"&gt;Déficit de cuenta corriente vuelve a subir para el tercer trimestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Déficit de cuenta corriente vuelve a subir para el tercer trimestre En el acumulado de los primeros nueve meses del año, el déficit de cuenta corriente llega a 3,6% del PIB, inferior al reporte del año anterior pero por encima de las expectativas tanto del mercado como del Banco de la República. 2018/11/29 15:52 2018/11/29 17:30 Déficit de cuenta corriente vuelve a subir para el tercer trimestre Foto: Getty BALANZA DE PAGOS El Banco de la República reveló este jueves sus cuentas de la balanza de pagos del país, según los cuales en el tercer trimestre del año el - déficit de cuenta corriente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Trump asegura que China aceptó reducir los aranceles sobre los automóviles de EE.UU. - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297693-trump-asegurar-china-reducir-aranceles-automoviles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMhGoBX_OVSy72SyuAHNJYqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297693-trump-asegurar-china-reducir-aranceles-automoviles" target="_blank"&gt;Trump asegura que China aceptó reducir los aranceles sobre los automóviles de EE.UU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El mandatario estadounidense anunció la medida este domingo en su cuenta de Twitter, pero Pekín no se ha pronunciado hasta el momento sobre la cuestión. El presidente de EE.UU., Donald Trump, ha anunciado a través de un tuit publicado este domingo que China ha aceptado reducir los aranceles sobre los automóviles estadounidenses. "China acordó reducir y eliminar las tasas de importación a los automóviles que ingresan a China desde Estados Unidos. Actualmente la tarifa es del 40%", reza el tuit del mandatario estadounidense. China has agreed to reduce and remove tariffs on cars coming into Ch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Balanza comercial: la Argentina importa mucho más de lo que exporta a sus socios del G-20 - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Balanza-comercial-la-Argentina-importa-mucho-mas-de-lo-que-exporta-a-sus-socios-del-G-20-20181129-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpQUyGcDuYTrOde7-D8q-4qGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Balanza-comercial-la-Argentina-importa-mucho-mas-de-lo-que-exporta-a-sus-socios-del-G-20-20181129-0018.html" target="_blank"&gt;Balanza comercial: la Argentina importa mucho más de lo que exporta a sus socios del G-20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las frases que más se replicaron en los medios durante este año fue “déficit en la balanza comercial” , es decir que la Argentina importa más de lo que exporta. De los 19 países con los que compone el G-20, con 9 tiene una relación comercial superavitaria, pero sólo 2 de esos 9 tienen una economía mayor. Si se considera el total del comercio con los países del G-20, la Argentina exporta por un total de 30.449 millones de dólares, mientras que importa por un total de 51.443. El resultado final de la comparación entre lo que el país le vende y le compra a los países que integran el G-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Trump: "Mi encuentro en Argentina con el presidente de China Xi fue extraordinario" - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297728-trump-encuentro-argentina-presidente-china-extraordinario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAq9EZpqcKEKyelYkFcMjUqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:36:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297728-trump-encuentro-argentina-presidente-china-extraordinario" target="_blank"&gt;Trump: "Mi encuentro en Argentina con el presidente de China Xi fue extraordinario"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así se ha expresado el presidente de EE.UU. a través de su cuenta en Twitter. Este lunes, el presidente de EE.UU., Donald Trump, ha calificado a través de su cuenta de Twitter de "extraordinaria" su reciente reunión con su homólogo chino, Xi Jinping, en el marco de la cumbre del G20 que se celebró la semana pasada en Buenos Aires (Argentina). "Mi encuentro en Argentina con el presidente de China Xi fue extraordinario. ¡Las relaciones con China han dado un gran paso adelante!", escribió el mandatario. "Muy buenas cosas pasarán. Estamos negociando con gran fuerza, pero China también tiene muc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>G20 en la Argentina: el Gobierno aspira a duplicar las exportaciones de alimentos a China tras la firma de 30 acuerdos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/g20-en-la-argentina-el-gobierno-aspira-duplicar-las-exportaciones-de-alimentos-china-tras-la-firma_921566</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9GL5SLv_YfN7BOkbku6dMqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 01:14:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/g20-en-la-argentina-el-gobierno-aspira-duplicar-las-exportaciones-de-alimentos-china-tras-la-firma_921566" target="_blank"&gt;G20 en la Argentina: el Gobierno aspira a duplicar las exportaciones de alimentos a China tras la firma de 30 acuerdos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el encuentro bilateral entre el presidente Mauricio Macri y el mandatario chino Xi Jinping, el canciller Jorge Faurie destacó que esta reunión abrió la puerta a la oportunidad de "duplicar la exportación de alimentos" al país asiático. Leé también Mauricio Macri destacó el rol de China, tras la tregua en la guerra comercial con EEUU: "Cuanto mejor le vaya, mejor le irá al mundo" En este sentido, el ministro de Relaciones Exteriores destacó la "gran complementariedad posible que ofrecen los dos países" y, por sobre todo, las dos economías. "Nosotros estamos en condiciones de asegurar lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>El déficit comercial de México se ubica en 2 mil 936 mdd en octubre: Inegi; exportaciones suman 41 mil 352 mdd - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/27-11-2018/3503289</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSXIUXEp91dbzvca7SoK6UqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:44:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/27-11-2018/3503289" target="_blank"&gt;El déficit comercial de México se ubica en 2 mil 936 mdd en octubre: Inegi; exportaciones suman 41 mil 352 mdd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el acumulado enero-octubre, México registró un déficit comercial de 13 mil 158.9 millones de dólares, lo que representa un aumento de 15.7 por ciento frente al mismo periodo del año pasado. Las ventas petroleras aumentaron 17.8 por ciento al situarse en 2 mil 685.1 millones de dólares, mientras las no petroleras subieron 12.3 por ciento hasta 38 mil 667.1 millones de dólares, detalló. VER MÁS Inegi: El desempleo baja 0.3% anual; el 83.6% cuenta con nivel superior a secundaria México, 27 de octubre, (EFE).- México registró un déficit en la balanza comercial de 2 mil 936 millones de dólare...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Importaciones desde Brasil caen 40% por la recesión - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260315--importaciones-desde-brasil-caen-40-por-la-recesion</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBuTlD0fvungUUXF2YEp8wqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:51:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260315--importaciones-desde-brasil-caen-40-por-la-recesion" target="_blank"&gt;Importaciones desde Brasil caen 40% por la recesión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Argentina ha reducido notablemente el déficit comercial con Brasil, las exportaciones han logrado recuperarse pero no así las importaciones debido a la recesión que afecta de manera severa a sectores de producción. Las estadísticas del Ministerio de Industria, Comercio Exterior y Servicios brasileño publicó un informe en donde se muestra que las importaciones desde Argentina llegaron a los u$s 930 millones y las exportaciones un u$s 933 millones. Esto significa que una virtual desaparición del déficit comercial entre ambos. De enero a noviembre, las exportaciones argentinas a Brasil llegaro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Trump y Xi declaran una 'tregua' en su guerra comercial tras una "increíble" reunión en Buenos Aires - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297608-china-eeuu-acordar-no-aranceles-enero</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwFztjJSCuxSzROcL0h6bIqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297608-china-eeuu-acordar-no-aranceles-enero" target="_blank"&gt;Trump y Xi declaran una 'tregua' en su guerra comercial tras una "increíble" reunión en Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Xi Jinping y Donald Trump llegaron a esta decisión tras reunirse la jornada de este sábado en Buenos Aires (Argentina), en el marco del G20. El presidente de EE.UU., Donald Trump, y su homólogo chino, Xi Jinping, han acordado este sábado al término de su reunión en Buenos Aires una 'tregua' de 90 días en su disputa comercial, mientras los dos países intenten ultimar un acuerdo duradero sobre la propiedad intelectual, el robo de tecnología y las barreras comerciales no arancelarias. Washington acordó suspender, al menos de momento, sus planes para aumentar las tarifas a partir del próximo 1 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>El déficit de Brasil con el exterior saltó un 699% hasta octubre - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/El-deficit-de-Brasil-con-el-exterior-salto-un-699-hasta-octubre-20181127-0023.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITLwstM_FC160xmIZbC73kqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMO2M1gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/El-deficit-de-Brasil-con-el-exterior-salto-un-699-hasta-octubre-20181127-0023.html" target="_blank"&gt;El déficit de Brasil con el exterior saltó un 699% hasta octubre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brasil acumuló en los primeros diez meses de este año un déficit en sus transacciones con el exterior de 11.333 millones de dólares, un valor en un 699 % superior al registrado entre enero y octubre del año pasado, informó hoy el Banco Central. El llamado déficit de cuenta corriente de Brasil en los diez primeros meses de 2017 había sido de 1.419 millones de dólares, el menor para el período en la última década. El déficit entre enero y octubre de este año, además, dobla el acumulado en todo 2017, cuando la diferencia negativa entre lo que Brasil envió de recursos al exterior y lo que recib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Buenas noticias para Argentina: 90 días de tregua comercial entre EE.UU y China - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Buenas-noticias-para-Argentina-90-dias-de-tregua-comercial-entre-EE.UU-y-China-20181203-0008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGN74l-7EtIg_4phz3_fn40qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Buenas-noticias-para-Argentina-90-dias-de-tregua-comercial-entre-EE.UU-y-China-20181203-0008.html" target="_blank"&gt;Buenas noticias para Argentina: 90 días de tregua comercial entre EE.UU y China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todos los ojos estuvieron puestos en esta reunión que se realizó la noche del sábado en el centro porteño. No hubo paz pero hay tregua entre los países que concentran cerca del 40% del PBI mundial. El comercio internacional, en conjunto con las finanzas, respiran. La guerra comercial La disputa empezó a vislumbrarse en la campaña electoral de Trump, bajo el lema "Make America Great Again" (Haz América grande otra vez) el futuro presidente dejaba en claro que quería posicionarse nuevamente como la (¿única?) potencia mundial indiscutida, dejar de comprar tanto en el exterior para volver a pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>China y EE.UU. acordaron la suspensión de nuevos aranceles - Cadena 3</title><link>https://www.cadena3.com/noticias/g-20-mundo-argentina/china-eeuu-acordaron-suspension-nuevos-aranceles_128739</link><guid isPermaLink="false">CAIiECigj4OfR0fBAEJ3ShEfjt4qGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/g-20-mundo-argentina/china-eeuu-acordaron-suspension-nuevos-aranceles_128739" target="_blank"&gt;China y EE.UU. acordaron la suspensión de nuevos aranceles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estados Unidos acordó suspender por 90 días la aplicación de nuevos aranceles a las importaciones de China, al cabo de una esperada reunión entre los presidentes Donald Trump y Xi Jinping, en busca de aliviar su "guerra comercial". La Casa Blanca explicó en un comunicado que la amenaza de elevar los aranceles de 10% a 25% a importaciones chinas por valor de 200.000 millones de dólares, y que entraba en vigor el 1 de enero, quedó en suspenso temporalmente. En tanto, el el ministro de Exteriores chino, Wang Yi, indicó en declaraciones a la prensa que China se llegó a un acuerdo con Estados Un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Economía crecerá 1.4% en los dos primeros años de AMLO: Expertos de la UNAM - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/economia-mexicana-crecimiento-amlo-unam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6kMhi7-YEHsaB9HWJHAnUqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/economia-mexicana-crecimiento-amlo-unam/" target="_blank"&gt;Economía crecerá 1.4% en los dos primeros años de AMLO: Expertos de la UNAM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Economía crecerá 1.4% en los dos primeros años de AMLO: Expertos de la UNAM Notimex.- Expertos de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), estiman que para 2019 y hasta 2020, el crecimiento de la economía mexicana será de 1.4%. De acuerdo con un comunicado, entre los factores internos se encuentran el aumento a los precios de los energéticos, el posible incremento salarial, que podría ser superior a la productividad, y el incremento al déficit primario. Además de “la falta de cohesión entre los poderes Ejecutivo y Legislativo durante el nuevo gobierno que puede desi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>La economía crecerá 1.4% los siguientes dos años: expertos de la UNAM - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/la-economia-crecera-14-los-siguientes-dos-anos-expertos-de-la-unam/104917</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4xUw0xLlzxbNqk41mnlkYqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/la-economia-crecera-14-los-siguientes-dos-anos-expertos-de-la-unam/104917" target="_blank"&gt;La economía crecerá 1.4% los siguientes dos años: expertos de la UNAM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La economía crecerá 1.4% los siguientes dos años: expertos de la UNAM. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- El crecimiento de la economía en México se estima en 1.4 por ciento para 2019 y 2020, de acuerdo con expertos de Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM). De acuerdo con un comunicado, entre los factores internos se encuentran el aumento a los precios de los energéticos, el posible incremento salarial, que podría ser superior a la productividad, y el incremento al déficit primario. Recomendamos: MIMO: ¿Qué significa esta especificación en tu nuevo iPhone? Además de "la falta de cohe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>México capta menos inversión extranjera en tercer trimestre - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/nacional/mexico-capta-menos-inversion-extranjera-en-tercer-trimestre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEId0jhhZ25_VR1IiWSq7DY0qGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJe08QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 22:17:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/nacional/mexico-capta-menos-inversion-extranjera-en-tercer-trimestre" target="_blank"&gt;México capta menos inversión extranjera en tercer trimestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Balanza de Pagos del Banco de México (Banxico) al tercer trimestre del año puso en evidencia el ambiente de "alta incertidumbre" que se resintió a escala global, y que en el caso de México repercutió en una desaceleración en el flujo de inversión extranjera directa y en un alza de inversiones mexicanas en el exterior.Delia Paredes, director ejecutivo de Análisis Económico del Grupo Financiero Banorte, comentó sobre el informe de Banxico que la cuenta financiera mostró un déficit de 4 mil 700 millones de dólares, y que el flujo de inversión extranjera directa alcanzó 4 mil 135 millones de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>Economistas de la UNAM pronostican crecimiento de 1.4% para los dos primeros años de AMLO - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/economia/Economistas-de-la-UNAM-pronostican-crecimiento-de-1.4-para-los-dos-primeros-anos-de-AMLO-20181125-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdtYnVNx6cAM8f6_2IcfPkqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMOmogwM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 21:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/economia/Economistas-de-la-UNAM-pronostican-crecimiento-de-1.4-para-los-dos-primeros-anos-de-AMLO-20181125-0030.html" target="_blank"&gt;Economistas de la UNAM pronostican crecimiento de 1.4% para los dos primeros años de AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Expertos de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), estiman que para 2019 y hasta 2020, el crecimiento de la economía mexicana será de 1.4 por ciento. De acuerdo con un comunicado, entre los factores internos se encuentran el aumento a los precios de los energéticos, el posible incremento salarial, que podría ser superior a la productividad, y el incremento al déficit primario. Además de "la falta de cohesión entre los poderes Ejecutivo y Legislativo durante el nuevo gobierno que puede desincronizar las políticas públicas", detalló Eduardo Loría, del Centro de Modelística y Pronó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Una gran noticia - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/una-gran-noticia-2018122211051</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkKMWQY7jhYZ5p02GOqq8EqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMKLA8gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:02:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/una-gran-noticia-2018122211051" target="_blank"&gt;Una gran noticia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las sesiones formales de los grandes foros internacionales suelen ser menos relevantes que las conversaciones o negociaciones que ocurren en paralelo a los eventos, que son aprovechadas por los jefes de Estado de los diferentes países intervinientes para conversar sobre asuntos comunes o encaminar soluciones a diferendos políticos o económicos. Eso es justamente lo que ocurrió en la decimotercera reunión del G20, que acaba de concluir en Buenos Aires, con la exitosa cumbre dentro de la cumbre que todos esperaban entre los presidentes de Estados Unidos, Donald Trump, y el de China, Xi Jinpin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>México siguió atrayendo inversión pese a entorno global: Banxico - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/mexico-siguio-atrayendo-inversion-pese-a-entorno-global-banxico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7Bg59_4wdElsUqHLzetCUqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/mexico-siguio-atrayendo-inversion-pese-a-entorno-global-banxico/" target="_blank"&gt;México siguió atrayendo inversión pese a entorno global: Banxico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. México siguió atrayendo inversión pese a entorno global: Banxico Notimex.- En el tercer trimestre de 2018, la economía mexicana continuó captando recursos a través de la cuenta financiera, principalmente en los rubros de inversión directa y de otra inversión, destacó el Banco de México (Banxico). Al presentar los resultados de la Balanza de Pagos en el Tercer Trimestre de 2018, señaló que si bien para este y el próximo año se anticipa una expansión moderada de la economía mundial, las perspectivas de crecimiento para el corto y mediano plazo se revisaron ligeramente a la baja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Se derrumbaron las importaciones en octubre y la balanza comercial registró su segundo superávit seguido - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/se-derrumbaron-las-importaciones-en-octubre-y-la-balanza-comercial-registro-su-segundo-superavit_918803</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKshs-3VNHY4HbZlU9n00mcqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMNuH8AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:23:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/se-derrumbaron-las-importaciones-en-octubre-y-la-balanza-comercial-registro-su-segundo-superavit_918803" target="_blank"&gt;Se derrumbaron las importaciones en octubre y la balanza comercial registró su segundo superávit seguido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por segunda vez en el año, la Argentina tuvo superávit comercial, según informó el viernes el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec). Eso se explicó porque en octubre, al igual que en septiembre, donde también hubo número en verde, la última devaluación provocó una caída del 18,2% interanual de las importaciones. Leé también La economía cayó 5,8% interanual en septiembre y casi 2% desde agosto El superávit fue del 1,4% el mes pasado. Si bien los precios de los bienes subieron 8,1%, las cantidades de importados bajaron 24,3%. Por el lado de las exportaciones, los precios aumentar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Actividad económica de Argentina cae 5.8% en septiembre - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/actividad-economica-de-argentina-cae-5-8-en-septiembre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYlGomM3eW0rnytQSLgog8qGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:23:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/actividad-economica-de-argentina-cae-5-8-en-septiembre/" target="_blank"&gt;Actividad económica de Argentina cae 5.8% en septiembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Actividad económica de Argentina cae 5.8% en septiembre El Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) cayó un 5.8% interanual en septiembre, con lo que acumula seis meses consecutivos con resultado negativo, dijo el viernes el ente oficial de estadísticas INDEC. El dato fue peor al esperado por analistas ya que se estimaba una merma del 4.2% interanual en la actividad económica del noveno mes del año. El INDEC señaló que el EMAE bajó un 1.9% respecto al mes previo. Argentina transita un período de recesión junto con una elevada inflación, que seguirían en 2019, según ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Señal positiva: las exportaciones argentinas a Brasil crecen un 20% en 2018 - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/11/30/senal-positiva-las-exportaciones-argentinas-a-brasil-crecen-un-20-en-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrFYF7K812rLFRC7s9x2N0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/11/30/senal-positiva-las-exportaciones-argentinas-a-brasil-crecen-un-20-en-2018/" target="_blank"&gt;Señal positiva: las exportaciones argentinas a Brasil crecen un 20% en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El rubro automotor concentra la mitad del intercambio comercial con Brasil. (iStock) La necesidad de divisas que tiene la economía argentina obliga a concentrar las expectativas en el desempeño del comercio exterior, luego de dos años de déficit en el intercambio de bienes con el resto del mundo. Argentina recuperó en septiembre y octubre últimos el superávit comercial, más por el desplome de las importaciones que por empuje de las exportaciones. Este resultado fue también impulsado por la devaluación del peso entre mayo y septiembre, que encareció los productos fabricados en el exterior, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Las exportaciones de México suben 12.6% anual en octubre - Expansión</title><link>https://expansion.mx/economia/2018/11/27/las-exportaciones-de-mexico-suben-12-6-anual-en-octubre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKB0z9gcoWG6YaLI7xXMu3QqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMIymygU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:46:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/economia/2018/11/27/las-exportaciones-de-mexico-suben-12-6-anual-en-octubre" target="_blank"&gt;Las exportaciones de México suben 12.6% anual en octubre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO - Las exportaciones de México, la segunda mayor economía de América Latina, subieron 12.6% anual en octubre, y sumaron 41,352.2 millones de dólares, impulsadas por las manufacturas, informó este martes el instituto Nacional de Estadística y Geografía (INEGI). La cifra fue superior al 6% que esperaban los analistas del banco Santander. Recomendamos: En el caso de las ventas manufactureras, que incluyen al sector automotriz y representan casi 90% de las exportaciones totales del país, aumentaron 13.2% y totalizaron 37,067.9 millones de dólares. Las importaciones subieron 13.7...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>China está ganando la guerra comercial con EEUU - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/china-esta-ganando-la-guerra-comercial-con-eeuu-20181122173019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuaLDTdfjCi-4A7Nack7XQqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/china-esta-ganando-la-guerra-comercial-con-eeuu-20181122173019" target="_blank"&gt;China está ganando la guerra comercial con EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gillian Tett A veces las estadísticas no se comportan como se predice. Tomemos como ejemplo el difícil tema del comercio entre EEUU y China y el impacto que ha tenido Donald Trump. A principios de este año, el presidente estadounidense expresó su indignación acerca del tamaño del déficit comercial bilateral entre EEUU y China, e impuso aumentos de aranceles a las importaciones chinas por un valor de US$250 mil millones. La suposición dentro de la Casa Blanca era que esto causaría que el déficit se redujera, ya que las compañías estadounidenses producirían más bienes domésticamente y/o encon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Trump y Macri, juntos: en números, cómo es la relación comercial entre Estados Unidos y Argentina - A24.com</title><link>https://www.a24.com/economia/trump-y-macri-juntos-en-numeros-como-es-la-relacion-comercial-entre-estados-unidos-y-argentina-11302018_Bkjl3na0Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiENj8YrS9mD0Ib1MHQFWQZpEqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMK-FjgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/economia/trump-y-macri-juntos-en-numeros-como-es-la-relacion-comercial-entre-estados-unidos-y-argentina-11302018_Bkjl3na0Q" target="_blank"&gt;Trump y Macri, juntos: en números, cómo es la relación comercial entre Estados Unidos y Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasa. A 7 de la mañana, Macri y Trump se reúnen en el despacho presidencial de la Casa Rosada. Entre el ingreso a la OCDE y la profundización de inversiones como ¿Cómo afectó la trade war (la política proteccionista con foco en China del presidente norteamericano) en la relación comercial con Argentina? Todo indica que fue un buen año en medidas y anuncios, pero los números muestran otra tendencia. Según el último informe de Intercambio Comercial Argentino (ICA) del INDEC, este año importamos más y exportamos menos, profundizando aún más un déficit comercial que se repite desde hace 12 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Economía mexicana siguió captando recursos pese a entorno: Banxico - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/economia-y-finanzas/economia-mexicana-siguio-captando-recursos-pese-a-entorno-banxico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQduPeY8BXI8ORjdGkXPs4qGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMIqjygU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 03:45:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/economia-y-finanzas/economia-mexicana-siguio-captando-recursos-pese-a-entorno-banxico/" target="_blank"&gt;Economía mexicana siguió captando recursos pese a entorno: Banxico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el tercer trimestre de 2018, la economía mexicana continuó captando recursos a través de la cuenta financiera, principalmente en los rubros de inversión directa y de otra inversión, destacó el Banco de México (Banxico). Al presentar los resultados de la Balanza de Pagos en el Tercer Trimestre de 2018, señaló que si bien para este y el próximo año se anticipa una expansión moderada de la economía mundial, las perspectivas de crecimiento para el corto y mediano plazo se revisaron ligeramente a la baja. Ello, como reflejo de la evolución recientemente observada en algunas de las principales...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Aumenta más del 17 por ciento al tercer trimestre de este año superávit agroalimentario - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/aumenta-mas-del-17-por-ciento-al-tercer-trimestre-de-este-ano-superavit-agroalimentario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJC_9A-5ia7PKX_QV8M4Bw0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwwsGSAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:26:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/aumenta-mas-del-17-por-ciento-al-tercer-trimestre-de-este-ano-superavit-agroalimentario" target="_blank"&gt;Aumenta más del 17 por ciento al tercer trimestre de este año superávit agroalimentario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial Piedras Negras, Coah.- El superávit comercial en la balanza comercial agroalimentaria de México, al tercer trimestre del presente año, se incrementó en 17.07 por ciento con respeto al mismo periodo de 2017, al pasar de cuatro mil 39 millones de dólares a cuatro mil 729 millones de dólares, informó la Secretaría de Agricultura, Ganadería, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentación (SAGARPA). La dependencia, dio a conocer que, con base en estadísticas del Banco de México, la dependencia resaltó que durante el periodo enero-septiembre del 2018, se registraron exportaciones agroalime...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>En 2019 volverá el superávit, pero no crecerá el flujo de comercio de bienes - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939947-en-2019-volvera-el-superavit-pero-no-crecera-el-flujo-de-comercio-de-bienes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlZOmzmNYXrCbitUW_eYswqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:08:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939947-en-2019-volvera-el-superavit-pero-no-crecera-el-flujo-de-comercio-de-bienes" target="_blank"&gt;En 2019 volverá el superávit, pero no crecerá el flujo de comercio de bienes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Favorecida por una mejor cosecha agrícola y un mayor crecimiento de Brasil, la balanza comercial podría alcanzar en 2019 un superávit de US$ 4.500 millones, pero como contrapartida no crecerá el volumen de intercambio, estimó la consultora Ecolatina. "Lo importante no es sólo el superávit sino también aumentar el intercambio comercial", consideró la compañía en su informe semanal. Al respecto, graficó que en 2017, el déficit comercial de bienes alcanzó un récord de USD 8.300 millones producto de la expansión económica y el atraso cambiario. "Esta dinámica se profundizó en la primera mitad d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Las exportaciones aragonesas alcanzan un valor de 1.020,8 millones en septiembre - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/las-exportaciones-aragonesas-alcanzan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDYSrqXhqVcjWyV2F3X8m0qGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/las-exportaciones-aragonesas-alcanzan.html" target="_blank"&gt;Las exportaciones aragonesas alcanzan un valor de 1.020,8 millones en septiembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el acumulado de los nueve primeros meses del año, las ventas exteriores de la Comunidad Autónoma alcanzan los 8.597,0 millones de euros, lo que representa una disminución del 3,3% respecto al mismo período de 2017. En el agregado nacional las ventas exteriores se incrementan un 3,2% anual en el acumulado durante los meses de enero a septiembre de 2018. Evidentemente, aclaran desde el Ejecutivo autonómico, una vez sean corregidos los datos de exportaciones del sector de la automoción de los primeros ocho meses del año 2018, esa disminución no se producirá. El desglose de las cifras de com...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>En octubre, la balanza comercial arrojó un superávit del 18,2% de las importaciones - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/259866--en-octubre-la-balanza-comercial-arrojo-un-superavit-del-182-de-las-importaciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMO2VDy7fdmhurfYVJMMe2sqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:54:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/259866--en-octubre-la-balanza-comercial-arrojo-un-superavit-del-182-de-las-importaciones" target="_blank"&gt;En octubre, la balanza comercial arrojó un superávit del 18,2% de las importaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por un derrumbe en las importaciones, la balanza comercial arrojó en octubre un saldo favorable de US$ 277 millones, el segundo consecutivo, pero marcó un déficit de US$ 6.175 millones en los primeros diez meses del año, informó hoy el INDEC. El comercio exterior de la Argentina alcanzó en octubre un bimestre positivo, ya que en septiembre había obtenido un superávit de US$ 314 millones, totalizando casi 600 millones en este período. Las exportaciones llegaron en octubre a US$ 5.354 millones y crecieron un 1,4% en forma interanual, mientras que las importaciones totalizaron US$ 5.077 millon...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>La balanza comercial volvió a arrojar superávit por desplome de importaciones - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/economia/La-balanza-comercial-volvio-a-arrojar-superavit-por-desplome-de-importaciones-20181123-0077.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_E9_NIxMr3m1nPOd7bQocqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/economia/La-balanza-comercial-volvio-a-arrojar-superavit-por-desplome-de-importaciones-20181123-0077.html" target="_blank"&gt;La balanza comercial volvió a arrojar superávit por desplome de importaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las importaciones argentinas se hundieron un 18,2% hasta alcanzar los u$s 5.077 millones en octubre, según informó el Instituto Nacional de Estadísticas y Censos (INDEC) mientras que las exportaciones crecieron un 1,4% hasta los u$s 5.354 millones. De esta manera, la Argentina reportó un saldo comercial positivo de u$s 277 millones en el décimo mes del año. Desde la consultora Radar, indicaron que "tal como sucede históricamente durante los episodios devaluatorios en Argentina, el ajuste de las cuentas externas se relaciona, al menos en el corto plazo, a la caída de las importaciones como c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Déficit primario en Argentina baja a 1.2% del PIB - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/economia/Deficit-primario-en-Argentina-baja-a-1.2-del-PIB-20181119-0101.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOf9MyR_4_-5WrxSuMD5TpwqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMOmogwM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 04:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/economia/Deficit-primario-en-Argentina-baja-a-1.2-del-PIB-20181119-0101.html" target="_blank"&gt;Déficit primario en Argentina baja a 1.2% del PIB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Argentina, el déficit primario acumulado a octubre, en términos del Producto Interno Bruto (PIB) fue de 1.2%, la mitad en relación al observado en el 2017 que fue de 2.4% del PIB, dijo el viernes el Ministerio de Hacienda. “En los 10 meses del año el déficit primario disminuyó 33.3% interanual en relación a igual periodo del 2017”, señaló en un comunicado. El déficit primario se redujo 49% interanual en octubre al totalizar 16,586 millones de pesos (461.4 millones de dólares), según el informe. Agregó que el déficit financiero fue de 78,327 millones de pesos (2,179 millones de dólares) r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Por segundo mes consecutivo la balanza comercial cerró en octubre con superávit - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/11/23/por-segundo-mes-consecutivo-la-balanza-comercial-cerro-en-octubre-con-superavit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHEp2NKnSLebBD3NuduyOIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:42:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/11/23/por-segundo-mes-consecutivo-la-balanza-comercial-cerro-en-octubre-con-superavit/" target="_blank"&gt;Por segundo mes consecutivo la balanza comercial cerró en octubre con superávit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El intercambio comercial argentino ahora crece de la mano de las exportaciones (Adrián Escandar) La fuerte corrección cambiaria que provocó el golpe de mercado de divisas desde los últimos días de abril hasta fines de septiembre, fue clave para provocar un punto de giro en el resultado mensual del intercambio comercial argentino, tras 20 meses consecutivos con déficit alimentado por un fuerte impulso de las importaciones. La devaluación del peso en un 50%, equivalente al salto del tipo de cambio entre extremos en un 100%, en apenas 5 meses, tuvo su efecto inmediato sobre la desaceleración d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿Qué gana España con las inversiones chinas? - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/economia/201811261083698484-que-gana-espana-inversiones-china-economia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJnzYQgI8gLIfJyC0k5bVEqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/economia/201811261083698484-que-gana-espana-inversiones-china-economia/" target="_blank"&gt;¿Qué gana España con las inversiones chinas?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Europa todavía hay cierto escepticismo sobre la transparencia en la implementación de la iniciativa del Cinturón y la Ruta. También existe la preocupación de que el gigante asiático esté utilizando estos proyectos para expandir su influencia geopolítica. En las conversaciones en España, obviamente, el líder chino intentará disipar estos estereotipos políticos. Presidente chino visitará España del 27 al 29 de noviembre Mientras tanto, una serie de razones externas influyen en la elección de Madrid respecto a la Ruta de la Seda, señaló el economista español José Luis Carretero Miramar en d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>La economía bajó 5,8% en septiembre y el país entró en recesión tras 6 meses de caída - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-24-2-32-34-la-economia-bajo-5-8-en-septiembre-y-el-pais-entro-en-recesion-tras-6-meses-de-caida-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiECH1xuWnca8wJiL9kbAi-tIqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 01:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-24-2-32-34-la-economia-bajo-5-8-en-septiembre-y-el-pais-entro-en-recesion-tras-6-meses-de-caida-politica-y-economia" target="_blank"&gt;La economía bajó 5,8% en septiembre y el país entró en recesión tras 6 meses de caída&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La actividad económica en su conjunto bajó 5,8% durante septiembre, debido a la menor producción industrial, el retroceso en el sector del consumo, la construcción y el transporte, informó ayer el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec). Al sumar dos trimestres consecutivos de descenso de la actividad, técnicamente la economía está en recesión y se descuenta que continuará durante el actual trimestre, el cuarto del año. Además, el Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) registró en septiembre una baja del 1,9% en relación a agosto y acumuló una merma del 1,5% en los pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La economía en recesión: -5,8% - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-la-economia-en-recesion-58-2024218-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4egFOi68O7BZfFoLYW9mIqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 04:21:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-la-economia-en-recesion-58-2024218-113.html" target="_blank"&gt;La economía en recesión: -5,8%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La economía acentuó su caída en septiembre al retroceder un 5,8% interanual, por lo que entró oficialmente en recesión, la segunda en la era Macri, al conocerse el Estimador Mensual de la Actividad Económica (EMAE) difundido por el Indec. De esta forma, la actividad acumula seis meses consecutivos con resultado negativo. El Indec señaló que el EMAE bajó un 1,9 por ciento respecto al mes previo. “El tercer trimestre, con datos aún provisorios, arrojó caída de -0,4% contra el anterior. Es el segundo seguido, se puede hablar de recesión técnica como se sostiene en la jerga”, indicó el economis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Empresarios de México buscan más comercio con China - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Empresarios-de-Mexico-buscan-mas-comercio-con-China-20181122-0192.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYFoq9VFPbxkhMtPbyKZ-0qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 05:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Empresarios-de-Mexico-buscan-mas-comercio-con-China-20181122-0192.html" target="_blank"&gt;Empresarios de México buscan más comercio con China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frente a una guerra comercial entre Estados Unidos y China, el sector empresarial de México proyecta que las exportaciones mexicanas al mercado del gigante asiático se duplicarán en un plazo de cinco años, por un monto cercano a 20,000 millones de dólares. Enrique Alcázar, vicepresidente de Propiedad Intelectual y franquicias de la Concanaco, afirmó que México se encuentra en el momento y la coyuntura internacional perfecta para incrementar el comercio con China, para lo cual se habilitó Casa Concanaco en Shanghai, que será la puerta de entrada para empresas mexicanas interesadas en ingresa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Mayor déficit, por alza de tasas.-Yellen - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagCw6</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBIqXiB6QprZsTSgTUsxboqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:43:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagCw6" target="_blank"&gt;Mayor déficit, por alza de tasas.-Yellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El aumento del déficit comercial de Estados Unidos es causado por el incremento de la tasa de interés de la Reserva Federal en respuesta al estímulo fiscal y no por las prácticas comerciales desleales de China, dijo la ex presidenta de la Fed, Janet Yellen. Las tasas de interés más altas en Estados Unidos en relación con otros países ejercen una presión al alza sobre el tipo de cambio del dólar estadounidense, y "esto es parte de por qué podemos obtener un mayor déficit comercial", señaló Yellen este martes en una conferencia en Pekín. Un dólar mas fuerte tiende a conducir a mayores importa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Perú vs. Ecuador: ¿Cómo llegan ambos países en el plano económico? - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/economia-y-finanzas/peru-vs-ecuador-como-llegan-ambos-paises-cancha-economica-noticia-586068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3Y132n_9akjaqazZuwhm4qGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:32:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/economia-y-finanzas/peru-vs-ecuador-como-llegan-ambos-paises-cancha-economica-noticia-586068" target="_blank"&gt;Perú vs. Ecuador: ¿Cómo llegan ambos países en el plano económico?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves 15, a partir de las 8:30 pm, la Selección Peruana enfrenta a su similar de Ecuador en un partido amistoso a disputarse en el Estadio Nacional de Lima, válido por la fecha FIFA. Sin embargo, existe un partido aparte que ambos países disputan constantemente, sin tiempos extras ni repechajes. Este se da en el terreno económico. Al hacer un comparativo de los resultados de los indicadores macroeconómicos de Perú y Ecuador al finalizar el año 2017 surge la siguiente duda ¿Qué país presenta una mejor situación? Según datos del Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI), el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>La OCDE baja previsión del crecimiento del PIB global en 2019 - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/economia/201811211083578678-pronostico-de-organizacion-para-desarrollo-economico-sobre-pib-mundial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-2lPzSMWMTPCOcW5QXiMwqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/economia/201811211083578678-pronostico-de-organizacion-para-desarrollo-economico-sobre-pib-mundial/" target="_blank"&gt;La OCDE baja previsión del crecimiento del PIB global en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el informe anterior publicado en septiembre la OCDE esperaba que el PIB global crezca el 3,7% en el año que viene. La previsión para el año en curso se mantiene en el 3,7%. ¿Afectará la guerra comercial el crecimiento del PIB mundial? También el organismo pronostica ralentización económica en Europa en 0,1 puntos porcentuales hasta el 1,9% en 2018, en lugar del 2% previsto, y hasta 1,8% en 2019, el vez de 1,9%. La previsión de la OCDE sobre el PIB turco, en 2018, fue mejorada del 3,2% hasta el 3,3%. Al mismo tiempo, la OCDE mejoró la previsión del crecimiento del PIB en el Reino Unido en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Balanza con Brasil: disminuye el déficit comercial, pero las perspectivas no son buenas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/11/09/balanza-con-brasil-disminuye-el-deficit-comercial-pero-las-perspectivas-no-son-buenas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEHt45lUc9oIMH-syXBEvEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:14:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/11/09/balanza-con-brasil-disminuye-el-deficit-comercial-pero-las-perspectivas-no-son-buenas/" target="_blank"&gt;Balanza con Brasil: disminuye el déficit comercial, pero las perspectivas no son buenas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es una verdadera incógnita cómo será la relación bilateral (AFP) Jair Bolsonaro asume la presidencia del principal socio comercial de la Argentina, el 1 de enero del 2019 y al momento, es una verdadera incógnita cómo será la relación bilateral, pero por el programa económico propuesto, la actividad agregada tendrá una mejora sustancial. La realidad en el comercio bilateral, no obstante, no está siendo muy alentadora a la luz del intercambio bilateral; * De enero a octubre la balanza comercial entre los dos países es deficitaria para Argentina en USD 4.148 millones: * Brasil exportó bienes a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Tensiones entre la Administración Trump y China, ¿y México? (1) - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D145809&amp;lcmd5=23822a7973203e5e0b2aa94f96579c71</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9gJVkc4yS6JVubvAuAwEsqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D145809&amp;lcmd5=23822a7973203e5e0b2aa94f96579c71" target="_blank"&gt;Tensiones entre la Administración Trump y China, ¿y México? (1)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las relaciones entre EU y China se han tensado significativamente desde la Presidencia de Trump; amenazaba con tomar medidas en contra de China por el déficit comercial, el robo de patentes y, en general, por el impacto de China en la crisis del empleo manufacturero estadounidense; el programa "Hecho en China 2025" y la masiva piratería a la alta tecnología estadounidense fueron los blancos preferidos de la Administración Trump. Hasta finales de octubre de 2018 Estados Unidos había impuesto aranceles a tres grupos de productos chinos. Desde finales de mayo de 2018 la Administración Trump im...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item></channel></rss>