{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR05pZURrMUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Did you know that Denmark wants to send convicted immigrants to this desert island where they experimented with animals? - Digital Journalist",
            "link": "https://www.periodistadigital.com/mundo/europa/2018/12/08/sabias-que-dinamarca-quiere-enviar-a-inmigrantes-convictos-a-esta-isla-desierta-donde-experimentaron-con-animales.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "Digital Journalist",
            "source_url": "https://www.periodistadigital.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Law repealed that would punish those who support undocumented immigrants - Mundo Hisp\u00e1nico",
            "link": "https://mundohispanico.com/noticias/inmigracion/anulan-ley-inmigrantes-indocumentados",
            "pub_date": "2018-12-05 19:13:37 GMT",
            "source_nm": "Hispanic World",
            "source_url": "https://mundohispanico.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A too hospitable policy? What the French say about immigration - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/europa/201812021083856776-problema-de-inmigracion-en-francia/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "MOSC\u00da (Sputnik) \u2014 Ocho de cada diez franceses opinan que el pa\u00eds no deber\u00eda acoger m\u00e1s extranjeros, seg\u00fan los resultados de una encuesta realizada para ..."
        },
        {
            "title": "Japan starts the thorny debate on immigration - Yahoo Finance Spain",
            "link": "https://es.finance.yahoo.com/noticias/jap%C3%B3n-inicia-espinoso-debate-inmigraci%C3%B3n-015900396.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:53:33 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Finance Spain",
            "source_url": "https://es.finance.yahoo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Court of Appeals rules that ICE can arrest and deport immigrants before they conclude their trials - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/inmigracion/corte-de-apelaciones-dictamina-que-ice-puede-arrestar-y-deportar-a-inmigrantes-antes-de-que-concluyan-sus-juicios",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:14 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Report highlights the positive impact of immigrants on the US economy - EFE - News",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/sociedad/informe-destaca-el-impacto-positivo-de-los-inmigrantes-en-la-economia-ee-uu/20000013-3836417",
            "pub_date": "2018-12-07 23:18:58 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El Instituto Hispano en Estados Unidos (THI, en ingl\u00e9s) public\u00f3 hoy informe en el que asegura que el poder adquisitivo y la inmersi\u00f3n laboral de la comunidad ..."
        },
        {
            "title": "USA UU attacks the UN Pact for decisions on immigration - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/mundo/ee-uu-ataca-el-pacto-de-la-onu-por-decisiones-sobre-inmigracion.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Belgian government is shaken by a dispute over immigration - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/05/actualidad/1544041855_583804.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Los nacionalistas flamencos se niegan a firmar el pacto migratorio de Naciones Unidas."
        },
        {
            "title": "Number of immigrants detained rises 78% in November - News - Note - Azteca America",
            "link": "http://www.aztecaamerica.com/notas/noticias/306408/cifra-de-inmigrantes-detenidos-sube-78-en-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 08:17:20 GMT",
            "source_nm": "Azteca America",
            "source_url": "http://www.aztecaamerica.com",
            "desc": "Los arrestos fronterizos en noviembre 2018 aumentaron en un 78% en comparaci\u00f3n con los del mismo periodo en 2017, el nivel m\u00e1s alto durante la ..."
        },
        {
            "title": "Donald Trump is wrong about the costs of illegal immigration - El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/noticias/eeuu/nota/donaldtrumpseequivocasobreloscostosdeinmigracionilegal-2464067/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "The New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Almost 90% of those detained by the immigration service in the United States are Latinos - La Prensa",
            "link": "https://www.prensa.com/mundo/detenidos-servicio-inmigracion-Unidos-latinos_0_5184231557.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:30:59 GMT",
            "source_nm": "The Press",
            "source_url": "https://www.prensa.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What does it mean in immigration that the &quot;clock stopped&quot;? - Telemundo",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/06/que-significa-en-inmigracion-que-el-reloj-se-detuvo",
            "pub_date": "2018-12-07 05:54:48 GMT",
            "source_nm": "Telemundo",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": "En algunos casos, aunque usted lleve tiempo en EEUU, no se considera todo el periodo de presencia en el pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "Denmark wants to seclude immigrants awaiting expulsion on a desert island - El Peri\u00f3dico",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181204/dinamarca-quiere-recluir-en-una-isla-desierta-a-los-inmigrantes-pendientes-de-expulsion-7184510",
            "pub_date": "2018-12-04 17:17:35 GMT",
            "source_nm": "The newspaper",
            "source_url": "https://www.elperiodico.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Government of Quebec: reduction in the number of immigrants will be temporary - NM News",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/05/reduccion-numero-inmigrantes-quebec-temporal-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "NM News",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "No fue una sorpresa para nadie. El nuevo gobierno de Quebec as\u00ed lo anunci\u00f3 durante su campa\u00f1a electoral: a partir de 2019 esta provincia canadiense recibir\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "United States: arrests of illegal immigrants on the border with Mexico break record in November - Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/mundo/ee.uu.-arrestos-indocumentados-frontera-mexico-baten-record-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 04:09:00 GMT",
            "source_nm": "Teletrece",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "La portavoz del Departamento de Seguridad Nacional de EE.UU., Katie Waldman, dijo en un comunicado que los n\u00fameros de la frontera de noviembre de 2018 ..."
        },
        {
            "title": "They denounce precarious conditions for immigrants in centers - Mundo Hisp\u00e1nico",
            "link": "https://mundohispanico.com/noticias/inmigracion/denuncian-condiciones-centros-detencion",
            "pub_date": "2018-12-06 10:54:33 GMT",
            "source_nm": "Hispanic World",
            "source_url": "https://mundohispanico.com",
            "desc": "Denuncian condiciones precarias para inmigrantes en centros de detenci\u00f3n Un grupo de expertos en materia migratoria denunci\u00f3 que las condiciones."
        },
        {
            "title": "More than 5,000 in less than two months: ICE continues to free immigrants in churches and non-profit organizations - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/mas-de-5-000-en-menos-de-dos-meses-ice-sigue-liberando-a-inmigrantes-en-iglesias-y-organizaciones-sin-fines-de-lucro",
            "pub_date": "2018-12-04 22:58:16 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Las liberaciones masivas de familias inmigrantes iniciaron el pasado 7 de octubre. Este lunes unos 200 inmigrantes fueron dejados en una iglesia de Mesa, ..."
        },
        {
            "title": "A defendant is presented only to the immigration court. He is 6 years old - Telemundo",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/04/un-encausado-se-presenta-solo-al-tribunal-de-inmigracion-tiene-6-anos-de-edad",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Telemundo",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": "Wilder Hilario Maldonado Cabrera fue el compareciente m\u00e1s joven de la lista de casos juveniles de ese d\u00eda; tambi\u00e9n era uno de los \u00faltimos menores que a\u00fan ..."
        },
        {
            "title": "Trudeau: Quebec must not reduce the number of immigrants it receives every year - NM News",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/04/justin-trudeau-quebec-reduccion-inmigrantes-anuales-quebec-caq/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:29 GMT",
            "source_nm": "NM News",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "El primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau, se pronunci\u00f3 este martes aseverando que no es un buen momento para que Quebec reduzca el n\u00famero de ..."
        },
        {
            "title": "Interior attributes to a change of routes the rebound of immigration in Spain - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/interior-atribuye-a-un-cambio-de-rutas-el-repunte-la-inmigracion-en-espana/10004-3833109",
            "pub_date": "2018-12-04 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La secretaria de Estado de Seguridad, Ana Botella, ha atribuido al cambio de flujos migratorios el aumento de la llegada de inmigrantes irregulares a Espa\u00f1a, ..."
        },
        {
            "title": "Irregular immigration in Europe drops to pre-crisis levels except on the western route - El Peri\u00f3dico",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181204/la-inmigracion-irregular-en-europa-desciende-a-niveles-previos-a-la-crisis-excepto-en-la-ruta-occidental-7184910",
            "pub_date": "2018-12-04 19:56:52 GMT",
            "source_nm": "The newspaper",
            "source_url": "https://www.elperiodico.com",
            "desc": "A la v\u00edspera de la cumbre europea de este mes, la Comisi\u00f3n ha vuelto a hacer un llamamiento a los Estados miembros para que cierren algunas de las ..."
        },
        {
            "title": "Doctors warn that Trump&#39;s new &#39;public charge&#39; proposal threatens the health of millions of immigrants - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/inmigracion/medicos-advierten-que-la-nueva-propuesta-de-carga-publica-de-trump-amenaza-la-salud-de-millones-de-inmigrantes",
            "pub_date": "2018-12-02 18:32:25 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El nuevo reglamento de 'carga p\u00fablica' publicado por el gobierno de Donald Trump a comienzos de octubre \u201campliar\u00e1\u201d la discrecionalidad del gobierno para ..."
        },
        {
            "title": "The Government defends the &quot;Brexit&quot; agreement to &quot;control&quot; immigration - El Nuevo Diario \u2022 Nicaragua",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/internacionales/480878-brexit-acuerdo-controla-inmigracion/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:59:59 GMT",
            "source_nm": "The New Journal \u2022 Nicaragua",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "El ministro de Interior britanico, Sajid Javid, defendio hoy en el Parlamento que el acuerdo del \"brexit\" al que ha llegado su Gobi..."
        },
        {
            "title": "S\u00e1nchez vindicates the leadership of Spain in immigration matters in the G-20 - El Confidencial",
            "link": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-01/sanchez-reivindica-liderazgo-espana-inmigracion-g20_1680370/",
            "pub_date": "2018-12-02 04:46:00 GMT",
            "source_nm": "The confidential",
            "source_url": "https://www.elconfidencial.com",
            "desc": "El presidente del Gobierno ha se\u00f1alado el \u00e9xito de los esfuerzos de Espa\u00f1a para que se incluyan referencias a las migraciones y los refugiados en el ..."
        },
        {
            "title": "N\u00fa\u00f1ez, First Cuban-American Vice-Governor of Florida, Urges to Resolve Immigration - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222487880.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "La congresista saliente estatal Jeanette N\u00fa\u00f1ez dijo que ser\u00e1 \u201cun privilegio\u201d ser la primera mujer latina vicegobernadora de Florida y urgi\u00f3 al Congreso de ..."
        },
        {
            "title": "The arrival of irregular immigrants to Spain triples in a year - TRT Espa\u00f1ol",
            "link": "http://www.trt.net.tr/espanol/vida-y-salud/2018/12/05/la-llegada-de-inmigrantes-irregulares-a-espana-se-triplica-en-un-ano-1100933",
            "pub_date": "2018-12-05 11:09:10 GMT",
            "source_nm": "TRT Spanish",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "\"Espa\u00f1a tiene una situaci\u00f3n estrat\u00e9gica al sur de Europa y ello conlleva retos como el de la inmigraci\u00f3n irregular, ha dicho la secretaria de Estado de ..."
        },
        {
            "title": "What are the legal effects for caravan immigrants who cross the border and turn themselves in to Immigration? - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/shows/noticiero-univision/cuales-son-los-efectos-legales-para-los-inmigrantes-de-la-caravana-que-cruzan-la-frontera-y-se-entregan-a-inmigracion-video",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Una vez en EEUU ser\u00edan fichados y en su mayor\u00eda llevados a centros de detenci\u00f3n o liberados con un grillete electr\u00f3nico. A quienes pongan en libertad les ..."
        }
    ]
}