{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ5TW1SM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:23:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "MTC will restart delivery of driver&#39;s licenses at Lince and Orrego centers - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/mtc-reiniciara-entrega-licencias-conducir-centros-lince-orrego-lunes-252145",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:46 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Adicionalmente, se ha dispuesto la emisi\u00f3n de una resoluci\u00f3n directoral que prorroga la vigencia de las licencias vencidas hasta por 15 d\u00edas. Aqu\u00ed los detalles."
        },
        {
            "title": "Callao: US $ 600 million investment in Ciudad Aeropuerto - Expreso (Peru)",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/economia/callao-us-600-millones-de-inversion-en-ciudad-aeropuerto/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:58:51 GMT",
            "source_nm": "Express (Peru)",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "La concesionaria encargada del Aeropuerto Internacional Jorge Ch\u00e1vez, Lima Airport Partner, invertir\u00e1 600 millones de d\u00f3lares para desarrollar una ciudad ..."
        },
        {
            "title": "BVL closes the week in green due to the rise in the price of metals - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/bvl-cierra-semana-verde-alza-precio-metales-nndc-252223",
            "pub_date": "2018-12-08 01:52:24 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El \u00edndice selectivo de la plaza burs\u00e1til lime\u00f1a registr\u00f3 un avance de 0.54% en el acumulado semanal tras el buen desempe\u00f1o del sector minero."
        },
        {
            "title": "First names of Lima - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-primeros-nombres-de-limenas-73618.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 04:59:44 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "En una cr\u00f3nica publicada el 14 de enero del 2017 recordamos a las 'fundadoras de Lima', es decir, a las primeras tres mujeres que acompa\u00f1aron a los ..."
        },
        {
            "title": "We take you to the Olga Ta\u00f1\u00f3n concert with the Beat Heartbeat - Radio Coraz\u00f3n",
            "link": "https://corazon.pe/famosas/musica-y-cine/te-llevamos-al-concierto-de-olga-tanon-con-el-latido-ganador-noticia-1168222",
            "pub_date": "2018-12-07 23:35:47 GMT",
            "source_nm": "Radio Heart",
            "source_url": "https://corazon.pe",
            "desc": "Conoce todos los detalles para ganar entradas al concierto que dar\u00e1 Olga Ta\u00f1\u00f3n en Lima, gracias a Radio Coraz\u00f3n. Un show que promete conquistar a m\u00e1s de ..."
        },
        {
            "title": "BVL ends up in negative territory due to a possible increase in commercial tensions - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/mercados/bvl-termina-terreno-negativo-posible-aumento-tensiones-comerciales-252094",
            "pub_date": "2018-12-07 00:05:21 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La Bolsa de Valores de Lima (BVL) peruana cay\u00f3 este jueves tras siete d\u00edas de alzas por el retroceso de las acciones mineras, en medio de temores de que se ..."
        },
        {
            "title": "Peru will ask the Lima Group to break relations with Venezuela - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-el-peru-pedira-al-grupo-lima-romper-relaciones-venezuela-73597.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 04:59:27 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "El Per\u00fa propondr\u00e1 al Grupo de Lima romper relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela y prohibir el ingreso a los pa\u00edses del bloque a todos los miembros de la ..."
        },
        {
            "title": "CCL: Aguinaldo for Christmas will be S / 300 for workers in the public sector - Expreso (Peru)",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/economia/ccl-aguinaldo-por-navidad-sera-de-s-300-para-trabajadores-del-sector-publico/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:34:07 GMT",
            "source_nm": "Express (Peru)",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "Trabajadores recibir\u00e1n un sueldo de gratificaci\u00f3n m\u00e1s 9% adicional. La C\u00e1mara de Comercio de Lima (CCL) inform\u00f3 que cada trabajador del sector privado ..."
        },
        {
            "title": "Appointed professionals in various positions of the Directorate of Integrated Health Networks Lima Sur-MINISTERIAL RESOLUTION-N\u00ba 1265-2018 / MINSA - El Peruano",
            "link": "https://busquedas.elperuano.pe/normaslegales/designan-profesionales-en-diversos-cargos-de-la-direccion-de-resolucion-ministerial-no-1265-2018minsa-1720341-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:29 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://busquedas.elperuano.pe",
            "desc": "Lima, 5 de diciembre del 2018. CONSIDERANDO: Que, mediante Resoluci\u00f3n Directoral N\u00ba 894-2018-DG-DIRIS-LS/DG, de fecha 12 de noviembre de 2018, ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor of Miraflores opened investigation for alleged interception at Alan Garc\u00eda&#39;s home - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-fiscalia-miraflores-abrio-investigacion-presunta-interceptacion-nndc-252047",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:48 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El Ministerio P\u00fablico confirm\u00f3 que se dispuso el lacrado del veh\u00edculo que fue atacado por manifestantes fuera de la casa de Alan Garc\u00eda."
        },
        {
            "title": "Lima: ready 187 renovated and equipped health centers - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-lima-listos-187-centros-salud-renovados-y-equipados-73613.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 04:59:23 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "8/12/2018. El Ministerio de Salud (Minsa) culmin\u00f3 los trabajos para mejorar la infraestructura, el equipamiento y el servicio en 187 establecimientos de salud de ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor raids Videna after arrest of Edwin Oviedo - Expreso (Peru)",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/judicial/fiscalia-allana-la-videna-tras-detencion-de-edwin-oviedo/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:45 GMT",
            "source_nm": "Express (Peru)",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "Luego de que el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, Edwin Oviedo, el Poder Judicial dispuso el allanamiento del local de la FPF en la Villa ..."
        },
        {
            "title": "Sebasti\u00e1n Yatra came to Lima with surprise - Radio Ritmo Rom\u00e1ntica",
            "link": "https://ritmoromantica.pe/programas/entre-arena-luna/sebastian-yatra-lima-peru-diciembre-sorpresa-visita-87218",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:44 GMT",
            "source_nm": "Romantic Rhythm Radio",
            "source_url": "https://ritmoromantica.pe",
            "desc": "Entre la Arena y la Luna del d\u00eda 05-12-2018 - El cantante Sebasti\u00e1n Yatra sorprendi\u00f3 a sus fan\u00e1ticos peruanos al anunciar, a trav\u00e9s de una fotograf\u00eda en su ..."
        },
        {
            "title": "BVL begins the hike marked by the rise of mining and domestic demand - elEconomistaAm\u00e9rica (Peru)",
            "link": "http://www.eleconomistaamerica.pe/economia-eAm-peru/noticias/9562963/12/18/BVL-inicia-alza-marcada-por-ascenso-de-mineria-y-demanda-interna.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:31:46 GMT",
            "source_nm": "theEconomistAmerica (Peru)",
            "source_url": "http://www.eleconomistaamerica.pe",
            "desc": "La Bolsa de Valores de Lima (BVL) inicia la sesi\u00f3n con indicadores positivos, ante el ascenso de las acciones mineras y de demanda interna, a diferencia de ..."
        },
        {
            "title": "The angels of the Lord - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-los-angeles-del-senor-73608.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 04:59:44 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "Una de las piezas m\u00e1s representativas de la Escuela Cusque\u00f1a son los arc\u00e1ngeles arcabuceros. Una de las colecciones m\u00e1s conocidas de este arte pict\u00f3rico ..."
        },
        {
            "title": "MTC: Process to award commuter train from Lima to Ica starts next April - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/mtc-proceso-adjudicar-tren-cercanias-lima-ica-arranca-abril-proximo-252131",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ministro Trujillo explic\u00f3 que esta semana se reuni\u00f3 con el ministro de Econom\u00eda, Carlos Oliva, y que el mecanismo que han elegido (para desarrollar este ..."
        },
        {
            "title": "Real estate market increased 35% in 6 districts of Lima - Expreso (Peru)",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/economia/mercado-inmobiliario-incremento-un-35-en-6-distritos-de-lima/",
            "pub_date": "2018-12-04 02:57:01 GMT",
            "source_nm": "Express (Peru)",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "Ahora que le mercado inmobiliario se est\u00e1 recuperando desde el mes de agosto de este a\u00f1o, las ventas de departamentos se enfrentaron ligeramente."
        },
        {
            "title": "Designate Executive Director and Head of Office of the Executive Office of Administration of the National Hospital Arzobispo Loayza-RESOLUTION MINISTERIAL-N\u00ba 1249-2018 / MINSA - El Peruano",
            "link": "https://busquedas.elperuano.pe/normaslegales/designan-director-ejecutivo-y-jefe-de-oficina-de-la-oficina-resolucion-ministerial-no-1249-2018minsa-1719377-1/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://busquedas.elperuano.pe",
            "desc": "Lima, 3 de diciembre del 2018. Vistos, los Expedientes N\u00bas. 18-121546-001 y 18-121547-001 que contienen los Oficio N\u00bas. 2610 y 2619-2018/HNAL-DG, ..."
        },
        {
            "title": "Water rates in Lima and Callao will rise this summer - elEconomistaAm\u00e9rica (Peru)",
            "link": "https://www.eleconomistaamerica.pe/economia-eAm-peru/noticias/9560863/12/18/Tarifas-de-agua-en-Lima-y-Callao-subiran-este-verano.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:26:14 GMT",
            "source_nm": "theEconomistAmerica (Peru)",
            "source_url": "https://www.eleconomistaamerica.pe",
            "desc": "Las tarifas de agua potable y alcantarillado en Lima y Callao subir\u00e1n durante el verano del pr\u00f3ximo a\u00f1o, luego que la entidad reguladora Sunass autorizase a ..."
        },
        {
            "title": "Referendum is debated in forum - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-referendum-es-debatido-foro-73477.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 04:59:26 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "JNE realiza hoy el foro Refer\u00e9ndum Nacional 2018 en Lima Metropolitana."
        },
        {
            "title": "Appointed General Director of the General Office of Planning and Budget of the INEN-RESOLUTION JEFATURAL-N\u00ba 705-2018-J / INEN - El Peruano",
            "link": "https://busquedas.elperuano.pe/normaslegales/designan-director-general-de-la-oficina-general-de-planeamie-resolucion-jefatural-no-705-2018-jinen-1719573-2/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://busquedas.elperuano.pe",
            "desc": "Surquillo, 3 de diciembre de 2018. CONSIDERANDO: Que, mediante Ley N\u00ba 28748 se cre\u00f3 como Organismo P\u00fablico Descentralizado al Instituto Nacional de ..."
        },
        {
            "title": "Superior Court of Justice of Lima: Judge Miguel Rivera is the new president - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/corte-superior-justicia-lima-juez-miguel-rivera-nuevo-presidente-nndc-252129",
            "pub_date": "2018-12-07 01:11:07 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La Sala Plena tambi\u00e9n design\u00f3 a la jueza superior Mar\u00eda Vidal La Rosa como jefa de Oficina Desconcentrada de Control de la Magistratura (ODECMA)"
        },
        {
            "title": "BVL starts upwards with the rise of mining and domestic demand - elEconomistaAm\u00e9rica (Peru)",
            "link": "https://www.eleconomistaamerica.pe/economia-eAm-peru/noticias/9560213/12/18/BVL-inicia-al-alza-ante-ascenso-de-mineria-y-demanda-interna.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:24:11 GMT",
            "source_nm": "theEconomistAmerica (Peru)",
            "source_url": "https://www.eleconomistaamerica.pe",
            "desc": "La Bolsa de Valores de Lima (BVL) inicia la sesi\u00f3n de hoy con indicadores positivos, ante el ascenso de las acciones mineras y de demanda interna."
        },
        {
            "title": "Mamani: 120 days suspension - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-mamani-120-dias-suspension-73476.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 04:59:26 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "Acusado de realizar tocamientos indebidos a una aeromoza de la empresa Latam."
        },
        {
            "title": "Venezuelans will be able to process PTP tomorrow in Lima Norte and Lima Sur - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/venezolanos-podran-tramitar-manana-ptp-lima-norte-lima-sur-252032",
            "pub_date": "2018-12-06 14:58:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "A partir de ma\u00f1ana los ciudadanos venezolanos que tienen previsto permanecer en nuestro pa\u00eds m\u00e1s all\u00e1 del tiempo que se les otorg\u00f3 como turista podr\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "Successful fetal surgeries to save babies - El Peruano",
            "link": "https://elperuano.pe/noticia-practican-exito-cirugias-fetales-para-salvar-a-bebes-73485.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 04:59:36 GMT",
            "source_nm": "A Peruvian man",
            "source_url": "https://elperuano.pe",
            "desc": "En lo que va del a\u00f1o se han llevado a cabo 14 intervenciones. M\u00e9dicos del Instituto Nacional Materno Perinatal realizan proeza desde el 2014."
        },
        {
            "title": "Lima Stock Exchange marks its sixth consecutive session on the rise - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/bolsa-lima-anota-sexta-sesion-consecutiva-alza-nndc-251853",
            "pub_date": "2018-12-04 23:27:18 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El \u00edndice selectivo aterriz\u00f3 finalmente en terreno positivo en el acumulado de enero a la actualidad, tras permanecer en rojo varias semanas consecutivas."
        },
        {
            "title": "Indecopi supervised five airlines at Jorge Ch\u00e1vez Airport: What did you find? - Journal Management",
            "link": "https://gestion.pe/economia/indecopi-superviso-cinco-aerolineas-aeropuerto-jorge-chavez-encontro-251750",
            "pub_date": "2018-12-03 21:53:16 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "En la supervisi\u00f3n se verific\u00f3 si las aerol\u00edneas ofrecen trato preferente, cuentan con el libro de reclamaciones as\u00ed como exhiben el aviso respectivo, y cumplen ..."
        },
        {
            "title": "Average price of m2 in Metropolitan Lima reaches record high - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/tu-dinero/inmobiliarias/precio-promedio-m2-lima-metropolitana-alcanza-record-historico-251757",
            "pub_date": "2018-12-04 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n de Empresas Inmobiliarias ( Asei ) inform\u00f3 que, en octubre del 2018, el valor promedio del m2 en Lima Metropolitana alcanz\u00f3 su r\u00e9cord hist\u00f3rico ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garcia leaves Uruguay&#39;s embassy after refusing asylum - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-abandona-embajada-uruguay-luego-negarse-asilo-251686",
            "pub_date": "2018-12-03 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La informaci\u00f3n fue confirmada por el embajador uruguayo y el canciller peruano."
        },
        {
            "title": "Driver&#39;s license: They propose disappearance of medical centers and what evaluation does Minsa - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/licencia-conducir-plantean-desaparicion-centros-medicos-evaluacion-haga-minsa-251682",
            "pub_date": "2018-12-03 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Luis Quispe Candia, de Luz \u00c1mbar dijo que esto es parte del gran n\u00famero de accidentes de tr\u00e1nsitos en el pa\u00eds, y que este a\u00f1o ya va en 445 personas ..."
        },
        {
            "title": "Support for Vizcarra stays at 62%: it goes up in Lima and the south, but it falls in the north and the center - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/respaldo-vizcarra-mantiene-62-sube-lima-sur-cae-norte-centro-251669",
            "pub_date": "2018-12-03 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Popularidad del jefe de Estado es mayor en el A/B, con 78%. Su mayor desaprobaci\u00f3n est\u00e1 en el C, con 30%. El 69% considera que no hay excesos en las ..."
        },
        {
            "title": "Peru: Former President Alan Garc\u00eda investigated for &quot;facilitating&quot; the installation of APM Terminals in Callao - PortalPortuario",
            "link": "https://portalportuario.cl/peru-investigan-a-expresidente-alan-garcia-por-facilitar-instalacion-de-apm-terminals-en-callao/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "Portal Portal",
            "source_url": "https://portalportuario.cl",
            "desc": "El expresidente peruano Alan Garc\u00eda, quien pidi\u00f3 asilo en la embajada uruguaya en Lima hace dos semanas, enfrenta una nueva investigaci\u00f3n por corrupci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Puerto Valpara\u00edso and Callao sign collaboration alliance - MundoMaritimo.cl",
            "link": "https://www.mundomaritimo.cl/noticias/puerto-valparaiso-y-del-callao-firman-alianza-de-colaboracion",
            "pub_date": "2018-12-06 03:14:21 GMT",
            "source_nm": "MundoMaritimo.cl",
            "source_url": "https://www.mundomaritimo.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Callao: bodeguero lost 20 thousand soles for selling contraband products - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-07-callao-bodeguero-perdio-20-mil-soles-vender-productos-contrabando",
            "pub_date": "2018-12-08 01:45:00 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. Comerciante del Callao perdi\u00f3 20 mil soles por vender cigarrillos falsificados y que ingresaron al pa\u00eds de contrabando. Durante ..."
        },
        {
            "title": "Indecopi court fails against Provincial Municipality of Callao - LexLatin",
            "link": "https://www.lexlatin.com/portal/noticias/tribunal-de-indecopi-falla-contra-municipalidad-provincial-del-callao",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "LexLatin",
            "source_url": "https://www.lexlatin.com",
            "desc": "El 12 de noviembre de 2018, la Sala Especializada en Eliminaci\u00f3n de Barreras Burocr\u00e1ticas del Tribunal del Instituto Nacional de Def."
        },
        {
            "title": "APM Terminals Callao says he will cooperate with justice in case of corruption involving former president Alan Garc\u00eda - PortalPortuario",
            "link": "https://portalportuario.cl/apm-terminals-callao-dice-que-colaborara-con-justicia-en-caso-de-corrupcion-que-involucra-a-expresidente-alan-garcia/",
            "pub_date": "2018-12-01 23:54:00 GMT",
            "source_nm": "Portal Portal",
            "source_url": "https://portalportuario.cl",
            "desc": "Por Redacci\u00f3n PortalPortuario.cl/Agencia Andina. @PortalPortuario. La empresa APM Terminals Callao inform\u00f3 estar dispuesta a colaborar con las ..."
        },
        {
            "title": "PNP: They capture the criminal who assaulted journalists from El Popular newspaper in Callao - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-07-pnp-capturan-delincuente-asalto-periodistas-diario-popular-callao",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. El peligroso delincuente Enzo Jair Guerrero Benites, que asalt\u00f3 a mano armada a dos periodistas del diario El Popular, fue capturado ..."
        },
        {
            "title": "Callao: minor would be part of the band that would have stolen cell phones using a mototaxi - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-04-callao-menor-formaria-parte-banda-habria-robado-celular-utilizando-mototaxi",
            "pub_date": "2018-12-05 02:45:00 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "No tuvieron escapatoria. Los agentes de la comisar\u00eda de Sarita Colonia, lograron detener a tres sujetos, entre ellos una menor de edad, que habr\u00eda arrebatado ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda on the investigation of the port of Callao: &quot;I regret that complaints are added without any suspicion&quot; - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/alan-garcia-sobre-investigacion-del-puerto-del-callao-lamento-que-se-sumen-denuncias-sin-sospecha-alguna-noticia-1167611",
            "pub_date": "2018-12-05 21:25:32 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Callao: False passengers ask for taxi by application and kill the driver to rob him | VIDEO and PHOTOS - Trome Newspaper",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/policiales/callao-falsos-pasajeros-piden-taxi-aplicativo-matan-chofer-robarle-video-fotos-nndc-rt-105817",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:02 GMT",
            "source_nm": "Daily Trome",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sedapal: complaints about cutting water in Callao - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/1371063-sedapal-quejas-corte-agua-callao",
            "pub_date": "2018-12-06 22:12:58 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Los vecinos denuncian que desde ayer no cuentan con agua potable, ellos piden que el servicio sea restablecido de manera r\u00e1pida."
        },
        {
            "title": "Universidad del Callao will receive 1% of the port&#39;s customs revenue - Diario Per\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/economia/universidad-callao-recibira-1-renta-aduanas-puerto-nndc-444800",
            "pub_date": "2018-12-05 14:37:32 GMT",
            "source_nm": "Peru21 Newspaper",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "La universidad deber\u00e1 usar el dinero para programas destinados a la inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica que potencien el desarrollo regional."
        },
        {
            "title": "Callao: collected more than 10 thousand kilograms of garbage on the beach M\u00e1rquez - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/1370107-playas-peru-recogen-10-mil-kilogramos-basura-playa-marquez-callao",
            "pub_date": "2018-12-05 14:23:11 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "En tres horas de limpieza de playas, m\u00e1s de 350 voluntarios de empresas, vecinos, municipalidad del Callao y colegios lograron recoger un aproximado de 10 ..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9s Mamani did not appear to subpoenas in the Fiscal\u00eda del Callao - Am\u00e9rica Televisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/moises-mamani-no-se-presento-citaciones-fiscalia-callao-n349617",
            "pub_date": "2018-12-04 15:18:54 GMT",
            "source_nm": "America Television",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "El congresista Mois\u00e9s Mamani ha sido convocado hasta en dos ocasiones por la Fiscal\u00eda del Callao, la cual lo investiga por el presunto delito de tocamientos ..."
        },
        {
            "title": "They collect more than 10 thousand kilograms of marine garbage in Callao beach - Radio Capital 96.7",
            "link": "https://www.capital.com.pe/actualidad/recogen-mas-de-10-mil-kilogramos-de-basura-marina-en-playa-del-callao-noticia-1167443",
            "pub_date": "2018-12-05 03:45:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Capital 96.7",
            "source_url": "https://www.capital.com.pe",
            "desc": "La mitad de lo recogido es pl\u00e1stico de todo tipo, convirti\u00e9ndose en la playa m\u00e1s contaminada del Per\u00fa y Sudam\u00e9rica."
        },
        {
            "title": "OCMA will continue with investigations to judges of Corte del Callao - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/ocma-continuara-investigaciones-jueces-corte-callao-noticia-583342",
            "pub_date": "2018-12-01 21:47:18 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Oficina de Control de la Magistratura (OCMA) continuar\u00e1 con las investigaciones disciplinarias contra los magistrados y auxiliares jurisdiccionales de la ..."
        },
        {
            "title": "Court of Callao leaves at risk dangerous foreigners | Panamericana TV - Panamericana Televisi\u00f3n",
            "link": "http://panamericana.pe/panorama/locales/255894-juzgado-callao-deja-libertad-peligrosos-prontuariados",
            "pub_date": "2018-12-03 01:47:00 GMT",
            "source_nm": "Panamericana Television",
            "source_url": "http://panamericana.pe",
            "desc": "Esta semana, un juzgado del Callao ha puesto en libertad a cuatro de los m\u00e1s rankeados delincuentes de Ventanilla."
        }
    ]
}