{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNSEE1WmpFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:14:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "9:41 Puerto Rican former governor Hern\u00e1ndez Col\u00f3n confirms he has leukemia - Prensa Latina",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234568&SEO=exgobernador-puertorriqueno-hernandez-colon-confirma-padece-leucemia",
            "pub_date": "2018-12-06 14:42:29 GMT",
            "source_nm": "Prensa Latina",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "San Juan, 6 dic (PL) El exgobernante puertorrique\u00f1o Rafael Hern\u00e1ndez Col\u00f3n confirm\u00f3 hoy que recibe tratamiento m\u00e9dico para ''una condici\u00f3n de leucemia'' ..."
        }
    ]
}