<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Elián González - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR000ZDJNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:32:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Díaz-Canel felicita a Elián por sus 25 años y llama a unidad en Cuba - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222721420.html</link><guid isPermaLink="false">52780938149137</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222721420.html" target="_blank"&gt;Díaz-Canel felicita a Elián por sus 25 años y llama a unidad en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.islalocal.com/elian-gonzalez-abre-su-cuenta-en-twitter-solo-para-agradecer-a-miguel-diaz-canel-por-felicitarlo-el-dia-de-su-cumpleanos-y-cientos-de-personas-inundan-su-perfil-de-criticas-fotos/" target="_blank"&gt;Elián González abre su cuenta en Twitter solo para agradecer a Miguel Díaz-Canel por felicitarlo el día de su cumpleaños y cientos de personas inundan su perfil de criticas (+ Fotos)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;islalocal.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e20037-s27061-elian-gonzalez-crea-cuenta-twitter-apoyar-diaz-canel" target="_blank"&gt;Elián González se crea una cuenta en Twitter para apoyar a Díaz-Canel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222761290.html" target="_blank"&gt;Elián González abre cuenta en Twitter por su 25 cumpleaños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.islalocal.com/miguel-diaz-canel-felicita-a-elian-gonzalez-por-su-cumpleanos-25-y-recuerda-el-papel-que-fidel-castro-jugo-para-regresarlo-a-cuba-desde-miami/" target="_blank"&gt;Miguel Díaz-Canel felicita a Elián González por su cumpleaños 25 y recuerda el papel que Fidel Castro jugó para regresarlo a Cuba desde Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;islalocal.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlSLXNhb2tJQU1FV3hKeDJQNldveE1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/EvldjGBALNHmDIZ_HkVU1OGXDllu3GYlJNPpREzIf83ONMMF_OsHcvxy3Z1FQQVcr7grD9k9yLySDSFLdaeO99pqxDToozNpEgTYOyEaiszq_ayGpHLD-W1hZKG2loc-JgI0tu8HSWLGWQ5CKo_IBeMjABP-cMzn0w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Felicita Díaz-Canel a organizaciones juveniles cubanas ya Elián González - Radio Cubana</title><link>http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24097-felicita-diaz-canel-a-organizaciones-estudiantiles-cubanas-y-a-elian-gonzalez</link><guid isPermaLink="false">CBMioAFodHRwOi8vd3d3LnJhZGlvY3ViYW5hLmN1L25vdGljaWFzLWRlLWxhLXJhZGlvLWN1YmFuYS82OC1ub3RpY2lhcy1uYWNpb25hbGVzLzI0MDk3LWZlbGljaXRhLWRpYXotY2FuZWwtYS1vcmdhbml6YWNpb25lcy1lc3R1ZGlhbnRpbGVzLWN1YmFuYXMteS1hLWVsaWFuLWdvbnphbGV60gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:04:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24097-felicita-diaz-canel-a-organizaciones-estudiantiles-cubanas-y-a-elian-gonzalez" target="_blank"&gt;Felicita Díaz-Canel a organizaciones juveniles cubanas ya Elián González&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Cubana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel Diaz-Canel Bermúdez, felicitó este jueves a las Brigadas Técnicas Juveniles (BTJ), por su ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.radiocubana.cu">Radio Cubana</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/sVS3DaQOvjSAC7_JZkR3AN-d9uucEuahUrparJ1IRY4w9PJwK1b0NXoOBR0vWur7lQexKJVcMoe7fird4V_g=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>El "balserito" Elián González cumple 25 años - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544748/el-balserito-elian-gonzalez-cumple-25-anos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkf4MkRQHR1GUO90HzGWVsqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:41:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544748/el-balserito-elian-gonzalez-cumple-25-anos" target="_blank"&gt;El "balserito" Elián González cumple 25 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, felicitó ayer por su cumpleaños 25 al "balserito" Elián González, convertido en símbolo de las diferencias políticas entre Cuba y Estados Unidos y cuyo regreso a la isla fue visto como una victoria de la Revolución. "Felicidades en su cumpleaños 25 al ingeniero Elián González Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostró cuántos desafíos podemos vencer juntos", escribió Díaz-Canel en su cuenta oficial en Twitter. El primer presidente cubano sin apellido Castro en casi 6...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Díaz-Canel felicita a Elián González por su cumpleaños 25 - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-06-u1-e186450-s27061-diaz-canel-felicita-elian-gonzalez-su-cumpleanos-25</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPY2yBaWp7uZv_9sOGCUk-YqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMIzJ2QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:52:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-06-u1-e186450-s27061-diaz-canel-felicita-elian-gonzalez-su-cumpleanos-25" target="_blank"&gt;Díaz-Canel felicita a Elián González por su cumpleaños 25&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El mandatario cubano Miguel Díaz-Canel felicitó hoy a Elián González en su cumpleaños número 25. En su cuenta de Twitter, Díaz-Canel escribió: “Felicidades en su cumpleaños 25 al ingeniero Elián González Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostró cuántos desafíos podemos vencer juntos. #SomosContinuidad #SomosCuba”. Felicidades en su cumpleaños 25 al ingeniero Elián González Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostró cuánto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Díaz-Canel usa el cumpleaños de Elián González para invocar a Fidel Castro y llamar a la unidad - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1544124308_43407.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKriUjlnTUiZMczqrNd4KIqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:25:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1544124308_43407.html" target="_blank"&gt;Díaz-Canel usa el cumpleaños de Elián González para invocar a Fidel Castro y llamar a la unidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobernante Miguel Díaz-Canel felicitó a Elián González por su 25 cumpleaños, que se celebra este jueves, a través de su cuenta de Twitter. "Felicidades en su cumpleaños 25 al ingeniero Elián González Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y todo el pueblo de Cuba", escribió Díaz-Canel. En su nota recordó la "batalla por su libertad" en 1999 y 2000, en momentos de fuertes tensiones políticas con EEUU. Felicidades en su cumpleaños 25 al ingeniero Elián González Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostró c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>¿Organizará ‘Crazy Joe’ Carollo una mejor fiesta en La Pequeña Habana? - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/fabiola-santiago-es/article222205090.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwkg6PPnzXHz6dNeHE3K3wqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMK_g3AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/fabiola-santiago-es/article222205090.html" target="_blank"&gt;¿Organizará ‘Crazy Joe’ Carollo una mejor fiesta en La Pequeña Habana?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si esta pelea fuera una obra escénica en el Teatro Tower en La Pequeña Habana, el título podría ser “Venganza política”. El protagonista, el antagonista y el chico reaparecido figurarían juntos todos en un personaje: el comisionado de Miami, Joe Carollo, de 63 años, quien el año pasado regresó al cargo electo, el cual ganó por un pelo. El puesto lo tuvo por ocho años su hermano Frank, de quien está alejado. Su rival en la contienda era el jefe de personal de su hermano. Sí, ya nos encontramos en territorio insólito, pero nos espera mucho más. Digamos que en la política estadounidense antes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Emociona a Tribeca el documental Elián - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1020288.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYNufzKqyoCE0w7eK-HI34qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeIhwM</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 06:54:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1020288.html" target="_blank"&gt;Emociona a Tribeca el documental Elián&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El mediático caso de Elián González, el niño cubano que en 1999 naufragó en las costas de Estados Unidos y protagonizó una batalla político-judicial entre ambos países por su custodia, llegó al cine de la mano del festival de Tribeca en Nueva York. El documental Elián, que se estrenó mundialmente en la sección Spotlight Documentary, explora cómo este joven, que tenía tan solo cinco años cuando llegó a Estados Unidos, se convirtió en el centro de un intenso conflicto entre su padre, quien lo quería de vuelta en Cuba, sus familiares de Miami (Florida) y las autoridades. “Yo había escrito sobr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Murió Janet Reno, la primera mujer en el cargo de fiscal general de EEUU - El Diario NY</title><link>http://laopinion.com/2016/11/07/murio-janet-reno-la-primera-mujer-en-el-cargo-de-fiscal-general-de-eeuu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUlE7yvwSBqWtl1ZyXPZowqGAgEKg8IACoHCAowtcSsATD0pxEwtbGJAw</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 15:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laopinion.com/2016/11/07/murio-janet-reno-la-primera-mujer-en-el-cargo-de-fiscal-general-de-eeuu/" target="_blank"&gt;Murió Janet Reno, la primera mujer en el cargo de fiscal general de EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario NY&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON.- Implacable y con buen sentido del humor, Janet Reno, la primera mujer en el cargo de fiscal general de EEUU, falleció este lunes en Florida a los 78 años, dejando un legado mixto que incluye tragedias y el polémico rescate del niño náufrago cubano, Elián González. Reno falleció esta mañana en su hogar en el Condado Miami-Dade tras dos décadas de lucha contra el mal de Parkinson´s, según informó a la prensa su hermana, Margaret Hurchalla. Legado mixto Reno, quien logró la captura del terrorista “Unabomber”, fue nombrada al cargo por el entonces presidente Bill Clinton y, sin dud...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laopinion.com">El Diario NY</source></item><item><title>#MundoPulzo Falleció la primera mujer fiscal general en Estados Unidos. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/mundo/fallecio-janet-reno-primera-fiscal-general-ee-uu/PP155641</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHr3BS2pdY6t3hKpxO4ZY6cqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwrpXmAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:45:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/mundo/fallecio-janet-reno-primera-fiscal-general-ee-uu/PP155641" target="_blank"&gt;#MundoPulzo Falleció la primera mujer fiscal general en Estados Unidos.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La demócrata, que estuvo en el cargo entre 1993 y 2000 bajo la presidencia de Bill Clinton, padecía la enfermedad de Parkinson, según su ahijada Gabrielle D’Alemberte, citada por el canal ABC News. En Colombia es recordada por haber sido la Fiscal de Estados Unidos que tuvo a su cargo los procesos en Estados Unidos que condujeron a vincular a varios políticos colombianos con los carteles de las drogas, conocido como el proceso 8.000. En varias ocasiones blanco de los ataques del Partido Republicano, el paso de Reno al frente de la justicia estadounidense estuvo marcado por dos polémicos cas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>El caso de Elián González volvió a poner al exilio cubano en el mapa - El Nuevo Herald</title><link>http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/trasfondo/article174453721.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9nThjfowg8_hEOKpCkZtIqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMK_g3AU</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 21:37:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/trasfondo/article174453721.html" target="_blank"&gt;El caso de Elián González volvió a poner al exilio cubano en el mapa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fue la batalla de custodia del siglo, y el caso sacudió y dividió a la ciudad de Miami en el 2000. El Día de Acción de Gracias en 1999, dos pescadores rescataron a un niño cubano de 5 años en el Estrecho de la Florida. Su madre había muerto tratando de llegar a Miami en una balsa con él pequeño. Sería el comienzo de la saga de Elián González, quien se convertiría en el centro de una implacable disputa internacional entre Cuba y Estados Unidos para determinar quién recibiría la custodia del niño, si sus familiares en Miami o su padre en Cuba. Con la perspectiva que da el paso de los años, lí...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Muere Janet Reno, ex fiscal general de EU - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2016/994076.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOE8EQzyrS5PPEAOSHdRvgAqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 14:07:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2016/994076.html" target="_blank"&gt;Muere Janet Reno, ex fiscal general de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La que fue la primera fiscal general de Estados Unidos Janet Reno falleció esta madrugada a los 78 años tras sufrir de Parkinson durante veinte años, según informó su hermana Maggy Hurchalla, citada por la cadena CNN. Reno, la primera mujer que ocupó la Fiscalía General en Estados Unidos, entre 1993 y 2001 durante el mandato de Bill Clinton, afrontó casos importantes de terrorismo como el de "Unabomber", como se conoce al terrorista Ted Kaczynski, o el de la matanza de Oklahoma de 1995, por el que fueron condenados Timothy McVeigh y Terry Nichols. También fue muy relevante el caso de Omar A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Murió primera fiscal general de EU - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=979448&amp;md5=aa20c6622df95f46626aeb982bf34131&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=b3a0284695ca8f297e63773fe3e7e0b5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHn1vSXo8-TLEf4SkaoLFWAqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:36:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=979448&amp;md5=aa20c6622df95f46626aeb982bf34131&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=b3a0284695ca8f297e63773fe3e7e0b5" target="_blank"&gt;Murió primera fiscal general de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janet Reno, la primera mujer que fue fiscal general de EU y quien se vio en el centro de varias polémicas del Gobierno de Bill Clinton, murió a los 78 años. Reno murió este lunes de madrugada por complicaciones de la enfermedad de Parkinson, dijo su ahijada, Gabrielle D'Alemberte. Fue una de las figuras más conocidas y divisivas del Gobierno de Clinton. Enfrentó críticas al comienzo de su mandato por el mortal asalto a un complejo de davidianos en Waco, Texas. En la primavera de 2000 enfureció a la comunidad cubano-estadounidense de su Florida natal al autorizar la captura en una operación ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>La declaración de "el niño balsero" Elián González sobre la muerte de Fidel Castro - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/america-latina/2016/11/29/la-declaracion-de-el-nino-balsero-elian-gonzalez-sobre-la-muerte-de-fidel-castro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGG_S8AqExficAkvtMdCQIIqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 23:07:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/america-latina/2016/11/29/la-declaracion-de-el-nino-balsero-elian-gonzalez-sobre-la-muerte-de-fidel-castro/" target="_blank"&gt;La declaración de "el niño balsero" Elián González sobre la muerte de Fidel Castro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cubano que siendo niño sobrevivió el naufragio de su balsa y se convirtió en el centro de una batalla internacional por su custodia en Florida en 2000 dijo que Fidel Castro seguirá con los cubanos después de su muerte. En una entrevista con la televisión estatal, González asegura que no se debe "hablar de Fidel en pasado… sino que Fidel estará, será. Es presente y futuro". También explicó que Castro fue amigo de su familia en un momento difícil e hizo posible que pudiera regresar a Cuba y reunirse con su padre. En 1999, González tenía seis años cuando, junto con su madre y otros, intentó...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Elián González "el niño balsero", dice que quiere reconciliarse con sus familiares en Miami - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/08/24/elian-gonzalez-el-nino-balsero-dice-que-quiere-reconciliarse-con-sus-familiares-en-miami/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKyyfEugsXQzy2UDK7Z9I8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 15:08:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/08/24/elian-gonzalez-el-nino-balsero-dice-que-quiere-reconciliarse-con-sus-familiares-en-miami/" target="_blank"&gt;Elián González "el niño balsero", dice que quiere reconciliarse con sus familiares en Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Elián González, de 23 años, revela en el documental la profunda admiración y respeto que siente por el fallecido Castro, a quien considera un "padre" y un "amigo" – CNNEE) Elián fue rescatado por dos pescadores cuando se encontraba varado en mar abierto, tras intentar emigrar ilegalmente al país en una balsa en la que viajó junto a su madre y otras nueve personas que murieron ahogadas. Durante su estancia en EEUU, sus familiares se hicieron cargo de él y pelearon durante meses ante un tribunal para conseguir que permaneciera en el país, si bien finalmente su padre recuperó la custodia. No ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿Recuerdas esta foto? - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-recuerdas-foto-20170422072944.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnrgT0IR4NTrYagzspzhi0qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 05:29:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-recuerdas-foto-20170422072944.html" target="_blank"&gt;¿Recuerdas esta foto?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LA HABANA, 22 Abr. (Notimérica) - El protagonista de esta fotografía tiene ahora 23 años y se llama Elián González, nació en Cuba y actualmente vive allí, sano y salvo. Su historia no es sencilla ya que esta instántanea es real cuando no debería serlo. Levantó muchas ampollas en los medios de comunicación por su dureza, al reflejaba las tensiones políticas entre Cuba y Estados Unidos. La historia de Elián comienza en 1999 cuando su madre decide embarcarse en un pequeño bote con rumbo a Estados Unidos para vivir con su familia en Miami y olvidar sus problemas en Cuba. La balsa tuvo problemas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Elián González, el niño por el que Cuba y EU pelearon custodia, dice que Castro es presente y futuro - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/elian-gonzalez-el-nino-por-el-que-cuba-y-eu-pelearon-custodia-dice-que-castro-es-presente-y</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpd-hyanwVen68Jum7IBCkqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:59:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/elian-gonzalez-el-nino-por-el-que-cuba-y-eu-pelearon-custodia-dice-que-castro-es-presente-y" target="_blank"&gt;Elián González, el niño por el que Cuba y EU pelearon custodia, dice que Castro es presente y futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial La Habana .- El cubano que siendo niño sobrevivió el naufragio de su balsa y se convirtió en el centro de una batalla internacional por su custodia en Florida en 2000 dice que Fidel Castro seguirá con los cubanos después de su muerte. Elián González dice en una entrevista con la televisión estatal que no se debe “hablar de Fidel en pasado… sino Fidel estará, será. Es presente y futuro”. González dijo el domingo que Castro fue amigo de su familia en un momento difícil, e hizo posible que pudiera regresar a Cuba y reunirse con su padre. González era niño cuando, junto con su ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Muere ex Procuradora Janet Reno - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=979450&amp;md5=57ab7a300803b4cb5ec114eaacb9f528&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9d8d19363b0255ca28070cec942cf83f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_gLtDbbWkdwFc7XnG0SowqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:53:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=979450&amp;md5=57ab7a300803b4cb5ec114eaacb9f528&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9d8d19363b0255ca28070cec942cf83f" target="_blank"&gt;Muere ex Procuradora Janet Reno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janet Reno, la primera mujer que fue Secretaria de Justicia de Estados Unidos y que se vio en el centro de varias polémicas del Gobierno de Bill Clinton, ha muerto. Tenía 78 años. La ex funcionaria murió esta madrugada por complicaciones de la enfermedad de Parkinson, dijo su ahijada, Gabrielle D'Alemberte. Añadió que Reno pasó sus últimos días en su hogar en Miami, rodeada de familiares y amigos. Reno, una ex fiscal de Miami célebre por su frase "Yo no aclaro mis declaraciones", fue Secretaria de Justicia de Clinton durante casi ocho años, el periodo más largo en un siglo. Fue una de las f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>El Nuevo Herald: 30 años informando a Miami - El Nuevo Herald</title><link>http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/en-nuestra-opinion/article174637976.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5nAL6cjipgOmiX5AUqW4YqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMK_g3AU</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 19:01:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnuevoherald.com/opinion-es/en-nuestra-opinion/article174637976.html" target="_blank"&gt;El Nuevo Herald: 30 años informando a Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Son 30 años los que cumple el Nuevo Herald, una historia que comenzó un sábado 21 de noviembre de 1987. Tres décadas en las que la comunidad se ha visto marcada por un huracán devastador como el Andrew y ahora Irma; un nuevo éxodo de cubanos y venezolanos; tragedias que nos conmovieron como la de los Hermanos al Rescate o la de la Elián González; una reñida elección como la de Al Gore y George W. Bush en la que el voto floridano fue clave; una década intensa como la de los 1980 que fue testigo del afianzamiento del poder de los hispanos en el ámbito político, en los medios y en numerosas es...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Perfil: Janet Reno, la primera mujer fiscal general de EU - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2016/994088.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxzMZcC9PK1Z_bV-vwviN0qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 16:38:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2016/994088.html" target="_blank"&gt;Perfil: Janet Reno, la primera mujer fiscal general de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La primera mujer que llegó a ser fiscal general de Estados Unidos (1993-2001), Janet Reno, que no temía tomar decisiones difíciles y según decía había puesto su vida al servicio del "lado bueno de la ley", falleció hoy en Miami, la ciudad donde nació en 1938. Reno, según sus familiares, murió debido a complicaciones de la enfermedad de Parkison que padecía desde hace más de 20 años, rodeada de sus seres queridos y amigos. Recordada como profesional de carácter firme, honesta y testaruda, sorprendía a menudo por sus frases contundentes en las ruedas de prensa y declaraciones a los medios de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Nominado a la Corte Suprema defendió a la familia de Elián González en el 2000 - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article214618200.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJe2u2_v85mi0KocNeoSvmcqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMK_g3AU</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 16:33:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article214618200.html" target="_blank"&gt;Nominado a la Corte Suprema defendió a la familia de Elián González en el 2000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez Brett Kavanaugh, nominado el lunes por el presidente Donald Trump a la Corte Suprema, tuvo un papel clave en varios casos contenciosos en la Florida, desde el de Elián González hasta una elección presidencial. En el 2000, Kavanaugh representó gratuitamente a los familiares miamenses del niño cubano Elián González, quienes querían que el menor se quedara en Miami a pesar de los deseos de su padre de llevárselo a Cuba. Kavanaugh perdió la batalla cuando agentes federales se llevaron a Elián a la fuerza de su casa en La Pequeña Habana al amanecer del 22 de abril del 2000. El Día de Acc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Fallece autor de célebre foto sobre remoción forzosa de Elián González de Miami - Martí Noticias</title><link>https://www.martinoticias.com/a/falleció-alan-díaz-autor-de-la-célebre-foto-de-la-remoción-forzosa-de-elián-gonzález-de-miami/183060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoP7c2NYZna3woy0cwYZgEqGQgEKhAIACoHCAowrrX9CjDg8_QCMIPe1AU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 10:14:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.martinoticias.com/a/falleció-alan-díaz-autor-de-la-célebre-foto-de-la-remoción-forzosa-de-elián-gonzález-de-miami/183060.html" target="_blank"&gt;Fallece autor de célebre foto sobre remoción forzosa de Elián González de Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Martí Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alan Díaz había recibido permiso de la familia para esperar con el niño la incursión policial. Logró captar el terror del menor ante el agente que le apuntaba con su arma y ganó con la instantánea el Premio Pulitzer 2001 en Noticias de ültima hora. Alan Díaz, quien ganó un premio Pulitzer por su fotografía del aterrorizado niño cubano Elián González apuntado por un agente estadounidense armado, falleció a los 71 años, informó el martes la agenciaAssociated Press para la que trabajara Díaz. El servicio noticioso confirmó el deceso con la hija del fotoperiodista retirado. No se dio a conocer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.martinoticias.com">Martí Noticias</source></item><item><title>Muere fotógrafo de AP Alan Diaz que tomó foto del niño Elián - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article214311574.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6xyF4dW-xk1h0WcxtpSG4qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:16:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article214311574.html" target="_blank"&gt;Muere fotógrafo de AP Alan Diaz que tomó foto del niño Elián&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fotoperiodista de Associated Press retirado, Alan Diaz, cuya fotografía del atemorizado niño cubano Elián González lo hizo merecedor del premio Pulitzer, ha muerto. Tenía 71 años. La hija de Diaz, Aillette Rodriguez-Diaz, confirmó que falleció el martes. Se desconoce por el momento la causa del deceso. “Era el rey de la familia”, dijo Rodriguez-Diaz. “Se preocupaba por sus amigos y colegas. Su vida era la fotografía y mi madre”. La emblemática fotografía de Diaz muestra a un agente de inmigración de Estados Unidos frente a un niño en la casa de la Pequeña Habana de Miami en donde vivía c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Muere el fotógrafo que inmortalizó la captura del "balserito cubano" Elián González - Univision</title><link>https://www.univision.com/miami/wltv/noticias/muere-el-fotografo-que-inmortalizo-la-captura-del-balserito-cubano-elian-gonzalez</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5axhg5CHmqlmtpnYKfNgAqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 15:09:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/miami/wltv/noticias/muere-el-fotografo-que-inmortalizo-la-captura-del-balserito-cubano-elian-gonzalez" target="_blank"&gt;Muere el fotógrafo que inmortalizó la captura del "balserito cubano" Elián González&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fotógrafo Alan Díaz, ganador del Pulitzer por la icónica foto de la captura del balserito cubano Elián González en Miami, murió este martes 3 de julio, a los 71 años. Se había retirado del oficio luego de 17 años retratando Miami y sus historias. "Alan Díaz capturó, en sus icónicas fotografías, algunos de los momentos más importantes de nuestra generación: la amarga y violenta lucha por el destino de un pequeño niño cubano llamado Elián González (2000), el ojo magnificado de un funcionario electoral de Florida que trata de dar sentido a las boletas disputadas en las elecciones presidenci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Murió Alan Díaz, el fotógrafo de la icónica imagen del niño Elián - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-07-04-u1-e20037-s27061-murio-alan-diaz-fotografo-iconica-imagen-nino-elian</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPqjfHjSeFgGRNV5iW1gooqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 22:14:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-07-04-u1-e20037-s27061-murio-alan-diaz-fotografo-iconica-imagen-nino-elian" target="_blank"&gt;Murió Alan Díaz, el fotógrafo de la icónica imagen del niño Elián&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fotógrafo estadounidense Alan Díaz falleció este martes a los 71 años, según confirmó su hija Aillette Rodríguez-Díaz a la agencia AP. Díaz es el autor de la icónica imagen del niño cubano Elián González, cuando las autoridades de EE.UU. lo sacaron de la casa de su familia en Miami para enviarlo con el padre a la Isla. Con aquella foto, que recorrió el mundo, el fotógrafo ganó un premio Pulitzer. Alan Díaz Twitter Elián fue rescatado del mar por unos pescadores, luego de que la balsa en la que iba con su madre naufragara. Fue el único sobreviviente. Fidel Castro comenzó entonces una bata...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Muere fotógrafo que ganó el Pulitzer con imagen del niño Elián González - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/muere-fotgrafo-que-gan-el-pulitzer-con-imagen-del-nio-elin-gonzlez-108228/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZqhGDDww1L4YFBSCcycWYqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMPb9ygU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 08:26:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/muere-fotgrafo-que-gan-el-pulitzer-con-imagen-del-nio-elin-gonzlez-108228/" target="_blank"&gt;Muere fotógrafo que ganó el Pulitzer con imagen del niño Elián González&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fotógrafo retirado de origen cubano Alan Díaz, cuya foto hace 19 años del niño cubano Elián González, aterrorizado al momento de ser separado de sus familiares en Miami por agentes de inmigración de Estados Unidos dio la vuelta al mundo, falleció este martes a los 71 años de edad, sin que se conozcan las causas del deceso. [Visita el sitio especial de Uno TV Elecciones 2018] La hija de Díaz, Aillette Rodriguez-Díaz, confirmó la muerte del fotógrafo, quien fue el único fotoperiodista que estuvo presente cuando se realizó la incursión de los agentes de inmigración, que puso fin a la amarga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>¿Qué se puede ver en el 'Memorial de la Denuncia' y quién lo visita? - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1530565874_40426.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1kHKgzHjRkELdRIUZzwM0qGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 04:50:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1530565874_40426.html" target="_blank"&gt;¿Qué se puede ver en el 'Memorial de la Denuncia' y quién lo visita?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 13 de agosto de 2017, el antiguo Museo del Ministerio del Interior, sito en 5ta y 14, Miramar, cambió de nombre. Desde entonces es el Memorial de la Denuncia, que el Gobierno presenta como un "espacio de divulgación sobre los ataques sufridos por el pueblo de Cuba". Entre ellos incluye "la inmigración ilegal fomentada por el imperialismo", "los atentados realizados al líder" y "la guerra mediática". El Memorial es administrado por el Centro de Investigaciones Históricas de la Seguridad del Estado, que tiene la misión de dar empaque "científico" a la versión de los acontecimientos de los ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Una cubana de Hialeah denuncia que su ex secuestró a su hijo y lo retiene en Cuba - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-05-08-u1-e192519-s27061</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKB3WIViKDGPNHtXYXDQgwqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDML3I2QU</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 19:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-05-08-u1-e192519-s27061" target="_blank"&gt;Una cubana de Hialeah denuncia que su ex secuestró a su hijo y lo retiene en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Delvis Silva es una madre cubana residente en Hialeah, que ha denunciado ante la justicia de los Estados Unidos a su exmarido por secuestrar a su hijo pequeño en Cuba, donde el menor permanece desde hace cinco meses. Según informa Telemundo 51 en exclusiva, un tribunal de Miami ha dictado una orden declarando a la madre tutora universal y obligando al padre del menor a devolver al niño el pasado 27 de abril. Sin embargo, éste permanece retenido en Cuba. La madre cuenta que mandó a sus dos hijos de vacaciones a Cuba, a Cumanayagua, en Cienfuegos, y a la hora de regresar a Estados Unidos, el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>La historia de Elián González, 18 años después de que agentes federales lo sacaran a punta de pistola de Miami - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-04-22-u1-e20037-s27061-historia-elian-gonzalez-18-anos-despues-agentes-federales-lo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPVc5yZeYwEu22qPkPN66YqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 18:26:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-04-22-u1-e20037-s27061-historia-elian-gonzalez-18-anos-despues-agentes-federales-lo" target="_blank"&gt;La historia de Elián González, 18 años después de que agentes federales lo sacaran a punta de pistola de Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy se cumplen 18 años de aquella madrugada del 22 de abril del año 2000, en que cerca de una treintena de agentes federales de Estados Unidos llegaron armados a la casa donde vivía la familia de Elián González en Miami y se llevaron al niño por la fuerza. El caso era complejo, el pequeño de seis años había sobrevivido de un naufragio. En noviembre de 1999 su madre, Elizabeth Brotons, se subió a un pequeño bote de aluminio junto a un grupo de otras diez personas. La embarcación era operada por un cubano residente en Miami, pareja de Elizabeth, que se dedicaba al negocio de trasladar grupos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>La triste foto cubana que dio la vuelta al mundo - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-triste-foto-cubana-dio-vuelta-mundo-20180422071932.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9tYcDwvuNPSkZuyA-fpLAqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 06:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-triste-foto-cubana-dio-vuelta-mundo-20180422071932.html" target="_blank"&gt;La triste foto cubana que dio la vuelta al mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LA HABANA, 22 Abr. (Notimérica) El protagonista de esta fotografía tiene ahora 24 años y se llama Elián González, nació en Cuba y actualmente vive allí, sano y salvo. Su historia no es sencilla ya que esta instántanea es real cuando no debería serlo. Levantó muchas ampollas en los medios de comunicación por su dureza, al reflejaba las tensiones políticas entre Cuba y Estados Unidos. La historia de Elián comienza en 1999 cuando su madre decide embarcarse en un pequeño bote con rumbo a Estados Unidos para vivir con su familia en Miami y olvidar sus problemas en Cuba. La balsa tuvo problemas t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>La era Castro termina en Cuba - Expansión</title><link>https://expansion.mx/mundo/2018/04/19/la-era-castro-termina-en-cuba</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdyltXTpUX3rRrOyv5Fl1AqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 13:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/mundo/2018/04/19/la-era-castro-termina-en-cuba" target="_blank"&gt;La era Castro termina en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por primera vez en la vida de la mayoría de los cubanos, un hombre que no lleva el apellido Castro se prepara para tomar el liderazgo de la isla comunista. Fidel Castro había dicho durante mucho tiempo que esperaba morir mientras aún estuviera en el cargo, pero después de una misteriosa enfermedad y una cirugía intestinal fallida en 2008, se vio forzado a renunciar. Castro murió en noviembre de 2016. Recomendamos: El socialismo sostenible, la promesa que Raúl Castro incumplió en Cuba Su hermano menor Raúl Castro lo reemplazó como jefe de Estado, jefe del Partido Comunista Cubano y como jefe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Vicki Huddleston pone en duda que los ataques acústicos se hayan producido - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1522527013_38419.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUUgA5tAmLqapakpsmpIMUqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 20:10:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1522527013_38419.html" target="_blank"&gt;Vicki Huddleston pone en duda que los ataques acústicos se hayan producido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los legisladores conservadores estadounidenses han aprovechado el episodio de los misteriosos ataques sónicos a diplomáticos de Washington en La Habana para cambiar la política hacia la Isla, criticó la embajadora Vicki Huddleston en una entrevista con el columnista Moisés Naím, del diario español El País. Huddleston ha estado vinculada durante 25 años a la diplomacia estadounidense hacia Cuba. Durante los gobiernos de Bill Clinton, George Bush y Gorge W. Bush cumplió diferentes roles, entre ellos el de jefa de la antigua Sección de Intereses de Estados Unidos en La Habana. "No estoy segura...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Vicki Huddleston, diplomática por 25 años en Cuba, cuenta su turbulenta relación con Fidel Castro - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-03-31-u1-e20037-s27061-vicki-huddleston-diplomatica-25-anos-cuba-cuenta-su</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOB9jTEg5L3iQ1TrzNGcAfIqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMPm_2QU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 16:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-03-31-u1-e20037-s27061-vicki-huddleston-diplomatica-25-anos-cuba-cuenta-su" target="_blank"&gt;Vicki Huddleston, diplomática por 25 años en Cuba, cuenta su turbulenta relación con Fidel Castro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La estadounidense Vicki Huddleston, quien trabajó durante 25 años en las relaciones entre Cuba y su país, conversoó recientemente con el periodista Moisés Naím para relatar su experiencia en la Isla, su turbulenta relación con Fidel Castro y la influencia de este en América Latina. Huddleston también ofreció su punto de vista sobre las desiciones de su gobierno cuando el caso del niño Elián González. Ella estuvo con Barack Obama cuando este viajó a la Isla en 2015 para sellar el restablecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambas naciones, que permitieron la reapertura después de dé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Nació en Miami. Su madre murió. Ahora el padre quiere llevarse a su recién nacida a Cuba - El Nuevo Herald</title><link>http://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article206962504.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvvAMYzmHnXZL_qsMr6jQ8qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:03:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article206962504.html" target="_blank"&gt;Nació en Miami. Su madre murió. Ahora el padre quiere llevarse a su recién nacida a Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Casi 20 días pasó el cadáver de Yarisleidy Cuba Rodríguez en una funeraria de Miami hasta que su esposo, Yoelvis Gattorno, que reside en Cuba, decidió cremar sus restos. Cuba Rodríguez falleció mientras daba a luz a Valeria, una bebé que con apenas tres semanas de nacida se ha visto envuelta en una agria pelea familiar entre su progenitor, que la quiere llevar a la isla, y los familiares de su madre, quienes desean que viva en Miami. “La única motivación que tuve para pedir la custodia temporal de la niña fue evitar que la trasladaran a un refugio. Nunca he querido quitársela a su padre, si...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>¿Un nuevo Elián González? Un cubano reclama custodia de una bebé tras la muerte de la madre en el parto en Miami - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/03/15/un-nuevo-elian-gonzalez-un-cubano-reclama-custodia-de-una-bebe-tras-la-muerte-de-la-madre-en-el-parto-en-miami/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKteaeX0mYMsDyo7C6KgCwAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 17:38:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/03/15/un-nuevo-elian-gonzalez-un-cubano-reclama-custodia-de-una-bebe-tras-la-muerte-de-la-madre-en-el-parto-en-miami/" target="_blank"&gt;¿Un nuevo Elián González? Un cubano reclama custodia de una bebé tras la muerte de la madre en el parto en Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Informe de Telemundo51 Miami) Un cubano que asegura ser el padre de una recién nacida, cuya madre murió en el parto en un hospital de Miami el pasado 2 de marzo, ha reclamado la custodia del bebé que también se disputa una prima de la fallecida en esta ciudad, en un caso que guarda similitudes con el del balsero Elián González. La cubana Yarisleidi Rodríguez había llegado al sur de Florida el pasado 6 de octubre, en los últimos meses de gestación, con la intención de dar a luz a su bebé en los Estados Unidos, pero falleció durante el parto en el hospital Jackson Memorial de Miami, informar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Nace entre Cuba y Miami un caso similar al de Elián González - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-03-15-u141144-e129488-s27061-nace-cuba-y-miami-caso-similar-al-elian-gonzalez</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASLYmvOPNQYHgWORoJWwcwqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-03-15-u141144-e129488-s27061-nace-cuba-y-miami-caso-similar-al-elian-gonzalez" target="_blank"&gt;Nace entre Cuba y Miami un caso similar al de Elián González&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miami, 15 mar (EFEUSA).- Un cubano que asegura ser el padre de una recién nacida, cuya madre murió en el parto en un hospital de Miami el pasado 2 de marzo, ha reclamado la custodia del bebé que también se disputa una prima de la fallecida en esta ciudad, en un caso que guarda similitudes con el del niño balsero Elián González. La cubana Yarisleidi Rodríguez había llegado al sur de Florida el pasado 6 de octubre, en los últimos meses de gestación, con la intención de dar a luz a su bebé en Estados Unidos, pero falleció durante el parto en el hospital Jackson Memorial de Miami, informaron ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>¿Los 'cinco mejores inventos' de Fidel Castro? - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1521214795_38043.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4AJvVj4OVE_Zfh8QV6UZAqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:39:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1521214795_38043.html" target="_blank"&gt;¿Los 'cinco mejores inventos' de Fidel Castro?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El sitio oficial ruso Sputnik News presenta algunos de los proyectos más desastrosos para la economía de Cuba en una lista de los que considera "cinco mejores inventos" de Fidel Castro. Para el medio, las "disímiles ideas y creaciones en el camino hacia el socialismo" del difunto dictador "fueron eslabones fundacionales de la sociedad cubana actual y sentaron precedente en el quehacer de un líder por la defensa y desarrollo de un país". En primer lugar, coloca a Ubre Blanca, a la que denomina la vaca "talento". A principios de los años 80 el animal obtuvo varios récords Guinness con una pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>La revista rusa Sputnik publica lo que para ellos constituyen "los cinco mejores inventos de Fidel Castro" - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-03-15-u146802-e146802-s27061-revista-rusa-sputnik-publica-lo-ellos-son-cinco-mejores</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0e932Of8jxpn_0YoACQN8qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMIzJ2QU</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 21:14:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-03-15-u146802-e146802-s27061-revista-rusa-sputnik-publica-lo-ellos-son-cinco-mejores" target="_blank"&gt;La revista rusa Sputnik publica lo que para ellos constituyen "los cinco mejores inventos de Fidel Castro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si alguna vez usted ha pensado en cuáles fueron las "más geniales ideas" que se le ocurrieron a Fidel Castro , la revista Sputnik ha elaborado una lista en la que exponen lo que para ellos constituyen "los cinco mejores inventos" del ex mandatario cubano, fallecido en 2016. El listado es discutible, siempre hay material para agregar a las descabelladas ideas de Castro que costaron la ruina de un país. Dejaron fuera, por ejemplo, la guerra de Angola, a donde envió a miles de cubanos que perdieron la vida bajo la idea de que la "Revolución" ayudaría al mundo a liberarse. También pudiéramos ci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>La historia de Cuba contada en 20 imágenes - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/lecturas/2018-02-22-u196554-e196506-s27315-historia-cuba-contada-20-imagenes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJmfwWRBI5pUA2KnZu48P8qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 15:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/lecturas/2018-02-22-u196554-e196506-s27315-historia-cuba-contada-20-imagenes" target="_blank"&gt;La historia de Cuba contada en 20 imágenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para un momento y piensa ¿cuáles son los momentos más importantes en la historia de Cuba? Ahora, ¿qué imágenes dirías que son las más representativas de esos momentos? Hemos realizado una labor de hemeroteca para seleccionar las que creemos son las imágenes más representativas de la historia de Cuba. Si crees que falta alguna, ya sabes, deja un comentario. 1. Imagen del Acorazado Maine hundido en costas habaneras en 1898, en lo que marcaría la entrada de Estados Unidos a la guerra entre cubanos y españoles. Tim Evanson / Fickr / CC BY-SA 2.0 2. Instante en que es izada la enseña nacional c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Elián González: "Fidel nos dio las herramientas y la inteligencia para decidir por nosotros mismos" - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-01-12-u43231-e43231-s27061-elian-gonzalez-quiere-ser-puente-cubanos-isla-y-estados</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnrzq7Ng03QEtIIkBfAPHYqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:15:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-01-12-u43231-e43231-s27061-elian-gonzalez-quiere-ser-puente-cubanos-isla-y-estados" target="_blank"&gt;Elián González: "Fidel nos dio las herramientas y la inteligencia para decidir por nosotros mismos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para muchos Elián González siempre será el balserito cubano. La historia de la custodia del niño cubano de cinco años, cuya madre quiso llevarlo hacia Estados Unidos, y que fue acogido y luego retenido por sus familiares de Miami, provocó un largo proceso legal en el que todos en Cuba, de una manera u otra, voluntaria u obligadamente, se vieron involucrados. Un asunto que en un país normal se hubiera resuelto de forma privada, se convirtió de golpe y porrazo en un problema “de todos”. Y así, durante casi un año millones de cubanos tuvieron que marchar en jornadas tan agotadoras como intermi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Elián González: 'Mi madre estaría feliz de que yo estuviese en Cuba' - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1516138382_36663.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYHyeiovB735sYKDOP_o5gqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMMbA4AU</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 21:33:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1516138382_36663.html" target="_blank"&gt;Elián González: 'Mi madre estaría feliz de que yo estuviese en Cuba'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elián González dijo este viernes que su madre Elizabeth Brotons (balsera fallecida en el mar, que salvó la vida de su hijo antes de morir) "estaría feliz de que mi estancia hubiese sido en Cuba, de que yo estuviese con mi papá en Cuba". En entrevista con el semanario oficial Escambray, González se refirió a su madre, algo inusual dentro de la campaña mediática alrededor del otrora niño balsero. La historia de Elián González, el niño cubano balsero de cinco años, conmocionó y tensó las relaciones gubernamentales entre EEUU y Cuba hace 18 años. La familia en Miami del menor y su padre en Cuba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Las cinco consignas políticas que más han oído los cubanos - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/lecturas/2018-01-15-u1-e186450-s27061-cinco-consignas-politicas-han-oido-cubanos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoUxLM6tohMdkh2dGBKuvsqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 17:48:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/lecturas/2018-01-15-u1-e186450-s27061-cinco-consignas-politicas-han-oido-cubanos" target="_blank"&gt;Las cinco consignas políticas que más han oído los cubanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los cubanos, al menos quienes nacieron luego de 1959, crecieron escuchando consignas políticas de todo tipo. Desde los actos escolares hasta los encuentros en la Plaza de la Revolución eran motivo para entonar gritos patrióticos que los cubanos aprendieron una y otra vez, y que seguro todavía recuerdan. Estos son solo algunos: 1-¡Patria o Muerte! ¡Venceremos!Foto: Portal de la Radio Cubana Esta es quizás una de las frases más populares, pronunciada por Fidel Castro en su discurso de despedida a las víctimas de La Coubre, un vapor francés que fue saboteado en la bahía de La Habana. Desde ent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>OPINIÓN: Sanas respuestas a un airado comentarista por Ángel Emanuel - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-01-02-u195957-e192519-s27068-sanas-respuestas-airado-comentarista</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEK2eZjq-E3ca5AWO-WsacqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 22:07:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-01-02-u195957-e192519-s27068-sanas-respuestas-airado-comentarista" target="_blank"&gt;OPINIÓN: Sanas respuestas a un airado comentarista por Ángel Emanuel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En uno de los artículos sobre la Cuba contemporánea, que analiza el tema Elián, se vierte un comentario que amerita respuesta. El señor agita las pasiones de su razón indiscutible y se apoya en una vieja rima de la etapa republicana, la cual versa sobre personas que se vestían con la tela de los sacos de harina. Él cree que la situación de hoy en la Isla es mucho mejor y vierte un conjunto de justificaciones. Vayamos por partes. Sin pensar demasiado en el precio actual de una pieza completa de ropas y zapatos en el mercado estatal por divisas, o en la no menos cara bolsa negra; ¿sabe usted,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Solavayas del Año - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1514683637_36303.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5cQnuguzEddOdq5ErAFg8qGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 10:10:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1514683637_36303.html" target="_blank"&gt;Solavayas del Año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aleida Guevara y su hermano Ernesto, Mariela Castro, Fidel Castro Smirnov, Eliancito, Raúl Torres y otros: este año que termina parece haber sido, no un año, sino un larguísimo Día de los Padres. Todo el mundo recordando a Papá, hablando de Papá, de lo bueno que fue con sus niños y con la humanidad toda. Cuánto extrañar a Papá, ay. Paaá-paaá, no debió de morir, ay, de morir... Aleida Guevara March Ni los derechos por la foto de Korda ni las licencias por la utilización de su imagen en el más estropajoso pulóvito, ni las invitaciones por el mundo a soltar lo que ella considera conferencias, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>OPINIÓN: Elián González revisitado por Ángel Emanuel - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2017-12-28-u195957-e192519-s27068-elian-gonzalez-revisitado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyGRZXzlyxDa-SldVcu1boqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 16:03:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2017-12-28-u195957-e192519-s27068-elian-gonzalez-revisitado" target="_blank"&gt;OPINIÓN: Elián González revisitado por Ángel Emanuel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante el Festival de la Juventud en la ciudad rusa de Sochi, vimos al ya mayorcito Elián, quien llevaba un discurso contra la Ley de Ajuste Cubano, de la cual dijo era una víctima. Es cierto que los privilegios que otorgaba el Gobierno norteamericano a los isleños, como los de residencia y asistencia social, generaron varias y peligrosas olas migratorias hacia el norte. La gente, como la madre de Elián, se iba en lo que fuera. Pero, detengámonos, ¿qué situación lógica lleva a una mujer a poner a su hijo en un pedazo de balsa y remar hacia mar abierto? Pareciera a primera vista que esa chi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>La abuela de Elián rechaza una entrevista porque creía que le iban a preguntar por Fidel Castro - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2017-12-07-u1-e192519-abuela-elian-rechaza-entrevista-porque-creia-le-iban-preguntar-fidel</link><guid isPermaLink="false">CAIiELh58w8dPSzKU-v2Q7el4-MqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 20:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2017-12-07-u1-e192519-abuela-elian-rechaza-entrevista-porque-creia-le-iban-preguntar-fidel" target="_blank"&gt;La abuela de Elián rechaza una entrevista porque creía que le iban a preguntar por Fidel Castro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mariela Quintana, la abuela paterna de Elián González, rechazó una entrevista que le pidió una periodista del diario oficialista Girón porque creía que le iba a preguntar por Fidel Castro "y a ella ante la emoción se le escapan las palabras para hablar del comandante", señala el rotativo. Así lo confesó con la grabadora apagada aunque el comentario, publicado en Facebook, fue reproducido en el periódico de Matanzas. Finalmente Mariela Quintana accedió a dar la entrevista a petición de su nieto Elián. "Abuela, sí, dale la entrevista, hazlo por mí, que nunca te pido nada", le dijo quien fuera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Pablo Norberto Perdomo: un cubano con 4 Emmy y el Oscar del Periodismo - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2017-12-01-u1-e192519-pablo-norberto-perdomo-cubano-4-emmy-y-oscar-periodismo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdyUSjNXx30S6xwKNAmwi4qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMIyI2gU</guid><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 21:32:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2017-12-01-u1-e192519-pablo-norberto-perdomo-cubano-4-emmy-y-oscar-periodismo" target="_blank"&gt;Pablo Norberto Perdomo: un cubano con 4 Emmy y el Oscar del Periodismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Yani Gil)- Pablo Norberto Perdomo es un nombre que suena mucho en el mundo de la televisión en Miami, pero pocas personas ponen cara al productor y escritor cubano, que ha conseguido diez nominaciones y cuatro premios Emmy, además del Oscar del Periodismo de televisión, el Edward R Murrow Award. También fue reconocido con un premio del SPJ (Society of Professional Journalists) y una medalla de plata en el Festival Internacional de Nueva York. CiberCuba ha conversado con él sobre sus 25 años de carrera. Cuenta Perdomo que al llegar de Cuba decidió ir a la universidad para revalidar sus títu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>El padre de Elián González dice que sin Fidel Castro 'no habría sido posible el regreso de su hijo' - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1512153242_35673.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdAdFRO-q4cAj7Y5sjSyNgqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMMbA4AU</guid><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 18:34:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1512153242_35673.html" target="_blank"&gt;El padre de Elián González dice que sin Fidel Castro 'no habría sido posible el regreso de su hijo'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Sin (Fidel Castro), sin sus decisiones sabias y sus alertas preventivas, sin su conducción en todas estas tareas que él volcó en el regreso del niño, sin su presencia física en cada marcha, acto y actividad, sin su liderazgo, yo creo que no habría sido posible (el regreso de mi hijo)", afirmó Juan Miguel González, padre de Elián González Brotons, en entrevista con el semanario oficial Escambray. La historia de Elián González, el niño cubano balsero de cinco años, conmocionó y tensó las relaciones gubernamentales entre EEUU y Cuba hace 17 años. La familia en Miami del menor y su padre en Cu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Jóvenes revolucionarios cubanos, "preocupados" por la juventud del mundo - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2017-10-24-u1-e192519-jovenes-revolucionarios-cubanos-preocupados-juventud-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZXSbKoI1_E2CRgF4MG_5YqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMLuM2gU</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 21:41:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2017-10-24-u1-e192519-jovenes-revolucionarios-cubanos-preocupados-juventud-mundo" target="_blank"&gt;Jóvenes revolucionarios cubanos, "preocupados" por la juventud del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jóvenes revolucionarios cubanos, enviados al XIX Festival de la Juventud y los Estudiantes en Sochi (Rusia), a su regreso a La Habana han mostrado su preocupación por los problemas de la juventud del mundo. Rafael J.Noya, uno de los delegados de la Isla, ha dicho al llegar a Cuba que asistir a la cita le sirvió para saber cuáles son las necesidades y preocupaciones de los jóvenes del mundo y "también cuántas de esas cosas ya tenemos gracias a una Revolución, que en la práctica lo ha dado todo por todos nosotros", declaró a La Demajagua sin hacer alusión a los problemas de la juventud cubana...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>El documental sobre Elián Gonzalez llega al streaming - infobae</title><link>https://www.infobae.com/series-peliculas/2017/10/24/el-documental-sobre-la-vida-del-cubano-elian-gonzalez-se-estrena-en-amazon-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaTlw3mh4ku_Y9aZPQVP7EqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 05:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/series-peliculas/2017/10/24/el-documental-sobre-la-vida-del-cubano-elian-gonzalez-se-estrena-en-amazon-video/" target="_blank"&gt;El documental sobre Elián Gonzalez llega al streaming&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amazon Video ha agregado el documental Elián, que revisa los acontecimientos que cambiaron la vida de este joven cubano. La película, en formato de gran reportaje, detalla la historia de quien a los cinco años fue rescatado tras el naufragio de 10 balseros, incluída su madre, en el estrecho de la Florida, y generó una polémica legal e internacional sobre dónde debía residir: si en Miami con sus familiares o en Cuba con su padre. El propio Elián González cuenta su versión de los hechos y habla de sus deseos de regresar, algún día, al país donde vivió brevemente. Por primera vez en casi 20 añ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Recomendaciones de series y películas en streaming para el fin de semana - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/10/27/recomendaciones-de-series-y-peliculas-en-streaming-para-el-fin-de-semana-15/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNyUXMNLEi9MkcyhkbFXCYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 28 Oct 2017 00:09:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/10/27/recomendaciones-de-series-y-peliculas-en-streaming-para-el-fin-de-semana-15/" target="_blank"&gt;Recomendaciones de series y películas en streaming para el fin de semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando conocí al Chapo Más allá de los conflictos por derecho de autor que la serie muestra a solo unos días de su lanzamiento, Cuando conocí al Chapo es la última gran apuesta de Netflix, que vuelve sobre el tema del narcotráfico. El gran documental dirigido por Carlos Armella está dividido en tres partes para facilitar la narración de la historia que llevó a la actriz mexicana Kate del Castillo y al actor de Hollywood Sean Penn a conocer personalmente a Joaquín El Chapo Guzmán. La desigualdad social en México, la corrupción política y el rol pseudo benefactor de ciertos capos narco son al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Elián, Aleida Guevara y un espía en un juicio al 'imperialismo' - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1508435118_34755.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8WWGpInLxV5U1Y9FeySP0qGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:45:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1508435118_34755.html" target="_blank"&gt;Elián, Aleida Guevara y un espía en un juicio al 'imperialismo'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elián González, Aleida Guevara y el espía Fernando González Llort, entre otras figuras del régimen, concurrieron a un juicio montado en el XIX Festival de la Juventud y los Estudiantes que se celebra en la ciudad rusa de Sochi, en el que sentaron en un supuesto banquillo de los acusados al "imperialismo". Como testigo participó el niño balsero, hoy devenido vocero del Gobierno de cara a la juventud de la Isla, quien acusó al Gobierno de EEUU de ser responsable de la muerte de su madre y de la "privación de sus derechos". En un vídeo del Noticiero Estelar de la televisión estatal, se ve a Go...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Elián González: "Es útil para el imperialismo la juventud descontenta, no comprometida, orientada a la banalidad" - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2017-10-18-u1-e129488-elian-gonzalez-util-imperialismo-juventud-descontenta-no</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBDuei_D3l0RoCioQNJuAwqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMLuM2gU</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2017-10-18-u1-e129488-elian-gonzalez-util-imperialismo-juventud-descontenta-no" target="_blank"&gt;Elián González: "Es útil para el imperialismo la juventud descontenta, no comprometida, orientada a la banalidad"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este miércoles, el joven Elián González ―el famoso niño balsero reconvertido en icono de la juventud comunista ― intervino como ponente en el XIX Festival Mundial de la Juventud y los Estudiantes, que tiene lugar por estos días en Sochi (Rusia). Elián compareció concretamente en el llamado “Tribunal Antimperialista”, y lo hizo en calidad de “testigo” de ese simbólico “órgano judicial” instalado en el foro. Toda una combativa puesta en escena, plagada de consignas, que tuvo a Estados Unidos como protagonista "acusado". En su discurso, Elián recorrió parte importante del listado de agravios h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Todos quieren una foto con Elián González en el Festival de la Juventud en Sochi - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2017-10-19-u73624-e73624-todos-quieren-foto-elian-gonzalez-festival-juventud-sochi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2blCECgOiZg1koP3VqXUYqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 22:09:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2017-10-19-u73624-e73624-todos-quieren-foto-elian-gonzalez-festival-juventud-sochi" target="_blank"&gt;Todos quieren una foto con Elián González en el Festival de la Juventud en Sochi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elián González, quien con solo 6 años protagonizó uno de los períodos de mayor tensión entre los gobiernos de la isla y Estados Unidos, ha debutado en el Festival de la Juventud y los Estudiantes de Sochi (Rusia) como la joven promesa del comunismo cubano. Valiéndose de un discurso muy similar al que desde hace décadas emplean los dirigentes estudiantiles de la juventud comunista en la isla, Elián repasó las “bondades” de la Revolución y las acciones de agresión del gobierno estadounidense ante un teatral acto que titularon “Tribunal Antimperialista”. La extensa presentación de González (qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>"Balserito" Elián González encabeza delegación cubana a festival de la juventud en Rusia - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2017-10-14-u1-e146802-balserito-elian-gonzalez-encabeza-delegacion-cubana-festival-juventud</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABZXbxiEY6dP8su8IRzLg8qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMIzJ2QU</guid><pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:44:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2017-10-14-u1-e146802-balserito-elian-gonzalez-encabeza-delegacion-cubana-festival-juventud" target="_blank"&gt;"Balserito" Elián González encabeza delegación cubana a festival de la juventud en Rusia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El joven Elián González, quien apenas con 5 años fue el protagonista de una sonada polémica entre Cuba y Estados Unidos tras naufragar en el Estrecho de la Florida, integra la delegación cubana que viajó a Rusia para participar en el Festival Mundial de La Juventud y los Estudiantes. González, que pertenece a la Unión de Jóvenes Comunistas y cursó una licenciatura en ingeniería industrial de la Universidad de Matanzas, estará en Rusia “defendiendo los valores y conquistas de la Revolución”, señaló en declaraciones a la televisión local. El joven recordó que ha sido el único en poner a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Elián González llora en el Festival de la Juventud y los Estudiantes - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1508434997_34754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNzFcObWGjYxwNO4ZIbcAkqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMLjC4AU</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:43:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1508434997_34754.html" target="_blank"&gt;Elián González llora en el Festival de la Juventud y los Estudiantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El niño balsero, Aleida Guevara y el espía Fernando González Llort se reúnen en un juicio contra el 'imperialismo'. (CUBATV)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item></channel></rss>