{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR1EyYUc0U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:27:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Reinforce transportation in Havana with new minibuses and buses (+ Video) - CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/07/reforzaran-transportacion-en-la-habana-con-nuevos-microbuses-y-omnibus-video/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:17:19 GMT",
            "source_nm": "CubaDebate",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Cuba adquiri\u00f3 unos 400 microbuses y 90 \u00f3mnibus que reforzar\u00e1n a partir de finales de diciembre y principios de enero la transportaci\u00f3n de pasajeros en La ..."
        },
        {
            "title": "Innocence, halfway, in Festival de La Habana - Cuba",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86222-inocencia-a-mitad-de-camino-en-festival-de-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "CubaYES",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Inocencia, a mitad de camino, en Festival de La Habana."
        },
        {
            "title": "XIII Biennial of Havana: &quot;The construction of the possible&quot; - CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/07/xiii-bienal-de-la-habana-la-construccion-de-lo-posible/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:06 GMT",
            "source_nm": "CubaDebate",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "La XIII Bienal de La Habana, primera que ser\u00e1 inaugurada en el mes de abril (12 de abril al 12 de mayo de 2019), contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de alrededor de ..."
        },
        {
            "title": "They pay homage to fallen Cuban fighters (+ photos) - Radio Reloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/destacadas/rinden-homenaje-la-habana-combatientes-cubanos-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:21:00 GMT",
            "source_nm": "Radio clock",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "La Habana, Cuba. \u2013 Ante el Pante\u00f3n de los veteranos del Cementerio de Col\u00f3n en La Habana, se realiz\u00f3 un acto de homenaje por el aniversario de la ca\u00edda ..."
        },
        {
            "title": "Ra\u00fal and D\u00edaz-Canel send floral offerings to internationalists (+ photos) - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178424-raul-y-diaz%E2%80%93canel-envian-ofrendas-florales-a-internacionalistas-(+fotos)",
            "pub_date": "2018-12-07 21:27:48 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "Ofrendas florales enviadas por el General de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro, Primer Secretario del Comit\u00e9 Central del Partido, y el Presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel ..."
        },
        {
            "title": "They present the 2019 calendar of Radio Habana Cuba (+ Audio) - Cuban Radio",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/articulos-especializados-sobre-la-radio/10-musicalizacion-en-la-radio/24095-presentan-calendario-2019-de-radio-habana-cuba-audio",
            "pub_date": "2018-12-07 02:41:09 GMT",
            "source_nm": "Cuban Radio",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "La emisora internacional Radio Habana Cuba (RHC) present\u00f3 este jueves en la Casa Museo Oswaldo Guayasam\u00edn de La Habana Vieja el calendario de ..."
        },
        {
            "title": "Continues International Conference on Energy, Oil and Gas - Radio Havana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/economy/178373-continua-conferencia-internacional-sobre-energia-petroleo-y-gas",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:29 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El director general adjunto del Grupo Cuba Petr\u00f3leo, Roberto Su\u00e1rez, expres\u00f3 a Radio Habana Cuba que la Segunda Conferencia Internacional sobre Energ\u00eda, ..."
        },
        {
            "title": "Filming the passion insumisa - Bohemian Magazine",
            "link": "http://bohemia.cu/cultura/2018/12/filmar-la-pasion-insumisa/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:33:01 GMT",
            "source_nm": "Bohemia Magazine",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "Disfruta escribir guiones y ya trabaja en un documental sobre la Tricontinental, y en un largometraje de ficci\u00f3n acerca de la dictadura de Batista. (Foto: ABEL ..."
        },
        {
            "title": "Diaz Canel highlighted the importance of rectifications in favor of the people - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178376-resalto-diaz-canel-la-importancia-de-las-rectificaciones-en-favor-del-pueblo",
            "pub_date": "2018-12-07 14:52:07 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "La Habana, 7 dic (RHC) El presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz Canel, afirm\u00f3 que no hay por qu\u00e9 creer que las rectificaciones son retrocesos, ni confundirlas con ..."
        },
        {
            "title": "#CaribeUnido, the bet of Sunrise Airway - Cuban Radio",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24094-caribeunido-la-apuesta-de-sunrise-airway",
            "pub_date": "2018-12-06 19:36:28 GMT",
            "source_nm": "Cuban Radio",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "Por un Caribe unido se pronunci\u00f3 Philippe Bayard, presidente de la aerol\u00ednea haitiana Sunrise Airway que inaugur\u00f3 la conexi\u00f3n Santo Domingo-La Habana, ..."
        },
        {
            "title": "Confusions on the eve of Decree 349 - Havana Times",
            "link": "https://havanatimes.org/sp/?p=141822",
            "pub_date": "2018-12-06 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "Havana Times",
            "source_url": "https://havanatimes.org",
            "desc": "HAVANA TIMES \u2013 En la tarde y la noche del mi\u00e9rcoles fueron liberados todos los artistas que se encontraban detenidos desde la madrugada del lunes 3 de ..."
        },
        {
            "title": "Havana, the city of the Film Festival (+ Cartelera) - CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/especiales/2018/12/07/la-habana-la-ciudad-del-festival-de-cine-cartelera/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:04:08 GMT",
            "source_nm": "CubaDebate",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Los Zafiros no fueron los \u00fanicos en su intento por apresar el encanto de esta ciudad que, desde hace cuarenta a\u00f1os, recibe a quienes acogen la convocatoria ..."
        },
        {
            "title": "Distinguish Eusebio Leal British organization - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/cultura/178352-distinguen-a-eusebio-leal-organizacion-britanica",
            "pub_date": "2018-12-07 01:34:16 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "Londres, 6 dic (RHC) El Real Instituto de Arquitectos Brit\u00e1nicos (RIBA) distingui\u00f3 como Asociado Honorario al Historiador de la Ciudad de La Habana, ..."
        },
        {
            "title": "Cuba-Caribbean Community - Workers of Cuba Commemorated in Havana",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181206/conmemoran-en-la-habana-el-dia-cuba-comunidad-del-caribe/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:11:46 GMT",
            "source_nm": "Workers of Cuba",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "Autoridades, diplom\u00e1ticos cubanos y de otras naciones conmemoraron hoy en esta capital el D\u00eda Cuba-Comunidad del Caribe (Caricom) y renovaron los votos ..."
        },
        {
            "title": "Orosm\u00e1n Cardet Mu\u00f1oz, outstanding technician of Cuban Radio - Radio Cubana, passed away",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/radialistas-cubanos/24100-fallecio-orosman-cardet-munoz-destacado-tecnico-de-la-radio-cubana",
            "pub_date": "2018-12-07 00:31:27 GMT",
            "source_nm": "Cuban Radio",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "En la tarde de este jueves falleci\u00f3 en La Habana el compa\u00f1ero Orosm\u00e1n Cardet Mu\u00f1oz, t\u00e9cnico en electr\u00f3nica de la emisora Radio Enciclopedia, quien labor\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "The Origins Gallery will exhibit 100 works by Roberto Fabelo - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cultura/39832-expondra-galeria-origenes-100-obras-de-roberto-fabelo",
            "pub_date": "2018-12-08 00:02:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Un total de 100 obras del artista Roberto Fabelo, uno de los m\u00e1s reconocidos exponentes de la pl\u00e1stica cubana contempor\u00e1nea, ser\u00e1n exhibidas a partir de ..."
        },
        {
            "title": "400 microbuses and 90 new buses will reinforce public transport in Havana - Cubainformacion TV",
            "link": "http://www.cubainformacion.tv/index.php/economia/79705-400-microbuses-y-90-omnibus-nuevos-reforzaran-transporte-publico-de-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-07 08:06:20 GMT",
            "source_nm": "Cubainformacion TV",
            "source_url": "http://www.cubainformacion.tv",
            "desc": "Noel Manzanares Blanco \u2013 Cubainformaci\u00f3n.- Al cierre de Octubre \u00faltimo, firm\u00e9 \u201cTrump vs. Cuba: en la ONU, 'el tiro por la culata'\u201d con este resumen: \u201cLa Casa ..."
        },
        {
            "title": "In Cuba they expose challenges of municipal autonomy in new Constitution - Radio Havana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178337-en-cuba-exponen-desafios-de-autonomia-municipal-en-nueva-constitucion",
            "pub_date": "2018-12-06 20:32:29 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "Lissette P\u00e9rez, experta cubana en temas jur\u00eddicos expuso este 6 de diciembre, en La Habana, los desaf\u00edos de la autonom\u00eda municipal propuesta en el proyecto ..."
        },
        {
            "title": "Festival of the New Latin American Cinema of Havana will exhibit 373 films - Cubainformacion TV",
            "link": "http://www.cubainformacion.tv/index.php/cultura/79713-festival-del-nuevo-cine-latinoamericano-de-la-habana-exhibira-373-peliculas",
            "pub_date": "2018-12-08 08:50:12 GMT",
            "source_nm": "Cubainformacion TV",
            "source_url": "http://www.cubainformacion.tv",
            "desc": "Por Arthur Gonz\u00e1lez*/Martianos-Hermes-Cubainformaci\u00f3n.- Mientras en Estados Unidos fabrican campa\u00f1as de descr\u00e9dito contra Nicol\u00e1s Maduro y Evo ..."
        },
        {
            "title": "Recognize values \u200b\u200bof the radial dramatization (+ Photos) - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cultura/39820-reconocen-valores-del-dramatizado-radial-fotos",
            "pub_date": "2018-12-07 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Los valores del dramatizado radial fueron reconocidos en un acto efectuado hoy, con motivo del inicio de la jornada por el aniversario 35 de Radioarte, que se ..."
        },
        {
            "title": "40 Festival of New Latin American Cinema of Havana - Union of Journalists of Cuba",
            "link": "http://www.cubaperiodistas.cu/index.php/tag/40-festival-del-nuevo-cine-latinoamericano-de-la-habana/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:17:06 GMT",
            "source_nm": "Union of Journalists of Cuba",
            "source_url": "http://www.cubaperiodistas.cu",
            "desc": "Cartelera del 40 Festival del Nuevo Cine Latinoamericano (PDF) Presentaciones de Libros Ediciones ICAIC: Centro Cultural Fresa y Chocolate, 1:00 pm 10 de ..."
        },
        {
            "title": "Santiago Auser\u00f3n with the National Symphony Orchestra of Cuba - Cubainformacion TV",
            "link": "http://www.cubainformacion.tv/index.php/cultura/79679-santiago-auseron-con-la-orquesta-sinfonica-nacional-de-cuba-la-habana-12-de-diciembre",
            "pub_date": "2018-12-06 07:22:51 GMT",
            "source_nm": "Cubainformacion TV",
            "source_url": "http://www.cubainformacion.tv",
            "desc": "Francisco Rodr\u00edguez - Blog \"Paquito el de Cuba\" / Cubainformaci\u00f3n - Video: Ilgaworld.- Casi coincidente con la celebraci\u00f3n este 4 de diciembre del noveno ..."
        },
        {
            "title": "National Music Awards 2018: Jes\u00fas G\u00f3mez Cairo and Marcos Urbay - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/cultura/178430-premios-nacionales-de-musica-2018-jesus-gomez-cairo-y-marcos-urbay",
            "pub_date": "2018-12-07 22:45:42 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El investigador Jes\u00fas G\u00f3mez Cairo (Jag\u00fcey Grande, 1949) y el trompetista y director de bandas, Marcos Antonio Urbay Seraf\u00edn (Caibari\u00e9n, 1928) fueron ..."
        },
        {
            "title": "Felicita D\u00edaz-Canel to Cuban youth organizations and Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez - Radio Cubana",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24097-felicita-diaz-canel-a-organizaciones-estudiantiles-cubanas-y-a-elian-gonzalez",
            "pub_date": "2018-12-06 21:04:08 GMT",
            "source_nm": "Cuban Radio",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel Diaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 este jueves a las Brigadas T\u00e9cnicas Juveniles (BTJ), por su ..."
        },
        {
            "title": "International Festival of New Latin American Cinema Archives - CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/tag/festival-internacional-del-nuevo-cine-latinoamericano/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:35 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "Con la proyecci\u00f3n del documental El Pepe, una vida suprema (2018), audiovisual de Emir Kusturica que se acerca a la historia del presidente uruguayo Jos\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "They will watch over compliance with urban regulations in private businesses - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39842-velaran-por-cumplimiento-de-regulaciones-urbanisticas-en-negocios-privados",
            "pub_date": "2018-12-08 00:50:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "El Instituto de Planificaci\u00f3n F\u00edsica (IPF), a ra\u00edz de las modificaciones hechas al trabajo por cuenta propia ser\u00e1 el encargado de velar por la adecuada colocaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "The Acosta Danza Academy will debut with a unique performance at the Mella Theater - Bohemia Magazine",
            "link": "http://bohemia.cu/cultura/2018/12/debutara-la-academia-de-acosta-danza-con-espectaculo-unico-en-el-teatro-mella/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:37:14 GMT",
            "source_nm": "Bohemia Magazine",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "El centro docente se propone graduar profesionales capaces de enfrentar las exigencias de cualquier core\u00f3grafo, con altos valores est\u00e9ticos y \u00e9ticos."
        },
        {
            "title": "International Film Festival of Havana Archives - CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/tag/festival-internacional-de-cine-de-la-habana/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:35 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "Con la proyecci\u00f3n del documental El Pepe, una vida suprema (2018), audiovisual de Emir Kusturica que se acerca a la historia del presidente uruguayo Jos\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Carlos Enrique Almirante: actor wherever he is (Interview) - News - Vistar Magazine",
            "link": "https://vistarmagazine.com/entrevista-carlos-enrique-almirante-actor-donde-quiera-este/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:26:23 GMT",
            "source_nm": "News - Vistar Magazine",
            "source_url": "https://vistarmagazine.com",
            "desc": "El actor cubano Carlos Enrique Almirante convers\u00f3 con VISTAR sobre sus experiencias y planes, no solo en la actuaci\u00f3n , sino tambi\u00e9n en otras esferas."
        },
        {
            "title": "In Cuba five thousand doctors who worked in poor areas of Brazil - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/salud/178378-en-cuba-cinco-mil-medicos-que-trabajaron-en-zonas-pobres-de-brasil",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:48 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "Alrededor de 410 profesionales cubanos de la salud arribaron este viernes al aeropuerto internacional Jos\u00e9 Mart\u00ed de La Habana tras colaborar en el programa ..."
        },
        {
            "title": "Interested self-employed Havanans by activities that were paralyzed - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39836-se-interesan-cuentapropistas-habaneros-por-actividades-que-estaban-paralizadas",
            "pub_date": "2018-12-08 00:30:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Como era de esperar tras m\u00e1s de un a\u00f1o sin entregar un grupo de licencias para el ejercicio del trabajo por cuenta propia, el mayor n\u00famero de personas que ..."
        },
        {
            "title": "Cerdo, the short film by Yunior Garc\u00eda that competes at the Havana Film Festival - Al D\u00eda Cuba",
            "link": "http://www.aldia.cu/es/noticias/cultura/1559-cerdo-el-corto-de-yunior-garcia-que-concursa-en-el-festival-de-cine-de-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-04 17:26:48 GMT",
            "source_nm": "Al D\u00eda Cuba",
            "source_url": "http://www.aldia.cu",
            "desc": "Cerdo es el nuevo cortometraje que el dramaturgo y realizador holguinero Yunior Garc\u00eda estrenar\u00e1 en la edici\u00f3n n\u00famero 40 del Festival de Cine de La Habana."
        },
        {
            "title": "Documentary pays homage to Ra\u00fal P\u00e9rez Ureta at the Havana Film Festival - Radio Angulo",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/cultura/235903-documental-rinde-homenaje-a-raul-perez-ureta-en-festival-de-cine-de-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Angle",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "La luz es para todos los ojos, pero no todos los ojos comprenden la luz, as\u00ed lo demuestra el destacado director de fotograf\u00eda Ra\u00fal P\u00e9rez Ureta, quien se ha ..."
        },
        {
            "title": "PDFs, Billboard, Festival Diary + book presentations - Union of Journalists of Cuba",
            "link": "http://www.cubaperiodistas.cu/index.php/2018/12/presentaciones-de-libros/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:07:30 GMT",
            "source_nm": "Union of Journalists of Cuba",
            "source_url": "http://www.cubaperiodistas.cu",
            "desc": "Cartelera general del 40 Festival Internacional del Nuevo Cine Latinoamericano (PDF) \u00b7 PDF Diario del Festival 7 de diciembre (Cortes\u00eda del Festival ..."
        },
        {
            "title": "Debate on brain death in international event in Havana - Radio Angulo",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/salud/235900-debaten-sobre-muerte-encefalica-en-evento-internacional-en-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-04 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Angle",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "El VIII Simposio Internacional sobre Muerte Encef\u00e1lica y Trastornos de la Conciencia inicia hoy en La Habana con la participaci\u00f3n de especialistas de ..."
        },
        {
            "title": "Adaptations of the rules of private work are well received (+ Infography) - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39835-adecuaciones-de-las-normas-del-trabajo-privado-reciben-buena-acogida-infografia",
            "pub_date": "2018-12-08 00:27:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Muy buena aceptaci\u00f3n por los cubanos han recibido las modificaciones a las normas para el ejercicio del trabajo por cuenta propia, publicadas en la Gaceta ..."
        },
        {
            "title": "Festival of the New Latin American Cinema dedicated to Havana - Cubainformacion TV",
            "link": "http://www.cubainformacion.tv/index.php/cultura/79660-festival-del-nuevo-cine-latinoamericano-dedica-muestra-a-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-05 06:10:44 GMT",
            "source_nm": "Cubainformacion TV",
            "source_url": "http://www.cubainformacion.tv",
            "desc": "Por Arthur Gonz\u00e1lez*/Martianos-Hermes-Cubainformaci\u00f3n.- No son pocos los que desde Miami critican y acusa a la Revoluci\u00f3n cubana por el nivel de vida de ..."
        },
        {
            "title": "Cuban version of La Bayamesa (+ Audio &amp; Video) premieres in Cuba - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/cultura/178390-estrenan-en-cuba-tercera-version-de-la-bayamesa-(+audio-&amp-video)",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:13 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "Este siete de diciembre se estren\u00f3 a nivel nacional una versi\u00f3n de La Bayamesa de Sindo Garay, en ocasi\u00f3n del centenario de esa pieza musical."
        },
        {
            "title": "New Cuban collaborators arrived from Havana from Brazil - CMHW La Reina Radial del Centro",
            "link": "http://www.cmhw.cu/nacionales/16834-arribaron-a-la-habana-nuevos-colaboradores-cubanos-desde-brasil",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:00 GMT",
            "source_nm": "CMHW The Radial Queen of the Center",
            "source_url": "http://www.cmhw.cu",
            "desc": "Los pobres de la tierra, aquellos junto a los cuales Jos\u00e9 Mart\u00ed siempre ech\u00f3 su suerte; son los que hoy lamentan el adi\u00f3s de los colaboradores cubanos."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel meets with Saharawi president in Havana - Radio Angulo",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/cuba/235898-diaz-canel-se-reune-con-presidente-saharaui-en-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-04 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Angle",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica, Brahim Ghali, dialogar\u00e1 hoy en esta capital con el jefe de Estado de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, ..."
        },
        {
            "title": "Sor\u00edn offers good vibes in the face of Festival de La Habana - CubaS\u00cd",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86006-sorin-ofrece-buenas-vibras-de-cara-a-festival-de-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-03 23:28:00 GMT",
            "source_nm": "CubaYES",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Viejo zorro del cine minimalista, el realizador argentino Carlos Sor\u00edn toca fibras sensibles de actualidad con Joel, una pel\u00edcula que dif\u00edcilmente quedar\u00e1 en la ..."
        },
        {
            "title": "Black is Beltza&#39; at the Havana Film Festival: December 11 and 12 - Cubainformacion TV",
            "link": "http://www.cubainformacion.tv/index.php/cultura/79678-black-is-beltzaa-en-el-festival-de-cine-de-la-habana-11-y-12-de-diciembre",
            "pub_date": "2018-12-06 07:22:47 GMT",
            "source_nm": "Cubainformacion TV",
            "source_url": "http://www.cubainformacion.tv",
            "desc": "El film animado `Black is beltza\u00b4, del artista vasco Ferm\u00edn Muguruza, se presenta en Colombia, en el 1er Festival de arte ruido y reconciliaci\u00f3n, y en Cuba, en el ..."
        },
        {
            "title": "They impose order Blas Roca to professional pictures of the Party (+ Fotos) - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39827-imponen-orden-blas-roca-a-cuadros-profesionales-del-partido",
            "pub_date": "2018-12-07 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "La Habana, 7 dic (ACN) Roberto Bello Tabares, \u00c1ngel Morej\u00f3n Le\u00f3n y Jos\u00e9 Mart\u00ed P\u00e9rez de la Cruz, recibieron hoy en esta ciudad la orden Blas Roca Calder\u00edo, ..."
        },
        {
            "title": "News, products and services for Cuba and the world - Cuba.cu",
            "link": "http://www.cuba.cu/cultura/2018-12-03/diez-canciones-para-la-habana-videos/44621",
            "pub_date": "2018-12-03 17:39:04 GMT",
            "source_nm": "Cuba.cu",
            "source_url": "http://www.cuba.cu",
            "desc": "Cantarle a La Habana podr\u00eda ser tan viejo como el Morro. A muchos autores esta ciudad les ha fascinado tanto, que les ha sacado letras que luego han ..."
        },
        {
            "title": "Camaguey artist Jenny Hern\u00e1ndez Carb\u00f3 will exhibit in Havana - Portal Cultural Principe de Camag\u00fcey",
            "link": "http://www.pprincipe.cult.cu/noticias/artista-camag%C3%BCeyana-jenny-hern%C3%A1ndez-carb%C3%B3-expondr%C3%A1-en-la-habana-0312201821",
            "pub_date": "2018-12-03 17:01:46 GMT",
            "source_nm": "Prince of Camag\u00fcey Cultural Portal",
            "source_url": "http://www.pprincipe.cult.cu",
            "desc": "Publicado: Lunes, 03 Dic, 2018. Versi\u00f3n para impresi\u00f3n \u00b7 Enviar por correo. M\u00e1s all\u00e1 del silencio, obra de Jenny Hern\u00e1ndez Carb\u00f3. Camag\u00fcey- La exposici\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Today they give Cuban academic category to an eminent scientist from the United States. - CubaYES",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86115-entregan-hoy-categoria-academica-cubana-a-eminente-cientifico-de-eeuu",
            "pub_date": "2018-12-06 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "CubaYES",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "La Academia de Ciencias de Cuba (ACC) entregar\u00e1 hoy en La Habana la condici\u00f3n de miembro Correspondiente al doctor enCiencias Mark Rasenick, ..."
        },
        {
            "title": "Felicita Ra\u00fal to the Association of Combatants of the Cuban Revolution - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178426-felicita-raul-a-la-asociacion-de-combatientes-de-la-revolucion-cubana",
            "pub_date": "2018-12-07 21:55:08 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El General de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro Ruz, Primer Secretario del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista de Cuba (PCC), felicit\u00f3 a la Asociaci\u00f3n de Combatientes ..."
        },
        {
            "title": "Dedicated to Villa Clara International Handicraft Fair FIART 2018 - CMHW The Radial Queen of the Center",
            "link": "http://www.cmhw.cu/cultura/16812-feria-internacional-de-artesania-fiart-2018-en-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-03 17:47:00 GMT",
            "source_nm": "CMHW The Radial Queen of the Center",
            "source_url": "http://www.cmhw.cu",
            "desc": "Bajo el lema Arte, Utilidad y Oficio se desarrollar\u00e1 en La Habana la XXII Feria Internacional de Artesan\u00eda FIART 2018, del 6 al 21 de diciembre en la Fortaleza ..."
        },
        {
            "title": "Havana five hundred - Radio Reloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/noticias-radio-reloj/cultura/la-habana-quinientos-los-van-van-cincuenta/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "Radio clock",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "La Habana, Cuba. \u2013 A los festejos por el medio milenio de la fundaci\u00f3n de San Crist\u00f3bal de La Habana se sumar\u00e1 en 2019 la celebraci\u00f3n por los 50 a\u00f1os de la ..."
        },
        {
            "title": "They will celebrate in Havana a day for the International Human Rights Day (+ Infographics) - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39798-celebraran-en-la-habana-jornada-por-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos-infografias",
            "pub_date": "2018-12-07 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "La Habana, 7 dic (ACN) Actividades culturales, deportivas, recreativas y gastron\u00f3micas por el D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos se realizar\u00e1n desde ..."
        },
        {
            "title": "Special program for the 500 years of Havana, in film festival - Radio Guam\u00e1",
            "link": "http://www.rguama.icrt.cu/programacion-especial-por-los-500-anos-de-la-habana-en-festival-de-cine/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:51:41 GMT",
            "source_nm": "Radio Guam\u00e1",
            "source_url": "http://www.rguama.icrt.cu",
            "desc": "El Festival Internacional del Nuevo Cine Latinoamericano en su edici\u00f3n 40 se suma a los festejos por el aniversario fundacional de la ciudad de La Habana, ..."
        },
        {
            "title": "Aguas de La Habana reports on effects on the service - Workers of Cuba",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181203/aguas-de-la-habana-informa-sobre-afectaciones-en-el-servicio-2/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:35:52 GMT",
            "source_nm": "Workers of Cuba",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "La empresa de Acueducto Aguas de La Habana informa a los usuarios residentes en los municipios de Playa y Marianao, que ser\u00e1 necesario interrumpir el ..."
        },
        {
            "title": "Film Festival of Havana claims Latin American culture - ipscuba.net",
            "link": "http://www.ipscuba.net/cultura/festival-de-cine-de-la-habana-reivindica-cultura-latinoamericana/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:08:00 GMT",
            "source_nm": "ipscuba.net",
            "source_url": "http://www.ipscuba.net",
            "desc": "En su 40 edici\u00f3n, el m\u00e1s grande festival realizado en Cuba se aboca a mostrar el cine m\u00e1s aut\u00f3ctono del continente latinoamericano. Cultura Redacci\u00f3n IPS ..."
        },
        {
            "title": "The Saharawi president highlights Cuba&#39;s reference to the world - Radio Cubana",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24071-destaca-presidente-saharaui-referencia-de-cuba-para-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-03 15:53:12 GMT",
            "source_nm": "Cuban Radio",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "'El pueblo cubano es siempre una referencia para la naci\u00f3n saharaui', afirm\u00f3 Brahim Gali, Presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica a su ..."
        },
        {
            "title": "Felicita D\u00edaz-Canel to Cuban filmmakers - Bohemia Magazine",
            "link": "http://bohemia.cu/cultura/2018/12/felicita-diaz-canel-a-los-cineastas-cubanos/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:35:22 GMT",
            "source_nm": "Bohemia Magazine",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "La edici\u00f3n 40 del Festival Internacional del Nuevo Cine Latinoamericano de La Habana se celebrar\u00e1 en la capital cubana, del seis al 16 de diciembre pr\u00f3ximo."
        },
        {
            "title": "The seven urban videos that set trends this week - News - Vistar Magazine",
            "link": "https://vistarmagazine.com/los-siete-videos-urbanos-marcan-tendencia-esta-semana/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:22:18 GMT",
            "source_nm": "News - Vistar Magazine",
            "source_url": "https://vistarmagazine.com",
            "desc": "VISTAR te propone hoy mirar los siete videos urbanos con sabor a Cuba que m\u00e1s tr\u00e1fico han generado en las \u00faltimas 72 horas. \u00bfCu\u00e1l es tu favorito?"
        },
        {
            "title": "Cuban President congratulates Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez on his 25th birthday - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178328-presidente-cubano-felicita-a-elian-gonzalez-en-su-cumpleanos-25",
            "pub_date": "2018-12-06 20:01:29 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 a Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, quien cumple a\u00f1os este 6 de ..."
        },
        {
            "title": "Hispanic Adventures of the Spanish Ballet this weekend - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cultura/39769-andanzas-hispanicas-del-ballet-espanol-este-fin-de-semana",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "El Ballet Espa\u00f1ol de Cuba (BEC) cerrar\u00e1 su temporada anual con la presentaci\u00f3n de la obra Andanzas hisp\u00e1nicas, este fin de semana en la Sala Garc\u00eda Lorca ..."
        },
        {
            "title": "Workers of Emproy-2 celebrate Constructor&#39;s Day - Workers of Cuba",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181205/celebran-trabajadores-de-emproy-2-dia-del-constructor/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:29:53 GMT",
            "source_nm": "Workers of Cuba",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "Por: Julio G. Hun Longchong, estudiante de Periodismo de la Universidad de La Habana. Trabajadores de la Empresa de Obras de Arquitectura N\u00famero dos ..."
        },
        {
            "title": "Ten songs for Havana (+ Videos) - Cuba in News - Cuba in News",
            "link": "http://www.cubahora.cu/cultura/diez-canciones-para-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-03 11:34:21 GMT",
            "source_nm": "Cuba in News",
            "source_url": "http://www.cubahora.cu",
            "desc": "Este no es un top ten, es una recomendaci\u00f3n de Cubahora sobre algunas canciones que se han dedicado a esta ciudad maravillosa..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yuli&quot; will have three presentations at the Film Festival - CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/04/yuli-tendra-tres-presentaciones-en-el-festival-de-cine/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:17:17 GMT",
            "source_nm": "CubaDebate",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "El viernes 7 de diciembre, el filme podr\u00e1 ser visto en una gala especial en el Teatro Karl Marx y el domingo 9, a las 10:30 de la noche, ser\u00e1 proyectado en el ..."
        },
        {
            "title": "What Gilberto Santa Rosa did in his last visit to Cuba - News - Vistar Magazine",
            "link": "https://vistarmagazine.com/gilberto-santa-rosa-la-habana-la-filmacion-no-puedo-parar/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:19:57 GMT",
            "source_nm": "News - Vistar Magazine",
            "source_url": "https://vistarmagazine.com",
            "desc": "El m\u00fasico puertorrique\u00f1o Gilberto Santa Rosa viaj\u00f3 a La Habana para la filmaci\u00f3n del videoclip \"No puedo para\" y su estacia quedo documentada."
        },
        {
            "title": "Presidents of Cuba and Mexico hold affectionate encounter - Radio Bayamo, Spanish",
            "link": "http://www.radiobayamo.icrt.cu/presidentes-de-cuba-y-mexico-sostienen-afectuoso-encuentro/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:42:05 GMT",
            "source_nm": "Radio Bayamo, Spanish",
            "source_url": "http://www.radiobayamo.icrt.cu",
            "desc": "LA HABANA.- Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, y Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, su hom\u00f3logo mexicano, ..."
        },
        {
            "title": "Fidel: First and last minutes of a caravan - Telecubanac\u00e1n",
            "link": "http://www.telecubanacan.icrt.cu/nacionales/7687-fidel-primeros-y-ultimos-minutos-de-una-caravana",
            "pub_date": "2018-12-04 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Telecubanac\u00e1n",
            "source_url": "http://www.telecubanacan.icrt.cu",
            "desc": "Casi 58 a\u00f1os despu\u00e9s, Fidel repiti\u00f3 la ruta de la Caravana de la Libertad. Sus cenizas viajaron m\u00e1s de mil kil\u00f3metros en cinco d\u00edas, pero esa vez de La Habana ..."
        },
        {
            "title": "Diaz-Canel received the President of Haiti - Radio Bayamo, Spanish",
            "link": "http://www.radiobayamo.icrt.cu/recibio-diaz-canel-al-presidente-de-haiti/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:35:36 GMT",
            "source_nm": "Radio Bayamo, Spanish",
            "source_url": "http://www.radiobayamo.icrt.cu",
            "desc": "LA HABANA.- El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, recibi\u00f3 este martes al Presidente de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed, ..."
        },
        {
            "title": "Elementary school Iluminado Garc\u00eda, very close to the disembarkation | CNC - CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/04/escuela-primaria-iluminado-garcia-muy-cerca-del-desembarco/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:26:27 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "Los pioneros y docentes de la escuela Iluminado Garc\u00eda, ubicada en la comunidad Las Coloradas, en Niquero, tienen un apego singular por la historia."
        },
        {
            "title": "Announces Company Traveler sale of additional capacities for the end of the year - ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39791-anuncia-empresa-viajero-venta-de-capacidades-adicionales-para-el-fin-de-ano",
            "pub_date": "2018-12-06 23:13:00 GMT",
            "source_nm": "ACN DIGITAL",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "La Empresa Viajero, integrada al Grupo Empresarial de Servicios de Transporte Automotor (GEA), pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n ofertas de reservaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Cubans can now access the internet with cell phones - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178264-los-cubanos-pueden-acceder-ya-a-internet-con-celulares",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:08 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "La Empresa de Telecomunicaciones de Cuba (Etecsa) comercializar\u00e1 a partir de hoy de manera gradual cuatro paquetes para la navegaci\u00f3n en internet a ..."
        },
        {
            "title": "They remember in Pyongyang to Fidel and expeditionary of the Granma - Radio Clock",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/noticias-radio-reloj/nacionales/recuerdan-pyongyang-fidel-expedicionarios-del-granma/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:40:00 GMT",
            "source_nm": "Radio clock",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "Autoridades y diplom\u00e1ticos extranjeros recordaron en Pyongyang al l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n Cubana, Fidel Castro Ruz, y el aniversario 62 del ..."
        },
        {
            "title": "In photos, D\u00edaz-Canel shares with students and law professors at the University of Havana - CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/04/en-fotos-diaz-canel-comparte-con-estudiantes-y-profesores-de-derecho-en-la-universidad-de-la-habana/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:25:56 GMT",
            "source_nm": "CubaDebate",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "El Presidente cubano Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez intercambi\u00f3 este lunes con estudiantes y profesores de la Facultad de Derecho de la Universidad de La ..."
        }
    ]
}