{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR3N6YW01NU1oSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:31:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Almagro promises &quot;justice&quot; for victims of Cubans in Nicaragua and Venezuela - 14ymedio.com",
            "link": "https://www.14ymedio.com/internacional/Almagro-justicia-victimas-Nicaragua-Venezuela_0_2560543925.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:38 GMT",
            "source_nm": "14ymedio.com",
            "source_url": "https://www.14ymedio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Examine Frente Amplio Uruguayo Conduct by Luis Almagro - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/internacionales/178260-examina-frente-amplio-uruguayo-conducta-de-luis-almagro",
            "pub_date": "2018-12-06 01:36:08 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Repression, crimes and impunity in Cuba - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/represion-crimenes-e-impunidad-en-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:32:59 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Secretar\u00eda General de la OEA y la Comisi\u00f3n Internacional Justicia Cuba celebran este viernes en Washington una conferencia sobre los derechos humanos ..."
        },
        {
            "title": "Uruguayan Broad Front Court sanctions Luis Almagro - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/tribunal-frente-amplio-uruguayo-sanciono-luis-almagro-20181205-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:50:53 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "El Tribunal de Conducta Pol\u00edtica del Frente Amplio concluy\u00f3 que las declaraciones de Luis Almagro contra Venezuela podr\u00edan ser consideradas como una ..."
        },
        {
            "title": "Almagro seeks re-election at the OAS - ntn24.com",
            "link": "http://www.ntn24.com/internacionales/poder-latino/eeuu/almagro-busca-reeleccion-en-la-oea-101603",
            "pub_date": "2018-12-07 23:12:53 GMT",
            "source_nm": "ntn24.com",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "Hoy en Poder Latino debatimos con Iv\u00e1n Garc\u00eda Hidalgo, analista republicano, y Jos\u00e9 Aristimu\u00f1o, analista dem\u00f3crata, el papel de la OEA frente a la reelecci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Almagro says that Cuba exports &quot;mechanisms of terror&quot; to Nicaragua and Venezuela - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/portada/almagro-dice-que-cuba-exporta-mecanismos-de-terror-a-nicaragua-y-venezuela/20000064-3836150",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:47 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, acus\u00f3 hoy al Gobierno de Cuba de exportar \"mecanismos de terror\" a ..."
        },
        {
            "title": "Almagro affirms that Cuba exports &#39;terror&#39; in the region - La Estrella de Panam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/almagro-afirma-cuba-exporta-terror-region/24096247",
            "pub_date": "2018-12-08 05:14:05 GMT",
            "source_nm": "The Star of Panama",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, acus\u00f3 al Gobierno de Cuba de exportar \u2018mecanismos de terror' a otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, como Venezuela y Nicaragua, donde ciudadanos cubanos presuntamente han dirigido \u2018torturas'. Almagro inaugur\u00f3 una conferencia sobre derechos humanos en Cuba en la OEA \u2018denunciando y llevando a la superficie los mecanismos de terror y represi\u00f3n que Cuba utiliza contra su propia gente y exporta silenciosamente al resto de la regi\u00f3n', dijo en su intervenci\u00f3n inicial. El responsable de la OEA afirm\u00f3 que han recibido denu..."
        },
        {
            "title": "OAS: Cubans torture in Venezuela and Nicaragua - La Raza Chicago",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/08/oea-cubanos-torturan-en-venezuela-y-nicaragua/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:07:48 GMT",
            "source_nm": "The Chicago Race",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "El Secretario General de la OEA, Luis Almagro, denunci\u00f3 ayer la presunta participaci\u00f3n de ciudadanos cubanos en la violaci\u00f3n de derechos humanos en Venezuela y Nicaragua. Almagro, ex Canciller de Uruguay (2010-2015), prometi\u00f3 que \u201char\u00e1 justicia\u201d en esos pa\u00edses, donde nacionales cubanos presuntamente han dirigido \u201ctorturas\u201d. As\u00ed lo afirm\u00f3 en el discurso inaugural de una conferencia sobre derechos humanos en la isla, realizada en la sede de la OEA, en Washington; encuentro que defini\u00f3 como una reuni\u00f3n para hablar sobre los \u201ccr\u00edmenes de lesa humanidad en Cuba\u201d. Almagro, quien el jueves anunci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "The MINREX says that &#39;the OAS does not have the authority to judge what is done in Cuba&#39; - Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544271682_43441.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:21:22 GMT",
            "source_nm": "Diary of Cuba",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El Ministerio de Relaciones Exteriores (MINREX) calific\u00f3 la conferencia sobre derechos humanos en Cuba, celebrada el viernes en la sede de la OEA en Washington, de \"farsa montada\" por el secretario general de la organizaci\u00f3n, Luis Almagro, bajo \"orden\" de EEUU \"contra la Revoluci\u00f3n cubana y sus principales l\u00edderes\". La Habana no reconoce \"autoridad alguna ni a la OEA ni a su secretario general, ni a sus verdaderos manipuladores, para juzgar lo que los cubanos hacemos, de manera abnegada, altruista y solidaria, por crecer y desarrollarnos libres e independientes\", dijo el director general de..."
        },
        {
            "title": "After a bad start, Nin already has his photo with the future Chancellor of Bolsonaro - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/tras-un-mal-comienzo-nin-ya-tiene-su-foto-con-el-futuro-canciller-de-bolsonaro-201812815228",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "La historia no hab\u00eda empezado bien para el gobierno uruguayo con el presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro. Todav\u00eda no hab\u00eda resultados a la vista y todo hac\u00eda pensar que el exmilitar resultar\u00eda ganador de la elecci\u00f3n presidencial, cuando al canciller Rodolfo Nin Novoa hizo p\u00fablica una expresi\u00f3n de deseo: \u201cQue las encuestas se equivoquen\u201d, pidi\u00f3. Mal comienzo para la futura relaci\u00f3n con el gobierno del socio comercial m\u00e1s importante que Uruguay tiene en la regi\u00f3n. Las primeras se\u00f1ales de Bolsonaro tampoco parecieron auspiciosas: anunci\u00f3 su primera gira por la regi\u00f3n que incluir\u00e1 Argent..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro: &quot;It&#39;s time to end the impunity with which Cuban dictators live&quot; - \u200b\u200bCiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e129488-s27061-luis-almagro-tiempo-termine-impunidad-viven-dictadores-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:08 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Luis Almagro, secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), inaugur\u00f3 este viernes una conferencia sobre derechos humanos, en la que acus\u00f3 al Gobierno de la Isla de exportar \"mecanismos de terror\" a otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina como Venezuela y Nicaragua. Almagro afirm\u00f3 que han recibido denuncias de esos dos pa\u00edses donde hay personas que aseguran que fueron torturadas en presencia de cubanos. Aqu\u00ed mi discurso al inaugurar la 1ra de varias conferencias que tendremos en la #OEA sobre la situaci\u00f3n en #Cuba, abordando abiertamente y sin miedo, los cr\u00edmenes de lesa humanida..."
        },
        {
            "title": "Topolansky: &quot;The FA may seem slow in its decisions, but because it is democratic&quot; - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Topolansky--El-FA-puede-parecer-lento-en-sus-decisiones-pero-porque-es-democratico--uc704226",
            "pub_date": "2018-12-08 12:03:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "La vicepresidenta opin\u00f3 sobre la posible reelecci\u00f3n de Luis Almagro al frente de la OEA y dijo que \u201cno ser\u00eda oportuno\u201d. La vicepresidenta Luc\u00eda Topolansky fue consultada por los temas que tratar\u00e1 el Frente Amplio (FA) en su plenario del 15 de diciembre cuando, entre otras cosas, definir\u00e1 si sanciona o no a Ra\u00fal Sendic y Leonardo De Le\u00f3n. En este sentido, justific\u00f3 a su partido de no haber tomado decisiones hasta ahora. \"El Frente Amplio puede parecer un partido lento en sus decisiones, pero porque es democr\u00e1tico\", se\u00f1al\u00f3 en declaraciones recogidas por Radio Universal. La vicepresidenta aseg..."
        },
        {
            "title": "Almagro: &quot;There are Cubans in Torture in Venezuela and Nicaragua&quot; - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/almagro-hay-cubanos-en-torturas-en-venezuela-y-nicaragua/a-46638139",
            "pub_date": "2018-12-07 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Luis Almagro ha denunciado este viernes (7.12.2018) la presunta participaci\u00f3n de ciudadanos cubanos en la violaci\u00f3n de derechos humanos en Venezuela y en Nicaragua. Almagro prometi\u00f3 que \"har\u00e1 justicia\" en esos pa\u00edses, donde nacionales cubanos presuntamente han dirigido \"torturas\". El secretario general de la OEA pronunci\u00f3 el discurso inaugural de una conferencia sobre derechos humanos en Cuba en la sede de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos, en Washington, un encuentro que defini\u00f3 como una reuni\u00f3n para hablar sobre los \"cr\u00edmenes de lesa humanidad en Cuba\". Almagro afirm\u00f3 que combatir \"la..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro believes that &quot;it is very possible&quot; to try members of the Cuban government for human rights violations - CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-12-07-u1-e43231-s27061-luis-almagro-cree-muy-posible-juzgar-miembros-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:29 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, ve cree que \u201ces muy posible\u201d que miembros del gobierno cubano sean juzgados por una corte internacional, por violaciones de derechos humanos. \u201cEs muy posible, por la propia vinculaci\u00f3n que el r\u00e9gimen cubano ha tenido con acciones que constituyen cr\u00edmenes de lesa humanidad en pa\u00edses del continente\u201d, dijo. El dirigente se refiri\u00f3 a denuncias de presos en Venezuela y Nicaragua, quienes refieren haber sido torturados por cubanos . Recientemente recibi\u00f3 un informe titulado \u201cLa implementaci\u00f3n de un sistema tortura..."
        },
        {
            "title": "Almagro said that Cuba exports &quot;mechanisms of terror&quot; to Nicaragua and Venezuela - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/oea-celebra-conferencia-sobre-derechos-humanos-en-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:04 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Asistentes a la conferencia sobre Derechos Humanos en Cuba en la sede de la OEA el 7 de diciembre de 2018. La Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) acoge este viernes una conferencia sobre los derechos humanos en Cuba. El secretario general de la OEA, Luis Almagro, dijo que este evento marca el inicio de un proceso firme y continuo para denunciar al r\u00e9gimen cubano. Aqu\u00ed mi discurso al inaugurar la 1ra de varias conferencias que tendremos en la #OEA sobre la situaci\u00f3n en #Cuba, abordando abiertamente y sin miedo, los cr\u00edmenes de lesa humanidad y dando un paso fundamental para hablar del R..."
        },
        {
            "title": "The OAS points to Cuba as responsible for &quot;exporting terror mechanism&quot; to Venezuela and Nicaragua - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/2018/12/08/oea-senala-cuba-como-responsable-exportar-mecanismo-terror-venezuela-nicaragua-3441918",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:22 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) ha se\u00f1alado a Cuba como la m\u00e1xima responsable de influir en pa\u00edses como Venezuela y Nicaragua donde los gobiernos dictatoriales de ambos Estados reprimen a la poblaci\u00f3n sin contemplaciones. El secretario general de la OEA, Luis Almagro, ha acusado este viernes al Gobierno de Cuba de exportar \u201cmecanismos de terror\u201d a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, como Venezuela y Nicaragua, donde ciudadanos cubanos habr\u00edan participado en \u201ctorturas\u201c. \u201cSe estima que la presencia cubana en Venezuela es de 46.000 personas, una fuerza de ocupaci\u00f3n que ense\u00f1a a torturar, a ..."
        },
        {
            "title": "Almagro launches offensive in the OAS against Cuba and its &quot;harmful effect&quot; in the region - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/internacional/Almagro-lanza-ofensiva-en-la-OEA-contra-Cuba-y-su-efecto-nocivo-en-la-region-20181207-0113.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:45:00 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, lanz\u00f3 el viernes una ofensiva contra el gobierno de Cuba, \"la dictadura m\u00e1s antigua\" de Am\u00e9rica, acus\u00e1ndola de \"cr\u00edmenes de lesa humanidad\" y de exportar \"violencia\" a Venezuela y Nicaragua. Almagro dijo que lleg\u00f3 la hora de descorrer el velo de la comunidad internacional sobre el \"r\u00e9gimen cubano\" y su \"efecto nocivo\" en la regi\u00f3n, al abrir en la sede de la OEA la primera de una serie de conferencias que el organismo prev\u00e9 acoger en los pr\u00f3ximos meses sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos en la isla..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro will seek re-election as Secretary General of the OAS - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103177.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:34 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El Secretario General de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que buscar\u00e1 reelegirse al cargo por cuatro a\u00f1os m\u00e1s, despu\u00e9s de que los gobiernos de Colombia y Estados Unidos le ofrecieron su respaldo. \u201cEmbajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\u201d, dijo Almagro en un mensaje en su cuenta de Twitter. El excanciller de Uruguay fue electo por abrumadora mayor\u00eda como Secretario General de la..."
        },
        {
            "title": "Almagro accuses Cuba of exporting &quot;terror mechanisms&quot; to countries like Venezuela and Nicaragua - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-nicaragua-almagro-acusa-cuba-exportar-mecanismos-terror-paises-venezuela-nicaragua-20181208062725.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:10:38 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 8 Dic. (EUROPA PRESS) - El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, ha acusado este viernes al Gobierno de Cuba de exportar \"mecanismos de terror\" a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, como Venezuela y Nicaragua, donde ciudadanos cubanos habr\u00edan participado en \"torturas\". \"Se estima que la presencia cubana en Venezuela es de 46.000 personas, una fuerza de ocupaci\u00f3n que ense\u00f1a a torturar, a reprimir, que hace tareas de inteligencia, de documentaci\u00f3n civil, de migraci\u00f3n; en Nicaragua tambi\u00e9n hemos escuchado el testimonio de v\u00edctimas de tortura que asegur..."
        },
        {
            "title": "Almagro promised &quot;justice&quot; for the victims of the Cuban regime in Nicaragua and Venezuela - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/almagro-prometio-justicia-para-las-victimas-del-regimen-cubanos-en-nicaragua-y-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:06 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, prometi\u00f3 hoy que acabar\u00e1 con la \"impunidad\" con la que act\u00faa el Ejecutivo cubano y \"har\u00e1 justicia\" en pa\u00edses, como Venezuela y Nicaragua, donde nacionales cubanos presuntamente han dirigido \"torturas\". \"Es tiempo que termine la impunidad con la que viven los dictadores cubanos, haremos justicia, haremos justicia en los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica que han sufrido esta agresi\u00f3n, tortura, represi\u00f3n y privaci\u00f3n de libertades\", se comprometi\u00f3 Almagro al inicio de una conferencia en la OEA sobre derechos humanos en Cu..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro will seek reelection as secretary general of the OAS - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Luis-Almagro-buscara-reeleccion-como-secretario-general-de-la-OEA-20181206-0081.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El uruguayo Luis Almagro anunci\u00f3 el jueves su intenci\u00f3n de buscar la reelecci\u00f3n como Secretario General de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), cargo que asumi\u00f3 en 2015 por un lustro. \u201cEmbajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA\u201d, escribi\u00f3 Almagro en Twitter. \u201cHe decidido aceptar dicha responsabilidad.\u201d Embajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario Gen..."
        },
        {
            "title": "Almagro is presented for reelection as secretary general of the OAS - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/almagro-se-presenta-a-la-reelecci%C3%B3n-como-secretario-general-de-la-oea/a-46622125",
            "pub_date": "2018-12-06 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro (foto), anunci\u00f3 hoy (06.12.2018) que se presentar\u00e1 en 2020 a la reelecci\u00f3n a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que est\u00e1n Colombia y Estados Unidos. Seg\u00fan indic\u00f3 el pol\u00edtico uruguayo en su cuenta de Twitter, los embajadores de Colombia y Estados Unidos ante la OEA le han transmitido el \"apoyo\" a su candidatura para la reelecci\u00f3n. \"He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3 en la red social. El mandato de un secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) es de cinco a\u00f1os co..."
        },
        {
            "title": "Almagro: Unmasking the Cuban dictatorship will be a priority in the inter-American agenda - Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/derechos-humanos/1544199032_43425.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:32 GMT",
            "source_nm": "Diary of Cuba",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, llam\u00f3 este viernes a \"visibilizar la dictadura de Cuba\" que \"se esconde tras las crisis de otros\", a que \"se haga justicia\" y que los responsables \"rindan cuentas por los posibles cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos\" por el r\u00e9gimen. Almagro inaugur\u00f3 esta ma\u00f1ana en Washington la primera de varias conferencias que se celebrar\u00e1n en la sede de la OEA a lo largo del pr\u00f3ximo a\u00f1o y que abordar\u00e1n la situaci\u00f3n de los derechos humanos en Cuba. \"La sentencia de desinformaci\u00f3n que han sufrido los cubanos (\u2026) debe de ac..."
        },
        {
            "title": "Almagro says that Cuba &quot;exports&quot; torturers to Nicaragua and Venezuela - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Almagro-dice-que-Cuba-exporta-torturadores-a-Nicaragua-y-Venezuela-uc704190",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "\"Es tiempo que termine la impunidad con la que viven los dictadores cubanos, haremos justicia\u201d, sostuvo el titular de la OEA. El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, acus\u00f3 el viernes al Gobierno de Cuba de exportar \"mecanismos de terror\" a otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, como Venezuela y Nicaragua, donde ciudadanos cubanos presuntamente han dirigido \"torturas\". Almagro inaugur\u00f3 una conferencia sobre derechos humanos en Cuba en la OEA \"denunciando y llevando a la superficie los mecanismos de terror y represi\u00f3n que Cuba utiliza contra su propia gente..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro announces that he will seek re-election as head of OEA - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/luis-almagro-anuncia-buscara-reeleccion-frente-oea-noticia-585149",
            "pub_date": "2018-12-06 23:41:40 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 este jueves que buscar\u00e1 la reelecci\u00f3n al frente del organismo alentado por un grupo de pa\u00edses, entre ellos Colombia y Estados Unidos, tras una gesti\u00f3n marcada por sus cr\u00edticas al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro. Almagro, de 55 a\u00f1os, asumi\u00f3 el 26 de mayo del 2015 como secretario general de la OEA sucediendo al chileno Jos\u00e9 Miguel Insulza, luego de haber sido canciller de Uruguay durante el gobierno de Jos\u00e9 Mujica (2010-2015). Durante su mandato ha sido un duro cr\u00edtico del gobierno de Venezuela y ha cal..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro will seek reelection as secretary general of the OAS - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/luis-almagro-buscara-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:18:58 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El secretario general de la OEA particip\u00f3 de la convocatoria de EEUU en la ONU para denunciar la situaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos en la isla El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n en su cargo a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que se incluye Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido ac..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro will seek re-election as secretary general of the OAS - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:55 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Su mandato terminar\u00e1 en mayo de 2020 y hasta ahora ning\u00fan l\u00edder de Latinoam\u00e9rica ha presentado su candidatura. El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que se presentar\u00e1 en 2020 a la reelecci\u00f3n a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que est\u00e1n Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\", anunci\u00f3 ho..."
        },
        {
            "title": "Mujica and Cosse affirm that Almagro should leave the Frente Amplio - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/mujica-y-cosse-afirmaron-que-almagro-deberia-dejar-el-frente-amplio-2018126222238",
            "pub_date": "2018-12-07 00:54:33 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El expresidente y l\u00edder del MPP, Jos\u00e9 Mujica, volvi\u00f3 a criticar este jueves al secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro. En un acto de la precandidata a la presidencia por el Frente Amplio, Carolina Cosse, en el Cerro de Montevideo, el exmandatario que tuvo a Almagro como canciller durante su per\u00edodo de gobierno (2010-2015) asegur\u00f3 que el titular de la OEA deber\u00eda renunciar al Frente Amplio por sus dichos acerca de no poder \"descartar\" una intervenci\u00f3n militar en Venezuela. Durante una conferencia de prensa, a Mujica le consultaron si Almagro deber\u00eda r..."
        },
        {
            "title": "Expert: &quot;Russia will not approve an aggression against Venezuela in any case&quot; - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/seguridad/201812051083942621-que-opina-rusia-de-una-intervencion-militar-en-venezuela-eeuu-usa/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El experto destac\u00f3 las declaraciones de Putin, que conden\u00f3 \"cualquier acci\u00f3n de naturaleza terrorista y cualquier intento de cambiar la situaci\u00f3n en el pa\u00eds a trav\u00e9s del uso de la fuerza\". Para Rodr\u00edguez Gelfenstein, \"son declaraciones basadas en hechos concretos\", a la luz de declaraciones del presidente de EEUU, Donald Trump, o del secretario general de la OEA, Luis Almagro sobre una intervenci\u00f3n militar en el pa\u00eds caribe\u00f1o. \"Tendr\u00eda que ser necesariamente una intervenci\u00f3n armada de car\u00e1cter ilegal, porque no ser\u00eda aprobada. Si se llegara a plantear en el Consejo de Seguridad, Rusia y Chi..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro presents himself to the re-election as secretary general of the OAS - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222719940.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:40 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 este jueves que se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n en su cargo a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que se incluye Colombia y Estados Unidos. \u201cEmbajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\u201d, anunci\u00f3 hoy en Twitter Almagro. Almagro asumi\u00f3 la Secretar\u00eda General de la OEA en 2015 con un mandato de..."
        },
        {
            "title": "Luis Almagro will seek re-election as head of OAS - Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/06/luis-almagro-buscara-reeleccion-al-frente-de-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:22:04 GMT",
            "source_nm": "Change BC",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El uruguayo Luis Almagro anunci\u00f3 el jueves su intenci\u00f3n de buscar la reelecci\u00f3n como Secretario General de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), cargo que asumi\u00f3 en 2015 por un lustro. \u201dEmbajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA\u201d, escribi\u00f3 Almagro en Twitter. \u201dHe decidido aceptar dicha responsabilidad\u201d. El anuncio lleg\u00f3 de manera sorpresiva porque al asumir el cargo hab\u00eda dicho p\u00fablicamente que no buscar\u00eda la reelecci\u00f3n y en abril de este a\u00f1o public\u00f3 un vid..."
        },
        {
            "title": "Almagro seeks reelection as secretary general of the OAS - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970200-almagro-quiere-ser-reelecto-secretario-de-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:08:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Embajadores de Colombia y EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3 Almagro en su cuenta de la red social Twitter. Almagro asumi\u00f3 su cargo en la OEA en 2015 tras desempe\u00f1arse como canciller de Uruguay durante el Gobierno de Jos\u00e9 Mujica (2010-2015). El funcionario ha acaparado los titulares por sus duras cr\u00edticas con el Gobierno de Nicol\u00e1s Maduro en Venezuela y por afirmar que no descartar\u00eda una intervenci\u00f3n militar en ese pa\u00eds. Embajador..."
        },
        {
            "title": "Almost outside the Frente Amplio, Almagro goes for re-election as secretary general of the OAS - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/casi-afuera-del-frente-amplio-almagro-va-por-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-oea-2018126154012",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:12 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, lanz\u00f3 su candidatura a la reelecci\u00f3n en su cargo tras recibir el apoyo de \"un conjunto de pa\u00edses\" mediante los embajadores de Colombia y Estados Unidos, seg\u00fan inform\u00f3 en su cuenta de Twitter. \"He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3. Embajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad. \u2014 Luis Almagro (@Almagro_OEA2015) December 6, 2018..."
        },
        {
            "title": "Almagro announced that he will seek reelection as general secretary of the OAS - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Almagro-anuncio-que-buscara-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-OEA-uc704064",
            "pub_date": "2018-12-06 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Motivado por representantes de Colombia y Estados Unidos, Almagro acept\u00f3 la \u201cresponsabilidad\u201d. El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 este jueves que buscar\u00e1 la reelecci\u00f3n alentado por un grupo de pa\u00edses, entre ellos Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de Colombia y EUA me han transmitido un planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\", dijo en Twitter el diplom\u00e1tico uruguayo. Almagro, de 55 a\u00f1os y que termina su ..."
        },
        {
            "title": "Castillo: TCP report on De Le\u00f3n was &quot;a blow&quot; for the Frente Amplio - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/castillo-informe-del-tcp-sobre-de-leon-fue-un-mazazo-para-el-frente-amplio-201812410129",
            "pub_date": "2018-12-04 12:35:37 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El senador y secretario general del Partido Comunista, Juan Castillo, asegur\u00f3 esta ma\u00f1ana que tom\u00f3 como \"un mazazo\" el dictamen del Tribunal de Conducta Pol\u00edtica del Frente Amplio sobre la los gastos injustificados en que incurri\u00f3 el senador frenteamplista Leonardo de Le\u00f3n con las tarjetas corporativas de ALUR cuando era presidente de la empresa. https://www.elobservador.com.uy/nota/el-fa-busca-una-limpieza-general-antes-del-ano-electoral-y-tribunal-le-da-un-revuelco-a-sendic-y-de-leon-201812323028 El TCP concluy\u00f3 que el legislador de la 711 cometi\u00f3 \"m\u00faltiples actos indebidos en perjuicio\" ..."
        },
        {
            "title": "According to the ethical tribunal, Almagro violated the &quot;principles&quot; of the FA - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/tcp-entiende-que-almagro-incurrio-en-la-violacion-mas-grave-de-los-principios-del-fa-2018123205616",
            "pub_date": "2018-12-03 23:57:13 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El Tribunal de Conducta Pol\u00edtica (TCP) decidi\u00f3 en setiembre actuar de oficio cuando Luis Almagro, actual secretario general de la OEA, dijo que no pod\u00eda \u201cdescartar\u201d una intervenci\u00f3n militar en Venezuela. Tras analizar la conducta de Almagro, el tribunal concluy\u00f3 que sus actos \u201cpueden considerarse la violaci\u00f3n m\u00e1s grave\u201d de los \u201cprincipios\u201d del Frente Amplio \u201cque cabe imaginar en el ejercicio de la alt\u00edsima funci\u00f3n que tiene a su cargo\u201d. https://www.elobservador.com.uy/nota/almagro-volvio-a-considerar-como-opcion-la-intervencion-militar-en-venezuela-20181127173829 Adem\u00e1s, el TCP indic\u00f3 que \u201c..."
        },
        {
            "title": "OAS Secretary General Luis Almagro Violated Principles of the FA - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/El-secretario-general-de-la-OEA-Luis-Almagro-violo-principios-del-FA-uc703753",
            "pub_date": "2018-12-04 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Seg\u00fan el fallo del Tribunal de Conducta Pol\u00edtica del FA incurri\u00f3 en una violaci\u00f3n grave de los principios del Frente Amplio cuando dijo que no hab\u00eda que descartar ninguna opci\u00f3n para Venezuela, al ser consultado sobre la posibilidad de una intervenci\u00f3n militar. Entre los 37 fallos que el Plenario Nacional del 15 de diciembre deber\u00e1 resolver est\u00e1 el del secretario general de la OEA Luis Almagro quien fue cuestionado por su pol\u00edtica con Venezuela desde la conducci\u00f3n del organismo regional. Para la fuerza pol\u00edtica, m\u00e1s all\u00e1 de que Almagro no est\u00e9 actuando en el pa\u00eds no existe impedimento para ..."
        },
        {
            "title": "The FA seeks a general cleanup before the election year and Tribunal gives a revolt to Sendic and De Le\u00f3n - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/el-fa-busca-una-limpieza-general-antes-del-ano-electoral-y-tribunal-le-da-un-revuelco-a-sendic-y-de-leon-201812323028",
            "pub_date": "2018-12-04 08:02:39 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "La fiesta del Congreso pas\u00f3 r\u00e1pido. A menos de 24 horas de que los frenteamplistas corearan juntos el nuevo jingle de campa\u00f1a y escucharan a sus precandidatos hablar sobre la importancia de la \u00e9tica, los delegados de cada sector de la coalici\u00f3n recibieron en su casilla de correo electr\u00f3nico un mensaje con 17 documentos cargados de cuestionamientos a dirigentes de la fuerza pol\u00edtica. El FA tom\u00f3 la decisi\u00f3n de sacar a relucir todos sus trapos sucios antes de fin de a\u00f1o, para llegar \u201climpio\u201d al a\u00f1o electoral que se avecina. El 15 de diciembre realizar\u00e1 un Plenario Nacional para tomar una resol..."
        }
    ]
}