<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Instituto Guatemalteco de Turismo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl6T1RaMFgyZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:36 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Inguat reconocido con premio de Expedia Group Media Solutions 2018 - Periódico Digital Centroamericano y del Caribe</title><link>https://newsinamerica.com/pdcc/inguat-reconocido-con-premio-de-expedia-group-media-solutions-2018/</link><guid isPermaLink="false">52780937674935</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:33:11 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://newsinamerica.com/pdcc/inguat-reconocido-con-premio-de-expedia-group-media-solutions-2018/" target="_blank"&gt;Inguat reconocido con premio de Expedia Group Media Solutions 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Digital Centroamericano y del Caribe&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.prensalibre.com/economia/esta-es-la-campaa-de-mercadeo-en-expedia-por-la-que-guatemala-gano-un-premio-regional" target="_blank"&gt;Esta es la campaña de mercadeo en Expedia por la que Guatemala ganó un premio regional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prensa Libre&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.canalantigua.tv/inguat-destaca-como-promotor-de-variedad-de-destinos-turisticos/" target="_blank"&gt;INGUAT destaca como promotor de variedad de destinos turísticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;canalantigua.tv&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elperiodico.com.gt/nacion/2018/12/06/inguat-es-galardonado-con-premio-campana-2018/" target="_blank"&gt;Inguat es galardonado con premio “Campaña 2018”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;elPeriódico (Guatemala)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.soy502.com/articulo/inguat-recibe-reconocimiento-promover-turismo-pais-24039" target="_blank"&gt;Inguat recibe reconocimiento por promover el turismo en el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Soy502&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWkzZ2Fxb2tJQU1FVl9ITnE2QTZoTjRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://newsinamerica.com">Periódico Digital Centroamericano y del Caribe</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/xJZ6eG5oDvB1opRqyIJ0Dy3DczSj3sUpBo7RhaMWbY55MVgTx1z_TdGUixEMVGaQGQ1t_Z6Piua0-i_KWadN3Hm4NKIc50yyYsgNB7QGyVmMqre79XoF46ORm1NB93XpbQEBhtbuoyHp9H1Rw33oMQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Turismo: Director de Inguat prevé impacto positivo en 2019 por exposición de Guatemala en Cumbre Iberoamericana - agn.com.gt</title><link>https://agn.com.gt/director-de-inguat-preve-impacto-positivo-en-turismo-2019-por-exposicion-de-guatemala-en-cumbre-iberoamericana/</link><guid isPermaLink="false">CBMiggFodHRwczovL2Fnbi5jb20uZ3QvZGlyZWN0b3ItZGUtaW5ndWF0LXByZXZlLWltcGFjdG8tcG9zaXRpdm8tZW4tdHVyaXNtby0yMDE5LXBvci1leHBvc2ljaW9uLWRlLWd1YXRlbWFsYS1lbi1jdW1icmUtaWJlcm9hbWVyaWNhbmEv0gEA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://agn.com.gt/director-de-inguat-preve-impacto-positivo-en-turismo-2019-por-exposicion-de-guatemala-en-cumbre-iberoamericana/" target="_blank"&gt;Turismo: Director de Inguat prevé impacto positivo en 2019 por exposición de Guatemala en Cumbre Iberoamericana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;agn.com.gt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de Guatemala, 29 nov (AGN).- El impacto verdadero de la Cumbre Iberoamericana celebrada a mediados de mes en la colonial ciudad de Antigua ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://agn.com.gt">agn.com.gt</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/8sE9hsZALxvzVK9BIu7Hh7fT48xlrf9bDphkp47WQxXuC1Es8jDBT83UGPba0dvB63w-g1eKRFq5dOFUMI9tGLrvGYkKx7PAnB9y95kAfn7ncRc9Q-lw9bQwJV2dpLNGEB5aLqkiAQQc_LbdUc09O3OR-BBENC_oCw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Inguat fomenta la excelencia en las empresas turísticas con la entrega de Distintivos de Calidad - Periódico Digital Centroamericano y del Caribe</title><link>https://newsinamerica.com/pdcc/inguat-fomenta-la-excelencia-en-las-empresas-turisticas-con-la-entrega-de-distintivos-de-calidad/</link><guid isPermaLink="false">CBMigAFodHRwczovL25ld3NpbmFtZXJpY2EuY29tL3BkY2MvaW5ndWF0LWZvbWVudGEtbGEtZXhjZWxlbmNpYS1lbi1sYXMtZW1wcmVzYXMtdHVyaXN0aWNhcy1jb24tbGEtZW50cmVnYS1kZS1kaXN0aW50aXZvcy1kZS1jYWxpZGFkL9IBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:19:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsinamerica.com/pdcc/inguat-fomenta-la-excelencia-en-las-empresas-turisticas-con-la-entrega-de-distintivos-de-calidad/" target="_blank"&gt;Inguat fomenta la excelencia en las empresas turísticas con la entrega de Distintivos de Calidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Digital Centroamericano y del Caribe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con relación a la gestión sostenible de empresas, sitios arqueológicos y áreas protegidas, Guatemala ha hecho grandes esfuerzos para que el sector adopte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsinamerica.com">Periódico Digital Centroamericano y del Caribe</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/CLaYNUQIDOwwIMmcgQG9VzB9WeIgF6ZCclOOBcW-0l5E3rbPmINwz-WaV6kn1lRK5dtah0dCMf5ZiAVBSKz-NO6E7WfjLiiZ6DmrA7JKtanK3RD5-i1CMVe9OZawX_0_=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>La erupción del volcán de Fuego no ha afectado al sector turístico en Guatemala - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-erupcion-volcan-fuego-no-afectado-sector-turistico-guatemala-20181121112552.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECI9wuucOUP1b5TuRBm-42kqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-erupcion-volcan-fuego-no-afectado-sector-turistico-guatemala-20181121112552.html" target="_blank"&gt;La erupción del volcán de Fuego no ha afectado al sector turístico en Guatemala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE GUATEMALA, 21 Nov. (Notimérica) - El Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) ha informado de que la nueva erupción registrada en el volcán de Fuego no está previsto que afecte al sector turístico. Según recoge el diario digital 'Caribbean News', se trata de uno de los lugares turísticos principales del país, pero este se mantiene en buenas condiciones. Asimismo, todos los aeropuertos están funcionando con normalidad y los proveedores turísticos están desarrollando sus programas sin cambios. Tras conocerse la noticia, el Instituto Guatemalteco de Turismo, la Cámara de Turismo de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Google Maps: Guatemala está disponible en el Street View - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/tecnologia/google/google-maps-guatemala-primer-pais-centroamerica-street-view-noticia-1986764</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfiZ7us2VE3lHlxTrEDUkoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDux6sD</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 13:22:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/tecnologia/google/google-maps-guatemala-primer-pais-centroamerica-street-view-noticia-1986764" target="_blank"&gt;Google Maps: Guatemala está disponible en el Street View&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala se convirtió en el primer país de Centroamérica en el que sus principales calles y sitios turísticos pueden recorrerse a través del "Street View" de Google Maps, informó esa empresa y el Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat). Seguir a @tecnoycienciaEC Las imágenes de las vías, teatros, aeropuertos, mercados, museos, iglesias y sitios arqueológicos, entre otros, fueron captadas durante 10 meses por el equipo de Google en más de 6.400 kilómetros en la Ciudad de Guatemala, La Antigua Guatemala, Chichicastenango y Chimaltenango, entre otros departamentos. Durante una rueda de pre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Como de otro planeta - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1157122&amp;md5=bbff63f226f53de0a2d516665c645450&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=a862a169769f2bde131db2b790e7089f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXZyIC2ykYu4rXGVlt4cG0qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMKP_rAM</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1157122&amp;md5=bbff63f226f53de0a2d516665c645450&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=a862a169769f2bde131db2b790e7089f" target="_blank"&gt;Como de otro planeta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Bienvenidos a la luna". Son las palabras que Elí, nuestro guía, dice justo a medio camino del Volcán de Pacaya. Gran parte del recorrido transcurre entre ceniza y piedras grises o totalmente negras, lo que —por momentos— nos hace pensar que estamos en otro planeta. El escenario remite a una película de ciencia ficción, aunque llegar aquí no implicó viajar al espacio; tan sólo hubo que tomar la carretera CA-9 desde la Ciudad de Guatemala y hacer un recorrido de hora y media en auto. El Volcán de Pacaya es de los más buscados entre los viajeros por su fácil acceso y, para visitarlo, no se re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Guatemala es el primer país de Centroamérica en el "Street View" de Google - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/04/27/guatemala-es-el-primer-pais-de-centroamerica-en-el-street-view-de-google/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3jLy8N7zj2bH1qL2_HC4wqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 14:39:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/04/27/guatemala-es-el-primer-pais-de-centroamerica-en-el-street-view-de-google/" target="_blank"&gt;Guatemala es el primer país de Centroamérica en el "Street View" de Google&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las imágenes de las vías, teatros, aeropuertos, mercados, museos, iglesias y sitios arqueológicos, entre otros, fueron captadas durante 10 meses por el equipo de Google en más de 6.400 kilómetros en la Ciudad de Guatemala, La Antigua Guatemala, Chichicastenango y Chimaltenango, entre otros departamentos. Durante una rueda de prensa en la sede del Inguat, el gerente general de Google para Centroamérica y el Caribe, Giovanni Stella, sostuvo que el ingreso de Guatemala a la "plataforma 'Street View' es de gran importancia y satisfactorio para nosotros". Al ingresar maps.google.com los usuarios...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>#Guatemágica: Estos increíbles parques son el nuevo Disney en versión latina - Es Barrio </title><link>http://esbarrio.com/news/parques-guatemala-diversion-cultura/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQvlPVHYoi1Wpv9kJRI-QAqGQgEKhAIACoHCAow-qL7CjCv2fMCMKumygU</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 15:07:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://esbarrio.com/news/parques-guatemala-diversion-cultura/" target="_blank"&gt;#Guatemágica: Estos increíbles parques son el nuevo Disney en versión latina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Es Barrio &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este país centroamericano cuenta con muchos parques temáticos que ofrecen diversión y riqueza cultural. Por: Grethel Delgado Muchos se preparan para disfrutar sus días de vacaciones este verano, y así desconectar brevemente de sus rutinas de trabajo. Cruceros, playas, rutas por Europa y parques de diversión aparecen a menudo en las listas de planes recreativos. Si bien Disney representa el parque temático por excelencia, hay que mirar un poco más allá. Muchos países latinoamericanos han sabido combinar la estructura del parque de diversión con elementos autóctonos que muestran la riqueza cu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://esbarrio.com">Es Barrio </source></item><item><title>Viajes éticos y turismo ecológico en el World Travel Market - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/11/15/viajes-eticos-y-turismo-ecologico-en-el-world-travel-market</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMWAC0xbCCERomvl-NOsxEqGAgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkw4L39BQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/11/15/viajes-eticos-y-turismo-ecologico-en-el-world-travel-market" target="_blank"&gt;Viajes éticos y turismo ecológico en el World Travel Market&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sostenibilidad, ecoturismo y turismo ético fueron los temas candentes de la World Travel Market 2018. Un evento global de la industria del turismo que ha generado más de un millón de reuniones y ha dado lugar a contratos por valor de algo menos de 3.000 millones de euros. Allí se comparten ideas y se reúnen los mayores empresarios del sector turístico bajo el mismo techo. Guatemala, Guangxi en China, Japón y Nashville USA son sólo algunos de los destinos ideales para esos viajeros más responsables con el medio. Jorge Mario Chajón, Ministro de Turismo del Instituto Guatemalteco de Turismo (I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Guatemala posicionará su turismo en el World Travel Market de Londres - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/tendencias/Guatemala-posicionara-su-turismo-en-el-World-Travel-Market-de-Londres-20181105-0039.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKfGfwkkA32gpmgfCqq9ZsqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/tendencias/Guatemala-posicionara-su-turismo-en-el-World-Travel-Market-de-Londres-20181105-0039.html" target="_blank"&gt;Guatemala posicionará su turismo en el World Travel Market de Londres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala participa desde hoy hasta el próximo 7 de noviembre en el World Travel Market de Londres, un evento líder de la industria de viajes en el que el país centroamericano posicionará su oferta turística. Así lo indicó el Instituto Guatemalteco de Turismo, quien explicó que los sectores público y privado se aliarán para promover el turismo en la trigésimo novena edición de este evento, que se desarrolla anualmente en Reino Unido y que se constituye como la feria del sector "más importante del mundo". El director del instituto de turismo, Jorge Mario Chajón, tildó de "muy importante" la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Línea aérea colombiana ofrece dos nuevos vuelos directos de Guatemala a EUA - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/Linea-aerea-colombiana-ofrece-dos-nuevos-vuelos-directos-de-Guatemala-a-EUA-20181030-0021.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWRXi-Rrl7BBTNq2ROtaEoqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMO2M1gU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/Linea-aerea-colombiana-ofrece-dos-nuevos-vuelos-directos-de-Guatemala-a-EUA-20181030-0021.html" target="_blank"&gt;Línea aérea colombiana ofrece dos nuevos vuelos directos de Guatemala a EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La aerolínea Avianca de Colombia ofrece dos vuelos directos desde Guatemala hacia Nueva York y Chicago (EEUU), informó hoy el Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat). Detalló que el vuelo desde el Aeropuerto Internacional La Aurora, de la capital guatemalteca, a Nueva York, con un avión Airbus A320 con capacidad para 150 pasajeros, se opera desde el pasado domingo y a Chicago desde ayer lunes con un Airbus A319 para 120 pasajes. "El inicio de estos vuelos directos desde la Ciudad de Guatemala, recientemente nombrada Focus City de Avianca en Centroamérica, representan la continuidad y el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Avianca inaugura vuelo directo de Guatemala a la ciudad de Chicago - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/Avianca-inaugura-vuelo-directo-de-Guatemala-a-la-ciudad-de-Chicago-20181031-0053.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITBhAmPzd4P59GKLBqnLQYqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMIyN1gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 17:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/Avianca-inaugura-vuelo-directo-de-Guatemala-a-la-ciudad-de-Chicago-20181031-0053.html" target="_blank"&gt;Avianca inaugura vuelo directo de Guatemala a la ciudad de Chicago&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La aerolínea Avianca inauguró esta semana un nuevo vuelo directo desde Ciudad de Guatemala a la ciudad de Chicago, en Estados Unidos. El primer vuelo de esta ruta partió el pasado lunes 29 de octubre. Asimismo, el pasado domingo se abrió el vuelo directo de Guatemala a Nueva York. La ruta hacia Chicago se servirá todos los días. El vuelo sale del Aeropuerto Internacional La Aurora, de Guatemala, a las 6 de la tarde. Mientras que las salidas desde Chicago serán a la 1:30 de la mañana. "El inicio de estos vuelos directos desde la Ciudad de Guatemala, recientemente nombrada Focus City de Avian...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Centroamérica aboga por la mercadotecnia digital para la promoción turística - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/tendencias/Centroamerica-aboga-por-la-mercadotecnia-digital-para-la-promocion-turistica-20181023-0024.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWNLC2yTl4zmfwNlwVxMRsqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/tendencias/Centroamerica-aboga-por-la-mercadotecnia-digital-para-la-promocion-turistica-20181023-0024.html" target="_blank"&gt;Centroamérica aboga por la mercadotecnia digital para la promoción turística&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala acogió hoy la primera edición del evento "Centroamérica Innovation + Tourism Talk", una cita en la que los expertos abogaron por estrategias de mercadotecnia digital para la promoción de destinos y productos turísticos a través de la aplicación de nueva tecnología. Este encuentro estuvo organizado por el Instituto Guatemalteco de Turismo y la Cámara de Turismo de Guatemala en el marco de las acciones de promoción y mercadeo de Centroamérica en Europa a través de la Agencia de Promoción Turística de Centroamérica (CATA por sus siglas en inglés). Los expertos desarrollaron temas rel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Guatemala presenta las novedades de su oferta turística en Madrid - OcioNews</title><link>https://www.ocionews.com/guatemala-presenta-las-novedades-de-su-oferta-turistica-en-madrid/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaH8z9j-vQEYTgkCNGdNYUqGQgEKhAIACoHCAow6OyiCTDan7gCMNiS5gM</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 14:21:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ocionews.com/guatemala-presenta-las-novedades-de-su-oferta-turistica-en-madrid/" target="_blank"&gt;Guatemala presenta las novedades de su oferta turística en Madrid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OcioNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Bajo el lema ‘Guatemala, Corazón del Mundo Maya”, el país centroamericano continúa promocionando una propuesta turística enormemente atractiva para el viajero español, que combina cultura, naturaleza, aventura, MICE y mucho más. - Las novedades de la oferta turística se han dado a conocer en un evento organizado por la Embajada del país centroamericano en Madrid. - Agencias de viajes y turoperadores españoles han acudido a esta presentación, interesados en potenciar la presencia del destino Guatemala en sus programaciones. - Con más de 2 millones de turistas al año, Guatemala es un desti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ocionews.com">OcioNews</source></item><item><title>Abren hospedaje ecológico en Guatemala - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1489016&amp;md5=9f034312a3c6e3afb2a50083aeec44c9&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=8018a360f9308f83f45b856ef663027d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSoIjfXkmHemjw_fkNaLxcqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMKLcxgM</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:06:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1489016&amp;md5=9f034312a3c6e3afb2a50083aeec44c9&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=8018a360f9308f83f45b856ef663027d" target="_blank"&gt;Abren hospedaje ecológico en Guatemala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los amantes de la naturaleza ahora tienen un refugio más en Guatemala. Este lunes se inauguró un hospedaje verde en el Parque Ecológico Senderos de Alux. "Es el lugar ideal para disfrutar en familia o amigos bajo un ambiente de excepcional belleza natural que permite tener un contacto directo con diferentes especies de flora y fauna", dijo el titular del Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat), durante la presentación este lunes. La obra requirió una inversión de unos dos millones 400 mil quetzales (unos seis millones 71 mil pesos), de los que el Inguat aportó 50 por ciento y las autorid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Avianca conectará a Guatemala con Chicago y Nueva York - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/avianca-conectara-a-guatemala-con-chicago-y-nueva-york/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOitSE3nxTUdX-dL9pYUCuMqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 20:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/avianca-conectara-a-guatemala-con-chicago-y-nueva-york/" target="_blank"&gt;Avianca conectará a Guatemala con Chicago y Nueva York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Avianca conectará a Guatemala con Chicago y Nueva York Notimex. – El Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) destacó hoy la apertura de nuevas rutas y conexiones áreas del país, entre ellas los vuelos directos que ofrecerá la aerolínea Avianca a Nueva York y Chicago a partir del 28 y 29 de octubre próximos, de manera respectiva. El director del Inguat, Jorge Mario Chajón, dijo que mientras más vuelos y asientos disponibles tenga Guatemala, mayor será la posibilidad de crecimiento en los mercados clave de turismo, lo que redunda en una mayor generación de empleos y divisas....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Tikal, sitio arqueológico de la grandeza maya - Diario de Querétaro</title><link>https://www.diariodequeretaro.com.mx/cultura/tikal-sitio-arqueologico-de-la-grandeza-maya-1947888.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzAH4LoRMIw19VOPXBwFVYqGQgEKhAIACoHCAowttv_CjDQ5_kCMIuv6QU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodequeretaro.com.mx/cultura/tikal-sitio-arqueologico-de-la-grandeza-maya-1947888.html" target="_blank"&gt;Tikal, sitio arqueológico de la grandeza maya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Querétaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petén, Guatemala.- Tikal, un imponente centro ceremonial en el norte de Guatemala y uno de los sitios más estudiados del mundo maya, resalta entre los destinos culturales y turísticos del país centroamericano. El sitio arqueológico se ubica en el Parque Nacional Tikal, en plena zona selvática del norteño departamento de Petén, en la región fronteriza con México, a unos 500 kilómetros de la capital guatemalteca. En 1979, el Parque Nacional Tikal fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco). Descubren e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodequeretaro.com.mx">Diario de Querétaro</source></item><item><title>Visita de salvadoreños a Guatemala por fiesta patronal subió 13.4% - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/Visita-de-salvadorenos-a-Guatemala-por-fiesta-patronal-subio-13.4-20180817-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmo9MCDOD6_HZFquTspNawqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMIyN1gU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/Visita-de-salvadorenos-a-Guatemala-por-fiesta-patronal-subio-13.4-20180817-0030.html" target="_blank"&gt;Visita de salvadoreños a Guatemala por fiesta patronal subió 13.4%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La visita de turistas salvadoreños a Guatemala por las fiestas patronales en su país, se incrementó en 13,4 por ciento, informó hoy una fuente oficial. Según el Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat), entre el 28 de julio y 6 de agosto último, 72.261 salvadoreños estuvieron en el país centroamericano. Esa cifra fue superior en 8.546 turistas (13,4 por ciento) a los 63.715 que visitaron Guatemala por las fiestas patronales en honor al Divino Salvador del Mundo en 2017. La principal puerta de entrada fue por la frontera de Valle Nuevo por la que ingresaron 38.488 ciudadanos de El Salvador...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Guatemala espera visita de 74,000 salvadoreños por fiestas patronales - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/tendencias/Guatemala-espera-visita-de-74000-salvadorenos-por-fiestas-patronales-20180730-0031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOo5e0ogTiJoguSEU2qqODMqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/tendencias/Guatemala-espera-visita-de-74000-salvadorenos-por-fiestas-patronales-20180730-0031.html" target="_blank"&gt;Guatemala espera visita de 74,000 salvadoreños por fiestas patronales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala espera la visita de al menos 74.000 salvadoreños por las fiestas patronales en ese país, informó hoy una fuente oficial. El director del Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat), Jorge Mario Chajón, dijo que para atraer el turismo salvadoreño el país hizo una campaña denominada "Cerca de ti" en referencia a la cercanía con El Salvador. Chajón agregó que espera la visita de 74.000 turistas salvadoreños por las fiestas patronales en honor al Divino Salvador del Mundo, un 16 por ciento más que en 2017. El funcionario añadió que para esta temporada Guatemala espera un ingreso de 19 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Tikal, sitio arqueológico que representa la grandeza del mundo maya - Diario de Querétaro</title><link>https://www.diariodequeretaro.com.mx/mundo/tikal-sitio-arqueologico-que-representa-la-grandeza-del-mundo-maya-1887255.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsE7nLCMCymBrJT4x5EFU4qGQgEKhAIACoHCAowttv_CjDQ5_kCMPyy6QU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 20:23:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodequeretaro.com.mx/mundo/tikal-sitio-arqueologico-que-representa-la-grandeza-del-mundo-maya-1887255.html" target="_blank"&gt;Tikal, sitio arqueológico que representa la grandeza del mundo maya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Querétaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petén, Guatemala, (Notimex).- Tikal, un imponente centro ceremonial en el norte de Guatemala y uno de los sitios más estudiados del mundo maya, resalta entre los destinos culturales y turísticos del país centroamericano. El sitio arqueológico se ubica en el Parque Nacional Tikal, en plena zona selvática del norteño departamento de Petén, en la región fronteriza con México, a unos 500 kilómetros de la capital guatemalteca. En 1979, el Parque Nacional Tikal fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco). ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodequeretaro.com.mx">Diario de Querétaro</source></item><item><title>Spirit anuncia dos nuevas conexiones entre Guatemala y Estados Unidos - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/Spirit-anuncia-dos-nuevas-conexiones-entre-Guatemala-y-Estados-Unidos-20180725-0027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ43YZuu6XLiXHRi9HbGSvYqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMIyN1gU</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/Spirit-anuncia-dos-nuevas-conexiones-entre-Guatemala-y-Estados-Unidos-20180725-0027.html" target="_blank"&gt;Spirit anuncia dos nuevas conexiones entre Guatemala y Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Spirit Airlines anunció hoy dos nuevas conexiones aéreas entre Guatemala las ciudades de Houston y Orlando. A partir del 7 de septiembre, Spirit conectará Guatemala tres veces por semana a Houston y a partir del 8 de noviembre 4 veces por semana, mientras que a Orlando volará a partir del 4 de octubre 4 veces por semana. Estas nuevas conexiones "proporcionarán a nuestros pasajeros más opciones para visitar a sus seres queridos y experimentar todo lo que Guatemala tiene para ofrecer como destino", señaló Mark Kopczak, vicepresidente de planificación de redes de la aerolínea. En este mismo se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Los ocho tipos de viajeros que buscan atraer a Guatemala - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/tendencias/Los-ocho-tipos-de-viajeros-que-buscan-atraer-a-Guatemala-20180706-0038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLJBWWWrOOYbawlBrMOWkMqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/tendencias/Los-ocho-tipos-de-viajeros-que-buscan-atraer-a-Guatemala-20180706-0038.html" target="_blank"&gt;Los ocho tipos de viajeros que buscan atraer a Guatemala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El sector turístico del país planteó una estrategia para captar a potenciales visitantes de Estados Unidos y Canadá para aumentar la cifra un 10% para los próximos años. La propuesta ahora se enfoca en recuperar parte de lo perdido como efectos indirectos de la erupción del Volcán de Fuego el pasado 3 de junio, y que tiene un impacto en la industria, sobre todo por la cancelación de operaciones, en Antigua Guatemala. “Estamos hablando de dos lenguajes diferentes, pero ahora la situación del volcán nos hace plantear estos nuevos lineamientos para atraer mayores visitantes”, comentó Alfonso M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>¿Cómo está el turismo en Guatemala tras erupción de volcán? - Travel + Leisure</title><link>https://travelandleisure.mx/featured/2018/06/09/esta-turismo-en-guatemala-tras-erupcion-volcan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECR8BdVCS1mXOnSpMcDUua4qGQgEKhAIACoHCAowyqKECzD714ADMLjngQY</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 05:11:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://travelandleisure.mx/featured/2018/06/09/esta-turismo-en-guatemala-tras-erupcion-volcan/" target="_blank"&gt;¿Cómo está el turismo en Guatemala tras erupción de volcán?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Travel + Leisure&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es bien sabido que Antigua, Guatemala es una ciudad que atrae bastante turismo, de hecho es uno de los lugares más visitados en Guatemala por turistas nacionales e internacionales, parte del atractivo de esta área es que está rodeada por volcanes, y tan sólo un semestre puede recibir más de 1.5 millones de turistas. Tras la erupción del Volcán de Fuego la semana pasada, se sabe que no hubo ningún turista internacional lesionado, sin embargo mucho se cuestiona sobre las áreas turísticas, afortunadamente se ha confirmado que estas zonas NO han sido afectadas, y que no corren ningún riesgo. Co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://travelandleisure.mx">Travel + Leisure</source></item><item><title>Pese a erupción de volcán, turismo en Guatemala funciona normalmente - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/vida/viajar/turismo-en-guatemala-tras-erupcion-de-volcan-227642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqUHTcKUoThvZEzbJK3fwkqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:16:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/vida/viajar/turismo-en-guatemala-tras-erupcion-de-volcan-227642" target="_blank"&gt;Pese a erupción de volcán, turismo en Guatemala funciona normalmente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Viajar Pese a erupción de volcán, turismo en Guatemala funciona normalmente VIAJAR 07 de junio 2018 , 12:16 p.m. No hay turistas ni destinos afectados y los viajeros pueden seguir disfrutando de este país. Aunque Guatemala sigue en emergencia por la erupción del volcán de Fuego del pasado domingo, que ya deja 99 personas muertas, los destinos turísticos y sus servicios siguen funcionando con normalidad. Así se lo explicó a EL TIEMPO Jorge Mario Chajón, director del Instituto de Turismo de Guatemala (Inguat), quien aclaró que no hay turistas afectados por la contingencia y aseguró que los pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Ha muerto Álvaro Arzú, alcalde de la Ciudad de Guatemala - elsalvadorgram</title><link>https://elsalvadorgram.com/2018/04/ha-muerto-alvaro-arzu-alcalde-de-la-ciudad-de-guatemala/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdfTV_ITqaOphcVSjuWgRQqGQgEKhAIACoHCAowvsr-CjCQ6fYCMOXZ3QU</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 00:01:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elsalvadorgram.com/2018/04/ha-muerto-alvaro-arzu-alcalde-de-la-ciudad-de-guatemala/" target="_blank"&gt;Ha muerto Álvaro Arzú, alcalde de la Ciudad de Guatemala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;elsalvadorgram&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prensa Libre confirma la muerte del alcalde Álvaro Arzú Irigoyen, expresidente de Guatemala y alcalde de la Ciudad de Guatemala, luego de sufrir un infarto. Al momento del suceso lo acompañaba Roberto Barnoya, Enrique Montano y otros empresarios jugando golf en el Club San Isidro, en Zona 16. Arzú fue trasladado por el bomberos al Hospital El Pilar, en la Zona 15 de Guatemala, donde falleció mientras estaba siendo atendido. Su página en Wikipedia ya fue actualizada con al fecha de su muerte. Arzú fue presidente de la República de Guatemala en el período de 1996 a 2000. Fue cinco veces alcal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elsalvadorgram.com">elsalvadorgram</source></item><item><title>Fallece a los 72 años el expresidente y alcalde de Guatemala Álvaro Arzú tras sufrir un infarto - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-guatemala-fallece-72-anos-expresidente-alcalde-guatemala-alvaro-arzu-sufrir-infarto-20180428033543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSOIZhWplYskkR3NEFDkS0qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 06:31:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-guatemala-fallece-72-anos-expresidente-alcalde-guatemala-alvaro-arzu-sufrir-infarto-20180428033543.html" target="_blank"&gt;Fallece a los 72 años el expresidente y alcalde de Guatemala Álvaro Arzú tras sufrir un infarto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 28 Abr. (EUROPA PRESS) - El expresidente de Guatemala y alcalde de Ciudad de Guatemala, Álvaro Arzú, ha fallecido este viernes a los 72 años tras sufrir un infarto jugando al golf, según ha informado el diario local 'Prensa Libre'. El edil se encontraba jugando al golf con su hijo Álvaro Arzú Escobar en el Club San Isidro cuando sufrió el infarto. Un equipo de bomberos le ha trasladado al Hospital El Pilar, donde ha fallecido. El presidente de Guatemala, Jimmy Morales, ha trasladado sus condolencias al conocer el fallecimiento de Arzú. "Guatemala ha perdido a un gran hombre que dedi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Industria de reuniones deja a Guatemala unos $1,000 millones anuales - El Economista</title><link>http://www.eleconomista.net/2018/04/13/industria-de-reuniones-deja-a-guatemala-unos-1000-millones-anuales</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJx2cgg4Ifvd6yHOAsFTS1kqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 11:51:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eleconomista.net/2018/04/13/industria-de-reuniones-deja-a-guatemala-unos-1000-millones-anuales" target="_blank"&gt;Industria de reuniones deja a Guatemala unos $1,000 millones anuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La industria de reuniones le genera a Guatemala más de 1.000 millones de dólares anuales en ventas y consumo, según un estudio del Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) difundido hoy. La industria de reuniones le genera a Guatemala más de 1.000 millones de dólares anuales en ventas y consumo, según un estudio del Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) difundido hoy. De acuerdo al documento, en el 2016 se realizaron en el país 19.500 reuniones, en las que participaron alrededor de 1,18 millones de personas que ocuparon 695.000 habitaciones/noche. Según el Inguat, ello le dejó a Guat...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>‘Guatemala espera a los viajeros colombianos’ - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/vida/viajar/consejos-y-recomendaciones-para-viajar-a-guatemala-204922</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGG40qh_u8P44Fu6ATvhlh8qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:19:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/vida/viajar/consejos-y-recomendaciones-para-viajar-a-guatemala-204922" target="_blank"&gt;‘Guatemala espera a los viajeros colombianos’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Viajar ‘Guatemala espera a los viajeros colombianos’ José Alberto Mojica Patiño 13 de abril 2018 , 07:19 p.m. Jimmy Morales, presidente de este país, habló en Bogotá del turismo como estrategia de desarrollo. ¿Qué tiene Guatemala que está tan de moda entre los viajeros? ¿Por qué las guías y publicaciones de viajes más importantes del mundo –como Lonely Planet y Condé Nast Traveller, entre otras– recomiendan a este país como uno de los destinos más interesantes del mundo en los últimos tiempos? La verdad, Guatemala lo tiene todo. Es un país verde, megadiverso, pluricultural, gastronómico y a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Guatemala organiza primera feria de aviturismo del 2018 - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/vida-de-hoy/planeta/guatemala-organiza-primera-feria-aviturismo-2018/24052650</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQkRvwJmRGTvtoTGlrveMYqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2018 02:25:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/vida-de-hoy/planeta/guatemala-organiza-primera-feria-aviturismo-2018/24052650" target="_blank"&gt;Guatemala organiza primera feria de aviturismo del 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala celebrará la primera feria de aviturismo entre el 15 y 18 de marzo , informó hoy el Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat). El avistamiento de aves tendrá como escenario el paradisiaco municipio de Panajachel, en el departamento occidental de Sololá, donde se ubica el lago de Atitlán, considerado como uno de los más bellos del planeta. Según el director del Inguat, Jorge Mario Chajón, el aviturismo es uno de los segmentos prioritarios en el Plan Maestro de Turismo Sostenible de Guatemala 2015-2025. El funcionario manifestó que la riqueza de la naturaleza está vinculada con la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Alerta Guatemala a viajeros mexicanos - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1336573&amp;md5=0583265b1ac87930fd0c029831331a72&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f0097ef92a00aea3a55747013e32f37a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMScSMcLha5ptS-ngSM0kWYqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJXSmAM</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 19:49:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1336573&amp;md5=0583265b1ac87930fd0c029831331a72&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f0097ef92a00aea3a55747013e32f37a" target="_blank"&gt;Alerta Guatemala a viajeros mexicanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los turistas mexicanos que ingresan a Guatemala desde la frontera son perseguidos por la delincuencia, por lo que deben extremar medidas, advirtió Luis Rolando Mich, jefe del Departamento de Asistencia Turística del Instituto Guatemalteco de Turismo (INGUAT). De gira por la entidad, el funcionario centroamericano reconoció que el crimen transnacional afecta a ese sector y el asalto es el principal delito. Explicó que una de las particularidades de las víctimas es que se trata de mexicanos que han efectuado cambios de divisa en la frontera y son observados por los delincuentes. En ocasiones ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Guatemala promocionará el turismo internacional en el país e invertirá en Estados Unidos, Europa y México - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-guatemala-promocionara-turismo-internacional-pais-invertira-estados-unidos-europa-mexico-20180221121304.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoMKBdVmQp6MJenJ5RkUoAqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wm_mvBQ</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:13:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-guatemala-promocionara-turismo-internacional-pais-invertira-estados-unidos-europa-mexico-20180221121304.html" target="_blank"&gt;Guatemala promocionará el turismo internacional en el país e invertirá en Estados Unidos, Europa y México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;GUATEMALA, 21 Feb (Notimérica/Notimex).- Inversiones en los principales mercados internacionales, como Norteamérica y Europa, con el fin de aumentar la captación de turistas, figuran entre los objetivos del plan de trabajo 2018 presentado este martes por las autoridades guatemaltecas. El titular del Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat), Jorge Mario Chajón, presentaba ante empresarios del sector los resultados de la gestión de 2017 y las prioridades de trabajo para el año en curso. Asimismo, indicaba que las acciones de las autoridades del sector se derivan del Plan Maestro de Turismo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Detectan 60.000 estructuras mayas ocultas en norte de Guatemala - Montevideo Portal</title><link>http://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?673937</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGfglAF1n_k9-Ii_IxILAwqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?673937" target="_blank"&gt;Detectan 60.000 estructuras mayas ocultas en norte de Guatemala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un escáner de alta tecnología detectó 60.000 estructuras arqueológicas mayas en el norte de Guatemala, ocultas bajo el suelo y la espesa selva, informaron este jueves investigadores y autoridades locales. Las reliquias fueron encontradas en los dos últimos años con la tecnología LiDAR (Light Detection And Ranging), que por medio de sensores desde una aeronave escaneó 2.100 km2 en el norteño departamento de El Petén, fronterizo con México y Belice, dijo en conferencia de prensa el estadounidense Marcello Canuto, uno de los directores de la investigación. Entre los hallazgos se cuentan nuevos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Guatemala participará con 17 empresas en Feria de Turismo en Madrid - El Economista</title><link>http://www.eleconomista.net/2018/01/12/guatemala-participara-con-17-empresas-en-feria-de-turismo-en-madrid</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9CDPt-Bn-_n9zpulFGtGIqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:09:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eleconomista.net/2018/01/12/guatemala-participara-con-17-empresas-en-feria-de-turismo-en-madrid" target="_blank"&gt;Guatemala participará con 17 empresas en Feria de Turismo en Madrid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala participará con 17 empresas en la XXXVIII edición de la Feria de Turismo (Fitur 2018) que se celebrará en Madrid (España) entre el 17 y 21 de enero, informó hoy una fuente oficial. Guatemala participará con 17 empresas en la XXXVIII edición de la Feria de Turismo (Fitur 2018) que se celebrará en Madrid (España) entre el 17 y 21 de enero, informó hoy una fuente oficial. Jorge Mario Chajón, director del Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) que estará al frente de la delegación, dijo que España es "uno de los mercados clave" para Guatemala y que la participación en la feria ser...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Guatemala espera 107,000 turistas a peregrinación a la Basílica de Esquipulas - El Economista</title><link>http://www.eleconomista.net/2018/01/10/guatemala-espera-107000-turistas-a-peregrinacion-a-la-basilica-de-esquipulas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3FpcaCgFCQoLei6wIwFrQqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:39:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eleconomista.net/2018/01/10/guatemala-espera-107000-turistas-a-peregrinacion-a-la-basilica-de-esquipulas" target="_blank"&gt;Guatemala espera 107,000 turistas a peregrinación a la Basílica de Esquipulas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) proyecta una visita de 107,000 mil turistas extranjeros en la semana del 10 al 16 de enero que visiten la Basílica de Esquipulas, en el departamento oriental de Chiquimula, mencionó hoy el director general del Inguat, Jorge Mario Chajón. El Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat) proyecta una visita de 107,000 mil turistas extranjeros en la semana del 10 al 16 de enero que visiten la Basílica de Esquipulas, en el departamento oriental de Chiquimula, mencionó hoy el director general del Inguat, Jorge Mario Chajón. "De acuerdo a nuestras estima...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Guatemala tuvo una cifra récord de 2.119.457 turistas en 2017 - El Economista</title><link>http://www.eleconomista.net/2018/01/02/guatemala-tuvo-una-cifra-record-de-2119457-turistas-en-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOqsLqH17eHv9rdVRzNWdAqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMKyN1gU</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:57:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eleconomista.net/2018/01/02/guatemala-tuvo-una-cifra-record-de-2119457-turistas-en-2017" target="_blank"&gt;Guatemala tuvo una cifra récord de 2.119.457 turistas en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemala tuvo durante el 2017 una cifra récord de 2,119,457 turistas, informó hoy una fuente oficial. Guatemala tuvo durante el 2017 una cifra récord de 2,119,457 turistas, informó hoy una fuente oficial. De acuerdo con el Instituto Guatemalteco de Turismo (Inguat), la visita de turistas aumentó el año pasado en 11.18 % respecto a 2016. La institución precisó que en el 2017 visitaron el país centroamericano 213.262 turistas más que en el 2016, cuando llegaron 1,906,195 extranjeros. Durante el 2015 los turistas que llegaron a Guatemala fueron 1,865,139. El Inguat prevé que en 2018 la visita...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eleconomista.net">El Economista</source></item></channel></rss>