{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE5zYkRNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "They celebrate the day for the International Day of Human Rights - Radio Angulo",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/cuba/235952-celebran-jornada-por-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Angle",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "Actividades culturales, deportivas, recreativas y gastron\u00f3micas por el D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos se realizan desde este s\u00e1bado y hasta el ..."
        },
        {
            "title": "Climate change threatens human rights, says UN - Workers of Cuba",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181205/cambio-climatico-amenaza-derechos-humanos-afirma-onu/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:40 GMT",
            "source_nm": "Workers of Cuba",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "El cambio clim\u00e1tico ya est\u00e1 afectando las vidas de las personas, el disfrute efectivo de sus derechos, advierte la Alta Comisionada de las Naciones Unidas para ..."
        },
        {
            "title": "Brazil: Jair Bolsonaro chooses an evangelical minister as minister for Women, Family and Human Rights - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/mundo/brasil-jair-bolsonaro-elige-pastora-evangelica-ministro-mujer-familia-derechos-humanos_0_abLrIKO4p.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:57 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Response to violence in Cuba deepens human rights - ipscuba.net",
            "link": "http://www.ipscuba.net/genero/respuesta-a-la-violencia-en-cuba-profundiza-en-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:05:00 GMT",
            "source_nm": "ipscuba.net",
            "source_url": "http://www.ipscuba.net",
            "desc": "Sucedi\u00f3 en el taller \u201cIntroducci\u00f3n al trabajo en DD.HH con \u00e9nfasis en los derechos LGBTIQ\u201d, realizado en la Jornada por la No violencia hacia las mujeres 2018 ..."
        },
        {
            "title": "Argentina: human rights violators will not be eligible for benefits that reduce sentences - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/internacional/argentina-violadores-de-derechos-humanos-no-podran-optar-a-beneficio-que-reduce-condenas/20181204/nota/3833236.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 15:56:15 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "La Corte Suprema de Argentina decret\u00f3 que no es aplicable a los violadores de derechos humanos durante la dictadura el beneficio que reduce las penas al ..."
        },
        {
            "title": "Human rights defenders in Colombia are an &quot;easy target&quot; - UN News",
            "link": "https://news.un.org/es/story/2018/12/1446951",
            "pub_date": "2018-12-03 20:59:48 GMT",
            "source_nm": "UN News",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": "Un relator de la ONU denuncia, tras visitar el pa\u00eds, que las personas que corren m\u00e1s riego, tras el Acuerdo de Paz en Colombia, son los l\u00edderes sociales que ..."
        },
        {
            "title": "Brazilian Human Rights and Minority Chamber offers apologies to Cuban doctors - Radio Cadena Agramonte",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84149:camara-de-derechos-humanos-y-minoria-brasilena-ofrece-disculpas-a-los-medicos-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:31 GMT",
            "source_nm": "Radio Cadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Rule of law and human rights <br /><br /> - Free Press",
            "link": "https://www.prensalibre.com/opinion/opinion/estado-de-derecho-y-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Free Press",
            "source_url": "https://www.prensalibre.com",
            "desc": "La imparcialidad de un sistema de justicia fortalece el Estado de Derecho ."
        },
        {
            "title": "Human Rights in Cuba, collective pride - Radio Reloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/noticias-radio-reloj/nacionales/derechos-humanos-cuba-orgullo-colectivo/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Radio clock",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "La Habana, Cuba. \u2013 Con una sesi\u00f3n abierta, la Asociaci\u00f3n Cubana de Naciones Unidas record\u00f3 la proclamaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos ..."
        },
        {
            "title": "HRW says detention of 59 Colombians in Caracas is &quot;arbitrary&quot; - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/colombia/hrw-dice-que-detencion-de-59-colombianos-en-caracas-es-arbitraria-574330",
            "pub_date": "2018-12-06 03:31:00 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Gil-Albert calls on the culture of Alicante to celebrate human rights - Information",
            "link": "https://www.diarioinformacion.com/cultura/2018/12/08/gil-albert-convoca-cultura-alicantina/2095150.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:16:22 GMT",
            "source_nm": "information",
            "source_url": "https://www.diarioinformacion.com",
            "desc": "Representantes del mundo cultural alicantino acudir\u00e1n el pr\u00f3ximo lunes a la Casa Bard\u00edn para participar en una lectura colectiva de los derechos humanos."
        },
        {
            "title": "IACHR: Nicaragua falls into &quot;police state&quot; - El Nuevo Diario \u2022 Nicaragua",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481005-cidh-nicaragua-oea-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "The New Journal \u2022 Nicaragua",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "Audiencia. En el 170 per\u00edodo de sesiones, representante del organismo de la OEA afirma que el pa\u00eds entr\u00f3 en una etapa en que \u201ctodas las reglas y los ..."
        },
        {
            "title": "HRW warns of a worsening of human rights in Latin America - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/sociedad/hrw-advierte-de-un-empeoramiento-los-derechos-humanos-en-latinoamerica/20000013-3836125",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:04 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El director para las Am\u00e9ricas de la ONG Human Right Watch (HRW), Jos\u00e9 Miguel Vivanco, dibuja un oscuro presente para los derechos humanos en ..."
        },
        {
            "title": "The cultural chronicle - An exhibition to celebrate human rights - RFI",
            "link": "http://es.rfi.fr/cultura/20181207-una-exposicion-para-celebrar-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-07 01:59:59 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://es.rfi.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "4 countries already used article 23 to justify indefinite re-election; collectives of Bolivia ask the IACHR not to delay definition - eju.tv",
            "link": "http://eju.tv/2018/12/4-paises-ya-usaron-el-articulo-23-para-justificar-la-reeleccion-indefinida-colectivos-de-bolivia-piden-a-cidh-no-dilatar-definicion/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "eju.tv",
            "source_url": "http://eju.tv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "China-US dialogue on the rule of law and human rights concludes - People Online",
            "link": "http://spanish.people.com.cn/n3/2018/1207/c31621-9526435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:04:59 GMT",
            "source_nm": "People Online",
            "source_url": "http://spanish.people.com.cn",
            "desc": "BEIJING, 6 dic (Xinhua) -- El octavo Di\u00e1logo sobre el Imperio de la Ley y Derechos Humanos China-Estados Unidos concluy\u00f3 el mi\u00e9rcoles en Beijing."
        },
        {
            "title": "Work of the teacher Cruz-D\u00edez represents in Miami the human right to culture - ntn24.com",
            "link": "http://www.ntn24.com/entretenimiento/venezuela/obra-del-maestro-cruz-diez-representa-en-miami-el-derecho-humano-la",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:06 GMT",
            "source_nm": "ntn24.com",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "La obra del venezolano Carlos Cruz-D\u00edez fue entregada este viernes al Miami Dade College (MDC)"
        },
        {
            "title": "The Inter-American Commission on Human Rights asked for time to analyze the possible re-election of Evo Morales - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/mundo/comision-interamericana-derechos-humanos-pidio-tiempo-analizar-posible-reeleccion-evo-morales_0_7XdOT4GaX.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:28:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidi\u00f3 hoy \"tiempo\" para posicionarse sobre si el presidente de Bolivia, Evo Morales, puede ..."
        },
        {
            "title": "High Commissioner for Human Rights of the UN requested an international investigation into the murderer - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/05/la-alta-comisionada-para-los-derechos-humanos-de-la-onu-pidio-una-investigacion-internacional-sobre-el-asesinato-de-jamal-khashoggi/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:53:21 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet expres\u00f3 este mi\u00e9rcoles que es necesario llevar a cabo una investigaci\u00f3n internacional para determinar qui\u00e9n fue el responsable del ..."
        },
        {
            "title": "UN report: &quot;Being a human rights defender in Colombia is high risk&quot; - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298090-informe-onu-defensor-derechos-humanos-alto-riesgo",
            "pub_date": "2018-12-06 02:48:00 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El relator de Naciones Unidas sobre la situaci\u00f3n de los defensores de derechos humanos, Michel Forst, estuvo dos semanas en el pa\u00eds suramericano para ..."
        },
        {
            "title": "US Human Rights Bureau speaks out against arrests of Cuban artists - CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-05-u1-e186450-s27061-buro-derechos-humanos-eeuu-pronuncia-contra-arrestos-artistas",
            "pub_date": "2018-12-05 18:29:35 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "A trav\u00e9s de una publicaci\u00f3n en la red social Twitter, el Bur\u00f3 de Derechos Humanos, Democracia y Trabajo del Departamento de Estado de Estados Unidos ..."
        },
        {
            "title": "Human rights defenders ask to seek urgent solutions to Venezuelan crisis - MiamiDiario.com",
            "link": "https://miamidiario.com/defensores-de-derechos-humanos-piden-buscar-salidas-urgentes-a-crisis-venezolana/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:42:53 GMT",
            "source_nm": "MiamiDiario.com",
            "source_url": "https://miamidiario.com",
            "desc": "La Corte Penal Internacional avanza en su examen sobre el caso de Venezuela. Sin embargo, activistas y defensores de derechos humanos denuncian la ..."
        },
        {
            "title": "What will the Truth Commission created by AMLO do to solve the Ayotzinapa case? - Telemundo",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/05/que-hara-la-comision-de-la-verdad-creada-por-amlo-para-resolver-el-caso",
            "pub_date": "2018-12-05 22:45:00 GMT",
            "source_nm": "Telemundo",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yemen: Talks must address human rights issues - Amnesty International",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/yemen-talks-should-address-rights-concerns/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "International Amnesty",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Grupos piden medidas concretas para reducir al m\u00ednimo los perjuicios a civiles \u201cLos participantes en las conversaciones sobre Yemen en Suecia deben dar ..."
        },
        {
            "title": "Ort\u00edz recognizes the importance of working for human rights - Acustik Noticias",
            "link": "http://acustiknoticias.com/2018/12/ortiz-reconoce-la-importancia-de-trabajar-por-los-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:57:00 GMT",
            "source_nm": "Acustik News",
            "source_url": "http://acustiknoticias.com",
            "desc": "Acustik Noticias. CDMX, 7 de diciembre de 2018.- Loretta Ortiz Ahlf, quien fue propuesta por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para ocupar el cargo ..."
        },
        {
            "title": "Ford identified its impact on climate change as a risk to human rights - ComunicaRSE",
            "link": "https://www.comunicarseweb.com.ar/noticia/ford-identifico-su-impacto-en-cambio-climatico-como-un-riesgo-para-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:27 GMT",
            "source_nm": "Communicate",
            "source_url": "https://www.comunicarseweb.com.ar",
            "desc": "La automotriz Ford hizo p\u00fablico esta semana el resultado de su an\u00e1lisis de riesgos en materia de derechos humanos. Se trata de la primera automotriz que se ..."
        },
        {
            "title": "Human rights defenders from Egypt who spoke with a UN expert suffer reprisals - UN News",
            "link": "https://news.un.org/es/story/2018/12/1447031",
            "pub_date": "2018-12-04 17:39:55 GMT",
            "source_nm": "UN News",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": "Dos expertos de la ONU en derechos humanos denuncian los desalojos forzados, arrestos arbitrarios y otros abusos que sufren en ese pa\u00eds los activistas de las ..."
        },
        {
            "title": "IMSS is committed to reducing the number of recommendations on Human Rights - Acustik Noticias",
            "link": "http://acustiknoticias.com/2018/12/imss-se-compromete-a-reducir-el-numero-de-recomendaciones-en-materia-de-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "Acustik News",
            "source_url": "http://acustiknoticias.com",
            "desc": "CDMX. 7 de diciembre de 2018.- Al reconocer que el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) es el \u00f3rgano del Estado mexicano con el mayor n\u00famero de ..."
        },
        {
            "title": "Sri Lanka: South Asia Human Rights Festival in Colombo - Amnesty International",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/south-asia-human-rights-festival/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:55:06 GMT",
            "source_nm": "International Amnesty",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Amnist\u00eda Internacional tiene el honor de anunciar que Arte por los derechos: Festival de Derechos Humanos de Asia Meridional se celebrar\u00e1 en la National Film ..."
        },
        {
            "title": "Ayotzinapa case will be investigated &quot;cap where stop&quot;: Encinas; corruption, the worst sin in human rights: Buitrago - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0412/lomasdestacado/caso-ayotzinapa-se-investigara-tope-donde-tope-encinas-corrupcion-el-peor-pecado-en-derechos-humanos-buitrago/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "Con la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad para el caso de los normalistas de Ayotzinapa, se podr\u00e1 dar seguimiento a diversas l\u00edneas de investigaci\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "Human Rights Organization repudiates &quot;Ortega&#39;s repressive escalation&quot; in Nicaragua - 14ymedio.com",
            "link": "https://www.14ymedio.com/internacional/Derechos-Humanos-protestas-Ortega-represion-Nicaragua_0_2558744107.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:46:36 GMT",
            "source_nm": "14ymedio.com",
            "source_url": "https://www.14ymedio.com",
            "desc": "La ONG advirti\u00f3 que los \"ataques sistem\u00e1ticos que en la \u00faltima semana han incrementado y que ponen en riesgo la integridad de los periodistas y sus familias\""
        },
        {
            "title": "Russia: Imprisoned a prominent defender of human rights for a Facebook post - Amnesty International",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/russia-prominent-human-rights-defender-jailed-for-a-facebook-post/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "International Amnesty",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Las autoridades rusas deben dejar en libertad de inmediato y sin condiciones a Lev Ponomarev, activista de los derechos humanos de 77 a\u00f1os, que ha sido ..."
        },
        {
            "title": "IV Week of Human Rights in Errenteria - News of Gipuzkoa",
            "link": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/2018/12/05/vecinos/oarsoaldea/iv-semana-de-los-derechos-humanos-en-errenteria",
            "pub_date": "2018-12-05 10:11:55 GMT",
            "source_nm": "News of Gipuzkoa",
            "source_url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus",
            "desc": "Del 10 al 15 de diciembre se podr\u00e1 disfrutar de una extensa programaci\u00f3n. Aitziber Muga - Mi\u00e9rcoles, 5 de Diciembre de 2018 - Actualizado a las 06:03h."
        },
        {
            "title": "Group of &quot;human rights&quot; B&#39;Tselem, criticized in Israel, will receive recognized award in France - Noticias de Israel",
            "link": "https://israelnoticias.com/incitacion/btselem-israel-premio-francia/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:56:00 GMT",
            "source_nm": "News of Israel",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "Los grupos israel\u00edes y palestinos, frecuentemente criticados por los israel\u00edes, recibir\u00e1n conjuntamente el Premio de Derechos Humanos."
        },
        {
            "title": "UN Delegate shows concern that the US denies refugees asylum - Hoy Los Angeles",
            "link": "https://www.hoylosangeles.com/efe-3835382-14911361-20181206-story.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:00 GMT",
            "source_nm": "Today Los Angeles",
            "source_url": "https://www.hoylosangeles.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) anunci\u00f3 hoy que crear\u00e1 un plan de actuaci\u00f3n concreto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o ante el fen\u00f3meno de."
        },
        {
            "title": "Learn about human rights in this formative experience in Spain - Letralia",
            "link": "https://letralia.com/convocatorias/eventos/2018/12/04/37o-curso-anual-de-derechos-humanos-2019/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:38 GMT",
            "source_nm": "Letralia",
            "source_url": "https://letralia.com",
            "desc": "37\u00ba Curso Anual de Derechos Humanos 2019. Fecha: 18/12/2018. \u00c1mbito: internacional (sesiones presenciales en Barcelona, Espa\u00f1a). Admite env\u00edos por ..."
        },
        {
            "title": "Cuban Observatory of Human Rights criticizes &quot;the gag&quot; to the press in Valencia and the veto to CiberCuba ... - CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e192519-s27061-observatorio-cubano-derechos-humanos-denuncia-mordaza-prensa",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:55 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El Observatorio Cubano de Derechos Humanos, que preside El\u00edas Amor, ha denunciado en su muro de Facebook que \"el r\u00e9gimen cubano extienda su ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro: son says they evaluate discarding DD ministry. H H. in Brazil - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1369738-jair-bolsonaro-hijo-dice-evaluan-descartar-ministerio-derechos-humanos-brasil",
            "pub_date": "2018-12-04 21:50:47 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El hijo del presidente Jair Bolsonaro afirm\u00f3 que no hay una decisi\u00f3n sobre la cartera de Derechos Humanos de Brasil, el pa\u00eds donde ocurren m\u00e1s de 15 ..."
        },
        {
            "title": "Camagro adopts a policy of respect for human rights - republica.gt",
            "link": "https://republica.gt/2018/12/04/camagro-adopta-politica-de-respeto-sobre-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "republica.gt",
            "source_url": "https://republica.gt",
            "desc": "La C\u00e1mara del Agro (Camagro) firm\u00f3 su Pol\u00edtica de Respeto a los Derechos Humanos, con lo cual mantiene su visi\u00f3n de largo plazo: producir alimentos para el ..."
        },
        {
            "title": "Six things that countries must do to protect human rights at COP24 - Amnesty International",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/six-things-governments-can-do-to-protect-human-rights-at-cop24/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "International Amnesty",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Polonia acoge la 24\u00aa Conferencia de las Partes de la Convenci\u00f3n sobre el Cambio Clim\u00e1tico (COP24), la conferencia m\u00e1s importante sobre el cambio clim\u00e1tico ..."
        },
        {
            "title": "UN denounces increase of murders of human rights defenders in Colombia - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/internacional/onu-denuncia-alza-de-asesinatos-de-defensores-de-derechos-humanos-en-colombia-2910366",
            "pub_date": "2018-12-04 04:26:20 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\"Al mismo tiempo hay una dr\u00e1stica baja del n\u00famero de homicidios a lo largo del pa\u00eds, probablemente relacionada con el proceso de paz (...), y un fuerte ..."
        },
        {
            "title": "Fernando Alb\u00e1n case will be discussed at the Inter-American Commission on Human Rights - NTN24",
            "link": "http://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/caso-fernando-alban-sera-discutido-en-la-comision-interamericana-de",
            "pub_date": "2018-12-03 15:21:01 GMT",
            "source_nm": "NTN24",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "El ex presidente de la Asamblea Nacional, diputado Julio Borges, inform\u00f3 que el caso del concejal Fernando Alb\u00e1n, ser\u00e1 uno de los temas que esta semana se ..."
        },
        {
            "title": "IOC creates commission that will address human rights issues and transgender athletes - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/deportes/2018/12/01/nota/7077480/coi-crea-comision-que-abordara-temas-derechos-humanos-deportistas",
            "pub_date": "2018-12-01 14:17:29 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "El Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) anunci\u00f3 este s\u00e1bado la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n consultiva dirigida por un ex Alto Comisionado de la ONU para ..."
        },
        {
            "title": "US Human Rights Bureau condemns arrests of artists in Cuba - Cubanet",
            "link": "https://www.cubanet.org/noticias/buro-derechos-humanos-ee-uu-condena-arrestos-artistas-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Cubanet",
            "source_url": "https://www.cubanet.org",
            "desc": "MIAMI, Estados Unidos.- El Bur\u00f3 de Derechos Humanos, Democracia y Trabajo del Departamento de Estado de Estados Unidos public\u00f3 en su perfil."
        },
        {
            "title": "Music and graffiti for Human Rights in Salinas, Castalla and La Nuc\u00eda - Information",
            "link": "https://www.diarioinformacion.com/cultura/2018/12/03/musica-grafiti-derechos-humanos-salinas/2093187.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:52:22 GMT",
            "source_nm": "information",
            "source_url": "https://www.diarioinformacion.com",
            "desc": "Con motivo del 70 aniversario de la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos, el IAC Juan Gil-Albert organiz\u00f3 ayer en Castalla un concierto a cargo de ..."
        },
        {
            "title": "President of Parlacen pleads for the protection of Human Rights of Migrants - Central American and Caribbean Digital Newspaper",
            "link": "https://newsinamerica.com/pdcc/presidenta-del-parlacen-aboga-por-la-proteccion-de-derechos-humanos-de-los-migrantes/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:54:44 GMT",
            "source_nm": "Central American and Caribbean Digital Newspaper",
            "source_url": "https://newsinamerica.com",
            "desc": "M\u00e9xico. En el marco de la XIX Reuni\u00f3n Extraordinaria del Foro de Presidentes y Presidentas de Poderes Legislativos de Centroam\u00e9rica y la Cuenca del Caribe, ..."
        },
        {
            "title": "Secretaries of Defense and Navy promise respect for human rights, before AMLO plan to create National Guard - MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/noticias/mexico/secretarios-de-defensa-y-marina-prometen-respeto-a-los-derechos-humanos-ante-plan-de-amlo-de-crear-guardia-nacional/ar-BBQnIMD",
            "pub_date": "2018-12-02 17:52:00 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "El presidente L\u00f3pez Obrador mencion\u00f3 que tiene confianza al Ej\u00e9rcito y a la Marina porque han sido instituciones responsables, y \"no se han mezclado, ..."
        },
        {
            "title": "Cerpa demonstrates contempt for human rights - Expreso (Peru)",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/informe/cerpa-demuestra-desprecio-por-los-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:37:30 GMT",
            "source_nm": "Express (Peru)",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "Ocurrida la toma de la residencia japonesa por parte de terroristas del MRTA, una de las principales preocupaciones del entonces presidente Alberto Fujimori ..."
        },
        {
            "title": "Ombudsman calls for respect for the human rights of LGTBI people - PanamaOn",
            "link": "http://www.panamaon.com/noticias/politica/57299-defensor-del-pueblo-hace-un-llamado-al-respeto-a-los-derechos-humanos-de-las-personas-lgtbi.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:56:06 GMT",
            "source_nm": "PanamaOn",
            "source_url": "http://www.panamaon.com",
            "desc": "Durante el desarrollo del Segundo Foro de Derechos Humanos y No Discriminaci\u00f3n, el Defensor del Pueblo de Panam\u00e1, Alfredo Castillero Hoyos, hizo un ..."
        },
        {
            "title": "OAS violations of human rights in Cuba - Telemundo New York",
            "link": "https://www.telemundo47.com/noticias/cuba/Presentaran-en-la-OEA-testimonios-de-violacio--501823021.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:40:46 GMT",
            "source_nm": "Telemundo New York",
            "source_url": "https://www.telemundo47.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de dos a\u00f1os de trabajo, abogados y activistas por la libertad de Cuba aseguran estar listos para iniciar un proceso penal contra los autores de ..."
        },
        {
            "title": "The International Day of Human Rights will be celebrated in the Museum of Memory - Aptus | Educational Proposals",
            "link": "https://www.aptus.com.ar/se-celebrara-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos-en-el-museo-de-la-memoria/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:09:05 GMT",
            "source_nm": "Aptus | Educational Proposals",
            "source_url": "https://www.aptus.com.ar",
            "desc": "Agenda, Educaci\u00f3n \u22c5 D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos, Museo de la Memoria \u22c5 No hay comentarios. El lunes 10 de diciembre, fecha en que se ..."
        }
    ]
}