{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREZzY3pJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The day that Belisario Betancur apologized for taking the Palace of Justice - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/mundo/el-dia-en-que-belisario-betancur-pidio-perdon-por-la-toma-del-palacio-de-justicia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:39:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "They dismantle network of &#39;tragabilletes&#39; that transported currency of drug trafficking in Colombia - Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/mundo/Desarticulan-red-de-tragabilletes-que-transportaban-divisas-del-narcotrafico-en-Colombia-20181206-0044.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Colombia requests price from the US for 18 F-16 aircraft - Noticias Infodefensa Am\u00e9rica - www.infodefensa.com",
            "link": "https://www.infodefensa.com/latam/2018/12/07/noticia-primicionon269es-colombia-envia-carta-solicitud-estados-unidos-informacion-aviones-coloca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:06:42 GMT",
            "source_nm": "www.infodefensa.com",
            "source_url": "https://www.infodefensa.com",
            "desc": "Colombia ha emitido y enviado a los Estados Unidos una Carta de Solicitud (LOR por sus siglas Leetter Of Request) para obtener informaci\u00f3n sobre ..."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1n Duque, the most unpopular president of Colombia - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/ivan-duque-impopularidad-colombia--20181207-0012.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:36 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Exaliado del Chapo counts its bribes to Congress and the DEA in Colombia - guatevision.com",
            "link": "https://www.guatevision.com/noticias/internacional/exaliado-de-el-chapo-cuenta-sus-sobornos-al-congreso-y-la-dea-en-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:31:00 GMT",
            "source_nm": "guatevision.com",
            "source_url": "https://www.guatevision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The model for which Pablo Escobar&#39;s ex-partner was killed in Colombia - La Prensa Newspaper - La Prensa de Honduras",
            "link": "https://www.laprensa.hn/fotogalerias/mundo/1239927-411/modelo-scarlett-duque-mataron-exsocio-pablo-escobar-capo-narcotrafico-oscar-pachon-puntilla",
            "pub_date": "2018-12-06 21:35:21 GMT",
            "source_nm": "The Honduras Press",
            "source_url": "https://www.laprensa.hn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The lessons of the massacre of the banana plantations in Colombia - New York Times en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/opinion-matanza-bananeras/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:32 GMT",
            "source_nm": "New York Times in Spanish",
            "source_url": "https://www.nytimes.com",
            "desc": "BOGOT\u00c1\u2014 La historia de Colombia es una exasperante repetici\u00f3n de equivocaciones. As\u00ed la represent\u00f3 Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez en Cien a\u00f1os de soledad, ..."
        },
        {
            "title": "Petro wants to burn down Colombia and prevent the work of President Duque - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/article222416305.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:35:01 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "A Gustavo Petro se le sali\u00f3 el guerrillero y queda claro, busca incendiar al pa\u00eds y no cejar\u00e1 en su intento de destruir la paz en las calles de las ciudades ..."
        },
        {
            "title": "Three Venezuelans were killed on the border between Colombia and Venezuela - CDN",
            "link": "https://www.cdn.com.do/2018/12/07/tres-venezolanos-fueron-asesinados-frontera-colombia-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:46 GMT",
            "source_nm": "CDN",
            "source_url": "https://www.cdn.com.do",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Colombia goes for the Miss World crown - Caracol TV",
            "link": "https://www.caracoltv.com/regias/colombia-va-por-la-corona-de-miss-mundo-ie4134",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:12 GMT",
            "source_nm": "TV snail",
            "source_url": "https://www.caracoltv.com",
            "desc": "Valeria Morales buscar\u00e1 traerse la corona por primera vez del reconocido evento orbital que tendr\u00e1 un fuerte sabor latino."
        },
        {
            "title": "Foreign journalists denounce restrictions on their work in Colombia - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/periodistas-extranjeros-denuncian-restricciones-a-su-trabajo-en-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:55:11 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Dos periodistas independientes extranjeros han tenido que abandonar el pa\u00eds al no cumplir el requisito de Migraci\u00f3n Colombia. (AFP). Por lo menos diez ..."
        },
        {
            "title": "Live the Night of Las Velitas in Colombia - National Geographic in Spanish",
            "link": "https://www.ngenespanol.com/travel/vive-la-noche-de-las-velitas-en-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:08:58 GMT",
            "source_nm": "National Geographic in Spanish",
            "source_url": "https://www.ngenespanol.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Indirect to the &#39;Shark&#39;? Former National Athletic and a dream with dyes barranquilleros - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/indirecta-al-tiburon-ex-atletico-nacional-y-un-sueno-con-tin-486762",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "He initiated the investigation process against the Attorney General of Colombia for the scandal of Odebrecht - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/inicio-el-proceso-de-investigacion-contra-el-fiscal-general-de-colombia-por-el-escandalo-de-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:08 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de Acusaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes anunci\u00f3 que abri\u00f3 una investigaci\u00f3n formal contra N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez, fiscal general de ..."
        },
        {
            "title": "The reasons why 2019 will have fewer holidays and &#39;bridges&#39; in Colombia - W Radio",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/sociedad/las-razones-por-las-que-el-2019-tendra-menos-dias-festivos-y-puentes-en-colombia/20181207/nota/3834851.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "W Radio",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hands and feet (Villavicencio, Meta) - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/05/colombia/1543986906_243855.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:01 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "El peor de los problemas de Colombia es que hay poca justicia."
        },
        {
            "title": "George HW Bush&#39;s relationship with Colombia - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/la-relacion-de-george-hw-bush-con-colombia-articulo-827673",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:33 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El expresidente estadounidence, fallecido el pasado 2 de diciembre, fue el cuarto mandatario de ese pa\u00eds en pisar suelo colombiano."
        },
        {
            "title": "Colombia assured that Guacho executed the Ecuadorian reporters because the Lenin Moreno government refused to - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/colombia-aseguro-que-guacho-ejecuto-a-los-reporteros-ecuatorianos-porque-el-gobierno-de-lenin-moreno-se-nego-a-un-canje/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:58 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "UN report: &quot;Being a human rights defender in Colombia is high risk&quot; - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298090-informe-onu-defensor-derechos-humanos-alto-riesgo",
            "pub_date": "2018-12-06 02:48:00 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El relator de Naciones Unidas sobre la situaci\u00f3n de los defensores de derechos humanos, Michel Forst, estuvo dos semanas en el pa\u00eds suramericano para ..."
        },
        {
            "title": "Supreme Court of Colombia opens investigation against Gustavo Petro - Cubanet",
            "link": "https://www.cubanet.org/noticias/corte-suprema-de-colombia-abre-investigacion-contra-petro/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:36 GMT",
            "source_nm": "Cubanet",
            "source_url": "https://www.cubanet.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Slash concert in Colombia: tickets from $ 120,000 to $ 300,000 - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/entretenimiento/musica/concierto-de-slash-en-colombia-boletas-desde-120000-hasta-300000-articulo-827651",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:53 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Venezuela rejects statements by Colombian chancellor - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/venezuela-solicitud-sanciones-colombia-carlos-holmes-20181205-0031.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:10:35 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "El canciller Jorge Arreaza desestim\u00f3 el llamado de su hom\u00f3logo Carlos Holmes sobre las sanciones unilaterales que afectan a la poblaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Adolescence and motherhood, a public health issue in Colombia - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/vida/salud/embarazo-en-adolescentes-en-colombia-301882",
            "pub_date": "2018-12-06 04:10:51 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "El 17,4 por ciento de mujeres entre 15 y 19 a\u00f1os ya son madres o han estado embarazadas. | Salud | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1n Duque is Colombia&#39;s most unpopular president in decades - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/04/ivan-duque-es-el-presidente-colombiano-mas-impopular-en-decadas/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:24:01 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "(CNN Espa\u00f1ol) - El presidente de Colombia, Iv\u00e1n Duque, es el mandatario m\u00e1s impopular en sus primeros cien d\u00edas de gobierno, en los \u00faltimos 20 a\u00f1os."
        },
        {
            "title": "The Government of Colombia denounced in the UN the arbitrary detention of 59 citizens in Venezuela - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/05/el-gobierno-de-colombia-denuncio-en-la-onu-la-detencion-arbitraria-de-59-ciudadanos-en-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:20 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Colombia present\u00f3 una denuncia a la alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, sobre la \"situaci\u00f3n dram\u00e1tica\" y la ..."
        },
        {
            "title": "These were the most popular Twitter topics in Colombia in 2018 - Fayerwayer",
            "link": "https://www.fayerwayer.com/2018/12/twitter-colombia-popular-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:58:00 GMT",
            "source_nm": "Fayerwayer",
            "source_url": "https://www.fayerwayer.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Colombia will appoint independent prosecutor for Odebrecht case - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/04/en-colombia-nombraran-fiscal-independiente-para-caso-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:43:01 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "(CNN Espa\u00f1ol) - El presidente de Colombia Iv\u00e1n Duque entreg\u00f3 a la Corte Suprema de Justicia una terna de candidatos para que ese tribunal escoja a un ..."
        },
        {
            "title": "The quarry of National leads the replacement of the Colombian Team - Marca Claro Colombia",
            "link": "http://co.marca.com/claro/futbol/atletico-nacional/2018/12/05/5c0841e9ca47411e408b45ac.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:24:01 GMT",
            "source_nm": "Brand Claro Colombia",
            "source_url": "http://co.marca.com",
            "desc": "Luego de conocerse los 22 jugadores convocados por Arturo Reyes con la Selecci\u00f3n Colombia Sub 20, resalta la alta cuota que aporta Atl\u00e9tico Nacional..."
        },
        {
            "title": "The danger of a rupture of relations between Colombia and Venezuela - Efecto Cocuyo",
            "link": "http://efectococuyo.com/opinion/el-peligro-de-una-ruptura-de-relaciones-entre-colombia-y-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:29:29 GMT",
            "source_nm": "Cocuyo Effect",
            "source_url": "http://efectococuyo.com",
            "desc": "La tensi\u00f3n entre Colombia y Venezuela se acrecienta y hay instrucciones de suspender cualquier tipo de contacto con las autoridades venezolanas."
        },
        {
            "title": "The expected photo between Miss Colombia and Miss Spain - W Radio",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/sociedad/la-esperada-foto-entre-miss-colombia-y-miss-espana/20181205/nota/3834045.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 21:25:01 GMT",
            "source_nm": "W Radio",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "El certamen m\u00e1s importante de belleza se llevar\u00e1 a cabo el domingo 16 de diciembre."
        },
        {
            "title": "For this shameful farewell ceremony the National Army is strongly criticized - Channel 1",
            "link": "https://canal1.com.co/entretenimiento/virales/ejercito-nacional-de-colombia-es-criticado-por-ceremonia-a-600-soldados/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:03:09 GMT",
            "source_nm": "Channel 1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The model that seeks to end drugs in Colombia - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/actualidad/el-modelo-que-busca-acabar-con-las-drogas-en-colombia-articulo-827304",
            "pub_date": "2018-12-04 19:17:39 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "A prop\u00f3sito del Congreso Internacional Antidrogas, el general Fabi\u00e1n Laurence C\u00e1rdenas Leonel, director de Antinarc\u00f3ticos, explica de qu\u00e9 se trata la nueva ..."
        },
        {
            "title": "Hondurans stand out in international competition in Colombia - La Tribuna.hn",
            "link": "http://www.latribuna.hn/2018/12/07/hondurenos-destacan-en-competencia-internacional-en-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:01 GMT",
            "source_nm": "The Tribuna.hn",
            "source_url": "http://www.latribuna.hn",
            "desc": "Cinco hondure\u00f1os destacaron entre los 2100 atletas provenientes de 40 pa\u00edses que se concentraron para participar en la tercera edici\u00f3n de la competencia de ..."
        },
        {
            "title": "Candidate for mayor survives in Colombia to an attack in which his mother-in-law and a collaborator die - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297925-colombia-atentado-politico-cartago-cauca",
            "pub_date": "2018-12-04 21:38:01 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Hugo Eduardo Cede\u00f1o, precandidato a la Alcald\u00eda de Cartago, en el departamento del Valle del Cauca, al suroeste de Colombia, sali\u00f3 airoso de un atentado ..."
        },
        {
            "title": "Colombia extended deadline for Venezuelans to take Special Permit Permanence - NTN24",
            "link": "http://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/colombia-extendio-plazo-venezolanos-para-sacar-permiso-especial-permanencia",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:52 GMT",
            "source_nm": "NTN24",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "Migraci\u00f3n Colombia extendi\u00f3 hasta el pr\u00f3ximo 21 de diciembre el plazo para que los venezolanos, inscritos en el Registro Administrativo de Migrantes ..."
        },
        {
            "title": "Luiz Felipe Scolari confirms offer from Colombia to direct the selection - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/deportes/futbol-internacional/luiz-felipe-scolari-confirma-oferta-de-colombia-para-dirigir-la-seleccion-articulo-827135",
            "pub_date": "2018-12-03 20:30:45 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Friends or rivals? That&#39;s how Miss Colombia and Miss Spain are together in Thailand - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/entretenimiento/amigas-y-rivales-asi-se-ven-la-senorita-colombia-y-miss-espana-juntas-en-tailandia.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:36:01 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "They kill two indigenous leaders in Colombia - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/asesinan-a-dos-l%C3%ADderes-ind%C3%ADgenas-en-colombia/a-46544695",
            "pub_date": "2018-12-02 21:08:11 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Dos l\u00edderes ind\u00edgenas, padre e hijo, fueron asesinados este domingo (02.12.2018) por desconocidos en un resguardo del municipio colombiano de Ricaurte, ..."
        },
        {
            "title": "How to use the new &#39;stickers&#39; to the WhatsApp Colombian? - Time",
            "link": "https://www.eltiempo.com/tecnosfera/apps/como-conseguir-stickers-de-colombia-para-whatsapp-302622",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:35 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Los paquetes de stickers de WhatsApp que llegaron a la aplicaci\u00f3n hace algunas semanas son m\u00e1s de los que podr\u00eda pensar. Algunos desarrollos externos le ..."
        },
        {
            "title": "The artistic convergences between Mexico and Colombia - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/cultura/las-convergencias-artisticas-entre-mexico-y-colombia-articulo-827260",
            "pub_date": "2018-12-04 15:53:44 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "En la exposici\u00f3n \u201cUn arte propio: Convergencias entre M\u00e9xico y Colombia\u201d, que se abrir\u00e1 al p\u00fablico a partir del 7 de diciembre en el tercer piso del Museo de ..."
        },
        {
            "title": "UNAG student shines at Universidad de Colombia - La Tribuna.hn",
            "link": "http://www.latribuna.hn/2018/12/05/estudiante-de-unag-brilla-en-universidad-de-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:01 GMT",
            "source_nm": "The Tribuna.hn",
            "source_url": "http://www.latribuna.hn",
            "desc": "En una historia de \u00e9xito, la tesista hondure\u00f1a, Lilian Yaritza C\u00e1rcamo Medina, brilla con honores en una investigaci\u00f3n sobre la pasteurizaci\u00f3n en niveles de ..."
        },
        {
            "title": "Colombia, 25 years after the bloody era of Escobar - Diario El Pa\u00eds",
            "link": "https://www.elpais.com.uy/mundo/colombia-anos-sangrienta-escobar.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:23:02 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds newspaper",
            "source_url": "https://www.elpais.com.uy",
            "desc": "Series de televisi\u00f3n, programas especiales, novelas y biograf\u00edas sobre el narco Pablo Escobar se multiplican desde hace a\u00f1os en el mundo, olvidando la ..."
        },
        {
            "title": "&quot;They are betting on the war&quot;: Venezuela regrets Colombia&#39;s refusal to dialogue - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297696-duque-jugar-guerra-canciller-venezolano-colombia",
            "pub_date": "2018-12-03 04:51:00 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El canciller venezolano, Jorge Arreaza, explic\u00f3 que su hom\u00f3logo colombiano no contest\u00f3 a sus llamadas para tratar de resolver los problemas en su frontera ..."
        },
        {
            "title": "Avianca will launch a regional airline in Colombia in 2019 | News of tourism REPORTUR - REPORTUR",
            "link": "https://www.reportur.com/colombia/2018/12/04/avianca-lanzara-una-aerolinea-regional-colombia-2019/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:46:20 GMT",
            "source_nm": "REPORTUR",
            "source_url": "https://www.reportur.com",
            "desc": "Avianca Holdings, que anunci\u00f3 la normalizaci\u00f3n de sus operaciones tras un a\u00f1o del paro de pilotos, tiene en la mira varias estrategias de expansi\u00f3n, que ..."
        },
        {
            "title": "&#39;El Mayor Regalo&#39;, the film about reconciliation inspired by Colombia - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/entretenimiento/cine/el-mayor-regalo-la-pelicula-sobre-reconciliacion-inspirada-en-colombia-articulo-827106",
            "pub_date": "2018-12-03 19:40:01 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El filme, del director espa\u00f1ol Juan Manuel Cotelo, llega este lunes a salas de cine colombianas para demostrar, con casos reales, el perd\u00f3n entre v\u00edctimas y ..."
        },
        {
            "title": "Powder and beer, that&#39;s the yew, the national sport of Colombia - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/tejo-colombia-deporte-nacional-spark/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:21:23 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Proyectiles de acero, p\u00f3lvora y mucha, mucha cerveza. Suena como una receta para el desastre. Pero, de hecho, son los componentes necesarios para ..."
        },
        {
            "title": "White rhinoceros dies in old ranch of Pablo Escobar in Colombia - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/mundo/colombia/pablo-escobar-muere-rinoceronte-blanco-en-antigua-hacienda-del-capo-en-colombia-noticia-1166890",
            "pub_date": "2018-12-02 15:40:34 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "La rinoceronte llamada Vera ten\u00eda entre 55 y 60 a\u00f1os y viv\u00eda desde 2011 en la legendaria hacienda del capo. El ejemplar lleg\u00f3 a Colombia en la d\u00e9cada de los ..."
        },
        {
            "title": "Colombia: Landslide on a school in Calarc\u00e1 leaves 4 dead - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/desastres/colombia-deslizamiento-tierra-escuela-calarca-deja-4-muertos-noticia-583665",
            "pub_date": "2018-12-03 01:17:02 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Colombia | Las v\u00edctimas son miembros de una familia que viv\u00eda en el colegio, hab\u00eda sido evacuada la noche anterior ante la alerta de un deslizamiento ..."
        },
        {
            "title": "According to the census the Colombian population aged and this is the panorama - Week",
            "link": "https://www.semana.com/vida-moderna/articulo/segun-el-censo-la-poblacion-colombiana-envejecio-y-este-es-el-panorama/593037",
            "pub_date": "2018-12-01 22:52:31 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Seg\u00fan el reciente censo, la poblaci\u00f3n envejeci\u00f3. Eso supone un desaf\u00edo a la sociedad en t\u00e9rminos de salud, pues la mayor\u00eda vivir\u00e1 m\u00e1s sin pensi\u00f3n y con ..."
        },
        {
            "title": "Colombia will be, for the first time, the seat of the Unesco Committee - El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/cultura/colombia-sera-sede-del-comite-de-la-unseco-CF9744598",
            "pub_date": "2018-12-01 15:16:13 GMT",
            "source_nm": "The Colombian",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "Por primera vez, un pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina ser\u00e1 la sede del Comit\u00e9 de la Unesco. Esta designaci\u00f3n se dio en la sesi\u00f3n 13 del Comit\u00e9 Intergubernamental..."
        },
        {
            "title": "Pentagon !: &quot;Solution must be military, pretext ... Colombia!&quot; ... Analysis of a global fire ... - Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/tiburon/a272737.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:15 GMT",
            "source_nm": "Club",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "Lo que sabe el Presidente Nicol\u00e1s Maduro, por distintas fuentes tantos del Norte como las provenientes de centros del poder en Rusia y China es que la Casa ..."
        },
        {
            "title": "Los Aut\u00e9nticos Decadentes will arrive in Colombia in 2019 with their &#39;Unplugged&#39; tour - La FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/entretenimiento/los-autenticos-decadentes-llegaran-colombia-en-2019-con-su-gira-unplugged",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:36 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Los argentinos se presentar\u00e1n en el primer semestre del 2019."
        },
        {
            "title": "&#39;I think we have created a movement more than a movie&#39; - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/cultura/cine-y-tv/el-mayor-regalo-pelicula-sobre-posconflicto-en-colombia-del-espanol-juan-manuel-cotelo-301936",
            "pub_date": "2018-12-06 00:46:08 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "El espa\u00f1ol Juan Manuel Cotelo viaj\u00f3 a Colombia despu\u00e9s de que un misionero lo contact\u00f3 porque algunos desmovilizados de las autodefensas quer\u00edan ..."
        },
        {
            "title": "Colombia continues to be the country with the most attacks in Latin America: study - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/internacional/colombia-sigue-siendo-el-pais-con-mas-atentados-en-america-latina-estudio",
            "pub_date": "2018-12-05 11:38:30 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Por otra parte y seg\u00fan el \u00cdndice Global de Terrorismo, las muertes por terrorismo cayeron un 27% en el mundo."
        },
        {
            "title": "Candidates of Miss Universe 2018: Valeria Morales represents Colombia - The FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/entretenimiento/conozca-las-hermosas-candidatas-que-competiran-en-miss-universo-2018",
            "pub_date": "2018-12-03 15:34:59 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Comenz\u00f3 el conteo regresivo para que se cumpla la edici\u00f3n 67 de Miss Universo que se llevar\u00e1 a cabo en Tailandia. Ya las m\u00e1s de 90 candidatas se ..."
        },
        {
            "title": "New confrontation between the Government of Colombia and Venezuela - The FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/internacional/ministro-venezolano-tildo-de-inmoral-carlos-holmes-trujillo",
            "pub_date": "2018-12-05 20:09:59 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El canciller venezolano, Jorge Arreaza, tild\u00f3 de \"inmoral\" a su hom\u00f3logo colombiano, Carlos Holmes Trujillo, por pedir sanciones contra dirigentes del Gobierno ..."
        },
        {
            "title": "Samsung&#39;s four-camera cell arrives in Colombia - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/tecnosfera/dispositivos/celular-de-4-camaras-de-samsung-precio-y-caracteristicas-a9-en-colombia-301286",
            "pub_date": "2018-12-06 05:27:01 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "El nuevo dispositivo de gama media de la firma surcoreana se vender\u00e1 a partir de XXXXXXX de pesos."
        },
        {
            "title": "Between rifles and subtleties: the daily life in the Colombian guerrilla of the ELN - Communication Agency of the Peoples Colombia Reports",
            "link": "http://www.colombiainforma.info/entre-fusiles-y-sutilezas-lo-cotidiano-en-la-guerrilla-colombiana-del-eln/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:01:19 GMT",
            "source_nm": "Peoples Communication Agency Colombia Reports",
            "source_url": "http://www.colombiainforma.info",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Happy ending for Yasiris, the Colombian who missed her million dollar minute and went viral - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/yasiris-supermercado-asturias-minuto-millonairo-colombia-digital-pkg-es-viral/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:03:21 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Este supermercado en Colombia dio a esta mujer un minuto para tomar todos los art\u00edculos que pudiera echar al carrito y llev\u00e1rselos totalmente gratis. Pero ella ..."
        }
    ]
}