{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZrZEhFeEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:03:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "New boulevards will be linked to the Quito Metro - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/bulevares-metro-quito-peatones-movilidad.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Son aceras m\u00e1s amplias de lo normal. Est\u00e1n destinadas a facilitar la movilidad de los peatones y hay no menos de 15 en Quito. Son los bulevares y su ..."
        },
        {
            "title": "Quito grows at an accelerated pace - expreso.ec",
            "link": "https://www.expreso.ec/actualidad/crecimiento-quito-capital-cifras-fundacion-HX2514889",
            "pub_date": "2018-12-07 03:53:20 GMT",
            "source_nm": "express.ec",
            "source_url": "https://www.expreso.ec",
            "desc": "Los 500 a\u00f1os se acercan. Ayer, la capital conmemor\u00f3 sus 484 a\u00f1os de fundaci\u00f3n espa\u00f1ola entre tradiciones, fiestas y costumbres. Como es habitual, Quito ..."
        },
        {
            "title": "19 waterfalls near the capital are an option for this holiday - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/feriado-turismo-cascadas-quito-descanso.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Aquellas personas que desean alejarse del ruido de la ciudad en estos tres d\u00edas de feriado, pueden visitar una de las 19 cascadas ubicadas dentro del Distrito ..."
        },
        {
            "title": "San Juan de Dios will present its official manger - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102206479/san-juan-de-dios-presentara-su-pesebre-oficial",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:49 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "La gente puede acudir al sitio para dejar su aporte voluntario que ayuda al albergue."
        },
        {
            "title": "Candidates for the mayoralty of Quito react after announcements by President Moreno - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/candidatos-a-la-alcaldia-de-quito-reaccionan-tras-anuncios-del-presidente-moreno-43740",
            "pub_date": "2018-12-08 00:35:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Los anuncios realizados por el primer mandatario Len\u00edn Moreno durante la Sesi\u00f3n Solemne por las Fiestas de Quito, causaron reacciones por parte de los ..."
        },
        {
            "title": "Quito and the bulls - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/opinion/quito-toros-columna-gonzalo-ruiz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:59:20 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "El golpe an\u00edmico y econ\u00f3mico que recibi\u00f3 Quito por el odio de un Gobierno que conculc\u00f3 las libertades es innegable. Ese Gobierno, a m\u00e1s de atropellar leyes y ..."
        },
        {
            "title": "In Quito 3,000 informal merchants increased in two years - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102206489/en-quito-3000-comerciantes-informales-aumentaron-en-dos-anos-",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:49 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "Seg\u00fan el director de la Agencia Distrital de Comercio, hay 700 puestos disponibles en mercados y centros comerciales del ahorro."
        },
        {
            "title": "This is the Quito that makes sense and the Quito that does not make sense - El Tiempo Ecuador",
            "link": "https://www.eltiempo.com.ec/noticias/ecuador/4/quito-tiene-sentido-quito-que-no-tiene-sentido",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:21 GMT",
            "source_nm": "Weather Ecuador",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com.ec",
            "desc": "Se dice que en Quito uno debe andar con los cinco sentidos para evitar percances. Pero entre los quite\u00f1os hay personas que por A o B no tienen uno o v..."
        },
        {
            "title": "Five things you probably did not know about the Historic Center of Quito - El Comercio (Ecuador)",
            "link": "https://www.elcomercio.com/afull/datos-curiosos-centro-historico-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:29:39 GMT",
            "source_nm": "El Comercio (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "De seguro, si eres quite\u00f1o, has pasado por este lugar cientos de veces y conoces muy bien sus plazas, iglesias y lugares emblem\u00e1ticos. El Centro Hist\u00f3rico de ..."
        },
        {
            "title": "Metrof\u00e9rico project for Quito would come into operation in 14 months - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/proyecto-de-metroferico-para-quito-entraria-en-funcionamiento-en-14-meses-43739",
            "pub_date": "2018-12-08 00:22:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Dicho transporte tendr\u00e1 la capacidad de llevar a 38 pasajeros en tiempos m\u00ednimos, transportando en promedio 11 mil usuarios al d\u00eda."
        },
        {
            "title": "Fiestas de Quito: What happens if I get &quot;chuchaqui&quot; to work? - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/06/cuanto-tiempo-dura-alcohol-la-sangre.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "B\u00e1sicamente, el cuerpo elimina el alcohol de tres formas elementales: mediante la evaporaci\u00f3n, la excreci\u00f3n o la defecaci\u00f3n pero se toma su tiempo en lograr ..."
        },
        {
            "title": "Mar\u00eda Paula Romo says there is no &quot;General Torres&quot; - expreso.ec",
            "link": "https://www.expreso.ec/actualidad/ecuador-quito-generaltorres-conductor-ebriedad-video-redessociales-viral-DY2515555",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:45 GMT",
            "source_nm": "express.ec",
            "source_url": "https://www.expreso.ec",
            "desc": "El momento en que miembros de la Agencia Metropolitana de Tr\u00e1nsito (AMT) intentaban detener a un conductor en estado de embriaguez, luego de que se ch."
        },
        {
            "title": "Len\u00edn Moreno announces the construction of a metro station with 10 stops between La Carolina and the airport of Tababela - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/lenin-moreno-metroferico-aeropuerto-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:40:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "El presidente Len\u00edn Moreno anunci\u00f3 la construcci\u00f3n de un metrof\u00e9rico que conectar\u00e1 La Carolina con el aeropuerto Mariscal Sucre. La inversi\u00f3n ser\u00e1 de ..."
        },
        {
            "title": "Historic Center of Quito houses 484 years of republican history - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/centro-historico-de-quito-alberga-484-anos-de-historia-republicana-43706",
            "pub_date": "2018-12-07 00:46:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "En sus inicios el coraz\u00f3n de la ciudad estaba en La Plaza Grande, amplias casas embellec\u00edan los alrededores del lugar, por donde se desplazaban ..."
        },
        {
            "title": "They complete more than half of the assembly of the Metro route of Quito - La Rep\u00fablica Ecuador",
            "link": "https://www.larepublica.ec/blog/sociedad/2018/12/06/completan-mas-de-la-mitad-del-montaje-de-la-via-del-metro-de-quito/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:58 GMT",
            "source_nm": "The Republic of Ecuador",
            "source_url": "https://www.larepublica.ec",
            "desc": "La empresa espa\u00f1ola Acciona, a trav\u00e9s del Consorcio L\u00ednea 1, ha completado m\u00e1s del 50 por ciento de los trabajos de montaje de la v\u00eda por la que."
        },
        {
            "title": "Quito lives its parties that close with the session of the Cabildo - Confirmado.net",
            "link": "https://confirmado.net/2018/12/06/quito-vive-sus-fiestas-que-cierran-con-la-sesion-del-cabildo/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Confirmado.net",
            "source_url": "https://confirmado.net",
            "desc": "El presidente Len\u00edn Moreno asistir\u00e1 a la sesi\u00f3n solemne en la que el alcalde Rodas -dijo este mi\u00e9rcoles 5 de diciembre- har\u00e1 anuncios sobre el Metro ..."
        },
        {
            "title": "They request the resignation of Juan Fernando Velasco of SAYCE (video) - Diario El Norte",
            "link": "https://www.elnorte.ec/actualidad/piden-la-renuncia-de-juan-fernando-velasco-de-sayce-BN258146",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:12 GMT",
            "source_nm": "El Norte newspaper",
            "source_url": "https://www.elnorte.ec",
            "desc": "Salieron a la luz presuntas irregularidades de la actual administraci\u00f3n de SAYCE. Artistas piden nuevas elecciones a nivel nacional y la renuncia de Velasco."
        },
        {
            "title": "Quito: past, present and future - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/opinion/editorial/editorial-quito-pasado-presente-futuro.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:04:48 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Quito, que acaba de conmemorar los 484 a\u00f1os de fundaci\u00f3n espa\u00f1ola, no es ajena al proceso de concentraci\u00f3n de los pobladores en las urbes."
        },
        {
            "title": "The &#39;Chuchaqui&#39; for the holidays heals better in the markets - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://www.lahora.com.ec/quito/noticia/1102206241/el-chuchaqui-por-las-fiestas-se-cura-mejor-en-los-mercados",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:52 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.lahora.com.ec",
            "desc": "Despu\u00e9s de un buen festejo la gente madruga para servirse caldos y otros sabrosos 'resucitadores'."
        },
        {
            "title": "Quito celebrates the Spanish foundation of the capital of the republic - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/quito-celebra-la-fundacion-espanola-de-la-capital-republica-43707",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Su fundaci\u00f3n se remonta a la llegada de los colonizadores al imperio Inca, motivados especialmente por el rumor de que ah\u00ed se encontraba el tesoro de ..."
        },
        {
            "title": "Ministry of the Interior issued a statement after the suspension of the Poloniazo - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/05/ministerio-del-interior-emitio-comunicado-tras-suspension-del-poloniazo.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:39:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Tras la suspensi\u00f3n de una de las fiestas m\u00e1s tradicionales de la capital, Poloniazo, que se ten\u00eda previsto que se lleve a cabo en las calles Polonia y Vancouver ..."
        },
        {
            "title": "7 people injured in multiple accident in Quito - El Mercurio (Ecuador)",
            "link": "https://ww2.elmercurio.com.ec/2018/12/05/7-personas-heridas-en-multiple-accidente-en-quito/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:05:37 GMT",
            "source_nm": "El Mercurio (Ecuador)",
            "source_url": "https://ww2.elmercurio.com.ec",
            "desc": "Cptn. Manuel Gallegos, Oficial de #BomberosQuito, brinda reporte sobre accidente ocurrido en el sector de Nay\u00f3n. #EmergenciaCBDMQ pic.twitter.com/ ..."
        },
        {
            "title": "Robinson Proa\u00f1o and Juan Carlos Guzm\u00e1n, alleged irregularities in SAYCE - Diario El Norte",
            "link": "https://www.elnorte.ec/entv/robinson-proano-y-juan-carlos-guzman-presuntas-irregularidades-en-el-sayce-GY256910",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:59 GMT",
            "source_nm": "El Norte newspaper",
            "source_url": "https://www.elnorte.ec",
            "desc": "Robinson Proa\u00f1o y Juan Carlos Guzm\u00e1n, autores y compositores, presuntas irregularidades de la actual administraci\u00f3n de SAYCE. M\u00c1S INFORMACI\u00d3N. 1."
        },
        {
            "title": "Fiestas de Quito: In networks report heavy traffic in some sectors of the Capital - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/04/fiestas-quito-twitter-reportan-trafico-pesado-sectores-la-capital.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:18:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "En algunos sectores de la Capital se ha registrado fuerte tr\u00e1fico vehicular. En varias calles han realizado cierres debido a los eventos por Fiestas de Quito."
        },
        {
            "title": "Grader\u00edo of a circus collapsed during the function; 10 children were beaten - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/graderio-circo-ninos-accidente-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Un circo fue clausurado el mi\u00e9rcoles 5 de diciembre del 2018, por la Agencia Metropolitana de Control (AMC) del Municipio de Quito luego de producirse un ..."
        },
        {
            "title": "Quito Gastronomy | News - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/gastronomia-de-quito-43691",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "La Comida de Quito conjuga sus sabores desde la fundaci\u00f3n de la ciudad. La mezcla de la comida espa\u00f1ola y los productos locales forman la fusi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Artisans take advantage of the fairs to reveal their hobby - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://www.lahora.com.ec/quito/noticia/1102206467/artesanos-aprovechan-las-ferias-para-revelar-su-pasatiempo",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:49 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.lahora.com.ec",
            "desc": "A v\u00edsperas de la Navidad artesanos encuentran espacios en los que pueden exhibir peluches, mu\u00f1ecas, noeles, detalles para la oficina y el hogar. Las ferias ..."
        },
        {
            "title": "Moreno and Duque lead bi-national meeting in Quito - El Heraldo (Ecuador)",
            "link": "http://www.elheraldo.com.ec/moreno-y-duque-lideran-encuentro-binacional-en-quito/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Ecuador)",
            "source_url": "http://www.elheraldo.com.ec",
            "desc": "El presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno (d), y su hom\u00f3logo colombiano, Iv\u00e1n Duque (i), celebran un gabinete binacional en Quito. (Foto EFE). (NL)."
        },
        {
            "title": "Fiestas de Quito: Today there \\ &#39;Amazonazo \\&#39; and \\ &#39;Carolinazo \\&#39;, you can not miss it! - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/04/fiestas-quito-no-te-puedes-perder-esta-la-agenda-eventos-hoy-4-diciembre.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Los festejos por la fundaci\u00f3n de Quito contin\u00faan, hoy martes 4 de diciembre parte de los eventos est\u00e1n dedicados a al p\u00fablico joven capitalino."
        },
        {
            "title": "Ec. Jaime Pineda, Pdte. Junta de Aguas la Victoria and Dr. Marco Paredes - Diario El Norte",
            "link": "https://www.elnorte.ec/entv/ec-jaime-pineda-pdte-junta-de-aguas-la-victoria-y-dr-marco-paredes-YY256890",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:04 GMT",
            "source_nm": "El Norte newspaper",
            "source_url": "https://www.elnorte.ec",
            "desc": "Ec. Jaime Pineda, Pdte. Junta de Aguas la Victoria y Dr. Marco Paredes, asesor jur\u00eddico de la Junta, an\u00e1lisis de la problem\u00e1tica en la acequia La Victoria."
        },
        {
            "title": "Savoring in the Morning celebrates the Anniversary of Quito - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/saboreando-manana-celebra-aniversario-quito-43695",
            "pub_date": "2018-12-06 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Desde el C.C. El Recreo el equipo de Saboreando en la Ma\u00f1ana acompa\u00f1\u00f3 a los quite\u00f1os en las fiestas de la capital."
        },
        {
            "title": "The wooden car races closed in San Luis de Chillogallo, in the south of Quito - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/carreras-coches-madera-fiestas-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:21:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "La competencia de coches de madera, en la categor\u00eda adultos, se realiz\u00f3 desde las 13:00 de este jueves 6 de diciembre del 2018 en la avenida Manuela ..."
        },
        {
            "title": "Quito: Vehicle impacted against housing in the El Camal sector - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/06/quito-vehiculo-impacto-vivienda-sector-camal.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "En el accidente, una persona result\u00f3 herida. Ocurri\u00f3 debido al impacto de un veh\u00edculo contra una casa en el sur de Quito. en el camal."
        },
        {
            "title": "Ecuador creates the first water protection area in South America in Quito - La Rep\u00fablica Ecuador",
            "link": "https://www.larepublica.ec/blog/sociedad/2018/12/04/ecuador-crea-la-primera-area-de-proteccion-hidrica-de-suramerica-en-quito/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:14:52 GMT",
            "source_nm": "The Republic of Ecuador",
            "source_url": "https://www.larepublica.ec",
            "desc": "La Secretar\u00eda Nacional del Agua (Senagua) de Ecuador oficializ\u00f3 hoy la creaci\u00f3n de la primera \u00c1rea de Protecci\u00f3n H\u00eddrica (APH) del pa\u00eds y de Suram\u00e9rica, que ..."
        },
        {
            "title": "The Panecillo of Quito | News - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/panecillo-quito-43689",
            "pub_date": "2018-12-06 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Para el escritor e historiador Javier G\u00f3mez, desde el cerro El Panecillo se anunciaba la hora en Quito. Hace 43 a\u00f1os se inaugur\u00f3 la imagen de la virgen que ..."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1n Duque travels to Quito to participate in the VII Binational Cabinet - La Rep\u00fablica Ecuador",
            "link": "https://www.larepublica.ec/blog/portada/2018/12/04/duque-viaja-a-quito-para-participar-del-vii-gabinete-binacional/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:14:52 GMT",
            "source_nm": "The Republic of Ecuador",
            "source_url": "https://www.larepublica.ec",
            "desc": "El presidente colombiano, Iv\u00e1n Duque, viaja hoy a Quito para reunirse con su hom\u00f3logo ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, con quien encabezar\u00e1 el VII Gabinete ..."
        },
        {
            "title": "La Chiva Quite\u00f1a puts &quot;la farra&quot; in Fiestas de Quito - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/destacado-tv/2018/12/04/la-chiva-quitena-pone-la-farra-fiestas-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Se acercan las Fiestas de Quito y ya se comienzan a hacer las reservas para vivir la celebraci\u00f3n en una chiva."
        },
        {
            "title": "The empathy before the disability is born in the schools - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://www.lahora.com.ec/quito/noticia/1102206465/la-empatia-ante-la-discapacidad-nace-en-los-colegios-",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:49 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.lahora.com.ec",
            "desc": "En las instituciones educativas el equipo de la Federaci\u00f3n Ecuatoriana de Deporte para personas Sordas (Fedepdal) ense\u00f1a a los estudiantes formas para ..."
        },
        {
            "title": "Entertaining hasp with practical amateurs - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/entretenido-cerrojo-aficionados-toros-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Con un triunfal cerrojo en medio de un p\u00fablico entusiasta y buenos pasajes de toreo, se cerr\u00f3 la temporada taurina en la Plaza Belmonte de Quito."
        },
        {
            "title": "Date and time of Olga Ta\u00f1\u00f3n in the Carolinazo for Fiestas de Quito - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/entretenimiento/2018/12/03/fecha-y-hora-de-olga-tanon-en-el-carolinazo-por-fiestas-de-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Olga Ta\u00f1\u00f3n se presentar\u00e1 ma\u00f1ana en El Carolinazo junto con otros artistas. Mientras que el mi\u00e9rcoles se efectuar\u00e1 El Tribunazo como parte de las Fiestas de ..."
        },
        {
            "title": "Course to prevent gender violence at the Central University - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102206243/curso-para-prevenir-la-violencia-de-genero-en-la-universidad-central",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:52 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "Se inaugur\u00f3 en la facultad de Ciencias Administrativas. El pr\u00f3ximo a\u00f1o llegar\u00e1 toda la comunidad estudiantil."
        },
        {
            "title": "Goyesque celebration by foundation of Quito, this Thursday, December 6, 2018 - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/toros-fiesta-brava-fiestas-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "A las 12:30 de esta tarde, la Plaza Belmonte de Quito ser\u00e1 el escenario del segundo festejo por las fiestas de Fundaci\u00f3n espa\u00f1ola de la capital."
        },
        {
            "title": "Quito: Closure of roads in the Historic Center by diplomatic visit - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/03/quito-cierre-de-vias-centro-historico-visita-diplomatica.html",
            "pub_date": "2018-12-04 02:05:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "La Agencia Metropolitana de Tr\u00e1nsito (AMT) emiti\u00f3 un comunicado donde explica el cierre de v\u00edas y adem\u00e1s explic\u00f3 que estar\u00e1 trabajando para gestionar la ..."
        },
        {
            "title": "Students closed the festivities with good music - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://www.lahora.com.ec/quito/noticia/1102205976/estudiantes-cerraron-las-fiestas-con-buena-musica",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:38 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.lahora.com.ec",
            "desc": "Nueve grupos musicales conformados por estudiantes se presentaron en la Casa de la Cultura con el Festival 'Juntos construimos m\u00e1s respeto'."
        },
        {
            "title": "Who was the Quite\u00f1os chullas? Do they still exist? - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/actualidad/2018/12/05/quienes-los-chullas-quitenos-todavia-existen.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:25:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Don Evaristo de Ernesto Alb\u00e1n Mosquera y el chulla Romero y Flores protagonista de la novela de Jorge Icaza, son algunos de los personaje que representan ..."
        },
        {
            "title": "Quito preserves a 484 year heritage - El Comercio (Ecuador)",
            "link": "https://www.elcomercio.com/pages/quito-herencia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:54:06 GMT",
            "source_nm": "El Comercio (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "la capital conserva huellas de aquel 6 de diciembre de 1534, cuando qued\u00f3 en actas que en \u201cel Pueblo de Indios que se llama Quito\u201d se hab\u00eda oficializado su ..."
        },
        {
            "title": "The spinning tops again in San Blas - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102205975/los-trompos-vuelven-a-bailar-en-san-blas",
            "pub_date": "2018-12-06 05:04:30 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "Que nadie se quede de pie\u201d, dec\u00eda Roc\u00edo O\u00f1ate mientras invitaba a bailar a sus vecinos, en San Blas, en el Centro Hist\u00f3rico."
        },
        {
            "title": "History of transport in Quito | News - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/historia-transporte-quito-43690",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "El transporte en la capital ecuatoriana ha evolucionado constantemente. A finales del a\u00f1o 1995 lleg\u00f3 el troleb\u00fas. El cambio provoc\u00f3 temor y se le incluy\u00f3 un ..."
        },
        {
            "title": "Quito: Driver almost runs over traffic agent - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/03/quito-conductora-casi-atropella-agente-transito-evitar-multa.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:54:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Al intentar darse a la fuga, la conductora no respet\u00f3 al agente y huy\u00f3 del lugar. Esto sucedi\u00f3 en la avenida Col\u00f3n y Diego de Almagro ..."
        },
        {
            "title": "5 challenges mark the growth of Quito - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/quito-poblacion-construcciones-crecimiento-barrios.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "En siete d\u00e9cadas, Quito multiplic\u00f3 su poblaci\u00f3n por 15. En 1940 albergaba a 150 000 habitantes, hoy son m\u00e1s de 2,6 millones. Para el 2040, se calcula que ..."
        },
        {
            "title": "The traditional dishes that you can not miss in Fiestas de Quito - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/estilo-vida/2018/12/03/los-platos-tradicionales-no-te-puedes-perder-fiestas-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Picadas, platos fuertes, postres a precios convenientes, desde $2,50 a $7 d\u00f3lares. Quito tiene una gran variedad y riqueza gastron\u00f3mica. Sobresalen platos ..."
        },
        {
            "title": "35 schools participated today in the Festival of Musical Bands and Bastoneras &#39;Viva Quito 2018&#39; - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/desfile-colegios-bandas-bastoneras-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Un total de 35 instituciones educativas participaron en el d\u00e9cimo octavo Festival de Bandas Musicales y Bastoneras 'Viva Quito 2018'. El evento se realiz\u00f3 en el ..."
        },
        {
            "title": "Quito and its transport system has constantly evolved - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/quito-y-su-sistema-de-transporte-ha-evolucionado-constantemente-43687",
            "pub_date": "2018-12-06 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Historiadores dieron a conocer c\u00f3mo ha sido la evoluci\u00f3n en el transporte de la capital, desde la llegada del ferrocarril hasta la construcci\u00f3n del Metro de Quito."
        },
        {
            "title": "Gamavisi\u00f3n workers reportedly received tear gas during protests in Quito - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/03/trabajadores-de-gamavision-habrian-recibido-gases-lacrimogenos-durante-protesta-en-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "En redes sociales circulan videos de lo ocurrido durante la protesta de los trabajadores de Gamavisi\u00f3n en el centro de Quito ..."
        },
        {
            "title": "Multiple accident in the av. Sim\u00f3n Bol\u00edvar, in the north of Quito - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/video/multiple-accidente-simon-bolivar-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:34:04 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Siete personas resultaron heridas en un m\u00faltiple accidente de tr\u00e1nsito registrado cerca del mediod\u00eda de este mi\u00e9rcoles, 5 de diciembre del 2018, sobre la ..."
        },
        {
            "title": "A farrear in Quito - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102205978/a-farrear-por-quito",
            "pub_date": "2018-12-06 05:04:27 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "Hoy se conmemoran los 484 a\u00f1os de fundaci\u00f3n espa\u00f1ola. Varias actividades se pueden realizar en el feriado."
        },
        {
            "title": "The projects and challenges for the coming years in Quito - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/los-proyectos-y-desafios-para-los-proximos-anos-en-quito-43684",
            "pub_date": "2018-12-06 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "El Alcalde de Quito, Mauricio Rodas, se refiri\u00f3 a los proyectos que est\u00e1n pendientes para la capital, principalmente el Metro y el mejoramiento del transporte ..."
        },
        {
            "title": "Fiestas de Quito: The mistelas went from liquor to candy - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/estilo-vida/2018/12/03/fiestas-quito-mistelas-pasaron-licor-golosina.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "La mistela era un licor que se preparaba con frutas, az\u00facar, menta o c\u00e1scara de naranja, yerba de ataco, an\u00eds, canela y agua ardiente; se ofrec\u00eda en todos los ..."
        },
        {
            "title": "Reina de Quito and its court of honor rise early and enjoy gastronomy for the foundation festivities - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/quito-corte-honor-fiestas-gastronomia.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:13:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de la coronaci\u00f3n de Daniela Almeida, reina de Quito, las integrantes de la corte de honor Nancy Sarrade, se\u00f1orita Patronato; Valeria Mosquera, ..."
        },
        {
            "title": "Today, farrea in the squares! - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102205754/%C2%A1hoy-se-farrea-en-las-plazas-",
            "pub_date": "2018-12-05 05:04:20 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "Para este d\u00eda est\u00e1n planificados actos festivos en distintos puntos del Centro Hist\u00f3rico."
        },
        {
            "title": "Know the agenda of the Night of the Squares in Quito - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/tendencias/agenda-conciertos-noche-plazas-quito.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Quito contin\u00faa con los festejos de sus 484 a\u00f1os de fundaci\u00f3n. Flamenco, electr\u00f3nica, serenatas, cumbia, pasillos y fiestas de pueblo son algunas de las ..."
        },
        {
            "title": "The Play\u00f3n de La Mar\u00edn looks renovated - La Hora - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://www.lahora.com.ec/quito/noticia/1102206242/el-playon-de-la-marin-luce-renovado",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:52 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.lahora.com.ec",
            "desc": "La circulaci\u00f3n de veh\u00edculos y buses se normaliz\u00f3 ayer en el Play\u00f3n de La Mar\u00edn, cuando terminaron los trabajos de mantenimiento que se realizaron desde el ..."
        },
        {
            "title": "Learn about the history of the Quito Foundation | News - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/conozca-la-historia-de-la-fundacion-de-quito-43682",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Historiadores nos contaron la verdadera historia de la fundaci\u00f3n de Quito, luego de la llegada de los colonizadores espa\u00f1oles al Imperio Inca."
        },
        {
            "title": "Jorge Glas denied the transfer to jail 4 or a health center for the fulfillment of his sentence - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/jorge-glas-traslado-carcel-latacunga.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:32:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Los tres jueces de la Sala de Garant\u00edas Penales de la Corte Provincial de Justicia de Cotopaxi concedieron parcialmente el h\u00e1beas corpus a Jorge Glas ..."
        },
        {
            "title": "The gastronomy of Quito combines its flavors from the very foundation of the city - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/la-gastronomia-de-quito-conjuga-sus-sabores-desde-la-propia-fundacion-de-la-ciudad-43708",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Lejos de los horrores que signific\u00f3 la conquista, la llegada de los espa\u00f1oles trajo consigo su cocina, fundi\u00e9ndose en esta tierra lejana con los productos de lo ..."
        },
        {
            "title": "Lenin Moreno met with leaders of the FUT in Carondelet - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/moreno-reunion-dirigentes-fut-carondelet.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "El presidente Len\u00edn Moreno se reuni\u00f3 con los representantes del Frente Unitario de Trabajadores (FUT), en el Palacio de Carondelet. La cita se efectu\u00f3 este ..."
        },
        {
            "title": "Anniversary of Quito tradition El 40 | News - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/aniversario-de-quito-tradicion-el-40-43660",
            "pub_date": "2018-12-05 16:49:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "El 40 es el juego de cartas que forma parte de las tradiciones quite\u00f1as durante las celebraciones de aniversario. Este juego tienen lugar en todos los barrios de ..."
        },
        {
            "title": "Quito closes its festivities to the rhythm of electronic music - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/tendencias/quito-cierre-festejos-musica-electronica.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Con el paso de los a\u00f1os, los festivales de m\u00fasica electr\u00f3nica han ido tomando fuerza en el pa\u00eds, convirti\u00e9ndose en una de las opciones favoritas por propios y ..."
        },
        {
            "title": "&#39;We will extinguish the zonal administrations&#39;: News from Quito: La Hora News from Ecuador, its provinces and the world - La Hora (Ecuador)",
            "link": "https://lahora.com.ec/quito/noticia/1102205753/extinguiremos-las-administraciones-zonales",
            "pub_date": "2018-12-05 05:04:20 GMT",
            "source_nm": "The Hour (Ecuador)",
            "source_url": "https://lahora.com.ec",
            "desc": "El candidato del movimiento Centro Democr\u00e1tico habla de la agenda ciudadana que propone para ordenar Quito."
        },
        {
            "title": "They report mountain of earth in the street Cuyuja - tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/reportan-montana-de-tierra-en-la-calle-cuyuja-43724",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "Vecinos denuncian que la monta\u00f1a de tierra fue dejada por trabajadores de la empresa de agua de Quito luego de la reparaci\u00f3n de una fuga de agua."
        }
    ]
}