<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Trabajo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5YURadFpEY1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=CU&amp;ceid=CU:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:31:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Samsung Electronics se disculpa por caso de empleados que contrajeron cáncer trabajando en sus fábricas - Diario Gestión</title><link>https://gestion.pe/tecnologia/samsung-electronics-disculpa-caso-empleados-contrajeron-cancer-trabajando-fabricas-250925</link><guid isPermaLink="false">CBMid2h0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi5wZS90ZWNub2xvZ2lhL3NhbXN1bmctZWxlY3Ryb25pY3MtZGlzY3VscGEtY2Fzby1lbXBsZWFkb3MtY29udHJhamVyb24tY2FuY2VyLXRyYWJhamFuZG8tZmFicmljYXMtMjUwOTI10gG-AWh0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi1wZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2dlc3Rpb24ucGUvYW1wL3RlY25vbG9naWEvc2Ftc3VuZy1lbGVjdHJvbmljcy1kaXNjdWxwYS1jYXNvLWVtcGxlYWRvcy1jb250cmFqZXJvbi1jYW5jZXItdHJhYmFqYW5kby1mYWJyaWNhcy0yNTA5MjU_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gestion.pe/tecnologia/samsung-electronics-disculpa-caso-empleados-contrajeron-cancer-trabajando-fabricas-250925" target="_blank"&gt;Samsung Electronics se disculpa por caso de empleados que contrajeron cáncer trabajando en sus fábricas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el 2007, 240 personas contrajeron enfermedades profesionales tras haber trabajado en factorías de tarjetas de memoria y de pantallas de Samsung.&lt;/p&gt;</description><source url="https://gestion.pe">Diario Gestión</source></item><item><title>Cómo recorrer todo el mundo trabajando al mismo tiempo - La Brujula Verde</title><link>https://www.labrujulaverde.com/2018/12/como-recorrer-todo-el-mundo-trabajando-al-mismo-tiempo</link><guid isPermaLink="false">CBMiXWh0dHBzOi8vd3d3LmxhYnJ1anVsYXZlcmRlLmNvbS8yMDE4LzEyL2NvbW8tcmVjb3JyZXItdG9kby1lbC1tdW5kby10cmFiYWphbmRvLWFsLW1pc21vLXRpZW1wb9IBrAFodHRwczovL3d3dy1sYWJydWp1bGF2ZXJkZS1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cubGFicnVqdWxhdmVyZGUuY29tLzIwMTgvMTIvY29tby1yZWNvcnJlci10b2RvLWVsLW11bmRvLXRyYWJhamFuZG8tYWwtbWlzbW8tdGllbXBvP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:59:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.labrujulaverde.com/2018/12/como-recorrer-todo-el-mundo-trabajando-al-mismo-tiempo" target="_blank"&gt;Cómo recorrer todo el mundo trabajando al mismo tiempo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Brujula Verde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muchas veces en los últimos años hemos oído o leído acerca de trabajar desde casa,…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.labrujulaverde.com">La Brujula Verde</source></item><item><title>Chávarry: El Ministerio Público debe seguir trabajando conmigo o sin mí - Diario Gestión</title><link>https://gestion.pe/peru/politica/pedro-chavarry-ministerio-publico-debe-seguir-trabajando-mi-nndc-250766</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi5wZS9wZXJ1L3BvbGl0aWNhL3BlZHJvLWNoYXZhcnJ5LW1pbmlzdGVyaW8tcHVibGljby1kZWJlLXNlZ3Vpci10cmFiYWphbmRvLW1pLW5uZGMtMjUwNzY20gGvAWh0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi1wZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2dlc3Rpb24ucGUvYW1wL3BlcnUvcG9saXRpY2EvcGVkcm8tY2hhdmFycnktbWluaXN0ZXJpby1wdWJsaWNvLWRlYmUtc2VndWlyLXRyYWJhamFuZG8tbWktbm5kYy0yNTA3NjY_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gestion.pe/peru/politica/pedro-chavarry-ministerio-publico-debe-seguir-trabajando-mi-nndc-250766" target="_blank"&gt;Chávarry: El Ministerio Público debe seguir trabajando conmigo o sin mí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal de la Nación, Pedro Chávarry, participó esta mañana en el lanzamiento de fiscalías especializadas en violencia contra la mujer desde el Callao y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gestion.pe">Diario Gestión</source></item><item><title>Arranca Jóvenes Construyendo el Futuro; la meta: 2.3 millones de beneficiarios becados - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103354.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoL6d7l_agF13Nw_H2lCCIqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMLeJhwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:18:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103354.html" target="_blank"&gt;Arranca Jóvenes Construyendo el Futuro; la meta: 2.3 millones de beneficiarios becados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con jóvenes acarreados del Injuve, en tanto se extiende el reclutamiento de ninis genuinos, la administración lopezobradorista puso en marcha su programa de aprendices. Hasta ahora se han inscrito 232 empresas —desde pequeñas hasta trasnacionales—, aunque el proyecto está respaldado por la mayoría de las asociaciones y organismos empresariales del país. Al final del acto, Crónica abordó a chicos presentados durante la ceremonia como próximos beneficiados. Algunos incumplían el perfil anunciado, pues sí tenían pequeños trabajos o asistían a la escuela. Otros se describieron como voluntarios ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Edwin estrena empleo en tierras mexicanas - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/estados/edwin-estrena-empleo-en-tierras-mexicanas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPN-pEqM73f_zkCMStbVu4qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:35:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/estados/edwin-estrena-empleo-en-tierras-mexicanas" target="_blank"&gt;Edwin estrena empleo en tierras mexicanas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Edwin, de 20 años, es uno de los 2 mil 500 migrantes que fueron atendidos en la Feria Nacional del Empleo que se realizó en Tijuana; desde el pasado lunes es encargado de una pequeña cafetería. JOEBETH TERRÍQUEZ. EL UNIVERSAL estados@eluniversal.com.mx Tijuana.— El olor a café se pasea entre los pasillos del mercado, un par de sillas y mesas de madera están en la entrada del pequeño negocio. En el marco de la puerta, Edwin fuma su segundo cigarro, no es ni mediodía y ya piensa en un tercero, dice que allá en Honduras, de donde es oriundo, casi no fumaba, pero desde que llegó a Tijuana el es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Salario mínimo: Mintrabajo dice que hay que ayudar a los trabajadores - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/economia/empresas/salario-minimo-mintrabajo-dice-que-hay-que-ayudar-a-los-trabajadores-302984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkhrTUfHAZu8q3BdJdynXUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:48:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/economia/empresas/salario-minimo-mintrabajo-dice-que-hay-que-ayudar-a-los-trabajadores-302984" target="_blank"&gt;Salario mínimo: Mintrabajo dice que hay que ayudar a los trabajadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Empresas Salario mínimo: Mintrabajo dice que hay que ayudar a los trabajadores Mejor Hablemos 07 de diciembre 2018 , 11:48 p.m. En 'Mejor Hablemos' dice que el Gobierno debe hacer un esfuerzo por llegar a un aumento "razonable". Hace menos de una semana se iniciaron las discusiones en la mesa de negociación del salario mínimo del 2019, que tiene a la ministra del Trabajo, Alicia Arango, como protagonista. En entrevista con Claudia Palacios, en el programa 'Mejor hablemos', la funcionaria no solo dijo que tiene la firme intención de lograr un incremento "concertado" sino que espera que Gobie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Dificultan matemáticas a millennials - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagHJ2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF57kKEVqun1tTKs09ij3dIqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagHJ2" target="_blank"&gt;Dificultan matemáticas a millennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cerca de un 40 por ciento de los llamados millennials en América Latina no pueden realizar cálculos matemáticos básicos y una parte importante presenta un rezago en sus habilidades cognitivas, pese a su elevada capacidad para adaptarse a nuevas tecnologías, según un estudio. La investigación, impulsada por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID), encuestó a 15 mil jóvenes de entre 15 y 24 años en nueve países de la región: Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México, Paraguay, Perú y Uruguay. Los resultados fueron dispares y estuvieron marcados por el acceso desigual a años de e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>"El 95% de nuestro trabajo no es rentable, aprovechamos 2 horas a la semana" - otra opinión</title><link>http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/el-95-de-nuestro-trabajo-no-es-rentable.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEa6MVCh7oY-y2NRgsLizEkqGQgEKhAIACoHCAowjcyCCzCpu40DMPq6_AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/el-95-de-nuestro-trabajo-no-es-rentable.html" target="_blank"&gt;"El 95% de nuestro trabajo no es rentable, aprovechamos 2 horas a la semana"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;otra opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quiero aprovechar mi tiempo pero me cuesta. ¿Qué debo hacer? Aprender a dar preferencia a lo importante. Pero usted mismo dice que no sabemos hacerlo. No sabemos porque no tenemos claros cuales son los para qués de nuestras acciones y así solo logramos una vida sin rumbo. ¿Cómo puedo conseguir el rumbo correcto? Con la dedicación consciente a la salud, la familia, la profesión, la formación, las aspiraciones socio-culturales y las ético-espirituales. Total, que no sabemos rentabilizar nuestro tiempo. No. El 95 por ciento del tiempo que dedicamos a nuestros trabajos no es rentable porque se ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://otraopinion-es.blogspot.com">otra opinión</source></item><item><title>Automatización de procesos, ¿oportunidad o amenaza a la fuerza laboral? - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/economia/automatizacion-procesos-oportunidad-amenaza-fuerza-laboral/24096240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcqTws7wAVSqWtdEmGTGtoqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:13:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/economia/automatizacion-procesos-oportunidad-amenaza-fuerza-laboral/24096240" target="_blank"&gt;Automatización de procesos, ¿oportunidad o amenaza a la fuerza laboral?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al momento actual los avances tecnológicos constituyen una vía para la optimización de procesos administrativos y de producción. De esto somos testigos muchos de los consumidores del comercio y la banca que nos valemos de la integración y oferta de procesos automatizados para llevar a cabo actividades de nuestro día a día como lo son el manejo de datos personales, administración de nuestras cuentas, participación en programas de estudio a distancia, consultas, así como la adquisición de productos y servicios. Dicha integración de la tecnología por parte de las entidades y la aceptación de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Gobierno Trump propone nuevas reglas para visas de trabajo de inmigrantes - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/12/07/gobierno-trump-propone-nuevas-reglas-para-visas-de-trabajo-de-inmigrantes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYUwZhjwYW0HOVzgMP18REqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMw4tCzAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:41:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/12/07/gobierno-trump-propone-nuevas-reglas-para-visas-de-trabajo-de-inmigrantes/" target="_blank"&gt;Gobierno Trump propone nuevas reglas para visas de trabajo de inmigrantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Donald Trump en cabeza del departamento de Seguridad Nacional propuso nuevas reglas para los empleadores que quieran contratar a inmigrantes. Los cambios, según un comunicado oficial, buscan modificar los requisitos de reclutamiento que tienen que cumplir los empleadores que buscan trabajadores no inmigrantes con la visa H-2B. El objetivo del gobierno es que los trabajadores de EEUU tengan mayores probabildades de encontrar y llenar esas vacantes disponibles. La visa H-2B permite a los empleadores o agentes estadounidenses que cumplen con los requisitos reglamentarios específ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Empleada en resort de Trump no se arrepiente de denunciar - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/article222835215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkL0caJEBFdJGQ36uFEXf0qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:29:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/article222835215.html" target="_blank"&gt;Empleada en resort de Trump no se arrepiente de denunciar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una guatemalteca que vive ilegalmente en Estados Unidos y que aseguró que fue víctima de maltrato mientras trabajaba en un campo de golf de Donald Trump en Nueva Jersey, no se arrepiente de denunciar su situación a pesar de que podría perder su empleo y ser deportada. En una entrevista el viernes con The Associated Press, Victorina Morales dijo que no puede volver a Guatemala debido a que su familia recibió amenazas de muerte, pero que tenía que alzar la voz por los otros trabajadores del club que no cuentan con documentos legales y que han sido humillados por un supervisor que los llamaba ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Vienen de Corea para documentar un invento de alumnos de Ingeniero White - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-12-8-7-0-0-vienen-de-corea-para-documentar-un-invento-de-alumnos-de-ingeniero-white</link><guid isPermaLink="false">CAIiENd_XGftsQluvzbdyQeEINMqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-12-8-7-0-0-vienen-de-corea-para-documentar-un-invento-de-alumnos-de-ingeniero-white" target="_blank"&gt;Vienen de Corea para documentar un invento de alumnos de Ingeniero White&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se trata de dirigentes de la casa matriz de la empresa Samsung. Estarán tres días en nuestra ciudad filmando un documental. Sat, 08 Dec 2018 10:00:00 GMT Sat, 08 Dec 2018 10:00:00 GMT Vienen de Corea para documentar un invento de alumnos de Ingeniero White Por Pablo Andrés Alvarez / palvarez@lanueva.com La escuela E.E.S.T N°1 Crucero A.R.A General Belgrano de Ingeniero White fue seleccionada para documentar la experiencia de la edición 2018 de Soluciones para el Futuro Argentina como un caso de éxito a nivel global y desde casa matriz de Samsung (radicada en Corea) viajará una comitiva a nu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Empleadas del hogar aplauden el fallo de la SCJN, pero piden que el Gobierno no lo deje en el papel - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507637</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHo1N5IYZvchihwIZcBkCBEqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507637" target="_blank"&gt;Empleadas del hogar aplauden el fallo de la SCJN, pero piden que el Gobierno no lo deje en el papel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de años de exigir lo básico, las trabajadoras del hogar recibieron una noticia que las llenó de alegría: la Suprema Corte de Justicia de la Nación les reconoció el acceso a la seguridad social. Pero ahora, a lo que sigue: buscarán a la brevedad el esquema para que eso se lleve a cabo y no quede en papel, e insistirán en que sea ratificado el Convenio 189 de la OIT, el gran pendiente que dejó Enrique Peña Nieto. VER MÁS La Suprema Corte ordena que las empleadas domésticas entren al IMSS: “discriminatorio excluirlas” Ciudad de México, 7 de diciembre (SinEmbargo).- La decisión de la Supr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Gobierno de AMLO pone en marcha programa para jóvenes con el apoyo de CCE y Coparmex - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3508004</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAapzmpNk2KWUuk8EFlLKNAqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:53:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3508004" target="_blank"&gt;Gobierno de AMLO pone en marcha programa para jóvenes con el apoyo de CCE y Coparmex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Representantes de diversas cámaras de comercio y del sector empresarial —Concamin, Concanaco, Coparmex, CCE, Canacintra, entre otros— firmaron un convenio para la puesta en marcha del programa gubernamental “Jóvenes Construyendo el Futuro”, que impulsará a 2.3 millones de jóvenes de 18 a 29 años de edad, con becas y capacitación laboral para impulsar su desarrollo personal y la productividad y la economía mexicanas. VER MÁS ¿Cuáles son los pasos para obtener una beca del Gobierno de AMLO como estudiante o aprendiz? Ciudad de México, 7 de diciembre (SinEmbargo).- Representantes del sector em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Escuela de Carnaval capacitó a 400 alumnos en 16 materias artísticas - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/escuela-de-carnaval-capacito-a-400-alumnos-en-16-materias-artisticas-2018127212857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApXS4Yg1OuYbkqLurTPbZ0qGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:31:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/escuela-de-carnaval-capacito-a-400-alumnos-en-16-materias-artisticas-2018127212857" target="_blank"&gt;Escuela de Carnaval capacitó a 400 alumnos en 16 materias artísticas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatrocientas personas, en 16 alternativas artísticas, fueron capacitadas este año en la Escuela de Carnaval Juan Antonio Iglesias, centro educativo que concluyó su segundo año de gestión y que está a cargo de la gremial Directores Asociados de Espectáculos Carnavalescos y Populares del Uruguay (Daecpu) y el Instituto Nacional de Empleo y Formación Profesional (Inefop). Este viernes, en un escenario montado sobre la avenida Joaquín Suárez entre la nueva sede de Daecpu y la vieja casona que era la sede y ahora es donde funciona la escuela, en la denominada “muestra final” se entregaron recon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>El desempleo sigue en el 3.7% en EUA pero la creación de trabajo se modera - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/El-desempleo-sigue-en-el-3.7-en-EUA-pero-la-creacion-de-trabajo-se-modera-20181207-0024.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5ioQur6k2slLKaJgIDTrgqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/El-desempleo-sigue-en-el-3.7-en-EUA-pero-la-creacion-de-trabajo-se-modera-20181207-0024.html" target="_blank"&gt;El desempleo sigue en el 3.7% en EUA pero la creación de trabajo se modera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El índice de desempleo en Estados Unidos se mantuvo en el 3,7 % en noviembre, y sigue en cifras no vistas desde 1969, aunque la creación de nuevos puestos de trabajo se frenó hasta los 155.000. Pese a la moderación de las contrataciones, los salarios continuaron al alza, señal del buen momento en el mercado laboral estadounidense, informó hoy el Departamento de Trabajo en su reporte mensual. La economía estadounidense continúa así en un nivel cercano al pleno empleo, con una tasa de desempleo del 3,7 %, pero la creación de 155.000 nuevos puestos de trabajo quedó por debajo de las expectativ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Tras suspensión a baja salarial de AMLO... ¿qué sigue? - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/tras-suspension-baja-salarial-de-amlo-que-sigue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgMApACA-AooXxix-VVH5YqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:27:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/tras-suspension-baja-salarial-de-amlo-que-sigue" target="_blank"&gt;Tras suspensión a baja salarial de AMLO... ¿qué sigue?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Carlos Reyes / EL UIVERSAL Este viernes la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) ordenó frenar la aplicación de la Ley Federal de Remuneraciones que establece que ningún servidor público podrá ganar más que el Presidente de la República. La medida fue emitida en la acción de inconstitucionalidad tramitada por una minoría en el Senado contra dicha ley en la que solicitaron suspender la aprobación del Presupuesto de Egresos de la Federación 2019 para que persistiera el de 2018 pero el ministro Alberto Pérez Dayán no accedió a esta solicitud. Sin embargo, ordenó que la Cámara de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Busca BUAP nuevos esquemas de titulación para elevar el número de egresados - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/busca-buap-nuevos-esquemas-de-titulacion-para-elevar-el-numero-de-egresados-2773166.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnQM5u8HNJiYAKH_r9Vha4qGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMOvh5wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:18:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/busca-buap-nuevos-esquemas-de-titulacion-para-elevar-el-numero-de-egresados-2773166.html" target="_blank"&gt;Busca BUAP nuevos esquemas de titulación para elevar el número de egresados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Rector Alfonso Esparza Ortiz convocó a concentrar esfuerzos para elevar la eficiencia terminal y consolidar nuevos esquemas de titulación, como las prácticas profesionales. En el caso de la Facultad de Administración, una de las de mayor matrícula de la Institución, se pronunció porque estas estrategias permitan incrementar el número de egresados con obtención del grado. En el Primer Informe de Labores de José Aurelio Cruz de los Ángeles, director de la Facultad de Administración, reconoció el trabajo que ha desarrollado al coordinar las actividades de una de las unidades académicas más ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>Revelan los más obscuros secretos de Meghan Markle y la Reina no pudo evitarlo - SOY CARMÍN</title><link>https://www.soycarmin.com/celebs/meghan-markle-oscuros-secretos-curriculum-primeros-trabajos-20181207-0028.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrINoabEFBcN_RCjKGu9cUqGQgEKhAIACoHCAown7n_CjD5gvkCMNCx5wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.soycarmin.com/celebs/meghan-markle-oscuros-secretos-curriculum-primeros-trabajos-20181207-0028.html" target="_blank"&gt;Revelan los más obscuros secretos de Meghan Markle y la Reina no pudo evitarlo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SOY CARMÍN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meghan Markle es una de las mujeres más famosas e influyentes de la actualidad. Luego de casarse con un miembro de la realeza británica, el príncipe Harry, su fama fue todavía mayor, pues anteriormente obtuvo papeles en películas y programas de televisión, pero para eso tuvo que pasar por muchísimas pruebas. Meghan Markle era una joven ávida de fama y muchos la llamaban "una actriz en apuros", según información emitida por Daily Mail. Meghan Markle deseaba ser famosa. Foto: AP El currículum vitae de Meghan Markle fue publicado en Facebook por un usuario anónimo junto con un impactante dispa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.soycarmin.com">SOY CARMÍN</source></item><item><title>Día del Voluntariado: aprender a ser solidarios con el que es distinto - infobae</title><link>https://www.infobae.com/def/desarrollo/2018/12/05/dia-del-voluntariado-aprender-a-ser-solidarios-con-el-que-es-distinto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWLIEDjy4TY-gxXagpaQlgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/def/desarrollo/2018/12/05/dia-del-voluntariado-aprender-a-ser-solidarios-con-el-que-es-distinto/" target="_blank"&gt;Día del Voluntariado: aprender a ser solidarios con el que es distinto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La labor de los voluntarios en distintas causas impacta de manera positiva en el conjunto de la sociedad. Foto: Fernando Calzada/DEF. Cada año, el 5 de diciembre se celebra el Día Internacional del Voluntariado, una oportunidad de generar conciencia sobre la contribución de la labor de los voluntarios para el conjunto de la sociedad. Licenciada en Sociología por la Universidad Católica (UCA) y doctora en Ciencias Sociales por la UCA de La Plata, docente, investigadora y conferencista, Mercedes Jones se dedica a generar conciencia sobre la necesidad de valorar la labor del voluntario y sus b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Programa de Acompañamiento en Lengua Extranjera (PALE) llega en la provincia a 15 centros de Primaria no bilingües. - Campiña Digital</title><link>https://campinadigital.me/2018/12/08/el-programa-de-acompanamiento-en-lengua-extranjera-pale-llega-en-la-provincia-a-15-centros-de-primaria-no-bilingues/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXr5RPVmbwEH9uv8kWgxEMqGQgEKhAIACoHCAoww72JCzDenZsDMIj_oAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:56:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://campinadigital.me/2018/12/08/el-programa-de-acompanamiento-en-lengua-extranjera-pale-llega-en-la-provincia-a-15-centros-de-primaria-no-bilingues/" target="_blank"&gt;El Programa de Acompañamiento en Lengua Extranjera (PALE) llega en la provincia a 15 centros de Primaria no bilingües.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Campiña Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yolanda Caballero y Francisca Molina, durante su visita a este colegio de Fuensanta de Martos. Foto: Junta de Andalucía. La delegada de Educación, Yolanda Caballero, ha visitado junto a la alcaldesa de Fuensanta de Martos, Francisca Molina, el CEIP ‘Virgen de la Fuensanta’ para conocer las actividades que se desarrollan en relación al Programa de Acompañamiento en Lengua Extranjera, conocido como PALE, que se destina a centros públicos de Primaria que no son bilingües con el objetivo de que la enseñanza bilingüe se extienda de forma progresiva en centros de primaria y se mejoren las compete...&lt;/p&gt;</description><source url="https://campinadigital.me">Campiña Digital</source></item><item><title>El Gobierno aprueba el Plan de Empleo Joven 2019-2021 para la formación e inserción laboral de los menores de 30 años. - Campiña Digital</title><link>https://campinadigital.me/2018/12/08/el-gobierno-aprueba-el-plan-de-empleo-joven-2019-2021-para-la-formacion-e-insercion-laboral-de-los-menores-de-30-anos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIixKfzxD7OM-NxUy3Tz2ioqGQgEKhAIACoHCAoww72JCzDenZsDMIj_oAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://campinadigital.me/2018/12/08/el-gobierno-aprueba-el-plan-de-empleo-joven-2019-2021-para-la-formacion-e-insercion-laboral-de-los-menores-de-30-anos/" target="_blank"&gt;El Gobierno aprueba el Plan de Empleo Joven 2019-2021 para la formación e inserción laboral de los menores de 30 años.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Campiña Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rueda de prensa del Consejo de Ministros. Foto: Ministerio de Trabajo. El Consejo de Ministros, en su reunión de ayer y a propuesta de la ministra de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social, Magdalena Valerio, ha aprobado un Acuerdo por el que se aprueba el Plan de Choque por el Empleo Joven 2019-2021. Un Plan que ha recibido el respaldo unánime de la mesa de diálogo social y que prevé, entre otros resultados, reducir la tasa de paro juvenil hasta el 23,5%, y que 168.000 desempleados menores de 25 años se incorporen al mercado laboral. La ministra se ha referido a la juventud como futuro de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://campinadigital.me">Campiña Digital</source></item><item><title>Mercadona aportó el 1,1% del PIB catalán y el 1,8% del empleo en 2017 - Complejo de noticias</title><link>http://complejodenoticias.blogspot.com/2018/12/mercadona-aporto-el-11-del-pib-catalan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8HUkEVnugbARfj4_IvNrsqGQgEKhAIACoHCAow3smACzD45YwDMIDz-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://complejodenoticias.blogspot.com/2018/12/mercadona-aporto-el-11-del-pib-catalan.html" target="_blank"&gt;Mercadona aportó el 1,1% del PIB catalán y el 1,8% del empleo en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Complejo de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La actividad de Mercadona en Cataluña aportó en 2017 un total de 2.494 millones de euros en términos de renta, lo que equivale a un 1,1% del PIB catalán, y generó 64.255 ocupados, lo que supone un 1,8% del empleo en la comunidad. Así se extrae de un informe conjunto elaborado por el catedrático de la Universitat de València y director adjunto de Investigación del Institut Valencià d'Investigacions Econòmiques, Joaquín Maudos, y el profesor de Economía de la Universitat Pompeu Fabra (UPF) Walter Garcia-Fontes. El documento incluye el impacto directo, el relacionado con su propia actividad de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://complejodenoticias.blogspot.com">Complejo de noticias</source></item><item><title>Realizará Gobierno del Estado Jornada Estatal Conciliatoria - Diario Tijuana</title><link>http://www.diariotijuana.info/realizara-gobierno-del-estado-jornada-estatal-conciliatoria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9aGhqwu435S_9hpZjQlnMqGQgEKhAIACoHCAowrcTzCjCl3NMCMO-PrwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariotijuana.info/realizara-gobierno-del-estado-jornada-estatal-conciliatoria/" target="_blank"&gt;Realizará Gobierno del Estado Jornada Estatal Conciliatoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Tijuana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TIJUANA, DICIEMBRE 07, 2018.- Con el objetivo de promover la resolución de conflictos laborales mediante acuerdos, la Administración estatal que encabeza el Gobernador Francisco Vega de Lamadrid, a través de la Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS), anunció la realización de la Jornada Estatal Conciliatoria, los próximos 10, 11 y 12 de diciembre del presente año de manera simultánea de 8:00 a 15:00 horas en las Juntas Locales de Conciliación y Arbitraje de cada municipio. El titular de la STPS, Francisco Iribe Paniagua, informó que esta jornada permitirá brindar herramientas par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariotijuana.info">Diario Tijuana</source></item><item><title>Detección de VIH en centros de trabajo podría salvar vidas: OIT - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/deteccion-de-vih-en-centros-de-trabajo-podria-salvar-vidas-oit/1283395</link><guid isPermaLink="false">CAIiENY0-qa0OK9-f7LcJt2mv-4qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:22:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/deteccion-de-vih-en-centros-de-trabajo-podria-salvar-vidas-oit/1283395" target="_blank"&gt;Detección de VIH en centros de trabajo podría salvar vidas: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIH, Pruebas rápidas, Trabajo, Vidas, OIT, Salud, Pruebas de VIH, VIH trabajo, VIH tratamiento, Antirretroviral, OMS, Organización Mundial de la Salud, Programa Conjunto de las Naciones Unidas sobre el VIH/sida, CIUDAD DE MÉXICO La Organización Internacional del Trabajo (OIT) estimó que unas 500 mil personas en edad de laborar morirán en 2020 debido a enfermedades relacionadas con el Virus de la Inmunodeficiencia Humana (VIH). La mayoría de estas personas, detalló, perecerán poco antes de cumplir los 40 años, es decir, normalmente en su etapa de máxima capacidad laboral productiva. Por cons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Avanzan trabajos carreteros - El Sol de Tlaxcala</title><link>https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/avanzan-trabajos-carreteros-2769422.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTsWh5oNR5OgGEh6cJwWi8qGQgEKhAIACoHCAow_q-BCzDFgv0CMITY7gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/avanzan-trabajos-carreteros-2769422.html" target="_blank"&gt;Avanzan trabajos carreteros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tlaxcala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pocos días del inicio de los trabajos, la modernización de la carretera Tlaxcala-Apizaco avanza sin complicaciones, confirmó el Secretario de Obras, Desarrollo Urbano y Vivienda (Secoduvi), Francisco Javier Romero Ahuactzi. Definen vialidad en Apetatitlán El pasado 22 de noviembre, el gobierno local presentó el proyecto que está integrado por dos tramos, el acceso a la comunidad de Belén Atzizimititlán y el nodo vial de El Molinito al Puente de Hospitales. A pesar del operativo vial y rutas alternas de las autoridades estatales los primeros días fueron un caos para los conductores de auto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx">El Sol de Tlaxcala</source></item><item><title>‘Un día amanecí más viejo y durmiendo en la terminal’ - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/bogota/historia-de-un-anciano-que-lo-perdio-todo-especial-abuelos-301412</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2KRGfnGJEIuIhXzq6cCicqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:49:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/bogota/historia-de-un-anciano-que-lo-perdio-todo-especial-abuelos-301412" target="_blank"&gt;‘Un día amanecí más viejo y durmiendo en la terminal’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá ‘Un día amanecí más viejo y durmiendo en la terminal’ Carol Malaver 07 de diciembre 2018 , 10:49 a.m. Carlos Ocampo pasó de ser un próspero profesional a comer en comedores comunitarios. Lo encontramos en el barrio Girardot. Almorzaba en un comedor comunitario de la zona, manejado por religiosas. Nunca pensó llegar allí, no en otras épocas de su vida. A su lado estaba el mendigo, el abuelo abandonado, el enfermo. El día anterior había cumplido 67 años, solo, absolutamente solo. Carlos Arturo Ocampo nació y vivió en Bogotá junto con sus padres, ambos odontólogos, y tres hermanos. “Mi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>“Esperanza” reúne a los caballos con quienes padecen discapacidad - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-esperanza-reune-a-los-caballos-con-quienes-padecen-discapacidad-2026519-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQEmbTDNL8nlJwZBkqXCg8qGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:26:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-esperanza-reune-a-los-caballos-con-quienes-padecen-discapacidad-2026519-163.html" target="_blank"&gt;“Esperanza” reúne a los caballos con quienes padecen discapacidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gustavo Gorrochategui unió en “Esperanza” sus dos pasiones: el amor hacia los caballos y la ayuda a quienes padecen discapacidad. En la Fundación de Equinoterapia lleva adelante una actividad que tiene como gran objetivo alcanzar una mejor calidad de vida. “Dos ejemplos muy simples sirven para conocer lo que puede generar la equinoterapia: pasar la cincha por debajo de la panza del caballo motivó a que después ese chico dejara que el papá o la mamá le pusiera el cinturón de seguridad en el auto. O cepillarle los dientes al caballo hizo la transferencia a que el chico después se los cepille ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Estas son las nuevas regulaciones para controlar al sector privado cubano - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1544186485_43417.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNKnSTWHDGOAKqNws_4XGEqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:41:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1544186485_43417.html" target="_blank"&gt;Estas son las nuevas regulaciones para controlar al sector privado cubano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este viernes 7 de diciembre entran en vigor nuevas normas que el Gobierno anunció el pasado mes de julio para controlar el sector privado en Cuba, con modificaciones que anunció esta semana. Son en total 20 normas legales agrupadas en decretos, así como 14 resoluciones complementarias. Fueron publicadas en la Gaceta Oficial Extraordinaria número 35, del 10 de julio de 2018, y actualizadas este miércoles en la Gaceta Oficial Extraordinaria número 77. De las 27 actividades congeladas en 2017, el Gobierno levantó la veda a 26. Queda pendiente la concesión de licencias para programador de equip...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Luis Liz Marzán: «La gente en la calle sabe y valora que haya ciencia de alta calidad en Donostia» - Área nueva</title><link>http://are1anueva.blogspot.com/2018/12/luis-liz-marzan-la-gente-en-la-calle.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqbfUdbJPMIyIJqyuxZ7VEqGQgEKhAIACoHCAow_MmACzCi4owDMPDx-gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://are1anueva.blogspot.com/2018/12/luis-liz-marzan-la-gente-en-la-calle.html" target="_blank"&gt;Luis Liz Marzán: «La gente en la calle sabe y valora que haya ciencia de alta calidad en Donostia»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Área nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Recibo este premio con una satisfacción extraordinaria», señala Luis Liz Marzán (Lugo, 1965). Químico de carrera, este gallego dirige desde hace seis años el CIC biomaGUNE y acaba de recibir el Premio Nacional de Investigación 'Enrique Moles' en el área de Ciencia y Tecnología Químicas que concede el Ministerio de Ciencia, Innovación y Universidades. Es el galardón más importante que se concede en España en el ámbito de la investigación científica. Nada más recibir el veredicto del jurado, que fue unánime, el director científico del Centro de Investigación Cooperativa en Biomateriales y pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://are1anueva.blogspot.com">Área nueva</source></item><item><title>Ligera frenada en las contrataciones en noviembre - El Diario NY</title><link>https://eldiariony.com/2018/12/07/ligera-frenada-en-las-contrataciones-en-noviembre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOnYzNroqjv0POlxLrpgvUqGAgEKg8IACoHCAowtcSsATD0pxEw2d-dAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:26:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/12/07/ligera-frenada-en-las-contrataciones-en-noviembre/" target="_blank"&gt;Ligera frenada en las contrataciones en noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario NY&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El mes pasado se crearon en EEUU 155,000 empleos netos, la mayor parte en los sectores de salud, industria y almacenamiento. Es una cifra que está por debajo de las expectativas de los economistas y deja la tasa de desempleo en el mismo 3.7% que estaba desde septiembre. En el caso de los trabajadores latinos el desempleo es del 4.5% frente al 4.4% de octubre. Con las revisiones de las estimaciones de creación de empleo –a la baja en octubre y al alza en septiembre–, el mercado laboral ha mostrado un ritmo de creación neta de 170,000 empleos mensuales en los últimos tres, por debajo de los 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">El Diario NY</source></item><item><title>Ve IP parteaguas en historia de Jalisco - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagHt7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKq-pMCJrhir-dOjrH-h60QqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:21:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagHt7" target="_blank"&gt;Ve IP parteaguas en historia de Jalisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La toma de protesta de Enrique Alfaro Ramírez como Gobernador de Jalisco es vista con buenos ojos por la Iniciativa Privada del Estado y esperan que la entidad mejore en todos los sentidos. El empresario José Luis González Íñigo destacó que este es un parteaguas en la historia de Jalisco, ya que considera que hay un deseo genuino por parte de Alfaro Ramírez de combatir la corrupción en todos los niveles. "Me llamó la atención su reconocimiento a la labor del sector privado como único generador de empleos y motor del crecimiento económico del Estado", agregó. González Íñigo, quien también es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>LXII Legislatura firma convenio de colaboración con COLSAN - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/lxii-legislatura-firma-convenio-de-colaboracion-con-colsan-2772761.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDyFIW7HGzZAYK8Qkq0uUwqGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMI7Z6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/lxii-legislatura-firma-convenio-de-colaboracion-con-colsan-2772761.html" target="_blank"&gt;LXII Legislatura firma convenio de colaboración con COLSAN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto de Investigaciones Legislativas del Congreso del Estado y el Colegio de San Luis (COLSAN) firmaron un convenio que permitirá la vinculación académica para el desarrollo de actividades que fortalezcan el trabajo legislativo y la intervención de nuevas disciplinas. Firmaron el documento por parte del COLSAN, el presidente doctor David Eduardo Vázquez Salguero y la secretaria académica doctora Claudia Verónica Carranza Vera y por parte del Congreso del Estado la directora diputada Martha Barajas García y la coordinadora licenciada Lidia Argüello Acosta; la diputada Marite Hernánde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>Referéndum 2018: lunes 10 será día no laborable para miembros de mesa - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-segunda-vuelta-lunes-10-sera-dia-laborable-compensable-miembros-mesa-noticia-584876</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwVnquk9awrKsDqd0H9mz0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-segunda-vuelta-lunes-10-sera-dia-laborable-compensable-miembros-mesa-noticia-584876" target="_blank"&gt;Referéndum 2018: lunes 10 será día no laborable para miembros de mesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los ciudadanos elegidos como miembros de mesa y que participen de manera efectiva durante el referéndum 2018 y segunda vuelta regional de este domingo 9 de diciembre, no tendrán que acudir a laborar el lunes 10, según un decreto supremo publicado hoy en el diario oficial El Peruano. El dispositivo legal declara día no laborable, de naturaleza compensable, el lunes 10 de diciembre. Para ello, los empleadores de los sectores público y privado deberán adoptar las medidas pertinentes para el cumplimiento de esta medida. La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) otorgará un certificado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sí tendrá efecto el salario mínimo al doble en la frontera - La Voz de la Frontera</title><link>https://www.lavozdelafrontera.com.mx/local/si-tendra-efecto-el-salario-minimo-al-doble-en-la-frontera-2772609.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4gdMeSY6EtQIgKBpPeQGUqGQgEKhAIACoHCAown7OBCzCXhv0CMOrY7gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:41:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavozdelafrontera.com.mx/local/si-tendra-efecto-el-salario-minimo-al-doble-en-la-frontera-2772609.html" target="_blank"&gt;Sí tendrá efecto el salario mínimo al doble en la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz de la Frontera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El incremento al doble del salario mínimo en la frontera, como propone el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, sí tendrá una repercusión en los trabajadores locales, indicó el presidente de Index, Salvador Maese Barraza. El maquilador expresó que aquellas empresas que tienen salarios base registrados en el Instituto Mexicano del Seguro Social debajo de 176 pesos van a tener que ajustarse a partir del uno de enero. “Yo tengo entendido que muchas (compañías) sí tienen, sobre todo por los salarios de entrada del operador, quien es contratado recientemente”. Por lo que tendrán que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavozdelafrontera.com.mx">La Voz de la Frontera</source></item><item><title>Prácticas en el Estado: este mes se publicará reglamento, según MTPE - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mtpe-mes-publicara-reglamento-practicas-noticia-585384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9b9cMgI1_zMrlHoeD1Jk0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mtpe-mes-publicara-reglamento-practicas-noticia-585384" target="_blank"&gt;Prácticas en el Estado: este mes se publicará reglamento, según MTPE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En las próximas dos semanas se publicará el reglamento de la norma emitida por el Ejecutivo que regulará la Ley de Modalidades Formativas Laborales en el sector público, informó el viceministro del Empleo y Capacitación Laboral, Fernando Cuadros Luque. Con la reglamentación de esta norma, la implementación de las prácticas en el Estado será inmediata, añadió el viceministro. Como se recuerda, este régimen especial fue publicado en setiembre de este año, mediante el Decreto Legislativo N° 1401; y cuenta con un público objetivo de 221.000, según cálculos del Ministerio de Trabajo y Promoción ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Cómo debe funcionar la Comisión Nacional de la Verdad? Esto proponen grupos civiles - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/12/comision-nacional-verdad-civiles/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELOKN60WdeFFyrkiaORL-sqGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:05:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/12/comision-nacional-verdad-civiles/" target="_blank"&gt;¿Cómo debe funcionar la Comisión Nacional de la Verdad? Esto proponen grupos civiles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que, en septiembre pasado, Andrés Manuel López Obrador se comprometiera con colectivos de víctimas de la violencia de todo el país a establecer seis mesas de trabajo, orientadas en conjunto a diseñar la política de pacificación que aplicará su gobierno, estas agrupaciones de víctimas, acompañadas de organismos civiles de defensa de los derechos humanos, comenzaron el diseño de las propuestas de trabajo que llevarán a dichas mesas, mismo que ahora se alistan a presentar a las autoridades para su discusión, una vez que la nueva administración federal entró en funciones. El pasado 4 d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item><item><title>Gobierno y empresarios se unen para dar empleo a jóvenes - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/empleo/programa-jovenes-construyendo-futuro-mexico-gobierno-empresarios-20181207-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXWPCYc0pFje98tKJtA_ZgqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/empleo/programa-jovenes-construyendo-futuro-mexico-gobierno-empresarios-20181207-0005.html" target="_blank"&gt;Gobierno y empresarios se unen para dar empleo a jóvenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México.- Tras la dura disputa por la cancelación de las obras del Nuevo Aeropuerto Internacional de México, el Gobierno de Andrés Manuel López Obrador y empresarios mexicanos sellaron hoy su primer gran acuerdo: un programa de becas para insertar a los jóvenes en el mercado laboral. La secretaria de Trabajo y Previsión Social, Luisa María Alcalde, y el presidente del Consejo Coordinador Empresarial, Juan Pablo Castañón, firmaron el Programa Jóvenes Construyendo el Futuro para capacitar a 2,3 millones de mexicanos entre 18 y 29 años que no estudian ni trabajan. Gobierno y empresarios firmaro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Periodistas extranjeros denuncian restricciones a su trabajo en Colombia - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/periodistas-extranjeros-denuncian-restricciones-a-su-trabajo-en-colombia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDv5IvAZH38W73DHcZFSE3YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:34:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/periodistas-extranjeros-denuncian-restricciones-a-su-trabajo-en-colombia/" target="_blank"&gt;Periodistas extranjeros denuncian restricciones a su trabajo en Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos periodistas independientes extranjeros han tenido que abandonar el país al no cumplir el requisito de Migración Colombia. (AFP) Por lo menos diez periodistas independientes extranjeros que trabajan para importantes medios internacionales han denunciado un nuevo requisito de Migración Colombia para obtener su visa de trabajo en el país, que se constituye en "restricciones ilegítimas para el ejercicio de su oficio", según señaló la Fundación para la Libertad de Prensa (Flip). Varios ya han tenido que abandonar Colombia. A partir de la nueva resolución 4065 en materia de visas en vigencia ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>"¿Cómo no va a saber que no tenemos papeles?": habla empleada indocumentada del club de golf de Trump - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/indocumentados/como-no-va-a-saber-que-no-tenemos-papeles-habla-empleada-indocumentada-del-club-de-golf-de-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPG0hyrAPzrRbxMX-IqJt_MqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:25:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/indocumentados/como-no-va-a-saber-que-no-tenemos-papeles-habla-empleada-indocumentada-del-club-de-golf-de-trump" target="_blank"&gt;"¿Cómo no va a saber que no tenemos papeles?": habla empleada indocumentada del club de golf de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victorina Morales es una inmigrante guatemalteca que lleva casi 20 años en Estados Unidos trabajando con documentos falsos. Aunque sabe que contar su historia la podría llevar a perder su empleo o incluso a su deportación, ella decidió hablar porque dice estar muy herida por la retórica antiinmigrante de Donald Trump, su patrón, quien desde que se convirtió en presidente ha comparado a la gente de su país con violentos criminales. "Estamos cansados del abuso, de los insultos, de la forma que habla sobre nosotros cuando sabe que le estamos ayudando a hacer dinero", afirma Morales. "Siempre e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>El patio, un espacio sin azul ni rosa - Área nueva</title><link>http://are1anueva.blogspot.com/2018/12/el-patio-un-espacio-sin-azul-ni-rosa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKonJoZ1AtjqDimoUHANb5EqGQgEKhAIACoHCAow_MmACzCi4owDMPDx-gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://are1anueva.blogspot.com/2018/12/el-patio-un-espacio-sin-azul-ni-rosa.html" target="_blank"&gt;El patio, un espacio sin azul ni rosa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Área nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el largo proceso que todavía queda para lograr una sociedad paritaria donde mujeres y hombres tengan las mismas oportunidades, la educación es uno de los pilares principales. El papel del sistema educativo y los docentes, junto con la familia, es fundamental para la transmisión de valores de respeto, tolerancia e igualdad. Es en la Educación Infantil y en Primaria donde los niños son más permeables y por ello en muchos de los centros vascos ya se incluye la igualdad de mujeres y hombres en el proyecto educativo del centro para eliminar los prejuicios y las ideas preconcebidas, primero a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://are1anueva.blogspot.com">Área nueva</source></item><item><title>Guiño del Gobierno al autónomo: El Plan de Empleo Joven premia con bonificaciones la contratación por cuenta propia - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/empleo/2018/12/07/guino-del-gobierno-autonomo-plan-empleo-joven-premia-bonificaciones-contratacion-cuenta-propia-3438794</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJ4dh0voOPYFFRzla1_0sQqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:57:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/empleo/2018/12/07/guino-del-gobierno-autonomo-plan-empleo-joven-premia-bonificaciones-contratacion-cuenta-propia-3438794" target="_blank"&gt;Guiño del Gobierno al autónomo: El Plan de Empleo Joven premia con bonificaciones la contratación por cuenta propia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ejecutivo de Pedro Sánchez premia a los autónomos con mayores bonificaciones a la contratación. El borrador del Plan de Choque por el Empleo Joven 2019- 2021, al que ha tenido acceso OKDIARIO, dota con 375 millones de euros de fomento del trabajo autónomo para jóvenes. Mientras, la primera experiencia profesional tan solo cuenta con 30 millones. La medida 29 de borrador sostiene que “se evaluará y revisará el actual marco de incentivos y ayudas para la contratación de calidad y el emprendimiento, vinculando los incentivos a apoyo individualizado durante la contratación, desarrollando pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Gobierno eliminará el Instituto Nacional del Emprendedor - La Silla Rota</title><link>https://lasillarota.com/nacion/gobierno-eliminara-el-instituto-nacional-del-emprendedor-inadem-empleo-eliminara-extincion/261199</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-ChCNMYO1rEIkOsAJ43l4qGQgEKhAIACoHCAowp9-JCzDP-psDMMS3ogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lasillarota.com/nacion/gobierno-eliminara-el-instituto-nacional-del-emprendedor-inadem-empleo-eliminara-extincion/261199" target="_blank"&gt;Gobierno eliminará el Instituto Nacional del Emprendedor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Silla Rota&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Graciela Márquez Colín, secretaria de Economía, aseguró este viernes que el Gobierno federal eliminará el Instituto Nacional del Emprendedor (Inadem). Cuestionada sobre si el programa 'Jóvenes Construyendo el Futuro' se trata de un programa similar a lo que hace el instituto, Márquez señaló que el programa es específico para el empleo y que el Inadem será extinguido. Este es un programa de empleo ('Jóvenes Construyendo al Futuro), (al Inadem) lo vamos a extinguir", dijo en entrevista para medios. La funcionaria indicó que a pesar de la extinción del instituto seguirán los apoyos para empren...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lasillarota.com">La Silla Rota</source></item><item><title>Cinco áreas donde se concentran las apuestas de competitividad - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/bogota/cinco-areas-donde-se-concentran-las-apuestas-de-competitividad-302878</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdtJeKmHus9kVAmw0jHTyEqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:19:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/bogota/cinco-areas-donde-se-concentran-las-apuestas-de-competitividad-302878" target="_blank"&gt;Cinco áreas donde se concentran las apuestas de competitividad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Cinco áreas donde se concentran las apuestas de competitividad Bogotá 07 de diciembre 2018 , 07:19 p.m. Así avanza Estrategia de Especialización Inteligente, con la que Bogotá-Región mejorará desempeño. Han pasado cerca de dos años desde que en Bogotá y la Región se formuló la Estrategia de Especialización Inteligente (EEI), con la que se definieron las cinco áreas en las debían enfocarse para mejorar su competitividad, y este año se concretaron cinco grandes apuestas específicas para alcanzarla. Para empezar, en la zona central del país se han venido creando 17 clústeres, que son ag...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Trabajar desde tu casa puede hacer que renuncies a la empresa - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/management/trabajar-desde-tu-casa-puede-hacer-que-renuncies-la-empresa/105306</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFo0jk7Xj58hP3ZsFxCrj2sqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/management/trabajar-desde-tu-casa-puede-hacer-que-renuncies-la-empresa/105306" target="_blank"&gt;Trabajar desde tu casa puede hacer que renuncies a la empresa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es mucho menos probable que los empleados que trabajan a distancia permanezcan en su empresa a largo plazo. Foto: Pixabay. Los empleados de todo el mundo anhelan libertad y flexibilidad. La forma más común de flexibilidad que ofrecen las empresas es la posibilidad de trabajar a distancia. Sin embargo, después de entrevistar a 2,000 empleados y gerentes a nivel global, descubrimos que dos terceras partes de los empleados que trabajan a distancia no están comprometidos, y más de una tercera parte nunca se dan tiempo para estar con su equipo, a pesar de que más del 40% afirmó que sería bueno c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Garantiza ISSEG, pensiones al 2082 - El Sol de Salamanca</title><link>https://www.elsoldesalamanca.com.mx/local/garantiza-isseg-pensiones-al-2082-2768495.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcq7ETczCcv2Vy79J_-a7MqGQgEKhAIACoHCAowyO7_CjCao_oCMLW96gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:50:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesalamanca.com.mx/local/garantiza-isseg-pensiones-al-2082-2768495.html" target="_blank"&gt;Garantiza ISSEG, pensiones al 2082&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Salamanca&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LEÓN, Gto.- El Gobernador de Guanajuato, Diego Sinhué Rodríguez Vallejo, garantizó pensiones para jubilados y pensionados del Estado hasta 2082 y externó su compromiso con este sector de la población para una mejor calidad de vida. “Es el fondo de pensiones más robusto, importante y seguro de todo México, pues están garantizadas las pensiones hasta el 2082, pero más allá de los números están las historias de vida”. Así lo dijo durante la tradicional comida anual de jubilados y pensionados del Instituto de Seguridad Social del Estado de Guanajuato (ISSEG) que se realiza desde hace 44 años de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesalamanca.com.mx">El Sol de Salamanca</source></item><item><title>Empresas ponen sus ojos en jóvenes de escuelas técnicas - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/region/empresas-ponen-sus-ojos-en-jovenes-de-escuelas-tecnicas-CB6102958</link><guid isPermaLink="false">CAIiENx0SOYUSfJsqyYUIarlahcqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMMXi7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:25:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/region/empresas-ponen-sus-ojos-en-jovenes-de-escuelas-tecnicas-CB6102958" target="_blank"&gt;Empresas ponen sus ojos en jóvenes de escuelas técnicas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las orientaciones en química, informática, energías renovables, hotelería y electrónica son las más buscadas, en tanto que los estudiantes de las escuelas secundarias agropecuarias ingresan al mundo del trabajo a través de distintos emprendimientos; señala un informe del Ministerio de Educación sobre la inserción laboral de los egresados. La mayoría de los estudiantes de Cinco Saltos, Cipolletti, Catriel, Allen, Bariloche y San Antonio tienen prácticamente asegurado el primer empleo como producto de la formación en los Centros de Educación Técnica. El interés por los contenidos, la posibili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Arranca programa para dar trabajo a "ninis" - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/arranca-programa-para-dar-trabajo-ninis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOl_zaMRtKPG-nOzPbEac54qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:20:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/arranca-programa-para-dar-trabajo-ninis" target="_blank"&gt;Arranca programa para dar trabajo a "ninis"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo/EL UNIVERSAL Con la consigna "Más becarios ni un solo sicario" arrancó el programa "Jóvenes Construyendo el Futuro" que tendrá un costo de 100 mil millones de pesos, mediante el cual se becarán y capacitarán a 2.3 millones de jóvenes que no estudian ni trabajan. Al presentar el programa, Luisa María Alcalde Luján, secretaria del Trabajo y Previsión Social, detallo que el programa vinculará a jóvenes entre 18 a 29 años con empresas, talleres, negocios, instituciones y organizaciones de la sociedad civil, otorgándoles una beca de 3 mil 600 pesos mensuales, servicio médico y un c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>¿Cómo responder las 10 preguntas más populares de las entrevistas laborales? - Finanzas Personales</title><link>http://www.finanzaspersonales.co/trabajo-y-educacion/articulo/las-10-preguntas-mas-populares-de-las-entrevistas-laborales/78750</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMp4ikcwOloVm8c-16f5I_wqGQgEKhAIACoHCAow56L9CjD4z_QCMIfv0wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:13:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.finanzaspersonales.co/trabajo-y-educacion/articulo/las-10-preguntas-mas-populares-de-las-entrevistas-laborales/78750" target="_blank"&gt;¿Cómo responder las 10 preguntas más populares de las entrevistas laborales?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Finanzas Personales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Cómo responder las 10 preguntas más populares de las entrevistas laborales? Tarde o temprano será su turno de ser entrevistado para su próximo trabajo. Cuando eso pase, es mejor estar preparado para que nada lo coja por sorpresa. Y como sabemos muchas de las preguntas más populares que hacen los entrevistadores, aquí le decimos cómo responderlas. 2018/12/07 17:38 2018/12/07 17:52 (Getty Images) Buscar Trabajo Aunque algunas empresas optan por entrevistas excéntricas, la verdad es que a la hora del té casi todos los procesos de admisión de nuevos trabajadores pasan por etapas similares. Y s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.finanzaspersonales.co">Finanzas Personales</source></item><item><title>Abierto hasta el 25 de febrero el plazo para la recepción de trabajos para el XIX Simposio Científico-Técnico de EXPOLIVA. - Campiña Digital</title><link>https://campinadigital.me/2018/12/07/abierto-hasta-el-25-de-febrero-el-plazo-para-la-recepcion-de-trabajos-para-el-xix-simposio-cientifico-tecnico-de-expoliva/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_Ui7V3MjT1J3lCvj-frUUqGQgEKhAIACoHCAoww72JCzDenZsDMIj_oAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:46:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://campinadigital.me/2018/12/07/abierto-hasta-el-25-de-febrero-el-plazo-para-la-recepcion-de-trabajos-para-el-xix-simposio-cientifico-tecnico-de-expoliva/" target="_blank"&gt;Abierto hasta el 25 de febrero el plazo para la recepción de trabajos para el XIX Simposio Científico-Técnico de EXPOLIVA.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Campiña Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La decimoctava edición del Simposio Científico-Técnico de EXPOLIVA 2019 se estructura en cinco foros de debate en torno al olivar y al aceite de oliva. Foto: Antonio Marín. La Fundación para la Promoción y el Desarrollo del Olivar y del Aceite de Oliva mantiene abierto hasta el próximo 25 de febrero el plazo para la recepción de trabajos y comunicación interesados en participar en el XIX Simposio Científico-Técnico EXPOLIVA 2019, que se celebrará en la Institución Ferial de Jaén del 15 al 17 de mayo. Este encuentro se estructura en cinco foros de debate en torno al olivar y al aceite de oli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://campinadigital.me">Campiña Digital</source></item><item><title>Horóscopo de hoy, sábado 8 de diciembre de 2018 - Noticias de España</title><link>http://breaking-news.space/2018/12/08/horoscopo-de-hoy-sabado-8-de-diciembre-de-2018-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJh1PXge29rDdHkjJhXkseMqGQgEKhAIACoHCAowuNX6CjDPwugCMPydvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:59:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/12/08/horoscopo-de-hoy-sabado-8-de-diciembre-de-2018-2/" target="_blank"&gt;Horóscopo de hoy, sábado 8 de diciembre de 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Última Hora Horóscopo de hoy, sábado 8 de diciembre de 2018 Consulta la predicción del horóscopo de hoy sábado 8 de diciembre de 2018. Hoy es importante la actitud tomada ante las diferentes situaciones y cambios que se dan en muchos signos. Consulta la predicción para hoy sábado sobre los temas que te interesan: amor, trabajo, dinero…. Aquí podrás conocer el pronóstico para todos los signos del zodiaco. Aries Estas primeras semanas de diciembre la posición de los astros influirá en Aries en todo lo relativo a su carrera, por ello será un periodo en el cual estará con más energía para cumpl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">Noticias de España</source></item><item><title>Culminó el Atelier de María Cimadevilla - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/culturales-culmino-el-atelier-de-maria-cimadevilla-2026605-118.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYhSKYUrjnZkGV8cBSPdp4qGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMLHN5gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:45:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/culturales-culmino-el-atelier-de-maria-cimadevilla-2026605-118.html" target="_blank"&gt;Culminó el Atelier de María Cimadevilla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Atelier de María Cimadevilla cerró con una importante exposición un fructífero 2018 en el Concejo Deliberante de Toay. Con una Muestra Anual de dibujos y pinturas con muchísimos y originales diseños y estilos, que decoraron la sala deliberativa, y que reunió a una gran cantidad de personas que se juntaron para mostrar y compartir el trabajo que los jóvenes y adultos del taller de pintura realizaron en el año. En esta ocasión, el recinto quedó chico debido a la gran cantidad de cuadros exhibidos y que según informaron desde esa sede, permanecerán allí para ser visitados hasta la próxima s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Crecimiento de empleos se desacelera en EE.UU y el salario mensual apenas sube - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u191208-e186450-s27061-crecimiento-empleos-desacelera-eeuu-salario-mensual</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWWH5JFGKbszil6NRgA6gsqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:31:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u191208-e186450-s27061-crecimiento-empleos-desacelera-eeuu-salario-mensual" target="_blank"&gt;Crecimiento de empleos se desacelera en EE.UU y el salario mensual apenas sube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON, 7 dic (Reuters) - El crecimiento del empleo en Estados Unidos se desaceleró en noviembre y los salarios mensuales aumentaron menos de lo previsto, lo que sugiere cierta moderación en la actividad económica que podría respaldar las expectativas de menos alzas de tasas de interés por parte de la Reserva Federal en 2019. El reporte mensual sobre empleo del Departamento de Trabajo, seguido muy de cerca por inversores y analistas, se conoció el viernes en un contexto de fuertes bajas en Wall Street y una reversión parcial de la curva de rendimiento de los bonos estadounidenses, lo qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Los comerciantes y la banda de música reciben el máximo galardón de Tarazona - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/12/los-comerciantes-y-la-banda-de-musica.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_RnAsQ-8rtjVWMrrp5ywsqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/12/los-comerciantes-y-la-banda-de-musica.html" target="_blank"&gt;Los comerciantes y la banda de música reciben el máximo galardón de Tarazona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asociación de Comercio, Servicios e Industria de Tarazona (ACT) y la Asociación Musical Banda de Tarazona recibieron ayer el máximo galardón de la ciudad, el premio ‘Ciudad de Tarazona’. Durante el acto de entrega, el alcalde, Luis María Beamonte, destacó la labor de las dos agrupaciones, que llevan décadas dinamizando el municipio. "Han contribuido al desarrollo social y económico de nuestra ciudad y al enriquecimiento de todos como sociedad por su implicación en la vida municipal", dijo Beamonte. El premio de la banda musical lo recogió su presidente, Fernando Martín. La agrupación cel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>El Imserso empieza a contratar servicios para que funcione el centro de Barros - nueva españa</title><link>http://nuevaesfpana.blogspot.com/2018/12/el-imserso-empieza-contratar-servicios.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJznbPzDGkKDNAXAIgviijoqGQgEKhAIACoHCAowzMiACzDD4owDMP_u-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nuevaesfpana.blogspot.com/2018/12/el-imserso-empieza-contratar-servicios.html" target="_blank"&gt;El Imserso empieza a contratar servicios para que funcione el centro de Barros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;nueva españa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Imserso (Instituto de Mayores y Servicios Sociales) ha iniciado los trámites para contratar el mantenimiento y varios servicios necesarios para que funcione el centro de referencia estatal de enfermedades neurológicas de Barros a los que no se asignará personal del organismo dependiente del Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social. El personal de atención directa del equipamiento langreano pertenecerá al Imserso. La consejera de Servicios y Derechos Sociales, Pilar Varela, aseguró recientemente que la puesta en marcha del centro precisa de 55 puestos de trabajo públicos. La cuan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nuevaesfpana.blogspot.com">nueva españa</source></item><item><title>Los puntos clave del programa de apoyo a jóvenes de AMLO que les dará capacitación y becas - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/12/becas-apoyo-jovenes-amlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRAQGmsgEpaVqFy0uPuQgYqGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/12/becas-apoyo-jovenes-amlo/" target="_blank"&gt;Los puntos clave del programa de apoyo a jóvenes de AMLO que les dará capacitación y becas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS) presentó el programa de apoyos económicos para que jóvenes que no acuden a la escuela ni cuentan con un trabajo puedan estudiar o capacitarse laboralmente. El programa Jóvenes Construyendo el Futuro, uno de los compromisos de campaña del presidente Andrés Manuel López Obrador, otorgará una beca mensual de 2 mil 400 pesos para estudios universitarios y de 3 mil 600 pesos para capacitarse en un centro de trabajo. De acuerdo con el documento en que se presentó el programa, personal de la STPS visitará a los jóvenes casa por casa, para invitar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item><item><title>Alfaro llama a magistrados a reducir sus salarios voluntariamente - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/jalisco/Alfaro-llama-a-magistrados-a-reducir-sus-salarios-voluntariamente-20181207-0083.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ07imOejP3CVkENruleC5gqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMIK5iAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/jalisco/Alfaro-llama-a-magistrados-a-reducir-sus-salarios-voluntariamente-20181207-0083.html" target="_blank"&gt;Alfaro llama a magistrados a reducir sus salarios voluntariamente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco del segundo informe de actividades del presidente del Supremo Tribunal de Justicia, el gobernador, Enrique Alfaro Ramírez, convocó a los magistrados a realizar un ejercicio de austeridad y revisión a sus salarios para reducirlos de forma voluntaria. El mandatario refirió que no se puede imponer por decreto la disminución de sueldos, pero ofreció apoyar la autonomía presupuestal del Poder Judicial y que los recursos que se ahorren, en prestaciones de magistrados, se invierta en mejorar las condiciones de infraestructura y salarial de los trabajadores del Judicial "Invitamos al Po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Paysandú: un departamento con cultura industrial que decae y se rezaga - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/paysandu-un-departamento-con-cultura-industrial-que-decae-y-se-rezaga--201812813129</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnzGGkENknRN0uqwOTVr80qGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMJLA8gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/paysandu-un-departamento-con-cultura-industrial-que-decae-y-se-rezaga--201812813129" target="_blank"&gt;Paysandú: un departamento con cultura industrial que decae y se rezaga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La caída de la empresa láctea Pili se suma a una lista de varias industrias con problemas en Paysandú a lo largo de los años, con algunas que cerraron definitivamente y otras que se han reconvertido, a costo de pérdidas de fuentes laborales. Tras el corte del financiamiento del Fondes, el derrumbe definitivo de la textil Paylana (fundada en 1946) fue el último registro en la pupilas de los sanduceros de una industria con historia que cayó y que desembocó en que alrededor de 170 trabajadores se quedarán sin su principal fuente de ingresos. Empresas también de larga data como Norteña y Azucar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Mora: la perra policía del olfato infalible, que ya resolvió dos crímenes - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/sociedad/mora-la-perra-policia-del-olfato-infalible-que-ya-resolvio-dos-crimenes-AA6103332</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUNmrKr7giE0jAFeut-AYkqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMIbV7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:39:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/sociedad/mora-la-perra-policia-del-olfato-infalible-que-ya-resolvio-dos-crimenes-AA6103332" target="_blank"&gt;Mora: la perra policía del olfato infalible, que ya resolvió dos crímenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Solo bastaron 48 horas para que Mora demuestre la efectividad de su olfato. Es uno de los 13 perros que conforman la división de Montada y Canes de la policía de Neuquén y con una precisión de cirujano en el rastreo de olores, su aporte fue clave para identificar a los presuntos autores de los dos últimos homicidios que sacudieron a la capital provincial: el crimen de Matías Alfredo Lozano y el femicidio de Delia Aguado. Mora es una Bloodhound de tres años y junto a Trelew, otro canino de un año y ocho meses de la misma raza, son los dos perros adiestrados por la policía especialmente para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Así será el trabajo de la Unidad de Búsqueda de Personas Desaparecidas - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/directora-de-unidad-de-busqueda-de-desaparecidos-cuenta-avances-302722</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKVTxRzstsGSC8KuSbTd6IqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:07:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/directora-de-unidad-de-busqueda-de-desaparecidos-cuenta-avances-302722" target="_blank"&gt;Así será el trabajo de la Unidad de Búsqueda de Personas Desaparecidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Investigación Así será el trabajo de la Unidad de Búsqueda de Personas Desaparecidas María Isabel Ortiz Fonnegra 07 de diciembre 2018 , 04:07 p.m. Directora dice que diálogo con familias es clave para búsqueda de desaparecidos por el conflicto. Los más 50 años de conflicto en Colombia le han dejado al país la cifra de 8'408.123 víctimas, según el Registro Único de Víctimas, y de esas al menos 82.998 son de desaparición forzada, de acuerdo con un informe del Centro Nacional de Memoria Histórica. Tras la firma del acuerdo de paz, y la creación de un Sistema de Verdad, Justicia, Reparación y N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Arranca programa para dar trabajo a “ninis” - Cambio BC</title><link>https://cambiobc.info/2018/12/07/arranca-programa-para-dar-trabajo-a-ninis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2F9GN91g_hSaSsszL2TZ4qGQgEKhAIACoHCAow_66GCzDlgYQDMJTGiwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:53:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cambiobc.info/2018/12/07/arranca-programa-para-dar-trabajo-a-ninis/" target="_blank"&gt;Arranca programa para dar trabajo a “ninis”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cambio BC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la consigna “Más becarios ni un solo sicario” arrancó el programa “Jóvenes Construyendo el Futuro” que tendrá un costo de 100 mil millones de pesos, mediante el cual se becarán y capacitarán a 2.3 millones de jóvenes que no estudian ni trabajan. Al presentar el programa, Luisa María Alcalde Luján, secretaria del Trabajo y Previsión Social, detallo que el programa vinculará a jóvenes entre 18 a 29 años con empresas, talleres, negocios, instituciones y organizaciones de la sociedad civil, otorgándoles una beca de 3 mil 600 pesos mensuales, servicio médico y un certificado que acredite la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cambiobc.info">Cambio BC</source></item><item><title>Construir la Argentina del futuro con un proyecto federal - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/12/07/construir-la-argentina-del-futuro-con-un-proyecto-federal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgjQTCsPEN7p677rjaCoHoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:46:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/12/07/construir-la-argentina-del-futuro-con-un-proyecto-federal/" target="_blank"&gt;Construir la Argentina del futuro con un proyecto federal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Argentina vive hoy un momento de crisis muy peligroso. Desde su asunción, en 2015, el Gobierno de Mauricio Macri no hizo más que ahondar en situaciones críticas que prometieron resolver. La economía es un sinfín de problemas, crece el malestar social por lo difícil que es para la gente llevar adelante su vida de todos los días y la sociedad se encuentra cada vez más dividida, ya que la famosa "grieta" política se agrandó aún más. Pensando en las elecciones del año próximo, los argentinos debemos replantearnos muchas cosas a la hora de elegir el camino a seguir para los próximos cuatro añ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los 6.500 funcionarios de la Junta, entre los que menos ganan de todo el país - Hora de la verdad</title><link>http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/los-6500-funcionarios-de-la-junta-entre.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZKWGJPur-UWyR_hHzZDOIqGQgEKhAIACoHCAowrcyCCzDpu40DMIm__AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/los-6500-funcionarios-de-la-junta-entre.html" target="_blank"&gt;Los 6.500 funcionarios de la Junta, entre los que menos ganan de todo el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hora de la verdad&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una diferencia "humillante" y "escandalosa". Así ven los funcionarios de la Junta de Castilla y León en Zamora las diferencias retributivas que existen en comparación con otras comunidades autónomas del país. Los datos comparados con la media del resto de los funcionarios autonómicos de España reflejan una situación a la que la plantilla de Castilla y León quiere "poner fin". Los números, publicados por la Confederación General del Trabajo –CGT– indican que las diferencias medias pueden llegar a superar los 7.000 euros en el caso de los funcionarios de mayor rango, los que están encuadrados...&lt;/p&gt;</description><source url="http://horadelaverdad-es.blogspot.com">Hora de la verdad</source></item><item><title>Fomenta UDCI investigación en alumnos - Diario Tijuana</title><link>http://www.diariotijuana.info/fomenta-udci-investigacion-en-alumnos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_bUJTc9C9Sy-lMVBzG8gYqGQgEKhAIACoHCAowrcTzCjCl3NMCMO-PrwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariotijuana.info/fomenta-udci-investigacion-en-alumnos/" target="_blank"&gt;Fomenta UDCI investigación en alumnos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Tijuana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TIJUANA, DICIEMBRE 07, 2018.- Estudiantes de las Carreras de Comercio Internacional y Administración de Empresas de la Universidad de las Californias Internacional (UDCI), participaron en el 5to. Coloquio Internacional de Protocolos de Investigación, actividad realizada en las instalaciones de esta institución educativa. La maestra Alma Ponce Quintana, directora de las carreras Económico-Administrativas, explicó que el objetivo de este evento, es fomentar las habilidades investigativas en el futuro profesionista, ayudando con ello al fortalecimiento de su formación. “Estamos convencidos que...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariotijuana.info">Diario Tijuana</source></item><item><title>Cinco claves del Plan de Choque para reducir el desempleo y la precariedad de los jóvenes - Noticias de España</title><link>http://breaking-news.space/2018/12/07/cinco-claves-del-plan-de-choque-para-reducir-el-desempleo-y-la-precariedad-de-los-jovenes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLFUsv4dP8mVrBqVKkfrtcqGQgEKhAIACoHCAowuNX6CjDPwugCMPydvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:29:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/12/07/cinco-claves-del-plan-de-choque-para-reducir-el-desempleo-y-la-precariedad-de-los-jovenes/" target="_blank"&gt;Cinco claves del Plan de Choque para reducir el desempleo y la precariedad de los jóvenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;eldiario.es – eldiario.es Cinco claves del Plan de Choque para reducir el desempleo y la precariedad de los jóvenes El Consejo de Ministras ha aprobado este viernes el Plan de Choque por el Empleo Joven, para los años 2019 a 2021, que sale de la mesa del Ejecutivo con el aval finalmente tanto de sindicatos como de la patronal. Con un presupuesto de 2.000 millones, el Ejecutivo ha consensuado con los agentes sociales y las Comunidades Autónomas 50 medidas que se marcan como objetivo limitar la tasa de desempleo juvenil en diez puntos, hasta el 23,5%, e incrementar cada año un 15% el número d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">Noticias de España</source></item><item><title>Los nuevos jubilados cobran más al año que la mitad de los asalariados gallegos - Directorio de noticias</title><link>http://directorio-denoticias.blogspot.com/2018/12/los-nuevos-jubilados-cobran-mas-al-ano.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLmULUzuYz7JPTgiKJq-d0qGQgEKhAIACoHCAowncqACzCR4owDMMDz-gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://directorio-denoticias.blogspot.com/2018/12/los-nuevos-jubilados-cobran-mas-al-ano.html" target="_blank"&gt;Los nuevos jubilados cobran más al año que la mitad de los asalariados gallegos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Directorio de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada año se dan de alta en Galicia una media de 21.000 nuevos jubilados. Son solo una parte de las personas que perciben una prestación, ya que hay computar también las de incapacidad permanente, viudedad, orfandad y favor familiar. En total en 2017 se dieron de alta 40.960 pagas, y dejaron de abonarse -por fallecimiento, sobre todo- otras 37.000, según la estadística oficial de la Seguridad Social. Las más numerosas son las pensiones de jubilación: el año pasado empezaron a cobrarla 20.841 personas, a las que se les reconoció una paga mensual de 1.164,92 euros. Teniendo en cuenta que los j...&lt;/p&gt;</description><source url="http://directorio-denoticias.blogspot.com">Directorio de noticias</source></item><item><title>Tiene Magistrada, Tello trabajando a 5 familiares y una hija - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/tiene-magistrada-tello-trabajando-a-5-familiares-y-una-hija-2769707.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtz4t_EQ4acb2qHzxUc0SsqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMJvk5wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/tiene-magistrada-tello-trabajando-a-5-familiares-y-una-hija-2769707.html" target="_blank"&gt;Tiene Magistrada, Tello trabajando a 5 familiares y una hija&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La magistrada Martha Olivia Tello Acuña, del Poder Judicial de la Federación, incluyó en la nómina federal a por lo menos seis familiares directos e indirectos, quienes ocupan una serie de puestos bien remunerados y algunos incluso actualmente laboran en el mismo tribunal que ella. Se trata de la magistrada del Primer Tribunal Colegiado en Materias Penales y Administrativa del Décimo Séptimo Circuito, Martha Olivia Tello, quien ha aprovechado sus atribuciones y tráfico de influencias para integrar a la nómina a su hija, cuatro sobrinos y a la hija de una prima, quienes ahora cobran sueldos,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>¿Cómo reclamar sus derechos cuando compra un pasaje de avión? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/servicios/como-reclamar-sus-derechos-cuando-compra-un-pasaje-de-avion-253870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAda1Z_kOqix6fAPZTKALHUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/servicios/como-reclamar-sus-derechos-cuando-compra-un-pasaje-de-avion-253870" target="_blank"&gt;¿Cómo reclamar sus derechos cuando compra un pasaje de avión?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Servicios ¿Cómo reclamar sus derechos cuando compra un pasaje de avión? Justicia 07 de diciembre 2018 , 01:53 p.m. En esta alianza de EL TIEMPO y la Universidad Libre le ayudamos a resolver su caso. ELTIEMPO.COM y la Universidad Libre se aliaron para brindarles a los usuarios asesoría legal de manera gratuita y con los expertos de la facultad de Derecho de esa prestigiosa universidad. Si usted necesita resolver sus dudas jurídicas diligencie este formulario para que juristas especialistas en cada uno de los temas le ayuden a encontrar la solucion legal. Si bien quisiéramos contestar todas l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item></channel></rss>