{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3ZVhKMk5tZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:35:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "XXI Congress CTC: choose delegates of tourism - icrt.cu",
            "link": "http://www.tvyumuri.icrt.cu/sociedad/eligen-delegados-del-turismo-xxi-congreso-ctc/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:16 GMT",
            "source_nm": "icrt.cu",
            "source_url": "http://www.tvyumuri.icrt.cu",
            "desc": "Con la elecci\u00f3n de los delegados matanceros, el Sindicato Nacional de Trabajadores de la Hoteler\u00eda y el Turismo dio un paso importante de cara al XXI ..."
        },
        {
            "title": "Tourism in the keys of the Cuban north, a dream of Fidel that bears fruit (+ photos) - Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/especiales/comentarios/178327-turismo-en-cayeria-del-norte-cubano-un-sueno-de-fidel-que-da-frutos-(+-fotos)",
            "pub_date": "2018-12-06 19:35:17 GMT",
            "source_nm": "Radio Havana Cuba",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El Comandante en Jefe Fidel Castro (1926-2016) quiso materializar una idea que poco a poco se ha ido cumpliendo para bien de la econom\u00eda nacional: unir ..."
        },
        {
            "title": "Cuba promotes MICE tourism at IBTM - Excelencias News Cuba",
            "link": "https://www.excelenciascuba.com/es/eventos/cuba-promociona-turismo-mice-en-ibtm",
            "pub_date": "2018-12-04 00:15:21 GMT",
            "source_nm": "Excelencias News Cuba",
            "source_url": "https://www.excelenciascuba.com",
            "desc": "En el marco del evento IBTM MICE (Meetings, Incentives, Conferences And Exhibitions), Caribbean News Digital tuvo la oportunidad de entrevistar a Dulce ..."
        },
        {
            "title": "Capitol of Havana, attractive setting for Cuban tourism - Cuba",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/85897-capitolio-de-la-habana-atractivo-escenario-para-turismo-cubano",
            "pub_date": "2018-12-01 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "CubaYES",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Lugar donde se acumula historia, belleza y cultura, el Capitolio de La Habana clasifica hoy de sobremanera en el gusto de los visitantes extranjeros que pasan ..."
        },
        {
            "title": "The national tourism &#39;passes&#39; of Catalonia: falls 4% in October and chained five straight months to the downside - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/2018/12/08/turismo-nacional-pasa-cataluna-cae-4-octubre-encadena-cinco-meses-seguidos-baja-3439643",
            "pub_date": "2018-12-08 13:10:24 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El turismo nacional abandona Catalu\u00f1a y apuesta por otros destinos. Pese al incremento de las visitas extranjeras a esta regi\u00f3n registrado en octubre, confirmado en este puente de la Constituci\u00f3n por una mejora de las reservas, los turistas nacionales prefieren pasar sus d\u00edas de descanso en otros destinos. En octubre, seg\u00fan los datos del INE, el turismo hotelero recibido en Catalu\u00f1a de otras zonas de Espa\u00f1a se redujo en un 4,1% respecto a las visitas de octubre de 2017. En concreto, en octubre de este a\u00f1o un total de 1,14 millones de personas pernoctaron en Catalu\u00f1a, casi 50.000 menos que l..."
        },
        {
            "title": "Torruco starts and leaves the track - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/mercados/torruco-inicia-y-se-sale-de-la-pista/105348",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:07 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Torruco inicia y se sale de la pista CIUDAD DE M\u00c9XICO. El presidente del Consejo Nacional Empresarial Tur\u00edstico (CNET), Pablo Azc\u00e1rraga, calific\u00f3 como \u201cun error\u201d la decisi\u00f3n tomada por la actual administraci\u00f3n, sobre eliminar al Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM). Es una l\u00e1stima que se deje de aprovechar un verdadero recurso y una de las mejores pr\u00e1cticas que tiene el turismo en M\u00e9xico. El Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica ha jugado un rol fundamental en los \u00faltimos a\u00f1os para que el turismo del pa\u00eds haya crecido a doble d\u00edgito pero en particular que se haya podido duplicar el n\u00fame..."
        },
        {
            "title": "CPTM contracts remain alive - EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHMW",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM), cuya liquidaci\u00f3n ya fue anunciada, dejar\u00e1 vivos por los menos tres grandes convenios para atraer visitantes. La anterior Administraci\u00f3n firm\u00f3 convenios para la realizaci\u00f3n de la F\u00f3rmula 1, durante 2019; con la NFL, hasta el 31 de diciembre de este a\u00f1o, y el espect\u00e1culo del Circo del Sol, hasta 2023. El CPTM, que depende de la Secretar\u00eda de Turismo, implica la desaparici\u00f3n de 21 oficinas de representaci\u00f3n, que se encuentran distribuidas en las principales ciudades del mundo, como Nueva York, Chicago, Houston, Miami, Los \u00c1ngeles, en Estados ..."
        },
        {
            "title": "The council that promotes tourism in Mexico will disappear; those resources will go to the Mayan Train - Political Animal",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/desaparecera-cptm-tren-maya/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:56 GMT",
            "source_nm": "Political Animal",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "La desaparici\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM) es un hecho, asegur\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien argument\u00f3 que los recursos que se daban al organismo no se otorgaban con transparencia y se usaban de manera discrecional. Inform\u00f3 que la Secretar\u00eda de Turismo ser\u00e1 una de las dependencias a las que se les aumentar\u00e1 el presupuesto en 2019, y los fondos del CPTM, el organismo encargado de coordinar, dise\u00f1ar y operar las estrategias de promoci\u00f3n tur\u00edstica a nivel nacional e internacional, se destinar\u00e1n al Tren Maya. El secretario de Turismo, Miguel Torruco ..."
        },
        {
            "title": "London, Paris and Rome, the favorite destinations of the Spaniards in 2018 - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/turismo/2018/12/08/londres-paris-roma-destinos-favoritos-espanoles-2018-3441844",
            "pub_date": "2018-12-08 09:49:31 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Los espa\u00f1oles siguen prefiriendo las grandes capitales europeas como Londres, Par\u00eds y Roma para viajar, seg\u00fan indica en su informe anual de 2018 el portal de viajes Kayak. Las ciudades europeas copan los diez primeros puestos de los destinos m\u00e1s buscados en la plataforma de viajes con las \u00fanicas excepciones de Nueva York, que ocupa la cuarta posici\u00f3n, y Bangkok, que se sit\u00faa novena y es la \u00fanica ciudad asi\u00e1tica en la lista. Completan los diez destinos m\u00e1s buscados otras ciudades europeas como \u00c1msterdam, Berl\u00edn, Mil\u00e1n, Lisboa y Praga. Sin embargo, no figura ninguna ciudad de Espa\u00f1a en la lis..."
        },
        {
            "title": "With great appeal - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558716&lcmd5=0c333f9f956ddc1c2a95f81213c13153",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:26 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La famosa monta\u00f1a de siete colores de Per\u00fa, Vinicunca, situada en la regi\u00f3n andina del Cusco, se ha convertido este a\u00f1o en el segundo atractivo tur\u00edstico m\u00e1s visitado del pa\u00eds, con cerca de medio mill\u00f3n de visitantes, de acuerdo a informaci\u00f3n difundida por sus autoridades locales. El gobernador regional del Cusco, Edwin Licona, declar\u00f3 a la agencia estatal Andina que la monta\u00f1a Vinicunca es considerada ya el segundo destino tur\u00edstico m\u00e1s visitado del Per\u00fa, solo tras el santuario hist\u00f3rico de Machu Picchu, la mayor ciudadela inca. \"Hoy est\u00e1 demostrado que a Cusco no vienen los turistas solo ..."
        },
        {
            "title": "Horizontal property regulation, key for tourist housing - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/sectores/la-vivienda-turistica-en-colombia-debe-seguir-lineamientos-del-regimen-de-propiedad-horizontal-302828",
            "pub_date": "2018-12-07 23:32:43 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Sectores Reglamento de propiedad horizontal, clave para la vivienda tur\u00edstica Nora Pab\u00f3n G* 07 de diciembre 2018 , 06:32 p.m. Adem\u00e1s, quienes ofrezcan estos servicios deben inscribirse en el Registro Nacional de Turismo. El decreto 2590 del 2009, compilado en el decreto \u00fanico reglamentario de los sectores de comercio, industria y turismo (1074 del 2015), regul\u00f3 por primera vez la vivienda tur\u00edstica. Estas normas definieron al prestador de servicios de esta como \u201ccualquier persona natural o jur\u00eddica que entregue la tenencia de un bien inmueble para uso y goce de una o m\u00e1s personas a t\u00edtulo o..."
        },
        {
            "title": "The clean beaches of Isla Mujeres captivate its visitors - La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/quintanaroo/Las-playas-limpias-de-Isla-Mujeres-cautivan-a-sus-visitantes-20181207-0143.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Truth News",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Isla Mujeres, Quintana Roo. - Se espera que miles de turistas nacionales y extranjeros arriben en los pr\u00f3ximos d\u00edas a Isla Mujeres debido a la temporada vacacional decembrina, por lo que el Ayuntamiento encabezado por el presidente municipal, Juan Carrillo Soberanis, reforz\u00f3 labores de seguridad y limpieza en playas y zonas tur\u00edsticas. Si bien de manera regular dependencias como la Direcci\u00f3n de Servicios P\u00fablicos Municipales y la Zona Federal Mar\u00edtimo Terrestre (Zofemat) llevan a cabo trabajos en las distintas zonas de este Pueblo M\u00e1gico, ante el incremento en la afluencia de visitantes que..."
        },
        {
            "title": "SLP will participate in Turnat 2019 in Cuba - El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/slp-participara-en-el-turnat-2019-en-cuba-2771397.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:34:07 GMT",
            "source_nm": "The Sun of San Luis",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "San Luis Potos\u00ed ser\u00e1 uno de los invitados a participar en la XII edici\u00f3n de la Feria de Turismo de Naturaleza \u201cTurnat 2019\u201d que se llevar\u00e1 a cabo en Cuba del 24 al 28 de septiembre del pr\u00f3ximo a\u00f1o en las provincias de Matanzas; el evento se realiza un a\u00f1o s\u00ed y uno no dentro del marco del D\u00eda Internacional de Turismo que se celebra el 27 de septiembre. El objetivo es impulsar el trabajar la sostenibilidad a trav\u00e9s del turismo para preservar la flora, la fauna y el patrimonio de los pa\u00edses, esto como parte de las acciones que demanda la Organizaci\u00f3n Mundial de Turismo (OMT) desde 2016. Presen..."
        },
        {
            "title": "Monte Hermoso opens summer 2019 with another great Beer Festival - La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-8-6-30-0-monte-hermoso-abre-el-verano-2019-con-otra-gran-fiesta-de-la-cerveza",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "The new one",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Hoy se har\u00e1 la cl\u00e1sica recepci\u00f3n del primer turista y, tanto al mediod\u00eda como a la noche, funcionar\u00e1n en la plaza Belgrano 7 beer trucks de cerveza artesanal. La banda bahiense Pecadora cierra el baile de esta noche. Sat, 08 Dec 2018 09:30:00 GMT Sat, 08 Dec 2018 09:30:00 GMT Monte Hermoso abre el verano 2019 con otra gran Fiesta de la Cerveza Con la cl\u00e1sica recepci\u00f3n del primer turista, la expectativa de vivir dos muy buenos d\u00edas de playa y la 10\u00aa Fiesta de la Cerveza Artesanal, Monte Hermoso abrir\u00e1 hoy la temporada estival 2019. Las actividades girar\u00e1n en torno a la c\u00e9ntrica plaza Belgra..."
        },
        {
            "title": "Schiaretti presented a program of promotions for tourists - Chain 3",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/informados-regreso/schiaretti-presento-programa-promociones-para-turistas_129111",
            "pub_date": "2018-12-07 00:03:00 GMT",
            "source_nm": "Chain 3",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Los turistas que visiten al provincia de C\u00f3rdoba durante el verano, o bien cordobeses que elijan a las sierras como lugar de descanso, podr\u00e1n acceder a importantes descuentos y promociones, como consecuencia de un acuerdo firmado este jueves por el gobernador, Juan Schiaretti, con autoridades de los bancos C\u00f3rdoba y Macro. En el hotel Eleton, de Villa Carlos Paz, Juan Schiaretti, acompa\u00f1ado por el presidente de la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, Julio Ba\u00f1uelos, firm\u00f3 el \u201cCompromiso Verano 2019\u201d, una serie de acciones y medidas a ejecutar para la temporada estival, en el marco del compromiso perman..."
        },
        {
            "title": "Right to Sanitation will favor Cancunenses - La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/quintanaroo/Derecho-a-Saneamiento-favorecera-a-cancunenses-20181207-0165.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:27:00 GMT",
            "source_nm": "The Truth News",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Canc\u00fan, Quintana Roo. - La recaudaci\u00f3n del Derecho de Saneamiento Ambiental ser\u00e1 en beneficio de los cancunenses, pues sus recursos se utilizar\u00e1n para el rescate de la zona centro de nuestra ciudad y espacios p\u00fablicos; prevenci\u00f3n del delito; as\u00ed como en medio ambiente a trav\u00e9s de la conservaci\u00f3n y mantenimiento de playas, y programas que har\u00e1n de Canc\u00fan un destino sostenible, inform\u00f3 el Ayuntamiento de Benito Ju\u00e1rez en un comunicado. \u201cSi bien la presente administraci\u00f3n no ha creado ning\u00fan cobro de impuesto nuevo y mantiene los descuentos en el pago del predial, la Recaudaci\u00f3n por el Derecho..."
        },
        {
            "title": "Viva Jujuy: a tour through the tourist landscapes of northern Argentina - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/parati/news/2018/12/08/viva-jujuy-un-recorrido-por-los-paisajes-turisticos-del-norte-argentino/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:42:05 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Puente de hierro camino al Pucar\u00e1 (fortaleza en quechua). Que sea un lugar lindo, que puedas descansar, que tenga oferta cultural, gastron\u00f3mica\u2026 Si nos ponemos a hacer una lista de las cosas que le pedimos a un destino perfecto a la hora de irnos de vacaciones, la sensaci\u00f3n es que jam\u00e1s habr\u00e1 uno a la altura. O s\u00ed. Rotundo. Y tal vez mucho m\u00e1s cerca de lo que pensamos. Es el caso de Jujuy, una provincia que te traslada \"a otro lugar\". Quien haya recorrido sus pueblitos de casas de adobe, visitado sus paisajes imponentes o probado una humita, un tamal o un plato con quinoa, se une sin dudarl..."
        },
        {
            "title": "Miguel Torruco seeks greater promotion of tourism in Mexico and thinning of Sectur - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/miguel-torruco-busca-mayor-promocion-turistica-mexico-adelgazar-sectur/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:24 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Miguel Torruco, secretario de Turismo federal, anunci\u00f3 en Estrictamente Personal que busca impulsar la promoci\u00f3n tur\u00edstica de M\u00e9xico con un menor aparato gubernamental en Sectur, tras el anuncio de la desaparici\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica. La decisi\u00f3n del presidente es adelgazar el aparato gubernamental para poder cumplir con otras prioridades, eso no quiere decir que vayamos nosotros a abandonar actividades en materia de promoci\u00f3n\u201d, indic\u00f3 el funcionario. Miguel Torruco detall\u00f3 que durante el sexenio de Felipe Calder\u00f3n hubo en un presupuesto acumulado sexenal, se invirtieron 13 m..."
        },
        {
            "title": "What will happen to the airports in the Metropolitan Area? - SomosCDMX",
            "link": "https://somoscdmx.com/noticias/negocios/que-pasara-con-los-aeropuertos-del-area-metropolitana/2018/12/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:06 GMT",
            "source_nm": "We are CDMX",
            "source_url": "https://somoscdmx.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de la cancelaci\u00f3n del NAIM, a\u00fan no queda clara la estrategia del nuevo gobierno de M\u00e9xico para el uso de la terminal a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda y el Aeropuerto de CDMX. Luego de que la consulta ciudadana promovida por el gobierno de Andr\u00e9s Manuel Lopez Obrador, pusiera fin al proyecto del Aeropuerto Internacional de Texcoco y se resolviera utilizar la Base A\u00e9rea de Santa Luc\u00eda; la estrategia para mantener \u00e9ste y el Aeropuerto Internacional Benito Ju\u00e1rez; m\u00e1s el de Toluca es indefinida y llena de contradicciones. \u00bfPor qu\u00e9 continuar\u00e1n las obras del aeropuerto de Texcoco? via GIPHY \u00bfAeropuer..."
        },
        {
            "title": "Presents Zacatecas winter activities 2018 - El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/circulos/turismo/presenta-zacatecas-actividades-de-invierno-2018-2770901.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:21 GMT",
            "source_nm": "The Sun of San Luis",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Como parte de las caravanas de promoci\u00f3n tur\u00edstica que lleva a cabo el estado de Zacatecas, realizaron una visita por San Luis Potos\u00ed a fin de dar a conocer los atractivos tur\u00edsticos m\u00e1s destacables de la entidad, as\u00ed como sus actividades culturales y navide\u00f1as que tienen para ofrecer para esta temporada de invierno. En rueda de prensa el director de mercadotecnia e imagen de la Secretar\u00eda de Turismo de Zacatecas, Juan Pablo de la Cruz, manifest\u00f3 que este a\u00f1o ha sido muy significativo para el estado pues hist\u00f3ricamente han recibido la mayor cantidad de turistas; apunt\u00f3 que del primero de en..."
        },
        {
            "title": "Paracas would have two new hotel chains in the United States and Colombia - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/paracas-tendria-dos-nuevas-cadenas-hoteleras-estados-unidos-colombia-noticia-nndc-585274",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:58 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Dos importantes cadenas hoteleras de Colombia y de los Estados Unidos han mostrado inter\u00e9s en iniciar operaciones en el balneario de Paracas (regi\u00f3n Ica), revel\u00f3 la alcaldesa electa por esa jurisdicci\u00f3n, Rosario Ram\u00edrez, seg\u00fan inform\u00f3 hoy la C\u00e1mara de Turismo y Comercio Exterior de Paracas (Capatur). Ram\u00edrez precis\u00f3 que ambos hoteles son de cuatro estrellas superior y una de ellas pertenece al Grupo GHL de Colombia. Estas dos cadenas hoteleras se unir\u00edan al Hotel Paracas, a Luxury Collection Resort; Double Tree By Hilton Resort Paracas; Aranwa Paracas Resort Spa; La Hacienda Bah\u00eda Paracas; ..."
        },
        {
            "title": "What you need to know to travel as a backpacker this 2019 - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/vamos/consejos-de-viajes/debes-viajar-mochilero-2019-noticia-585341",
            "pub_date": "2018-12-08 02:33:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Si eres de los que tienes esp\u00edritu intr\u00e9pido y quieres experimentar una forma alternativa de viajar, no hay mejor manera que hacerla \u2018mochileando\u2019. Ent\u00e9rate c\u00f3mo debes prepararte para esta traves\u00eda. 1. Considera dormir en hostels o albergues. Ser\u00e1 m\u00e1s barato que un hotel porque compartir\u00e1s cuarto con otros turistas. La mayor\u00eda tiene cocinas, salas y espacios de juegos para los hu\u00e9spedes. 2. Lleva el celular con apps. Hostelworld te mostrar\u00e1 una lista con las mejores opciones de hostels, seg\u00fan calificaciones y rango de precios (de US$ 25 a US$ 30 la noche). En Couchsurfing hallar\u00e1s alguien d..."
        },
        {
            "title": "They will give classes of English and history to taxi drivers of Morelia - Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/turismo-morelia-daran-clases-ingles-historia-taxistas/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:46:09 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "A fin de mejorar el servicio y dar un mejor rostro de la ciudad, la presidencia municipal de Morelia lanz\u00f3 este viernes el Programa de Certificaci\u00f3n a Taxistas en Calidad Tur\u00edstica. Con este, m\u00e1s de cuatro mil trabajadores del volante pertenecientes a 18 agrupaciones recibir\u00e1n capacitaci\u00f3n en ingl\u00e9s, historia de M\u00e9xico, historia de Morelia y calidad tur\u00edstica, para as\u00ed puedan fungir como gu\u00edas con los visitantes. Adem\u00e1s, ser\u00e1n modernizadas sus unidades y la manera de solicitar el servicio en la aplicaci\u00f3n, garantizar\u00e1n la seguridad a todos los usuarios. En su mensaje, el alcalde Mor\u00f3n Orozc..."
        },
        {
            "title": "This is the monumental birth installed in the Vatican - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/asi-es-el-monumental-nacimiento-instalado-en-el-vaticano/1283454",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:18 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "As\u00ed es el monumental nacimiento en la Plaza de San Pedro del Vaticano EL VATICANO. Al son de tradicionales villancicos europeos ejecutados por varias bandas de m\u00fasica, este viernes fueron iluminados y develados los adornos monumentales que animar\u00e1n estas fiestas decembrinas en la Plaza de San Pedro. Entre esos adornos destaca un abeto rojo de 25.3 metros de altura y de 65 a\u00f1os de antig\u00fcedad, que en esta ocasi\u00f3n fue obsequiado por la norte\u00f1a regi\u00f3n italiana de Friul-Venecia-Julia y que fue cortado en el Bosque de Cansigno. Elegido en marzo pasado por especialistas, por sus hojas, su resisten..."
        },
        {
            "title": "Dozens of tourists witnessed the nesting of turtles on a beach in Oaxaca - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/nacional/2018/12/07/decenas-de-turistas-presenciaron-el-desove-de-tortugas-en-una-playa-de-oaxaca",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:27 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Durante 2018, la playa \u201cLa Escobilla\u201d recibi\u00f3 aproximadamente a un mill\u00f3n de tortugas golfinas. Se espera que este desove sea el \u00faltimo del a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "Del Tros al Plat enters the digital world with a platform to strengthen the tourist and gastronomic movement in society - Val\u00e8ncia Extra",
            "link": "https://valenciaextra.com/es/nueva-web-tros-al-plat/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:28 GMT",
            "source_nm": "Val\u00e8ncia Extra",
            "source_url": "https://valenciaextra.com",
            "desc": "La diputada de Turismo de la Diputaci\u00f3n de Valencia, Pilar Moncho, presentar\u00e1 la nueva plataforma digital www.deltrosalplat.com el pr\u00f3ximo martes, 11 de diciembre, a las 19:00, en el edificio Veles e Vents de la Marina de Val\u00e8ncia. En el evento tur\u00edstico participar\u00e1 el director de la Marina, Vicent Llorens, el director del Patronat de Turisme, Evarist Caselles, y han confirmado su asistencia destacados representantes del turismo y de la gastronom\u00eda valencianos. El proyecto Del Tros al Plat , impulsado desde el Patronat de Turisme de Val\u00e8ncia, el Ayuntamiento de Val\u00e8ncia y la Conselleria de ..."
        },
        {
            "title": "Short trips, low cost tickets and austere habits: this will be the holidays of Argentines during the summer of 2019 - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/turismo/2018/12/07/viajes-cortos-pasajes-low-cost-y-habitos-austeros-asi-seran-las-vacaciones-de-los-argentinos-durante-el-verano-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:54 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El 80% de los viajeros optimiz\u00f3 el gasto para no dejar de viajar adoptando medidas como: viajar menos que lo previsto (37%), elegir un destino m\u00e1s barato (25%), contratar opciones de vuelos/hospedajes m\u00e1s econ\u00f3micos (21%) u optando por m\u00e9todos de pago m\u00e1s flexibles (12%) A poco tiempo de comenzar la temporada 2019, y en medio de un contexto econ\u00f3mico-pol\u00edtico cr\u00edtico, comienzan los debates sobre qu\u00e9 conviene hacer estas vacaciones de verano. La planificaci\u00f3n de vacaciones del 68% de los argentinos se vio afectada por los cambios en la econom\u00eda, seg\u00fan el estudio \"Turismo en tiempo de crisis\"..."
        },
        {
            "title": "The City Bank adds new tourist destinations to its benefits for the holidays - BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/politica/El-Banco-Ciudad-suma-nuevos-destinos-turisticos-a-sus-beneficios-para-las-vacaciones-20181206-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "El Banco Ciudad ampl\u00eda su programa de promociones de verano a las principales plazas tur\u00edsticas del pa\u00eds, incorporando a C\u00f3rdoba, Mendoza, Salta y Bariloche. Las familias que elijan estas provincias, con sus diferentes localidades tur\u00edsticas como destino para las pr\u00f3ximas vacaciones de verano, dispondr\u00e1n de financiamiento en cuotas sin inter\u00e9s e importantes descuentos con tarjetas de cr\u00e9dito y d\u00e9bito en transporte terrestre y a\u00e9reo, agencias de turismo, hoteler\u00eda, supermercados, gastronom\u00eda y espect\u00e1culos, entre otros. Luego de haber anunciado un completo paquete de promociones para la Cost..."
        },
        {
            "title": "Video of couple getting naked after climbing a pyramid scandalizes Egypt and the world - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:53 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Las desafiantes im\u00e1genes, que se hicieron virales en redes sociales, son consideradas una ofensa imperdonable. El Gobierno egipcio pidi\u00f3 hoy a la Fiscal\u00eda General que investigue un v\u00eddeo difundido en las redes sociales en el que se ve a una pareja escalando una de las tres pir\u00e1mides de Guiza y que finaliza con los desnudos en la cima. En un comunicado, el ministro egipcio de Antig\u00fcedades, Jaled al Anani, pidi\u00f3 que se \"tomen las medidas necesarias\" sobre el caso de un v\u00eddeo filmado por \"una pareja extranjera\", adem\u00e1s de la publicaci\u00f3n de una fotograf\u00eda que \"va en contra de la moral\". Vea tam..."
        },
        {
            "title": "Concanaco calls for an agency to replace the CPTM - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Concanaco-pide-un-organismo-que-sustituya-al-CPTM-20181207-0083.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:50:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La Concanaco se pronunci\u00f3 por la creaci\u00f3n de un organismo o estructura que sea m\u00e1s eficiente o supla al Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM), para la difusi\u00f3n de los atractivos del pa\u00eds, mediante un uso racional de los recursos econ\u00f3micos disponibles. En un comunicado, el presidente de la Confederaci\u00f3n de C\u00e1maras Nacionales de Comercio, Servicios y Turismo (Concanaco-Servytur), Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Campos, preciso que es importante encontrar los mecanismos adecuados para canalizar fondos para la promoci\u00f3n tur\u00edstica que ten\u00eda esa instituci\u00f3n. El directivo destac\u00f3 la conveniencia de i..."
        },
        {
            "title": "Ibiza shipping companies denounce that the new Maritime Transport Decree prohibits them from operating in Formentera - El cielo de Espa\u00f1a",
            "link": "http://elcielodeespana.blogspot.com/2018/12/navieras-de-ibiza-denuncian-que-el.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "The sky of Spain",
            "source_url": "http://elcielodeespana.blogspot.com",
            "desc": "Una representaci\u00f3n de la mayor\u00eda de empresas de transportes mar\u00edtimos tur\u00edsticos con sede en Ibiza se ha reunido en los \u00faltimos d\u00edas con la consellera de Movilidaddel Consell de Ibiza, Pepa Mar\u00ed, para exponerle su preocupaci\u00f3n tras haber estudiado con detenimiento el contenido del nuevo Decreto balear de Transporte Mar\u00edtimo. Esta ley prev\u00e9 el cierre del puerto de la Savina para las empresas de transportes mar\u00edtimos de pasaje con finalidad tur\u00edstica que visitan Formentera desde la isla de Ibiza y, de facto, la eliminaci\u00f3n de la isla de Formentera como destino de las mismas. Este hecho supond..."
        },
        {
            "title": "Torruco accepts that he got confused; only the SCT will give information about St. Lucia, says - However, MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507838",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:13 GMT",
            "source_nm": "However, MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "El Secretario de Turismo Miguel Torruco acept\u00f3 que se equivoc\u00f3 en su declaraci\u00f3n de que el aeropuerto de Santa Luc\u00eda s\u00f3lo recibir\u00eda los vuelos internacionales. Dijo que fue una confusi\u00f3n y aclar\u00f3 que el \u00fanico que dar\u00e1 informaci\u00f3n sobre el tema del aeropuerto ser\u00e1 el titular de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes. VER M\u00c1S Se planea que Santa Luc\u00eda sea para vuelos internacionales y el AICM para nacionales: Sectur Ciudad de M\u00e9xico, 7 de diciembre (Econom\u00edaHoy/SinEmbargo).\u2013 Miguel Torruco, Secretario de Turismo, aclar\u00f3 que sus declaraciones sobre que Santa Luc\u00eda s\u00f3lo recibir\u00eda vuelos..."
        },
        {
            "title": "The Pyrenees surpasses the festive bridge with note despite the delay of the ski season - Echo",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/el-pirineo-supera-con-nota-el-puente.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:19:00 GMT",
            "source_nm": "Threw out",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "Las calles de Jaca, uno de los mejores term\u00f3metros de la ocupaci\u00f3n tur\u00edstica, registraron ayer una gran imagen con terrazas llenas a la hora del verm\u00fa y muchos visitantes paseando por la emblem\u00e1tica calle Mayor. Los porcentajes de ocupaci\u00f3n han ido aumentando con el paso de los d\u00edas desde el 50% de media que hab\u00eda el lunes. El hotel Reina Felicia, por ejemplo, se encuentra a un 64% hasta el domingo. Algo m\u00e1s alto es el porcentaje del hotel Real, al 85%. Y eso que desde el establecimiento reconocieron haber tenido anulaciones de gente que ten\u00eda previsto ir a esquiar al valle del Arag\u00f3n en es..."
        },
        {
            "title": "Las Grutas: a high percentage of reservations is registered - Via Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/viedma/746844-las-grutas-se-registra-un-alto-porcentaje-de-reservas/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:13:55 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El balneario de Las Grutas, el m\u00e1s importante de R\u00edo Negro y de la Patagonia, ya alcanza reservas hoteleras del 85% de cara a un verano que promete romper r\u00e9cords de visitantes. Durante el 2017, m\u00e1s de 200 mil turistas pasaron por las playas de la peque\u00f1a localidad junto a la costa Atl\u00e1ntica. Y este a\u00f1o, con un d\u00f3lar alto que limita los viajes al exterior, el ministerio de Turismo de R\u00edo Negro proyecta cifras superiores a los de la temporada pasada. Con much\u00edsimas expectativas y reservas por encima del 85%, lanzamos la temporada 2019 de Las Grutas. Vamos a reforzar la seguridad de residente..."
        },
        {
            "title": "Mountain of seven colors is considered the second most visited destination in Peru - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/viajes/noticia-de-viajes/montana-7-colores-considerada-segundo-destino-mas-visitado-peru-noticia-588877",
            "pub_date": "2018-12-06 22:40:21 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Machu Picchu no es el \u00fanico lugar en Per\u00fa que miles de turistas visitan. La monta\u00f1a de siete colores o Vinicunca, ubicada entre las provincias cusque\u00f1as de Quispicanchi y Canchis tambi\u00e9n es uno de los lugares m\u00e1s visitados. De acuerdo con el gobernador regional de Cusco, Edwin Licona, esta es el segundo destino m\u00e1s visitado del pa\u00eds, luego de Machu Picchu. La informaci\u00f3n fue dada por Licona a la agencia andina. \u201cHoy est\u00e1 demostrado que a Cusco no vienen los turistas solo por el tema hist\u00f3rico y arqueol\u00f3gico que reconoce el mundo entero; hoy, con las cifras, se ha establecido que el segundo ..."
        },
        {
            "title": "A new reason to visit Ca\u00f1o Cristales - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/sendero-ecologico-en-cano-cristales-302826",
            "pub_date": "2018-12-07 21:27:19 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Colombia Una nueva raz\u00f3n para visitar Ca\u00f1o Cristales REDACCI\u00d3N EL TIEMPO 07 de diciembre 2018 , 04:27 p.m. Dan al servicio sendero ecol\u00f3gico con centro de visitantes, puentes peatonales y se\u00f1alizaci\u00f3n. A la belleza multicolor de Ca\u00f1o Cristales, las piscinas y cascadas, la biodiversidad que lo rodea y tener una opci\u00f3n el turismo de aventura, ahora se une un sendero ecol\u00f3gico construido para mejorar la ruta que conduce al r\u00edo m\u00e1s hermoso del mundo. El sendero ecol\u00f3gico en el que se invirtieron 3.570 millones de pesos lo entregaron este viernes la directora de Calidad del Viceministerio de Tur..."
        },
        {
            "title": "We will leave the airport matter to those responsible: Torruco - Noticias en la Mira",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/politica/dejaremos-materia-aeroportuaria-responsables-torruco/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:18 GMT",
            "source_nm": "News in the Mira",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "El actual secretario de de Turismo, Miguel Torrruco, dijo que fue una confusi\u00f3n sus declaraciones sobre que el Aeropuerto de Santa Luc\u00eda s\u00f3lo ser\u00eda para vuelos internacionales en tanto que el Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) ser\u00eda para nacionales; contrario a lo que despu\u00e9s dijo Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, quien inform\u00f3 que todos los aeropuertos lo har\u00edan. Fue una confusi\u00f3n que tuve y que lo lamento, pero pues as\u00ed estuvo la situaci\u00f3n\u201d, dijo en entrevista radiof\u00f3nica para Ciro G\u00f3mez Leyva. De acuerdo con Jim\u00e9nez Espri\u00fa, titular de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes (SCT), Sa..."
        },
        {
            "title": "Cruises for Millennials, with boutique experiences to attract this generation - El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/circulos/cruceros-para-millennials-con-experiencias-boutique-para-atraer-a-esta-generacion-2769019.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Puebla",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Las nuevas generaciones de turistas est\u00e1n interesadas en viajar en cruceros boutique y con itinerarios atractivos, afirm\u00f3 Ruth Leal, directora de Princess Cruises para Am\u00e9rica Latina, al destacar las oportunidades que tiene esta industria para captar nuevos cruceristas, sobre todo a Millennials. En la actualidad, la industria de cruceros dej\u00f3 atr\u00e1s el estigma de ser una opci\u00f3n costosa para vacacionar, y que solo era accesible para ciertas personas, y hoy en d\u00eda se ha convertido en una de las mejores apuestas para vacacionar a nivel mundial. Leal destac\u00f3 en un comunicado que ahora los nuevos..."
        },
        {
            "title": "Guardalavaca beach in Holguin among the best in the Caribbean by 2019, according to Forbes - CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-06-u1-e186450-s27061-playa-guardalavaca-holguin-mejores-caribe-2019-segun-forbes",
            "pub_date": "2018-12-06 22:19:29 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "La prestigiosa revista Forbes ha situado a la playa cubana Guardalavaca como uno de los mejores destinos en el Caribe para el 2019. Guardalavaca, una playa que se encuentra en la provincia oriental de Holgu\u00edn, tiene de aproximadamente 2 millas de arena blanca y sus aguas son color turquesa. A partir de la d\u00e9cada del 90, luego del colapso de la URSS, el turismo comenz\u00f3 a ser una fuente mayor de ingresos para Cuba, y Guardalavaca fue uno de esos lugares al que los visitantes llegaban cada vez con m\u00e1s frecuencia. Se comenzaron a construir varios hoteles, restaurantes, tiendas, spas, hasta el p..."
        },
        {
            "title": "Astudillo states that Qatar is interested in investing in Guerrero - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/estados/astudillo-afirma-que-qatar-esta-interesado-en-invertir-en-guerrero/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:12 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "ACAPULCO.- Guerrero es una entidad que da confianza a los inversionista y prueba de ello es que hoy al sostener un encuentro con el excelent\u00edsimo embajador del estado de Qatar en M\u00e9xico y representante de negocios de ese emirato, Mohammed Jassim Al-Kuwari, se abri\u00f3 la posibilidad de un portafolios de inversi\u00f3n en la entidad, dio a conocer el gobernador H\u00e9ctor Astudillo Flores. En una reuni\u00f3n efectuada en las oficinas de la Promotora Tur\u00edstica (Protur), el Ejecutivo estatal sostuvo un encuentro con el diplom\u00e1tico qatar\u00ed, Mohammed Jassim Al-Kuwari y un grupo de inversionistas nacionales, ah\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Eliminate the Tourist Promotion Council, a serious mistake, say businessmen - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/07/eliminar-consejo-de-promocion-turistica-grave-error",
            "pub_date": "2018-12-07 18:11:08 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO- El gobierno mexicano tiene \u201cuna enorme miop\u00eda\u201d al tomar decisiones como la liquidaci\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica (CPTM), que junto con la cancelaci\u00f3n del aeropuerto en Texcoco, limitar\u00e1 el crecimiento del turismo, advirti\u00f3 en entrevista Pablo Azc\u00e1rraga. El presidente del Consejo Empresarial Tur\u00edstico (CNET), que agrupa a las empresas que lideran al sector, destaca que es un \u201cgrave error\u201d dejar de promocionar a M\u00e9xico como se hac\u00eda, pues el entorno competitivo con otros destinos tur\u00edsticos mundiales es mucho mayor. \u201cEl turista tiene la opci\u00f3n de gastar su dinero en..."
        },
        {
            "title": "Quito, living legend of the Andes - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/viajes/article221151425.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:04:12 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "A la milenaria Quito, que en el idioma ancestral quitu-cara significa \u201cpueblo de la mitad del mundo\u201d, lleg\u00f3 el espa\u00f1ol Sebasti\u00e1n de Benalc\u00e1zar para fundar el 6 de diciembre de 1534 la que denomin\u00f3 \u201cSan Francisco de Quito\u201d, seg\u00fan una de las versiones m\u00e1s conocidas de un debate a\u00fan abierto sobre su origen. Durante la \u00e9poca colonial se construyeron portentosas iglesias de cada orden religiosa y emergi\u00f3 la llamada Escuela Quite\u00f1a, corriente que englob\u00f3 todo un conjunto de manifestaciones art\u00edsticas que dejaron una herencia a\u00fan plasmada en su casco colonial. Una historia que se palpa a diario al..."
        },
        {
            "title": "The Route of Taste, a wonder of the Sierra Gorda - Diario de Quer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/la-ruta-del-sabor-una-maravilla-de-la-sierra-gorda-2768816.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Quer\u00e9taro",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "Pinal de Amoles, Quer\u00e9taro.- Qu\u00e9 ser\u00eda de un viaje a la Sierra Gorda o al centro de la tierra -como le llaman los lugare\u00f1os- sin probar la comida t\u00edpica de la regi\u00f3n. Actualmente se puede encontrar el colorido y frescura que se conjugan en el paladar con los bellos paisajes de la zona en 18 fondas y comedores que Sierra Gorda ECOTOURS promueve en La Ruta del Sabor. La ruta que sigui\u00f3 el equipo del DIARIO DE QUER\u00c9TARO comenz\u00f3 en la fonda Las Manzanitas ubicada en una ca\u00f1ada del ejido Tejamanil a dos mil 400 metros sobre el nivel del mar, entre una variedad de pinos lacios, negros, escobeton,..."
        },
        {
            "title": "Carla Stefaniak, the international face of macho violence in Costa Rica - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/america-latina/carla-stefaniak-el-rostro-internacional-de-la-violencia-machista-en-costa-rica",
            "pub_date": "2018-12-06 18:15:50 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "SAN JOS\u00c9, Costa Rica.- La confirmaci\u00f3n de la muerte de la turista Carla Stefaniak en Costa Rica no fue un evento aislado. La ciudadana estadounidense de origen venezolano fue asesinada en una semana cr\u00edtica por la violencia machista en este pa\u00eds centroamericano. En los \u00faltimos d\u00edas, se confirm\u00f3 la muerte de otras cuatro mujeres costarricenses por ataques de hombres en raz\u00f3n de su g\u00e9nero. Ya son 24 en este 2018 y apenas est\u00e1 empezando un mes en que suelen aumentar las denuncias por violencia dom\u00e9stica. Ahora se sabe que el crimen de Carla pudo tener una explicaci\u00f3n por su g\u00e9nero. Los investi..."
        },
        {
            "title": "Photos and videos: Ice Park inaugurated in Monument to the Revolution - Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/inauguran-parque-pista-hielo-monumento-revolucion/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:51:58 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Al ritmo de diversas canciones y la cadencia del patinaje art\u00edstico, se inaugur\u00f3 la edici\u00f3n 11 del Parque de Hielo Invierno 2018 en el Monumento a la Revoluci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico. La ceremonia fue encabezada por los secretarios de Turismo, Carlos Mackinlay, y de Cultura, Alfonso Su\u00e1rez del Real, as\u00ed como el alcalde de Cuauht\u00e9moc, N\u00e9stor N\u00fa\u00f1ez. Ceremonia de inauguraci\u00f3n del Parque de Hielo. (Notimex) Se anunci\u00f3 que a las actividades propias del parque se sumar\u00e1n una serie de eventos culturales para gente de todas las edades, incluidas conferencias, talleres y presentaciones de libros. E..."
        },
        {
            "title": "Golf, shopping and relaxation: the mini-vacation of Mauricio Macri with Juliana Awada in Patagonia - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/golf-compras-y-descanso-las-mini-vacaciones-de-mauricio-macri-junto-a-juliana-awada-en-la-patagonia/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El local \u201cEl Regional\u201d, ubicado en avenida San Mart\u00edn 950, recibi\u00f3 la visita de Juliana Awada. Despu\u00e9s de largos d\u00edas de tensi\u00f3n y trabajo diplom\u00e1tico por la cumbre de l\u00edderes del G20, el presidente Mauricio Macri baj\u00f3 los decibeles y estuvo descansando en la villa tur\u00edstica de Chapelco, en la provincia de Neuqu\u00e9n, junto a la primera dama Juliana Awada. Macri disfruta de unas breves vacaciones en el lujoso Chapelco Golf & Resort, uno de sus lugares predilectos para recuperar energ\u00edas. El sitio lo visita asiduamente desde que era presidente del Club Boca Juniors, hace 12 a\u00f1os, y all\u00ed volvi\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Concanaco urges the organ to replace the CPTM - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/concanaco-urge-por-organo-que-supla-el-cptm/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:41:46 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La Concanaco Servytur se pronunci\u00f3 por la creaci\u00f3n de un organismo o estructura que supla y sea m\u00e1s eficiente, en sustituci\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM), para mantener la difusi\u00f3n de los atractivos del pa\u00eds, mediante un uso racional de los recursos econ\u00f3micos disponibles. El presidente de la Confederaci\u00f3n de C\u00e1maras Nacionales de Comercio, Servicios y Turismo, Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Campos consider\u00f3 oportuno que se encuentren los mecanismos adecuados que permitan canalizar fondos para la promoci\u00f3n tur\u00edstica que realizaba esa instituci\u00f3n. Al opinar sobre el anuncio de Mig..."
        },
        {
            "title": "The influx in hotels and houses of rural tourism, to 80% - Echo",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/la-afluencia-en-hoteles-y-casas-de.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:19:00 GMT",
            "source_nm": "Threw out",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "La provincia de Zaragoza recibe este puente a numerosos turistas, atra\u00eddos por la variada oferta patrimonial y natural que ofrecen las distintas comarcas. La ocupaci\u00f3n hotelera rondar\u00e1 el 80%, una cifra que incluso podr\u00eda ser mayor. En la capital, se prev\u00e9 recibir hoy a tal n\u00famero de visitantes que se colgar\u00e1 el cartel de completo. Seg\u00fan estimaciones de la Asociaci\u00f3n de Empresarios de Hoteles de Zaragoza y Provincia entre los establecimientos del sector, las cifras de ocupaci\u00f3n media para estos d\u00edas llegar\u00e1n pr\u00e1cticamente al 72%. Por d\u00edas, hoy ser\u00e1 el momento que se alcance un dato mayor en..."
        },
        {
            "title": "5 beautiful waterfalls that are a few hours away from Lima - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/viajes/conozca-peru/5-cataratas-que-estan-pocas-horas-lima-fotos-fiestas-patrias-noticia-521611",
            "pub_date": "2018-12-06 20:54:43 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Per\u00fa es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s suerte en el mundo. Y es que en su territorio no solamente est\u00e1 Machu Picchu, Paracas, entre otros lugares muy famosos. Aqu\u00ed, tambi\u00e9n se pueden encontrar bellas cataratas, muchas de las que se encuentran a pocas horas en Lima. Entonces, si tienes algunos d\u00edas libres o te han dado vacaciones, pero no sabes a donde ir, estas hermosas cataratas pueden ser buenas opciones para visitar. Y es que no solamente te deleitar\u00e1s con sus bellos paisajes, sino que tambi\u00e9n disfrutar\u00e1s de su deliciosa gastronom\u00eda y en algunos casos podr\u00e1s realizar deportes extremos. Es as\u00ed..."
        },
        {
            "title": "NAIM: International flights go to Saint Lucia - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/naim-vuelos-internacionales-se-van-santa-lucia/105325",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:15 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "NAIM: Vuelos internacionales se van a Santa Luc\u00eda. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, inform\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya decidi\u00f3 que el aeropuerto que estar\u00e1 ubicado en Santa Luc\u00eda ser\u00e1 internacional, mientras que el de la Ciudad de M\u00e9xico atender\u00e1 al mercado nacional. En conferencia de prensa, el funcionario dijo que el pa\u00eds tendr\u00e1 una red aeroportuaria metropolitana, que incluir\u00e1 al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, el cual ser\u00e1 remodelado con una inversi\u00f3n de tres mil millones de pesos, en tan..."
        },
        {
            "title": "Pedro Joaqu\u00edn requests federal resources for more than 400 million pesos for 19 works in Cozumel - La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/quintanaroo/Solicita-Pedro-Joaquin-recursos-federales-por-mas-de-400-millones-de-pesos-para-19-obras-en-Cozumel-20181206-0193.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:21:00 GMT",
            "source_nm": "The Truth News",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.\u2013 El Presidente Municipal de Cozumel, Pedro Joaqu\u00edn, acudi\u00f3 a la C\u00e1mara de Diputados para gestionar recursos federales por m\u00e1s de 400 millones de pesos, los cuales ser\u00edan destinados a 19 proyectos de diversos rubros, como infraestructura vial, seguridad p\u00fablica, tur\u00edstica, deportiva y cultural, a fin de beneficiar a la poblaci\u00f3n de la isla y brindarle mejor calidad de vida. Durante su visita a la C\u00e1mara Baja, el Presidente Municipal, acompa\u00f1ado de la diputada federal por el Distrito I de Quintana Roo, Adriana Teissier Zavala, sostuvo reuniones con diputados integrantes de l..."
        },
        {
            "title": "In Tlaxcala, tourists are not discriminated against: N\u00fa\u00f1ez - El Sol de Tlaxcala",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/en-tlaxcala-no-se-discrimina-a-turistas-nunez-2769432.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:09 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Tlaxcala",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "A prop\u00f3sito del \u00faltimo mes del a\u00f1o que tiende a registrar alto movimiento tur\u00edstico y comercial, Tlaxcala est\u00e1 abierto para todos los visitantes que deseen venir a disfrutar de la cultura, historia y tradici\u00f3n, afirm\u00f3 el secretario de Turismo (Secture), Roberto N\u00fa\u00f1ez Bale\u00f3n. Capacit\u00f3 Secture a 760 prestadores de servicios tur\u00edsticos Lo anterior, tras referirse a las declaraciones del alcalde de Guanajuato, Alejandro Navarro Salda\u00f1a, sobre privilegiar a los turistas que generan una derrama econ\u00f3mica importante y no aquellos que van solo por una noche y sin dinero. En entrevista con reportero..."
        },
        {
            "title": "To the rescue of the paradise of the monarch butterflies - Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/investigaciones-especiales/detalle/rescate-paraiso-mariposas-monarca-902924/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:04:50 GMT",
            "source_nm": "One TV",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Cada a\u00f1o llegan las mariposas monarca a territorio mexicano. Provenientes de Canad\u00e1 y Estados Unidos recorren cuatro mil kil\u00f3metros de distancia en casi dos meses de vuelo ininterrumpido. Entre los meses de diciembre, enero, febrero y marzo, millones de mariposas deciden pasar el fuerte fr\u00edo en una de las biosferas ecol\u00f3gicas m\u00e1s grandes de M\u00e9xico. \u201cEs algo \u00fanico, algo maravilloso, ten\u00eda muchas ganas de conocer, por eso sub\u00ed hasta ac\u00e1 caminando y vali\u00f3 la pena\u201d. Rogelio, turista Para poder apreciar este espect\u00e1culo, primero se tiene que trasladar al municipio de Ocampo, entre los l\u00edmites de..."
        },
        {
            "title": "New Year: 10 tricks to buy a plane ticket - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/vamos/consejos-de-viajes/ano-nuevo-10-trucos-comprar-pasaje-avion-noticia-581362",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Es posible ahorrar tiempo y dinero al adquirir un pasaje de avi\u00f3n en Internet. Apunta estos consejos y aprende a realizar una compra inteligente para que viajes a donde quieras. 1. Compra con anticipaci\u00f3n Busca fechas anteriores o posteriores a d\u00edas festivos. Lo ideal es viajar con un mes de anticipaci\u00f3n a estas temporadas que suelen ser altas, para no encontrar pasajes encarecidos. 2. Suscr\u00edbete al Newletter Registra tus datos para que puedas obtener ofertas de las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas por e-mail. 3. Mira en qui\u00e9n conf\u00edas Pero antes de hacerlo, cerci\u00f3rate de que sea una empresa confiable. Una ..."
        },
        {
            "title": "Gustavo Ventura criticized the 2019 budget and spoke of his possible candidacy to mayor - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/ushuaia/746714-gustavo-ventura-critico-el-presupuesto-2019-y-hablo-de-su-posible-candidatura-a-intendente/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:29 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "\u201cNuestro lema es #UshuaiaEvoluciona por que nos gustar\u00eda llevar la ciudad al modelo de ciudad inteligente, por eso trabajamos en un plan de consenso con otras fuerzas pol\u00edticas, sociales y sectores privados de Ushuaia un plan de gobierno integral que se ocupe de poner los n\u00fameros en orden, que organice la ciudad en lo que respecta a infraestructura, orden y embellecimiento urbano, la mejor inversi\u00f3n para que vengan turistas es tener una ciudad ordenada\u201d. Gustavo Ventura Ventura se mostr\u00f3 muy preocupado por el pedido de endeudamiento solicitado por el actual intendente Walter Vuoto en el pre..."
        },
        {
            "title": "Postulate Tampico-Miramar for Hoteliers Convention 2019 - El Sol de Tampico",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/local/postulan-a-tampico-miramar-para-convencion-de-hoteleros-2019-2770039.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:15 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Tampico",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "Durante la Asamblea General Ordinaria de la Asociaci\u00f3n Mexicana de Hoteles y Moteles que se celebra en la ciudad de Guadalajara, Jalisco, los empresarios del gremio del sur tamaulipeco propusieron el destino Tampico - Miramar para la siguiente convenci\u00f3n nacional. El presidente de la Asociaci\u00f3n de Hoteles del Sur de Tamaulipas, I\u00f1igo Fern\u00e1ndez B\u00e1rcena, fue el encargado de realizar la postulaci\u00f3n para albergar la pr\u00f3xima Asamblea General Ordinaria de la Asociaci\u00f3n Mexicana de Hoteles y Moteles a efectuarse durante la primera semana de diciembre del 2019. Cierra el Hotel Mundo, en el centro h..."
        }
    ]
}