{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 14:34:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CDU\u306b\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u5973\u306f18\u5e74\u5f8c\u306bMerkel  -  HNonline.sk",
            "link": "https://hnonline.sk/svet/1855685-strana-cdu-ma-nahradu-za-merkelovu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://hnonline.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CDU\u306f\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u3067\u3059\u3002\u30b3\u30d4\u30fc\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u540c\u6027\u611b\u8005\u3084\u6025\u9032\u7684\u306a\u4fe1\u8005\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648364/cdu-prichadza-o-merkelovu-nahradi-ju-kopia-veriaci-gej-ci-radikal/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:38 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Favoritkou na post novej \u0161\u00e9fky nemeck\u00fdch konzervat\u00edvcov je \u017eena, ktor\u00fa prez\u00fdvaj\u00fa Minimerkel. Hovoria jej aj Merkelov\u00e1 2.0, niekedy posme\u0161nej\u0161ie aj pani."
        },
        {
            "title": "CDU\u306e\u982d\u306b\u3042\u308b\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3059\u3002\u305d\u308c\u3092\u8ab0\u304c\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u307e\u3059\u304b\uff1f -  SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22002800/merkelova-konci-koniec-merkel-CDU-nemecko-nastupca.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:13 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "BERL\u00cdN, BRATISLAVA. Osemn\u00e1s\u0165 rokov na \u010dele Kres\u0165anskodemokratickej \u00fanie, z toho trin\u00e1s\u0165 na \u010dele vl\u00e1dy v\u010faka \u0161tyrom volebn\u00fdm v\u00ed\u0165azstv\u00e1m. To prv\u00e9 sa v ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306eCDU / CSU\u306f\u8abf\u67fb\u30674\uff05\u5411\u4e0a\u3057\u307e\u3057\u305f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648446/merkelovej-blok-cdu-csu-si-v-prieskumoch-polepsil-o-4-percenta/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:12:06 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Najnov\u0161ie prieskumy verejnej mienky v Nemecku nazna\u010duj\u00fa posilnenie poz\u00edci\u00ed bloku konzervat\u00edvnych str\u00e1n. T\u00e1to inform\u00e1cia sa objavila vo \u0161tvrtok ve\u010der - tesne."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306fCDU\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3068\u8a71\u3059 - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/angela-merkelova-sa-luci-s-predsedni/365891-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Merkelov\u00e1 vo svojom z\u00e1vere\u010dnom prejave e\u0161te v poz\u00edcii predsedn\u00ed\u010dky CDU vyzvala svojich kolegov, aby preuk\u00e1zali jednotu a otvorili nov\u00fa kapitolu vz\u0165ahov."
        }
    ]
}