{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE4wYzNodEVnSnpheWdBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c3\u30ab\u306e\u91cd\u5927\u306a\u4e8b\u6545\u30011\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/krimi/394668-vazna-nehoda-pri-malackach-useku-sa-radsej-vyhnite",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "MALACKY - V skor\u00fdch rann\u00fdch hodin\u00e1ch sa medzi Ve\u013ek\u00fdmi Lev\u00e1rmi a Malackami stala dopravn\u00e1 nehoda. Zrazili sa tu tri aut\u00e1 a n\u00e1kladiak."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fcMalacky 2019  - \u010caroZ\u00e1horia - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6681/kalendar-malacky-2019-caro-zahoria/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:08:08 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Na svete je kalend\u00e1r mesta Malacky na rok 2019 s t\u00e9mou \u010caro Z\u00e1horia. Predstavuje n\u00e1\u0161 regi\u00f3n prostredn\u00edctvom fotografi\u00ed poslanca mestsk\u00e9ho zastupite\u013estva ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306f\u3059\u3067\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01&quot;\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u99d0\u8eca\u5834\u306f\u4eca\u5e74\u3082Stupava  -  Bratislava24",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/vianoce-uz-prisli-vianocny-kamion-zaparkuje-tento-rok-aj-v-stupave-316454",
            "pub_date": "2018-12-07 22:45:15 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Kami\u00f3n ako vystrihnut\u00fd z reklamy u\u017e \u010doskoro privezie viano\u010dn\u00fa atmosf\u00e9ru aj do na\u0161ich kon\u010d\u00edn. O vesel\u00fa n\u00e1ladu sa postar\u00e1 Santa Claus a hrav\u00ed \u0161kriatkovia."
        },
        {
            "title": "Spor Lozer\uff1a\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u7528\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u3042\u308a\u3001\u4f4f\u6c11\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u300c\u4e0d\u8981\u3067\u4e0d\u8981\u3067\u3059\uff01\u300d - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30c7\u30f3",
            "link": "https://bratislavaden.sk/spor-v-lozorne-ma-tu-vyrast-servis-pre-kamiony-obyvatelia-odkazuju-je-to-nepotrebne-a-nechcene/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:37 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Pri Lozorne by malo vyr\u00e1s\u0165 servisn\u00e9 centrum pre kami\u00f3ny so 119 parkovac\u00edmi stojiskami najm\u00e4 pre n\u00e1kladn\u00e9 vozidl\u00e1. Obyvatelia, ob\u010dianske zdru\u017eenie ..."
        },
        {
            "title": "NAVIGATOR\uff1aIvo Nesrovnal\u304c\u8857\u3092Matus Vall\u306b\u5f15\u304d\u6e21\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/slovensko/bratislava/394707-nazivo-ivo-nesrovnal-odovzdal-vedenie-mesta-matusovi-vallovi",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:37 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "RBATISLAVA - Pozrite si tla\u010dov\u00fa besedu novozvolen\u00e9ho prim\u00e1tora mesta Bratislavy Mat\u00fa\u0161a Valla. Beseda je napl\u00e1novan\u00e1 na 12:30. Sledujte NA\u017dIVO."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u99d0\u8eca\u3057\u305f\u304b\u898b\u3066\u307f\u307e\u3057\u3087\u3046\uff1a\u50b2\u6162\u306a\u99d0\u8eca\u5834\u3068\u7d44\u7d10\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u65e7\u5e02\u8857|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/aktuality/stare-mesto/52367-pozrite-sa-ako-zaparkoval-arogantne-parkovanie-a-este-drzejsi-vodic",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Na soci\u00e1lnej sieti Facebook sa v stredu objavila fotografia auta, ktor\u00e9 zaparkoval jeho majite\u013e arogantne cez 2 miesta na parkovisku ur\u010denom pre rodi\u010dov s de\u0165mi ..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u8056\u306a\u97f3\u697d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306fAdventn\u00edMalacky 2018\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6663/koncertom-sakralnej-hudby-sa-zacali-adventne-malacky-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:49:23 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Adventn\u00fd veniec, svetlo prvej sviece, koncert pred zaplnen\u00fdm Kostolom Nepo\u0161kvrnen\u00e9ho po\u010datia Panny M\u00e1rie \u2013 takto vyzerala prv\u00e1 adventn\u00e1 nede\u013ea v na\u0161om ..."
        },
        {
            "title": "\u7a0e\u95a2\u8077\u54e1\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30fb\u30b7\u30b7\u30e3\u30fb\u30d0\u30fc\u3092\u70b9\u691c\u3057\u305f\u3002\u6cd5\u5f8b\u306e\u4fb5\u5bb3\u306f\u3001\u3059\u3079\u3066\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/policia/52355-colnici-kontrolovali-bratislavske-sisha-bary-porusenie-zakona-zistili-u-vsetkych",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Coln\u00edci z Coln\u00e9ho \u00faradu Bratislava kontrolovali v uplynul\u00fdch t\u00fd\u017ed\u0148och podniky pred\u00e1vaj\u00face tabak do vodn\u00fdch fajok, v ktor\u00fdch sa d\u00e1 tento tabak aj vyfaj\u010di\u0165."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306b\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u9577\u304c\u3044\u307e\u3059\u3002 Matus Vallo\u304c\u9996\u90fd\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/foto-bratislava-ma-noveho-primatora-matus-vallo-prevzal-vedenie-hlavneho-mesta-317125",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:35 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Vallo vo svojom sl\u00e1vnostnom pr\u00edhovore uviedol, \u017ee chce s novozvolen\u00fdmi mestsk\u00fdmi poslancami spolupracova\u0165 a komunikova\u0165 otvorene, vecne a f\u00e9rovo."
        },
        {
            "title": "Lev\u00e1ra\u3068Malack\u00e1\u306e\u9593\u306e\u60b2\u5287\u7684\u306a\u4e8b\u6545 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6679/tragicka-nehoda-na-ceste-medzi-levarami-a-malackami/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:16:08 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Z d\u00f4vodu tragickej dopravnej nehody celkovo 3 motorov\u00fdch vozidiel a jedn\u00e9ho n\u00e1kladn\u00e9ho motorov\u00e9ho vozidla, ku ktorej do\u0161lo dnes kr\u00e1tko pred 5:30 h na ..."
        },
        {
            "title": "\u885d\u6483\u306e\u30df\u30a4\u30e9\uff1a\u81ea\u5b85\u3067\u5b50\u4f9b\u3092\u8a3a\u5bdf\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e9\u767e\u30e6\u30fc\u30ed\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8a71\u984c - \u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/nasa-tema/52347-sokovana-mamicka-devatdesiat-eur-za-vysetrenie-dietata-doma",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "V \u0161oku ostala mlad\u00e1 mami\u010dka, ktor\u00e1 si po\u010das v\u00edkendu zavolala k chorej dc\u00e9re v\u00fdjazdov\u00fa detsk\u00fa pohotovos\u0165, ktor\u00fa v minulosti u\u017e zop\u00e1rkr\u00e1t vyu\u017eila. E\u0161te na jar sa ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c1\u30e3\u306e\u6559\u5e2b\u306f\u7b11\u9854\u306e\u7406\u7531\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306b\u8ca1\u653f\u7684\u306b\u6539\u5584\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30c7\u30f3",
            "link": "https://bratislavaden.sk/ucitelia-v-raci-maju-dovod-na-usmev-na-vianoce-si-financne-prilepsia/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:12 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "U\u010ditelia, ktor\u00ed pracuj\u00fa v matersk\u00fdch a z\u00e1kladn\u00fdch \u0161kol\u00e1ch nach\u00e1dzaj\u00facich sa v Ra\u010di, dostan\u00fa pred Vianocami pr\u00e9mie. \u00dadajne by pedag\u00f3govia nemali dosta\u0165 od ..."
        },
        {
            "title": "INESS\uff1a\u8ab0\u304c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u3067\u8cb7\u3063\u3066\u3001\u7279\u5225\u8ab2\u91d1\u3092\u3082\u3063\u3068\u652f\u6255\u3046\u306e\u3067\u3059\u304b -  SME.sk",
            "link": "https://ekonomika.sme.sk/c/22003787/iness-kto-nakupuje-v-supermarkete-zaplati-pre-osobitny-odvod-viac.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:32 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://ekonomika.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA. Osobitn\u00fd odvod obchodn\u00fdch re\u0165azcov pova\u017euje In\u0161tit\u00fat ekonomick\u00fdch a spolo\u010densk\u00fdch anal\u00fdz (INESS) za etal\u00f3n zl\u00e9ho ekonomick\u00e9ho ..."
        },
        {
            "title": "Malack\u00e1\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u304c\u4e16\u754c\u8cde\u3092\u53d7\u8cde - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6665/malacka-dizajnerka-ziskala-svetove-ocenenie/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:30 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Dizajn\u00e9rka Andrea Andreutti Pokorn\u00e1 z Malaciek pokorila svetov\u00fa s\u00fa\u0165a\u017e. So svoj\u00edm projektom SUN VITAFLORA FLOUR z\u00edskala na s\u00fa\u0165a\u017ei Red Dot Award: ..."
        },
        {
            "title": "M. Vallo\uff1a\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3001\u65b0\u3057\u3044\u4ea4\u901a\u898f\u5236\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/m-vallo-bratislavu-cakaju-od-noveho-roka-velke-dopravne-obmedzenia-317039",
            "pub_date": "2018-12-06 22:51:44 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Dopravn\u00e9 obmedzenia by v prvej f\u00e1ze mali postihn\u00fa\u0165 najm\u00e4 Pr\u00edstavn\u00fd most a Gagarinovu ulicu. MHD bude po\u010das obmedzen\u00ed najr\u00fdchlej\u0161\u00ed sp\u00f4sob dopravy."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001Karlova Ves\u306e\u4e0d\u6b63\u306a\u99d0\u8eca\u9055\u53cd\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u9055\u7d04\u91d1\u306f\u9055\u6cd5\u3067\u3042\u308b\u3068\u5224\u65ad\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 | | Karlova Ves |\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/aktuality/karlova-ves/52365-prokuratura-rozhodla-ze-pokuty-za-nespravne-parkovanie-v-karlovej-vsi-su-nezakonne",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "V mestskej \u010dasti Karlova Ves rie\u0161ia moment\u00e1lne poriadne komplikovan\u00fa situ\u00e1ciu v s\u00favislosti s reziden\u010dn\u00fdm parkovan\u00edm. Krajsk\u00e1 prokurat\u00fara vydala stanovisko ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u5b9f\u969b\u306b\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u3066\u3001\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u8a71\u3067\u3059 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0",
            "link": "https://bratislavaden.sk/foto-peter-a-lucia-v-skutocnosti-ziju-v-bratislave-a-toto-je-ich-pribeh/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:31 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Na za\u010diatku ka\u017ed\u00e9ho dobr\u00e9ho pr\u00edbehu stoj\u00ed v\u00e1\u0161e\u0148 a zanietenie pre vec. Peter a Lucia sa rozhodli splni\u0165 si sen, o ktorom vlastne ani sami nevedeli, a\u017e k\u00fdm sa ..."
        },
        {
            "title": "IMT\u30b9\u30de\u30a4\u30eb\u306f\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306b\u8c4a\u304b\u306a\u30df\u30af\u30e9\u30b7\u30e5\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3057\u305f - \u97f3\u697d -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://kultura.pravda.sk/hudba/clanok/494376-imt-smile-dali-bratislave-bohatu-mikulassku-nadielku/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://kultura.pravda.sk",
            "desc": "Zn\u00e1ma pre\u0161ovsk\u00e1 skupina IMT Smile za\u010dala vo \u0161tvrtok ve\u010der (6. 12.) koncertom v bratislavskej Incheba ar\u00e9ne s\u00e9riu piatich viano\u010dn\u00fdch vyst\u00fapen\u00ed."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u51fa\u767a\u3059\u308b\u3068\u3001\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d0\u5730\u57df\u3067\u306e\u65c5\u884c\u624b\u914d\u306e\u5909\u66f4\u304c\u9069\u7528\u3055\u308c\u307e\u3059 -  SME.sk",
            "link": "https://bratislava.sme.sk/c/22003752/od-nedele-budu-platit-zmeny-cestovnych-poriadkov-v-bratislavskom-kraji.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:27:59 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://bratislava.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA. Od nedele 9. decembra bud\u00fa plati\u0165 zmeny cestovn\u00fdch poriadkov liniek pr\u00edmestskej autobusovej dopravy v r\u00e1mci Integrovan\u00e9ho dopravn\u00e9ho ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306e\u901a\u308a\u3067\u6570\u5343\u306e\u5149\u3092\u653e\u3064\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u96fb\u8eca - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d024",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/obrazom-do-ulic-bratislavy-vyrazila-vianocna-elektricka-s-tisickami-svetielok-317038",
            "pub_date": "2018-12-06 16:55:06 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Viano\u010dn\u00fa elektri\u010dku roz\u017eiarilo 2680 svetielok. Od dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a bude prem\u00e1va\u0165 ulicami hlavn\u00e9ho mesta. 6. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u65e5\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u3092\u524d\u3082\u3063\u3066\u3042\u3089\u304b\u3058\u3081\u8abf\u6574\u3059\u308b|\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8a71\u984c - \u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/nasa-tema/52361-video-sting-vas-naladi-vianocnymi-koledami-uz-v-predstihu-na-stedry-den",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Sting v Bratislave naposledy koncertoval koncom j\u00fana tohto roku na Bratislavskom hrade. Jeho vyst\u00fapenie spolo\u010dne s raperom Shaggym sa uskuto\u010dnilo presne ..."
        },
        {
            "title": "\u7cbe\u795e\u9ad8\u9f62\u9ad8\u9f62\u5973\u6027\u306f\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u8a50\u6b3a\u5e2b\u306b\u5230\u9054\u3059\u308b\u306e\u3092\u624b\u4f1d\u3063\u305f - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0",
            "link": "https://bratislavaden.sk/duchapritomna-seniorka-pomohla-policajtom-dolapit-podvodnika/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:35 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Policajti v\u010faka duchapr\u00edtomnej seniorke obvinili mu\u017ea, ktor\u00fd sa mal pod starou zn\u00e1mou legendou pok\u00fasi\u0165 pripravi\u0165 ju o \u00faspory."
        },
        {
            "title": "Malacky\u306e\u5e73\u548c\u3068\u4fee\u9053\u9662\u5e83\u5834\u306e\u4fee\u5fa9\u306e\u305f\u3081\u306e\u63d0\u6848\u306e\u767a\u8868 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6667/prezentacia-navrhov-na-obnovu-mieroveho-a-klastorneho-namestia-v-malackach/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:31 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Chcete vedie\u0165, ako bude vyzera\u0165 centrum n\u00e1\u0161ho mesta? Verejn\u00e1 prezent\u00e1cia medzin\u00e1rodnej s\u00fa\u0165a\u017ee n\u00e1vrhov na obnovu Mierov\u00e9ho a Kl\u00e1\u0161torn\u00e9ho n\u00e1mestia ..."
        },
        {
            "title": "NeuerOberb\u00fcrgermeistervon\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3001Heute im Amt  - \u30e9\u30b8\u30aaRSI deutsch",
            "link": "https://dersi.rtvs.sk/clanky/nachrichten/182296/neuer-oberburgermeister-von-bratislava-ab-heute-im-amt",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRSI deutsch",
            "source_url": "https://dersi.rtvs.sk",
            "desc": "07. 12. 2018 14:00. Heute \u00fcbernimmt Mat\u00fa\u0161 Vallo in Bratislava das Amt des Oberb\u00fcrgermeisters. Der Architekt gewann bei den Kommunalwahlen am 10."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u306e\u75c7\u4f8b\u304c\u518d\u767a\u3057\u305f\uff1a\u6700\u4f4e\u306e\u75c5\u6c17\u306f\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u5730\u57df\u306b\u3042\u308b -  Dnes24.sk",
            "link": "https://www.dnes24.sk/pripadov-chripky-opat-pribudlo-najmenej-chorych-je-v-bratislavskom-kraji-317144",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://www.dnes24.sk",
            "desc": "Pr\u00edpadov chr\u00edpky po\u010das uplynul\u00e9ho t\u00fd\u017ed\u0148a pribudlo. Lek\u00e1ri celkovo nahl\u00e1sili 3986 pr\u00edpadov chr\u00edpky a jej podobn\u00fdch ochoren\u00ed, najviac ich bolo v Trnavskom kraji ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306e\u3069\u3053\u3067\u7121\u6599\uff1a\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc\u306e\u591c\u306e\u5f8c\u3001\u5bdb\u5927\u306aMikul\u00e1\u0161 -  Bratislava24\u306b\u5831\u3044\u308b\u52c7\u6c17\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/kam-v-bratislave-zadarmo-po-noci-v-bunkri-vas-za-odvahu-odmeni-stedri-mikulas-316709",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:45 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Dedu\u0161ko Mikul\u00e1\u0161 nav\u0161tevuje Bratislavu u\u017e od minul\u00e9ho v\u00edkendu. Jeho jazda bude pokra\u010dova\u0165 aj cez v\u00edkend. K tomu si m\u00f4\u017eete pozrie\u0165 dobr\u00fd film \u010di str\u00e1vi\u0165 noc v ..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u5730\u65b9\u6295\u7968\u304cVajnor\u3067\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308bVajnory |\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/aktuality/vajnory/52368-vo-vajnoroch-sa-v-sobotu-konaju-dve-miestne-referenda",
            "pub_date": "2018-12-08 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "V bratislavsk\u00fdch Vajnoroch sa bud\u00fa v sobotu od 7. do 20. hodiny kona\u0165 dve miestne referend\u00e1, ktor\u00e9 vyhl\u00e1silo tunaj\u0161ie zastupite\u013estvo. Inici\u00e1tori, ktor\u00ed o ich ..."
        },
        {
            "title": "\u4f11\u65e5\u306e\u9593\u3001\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306f\u307e\u305f\u3001\u6df7\u5408\u30d1\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u3092\u62c5\u5f53\u3059\u308b - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0",
            "link": "https://bratislavaden.sk/pocas-sviatkov-budu-v-bratislave-na-bezpecnost-dohliadat-aj-zmiesane-hliadky/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:45 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Po\u010das adventn\u00e9ho obdobia vyu\u017eij\u00fa Bratislavsk\u00ed policajti pri zabezpe\u010dovan\u00ed ochrany n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov hlavn\u00e9ho mesta aj tzv. zmie\u0161an\u00e9 hliadky."
        },
        {
            "title": "BSK\uff1a\u826f\u3044\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u307b\u307c25\u4e07\u4eba\u3092\u51e6\u7406\u3067\u304d\u307e\u3059 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6683/bsk-dobre-projekty-mozu-zabojovat-o-takmer-tristvrte-miliona/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:08:10 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Projekty z oblasti kult\u00fary a turizmu maj\u00fa dva t\u00fd\u017edne na z\u00edskanie finan\u010dnej podpory z bratislavskej \u017eupy. \u017diadosti o poskytnutie dot\u00e1cie z Bratislavskej region\u00e1lnej ..."
        },
        {
            "title": ".Net\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30ba\u00bbrobime.it\u00bb16889  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/net-freelancer/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:34:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Our corporation is the place for someone looking for a challenging IT career and access to the kind of training, expertise and development tools that only."
        },
        {
            "title": "\u6709\u540d\u306a\u4eba\u3005\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u3067\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3092\u904b\u3076 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/zname-osobnosti-budu-vozit-bratislavcanov-vo-vianocnom-taxiku-317041",
            "pub_date": "2018-12-06 19:05:41 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Nabite sa dobrom vo Viano\u010dnom tax\u00edku. Vo vybran\u00fdch \u010dasoch v \u0148om bud\u00fa robi\u0165 taxik\u00e1rov zn\u00e1me osobnosti. 6. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku ..."
        },
        {
            "title": "\u8cc3\u8cb8\u501f\u5951\u7d04 - \u30d6\u30ea\u30ac\u30c9\u30cb\u30c3\u30af\u30d7\u30ed\u5947\u5999\u3067\u3059\u3002\u30d0\u30c3\u30af\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9 -  Euractiv.sk",
            "link": "https://euractiv.sk/praca/vub-banka-bratislava-vub-leasing-brigadnik-pre-odd-back-office/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:41 GMT",
            "source_nm": "Euractiv.sk",
            "source_url": "https://euractiv.sk",
            "desc": "N\u00e1zov www str\u00e1nky V\u00daB Leasing. Miesto pr\u00e1ce: Karad\u017ei\u010dova, Bratislava. Platov\u00e9 podmienky: 4 EUR/hod. Druh pracovn\u00e9ho pomeru: na dohodu (brig\u00e1dy)."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 - \u7406\u89e3\u3057\u3001\u6210\u529f\u3078\u306e\u9053\u306f\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u8a66\u307f\u305f\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/aktuality/bratislava/52371-projekt-komunikacia-cesta-k-porozumeniu-a-uspechu-si-vyskusali-prve-skoly",
            "pub_date": "2018-12-08 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Pilotn\u00fd projekt Komunik\u00e1cia \u2013 cesta k porozumeniu, ktor\u00fd sa zaober\u00e1 zaveden\u00edm komunika\u010dnej v\u00fdchovy v \u0161kol\u00e1ch a vzdel\u00e1vacom syst\u00e9me, si vysk\u00fa\u0161ali prv\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u5916\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u9ad8\u54c1\u8cea\u306e\u30e9\u30dc\u3092\u7fa8\u3080\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0",
            "link": "https://bratislavaden.sk/spickove-laboratorne-pristroje-by-im-mohli-zavidiet-aj-velke-centra-v-zahranici/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:37 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Odborn\u00e9 pracovisko pre lie\u010dbu gynekologick\u00fdch probl\u00e9mov a pre lie\u010dbu neplodnosti so s\u00eddlom v Bratislave oslavuje. Po\u010das svojej existencie vyrie\u0161ilo mnoho ..."
        },
        {
            "title": "ZSSK\u306b\u306f\u753b\u671f\u7684\u306a\u30ce\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306f\u76f4\u63a5\u901f\u5ea6\u7dda\u306b\u63a5\u7d9a\u3057\u307e\u3059 -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/slovensko/394743-zssk-prichadza-s-revolucnou-novinkou-bratislavu-a-z-rich-spoji-priamy-rychlovlak",
            "pub_date": "2018-12-08 01:21:40 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "Z Bratislavy sa od 9. decembra 2018 dostanete do metropoly \u0160vaj\u010diarska bez prestupu. Vzdialenos\u0165 medzi v\u00fdchodn\u00fdm Slovenskom a z\u00e1padn\u00fdm Rak\u00faskom ..."
        },
        {
            "title": "Malacky\u306e\u8def\u9762\u96fb\u8eca\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u4fee\u7406\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6671/takmer-cely-dialnicny-privadzac-v-malackach-je-opraveny/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:33 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Od j\u00fana do novembra trvala v Malack\u00e1ch oprava dia\u013eni\u010dn\u00e9ho priv\u00e1dza\u010da, rozdelen\u00e1 do nieko\u013ek\u00fdch et\u00e1p. Dnes je u\u017e komunik\u00e1cia hotov\u00e1 v takmer celej svojej ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cb\u30a2\u30af\u30e9\u30a6\u30c9\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u00bbrobime.it\u00bb16887  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/senior-cloud-platform-engineer/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Our company helps convenience store retailers and petroleum wholesale marketers worldwide thrive in a digital economy with enterprise management software."
        },
        {
            "title": "\u6295\u7968\uff1a\u30e1\u30a4\u30f3\u5e83\u5834\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30b3\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u304a\u697d\u3057\u307f\u3044\u305f\u3060\u3051\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/hlasujte-ako-sa-vam-pozdava-vianocna-vyzdoba-na-hlavnom-namesti-317118",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:30 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Bratislav\u010dania viano\u010dn\u00e9 trhy miluj\u00fa. Tento rok sa v\u0161ak viacer\u00fdm v\u00fdzdoba na Hlavnom n\u00e1mest\u00ed zd\u00e1 skromnej\u0161ia ako inokedy. 7. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3068\u30b3\u30b7\u30c4\u30a7\u9593\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306f10\u5206\u77ed\u7e2e\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Kosice24",
            "link": "https://kosice.dnes24.sk/cesta-rychlikom-medzi-bratislavou-a-kosicami-sa-skrati-o-10-minut-316820",
            "pub_date": "2018-12-06 12:11:15 GMT",
            "source_nm": "Kosice24",
            "source_url": "https://kosice.dnes24.sk",
            "desc": "Denne bude medzi t\u00fdmto mestami prem\u00e1va\u0165 sedem p\u00e1rov r\u00fdchlikov, bud\u00fa jazdi\u0165 4 p\u00e1ry vlakov Inter City. Najr\u00fdchlej\u0161\u00ed vlak InterCity absolvuje t\u00fato trasu za 4 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cb\u30a2\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30a8\u30f3\u30c9.NET\u958b\u767a\u8005\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u00bbrobime.it\u00bb16886  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/senior-front-end-net-developer/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Our company helps convenience store retailers and petroleum wholesale marketers worldwide thrive in a digital economy with enterprise management software."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\uff1a\u65e9\u7523\u306f\u91cd\u8981\u306a\u6642\u671f\u3067\u3059\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/zdravie-a-zivotny-styl/52370-zdravie-u-predcasne-narodenych-deti-je-dolezity-cas",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "U pred\u010dasne naroden\u00fdch det\u00ed je z h\u013eadiska progn\u00f3zy d\u00f4le\u017eit\u00e9 \u010do najsk\u00f4r odhali\u0165 ich zdravotn\u00e9 probl\u00e9my. ,,V\u0161etky po\u0161kodenia v mozgu nevieme lie\u010dbou opravi\u0165, ..."
        },
        {
            "title": "Dev\u00ednskaNov\u00e1Ves\u306e\u826f\u3044\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\uff1a\u30c6\u30b9\u30b3\u30e0\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u8868\u60c5\u3092\u898b\u305b\u308b\u524d\u306e\u30ed\u30fc\u30bf\u30ea\u30fc - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30c7\u30f3",
            "link": "https://bratislavaden.sk/dobry-napad-v-devinskej-novej-vsi-kruhovy-objazd-pred-tescom-dostal-vianocnu-podobu/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:21 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Pred n\u00e1kupn\u00fdm centrom Tesco v Dev\u00ednskej Novej Vsi pribudla nov\u00e1 viano\u010dn\u00e1 dekor\u00e1cia. Obyvatelia s\u00fa z n\u00e1padu nad\u0161en\u00ed."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3067\u306e\u591c\u306e\u64ae\u5f71\u3002\u8b66\u5bdf\u306f\u8eca\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u3092\u6483\u3063\u305f -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/krimi/393913-nocna-strelba-v-bratislave-policia-strielala-po-vozidle-taxisluzby",
            "pub_date": "2018-12-04 21:47:25 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Utorkov\u00fd ve\u010der pri n\u00e1kupnom centre na Pribinovej ulici naru\u0161ila stre\u013eba. Policajti stre\u013ebu potvrdili a vy\u0161etrovan\u00edm incidentu vodi\u010da a hliadky ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u7d1a\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30ba\u00bbrobime.it\u00bb16888  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/mid-senior-project-manager/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Responsibilities: Lead assigned projects as Project Manager with following: \u2022 Managing internal and external resources assigned to project \u2022 Communication."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u304c\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u5b88\u308b - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6639/obec-strazi-viac-kamier/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:24 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "SEKULE (mk) \u2013 Koncom okt\u00f3bra a za\u010diatkom novembra v Sekuliach roz\u0161\u00edrili kamerov\u00fd syst\u00e9m o nov\u00e9 kamery. \u201ePo druhej etape projektu m\u00e1me pod kamerami ..."
        },
        {
            "title": "R.Kus\u00fd\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u4f4f\u3080\u4eba\u3005\u306b\u6c38\u4f4f\u6a29\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b\u3088\u3046\u8aac\u5f97\u3057\u305f\u3044 -  Bratislava24",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/r-kusy-chce-presvedcit-ludi-zijucich-v-novom-meste-aby-si-v-nom-nahlasili-trvaly-pobyt-317004",
            "pub_date": "2018-12-06 13:14:05 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Staronov\u00fd starosta chce pokra\u010dova\u0165 v rekon\u0161trukcii \u0161k\u00f4l a \u0161k\u00f4lok, rie\u0161i\u0165 parkovaciu politiku aj vybudova\u0165 soci\u00e1lne zariadenie s celodennou starostlivos\u0165ou."
        },
        {
            "title": "Ch\u00e2teaux - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1 - \u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u8def\u7dda\u306b\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5217\u8eca\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - Nov\u00e9Z\u00e1mky24",
            "link": "https://novezamky.dnes24.sk/cestovat-sa-bude-lahsie-na-trase-zamky-bratislava-praha-pribudnu-nove-vlaky-316807",
            "pub_date": "2018-12-05 08:38:50 GMT",
            "source_nm": "Nov\u00e9Z\u00e1mky24",
            "source_url": "https://novezamky.dnes24.sk",
            "desc": "Dobrovo\u013en\u00fdch \u010di t\u00fdch menej dobrovo\u013en\u00fdch cestovate\u013eov zrejme pote\u0161\u00ed nov\u00fd cestovn\u00fd poriadok. Zo Z\u00e1mkov sa dostan\u00fa \u013eah\u0161ie \u010di u\u017e do Bratislavy alebo Prahy."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30cb\u4e8b\u6545\u304c\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3068Z\u00e1hor\u00ed -  noviny.sk\u306e\u4ea4\u901a\u3092\u9ebb\u75fa\u3055\u305b\u305f",
            "link": "https://www.noviny.sk/slovensko/393963-upchate-cesty-a-zdrzania-pozrite-sa-kde-si-pockate",
            "pub_date": "2018-12-05 08:07:17 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Od stredy r\u00e1na sa na mnoh\u00fdch miestach v Bratislave a smerom do hlavn\u00e9ho mesta tvorili kol\u00f3ny. Dosta\u0165 sa r\u00e1no do pr\u00e1ce zo Z\u00e1horia do ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cb\u30a2.NET\u958b\u767a\u8005\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u00bbrobime.it\u00bb16885  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/senior-net-developer-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Our company helps convenience store retailers and petroleum wholesale marketers worldwide thrive in a digital economy with enterprise management software."
        },
        {
            "title": "Mlynsk\u00e9niv\u306e\u7dcf\u9589\u9396\uff1a\u958b\u767a\u8005\u306f\u9045\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u56f0\u96e3\u306a\u6642\u671f\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/doprava/52369-uzavera-casti-mlynskych-niv-by-bola-podla-investora-dobrym-riesenim",
            "pub_date": "2018-12-08 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Celkov\u00e1 uz\u00e1vera rekon\u0161truovan\u00e9ho \u00faseku ulice Mlynsk\u00e9 nivy v Bratislave sa pod\u013ea developera HB Reavis jav\u00ed ako najlep\u0161ie mo\u017en\u00e9 rie\u0161enie, \u010do pod\u013ea neho ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u306f\u30f4\u30eb\u30c4\u30a3\u6e56\u3067\u4f55\u304b\u3092\u898b\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u767a\u898b\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30c7\u30f3",
            "link": "https://bratislavaden.sk/video-bratislavcan-uvidel-v-jazere-vo-vlcom-hrdle-nieco-plavat-jeho-nalez-vas-prekvapi/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:03:59 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Kuriozita, ktor\u00e1 sa len tak nevid\u00ed. V jazere vo Vl\u010dom hrdle sa pred nieko\u013ek\u00fdmi d\u0148ami Bratislav\u010danovi naskytol jedine\u010dn\u00fd poh\u013ead."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30d5\uff1a\u5b66\u751f\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u30c1\u30fc\u30e0\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc -  Euractiv.sk",
            "link": "https://euractiv.sk/praca/leaf-slovensko-bratislava-leaf-student-programs-team-member/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:51:35 GMT",
            "source_nm": "Euractiv.sk",
            "source_url": "https://euractiv.sk",
            "desc": "Koordinuje a zabezpe\u010duje aktivity programov v oblasti vzdel\u00e1vania \u0161tudentov stredn\u00fdch \u0161k\u00f4l (najm\u00e4 v oblasti mentoringu, \u0161tudentsk\u00fdch \u0161tipendi\u00ed a grantov) ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30fb\u30b3\u30e0\u30de\u30ce\uff1a\u53ef\u80fd\u306a\u5217\u8eca -  SME.sk",
            "link": "https://mynovezamky.sme.sk/c/22001345/trat-bratislava-komarno-mozno-budu-poschodove-vlaky.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:04:05 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://mynovezamky.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA/KOM\u00c1RNO. Ministerstvo dopravy pripravuje zv\u00fd\u0161enie kapacity vlakov na trase medzi Bratislavou a Kom\u00e1rnom. Minister \u00c1rp\u00e1d \u00c9rsek sa pod\u013ea ..."
        },
        {
            "title": "Malacky\u306e\u4f53\u80b2\u9928\u3067\u306e\u8077\u696d\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6673/vedecke-vianoce-na-gymnaziu-v-malackach/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:53:01 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "V stredu (12. decembra) sa br\u00e1ny Gymn\u00e1zia na Ul. 1. m\u00e1ja v Malack\u00e1ch otvoria pre v\u0161etk\u00fdch vedychtiv\u00fdch. Cel\u00e9 popoludnie a\u017e do ve\u010dera m\u00f4\u017eete za\u017ei\u0165 vedu s ..."
        },
        {
            "title": "MEP\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30de\u30b9\u65bd\u8a2d\u306b\u304a\u3051\u308b\u9ad8\u54c1\u8cea\u6728\u6750\u306e\u88dc\u52a9\u91d1\u306e\u7981\u6b62\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/394391-poslanci-schvalili-zakaz-dotovania-spalovania-kvalitneho-dreva-v-biomasovych-zariadeniach",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:19 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA \u2013 Na Slovensku sa zru\u0161\u00ed dotovanie spa\u013eovania kvalitn\u00e9ho dreva v biomasov\u00fdch zariadeniach. Pl\u00e9num N\u00e1rodnej rady SR definit\u00edvne schv\u00e1lilo na ..."
        },
        {
            "title": "\u017dufa\u0148akon\u010d\u00ed\uff01\u30d3\u30b9\u30c8\u30ed\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u304f\u306e\u3092\u52a9\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u3042\u306a\u305f\u3082\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/zufana-konci-pomoct-majitelkam-bistra-otvorit-novu-prevadzku-mozete-aj-vy-317002",
            "pub_date": "2018-12-06 22:51:44 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Za tri roky p\u00f4sobenia sa stala \u017dufa\u0148a vyh\u013ead\u00e1van\u00fdm miesto, kam chodia \u013eudia nielen jes\u0165, ale aj oddychova\u0165. 7. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cb\u30a2\u30d0\u30c3\u30af\u30a8\u30f3\u30c9.NET\u958b\u767a\u8005\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u00bbrobime.it\u00bb16883  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/senior-back-end-net-developer/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:07:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Our company helps convenience store retailers and petroleum wholesale marketers worldwide thrive in a digital economy with enterprise management software."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u306f\u8cbf\u6613\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f |\u6587\u5316 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/kultura/52362-nahradia-domy-kultury-obchodne-centra",
            "pub_date": "2018-12-08 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Maj\u00fa domy kult\u00fary, pred ne\u017enou revol\u00faciou jedin\u00e9 ofici\u00e1lne komunitn\u00e9 centr\u00e1, bud\u00facnos\u0165? V posledn\u00fdch rokoch boli mnoh\u00e9 z nich na Slovensku stratov\u00e9 a v ..."
        },
        {
            "title": "BRATISLAVASTORY\uff038\u6709\u540d\u5973\u512a\u30ba\u30c4\u30ab\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff1a\u300c\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u306f\u79c1\u306e\u5fc3\u3001\u79c1\u306f\u3053\u3053\u304c\u5927\u597d\u304d\u300d - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u30c7\u30f3",
            "link": "https://bratislavaden.sk/bratislavastory-8-znama-herecka-zuzka-haasova-bratislava-je-moje-srdce-milujem-to-tu/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:51 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "Stala sa takmer psychologi\u010dkou, no cesty osudu ju zaviali inam. Re\u010d je o ob\u013e\u00fabenej bratislavskej here\u010dke Zuzke Haasovej, ktor\u00fa mali mo\u017enos\u0165 div\u00e1ci naposledy ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u3059\u3050\u306b\u51ac\u306b\u6765\u3066\u3001\u590f\u306b\u306f\u5909\u308f\u3089\u306a\u3044\u6642\u9593\u3092\u697d\u3057\u3093\u3067\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u4e0d\u8981 -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/slovensko/394218-tesili-ste-sa-ze-cas-sa-uz-coskoro-v-zime-a-v-lete-menit-nebude-zbytocne",
            "pub_date": "2018-12-05 18:38:10 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA/BRUSEL - Ot\u00e1zka kedy skon\u010d\u00ed striedanie letn\u00e9ho a \u0161tandardn\u00e9ho \u010dasu je op\u00e4\u0165 aktu\u00e1lna. Po d\u00e1tumoch ako jar \u010di jese\u0148 2019, tento t\u00fd\u017ede\u0148 pri\u0161li s ..."
        },
        {
            "title": "\u535a\u7269\u9928\u3068\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u5efa\u7269 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk\u304c\u9032\u884c\u4e2d\u3067\u3059",
            "link": "https://zahorak.sk/6636/v-kutoch-napreduje-budovanie-muzea-komunitneho-centra/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:47:57 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "K\u00daTY (mk) \u2013 Dobrovo\u013en\u00edci z ob\u010dianskeho zdru\u017eenia Pjekn\u00e9 mjeste\u010dko pokra\u010duj\u00fa v budovan\u00ed komunitn\u00e9ho centra a m\u00fazea. V tomto roku sa im podarilo v\u00fdrazne ..."
        },
        {
            "title": "QA\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u00bb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30ba\u00bbrobime.it\u00bb16882  -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/praca/qa-engineer/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Our company helps convenience store retailers and petroleum wholesale marketers worldwide thrive in a digital economy with enterprise management software."
        },
        {
            "title": "Lozorno\u306e\u90ca\u5916\u306b\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u7528\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u4f4f\u6c11\u306f\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/na-okraji-lozorna-ma-vyrast-servis-pre-kamiony-obyvatelia-obce-su-proti-316719",
            "pub_date": "2018-12-04 10:46:39 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "V are\u00e1li servisu by malo vyr\u00e1s\u0165 119 parkovac\u00edch stoj\u00edsk, v\u00e4\u010d\u0161ina z nich pre n\u00e1kladn\u00e9 vozidl\u00e1. 4. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku Na okraji Lozorna ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5916\u4ea4\u5b98\u3092\u8ffd\u653e -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/politika/394019-slovensko-vyhostilo-ruskeho-diplomata",
            "pub_date": "2018-12-05 10:18:04 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Slovensko vyhostilo rusk\u00e9ho diplomata, ktor\u00fd pod\u013ea inform\u00e1ci\u00ed Vojensk\u00e9ho obrann\u00e9ho spravodajstva vykon\u00e1val spravodajsk\u00fa \u010dinnos\u0165."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30f4\u30a9\u30eb\u30fb\u30cf\u30f3\u30e1\u30eb\u306f\u3001\u30ac\u30e9\u30b3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30c3\u30c8\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30d7\u30e9\u30fc\u30af\u3001\u7d75\u753b\u306e\u5c55\u89a7\u4f1a\u306770\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3046|\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.bratislavskenoviny.sk/zdravie-a-zivotny-styl/52351-spevak-pavol-hammel-oslavi-70-narodeniny-galakoncertom-novou-platnou-aj-vystavou-obrazov",
            "pub_date": "2018-12-07 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc",
            "source_url": "https://www.bratislavskenoviny.sk",
            "desc": "Legend\u00e1rny spev\u00e1k a skladate\u013e Pavol Hammel dnes oslavuje jubilejn\u00e9 narodeniny! K sviatku si nadelil galakoncert, vinylov\u00fa plat\u0148u aj v\u00fdstavu obrazov! 70-ku ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3067\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u5c11\u6570\u6d3e\u306e\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u753b\u5bb6\u306e1\u4eba\u3092\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30f4\u30a9\u30eb\u30dc\u30c7\u30a3\u30ca - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3067\u5c55\u793a\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://bratislavaden.sk/v-bratislave-bude-vystavovat-jeden-z-najuspesnejsich-maliarov-slovenskej-mensiny-v-srbskej-vojvodine/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:37 GMT",
            "source_nm": "Bratislavaden",
            "source_url": "https://bratislavaden.sk",
            "desc": "V Bratislave bude vystavova\u0165 insitn\u00fd maliar Pavel Hajko z Kova\u010dice. Na ma\u013eb\u00e1ch umelca z Kova\u010dice, obce s ve\u013ek\u00fdm po\u010dtom Slov\u00e1kov, dominuje koh\u00fat, a tak aj ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306fITC\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  http://robime.it/",
            "link": "https://robime.it/prieskum2018/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "http://robime.it/",
            "source_url": "https://robime.it",
            "desc": "Viac ako 10 000 \u013eud\u00ed ch\u00fdba dnes v IT na Slovensku. Ako sa vyjadril pre Forbes zn\u00e1my expert na talent management Josh Bersin: ,,Vojna o talent sa skon\u010dila."
        },
        {
            "title": "\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f\u5e02\u9577Juraj\u0158\u00edha\uff1a\u4eca\u5f8c4\u5e74\u9593\u306eMalacky\u306e\u958b\u767a\u671f\u9593 - Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "link": "https://zahorak.sk/6658/znovuzvoleny-primator-juraj-riha-najblizsie-styri-roky-budu-pre-malacky-obdobim-rozvoja/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:49:21 GMT",
            "source_nm": "Z\u00e1hor\u00e1k.sk",
            "source_url": "https://zahorak.sk",
            "desc": "Mala\u010dania v ned\u00e1vnych komun\u00e1lnych vo\u013eb\u00e1ch rozhodli, \u017ee na\u0161e mesto v najbli\u017e\u0161\u00edch \u0161tyroch rokoch op\u00e4\u0165 povedie Juraj \u0158\u00edha. Dostal mimoriadne siln\u00fd mand\u00e1t, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u3067\u306e\u591c\u306e\u64ae\u5f71\u3002\u8b66\u5bdf\u306f\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306e\u8eca\u306e\u5f8c\u306b\u6483\u305f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/krimi/393913-nocna-strelba-v-bratislave-policia-mala-strielat-po-vozidle-taxisluzby",
            "pub_date": "2018-12-04 21:45:00 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Utorkov\u00fd ve\u010der pri n\u00e1kupnom centre pod\u013ea port\u00e1lu Pluska.sk naru\u0161ila stre\u013eba. TV JOJ kontaktovala pol\u00edciu, no t\u00e1 sa k \u00fadajnej stre\u013ebe zatia\u013e ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6620\u753b\u796d\u3067\u306f\u3001\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\u534a\u5cf6\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a124",
            "link": "https://bratislava.dnes24.sk/prehliadka-spanielskeho-filmu-ponukne-to-najlepsie-z-pyrenejskeho-polostrova-316945",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:46 GMT",
            "source_nm": "Bratislava24",
            "source_url": "https://bratislava.dnes24.sk",
            "desc": "Filmy sa premietaj\u00fa so slovensk\u00fdmi titulkami. Vstup je zdarma, s v\u00fdnimkou otv\u00e1racej sn\u00edmky, ktorou je film Neskoro na hnev. 6. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd ..."
        }
    ]
}