{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFppYm5vU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u82f1\u56fd\u306f\u30b7\u30ea\u30a2\u653f\u5e9c\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u5316\u5b66\u653b\u6483\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3 -  PRAVDA.com",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/494485-usa-a-britania-obvinili-syrsku-vladu-a-rusko-z-klamstva-o-chemickom-utoku/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:37:18 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty a Brit\u00e1nia obvinili v piatok s\u00fdrsku vl\u00e1du a jej spojenca Rusko z toho, \u017ee si vymysleli spr\u00e1vy o chemickom \u00fatoku, ktor\u00fd \u00fadajne v s\u00fdrskom meste ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5831\u5fa9\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\uff01\u5211\u7f70\u306f\u3001spook\u306b\u3088\u3063\u3066\u51e6\u7f70\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757101/Rusko-oznamilo-odvetu-proti-Slovensku--Za-vyhodeneho-spiona-pride-trest",
            "pub_date": "2018-12-06 10:53:43 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kali\u3001Kisk\u3001Dankov\u3001NBS\u3001\u30ce\u30f3\u30d0\u30f3\u30af\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u6bba\u4eba\u3092\u8a34\u3048\u308b -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648393/kalinak-zaluje-kisku-dankov-sused-v-nbs-a-nebankovky-rusko-a-vrazda/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:18 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Opoz\u00edcia obvinila kandid\u00e1ta na viceguvern\u00e9ra NBS Jozefa Hud\u00e1ka, ktor\u00fd bol susedom Andreja Danka, \u017ee bol v minulosti spojen\u00fd s nebankov\u00fdmi spolo\u010dnos\u0165ami ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30a2\u30be\u30d5\u6d77\u3092\u652f\u914d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u963b\u6b62\u3057\u305f\u3044\uff1a\u30b1\u30eb\u30c1\u6d77\u5ce1\u3092\u901a\u3058\u3001\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1757493/Ukrajina-chce-Rusku-zabranit-ovladnut-Azovske-more--Cez-Kercsky-prieliv-posle-vojnove-lode",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:48 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "KYJEV - Ukrajina chce \u010doskoro posla\u0165 cez Ker\u010dsk\u00fd prieliv vojnov\u00e9 lode. Ozn\u00e1mil to v piatok ukrajinsk\u00fd minister obrany Stepan Poltorak. ..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u8105\u5a01\u3067\u3042\u308b\u306e\u304b -  SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/22002844/preco-je-rusko-hrozba.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:14 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "V Kremli potrebuj\u00fa, aby sme boli chudobn\u00ed a bezradn\u00ed."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306f\u3001INFA\u306b\u623b\u308b\u305f\u3081\u306b\u7c73\u56fd\u306e\u300c\u6700\u7d42\u7684\u300d\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  PRAVDA.com",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/494108-usa-oficialne-oznamili-rusku-ze-odstupi-od-zmluvy-o-jadrovych-zbraniach/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u3001\u56fd\u969b\u793e\u4f1a\u304c\u30ed\u30b7\u30a2 - \u30c8\u30d7\u30ab\u306e\u4fb5\u7565\u306b\u8fc5\u901f\u306b\u5bfe\u5fdc\u3059\u308b\u3088\u3046\u4fc3\u3059",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1757251/Ukrajina-ziada-medzinarodne-spolocenstvo--aby-urychlene-reagovalo-na-agresiu-Ruska",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:33 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u8ecd\u4e8b\u8cbb\u304c\u6e1b\u3063\u305f\u5217\u8eca -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/646734/v-rusku-sa-vykolajil-vlak-s-vojenskym-nakladom/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Rozsah \u0161k\u00f4d, ktor\u00e9 utrpela rusk\u00e1 arm\u00e1da, zatia\u013e nevy\u010d\u00edslili. V Omskej oblasti v Rusku sa dnes vyko\u013eajil vlak prev\u00e1\u017eaj\u00faci vojensk\u00fd n\u00e1klad. Pod\u013ea lok\u00e1lnych m\u00e9di\u00ed."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u6355\u3089\u3048\u3089\u308c\u305f\u8239\u54e1\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u30dd\u30ed\u30b7\u30a7\u30f3\u30b3\uff1a\u79c1\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u5bb6\u3092\u6301\u3063\u3066\u304d\u307e\u3059 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/494047-porosenko-rodinam-namornikov-zajatych-ruskom-privediem-ich-domov/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Ukrajinsk\u00fd prezident Petro Poro\u0161enko sa v utorok stretol s rodinami ukrajinsk\u00fdch n\u00e1morn\u00edkov zajat\u00fdch Moskvou a pris\u013e\u00fabil, \u017ee urob\u00ed v\u0161etko, \u010do je v jeho sil\u00e1ch, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u65b0\u305f\u306a\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30eb\u30fc\u30c8\u304b\u3089\u5229\u76ca\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u30da\u30c8\u30ed\u30e9\u30c7\u30a3\u306e\u539f\u5b50\u602a\u7269\u3092\u958b\u767a -  HNonline.sk",
            "link": "https://finweb.hnonline.sk/zahranicna-ekonomika/1852090-rusko-vyvija-v-petrohrade-atomove-monstra-aby-mohlo-tazit-z-novej-obchodnej-cesty",
            "pub_date": "2018-12-01 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://finweb.hnonline.sk",
            "desc": "Rusko pokra\u010duje v petrohradsk\u00fdch Baltsk\u00fdch lodeniciach v budovan\u00ed flotily siln\u00fdch at\u00f3mov\u00fdch \u013eadoborcov. Dva z nich, Arktika a Sib\u00edr, s\u00fa u\u017e na vode. Ich mont\u00e1\u017e ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u8ecd\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306b\u8ecd\u968a\u3092\u96c6\u4e2d\u3001\u30dd\u30ed\u30b7\u30a7\u30f3\u30b3\u306b\u8b66\u544a - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/646725/ruska-armada-sustreduje-vojska-pri-hraniciach-s-ukrajinou-varuje-porosenko/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Pod\u013ea Poro\u0161enka by tam okrem in\u00e9ho mali by\u0165 aj 80-tis\u00edc vojakov. Ukrajinsk\u00fd prezident Petro Poro\u0161enko varoval, \u017ee rusk\u00e1 arm\u00e1da s\u00fastre\u010fuje pri hraniciach."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u4e0d\u5b89\u5b9a\u3055\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u3001\u7c73\u56fd\u5916\u4ea4\u306e\u9996\u8133 -  SME.sk\u306f\u8a00\u3063\u305f",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22001060/pompeo-cina-iran-a-rusko-sposobuju-globalnu-nestabilitu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:46:16 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "Uviedol tie\u017e, \u017ee OSN, E\u00da, Medzin\u00e1rodn\u00fd menov\u00fd fond a \u010fal\u0161ie in\u0161tit\u00facie zhrdzaveli a potrebuj\u00fa zmenu."
        },
        {
            "title": "\u9678\u4e0a\u7af6\u6280\uff1a\u306a\u305c\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u7981\u6b62\u306f\u7d9a\u304f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/774782/atleticka-federacia-je-nekompromisna-preco-zakaz-pre-rusko-nadalej-trva/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:25:37 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Rusk\u00ed atl\u00e9ti maj\u00fa aj na\u010falej pozastaven\u00fa \u010dinnos\u0165 na s\u00fa\u0165a\u017eiach pod hlavi\u010dkou Medzin\u00e1rodnej asoci\u00e1cie atletick\u00fdch feder\u00e1ci\u00ed (IAAF). Rusko st\u00e1le nesp\u013a\u0148a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30a8\u30d5\u306e\u4e0b\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u90e8\u5206\u7684\u306bAzov\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u30ed\u30c3\u30af\u89e3\u9664 - \u4e16\u754c -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/493963-estonsky-parlament-vyjadril-v-spore-s-ruskom-podporu-ukrajine/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:49:26 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Rusko \u010diasto\u010dne uvo\u013enilo Ker\u010dsk\u00fd prieliv pre navig\u00e1ciu ukrajinsk\u00fdch lod\u00ed do pr\u00edstavov Ber\u010fansk a Mariupol v Azovskom mori. Ozn\u00e1milo to dnes v Kyjeve ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u72b6\u6cc1\uff1a\u7dca\u5f35\u306f\u307e\u3060\u9ad8\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/blog/1314192/situacia-v-rusku-a-na-ukrajine-napatie-stale-stupa/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Po\u010fme sa pozrie\u0165 na aktu\u00e1lnu situ\u00e1ciu na Ukrajine a Rusku, ktor\u00e1 sa e\u0161te st\u00e1le vyv\u00edja. E\u0161te je v\u0161ak st\u00e1le priskoro hovori\u0165 o tretej svetovej vojne alebo o ve\u013ekom ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306fDonbas\u304b\u3089Crimea\u3078\u306e\u9678\u5730\u56de\u5eca\u3092\u958b\u8a2d\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u306f\u306a\u3044 -  SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/20976044/rusko-nema-v-plane-otvorit-pozemny-koridor-z-donbasu-na-krym.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:36:19 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "Rusko do\u010dasne br\u00e1nilo plavbe ukrajinsk\u00fdch lod\u00ed cez Ker\u010dsk\u00fd prieliv kv\u00f4li zl\u00e9mu po\u010dasiu, uviedol Kreme\u013e."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u56fd\u9632\u5927\u81e3\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u8b70\u4f1a\u306e\u9078\u6319\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  HNonline.sk",
            "link": "https://hnonline.sk/svet/1852451-rusko-podla-ministra-obrany-usa-skusalo-ovplyvnit-kongresove-volby",
            "pub_date": "2018-12-02 16:08:59 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://hnonline.sk",
            "desc": "Minister obrany povedal, \u017ee nie je poch\u00fdb o tom, \u017ee rusk\u00e9 snahy ovplyvni\u0165 vo\u013eby zhor\u0161ili vz\u0165ahy medzi Washingtonom a Moskvou."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u8239\u3092\u89e3\u653e\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3001NATO\u30c1\u30fc\u30d5Stoltenberg  -  PRAVDA.com\u306f\u8a00\u3063\u305f",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/493838-zajatych-ukrajinskych-namornikov-obvinili-z-narusenia-statnej-hranice/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Rusko mus\u00ed bezodkladne prepusti\u0165 ukrajinsk\u00e9 lode a n\u00e1morn\u00edkov zadr\u017ean\u00fdch pred t\u00fd\u017ed\u0148om v Ker\u010dskom prielive, a z\u00e1rove\u0148 predlo\u017ei\u0165 Z\u00e1padu presved\u010div\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u82f1\u56fd\u306f\u3001\u30b7\u30ea\u30a2\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u5316\u5b66\u653b\u6483\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/usa-a-britania-obvinili-syrsku-vladu/365998-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Americk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed uviedlo, \u017ee \u00fa\u010delom tak\u00e9hoto v\u00fdmyslu bolo naru\u0161i\u0165 d\u00f4veru v pr\u00edmerie dosiahnut\u00e9 v provincii Idlib, informovala ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2 - \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6d77\u4e0a\u7d1b\u4e89\u4e8b\u4f8b\u306e\u5206\u6790\u3068\u89e3\u6c7a\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e8b\u5b9f\u3068\u5370\u8c61 -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/blog/1314296/fakty-a-dojmy-pri-analyzach-a-rieseni-kriz-na-priklade-rusko-ukrajinskeho-namorneho-konfliktu/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "V s\u00favislosti s rusko-ukrajinsk\u00fdm konfliktom v Ker\u010dskom prielive sa rozpr\u00fadila diskusia, kde politici aj analytici preva\u017ene podporovali ukrajinsk\u00fa verziu udalosti."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001\u30c9\u30f3\u30d0\u30b9\u4e0a\u7a7a\u306e\u30dc\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u5d29\u58ca\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u8a34\u3048\u307e\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6cd5\u7684\u8cac\u4efb\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "link": "https://dennikn.sk/blog/1313255/holandski-pravnici-zaluju-rusko-za-zostrelenie-boeingu-nad-donbasom-ake-je-pravna-zodpovednost-ukrajiny/",
            "pub_date": "2018-12-01 22:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Zatia\u013e \u010do svet sleduje rusko-ukrajinsk\u00e9 nap\u00e4tie v Azovskom mori, obe krajiny pred Eur\u00f3pskym s\u00fadnym dvorom pre \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va dobieha zostrelenie Boeingu z ..."
        }
    ]
}