{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREpxT0RFU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 13:43:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u901a\u308a\u306e\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3068\u4f01\u696d\u9589\u5e97\u571f\u66dc\u65e5 - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/import/eiffelovka-ako-aj-obchody-a-restaurac/365765-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Minul\u00fa sobotu demon\u0161tranti v uliciach centra Par\u00ed\u017ea rozb\u00edjali v\u00fdklady obchodov, podp\u00e1lili nieko\u013eko \u00e1ut a sp\u00f4sobili po\u017eiar v \u0161iestich budov\u00e1ch."
        }
    ]
}