{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWEUyTnpKb2VuSjRFZ0p6YXlnQVAB?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u9996\u76f8\u306f\u8b66\u5bdf\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u6b7b\u306e\u8105\u5a01\uff01 - \u30c8\u30c3\u30d7\u30ad\u30fc",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1757187/Premier-Pellegrini-skoncil-na-policii--Vyhrazky-smrtou-",
            "pub_date": "2018-12-07 04:55:48 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "TunnelVi\u0161\u0148ov\u00e1\uff1a\u5f7c\u304c\u305d\u3053\u304b\u3089\u898b\u305f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u30d7\u30ec\u30df\u30a2 -  NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/775286/pellegrini-sa-necakane-objavil-na-stavbe-tunela-visnove-po-tom-co-tam-videl-je-pripraveny-na-radikalny-krok/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:33:14 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sulik\u306f\u518d\u3073Kisk\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\uff01\u5f7c\u304cPellegrin\u3068Laj\u010dak\u3067\u3057\u305f\u306e\u306f\u4e0d\u516c\u5e73\u306a\u5287\u5834\u3067\u3059 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756935/Sulik-opat-zautocil-na-Kisku--To--co-predviedol-s-Pellegrinim-a-Lajcakom--je-nedostojne-divadlo",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:14 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\uff1aPellegrinim  - \u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3068\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30c3\u30d7 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://nazory.pravda.sk/komentare-a-glosy/clanok/494051-vrtiet-pellegrinim/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://nazory.pravda.sk",
            "desc": "PETER JAV\u016eREK: Ak je niekto smutn\u00fdm hrdinom kauzy Marr\u00e1ke\u0161, nie je n\u00edm Miroslav Laj\u010d\u00e1k. Ten si e\u0161te m\u00f4\u017ee u\u017e\u00edva\u0165 luxus v\u00fdberu, ke\u010f\u017ee jeho odchod si ..."
        },
        {
            "title": "\u3082\u306f\u3084\u653f\u5e9c\u306f\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306b\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u3092\u63d0\u793a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3001\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u6c0f\u306f\u8a00\u3046 -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1854057-uz-nie-je-kedy-na-vladu-predlozit-ucast-slovenska-v-marrakesi-vyhlasil-pellegrini",
            "pub_date": "2018-12-05 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u6b8b\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002 Kiska\u3068Pellegrini\u306f\u3053\u308c\u3092\u884c\u3046\u65b9\u6cd5\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494091-rokovaniu-vlady-bude-dominovat-lajcakova-demisia/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pellegrinimu\u304c\u6765\u308b\uff1aLaj\u010d\u00e1k\u3068\u306e\u9031\u672b\u306e\u4f1a\u5408\u3067\u4f55\u3082\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u9996\u76f8\u306f\u307e\u3060\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756095/Pellegrinimu-zacina-priharat--Z-vikendoveho-stretnutia-s-Lajcakom-nic-nebolo--premier-ale-nadalej-dufa",
            "pub_date": "2018-12-02 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Po tom, \u010do parlament schv\u00e1lil nes\u00fahlasn\u00e9 uznesenie ku glob\u00e1lnemu paktu OSN o migr\u00e1cii, podal v piatok minister zahrani\u010dn\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\uff1aSR  - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30fc\u30e0\u306b\u6210\u529f",
            "link": "https://www.teraz.sk/slovensko/pellegrini-doslo-k-vyhosteniu-ruskeho/365362-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Bratislava 5. decembra (TASR) \u2013 Premi\u00e9r Peter Pellegrini (Smer-SD) potvrdil, \u017ee do\u0161lo k vyhosteniu rusk\u00e9ho diplomata zo Slovenskej republiky. Pod\u013ea premi\u00e9ra ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647486/pellegrini-ukrajina-moze-ratat-s-podporou-slovenska/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:55:37 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Vicepremi\u00e9rka Ukrajiny ocenila jasn\u00fd postoj Slovenska k \u00fazemnej celistvosti a suverenite krajiny. Slovensko bude v r\u00e1mci svojho predsedn\u00edctva v OBSE h\u013eada\u0165."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\uff1a\u5f7c\u3089\u304c\u9632\u885b\u306b\u30b5\u30a4\u30f3\u3059\u308b\u3082\u306e\u306f\u3001\u7d30\u65ad\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/20975193/pellegrini-slovensko-nikdy-neodboci-z-clenstva-v-eu-a-nato.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:09:21 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA. Predseda vl\u00e1dy Peter Pellegrini (Smer-SD) pova\u017euje zmluvy na n\u00e1kup st\u00edha\u010diek F-16, ktor\u00e9 podp\u00edsalo ministerstvo obrany, za neplatn\u00e9. \u010coko\u013evek ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u56fd\u9632\u76f8\u304cF-16\u6226\u95d8\u6a5f\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u5408\u3063\u305f - \u30c8\u30c3\u30d7\u30ad\u30fc\u5951\u7d04",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757065/Pellegrini-s-ministrom-obrany-diskutovali-o-zmluvach-k-stihackam-F-16",
            "pub_date": "2018-12-06 08:51:26 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kiska\u304b\u3089Marrakesh\u3078\u306f\u884c\u304b\u306a\u3044\u3002\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u306f\u5f7c\u304c\u4f55\u3092\u3059\u308b\u304b\u3092\u6c7a\u3081\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647614/kiska-do-marakesu-nepojde-pellegrini-musi-presvedcit-ministrov-smeru/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Na dne\u0161nom rokovan\u00ed vl\u00e1dy sa bude rozhodova\u0165, \u010di Miroslav Laj\u010d\u00e1k zostane ministrom zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed. T\u00e9mou bude aj to, \u010di sa presad\u00ed smer\u00e1cke stran\u00edcke ..."
        },
        {
            "title": "Pellegrini\u3068\u91ce\u515a\u306b\u3088\u3063\u3066\u8ad6\u4e89\u3055\u308c\u305f\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306e\u8f9e\u4efb\u3001\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u306f\u307e\u3060\u9759\u304b\u3067\u3059 -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1313796/vazbu-pre-aktivistov-spochybnili-pellegrini-aj-opozicia-minister-spravodlivosti-zatial-mlci/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Tak\u00e9to rozhodnutia mi bud\u00fa d\u00e1va\u0165 logiku vtedy, ke\u010f v\u0161etci t\u00ed, ktor\u00ed s\u00fa zjavne nebezpe\u010dn\u00ed a ktor\u00ed p\u00e1chaj\u00fa trestn\u00fa \u010dinnos\u0165, bud\u00fa vo v\u00e4zbe, povedal Pellegrini o ..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\u306fGajdo\u0161a\u56fd\u9632\u76f8\u306b\u4e0a\u8a34\u3059\u3079\u304d\u3060\u3068\u3001O\u013daNO -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/493986-premier-pellegrini-by-mal-odvolat-ministra-obrany-gajdosa-tvrdi-olano/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:05:55 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "O\u013daNO vyz\u00fdva vl\u00e1dnu koal\u00edciu, aby prestala nakupova\u0165 vojensk\u00fa techniku chaotick\u00fdm sp\u00f4sobom, aby dodr\u017eiavala z\u00e1konn\u00fd postup."
        },
        {
            "title": "Pellegrini\u306f\u79c1\u7acb\u75c5\u9662\u306f\u516c\u7acb\u75c5\u9662\u3067\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3068\u6279\u5224\u3057\u305f\u3002\u30ce\u30a4\u30c7\u30a3\u30a2\u30ed\u30bd\u30cb\u30c3\u30af -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647010/pellegrini-kritizoval-ze-v-statnych-nemocniciach-zarabaju-sukromnici-neudialo-sa-nic/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:38 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "V \u0161es\u0165n\u00e1stich nemocniciach, ktor\u00e9 s\u00fa v p\u00f4sobnosti ministerstva zdravotn\u00edctva, podnik\u00e1 takmer 40 s\u00fakromn\u00fdch diagnostick\u00fdch pracov\u00edsk."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u306f\u6226\u95d8\u306e\u5951\u7d04\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1a\u7701\u5e81\u3067\u306f\u3001\u546a\u6587\u306f\u30b7\u30e3\u30c3\u30d5\u30eb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756101/Pellegriniho-razne-nie-o-zmluve-o-stihackach--Na-ministerstve-vraj-mozu-zacat-skartovat",
            "pub_date": "2018-12-02 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "\"O podpise tak\u00fdchto zml\u00fav m\u00e1 by\u0165 priamo ministrom informovan\u00fd aj predseda vl\u00e1dy, nie je to n\u00e1kup pono\u017eiek do skladu,\" skon\u0161tatoval Pellegrini. Pod\u013ea neho ide ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u30ad\u30b9\u30ab\u5927\u7d71\u9818\u3078\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u30af\uff01 - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/773983/pellegriniho-tvrdy-odkaz-prezidentovi-kiskovi-do-marrakesa-nechod/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Premi\u00e9r Peter Pellegrini (43) hovor\u00ed, \u017ee diskusia okolo glob\u00e1lneho paktu OSN o migr\u00e1cii sa u\u017e skon\u010dila a verejnos\u0165 by mala pozornos\u0165 upriami\u0165 na d\u00f4le\u017eitej\u0161ie."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306fPellegrinim\u3068\u4f1a\u3044\u3001Kiskom\u4f1a\u8b70\u5f8c\u306b\u8868\u73fe\u3059\u308b -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1852746-lajcak-sa-stretol-s-pellegrinim-vyjadri-sa-az-po-schodzke-s-kiskom",
            "pub_date": "2018-12-03 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "Premi\u00e9r Peter Pellegrini a minister zahrani\u010dia Miroslav Laj\u010d\u00e1k sa dnes stretli na \u00darade vl\u00e1dy. Pellegrini u\u017e v piatok vyhl\u00e1sil, \u017ee nes\u00fahlas\u00ed s demisiou \u0161\u00e9fa ..."
        },
        {
            "title": "\u53cd\u793e\u4f1a\u7684\u6d3b\u52d5\u306e\u901a\u77e5\u8005\u3092\u4fdd\u8b77\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u5897\u3084\u3059\u3053\u3068\u3067\u3059 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647470/ochranu-oznamovatelov-protispolocenskej-cinnosti-ma-zvysit-novy-urad/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:19:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Premi\u00e9r Pellegrini tvrd\u00ed, \u017ee Slovensko zriaden\u00edm tohto \u00faradu za\u010d\u00edna odli\u0161ova\u0165 od kraj\u00edn v okol\u00ed a v Eur\u00f3pe. Ochranu oznamovate\u013eov korupcie a protispolo\u010denskej."
        },
        {
            "title": "\u5341\u5206\u306a\u30ac\u30b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u9593\u306e\u7d1b\u4e89\u306f\u6211\u3005\u3092\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3059\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3001\u3068Pellegrini  -  HNonline.sk",
            "link": "https://finweb.hnonline.sk/ekonomika/1852685-plynu-mame-dost-konflikt-medzi-ukrajinou-a-ruskom-nas-neohrozi-vyhlasil-pellegrini",
            "pub_date": "2018-12-03 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://finweb.hnonline.sk",
            "desc": "Premi\u00e9r a minister hospod\u00e1rstva rokovali s predstavite\u013emi plyn\u00e1rensk\u00fdch spolo\u010dnost\u00ed o pripravenosti na nadch\u00e1dzaj\u00facu vykurovaciu sez\u00f3nu."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u9996\u76f8\uff1a\u51ac\u306e\u30ac\u30b9\u4f9b\u7d66\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306f\u975e\u5e38\u306b\u3088\u304f\u6e96\u5099\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/774179/premier-pellegrini-slovensko-je-v-zasobovani-plynom-na-zimu-velmi-dobre-pripravene/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Uviedol to v pondelok na br\u00edfingu predseda vl\u00e1dy Peter Pellegrini (Smer-SD), za \u00fa\u010dasti ministra hospod\u00e1rstva Petra \u017digu (Smer-SD), po rokovan\u00ed s ..."
        },
        {
            "title": "Pellegrini\uff1a\u3082\u3057EU\u304c\u305d\u306e\u5730\u57df\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u305d\u308c\u306f\u4ed6\u306e\u4eba\u305f\u3061\u306b\u53d6\u3063\u3066\u4ee3\u308f\u3089\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756691/Pellegrini--Ak-EU-nebude-aktivna-vo-svojom-susedstve--nahradia-ju-ini",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:19 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "Z\u00c1HREB/BRATISLAVA - Ak Eur\u00f3pska \u00fania (E\u00da) nebude akt\u00edvnej\u0161ia v krajin\u00e1ch, ktor\u00e9 do nej chc\u00fa vst\u00fapi\u0165, vytesn\u00ed ju napr\u00edklad Rusko, Turecko ..."
        },
        {
            "title": "Pellegrini\u306fLaj\u010d\u00e1k\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306a\u308b\u5354\u529b\u3092\u697d\u3057\u307f\u306b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/pellegrini-je-spokojny-s-rozhodnutim-lajcaka-a-tesi-sa-na-dalsiu-spolupracu/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:49 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pellegrini\uff1aKa\u017eimir\u306f\u3001NBS Governor  -  School Service TASR\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u5584\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3067\u3059",
            "link": "https://www.teraz.sk/ekonomika/pellegrini-kazimir-je-najlepsim-kan/365695-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u5916\u4ea4\u5b98\uff1aPeter Pellegrini\u9996\u76f8\u304c\u78ba\u8a8d -  Today24.sk",
            "link": "https://www.dnes24.sk/zo-slovenska-vyhostili-ruskeho-diplomata-potvrdil-to-premier-peter-pellegrini-316859",
            "pub_date": "2018-12-05 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://www.dnes24.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pellegrini\u306f\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53d6\u308c\u305f\u5dde\u4e88\u7b97\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u3001Danco\u306e\u95a3\u50da\u306f\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001Fico\u306f\u5b89\u5b9a\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/pellegrini-ocenil-vyrovnany-statny-rozpocet-dankovi-ministri-su-spokojni-a-fico-hovori-o-stabilite/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:27:34 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA 5. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Schv\u00e1lenie vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu je pod\u013ea premi\u00e9ra Petra Pellegriniho pre Slovensko v\u00fdznamn\u00e1 chv\u00ed\u013ea. Uviedol to ..."
        },
        {
            "title": "\u00c9rsek\u3068Pellegrini\u306f\u3001Vi\u0161\u0148ov\u00e9\u306e\u30b5\u30a4\u30c8sme.sk",
            "link": "https://myzilina.sme.sk/c/22001742/ersek-a-pellegrini-su-na-mimoriadnej-kontrole-na-stavbe-visnove.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:43:28 GMT",
            "source_nm": "sme.sk",
            "source_url": "https://myzilina.sme.sk",
            "desc": "Predseda vl\u00e1dy SR Peter Pellegrini a minister dopravy a v\u00fdstavby SR \u00c1rp\u00e1d \u00c9rsek dnes absolvuj\u00fa mimoriadny kontroln\u00fd de\u0148 na dia\u013eni\u010dnej stavbe D1 Lietavsk\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306fOSCE\u306e\u652f\u63f4\u3092\u671f\u5f85\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Teraz.sk",
            "link": "http://www.teraz.sk/slovensko/pellegrini-ukrajina-moze-ratat-s-na/365159-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teraz.sk",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Z\u00e1hreb 4. decembra (TASR) - Slovensko bude v r\u00e1mci svojho predsedn\u00edctva v OBSE h\u013eada\u0165 rie\u0161enie ukrajinsk\u00e9ho konfliktu s oh\u013eadom na minsk\u00e9 dohody a ..."
        },
        {
            "title": "\u5348\u5f8c11\u664230\u5206\u306b\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u9996\u76f8\u304c\u30df\u30ed\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30e9\u30b8\u30e3\u30af\u5916\u52d9\u5927\u81e3\u3092\u4f1a\u3046 - \u30c7\u30cb\u30af\u30fbN",
            "link": "https://dennikn.sk/minuta/1314398/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Minister zahrani\u010dia Miroslav Laj\u010d\u00e1k sa dnes k svojej demisii nebude vyjadrova\u0165. Pred stretnut\u00edm s premi\u00e9rom Petrom Pellegrinim povedal, \u017ee sa vyjadr\u00ed a\u017e po ..."
        },
        {
            "title": "P. Pellegrini\uff1a\u4eba\u3005\u3092\u7ba1\u7406\u3057\u3001\u5171\u6709\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24hours.com",
            "link": "https://www.24hod.sk/p-pellegrini-vieme-zodpovedne-hospodarit-aj-podelit-sa-s-ludmi-cl636277.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:02:21 GMT",
            "source_nm": "24hod.sk",
            "source_url": "https://www.24hod.sk",
            "desc": "Bratislava 2. decembra (TASR) - S\u00fa\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da jasne ukazuje, \u017ee vie ve\u013emi zodpovedne hospod\u00e1ri\u0165 a popri tom sa dar\u00ed podeli\u0165 sa s \u00faspechmi krajiny aj s \u013eu\u010fmi."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u9818\u571f\u7d1b\u4e89\u3067\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u652f\u6301\u3092\u8868\u660e -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22000778/pellegrini-vyjadril-podporu-ukrajine-v-uzemnom-spore-s-ruskom.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:55:37 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Slovensko je pripraven\u00e9 na\u010falej pom\u00e1ha\u0165 Ukrajine reverzn\u00fdm tokom plynu."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\uff1a\u4e88\u7b97\u306f\u79c1\u305f\u3061\u304c\u5e02\u6c11\u306b\u4e0e\u3048\u305f\u3059\u3079\u3066\u306e\u7d04\u675f\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u95a2\u4fc2 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://tv.pravda.sk/relacie/spravodajstvo/epizoda/441-pellegrini-rozpocet-nam-umozni-naplnit-vsetky-sluby-ktore-sme-dali-obcanom?utm_source=pravda&utm_medium=box-sidebar&utm_campaign=tvpravda_rightbox",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:18 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://tv.pravda.sk",
            "desc": "Parlament schv\u00e1lil rozpo\u010det na rok 2019. Ide o prv\u00fd vyrovnan\u00fd rozpo\u010det v hist\u00f3rii Slovenska. Hlasovalo za\u0148 79 poslancov zo 142 pr\u00edtomn\u00fdch, 63 poslancov bolo ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u6c0f\u306fOSCE\u306e\u9577\u5b98\u3068\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u3002\u7406\u7531\u306fLajcak\u306e\u8f9e\u4efb\u3067\u3059 -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1852726-pellegrini-bude-mimoriadne-rokovat-so-sefom-obse-dovodom-je-lajcakova-demisia",
            "pub_date": "2018-12-03 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "Slovensko bude OBSE od janu\u00e1ra predseda\u0165, funkciu \u00faraduj\u00faceho predsedu mal vykon\u00e1va\u0165 pr\u00e1ve Laj\u010d\u00e1k."
        }
    ]
}