{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREoyYkhJNE1CSUNjMnNvQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "MIMORIADNELaj\u010d\u00e1k\u306fFico\u3068Pellegrinim\u3068\u4f1a\u3063\u305f\u5f8c\u306b\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\uff1aDanko  -  Topky\u306f\u5371\u6a5f\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757335/MIMORIADNE-Lajcak-stiahol-demisiu-po-stretnuti-s-Ficom-a-Pellegrinim--Do-krizy-sa-zapojil-aj-Danko",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:33 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Newsfilter\uff1aDanko\u304cLajcak\u306e\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u3092\u5d29\u58ca\u3055\u305b\u308b\u306e\u306b2\u6642\u959330\u5206\u304b\u304b\u308b - Denn\u00edkN",
            "link": "https://dennikn.sk/1319933/newsfilter-dankovi-stacili-dve-a-pol-hodiny-na-rozdrvenie-lajcakovho-gesta-s-demisiou/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Miroslava Laj\u010d\u00e1ka presved\u010dili z\u00e1ruky premi\u00e9ra a predsedu Smeru. Fico nevyhral, ale nevyhral ani Laj\u010d\u00e1k. Koal\u00edcia m\u00e1 lepru, poslanci si m\u00f4\u017eu rozmrazi\u0165 platy."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306f\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u3092\u9589\u9396\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u3001\u6b63\u5f0f\u306b\u793e\u9577\u306b\u8f9e\u8868\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u305f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648744/lajcak-uzavrel-kruh-svoju-demisiu-odvolal-aj-formalne-u-prezidenta/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k doru\u010dil do Kancel\u00e1rie prezidenta SR list, v ktorom p\u00ed\u0161e, \u017ee s\u0165ahuje svoju demisiu z 30. novembra 2018."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u5f7c\u306e\u982d\u3092\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u62bc\u3057\u8fbc\u3093\u3060\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u5927\u304d\u306a\u559c\u3073\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u4ed6\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u305f\u3061\u306f\u305d\u308c\u3092\u5f15\u3063\u5f35\u3063\u3066\u304d\u305f\u3068\u3001\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u306f\u8a55\u4fa1\u3059\u308b -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1855792-lajcak-strcil-sam-hlavu-do-slucky-a-ostatni-politici-ju-s-velkou-radostou-zatiahli-hodnoti-publicista",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "Aj posledn\u00e9 dianie spojen\u00e9 s postojom Slovenska ku Glob\u00e1lnemu paktu OSN o migr\u00e1cii pod\u013ea publicistu Hrabka dokazuje, \u017ee Laj\u010d\u00e1k je lep\u0161\u00ed diplomat ako ..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u8005\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u805e\u3044\u305f\u65b9\u5411\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5927\u81e3\u306b\u6b8b\u308a\u305f\u3044 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22003326/lajcak-chce-zostat-ministrom-niektori-v-smere-poculi-ze-aj-prezidentskym-kandidatom.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:45 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA. Za\u010diatkom t\u00fd\u017ed\u0148a sa zdalo, \u017ee Smer pr\u00edde o svojho ministra zahrani\u010dia aj o najsilnej\u0161ieho prezidentsk\u00e9ho kandid\u00e1ta. Miroslav Laj\u010d\u00e1k v\u0161ak vo ..."
        },
        {
            "title": "Lajcak\u306e\u8f9e\u4efb\u306f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u4e0d\u6cd5\u884c\u70ba\u3067\u7d42\u308f\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648664/skonci-lajcakova-demisia-v-prezidentovej-skartovacke/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:06 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Ako sa prezidentsk\u00e1 kancel\u00e1ria vysporiada s demisiou ministra Laj\u010d\u00e1ka, ktor\u00e1 u\u017e neplat\u00ed? Miroslav Laj\u010d\u00e1k si minulot\u00fd\u017ed\u0148ov\u00e9 rozhodnutie - vzda\u0165 sa postu \u0161\u00e9fa."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f546\u306e\u8a00\u8449\u3067\u5f7c\u306e\u5b8c\u5168\u6027\uff08\u9031\u306e\u51fa\u6765\u4e8b\uff09\u3092\u653e\u68c4\u3057\u305f -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1319344/lajcak-sa-546-slovami-zriekol-svojej-integrity-udalosti-tyzdna/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "\u0160trasser, Bez\u00e1k, Ko\u0161\u010dov\u00e1 Stach a Korda vyberaj\u00fa udalos\u0165, pre\u0161\u013eap i podcenen\u00fd moment uplynul\u00e9ho t\u00fd\u017ed\u0148a."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u307e\u3060\u5927\u7d71\u9818\u5bae\u6bbf\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b\u3068\u60f3\u50cf\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/22003842/predstavte-si-ze-lajcak-stale-rozmysla-aj-nad-prezidentskym-palacom.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:25:44 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "Divadielko, ktor\u00e9 predviedol Miroslav Laj\u010d\u00e1k so svojou demisiou, ktorou najsk\u00f4r hrozil, potom ju podal, n\u00e1sledne sa jej z\u013eakol, aby z nej na z\u00e1ver za prispenia ..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u653f\u5e9c\u3067\u7d42\u308f\u3089\u306a\u3044\u3001Danko\u306f\u5f7c\u306b\u6761\u4ef6\u3092\u4e0e\u3048\u308b - Denn\u00edkN",
            "link": "https://dennikn.sk/1319075/lajcak-vo-vlade-nekonci-tvrdi-ze-ho-pellegrini-aj-fico-podrzali/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Minister stiahne svoju demisiu a prezident to zrejme akceptuje. Danko sa s n\u00edm chce stretn\u00fa\u0165, lebo si mysl\u00ed, \u017ee by mal by\u0165 menovan\u00fd nanovo."
        },
        {
            "title": "DagaDani\u0161a\uff1aLaj\u010d\u00e1ka Kiskazav\u00e1dajaj\u00famigra\u010dn\u00fdpakt  -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647990/komentar-daga-danisa-lajcak-a-kiska-o-migracnom-pakte-zavadzaju/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:43 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "To tantrick\u00e9 odch\u00e1dzanie ministra Laj\u010d\u00e1ka z vl\u00e1dy za\u010d\u00edna by\u0165 trochu tr\u00e1pne. Podobne tr\u00e1pny je aj d\u00f4vod, pre\u010do Miroslav Laj\u010d\u00e1k kon\u010d\u00ed. Tu toti\u017e nejde len."
        },
        {
            "title": "CitizenLaj\u010d\u00e1k\u3001\u30b7\u30fc\u30dc\u30fc\u30f3 -  SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/22001823/obcan-lajcak-ozvite-sa.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:31:23 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "Praktick\u00fd v\u00fdkon slovenskej politiky dosahuje f\u00e1zu, v ktorej u\u017e je takmer nemo\u017en\u00e9 vytvori\u0165 si n\u00e1zor, na myse\u013e prich\u00e1dza len ve\u013ea ot\u00e1zok. Napr\u00edklad epopeja ..."
        },
        {
            "title": "M.Laj\u010d\u00e1k\u5916\u76f8\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u8aac\u660e\u3057\u305f -  TA3",
            "link": "https://www.ta3.com/clanok/1143014/minister-zahranicia-m-lajcak-vysvetloval-svoje-rozhodnutie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "TA3",
            "source_url": "https://www.ta3.com",
            "desc": "Pozrite si od\u00f4vodnenie ministra zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslava Laj\u010d\u00e1ka k rozhodnutiu stiahnu\u0165 demisiu."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u304b\u3089Laj\u010d\u00e1k\u307e\u3067\u4f53\u91cd\u306e\u306a\u3044\u8a00\u8449\u306e\u5225\u306e\u60b2\u3057\u3044\u8a71 -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1319262/od-lajcaka-do-lajcaka-dalsi-smutny-pribeh-slov-ktore-nemaju-nijaku-vahu/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Do Marr\u00e1ke\u0161a teda nep\u00f4jde od n\u00e1s nikto, kdesi na stole tam azda aspo\u0148 otvoria ob\u00e1lku s na\u0161\u00edm p\u00edsomn\u00fdm stanoviskom. Minister Laj\u010d\u00e1k v\u0161ak napriek tomu ..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u6b8b\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002 Kiska\u3068Pellegrini\u306f\u3053\u308c\u3092\u884c\u3046\u65b9\u6cd5\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494091-rokovaniu-vlady-bude-dominovat-lajcakova-demisia/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kiska\u3068Lajcak\u306f\u6c7a\u5fc3\u3057\u306a\u3044\u3001\u8003\u3048\u308b\u6642\u9593\u304c\u304b\u304b\u308b\uff08\u5206\u5358\u4f4d\uff09 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22001147/online-kiska-lajcak-a-demisia.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:13:37 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Vl\u00e1da neschv\u00e1lila \u00fa\u010das\u0165 slovensk\u00e9ho z\u00e1stupcu na medzivl\u00e1dnej konferencii v marockom Marr\u00e1ke\u0161i. Prezident Kiska sa stretol s premi\u00e9rom Pellegrinim a ..."
        },
        {
            "title": "\u898b\u901a\u3057\u30ad\u30b9\u30ab\u306f\u307e\u3060Laj\u010d\u00e1k\u306e\u8f9e\u8868\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\uff01 - \u30c8\u30c3\u30d7\u30ad\u30fc",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756489/MIMORIADNA-SPRAVA-Kiska-zatial-neprijal-demisiu-Lajcaka-",
            "pub_date": "2018-12-04 13:13:49 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aLaj\u010d\u00e1k\u306f\u5916\u52d9\u5927\u81e3\u3001Kiska\u653f\u5e9c\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b\u307e\u307e\u306b -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494000-lajcak-zrejme-ostane-vo-funkcii-ministra-zahranicia/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:19:37 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Prezident Andrej Kiska s rozhodnut\u00edm o demisii ministra zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed po\u010dk\u00e1 do stredy. Rozhodnutie ozn\u00e1mi po rokovan\u00ed vl\u00e1dy a n\u00e1slednej sch\u00f4dzke s ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u306f\u30d5\u30a3\u30b3\u3068\u30c0\u30b3\u3092\u5f37\u304f\u6279\u5224\u3059\u308b\uff1a\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306b\u8ab0\u3082\u9001\u3063\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647779/do-marrakesa-nikoho-neposleme/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:22 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k na rokovan\u00ed nebol. Aktualizovan\u00e9 o 11:40 Vl\u00e1da SR nes\u00fahlas\u00ed s Glob\u00e1lnym paktom OSN o migr\u00e1cii. Nikomu z\u00e1rove\u0148."
        },
        {
            "title": "Lajcak\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\u304f\u72b6\u6cc1\u306f\u3001Pa\u0161ka\u306b\u3088\u3063\u3066\u5287\u5834\u3068\u3057\u3066\u30de\u30fc\u30af\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306fKiska  -  Topka",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757109/Situaciu-okolo-demisie-Lajcaka-oznacil-Paska-za-divadlo--Obul-sa-aj-do-Kisku",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:24 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30ad\u30b9\u30ab\uff1a\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6559\u4f1a\u3068\u8056\u5802 -  PRAVDA.cz",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494318-video-ustavny-pravnik-kresak-nech-kiska-prijme-demisiu-lajcaka-a-nanovo-ho-vymenuje/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "M\u00f4\u017ee minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k zosta\u0165 dlhodobo plnohodnotn\u00fdm ministrom, aj ke\u010f u\u017e podal demisiu? Ak\u00e9 je mo\u017en\u00e9 rie\u0161enie? Pozrite si video ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b3\u306fLaj\u010d\u00e1k\u81ea\u8eab\u304cMinister  -  School Service TASR\u306e\u5730\u4f4d\u306e\u7d99\u7d9a\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.teraz.sk/najnovsie/monitorr-fico-ocakavaze-m-lajca/365686-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Ver\u00ed, \u017ee v kr\u00e1tkom \u010dase to potvrd\u00ed vo svojom ozn\u00e1men\u00ed verejnosti aj Laj\u010d\u00e1k."
        },
        {
            "title": "Krajniak\u306f\u660e\u3089\u304b\u3067\u3059\uff1a\u79c1\u306fLaj\u010d\u00e1k\u306e\u51fa\u767a\u3092\u6ce3\u304b\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\u3001\u5f7c\u306f\u305a\u3063\u3068\u524d\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u305f\u306f\u305a\u3067\u3059 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1755979/Krajniak-v-tom-ma-jasno--Nebudem-plakat-nad-odchodom-Lajcaka--mal-odist-uz-davno",
            "pub_date": "2018-12-01 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BRATISLAVA \u2013 Poda\u0165 demisiu je osobn\u00e9 rozhodnutie ministra zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslava Laj\u010d\u00e1ka a pre Slovensk\u00fa n\u00e1rodn\u00fa stranu je d\u00f4le\u017eit\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u013dubom\u00edrJa\u0161ka\uff1aLaj\u010d\u00e1k\u306fPellegrinim\u306e\u601d\u6625\u671f\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647616/komentar-lubomira-jaska-lajcak-moze-pomoct-pellegrinimu-s-pubertou/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Laj\u010d\u00e1kova bud\u00facnos\u0165 sa zmenila na \u0161achov\u00fa partiu. Teraz sa hra vracia tam kam patr\u00ed \u2013 do vl\u00e1dy. Premi\u00e9r m\u00e1 mo\u017enos\u0165 dor\u00e1s\u0165 v zr\u00fdchlenom re\u017eime."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306f\u8c61\u5fb4\u7684\u306bOSCE\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060 - \u4e16\u754c -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/494475-slovensko-symbolicky-prevzalo-predsednictvo-v-obse/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:05:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Talianske predsedn\u00edctvo v OBSE v piatok symbolicky odovzdalo \u0161tafetu Slovensku, ktor\u00e9 sa do \u010dela organiz\u00e1cie postav\u00ed u\u017e o tri t\u00fd\u017edne - 1. janu\u00e1ra 2019."
        },
        {
            "title": "\u304a\u306f\u3088\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff1aLaj\u010d\u00e1k\u306f\u81ea\u5206\u306e\u8003\u3048\u3092\u5909\u3048\u305f\u3053\u3068\u3082\u771f\u5263\u306b\u8003\u3048\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22002015/dobre-rano-lajcak-si-demisiu-rozmyslel-alebo-ju-nikdy-nemyslel-vazne.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:32:11 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Minister zahrani\u010dia Miroslav Laj\u010d\u00e1k s\u00edce podal demisiu, st\u00e1le je v\u0161ak ministrom. U\u017e nieko\u013eko dn\u00ed k svojej demisii ni\u010d nepovedal, i ke\u010f intenz\u00edvne rokuje s ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3Laj\u010d\u00e1k\u306fBe\u0148ov\u00e1\u306b\u3088\u308c\u3070\u5426\u5b9a\u3067\u304d\u306a\u3044\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u306f\u4ed6\u306e\u8ab0\u304b\u3092\u3082\u6271\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757073/Presviedcat-Lajcaka-je-podla-Benovej-nedostojne--Predsednictvo-zvladne-aj-niekto-iny",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:58 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Newsfilter\uff1aLajcats\u306f\u3072\u3069\u3044\u91cd\u3055\u3092\u3072\u3056\u307e\u305a\u304d\u307e\u3059\u304c\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306fGreenpeace\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3092\u57fa\u76e4\u306b\u6b8b\u3057\u307e\u3057\u305f -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1314312/newsfilter-lajcakovi-sa-klanali-tazke-vahy-ale-aktivistov-greenpeace-sme-nechali-v-base/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Laj\u010d\u00e1k to m\u00e1 rozohrat\u00e9 na pokra\u010dovanie kari\u00e9ry. \u010ci\u017en\u00e1r si vyp\u00fdtal spis, ale aktivisti zostali vo v\u00e4zbe. Pr\u00edpad linky Nez\u00e1budka je \u010diernym svedom\u00edm krajiny."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u3055\u3093\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u8aac\u660e\u306f\u30a8\u30e9\u30fc\u305d\u306e\u3082\u306e\u3088\u308a\u3082\u60aa\u3044\u3067\u3059\u3002 -  BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://politolog.blog.pravda.sk/2018/12/05/pan-lajcak-vase-vysvetlenie-je-horsie-ako-samotna-chyba/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:20:24 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://politolog.blog.pravda.sk",
            "desc": "\u201cPane odpus\u0165 im, lebo nevedia \u010do \u010dinia.\u201d (Lk 23,34)-(Pellegrini a Kiska) Prv\u00e9 slovo, ktor\u00e9 Je\u017ei\u0161 povedal na kr\u00ed\u017ei malo za cie\u013e od\u010dini\u0165 hriechy prameniace v hneve."
        },
        {
            "title": "\u5185\u95a3\u306e\u524d\u5927\u81e3\uff1aLajcak\u306f\u8aac\u5f97\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/775054/ministri-pred-rokovanim-vlady-presvedcia-lajcaka/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:35:27 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Podpredseda vl\u00e1dy pre invest\u00edcie a informatiz\u00e1ciu Richard Ra\u0161i (Smer-SD) ver\u00ed, \u017ee minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k (nominant Smeru-SD) zostane."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u304c\u5f7c\u306e\u9854\u3092\u4fdd\u3064\u3053\u3068\u3092\u671b\u3080\u306a\u3089\u3001\u5f7c\u306f\u4f55\u304b\u3092\u5f97\u308b\u3079\u304d\u3067\u3059 -  SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/22000077/ak-si-chce-lajcak-zachovat-tvar-mal-by-nieco-dostat.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:04:01 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "Podobne ako \u013eudia, aj \u0161t\u00e1ty maj\u00fa svoju pomyseln\u00fa Maslowovu pyram\u00eddu. Ak z\u00e1klad\u0148u predstavuje \u017eiadza udr\u017ea\u0165 si bytie, na druhom stupienku by mohla by\u0165 ..."
        },
        {
            "title": "\u6307\u5c0e\u8005\u306fOSCE\u8b70\u9577\u306b\u306a\u308a\u305f\u3044\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8\u306f\u5f7c\u306e\u51fa\u767a\u306b\u95a2\u9023\u3057\u305f\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u540d\u524d\u3092\u4ed8\u3051\u307e\u3057\u305f -  Hudba.sk",
            "link": "https://glob.zoznam.sk/lajcaka-chcu-za-predsedu-obse-odbornik-pomenoval-rizika-spojene-s-jeho-odchodom/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:38 GMT",
            "source_nm": "Hudba.sk",
            "source_url": "https://glob.zoznam.sk",
            "desc": "BRATISALVA \u2013 Demisia ministra zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslava Laj\u010d\u00e1ka nerozv\u00edrila hladinu iba na Slovensku. Citlivo ju vn\u00edmaj\u00fa aj v Organiz\u00e1cii pre bezpe\u010dnos\u0165 a ..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u9577\u3044\u9593\u3001\u5727\u529b\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u8a55\u5224\u306f\u4eca\u3084\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d\u3068\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8HNonline.sk\u6c0f\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1853181-lajcak-celil-tlaku-dlho-teraz-vsak-bolo-ohrozene-jeho-renome-tvrdi-analytik",
            "pub_date": "2018-12-03 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "D\u00f4vodov na abdik\u00e1ciu mal Miroslav Laj\u010d\u00e1k v minulosti u\u017e viacero."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306f\u6210\u529f\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u6483\u3063\u305f - \u30db\u30fc\u30e0 -  Pravda.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/493701-lajcak-zal-uspechy-ale-aj-pohorel/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Mal e\u0161te len 31 rokov, ke\u010f obsadil post, na ktor\u00fd sa nedostan\u00fa niektor\u00ed diplomati ani po p\u00e4\u0165desiatke. Miroslav Laj\u010d\u00e1k bol mlad\u00fd tridsiatnik, ke\u010f sa stal ..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u306fPellegrinim\u3068\u4f1a\u3044\u3001Kiskom\u4f1a\u8b70\u5f8c\u306b\u8868\u73fe\u3059\u308b -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1852746-lajcak-sa-stretol-s-pellegrinim-vyjadri-sa-az-po-schodzke-s-kiskom",
            "pub_date": "2018-12-03 10:24:59 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "Premi\u00e9r Peter Pellegrini a minister zahrani\u010dia Miroslav Laj\u010d\u00e1k sa dnes stretli na \u00darade vl\u00e1dy. Pellegrini u\u017e v piatok vyhl\u00e1sil, \u017ee nes\u00fahlas\u00ed s demisiou \u0161\u00e9fa ..."
        },
        {
            "title": "CPC\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u56fd\u9023\u3067\u306f\u5931\u6557\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u5727\u5012\u7684\u306a\u5927\u7d71\u9818\u3092\u8aac\u660e\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u5927\u81e3\u306e\u305f\u3081\u306bLaj\u010d\u00e1k\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Hudba.sk",
            "link": "https://glob.zoznam.sk/lajcakova-cesta-nie-je-vystlana-iba-uspechmi-za-sebou-ma-kauzy-aj-komunisticku-minulost/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:15:11 GMT",
            "source_nm": "Hudba.sk",
            "source_url": "https://glob.zoznam.sk",
            "desc": "BRATISLAVA \u2013 Jeho koniec si ne\u017eelaj\u00fa jeho vlastn\u00ed, nev\u00edtaj\u00fa ho koali\u010dn\u00ed partneri a nepozd\u00e1va sa ani niektor\u00fdm \u010dlenom opoz\u00edcie. Rozhodnutie je v\u0161ak u\u017e iba na ..."
        },
        {
            "title": "Andrej Kiska = Miroslav Lajcak\uff1f -  BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://hedviga49.blog.pravda.sk/2018/12/05/andrej-kiska-miroslav-lajcak/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:09 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://hedviga49.blog.pravda.sk",
            "desc": "Uvediem nieko\u013eko faktov, ktor\u00e9 ma o tom presvied\u010daj\u00fa. Nemus\u00edte so mnou s\u00fahlasi\u0165, ale ma m\u00f4\u017eete presved\u010di\u0165, \u017ee sa m\u00fdlim. Som pr\u00edstupn\u00e1 argumentom."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k\u6c0f\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u751f\u6d3b\u69d8\u5f0f\u3001\u6587\u660e\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5927\u9678\u306e\u6587\u5316\u7684\u3001\u5b97\u6559\u7684\u306a\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u8105\u304b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://politolog.blog.pravda.sk/2018/12/03/pan-lajcak-ohrozuje-europsky-sposob-zivota-civilizacne-kulturne-a-nabozenske-korene-nasho-kontinentu/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:55:57 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://politolog.blog.pravda.sk",
            "desc": "P\u00e1n Laj\u010d\u00e1k je \u0161kodliv\u00fd. Peniaze, kari\u00e9ra, prest\u00ed\u017e, zrada.. ? P\u00e1n Laj\u010d\u00e1k sk\u00fa\u0161a ve\u013emi nebezpe\u010dn\u00fa les\u0165! V Marr\u00e1ke\u0161i celkom ur\u010dite nebude priestor, aby sa."
        },
        {
            "title": "\u66f4\u65b0\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u3067\u306e\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u4ee3\u8868\u306e\u53c2\u52a0\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001Laj\u010d\u00e1k\u306e\u672a\u6765\u306f\u4e0d\u78ba\u304b\u3067\u3042\u308b -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/vlada-neschvalila-ucast-slovenskeho-zastupcu-v-marakesi-buducnost-ministra-lajcaka-je-neista/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:17:46 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA 5. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Vl\u00e1da v stredu odmietla schv\u00e1lenie migra\u010dn\u00e9ho paktu OSN. Vzala na vedomie uznesenie NR SR ku Glob\u00e1lnemu ..."
        },
        {
            "title": "B.\u30d6\u30ac\u30fc\u30eb\uff1aM.Laj\u010d\u00e1k\u304c\u5927\u81e3\u5c31\u4efb\u306eTASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/slovensko/b-bugar-je-dobre-ze-m-lajcak-os/365813-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Predseda strany Most-H\u00edd o\u010dak\u00e1va, \u017ee Laj\u010d\u00e1k d\u00f4veryhodne vysvetl\u00ed, pre\u010do sa napriek podanej demisii rozhodol zosta\u0165."
        }
    ]
}