{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWjNNNGEyUmZlaElDYzJzb0FBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b3\u30c1\u30e5\u30ca\u30fc\uff1a\u6804\u5149\u304b\u3089\u77f3\u7070\u5316\u307e\u3067\uff082006-2018\u5e74\u306e\u5206\u6790\uff09 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648660/marian-kocner-v-mediach-od-glorifikacie-ku-kamenovaniu-analyza-za-roky-2006-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:44 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Bol neraz zobrazovan\u00fd ako postava spolo\u010denskej smot\u00e1nky, zjavoval sa na miestach, kde sa nie\u010do deje. \u201eKo\u010dner mal schopnos\u0165 manipulova\u0165 inform\u00e1ciami vo ..."
        },
        {
            "title": "SIS\u3067\u306f\u30b4\u30ea\u30e9\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u51fa\u3066\u304d\u305f\u304b\u3092\u77e5\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002 Ko\u010dner\u306f\u5408\u6cd5\u7684\u306b\u305d\u308c\u3092\u5f97\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u5c02\u9580\u5bb6\u3092\u8a00\u3046 -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1855099-v-sis-sa-da-zistit-ako-sa-gorila-dostala-von-kocner-ju-nemohol-ziskat-legalne-hovori-odbornik",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "O tom, \u017ee pol\u00edcia na\u0161la v trezore Mariana Ko\u010dnera nahr\u00e1vky z kauzy Gorila, sme sa rozpr\u00e1vali s b\u00fdval\u00fdm policajn\u00fdm vy\u0161etrovate\u013eom J\u00faliusom \u0160\u00e1rayom."
        },
        {
            "title": "Ko\u010dner\u306f\u30b4\u30ea\u30e9\u306e\u59ff\u3092\u5909\u3048\u308b\u9332\u97f3\u3092\u96a0\u3057\u305f -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22001130/kocner-skryval-nahravky-ktore-menia-pohlad-na-gorilu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:23:58 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA. N\u00e1jdenie nahr\u00e1vok z Gorily pri domov\u00fdch prehliadkach podnikate\u013ea Mariana Ko\u010dnera m\u00f4\u017ee pod\u013ea odborn\u00edkov na trestn\u00e9 pr\u00e1vo znamena\u0165 posun ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u010dner\u306f\u3055\u3089\u306a\u308b\u8cbb\u7528\u3092\u53d6\u308a\u9664\u3053\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647952/kocner-sa-chce-zbavit-dalsieho-obvinenia/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Tento raz ide o kauzu Five Star Residence, v ktorej u\u017e s\u00fad nepr\u00e1voplatne ods\u00fadil Ladislava Ba\u0161tern\u00e1ka. Dostal p\u00e4\u0165 rokov. Proti rozsudku sa odvolal."
        },
        {
            "title": "Ko\u010dner\u3082\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u5199\u771fAndreu  -  Topky\u306e\u5de8\u5927\u306a\u8ca1\u7523\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1756511/Kocner-uraduje-aj-spoza-mrezi--FOTO-Obrovsky-majetok-zalozil-na-dceru-Andreu",
            "pub_date": "2018-12-05 04:56:14 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Kontroverzn\u00fd podnikate\u013e Marian Ko\u010dner, ktor\u00fd je moment\u00e1lne u\u017e vy\u0161e piatich mesiacov vo v\u00e4zbe, sa poistil. Pod\u013ea v\u00fdpisu z ..."
        },
        {
            "title": "Sulik\uff1a\u5143\u306e\u30b4\u30ea\u30e9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u99ac\u306b\u8912\u3081\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u79c1\u306b\u9332\u97f3\u3092\u843d\u3068\u3057\u305f\u3001\u7537\u6027\u306e\u58f0\u304c\u3042\u3063\u305f -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1853991-sulik-kocner-sa-mi-chvalil-ze-ma-original-gorily-pustil-mi-nahravku-zaznel-tam-muzsky-hlas",
            "pub_date": "2018-12-05 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b3\u30c4\u30ca\u30fc\u306f\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30d5\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u3067\u5211\u52d9\u6240\u306b\u5165\u3089\u306a\u3044",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1756355/PRAVE-TERAZ-Marian-Kocner-uz-nie-je-vo-vaznici-v-Leopoldove",
            "pub_date": "2018-12-03 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Pres\u00favaj\u00fa ho ka\u017ed\u00fa chv\u00ed\u013eu! Kontroverzn\u00fd podnikate\u013e Marian Ko\u010dner u\u017e nie je vo v\u00e4zbe v Leopoldove. Pod\u013ea najnov\u0161\u00edch inform\u00e1ci\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Kocner\u306e\u7336\u4e88\u304c\u6b8b\u308a\u3001G\u00e1l\u304c\u539f\u56e0\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u3002\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648011/kocnerovi-zostava-milost-gal-celi-kauze-rozhovor-s-prepustenym-aktivistom/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:14 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "G\u00e1bor G\u00e1l tvrd\u00ed, \u017ee keby zastupoval aj vrahov, bolo by to v poriadku. Mari\u00e1n Ko\u010dner zost\u00e1va v kauze Technopol omilosten\u00fd. Ministra spravodlivosti G\u00e1bora G\u00e1la."
        },
        {
            "title": "Lu\u010dansk\u00fd\uff1aKo\u010dner\u306f\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u6211\u3005\u306f\u3088\u308a\u826f\u200b\u200b\u304f\u50cd\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/20974464/lucansky-kym-je-kocner-za-mrezami-pracuje-sa-nam-lepsie.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:10:33 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Je postup po prijat\u00ed anonymn\u00e9ho ozn\u00e1menia na organiz\u00e1torov protestov Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko jedin\u00fd d\u00f4vod, pre\u010do m\u00e1 skon\u010di\u0165 Peter Hra\u0161ko ako \u0161\u00e9f N\u00e1rodnej ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u010dner\u3001Vareha\u307e\u305f\u306fBa\u0161tern\u00e1k\u3002\u8ad6\u4e89\u306e\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u904b\u547d\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  HNonline.sk",
            "link": "https://focus.hnonline.sk/politika-s-spolocnost/tema/433-kocner-vareha-ci-basternak-ake-su-osudy-kontroverznych-podnikatelov",
            "pub_date": "2018-12-07 23:02:51 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://focus.hnonline.sk",
            "desc": "Niektor\u00ed biznismeni na Slovensku maj\u00fa probl\u00e9my so z\u00e1konom."
        },
        {
            "title": "Penta oKo\u010dnerovi\uff1a\u30dc\u30fc\u30eb\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u6094\u3059\u308b\u7406\u7531\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff08\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff09 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647649/marian-kocner-kauza-gorila-jaroslav-hascak-penta-nikdy-nevedela-ci-kocner-ma-nahravky-akcie-gorila-tvrdi-martin-danko-rozhovor/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:49:47 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u6848\u306e\u539f\u56e0\u306f\u88c1\u5224\u6240\u306b\u5411\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30db\u30fc\u30e0 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/493890-kocnera-previezli-z-leopoldova-do-vazby-v-banskej-bystrici/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:56:23 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Podnikate\u013ea Mariana Ko\u010dnera previezli z Leopoldova do v\u00e4zby v Banskej Bystrici. Pod\u013ea telerozhlasu, ktor\u00fd inform\u00e1ciu priniesol na svojom ofici\u00e1lnom \u00fa\u010dte na ..."
        },
        {
            "title": "MarianaKo\u010dnera\u304cBanska Bystrica\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u307e\u3057\u305f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647141/mariana-kocnera-previezli-do-vazby-v-banskej-bystrici/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Ko\u010dnera premiestnili z organiza\u010dn\u00fdch d\u00f4vodov. Aktualizovan\u00e9 o 16:10 Kontroverzn\u00e9ho podnikate\u013ea Mariana Ko\u010dnera previezli z Leopoldova do v\u00e4zby v ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u010dner\u306e\u7336\u4e88\u306f\u53d6\u308a\u6d88\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647825/kocnerovi-milost-nezrusia/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:03:29 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Pred vy\u0161e rokom NR SR zru\u0161ila Me\u010diarove amnestie, lebo odporovali princ\u00edpom demokratick\u00e9ho a pr\u00e1vneho \u0161t\u00e1tu. V\u00e4zobne st\u00edhan\u00e9mu podnikate\u013eovi Marianovi."
        }
    ]
}