{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2TUhaa0VnSnpheWdBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "25\u5e74\u9593\u306e\u8b66\u5bdf\u306e\u691c\u7d22Peter Kralik  -  ZVonline.sk",
            "link": "https://zvonline.sk/policia-patra-po-dvadsatpat-rocnom-petrovi-kralikovi/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:22 GMT",
            "source_nm": "ZVonline.sk",
            "source_url": "https://zvonline.sk",
            "desc": "Pol\u00edcia vo Zvolene sa obracia na ob\u010danov so \u017eiados\u0165ou o pomoc a spolupr\u00e1cu pri p\u00e1tran\u00ed po h\u013eadanom dvadsa\u0165p\u00e4\u0165 ro\u010dnom Petrovi Kr\u00e1likovi zo Zvolena."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u5c0f\u3055\u306a\u3082\u306e\u3092\u63a2\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f Zvolen\u306eWinter Natur Market\u306f\u6b63\u9762\u7384\u95a2\u3067\u3059 -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/zhanate-drobnosti-pod-vianocny-stromcek-zimny-natur-trh-vo-zvolene-je-predo-dvermi-316952",
            "pub_date": "2018-12-06 23:15:31 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Netradi\u010dn\u00fd trh tradi\u010dn\u00fdch remesiel op\u00e4\u0165 v na\u0161om meste. N\u00e1jdete tu origin\u00e1lne ru\u010dne roben\u00e9 v\u00fdrobky, ale aj r\u00f4zne dom\u00e1ce produkty. 7. december 2018 Jakub ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30ed\u30c3\u30af\uff1a\u30d3\u30b6\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30b9\u30df\u30b9\u306e\u751f\u6d3b\u3068\u4ed5\u4e8b\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30d9\u30a4 -  Bystricoviny",
            "link": "http://www.bystricoviny.sk/historia-2/filip-glocko-zivot-dielo-bystrickeho-zlatnika-samuela-libaya/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:49:29 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "http://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Pri poh\u013eade z okna sa m\u00f4\u017ee zda\u0165, \u017ee ulice miest sa zrazu odeli do zlata \u2013 v\u0161ade \u017eiaria viano\u010dn\u00e9 svetl\u00e1, sviece, ligotav\u00e9 ozdoby. Aj decembrov\u00e9 odkr\u00fdvanie ..."
        },
        {
            "title": "\u30be\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u6b8b\u3063\u305f\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306f1\u3064\u3060\u3051\u3067\u3059\u3002\u5e02\u306f\u7d0450\u306b\u306a\u308b -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/do-zvolena-nezavita-len-jeden-mikulas-mestom-ich-pobezi-rovno-50-316948",
            "pub_date": "2018-12-06 09:12:55 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Mikul\u00e1\u0161i pr\u00eddu na zvolensk\u00e9 n\u00e1mestie, aby rozdali sladkosti pre najmen\u0161\u00edch Zvolen\u010danov. 6. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku Do Zvolena nezav\u00edta ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u306fSasova\u306e\u5175\u820e\u306b\u884c\u304d\u3001\u5f7c\u306f\u5f7c\u306e\u30d6\u30fc\u30c4\u3092\u76d7\u3093\u3060 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/muz-sa-vlamal-do-panelaku-v-sasovej-kradol-topanky/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:18:35 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Pol\u00edcia v Banskej Bystrici za\u010dala trestn\u00e9 st\u00edhanie vo veci pre\u010dinu kr\u00e1de\u017ee. Doposia\u013e nezn\u00e1my p\u00e1chate\u013e, sa 24. 10. v presne nezistenom \u010dase od 00.53 do 11.47 ..."
        },
        {
            "title": "Zvolen\u30b9\u30a4\u30df\u30f3\u30b0\u30d7\u30fc\u30eb\u306f12\u6642\u9593\u958b\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u307b\u307c400\u4eba\u306e\u6c34\u6cf3\u9078\u624b\u304c\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u57cb\u3081\u307e\u3057\u305f -  ZVonline.sk",
            "link": "https://zvonline.sk/zvolenska-plavaren-bola-otvorena-celych-dvanast-hodin-takmer-400-plavcov-zaplnilo-drahy/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:47:59 GMT",
            "source_nm": "ZVonline.sk",
            "source_url": "https://zvonline.sk",
            "desc": "V piatok 30. novembra sa konala tradi\u010dn\u00e1 Plaveck\u00e1 dvan\u00e1s\u0165 hodinovka na plav\u00e1rni vo Zvolene. Organiz\u00e1torom bolo Mesto Zvolen a Zvolensk\u00e9 kult\u00farne centrum, ..."
        },
        {
            "title": "\u8efd\u91cf\u5316\u3057\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044\uff1apoledisko\u306e\u524d\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3001\u5468\u56f2\u304c\u518d\u3073\u8a2d\u5b9a\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/neberte-na-lahku-vahu-zvolen-a-okolie-opat-vystrihaju-pred-poladovicou-316924",
            "pub_date": "2018-12-06 07:21:08 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Po\u013eadovica spred p\u00e1r dn\u00ed narobila probl\u00e9my chodcom aj vodi\u010dom. T\u00fdch zaiste nepote\u0161\u00ed, \u017ee meteorol\u00f3govia pre n\u00e1\u0161 okres vydali \u010fal\u0161iu v\u00fdstrahu. Kedy plat\u00ed?"
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aVart\u00e1\u0161ik\u304c\u795d\u3063\u305f -  SME.sk",
            "link": "https://myzvolen.sme.sk/c/20975441/z-niekdajsich-vartasikovskych-deti-su-dnes-veduci-suboru.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:02:15 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://myzvolen.sme.sk",
            "desc": "S\u00fabor prekvapivo neoslavoval v Krupine, ktor\u00e1 je jeho dom\u00e1cim prostred\u00edm."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u7528\u306eDonovaly\u3068\u30b7\u30e5\u30eb\u30af\u304c\u9589\u9396 -  SME.sk",
            "link": "https://mybystrica.sme.sk/c/22003987/donovaly-a-sturec-pre-nakladne-auta-uzavreli.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://mybystrica.sme.sk",
            "desc": "DONOVALY. Horsk\u00e9 priechody Donovaly a \u0160turec uzavreli dnes skoro r\u00e1no pre n\u00e1kladn\u00e9 aut\u00e1 nad 10 metrov. Opera\u010dn\u00e9 stredisko krajsk\u00e9ho riadite\u013estva pol\u00edcie ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO\uff1aStromovka SNPu\u017esv\u00edt\u00ed\u3001\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080Mikul\u00e1\u0161\u3001sly\u0161eli Harich  -  BBonline.cz",
            "link": "https://bbonline.sk/foto-stromcek-na-namesti-snp-uz-svieti-deti-potesil-mikulas-zaspieval-aj-harich/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:54 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Vianoce sa bl\u00ed\u017eia a symbolizuje to u\u017e aj rozsvieten\u00fd centr\u00e1lny viano\u010dn\u00fd strom\u010dek na N\u00e1mest\u00ed SNP. U\u017e tradi\u010dne sa o rozsvietenie kompletnej sviato\u010dnej v\u00fdzdoby ..."
        },
        {
            "title": "\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u72ac\u306b\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u7f8e\u3057\u3044\u3002\u5f7c\u3089\u306fMikul\u00e1\u0161skehoven\u010denia\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/krasne-co-sa-chysta-pre-opustene-psiky-dockaju-sa-mikulasskeho-vencenia-316918",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:35 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Aj \u0161tvornoh\u00ed chlp\u00e1\u010di bez domova m\u00f4\u017eu za\u017ei\u0165 \u0161tedr\u00e9ho Mikul\u00e1\u0161a. Vo zvolenskej karant\u00e9nnej stanici pre nich pripravili kr\u00e1snu akciu. 5. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u6700\u521d\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306f\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u30d0\u30f3\u30b9\u30ab\u30fb\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u4ed6\u306e\u4eba\u306f\u7d9a\u304f\u3060\u308d\u3046 -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/bystricoviny-tv/prvy-mikulas-prichadza-do-banskej-bystrice-vo-stvrtok-dalsi-ho-budu-nasledovat/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:26 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Tradi\u010dn\u00fd Mikul\u00e1\u0161 s Anjelom a \u010certom dorazili na banskobystrick\u00e9 N\u00e1mestie SNP vo \u0161tvrtok 6. decembra po piatej ve\u010der. Skr\u00e1tka nepr\u00eddu ani deti v jednotliv\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u8d64\u3061\u3083\u3093\u3092\u30de\u30c3\u30b5\u30fc\u30b8\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30d7\u30ed\u306e\u30d9\u30d3\u30fc\u30de\u30c3\u30b5\u30fc\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u3059\u3079\u304d\u3060\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/masirujete-svoje-babatko-profesionalna-maserka-dojciat-hovori-ze-by-ste-mali/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:26 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Vedeli ste, \u017ee prejavovanie l\u00e1sky pomocou dotykov je po jedle jedna z najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edch potrieb, ktor\u00fa b\u00e1b\u00e4tko m\u00e1? Spr\u00e1vnym sp\u00f4sobom m\u00f4\u017eete v\u010faka baby ..."
        },
        {
            "title": "Jubilejn\u00fd\u0161tjavnyck\u00fdvejano\u010dn\u00fdjarmok\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u4e2d\u5ead\u3067\u3053\u308c\u3092\u4f53\u9a13\u3057\u307e\u3059 - \u017diar24",
            "link": "https://ziar.dnes24.sk/jubilejny-stjavnycky-vjanocny-jarmok-toto-vsetko-zazijeme-na-nadvori-316974",
            "pub_date": "2018-12-06 11:39:16 GMT",
            "source_nm": "\u017diar24",
            "source_url": "https://ziar.dnes24.sk",
            "desc": "Ob\u013e\u00faben\u00e1 adventn\u00e1 akcia na n\u00e1dvor\u00ed bansko\u0161tiavnick\u00e9ho Kammerhofu je za dverami. \u010co v\u0161etko n\u00e1s \u010dak\u00e1? 6. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u306f\u51ac\u306e\u8217\u88c5\u6e05\u6383\u306e\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ZVonline.sk",
            "link": "https://zvonline.sk/mesto-sa-pripravuje-na-zimne-cistenie-chodnikov/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:10:39 GMT",
            "source_nm": "ZVonline.sk",
            "source_url": "https://zvonline.sk",
            "desc": "Od apr\u00edla vst\u00fapila do platnosti povinnos\u0165 miest a obc\u00ed udr\u017eiava\u0165 v zime o\u010disten\u00e9 od snehu aj chodn\u00edky, ktor\u00e9 v minulosti udr\u017eiavali vlastn\u00edci pri\u013eahl\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "Danko\u306f\u9078\u6319\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306fZvolen  -  Zvolen24\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u6751\u3067\u3082\u884c\u308f\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/danko-vyhlasil-opakovane-volby-konat-sa-budu-aj-v-dedinke-nedaleko-zvolena-316790",
            "pub_date": "2018-12-04 13:33:56 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Opakovan\u00e9 vo\u013eby do org\u00e1nov samospr\u00e1vy prebehn\u00fa v 45 obciach. Pozn\u00e1me ich term\u00edn... 4. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku Danko vyhl\u00e1sil ..."
        },
        {
            "title": "Book Competition\uff1aPS\uff1a\u79c1\u306f\u7537\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u6b63\u76f4\u8a00\u3063\u3066\u3001\u5b8c\u74a7\u3067\u8abf\u6574\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u7537\u305f\u3061\u304c\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u4f55\u5339\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/sutaz-o-knihu-p-s-hladam-chlapa-povedzme-si-uprimne-kolko-dokonalych-nezadanych-tridsiatnikov-beha-po-svete/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:24:42 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Je sympatick\u00e1, \u0161armantn\u00e1, usmiata a vtipn\u00e1. Tridsa\u0165 u\u017e mala. A splnilo sa jej takmer v\u0161etko, \u010do si pred tridsiatkou \u017eelala. Navy\u0161e, jej bonusom k splnen\u00fdm ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u304c\u671f\u5f85\u3092\u4e0a\u56de\u308bSkala\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\uff1a\u753a\u306f\u65b0\u305f\u306a\u8a98\u81f4\u3092\u52a0\u3048\u308b - \u017diar24",
            "link": "https://ziar.dnes24.sk/zaujem-o-ferratu-na-skalke-prekonal-ocakavania-mesto-k-nej-pridava-novu-atrakciu-317026",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:34 GMT",
            "source_nm": "\u017diar24",
            "source_url": "https://ziar.dnes24.sk",
            "desc": "Via ferratu na Skalke vybudovala kremnick\u00e1 samospr\u00e1va v minulom roku, jej \u00faspech prekvapil. U\u017e onedlho by mala pribudn\u00fa\u0165 \u010fal\u0161ia novinka pre odv\u00e1\u017enych."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306f\u6728\u66dc\u65e5\u306bBansk\u00e1Bystrica\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u6b21\u306e\u3082\u306e\u304c\u7d9a\u304d\u307e\u3059 -  Bystricoviny",
            "link": "http://www.bystricoviny.sk/bystricoviny-tv/prvy-mikulas-prichadza-do-banskej-bystrice-vo-stvrtok-dalsi-ho-budu-nasledovat/?autoplay=1",
            "pub_date": "2018-12-06 08:41:54 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "http://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Tradi\u010dn\u00fd Mikul\u00e1\u0161 s Anjelom a \u010certom dorazia na banskobystrick\u00e9 N\u00e1mestie SNP vo \u0161tvrtok 6. decembra o piatej ve\u010der. Skr\u00e1tka nepr\u00eddu ani deti v jednotliv\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u3044\u96ea\u306f\u8f38\u9001\u3092\u8907\u96d1\u306b\u3057\u307e\u3059\uff1a\u30c9\u30ce\u30d0\u30f3\u306f\u5236\u9650\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Today24.sk",
            "link": "https://www.dnes24.sk/silne-snezenie-komplikuje-dopravu-na-donovaloch-plati-obmedzenie-317168",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://www.dnes24.sk",
            "desc": "Slovensk\u00e1 spr\u00e1va ciest upozor\u0148uje na po\u013eadovicu v nieko\u013ek\u00fdch \u010dastiach kraja. Horsk\u00fd priechod Donovaly je pre siln\u00e9 sne\u017eenie pre niektor\u00e9 vozidl\u00e1 uzavret\u00fd."
        },
        {
            "title": "Zvolen\u306e\u5929\u6c17\uff1a\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u96f2\u3068\u96e8\u3001\u5f37\u70c8\u306apolenica  -  ZVonline.sk",
            "link": "https://zvonline.sk/pocasie-vo-zvolene-mnoho-oblacnosti-a-dazda-intenzivna-poladovica-aj-v-pondelok/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:00:40 GMT",
            "source_nm": "ZVonline.sk",
            "source_url": "https://zvonline.sk",
            "desc": "Uplynul\u00e9 dni so sebou priniesli mraziv\u00e9 teploty a prav\u00fa zimu. U\u017e od bud\u00faceho t\u00fd\u017ed\u0148a sa v\u0161ak postupne za\u010dne otep\u013eova\u0165 a teploty cez de\u0148 st\u00fapnu a\u017e ku hranici ..."
        },
        {
            "title": "\u30be\u30fc\u30ec\u30f3\u5730\u533a\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u60c5\u5831\uff1a\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u5f7c\u3089\u304c\u624b\u306b\u5165\u308c\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/nove-info-o-bytoch-vo-zvolenskom-okrese-kolko-ich-pribudlo-a-kolko-sa-stavia-316675",
            "pub_date": "2018-12-03 23:19:28 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "\u0160tatistick\u00fd \u00farad zverejnil nov\u00e9 inform\u00e1cie o bytoch. Pozreli sme sa na \u010d\u00edsla za n\u00e1\u0161 okres... 4. december 2018 Jakub Forg\u00e1cs \u00b7 Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku Nov\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Thurz House  -  BBonline.sk\u306e\u30d5\u30a1\u30b5\u30fc\u30c9\u306e\u518d\u69cb\u7bc9\u304c\u6e96\u5099\u4e2d\u3067\u3059",
            "link": "https://bbonline.sk/pripravuje-sa-rekonstrukcia-fasady-thurzovho-domu/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:12 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "V priebehu roku 2019 je pl\u00e1novan\u00e1 rekon\u0161trukcia historickej fas\u00e1dy jednej z najv\u00fdznamnej\u0161\u00edch pamiatok na banskobystrickom n\u00e1mest\u00ed \u2013 Thurzovho domu."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aFOSALIBystri\u010dany\u306f\u30c9\u30d0\u30a4\u306eBIG 5\u3067\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u3092\u6210\u529f\u88cf\u306b\u4ee3\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/bystricoviny-tv/bystricania-fosali-uspesne-reprezentovali-slovensko-big-5-dubaji/?autoplay=1",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:30 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Zna\u010dka slovensk\u00fdch dizajnov\u00fdch svietidiel FOSALI\u00ae predstavuje novinky na najd\u00f4le\u017eitej\u0161ej v\u00fdstave v Dubaji. Ako jednej z m\u00e1la slovensk\u00fdch firiem sa tejto ..."
        },
        {
            "title": "\u653b\u6483\u7684\u306a\u7537\u304c\u30d0\u30f3\u30b9\u30ab\u30fb\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u3067\u9003\u3052\u51fa\u3057\u305f\u3002\u5973\u6027\u304c\u5f7c\u306e\u9854\u306b\u5fcd\u3073\u5bc4\u308b -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/krimi/393833-agresivny-muz-vycinal-v-banskej-bystrici-zenu-pichol-do-tvare",
            "pub_date": "2018-12-04 18:12:30 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BANSK\u00c1 BYSTRICA - V centre Banskej Bystrice vy\u010d\u00ed\u0148al agres\u00edvny mlad\u00edk. Loveck\u00fdm no\u017eom v noci za\u00fato\u010dil na zamestnanky\u0148u bistra. \u017dene pichol do tv\u00e1re a ..."
        },
        {
            "title": "Bansk\u00e1\u0160tiavnica\u306eEinladung zum Weihnachts-Jahrmarkt  - \u8a18\u4e8b - \u30e9\u30b8\u30aaRSI deutsch",
            "link": "https://dersi.rtvs.sk/clanky/tourismus/181903/einladung-zum-weihnachts-jahrmarkt-in-banska-stiavnica",
            "pub_date": "2018-12-03 15:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRSI deutsch",
            "source_url": "https://dersi.rtvs.sk",
            "desc": "03. 12. 2018 16:05. Mit dem gestrigen Sonntag startete die Adventszeit, also die Zeit der Vorbereitungen auf Weihnachten. Kirchen und Haushalte sind mit ..."
        },
        {
            "title": "UMB\u306f\u3001\u5b66\u751f\u304cAndreja Danka  -  noviny.sk\u306e\u4f8b\u3092\u53d6\u3089\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u5968\u52b1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.noviny.sk/slovensko/393823-filozoficka-fakulta-umb-vyzyva-studentov-aby-si-pri-pisani-prac-nebrali-priklad-z-andreja-danka",
            "pub_date": "2018-12-04 15:49:51 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "BANSK\u00c1 BYSTRICA - Filozofick\u00e1 fakulta Univerzity Mateja Bela v Banskej Bystrici vyz\u00fdva \u0161tudentov, aby si nebrala pr\u00edklad z Andreja Danka a svoje pr\u00e1ce p\u00edsali ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b3\u30c4\u30ca\u30fc\u306f\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30d5\u306b\u3044\u306a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\uff1a\u5f7c\u306f\u30d0\u30f3\u30b9\u30ab\u30fb\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304b\u308c\u307e\u3057\u305f -  Today24.sk",
            "link": "https://www.dnes24.sk/marian-kocner-uz-nie-je-v-leopoldove-previezli-ho-do-banskej-bystrice-316686",
            "pub_date": "2018-12-03 14:37:00 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://www.dnes24.sk",
            "desc": "Marian Ko\u010dner sa u\u017e nem\u00e1 nach\u00e1dza\u0165 vo v\u00e4zen\u00ed v Leopoldove. Presun\u00fa\u0165 ho mali do Banskej Bystrice. 3. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd obr\u00e1zok k \u010dl\u00e1nku Marian ..."
        },
        {
            "title": "\u90fd\u5e02\u306e\u964d\u96ea\u306f\u8907\u96d1\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001Donovaly\u3068\u0160turec\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u7528\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/kratke-spravy/snezenie-v-meste-dopravu-neskomplikovalo-donovaly-a-sturec-uzavreli-pre-kamiony/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:16 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Sne\u017eenie, ktor\u00e9 po\u010das noci zafarbilo Bansk\u00fa Bystricu na bielo, vytv\u00e1ralo v no\u010dn\u00fdch a skor\u00fdch rann\u00fdch hodin\u00e1ch vodi\u010dom vr\u00e1sky na \u010dele. K v\u00fdraznej\u0161\u00edm ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u767a\u6ce8\u306f\u6570\u65e5\u5f8c\u306b\u5909\u308f\u308a\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u3053\u308c\u3089\u306e\u884c\u306b\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/cestovne-poriadky-zvolenskej-mhd-prejdu-o-par-dni-zmenami-tykaju-sa-tychto-liniek-316571",
            "pub_date": "2018-12-02 23:19:53 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Ak cestujete bystrickou MHD, zbystrite pozornos\u0165. Ako sa uv\u00e1dza na ofici\u00e1lnom webe SAD Zvolen, od 9. decembra 2018 sa menia cestovn\u00e9 poriadky MHD ..."
        },
        {
            "title": "Skalke\u3067\u306e\u8ab2\u91d1\uff1a\u4eca\u5e74\u306f\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u3082\u652f\u6255\u3046\u306e\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  Today24.sk",
            "link": "https://www.dnes24.sk/spoplatnene-trate-na-skalke-budu-bezkari-platit-aj-tento-rok-316760",
            "pub_date": "2018-12-04 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://www.dnes24.sk",
            "desc": "Spoplatnenie be\u017ek\u00e1rskych trat\u00ed, ktor\u00fdch je na Skalke pribli\u017ene 55 kilometrov, zaviedlo mesto Kremnica v polovici uplynulej sez\u00f3ny. 4. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u5236\u670d\u3067\u8fd1\u304f\u304b\u3089\u9060\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3002\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u8ecd\u306f\u591a\u304f\u306e\u4e16\u754c\u3067\u5949\u4ed5\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  noviny.sk",
            "link": "https://www.noviny.sk/slovensko/394948-vianoce-v-uniforme-a-daleko-od-blizkych-slovenski-vojaci-sluzia-vo-viacerych-kutoch-sveta",
            "pub_date": "2018-12-07 19:11:15 GMT",
            "source_nm": "noviny.sk",
            "source_url": "https://www.noviny.sk",
            "desc": "SARAJEVO - V\u00e4\u010d\u0161ine \u013eud\u00ed pri zahrani\u010dn\u00fdch vojensk\u00fdch misi\u00e1ch asi napadne Afganistan \u010di Irak. Slovensk\u00ed profesion\u00e1lni vojaci s\u00fa ale s\u00fa\u010das\u0165ou mierov\u00fdch misi\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30fc\u30e1\u30eb\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30ad\u30fc\u306f\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u30b3\u30fc\u30c1\u3092\u7372\u5f97 -  SME.sk",
            "link": "https://mynovohrad.sme.sk/c/22003998/mimel-zvitazil-trener-berky-vsak-spokojny-nie-je.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:08:58 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://mynovohrad.sme.sk",
            "desc": "Futsalisti Lu\u010denca nast\u00fapili doma posledn\u00fdkr\u00e1t v roku."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u5de5\u77e5\u4eba\u306f\u521d\u3081\u3066\u7af6\u4e89\u3057\u3001Bansk\u00e1Bystrica  -  SME.sk\u306e\u753a\u304b\u3089\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://mykysuce.sme.sk/c/20975801/lukostrelci-premierovo-sutazili-z-banskej-bystrice-priviezli-zlato.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:01:23 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://mykysuce.sme.sk",
            "desc": "V prv\u00fa decembrov\u00fa nede\u013eu sa strelci z 1. Lukostreleck\u00e9ho klubu v Turzovke z\u00fa\u010dastnili na s\u00fa\u0165a\u017ei Banskobystrick\u00fd halov\u00fd \u0161\u00edp. Pre\u010d\u00edtajte si tie\u017e: \u010cadca v d\u00f4le\u017eitom ..."
        },
        {
            "title": "SNP\u30af\u30e9\u30b9\u304c\u300c\u5b66\u751f\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\u3092\u50b7\u3064\u3051\u3001\u4f4f\u5b85\u5730\u306b\u3042\u308b\u5bc4\u5bbf\u820e\u3068\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u9577\u671f\u7684\u306a\u554f\u984c\u3067\u3059 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/triedu-snp-trapia-studentske-stredy-internat-i-klub-v-obytnej-zone-su-dlhodobym-problemom/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:24:32 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Obyvatelia Triedy SNP a pri\u013eahl\u00fdch ul\u00edc u\u017e roky poci\u0165uj\u00fa, \u017ee v ich bl\u00edzkosti je centrum \u0161tudentsk\u00e9ho \u017eivota. Okrem \u0161k\u00f4l tu s\u00eddlia aj intern\u00e1ty, a tak ruch po zotmen\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u3078\u3088\u3046\u3053\u305d\uff1a\u010cernohronsk\u00e1\u017eeleznice\u306b\u306f\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u306a\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u9a5a\u304d\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Dnes24.cz",
            "link": "https://www.dnes24.sk/svet-o-slovensku-ciernohronska-zeleznica-ma-exoticku-druzbu-a-prekvapenie-316972",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://www.dnes24.sk",
            "desc": "Historick\u00fd parn\u00fd vlak v \u010darovnom \u00fadol\u00ed \u010cierneho Hrona je dychber\u00facou atrakciou po cel\u00fd rok. Vedeli ste v\u0161ak, \u017ee m\u00e1 svoje sestersk\u00e9 dvoj\u010da a\u017e v \u010falekom ..."
        },
        {
            "title": "Zvolen\u5730\u533a\u306e\u9053\u8def\u306b\u6ce8\u610f\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff1a\u6c37\u6cb3\u671f\u524d\u306e\u7b2c2\u30ec\u30d9\u30eb\u306e\u8b66\u544a\uff01 -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/pozor-na-cestach-v-okrese-zvolen-plati-vystraha-2-stupna-pred-poladovicou-316555",
            "pub_date": "2018-12-02 14:50:54 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Vodi\u010di i nevodi\u010di by mali zv\u00fd\u0161i\u0165 opatrnos\u0165. Na Slovensku a \u0161peci\u00e1lne v okrese Zvolen sa m\u00f4\u017ee tvori\u0165 po\u013eadovica. Meteorol\u00f3govia u\u017e vydali aj v\u00fdstrahu 2. stup\u0148a."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u4eba\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30ed\u30fc\u30de\uff1a\u017deleziarnePodbrezov\u00e1\u306f\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u52df\u96c6\u3092\u59cb\u3081\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Today24.sk",
            "link": "https://brezno.dnes24.sk/namiesto-cudzincov-romovia-zeleziarne-podbrezova-rozbehli-velky-nabor-316884",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:24 GMT",
            "source_nm": "Dnes24.sk",
            "source_url": "https://brezno.dnes24.sk",
            "desc": "\u017diadni Rumuni, Srbi \u010di Ukrajinci. K\u00fdm automobilky a ve\u013ek\u00e9 firmy v okol\u00ed Nitry a Trnavy siahaj\u00fa po zamestnancoch z in\u00fdch kraj\u00edn, v Podbrezovej na to id\u00fa inak."
        },
        {
            "title": "Bansk\u00e1Bystrica\u306e\u6700\u521d\u306e\u63f4\u52a9\u306f\u5927\u80c6\u3067\u3057\u305f -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/prva-polievka-pomoci-v-banskej-bystrici-bola-stedra/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:37:32 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "V prv\u00fd decembrov\u00fd pondelok tohto roka boli Banskobystri\u010dania naozaj \u0161tedr\u00ed. Na Polievku pomoci v Banskej Bystrici pri\u0161lo viac ako 150 \u013eud\u00ed a prispeli sumou ..."
        },
        {
            "title": "\u6642\u9593\u306e\u5149\u306e\u4e2d\u306e\u30e9\u30c9\u30d0\u30f3\u30b9\u30b1\u5927\u90b8\u5b85 -  1938\u5e74\u306e\u6587\u66f8 -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/bystricoviny-tv/kastiel-radvanskych-vo-svetle-casu-dokument-roku-1938/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:58:51 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Historik Vladim\u00edr Sklenka v s\u00favislosti so sk\u00faman\u00edm hist\u00f3rie ka\u0161tie\u013ea Radvansk\u00fdch objavil zauj\u00edmav\u00fd dobov\u00fd text z roku 1938 podp\u00edsan\u00fd Jo\u017eom Hreb\u00ed\u010dkom, ktor\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1aZvolen Chateau  -  Zvolen24\u306e\u540d\u4f5c\u3092\u8abf\u67fb\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/unikatna-mobilna-aplikacia-umozni-skumat-majstrovske-diela-na-zvolenskom-zamku-316658",
            "pub_date": "2018-12-03 12:34:18 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Aplik\u00e1cia prezrad\u00ed viac o pr\u00edbehoch obrazov, ich p\u00f4vode, autoroch, v\u00fdtvarn\u00fdch technik\u00e1ch, ikonografii, symboloch \u010di re\u0161taurovan\u00ed. 3. december 2018. Ilustra\u010dn\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aRudlovsk\u00fdPotok\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u9032\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/spravy/projekt-rudlovsky-potok-napreduje-vystavbou-bytov/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:58 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "V meste pod Urp\u00ednom sa stavaj\u00fa \u010fal\u0161ie byty. Okrem projektu Rudlovsk\u00e1 Residence je vo v\u00fdstavbe aj projekt Rudlovsk\u00fd potok ..."
        },
        {
            "title": "\u597d\u304d\u306a\u5b50\u4f9b\u306b\u672c\u3092\u8d08\u308b -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/darujte-knihu-detom-ktore-po-nej-tuzia/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:24 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Komunitn\u00e1 nad\u00e1cia Zdrav\u00e9 mesto realizuje v d\u0148och od 5.12.2018 do 21.12.2018 trin\u00e1sty ro\u010dn\u00edk projektu \u201eDaruj knihu de\u0165om\u201c v kn\u00edhkupectve Artforum na Hornej ..."
        },
        {
            "title": "\u58f0\uff1a\u30c8\u30ec\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u9078\u6319\u306f\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30db\u30fc\u30e0\u306f\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u306a\u3057\u3067\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3 -  Zvolen24",
            "link": "https://zvolen.dnes24.sk/hlasy-zvolencania-v-trencine-neuspeli-domov-sa-vracaju-bez-bodu-316824",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:53 GMT",
            "source_nm": "Zvolen24",
            "source_url": "https://zvolen.dnes24.sk",
            "desc": "Hokejisti HC Ko\u0161ice posko\u010dili na \u010delo tabu\u013eky Tipsport Ligy. Maj\u00fa n\u00e1skok dvoch bodov pred Zvolenom, ktor\u00fd m\u00e1 u\u017e rovnak\u00fd po\u010det bodov ako Bystrica."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ce\u30d0\u30f3\u3001\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u30ea\u30d5\u30c8\u3092\u958b\u59cb\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30ad\u30fc\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/na-donovaloch-v-piatok-spustaju-vleky-zacina-sa-nova-lyziarska-sezona/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:30 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "V ly\u017eiarskom stredisku Park Snow Donovaly v piatok, 7. decembra, otv\u00e1raj\u00fa nov\u00fa ly\u017eiarsku sez\u00f3nu. V \u010dasti Z\u00e1hradi\u0161te u\u017e dlh\u0161ie zasne\u017euj\u00fa tamoj\u0161ie svahy, a tie ..."
        },
        {
            "title": "Thurz\u5bb6\u306e\u8d08\u308a\u7269\u3068\u3057\u3066\u306eKoleda  -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/koleda-ako-dar-v-thurzovom-dome/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:35:26 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Prv\u00e1 svie\u010dka na adventnom venci sa u\u017e rozhorela. Stredoslovensk\u00e9 m\u00fazeum si pre v\u0161etk\u00fdch milovn\u00edkov Vianoc pripravilo v\u00fdnimo\u010dn\u00e9 podujatie Koleda ako dar."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u304c\u8a00\u53ca\u3059\u308b\uff1a\u4e8b\u524d\u306b\u5c0e\u5165\u3059\u308c\u3070\u72b6\u6cc1\u3092\u6551\u3046\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/samosprava-odkazuje-posyp-v-predstihu-by-situaciu-nezachranil/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:31:02 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Zimn\u00e9 obdobie, po\u010das ktor\u00e9ho s\u00fa vozidl\u00e1 zimnej \u00fadr\u017eby v meste pripraven\u00e9 vyrazi\u0165 do ul\u00edc, trv\u00e1 u\u017e od 15. novembra. Napriek tomu sa v Banskej Bystrici po\u010das ..."
        },
        {
            "title": "Bansk\u00e1Bystrica\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u6c37\u306e\u6d1e\u7a9f\uff1a62\u306e\u602a\u6211\u3068\u4e8b\u6545 -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/spravy/nedelna-poladovica-banskej-bystrici-62-osetrenych-urazov-mnozstvo-nehod/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:02:37 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Po\u013eadovica, ktor\u00e1 v nede\u013eu zasiahla cel\u00e9 mesto pod Urp\u00ednom a \u0161irok\u00e9 okolie, dala zabra\u0165 cest\u00e1rom vodi\u010dom chodcom. Situ\u00e1cia sa stabilizovala a\u017e v pondelok, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30b5\u30eb\u306eBanska Bystrica\u304c\u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30d0\u304b\u3089Barab\u00e9ro\u306b\u5bfe\u3057\u30663\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3092\u7372\u5f97 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/futsalisti-banskej-bystrice-si-odnasaju-proti-baraberom-z-bratislavy-tri-body/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:00:54 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "V najvy\u0161\u0161ej futsalovej s\u00fa\u0165a\u017ei Varta futsal liga za\u010dali odvety z\u00e1kladnej \u010dasti. V 10. kole cestovali banskobystrick\u00ed futsalisti do Bratislavy, kde odohrali stretnutie s ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aRudlovsk\u00e1Residence Project\u306f\u65e7Stavoprojekt\u3068STV\u306e\u5efa\u7269\u3092\u5e73\u5c4b\u306b\u5909\u3048\u307e\u3059 -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/spravy/foto-projekt-rudlovska-residence-premeni-byvalu-budovu-stavoprojektu-rtvs-byty/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Zd\u00e1 sa, \u017ee v\u00fdstavba bytov v Banskej Bystrici je st\u00e1le v kurze. Aktu\u00e1lne sa rekon\u0161truuje rohov\u00e1 budova na Rudlovskej ceste 1 (kri\u017eovatka so Skuteck\u00e9ho ulicou), ..."
        },
        {
            "title": "Poledovice\u306f\u307e\u305f\u30011\u3064\u306e\u88ab\u5bb3\u8005\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u3001\u90e1\u5168\u4f53\u3092\u5fc3\u914d -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/kratke-spravy/poladovica-si-vyziadala-aj-jednu-obet-trapila-cely-kraj/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:43:42 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "V B. Bystrici sa kv\u00f4li po\u013eadovici na cest\u00e1ch a chodn\u00edkoch zranili desiatky \u013eud\u00ed. Po\u013eadovica si v\u0161ak vy\u017eiadala aj jeden \u013eudsk\u00fd \u017eivot. Ten vyhasol v nede\u013eu na ceste ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30f3\u30b9\u30ab\u30fb\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u306e\u30a8\u30f3\u30b2\u30fc\u30b8\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306f\u91cd\u8981\u306a\u30c8\u30d4\u30c3\u30af\u3092\u53cd\u6620\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/kultura/ludskopravny-festival-embargo-banskej-bystrici-reflektuje-dolezite-temy/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:07:38 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Za\u010diatkom decembra sa bude v banskobystrickom kult\u00farnom centre Z\u00e1hrada kona\u0165 u\u017e \u0161tvrt\u00fd ro\u010dn\u00edk festivalu \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1v, tolerancie a vz\u00e1jomn\u00e9ho ..."
        },
        {
            "title": "David Kapusta\uff1aBudget 2019Bansk\u00e1Bystrica\uff1a\u753a\u306f\u4fdd\u5b88\u4eba\u3067\u3059\u304b\uff1f |\u30d6\u30ed\u30b0 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/blog/rozpocet-2019-banska-bystrica-mesto-bude-len-slaby-udrzbar/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:27:09 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "To \u010do n\u00e1m vl\u00e1da pridelila, si teraz \u201cberie sp\u00e4\u0165\u201d. V\u010faka fi\u0161k\u00e1lnej decentraliz\u00e1ci sa mest\u00e1 a kraje te\u0161ia lep\u0161\u00edm podielom na v\u00fdnose dane z pr\u00edjmov FO. Na druhej ..."
        },
        {
            "title": "Banska Bystrica\u306f\u3001V4\u8af8\u56fd\u306e\u82e5\u624b\u7814\u7a76\u8005\u3092\u6b53\u8fce\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  Bystricovina",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/spravy/banska-bystrica-privita-mladych-akademikov-krajin-v4/",
            "pub_date": "2018-12-02 23:24:48 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Mesto pod Urp\u00ednom sa u\u017e po siedmykr\u00e1t stane dejiskom Vy\u0161ehradsk\u00e9ho ml\u00e1de\u017en\u00edckeho f\u00f3ra (VYF) 2018. Uskuto\u010dn\u00ed sa v d\u0148och 5. a\u017e 7. decembra a v diskusi\u00e1ch ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306820\u5468\u5e74\u3092\u795d\u3046 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/oslavte-20-vyrocie-s-divadlom-studio-tanca-aj-vy/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:59:29 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "Ke\u010f\u017ee sa rok 2018 pomaly, ale isto bl\u00ed\u017ei k svojmu z\u00e1veru, je na \u010dase trochu bilancova\u0165. Pre Divadlo \u0160t\u00fadio tanca v Banskej Bystrici to znamen\u00e1 obzrie\u0165 sa za ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306eHC&#39;05\u306f\u518d\u3073\u6c7a\u95d8\u3092\u56de\u3057\u3001\u30c7\u30c8\u30f4\u30a1\u306f\u4e0b\u304c\u308a\u3001\u6211\u3005\u306f\u7b2c9\u6226\u3067\u52dd\u5229\u3092\u53ce\u3081\u305f+ VOICE  -  Bystricoviny",
            "link": "https://www.bystricoviny.sk/hokej/nase-hc05-znovu-otacalo-duel-detva-padla-mame-deviatu-vyhru-rade-hlasy/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:13 GMT",
            "source_nm": "Bystricoviny",
            "source_url": "https://www.bystricoviny.sk",
            "desc": "Banskobystrick\u00ed hokejisti v 30. kole hokejovej Tipsport ligy vyhrali na dom\u00e1com \u013eade s Detvou 5:2, no dlho to vyzeralo na poriadnu dr\u00e1mu. S t\u00fdmto s\u00faperom sme ..."
        },
        {
            "title": "NAKLAD\uff1aDuklaTren\u010d\u00edn -  HKM Zvolen  - \u0160PORT.sk",
            "link": "https://sport.aktuality.sk/c/370693/nazivo-dukla-trencin-hkm-zvolen/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u0160port.sk",
            "source_url": "https://sport.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30be\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Zvolen\uff09\u304b\u3089\u306e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u8b66\u5bdf -  SME.sk",
            "link": "https://myzvolen.sme.sk/c/22001737/policia-patra-po-petrovi-zo-zvolena.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:45:30 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://myzvolen.sme.sk",
            "desc": "H\u013eadan\u00fd dobil in\u00e9ho mu\u017ea tak, \u017ee ho museli operova\u0165."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u30b0\uff1aBystrica\u304c\u554f\u984c\u3067\u52dd\u5229\u3001Zvolen\u304c\u8ca0\u306e\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u7834\u3063\u305f -  NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/774939/tipsport-liga-bystrica-zvitazila-s-problemami-zvolen-pretrhol-negativnu-snuru/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:56:48 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Hokejisti HK Orange 20 prehrali v utor\u0148aj\u0161om vlo\u017eenom z\u00e1pase Tipsport Ligy s MAC Budape\u0161\u0165 4:5 po pred\u013a\u017een\u00ed. Bansk\u00e1 Bystrica zv\u00ed\u0165azila nad Nitrou po ..."
        },
        {
            "title": "Zvolen\u306f\u6392\u51fa\u524a\u6e1b\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  SME.sk",
            "link": "https://myzvolen.sme.sk/c/20975449/zvolen-chce-znizovat-emisie.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:53:20 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://myzvolen.sme.sk",
            "desc": "Na vypracovanie strat\u00e9gie z\u00edskalo mesto peniaze z eurofondov."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aZvolen\u306fLiptovsk\u00fdMikul\u00e1\u0161\u3092\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3057\u3001\u8ca0\u306e\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u4e2d\u65ad\u3059\u308b--PORT.sk",
            "link": "https://sport.aktuality.sk/c/370583/zvolen-porazil-liptovsky-mikulas-a-prerusil-negativnu-seriu/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u0160port.sk",
            "source_url": "https://sport.aktuality.sk",
            "desc": "Hokejisti Zvolena zvl\u00e1dli z\u00e1pas predohr\u00e1vky 35. kola Tipsport ligy a na \u013eade Spi\u0161skej Novej Vsi dok\u00e1zali zv\u00ed\u0165azi\u0165 nad Liptovsk\u00fdm Mikul\u00e1\u0161om 4:1."
        },
        {
            "title": "Zvolen\u306f\u7b2c4\u6226\u3092\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u5931\u3063\u305f -  NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/773995/zvolen-prehral-stvrty-zapas-v-rade-suboj-o-celo-tabulky-sa-zamotava/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Hr\u00e1\u010dom Zvolena ch\u00fdbal iba mal\u00fd krok, aby po troch dueloch bodovali naplno, no napokon na region\u00e1lneho rivala z Banskej Bystrice nesta\u010dili 2:3 po ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u5927\u304d\u3044\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u7537\u7235\u306f\u6025\u8972\u306e\u5f8c\u3067Zvolen\u3092\u6253\u3064 -  BBonline.sk",
            "link": "https://bbonline.sk/video-barani-vo-velkej-drame-zdolali-zvolen-po-najazdoch/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:46:24 GMT",
            "source_nm": "BBonline.sk",
            "source_url": "https://bbonline.sk",
            "desc": "V pohronskom derby v 29. kole priv\u00edtali rytieri svojho najv\u00e4\u010d\u0161ieho rivala. Z troch z\u00e1pasov dok\u00e1zali Banskobystri\u010dania uspie\u0165 iba dvakr\u00e1t. Dnes v\u0161ak dlho dr\u017eal ..."
        },
        {
            "title": "HKM Zvolen  -  HC 05Bansk\u00e1Bystrica  - \u0160PORT.sk",
            "link": "https://sport.aktuality.sk/c/369722/nazivo-hkm-zvolen-hc-05-banska-bystrica/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u0160port.sk",
            "source_url": "https://sport.aktuality.sk",
            "desc": "Zvolen priv\u00edta v r\u00e1mci 29. kola Tipsport ligy majstra z Banskej Bystrice a vy tento duel m\u00f4\u017eete sledova\u0165 NA\u017dIVO na \u0160PORT.sk!"
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30c9\u30a2\u306e\u65e5 - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR\u306fSO\u0160Drev\u00e1rskejZvolen\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "http://skolskyservis.teraz.sk/skolstvo/v-sos-drevarskej-zvolen-ziaci-v-dual/46081-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://skolskyservis.teraz.sk",
            "desc": "Jednou z m\u00e1la \u0161k\u00f4l, ktor\u00e9 v Banskobystrickom kraji vst\u00fapili do du\u00e1lneho vzdel\u00e1vania, je Stredn\u00e1 odborn\u00e1 \u0161kola (SO\u0160) drev\u00e1rska vo Zvolene. Zvolen 7."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u306fZvolen\u3068Krupina\u306e\u5730\u533a\u306e\u200b\u200b3\u3064\u306e\u4fdd\u80b2\u5712\u3092\u9589\u9396\u3057\u307e\u3057\u305f -  SME.sk",
            "link": "https://myzvolen.sme.sk/c/20975253/chripka-zatvorila-3-skolky-v-okresoch-zvolen-a-krupina.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:08:01 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://myzvolen.sme.sk",
            "desc": "Najviac chor\u00fdch na ak\u00fatne respira\u010dn\u00e9 ochorenia je v okrese Zvolen."
        }
    ]
}