{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZ4ZEdvU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5199\u771f\u306f\u9031\u672b\u306e\u5730\u7344\u306e\u305f\u3081\u306b\u6e96\u5099\u3059\u308b\uff1a\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u901a\u308a\u306b\u884c\u304f -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1757603/FOTO-Pariz-sa-pripravuje-na-vikendove-peklo--Zlte-vesty-opat-vychadzaju-do-ulic",
            "pub_date": "2018-12-08 11:55:49 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "PAR\u00cd\u017d - Franc\u00fazska pol\u00edcia zadr\u017eala 278 \u013eud\u00ed v s\u00favislosti protivl\u00e1dnymi protestmi, ktor\u00e9 sa konaj\u00fa v Par\u00ed\u017ei u\u017e tretiu sobotu po sebe. ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d1\u30ea\u30fb\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\u304cAjax\u306e\u30e1\u30ac\u30bf\u30eb\u3092\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u3057\u305f\uff1a\u307b\u307c\u78ba\u5b9f\u3060\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://m.sportky.zoznam.sk/cl/13/191837/hviezdny-pariz-saint-germain-ulovil-megatalent-z-ajaxu-je-to-takmer-iste",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:12 GMT",
            "source_nm": "Sportka",
            "source_url": "https://m.sportky.zoznam.sk",
            "desc": "HAAG - Franc\u00fazsky futbalov\u00fd klub Par\u00ed\u017e Saint-Germain by mal v najbli\u017e\u0161om obdob\u00ed skompletizova\u0165 prestup holandsk\u00e9ho stredopoliara Frenkieho de Jonga z ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u5730\u7344\u671f\u5f85 -  NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/775900/v-parizi-ocakavaju-peklo-eiffelovka-obchody-a-restauracie-na-champs-elysees-budu-v-sobotu-zavrete/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Z d\u00f4vodu protivl\u00e1dneho protestu, ktor\u00fd na sobotu do Par\u00ed\u017ea zvolalo hnutie \"\u017elt\u00fdch viest\", bude v tento de\u0148 uzavret\u00e1 Eiffelova ve\u017ea. Pod\u013ea agent\u00fary AFP o tom."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306f\u6226\u95d8\u30be\u30fc\u30f3\u306b\u5909\u308f\u3063\u305f\uff1a\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u304b\u3089\u53f0\u7121\u3057\u306b\u3055\u308c\u305f\u307b\u307c100\u4eba\u306e\u8ca0\u50b7\u8005\u3001\u30c7\u30e2\u30ea\u30bf\u30fc\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1755983/Pariz-sa-zmenil-na-bojovu-zonu--VIDEO-Hlasia-takmer-stovku-zranenych--demonstranti-sa-utrhli-z-retaze",
            "pub_date": "2018-12-01 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "PAR\u00cd\u017d - N\u00e1silnosti sprev\u00e1dzali v sobotu \u010fal\u0161ie kolo protestov tzv. \u017elt\u00fdch viest proti zvy\u0161ovaniu dan\u00ed a \u017eivotn\u00fdch n\u00e1kladov vo Franc\u00fazsku. ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306f\u8a18\u5ff5\u7891\u3084\u304a\u5e97\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u4f55\u5343\u4eba\u3082\u306e\u52e2\u529b\u3092\u6e96\u5099\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/494407-zatknutie-protestujucich-stredoskolakov-vo-francuzsku-vyvolalo-vlnu-poburenia/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:22:59 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Par\u00ed\u017eske pamiatky zatv\u00e1raj\u00fa svoje br\u00e1ny, obchody v centre mesta opev\u0148uj\u00fa v\u00fdklady a do ul\u00edc franc\u00fazskej metropoly sa chystaj\u00fa tis\u00edcky policajtov v o\u010dak\u00e1van\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u9006\u3055\u307e\u306b\u306a\u3063\u305f\uff1a\u6297\u8b70\u306f\u7d9a\u3051\u3089\u308c\u3001\u90fd\u5e02\u306f\u9006\u3055\u307e\u306b\u306a\u3063\u305f -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1756357/FOTO-Francuzsko-obratene-naruby--Protesty-pokracuju--mesta-hore-nohami",
            "pub_date": "2018-12-03 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "PAR\u00cd\u017d - Pribli\u017ene stovka l\u00fdce\u00ed v r\u00f4znych mest\u00e1ch Franc\u00fazska sa dnes pridala k v\u00fdzve odborovej organiz\u00e1cie UNL, ktor\u00e1 blok\u00e1dou t\u00fdchto ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u6297\u8b70\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\uff1aTopky\u304c\u652f\u914d\u3059\u308b248\u306e\u706b\u707d\u304c\u767a\u751f",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1756167/FOTO-Hrozna-bilancia-nasilnych-protestov-v-Parizi--Zalozenych-248-poziarov--posprejovali-dominantu",
            "pub_date": "2018-12-03 05:40:00 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "Par\u00ed\u017esky policajn\u00fd prefekt v\u00fdtr\u017enosti sp\u00e1jan\u00e9 s protestmi v Par\u00ed\u017ei ods\u00fadil ako nesl\u00fdchan\u00e9 a neprijate\u013en\u00e9 n\u00e1silie, uviedla agent\u00fara AP. Povedal tie\u017e, \u017ee niektor\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e\u6050\u6016\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30d1\u30ea\u306f\u5225\u306e\u66b4\u529b\u3092\u6050\u308c\u308b -  SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22002502/francuzsko-pariz-protesty-obavy-nasilnosti.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:08 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "PAR\u00cd\u017d. Par\u00ed\u017eska pol\u00edcia i miestni majitelia obchodov vyjadrili obavy z prepuknutia \u010fal\u0161ej vlny n\u00e1silia po\u010das sobot\u0148aj\u0161\u00edch protestov tzv. \u017elt\u00fdch viest - a to aj ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u8b66\u5bdf\uff1a\u66b4\u52d5\u6642\u306b112\u56de\u306e\u66b4\u52d5\u3001130\u56de\u306e\u30d0\u30ea\u30b1\u30fc\u30c9\u30016\u56de\u306e\u5efa\u7269\u306e\u96e8\u304c\u964d\u308b - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/parizska-policiapocas-nepokojov-hor/364800-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Pri n\u00e1siln\u00fdch protestoch vo franc\u00fazskej metropole utrpelo v sobotu zranenia 133 \u013eud\u00ed vr\u00e1tane 23 policajtov."
        },
        {
            "title": "1994\u5e74\u306eTaiz\u00e9Christian Encounter  -  KorzarKo\u0161ice\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u8857\u3092\u3069\u3046\u3057\u3066\u611b\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b",
            "link": "https://kapralikova.blog.sme.sk/c/497504/ako-som-sa-na-krestanskom-stretnuti-taize-v-roku-1994-zalubila-do-mesta-pariz.html?ref=sekciabox",
            "pub_date": "2018-12-02 23:17:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30eb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30b7\u30c1\u30a7",
            "source_url": "https://kapralikova.blog.sme.sk",
            "desc": "V roku 1994 som sa z\u00fa\u010dastnila s priate\u013ekou Eli\u0161kou ekumenick\u00e9ho kres\u0165ansk\u00e9ho stretnutia Taiz\u00e9, ktor\u00e9 sa konalo v Par\u00ed\u017ei. A okrem duchovn\u00e9ho z\u00e1\u017eitku z tohoto ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u30fb\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\u306f\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306f\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u3057\u305f -  Profutbal.sk",
            "link": "https://profutbal.sk/clanok/230526-pariz-saint-germain-neudrzal-vedenie-nad-bordeaux-zakoplo-aj-marseille",
            "pub_date": "2018-12-02 22:04:34 GMT",
            "source_nm": "Profutbal.sk",
            "source_url": "https://profutbal.sk",
            "desc": "NEDE\u013dA. V 15. kole franc\u00fazskej Ligue 1 si futbalisti Toulouse a Dijonu podelili body po rem\u00edze 2:2. Girondins Bordeaux - Par\u00ed\u017e Saint-Germain 2:2 (0:1) G\u00f3ly: 55."
        }
    ]
}