{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGxqTjNjd0VnSnpheWdBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 12:43:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u5927\u4f7f\u3001\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647347/vyslanec-usa-pre-afgansky-mierovy-proces-rokuje-v-pakistane-o-talibane/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty a Afganistan u\u017e dlho obvi\u0148uj\u00fa Pakistan z toho, \u017ee ignoruje aktivity fundamentalistick\u00e9ho Talibanu. Osobitn\u00fd vyslanec Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1tov pre ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u4e2d\u8ddd\u96e2\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u306e\u958b\u767a\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308c\u3070\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3082\u305d\u308c\u3092\u3084\u308b\u3060\u308d\u3046 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/494108-usa-oficialne-oznamili-rusku-ze-odstupi-od-zmluvy-o-jadrovych-zbraniach/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO USA\u306fGeorge HW Bush\u306b\u604b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u606f\u5b50\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u4e2d\u306b\u5410\u304d\u51fa\u3055\u308c\u305f -  Hudba.sk",
            "link": "https://glob.zoznam.sk/usa-sa-lucili-s-georgeom-h-w-bushom-bol-to-skvely-otec-povedal-jeho-syn/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:15 GMT",
            "source_nm": "Hudba.sk",
            "source_url": "https://glob.zoznam.sk",
            "desc": "WASHINGTON \u2013 Pozvan\u00ed hostia sa v stredu v N\u00e1rodnej katedr\u00e1le vo Washingtone naposledy rozl\u00fa\u010dili s S Georgeom Herbertom Walkerom Bushom sa l\u00fa\u010dili aj ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u82f1\u56fd\u306f\u3001\u30b7\u30ea\u30a2\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u5316\u5b66\u653b\u6483\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/usa-a-britania-obvinili-syrsku-vladu/365998-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Americk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed uviedlo, \u017ee \u00fa\u010delom tak\u00e9hoto v\u00fdmyslu bolo naru\u0161i\u0165 d\u00f4veru v pr\u00edmerie dosiahnut\u00e9 v provincii Idlib, informovala ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5f3e\u9053\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u8a08\u753b\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u305f\u306a\u5236\u88c1\u3092\u8ab2\u3059\u3088\u3046\u306b\u6b27\u5dde\u306b\u8981\u8acb\u3057\u3066\u3044\u308b -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/americania-vyzvali-europu-aby-uvalila-nove-sankcie-na-iran-pre-jeho-balisticky-raketovy-program/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:52 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRUSEL 4. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Administrat\u00edva americk\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa vyzvala Eur\u00f3pu, aby uvalila nov\u00e9 tvrd\u00e9 sankcie na Ir\u00e1n pre jeho ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306f\u7c73\u56fd\u304b\u3089\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u306e\u95a2\u7a0e\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b -  SME.sk",
            "link": "https://ekonomika.sme.sk/c/20975620/cina-suhlasi-so-znizenim-ciel-na-auta-zo-spojenych-statov.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:43:23 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://ekonomika.sme.sk",
            "desc": "WASHINGTON. Prezident USA Donald Trump ozn\u00e1mil, \u017ee \u010c\u00edna s\u00fahlasila so \"zn\u00ed\u017een\u00edm a odstr\u00e1nen\u00edm\" ciel na dovoz osobn\u00fdch vozidiel z USA. Tieto cl\u00e1 teraz ..."
        }
    ]
}