{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4TTIweGFqVVNBbk5yS0FBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 12:38:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Savcenkova\u306fPrison  -  Aktuality.sk\u3067\u6297\u8b70\u98e2\u9913\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648072/savcenkova-zacala-vo-vazeni-protestnu-hladovku/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:37:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "B\u00fdval\u00e1 ukrajinsk\u00e1 voja\u010dka a poslanky\u0148a parlamentu Nadija Sav\u010denkov\u00e1, ktor\u00e1 je od marca vo v\u00e4zen\u00ed pre obvinenie z pl\u00e1novania prevratu a teroristick\u00e9ho \u00fatoku."
        }
    ]
}