{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0pyYW5NMEVnSnpheWdBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 13:19:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5922\u304c\u7d42\u308f\u3063\u305f\uff1a\u30d5\u30a3\u30b3\u306f\u3001\u30b4\u30ea\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8cea\u554f\u306b\u7b54\u3048\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3001\u7de8\u96c6\u8005\u3068\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3092\u653b\u6483 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757595/Snem-Smeru-sa-skoncil--Fico-odmietol-odpovedat-na-otazky-o-Gorile--utocil-na-redaktorov-a-media",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:55 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "TREN\u010c\u00cdN - O 10:00 sa za\u010dal snem vl\u00e1dnej strany Smer v Tren\u010d\u00edne. Strana predstav\u00ed nieko\u013eko prorodinn\u00fdch opatren\u00ed. Na sl\u00e1vnostnom sneme ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u8a9e\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u5e3d\u5b50\u3092\u63e1\u308b\uff1a\u5f7c\u3089\u304c\u30da\u30ec\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30ad\u30b9\u30ab\u3001\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30a3\u30b3\u306b\u3069\u3046\u306a\u308b\u304b\u898b\u3066\u307f\u3088\u3046\uff01 - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/776364/slovaci-drzte-si-klobuky-pozrite-ako-si-prilepsia-pellegrini-kiska-ci-fico/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:35 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Na v\u00fdplatnej p\u00e1ske uvidia o tis\u00edce eur viac! K\u00fdm v\u00e4\u010d\u0161ina Slov\u00e1kov o takejto sume ani nesn\u00edva, poslanci k doteraj\u0161\u00edm takmer 3 500 eur dostan\u00fa od Nov\u00e9ho roka."
        },
        {
            "title": "Fic\u306e\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u3092\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u5b66\u751f\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f2\u53f0\u306e\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u3082\u30461\u53f0\u306f\u77e5\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1316185/studentka-co-nakrutila-dokument-o-ficovi-mali-sme-dve-kamery-o-tej-druhej-nevedel/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Na S\u00famra\u010dn\u00fa som i\u0161la vo vysok\u00fdch op\u00e4tkoch, nechcela som vyzera\u0165 ako kaviarensk\u00fd pova\u013ea\u010d,\u201c pribli\u017euje LUCIA KA\u0160OV\u00c1 nakr\u00facanie filmu z cyklu o ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30b9\u30ab\u5927\u7d71\u9818\u306f\u571f\u5730\u306e\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3042\u308b\u3068\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30b3\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648866/prezident-kiska-je-sucastou-pozemkovej-mafie-tvrdi-robert-fico/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:21 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Predseda Smeru-SD nieko\u013ekokr\u00e1t na stran\u00edckom sneme v Tren\u010d\u00edne kritizoval prezidenta Andreja Kisku. Reagoval tie\u017e na v\u010deraj\u0161ie rozhodnutie hlavy \u0161t\u00e1tu, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30b3\u306f\u7b54\u3048\u308b\u6a29\u5229\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/776509/robert-fico-chce-zaviest-pravo-na-odpoved-ake-dalsie-opatrenie-planuje-prijat/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b3\u3001\u30c7\u30a3\u30ba\u30ea\u30f3\u30c0\u3001\u30df\u30af\u30ed\u30b9\u3002\u30b4\u30ea\u30e9\u30fb\u30d2\u30c3\u30c8\u306e\u4eba\u3005 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22002032/fico-dzurinda-miklos-ludia-z-gorily-sa-skryvaju.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:15:39 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "BRATISLAVA. Pri\u0161iel, povedal si svoje a odi\u0161iel. Takto v stredu vybavil \u0161\u00e9f Smeru Robert Fico br\u00edfing po schv\u00e1len\u00ed rozpo\u010dtu, na ktorom sa ho novin\u00e1ri chceli p\u00fdta\u0165 ..."
        },
        {
            "title": "Newsfilter\uff1aPolicajtiu\u017eodleh\u010duj\u00ed\u3001jak si Fico sHa\u0161\u010d\u00e1kem\u0161vebotali - Denn\u00edkN",
            "link": "https://dennikn.sk/1316343/newsfilter-policajti-si-uz-pustaju-ako-si-fico-s-hascakom-stebotali/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "\u010co prinesie audioGorila. Ak\u00e9 pochody maj\u00fa v hlave prokur\u00e1tori. Ako sa bez hanby odmieta demisia ministra."
        },
        {
            "title": "Fico\uff1aKiska\u304cLajcak\u3067Humberto Circus\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b -  Home  -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494253-fico-kiska-hra-pri-lajcakovi-cirkus-humberto/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:09:59 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Smer m\u00e1 vybran\u00e9 meno kandid\u00e1ta na prezidenta, povedal v diskusii Ide o pravdu Robert Fico. Hovoril aj o demisii Laj\u010d\u00e1ka, \u010di o nahr\u00e1vkach z kauzy Gorila."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u5f97\u308b\u30d3\u30c7\u30aa\uff01\u8b70\u4f1a\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d5\u30a3\u30b3\uff1a\u5f7c\u306f\u98df\u3079\u7269\u3068\u8449\u5dfb\u3092\u6367\u3052\u305f - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/776327/video-ktore-vas-dostane-fico-ako-parlamentny-mikulas-rozdaval-chlast-a-cigary-video/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:59 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30ea\u30e9\uff1a\u30d5\u30a3\u30b3\u306f\u30af\u30fc\u30e9\u30fc\u3060\u3051\u3092\u98f2\u307f\u307e\u305b\u3093\u3002\u3053\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u306f\u307e\u305f\u3001\u30b9\u30de\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f55\u767e\u4e07\u4eba\u3082\u8a71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22003358/kauza-gorila-prehladne-a-strucne.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:22 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Kauza Gorila prepukla naplno na konci roka 2011. Na internete sa objavili \u00fadajn\u00e9 odposluchy z kon\u0161pira\u010dn\u00e9ho bytu. Bolo to u\u017e d\u00e1vno a \u00fadajn\u00fd spis Gorila je ..."
        },
        {
            "title": "Kocnera\u304cGorilla\u3092\u898b\u3064\u3051\u3001G\u00e1l\u304cDPH\u010darom\u3068Fico\u3092\u52a9\u3051\u3066\u4e0b\u54c1\u306b\u306a\u3063\u305f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647602/u-kocnera-nasli-gorilu-gal-pomahal-dphckarom-a-fico-bol-vulgarny-podcast/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:20:57 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "V dne\u0161nom podcaste budete po\u010du\u0165 vulg\u00e1rneho Fica, nov\u00fa kauzu ministra spravodlivosti G\u00e1bora G\u00e1la a rozober\u00e1me aj Ko\u010dnerovu nahr\u00e1vku Gorily."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u30ad\u30b9\u30ab\u3067\u3001\u30d5\u30a3\u30b3\u3088\u308a\u3082\u512a\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fLaj\u010d\u00e1k\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b -  TA3",
            "link": "https://www.ta3.com/clanok/1142983/je-to-na-kiskovi-lepsie-ako-fico-politici-reaguju-na-lajcaka.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:57:00 GMT",
            "source_nm": "TA3",
            "source_url": "https://www.ta3.com",
            "desc": "Miroslav Laj\u010d\u00e1k sa napokon rozhodol, \u017ee zostane ministrom zahrani\u010dia. Ozn\u00e1mil to z Mil\u00e1na, kde symbolicky preber\u00e1me predsedn\u00edctvo v OBSE. Ako uviedol ..."
        },
        {
            "title": "Fico\uff1aKiska\u306fLajcak\u3067Humberto Circus\u3092\u6f14\u3058\u308b|\u305d\u308c\u306f\u771f\u5b9f\u3060\u95a2\u4fc2 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://tv.pravda.sk/relacie/ide-o-pravdu/epizoda/444-fico-kiska-hra-pri-lajcakovi-cirkus-humberto",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:40 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://tv.pravda.sk",
            "desc": "Smer m\u00e1 vybran\u00e9 meno kandid\u00e1ta na prezidenta, povedal v diskusii Ide o pravdu Robert Fico. Hovoril aj o demisii Laj\u010d\u00e1ka a \u00falohe prezidenta \u010di o nahr\u00e1vkach z ..."
        },
        {
            "title": "ACTUAL Fico\u306fTren\u010d\u00edn\u3067\u5922\u3092\u958b\u304d\u307e\u3057\u305f\uff1a\u5f7c\u306f\u5bae\u6bbf\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3001\u91ce\u515a\u3001Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757595/AKTUALNE-Fico-otvoril-snem-v-Trencine--Venoval-sa-koze-v-palaci-aj-mediam-a-opozicii",
            "pub_date": "2018-12-08 09:37:53 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "Akciu moderuje podpredseda strany Richard Ra\u0161i. Ten odovzdal slovo predsedovi Robertovi Fico. Fico priv\u00edtal svojich spolustrann\u00edkov a hovoril aj o ..."
        },
        {
            "title": "Kuciak\u306e\u6bba\u5bb3\u306e\u5f8c\u3001Gorilla\u306fFica  - Denn\u00edkN",
            "link": "https://dennikn.sk/1315847/po-kuciakovej-vrazde-moze-gorila-zmiest-aj-fica/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:03:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Nahr\u00e1vky z Ko\u010dnerovho trezoru uk\u00e1\u017eu, \u010di u\u017e m\u00e1me nez\u00e1visl\u00fa pol\u00edciu."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aaFico\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u4f55\u3082\u3053\u3053\u3067\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u3067\u3059 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494172-video-fico-novinarom-pisete-ze-tu-nic-nefunguje-ze-slovensko-je-nanic/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:17:07 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "\u201eVn\u00edmam, \u017ee tu m\u00e1me dva svety. Je svet medi\u00e1lny a je svet re\u00e1lny. V medi\u00e1lnom svete p\u00ed\u0161ete, \u017ee tu ni\u010d nefunguje, \u017ee sme pred pred\u010dasn\u00fdmi vo\u013ebami, v\u0161etko je ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a1\u30eb\u30b3\u30d5\u30a3\u30b3\uff1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306b\u9b45\u4e86 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647640/vulgarny-fico-pustil-sa-do-aktivistov/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Predseda Smeru-SD a poslanec Robert Fico sa na tla\u010dovke v parlamente vulg\u00e1rne vyjadroval o t\u00e9me aktivistov z Greenpeace. Hoci tla\u010dov\u00e1 konferencia bola."
        },
        {
            "title": "\u65b9\u5411\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u5168\u4f53\u306e\u4f4d\u7f6e\u3092\u3055\u3089\u306b\u5177\u4f53\u5316\u3059\u308b -  SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/22002997/fico-a-smer-nakupovali-lojalitu-trafikami-vzdy.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:05:35 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "Robert Fico sa v\u017edy vedel postara\u0165 o svojich \u013eud\u00ed. Za poz\u00edcie, posty, kresl\u00e1, k\u0161efty a trafiky si nak\u00fapil lojalitu a nezriedka aj ml\u010danlivos\u0165 t\u00fdch, ktor\u00ed sa museli ..."
        },
        {
            "title": "\u5b8c\u6210\u3057\u305f\u30b4\u30ea\u30e9\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\uff08Ha\u0161\u010d\u00e1k\u3001Malch\u00e1rek\u3001Fico\u306a\u3069\uff09\u306f -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1315414/kompletny-spis-gorila-o-com-hovorili-hascak-malcharek-fico-a-dalsi/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Spis Gorila opisuje stretnutia Jaroslava Ha\u0161\u010d\u00e1ka z Penty s politikmi a rozhovory o prov\u00edzi\u00e1ch v \u0161t\u00e1tnych obchodoch v rokoch 2005 a 2006. V texte vystupuj\u00fa aj ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aaFico\uff1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306f\u3053\u306e\u72b6\u614b\u3092\u5b9f\u884c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 - \u30db\u30fc\u30e0 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/494034-video-fico-k-zatknutym-aktivistom-stat-sa-ma-riadit-zakonom-nie-podla-greenpeace/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:57:57 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Tempo v \u0161t\u00e1te nemaj\u00fa ur\u010dova\u0165 aktivisti. Uviedol to v utorok predseda strany Smer Robert Fico s t\u00fdm, \u017ee ka\u017ed\u00fd, kto poru\u0161\u00ed z\u00e1kon, mus\u00ed nies\u0165 zodpovednos\u0165."
        },
        {
            "title": "Fico\u3068Ka\u017eim\u00edr -  HNonline.sk\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u653f\u6cbb\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://strategie.hnonline.sk/media/1855643-hostami-nedelnych-politickych-relacii-budu-fico-aj-kazimir",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://strategie.hnonline.sk",
            "desc": "Hlavn\u00fdmi t\u00e9mami bude zotrvanie Laj\u010d\u00e1ka na poste ministra a nomin\u00e1cia Ka\u017eim\u00edra na guvern\u00e9ra NBS."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30b3\u3068\u30b4\u30ea\u30e9\u306e\u4ea4\u63db -  HNonline.sk",
            "link": "https://komentare.hnonline.sk/komentare-hn/1854458-fico-a-vymena-goril",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:13 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://komentare.hnonline.sk",
            "desc": "\u00dadajn\u00fd najprominentnej\u0161\u00ed degust\u00e1tor koly v\u017edy tvrdil, \u017ee Gorila je kauzou druhej Dzurindovej vl\u00e1dy. V tom m\u00e1 Robert Fico pravdu. A z\u00e1rove\u0148 smolu."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b3\u306f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u81ea\u7531\u663c\u98df\u6cd5\u3092\u8fd4\u3055\u306a\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b - \u30c8\u30c3\u30d7\u30ad\u30fc",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756595/Fico-veri--ze-prezident-nevrati-zakon-o-obedoch-zadarmo",
            "pub_date": "2018-12-04 13:15:31 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Predseda strany Smer-SD Robert Fico ver\u00ed, \u017ee prezident Andrej Kiska nevr\u00e1ti parlamentu na op\u00e4tovn\u00e9 prerokovanie dnes schv\u00e1len\u00fa ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b3\u306f\u65e9\u671f\u9078\u6319\u306e\u7406\u7531\u3092\u898b\u306a\u3044 -  SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22000842/fico-nevidi-ziadne-dovody-na-predcasne-volby.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:39:42 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Predseda Smeru ver\u00ed, \u017ee prezident Kiska nevr\u00e1ti do parlamentu schv\u00e1len\u00fd z\u00e1kon o obedoch zadarmo."
        },
        {
            "title": "\u9023\u5408\u9031\u9593\uff1a\u30af\u30ea\u30c6\u30a3\u30ab\u30eb\u306a\u4eba\u306f\u3001\u306c\u3044\u3050\u308b\u307f\u306e\u30dc\u30bf\u30f3\u3092\u53e9\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u3001\u5225\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u8105\u8feb\u3059\u308b - \u65b0\u805eN",
            "link": "https://dennikn.sk/1314417/tyzden-v-koalicii-krehku-vacsinu-vie-rozkolisat-aj-napnuty-gombik-odchodom-hrozi-dalsi-poslanec/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Poslanec Mosta-H\u00edd Fedor varuje, \u017ee ak sa zahrani\u010dn\u00e1 politika prestane vytv\u00e1ra\u0165 v trojuholn\u00edku prezident-premi\u00e9r-minister, ale z\u00edska podobu koso\u0161tvorca, tak ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306f\u4f55\u3082\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u95a2\u4fc2 -  PRAVDA.sk",
            "link": "https://tv.pravda.sk/relacie/spravodajstvo/epizoda/440-fico-novinarom-pisete-ze-tu-nic-nefunguje-ze-slovensko-je-nanic",
            "pub_date": "2018-12-05 16:27:43 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://tv.pravda.sk",
            "desc": "Vn\u00edmam, \u017ee tu m\u00e1me dva svety. Je svet medi\u00e1lny a je svet re\u00e1lny. V medi\u00e1lnom svete p\u00ed\u0161ete, \u017ee tu ni\u010d nefunguje, \u017ee sme pred pred\u010dasn\u00fdmi vo\u013ebami, v\u0161etko je ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30c3\u30af\u306f\u5916\u76f8\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30a3\u30b3\u3092\u6c17\u306b\u3057\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\uff1a\u79c1\u306f\u554f\u984c\u3092\u898b\u306a\u3044 - \u65b0\u6642\u4ee3",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/773536/hrnkovi-by-fico-ako-minister-zahranicnych-veci-nevadil-nevidim-v-tom-problem/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Poslanec N\u00e1rodnej rady (NR) SR a podpredseda SNS Anton Hrnko nevid\u00ed probl\u00e9m v tom, ak by sa b\u00fdval\u00fd premi\u00e9r a s\u00fa\u010dasn\u00fd poslanec parlamentu Robert Fico ..."
        },
        {
            "title": "Pellegrini\u306f\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53d6\u308c\u305f\u5dde\u4e88\u7b97\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u3001Danco\u306e\u95a3\u50da\u306f\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001Fico\u306f\u5b89\u5b9a\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/pellegrini-ocenil-vyrovnany-statny-rozpocet-dankovi-ministri-su-spokojni-a-fico-hovori-o-stabilite/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:27:34 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA 5. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Schv\u00e1lenie vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu je pod\u013ea premi\u00e9ra Petra Pellegriniho pre Slovensko v\u00fdznamn\u00e1 chv\u00ed\u013ea. Uviedol to ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u30d5\u30a3\u30b3\u304c\u5916\u4ea4\u306e\u982d\u306b\u306a\u308b\u3068\u3044\u3046\u554f\u984c\u3092\u898b\u306a\u3044 - \u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/slovensko/a-hrnko-nevidi-problem-ak-by-sa-r-f/364641-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Anton Hrnko si mysl\u00ed, \u017ee Robert Fico bol u\u017e ako premi\u00e9r jedn\u00fdm z najre\u0161pektovanej\u0161\u00edch ministov vl\u00e1d z kraj\u00edn na v\u00fdchode Eur\u00f3py."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u306e\u30cb\u30c8\u30e9\u306e\u9271\u5c71\u306e\u554f\u984c\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u5065\u5eb7\u3092\u7834\u58ca\u3057\u3001\u9ad8\u4fa1\u3067\u3059\uff08N\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u9078\u629e\uff09 -  Journal N",
            "link": "https://dennikn.sk/1314138/protestovali-proti-nim-teraz-su-vo-vazbe-bane-na-hornej-nitre-nicia-zdravie-a-su-drahe-vyber-z-textov-dennika-n/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Po rozhodnut\u00ed posla\u0165 dvan\u00e1s\u0165 aktivistov Greenpeace do v\u00e4zby za protest na \u0165a\u017eobnej ve\u017ei v Nov\u00e1koch sa pozornos\u0165 verejnosti uprela na horn\u00fa Nitru. Denn\u00edk N o ..."
        }
    ]
}