{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJuTmpFU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 12:50:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u4e16\u754c\u306e\u6700\u521d\u306e\u56fd\u3068\u3057\u3066\u3059\u3079\u3066\u306e\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u6599\u91d1\u3092\u5ec3\u6b62 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648106/luxembursko-ako-prva-krajina-na-svete-zrusi-vsetky-poplatky-za-verejnu-dopravu/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:06:37 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30ec\u30af\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u76ee\u7684\u3067\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca\u3092\u5408\u6cd5\u5316 -  Interez.sk",
            "link": "https://www.interez.sk/luxembursko-zlegalizuje-marihuanu-na-rekreacne-ucely-ako-vobec-prva-krajina-v-eu/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:26:02 GMT",
            "source_nm": "Interez.sk",
            "source_url": "https://www.interez.sk",
            "desc": "Teraz sa pre tento krok rozhodlo aj Luxembursko. Demokratick\u00e1 strana, Luxembursk\u00e1 socialistick\u00e1 strana pracuj\u00facich a strany Zelen\u00fdch, teda ved\u00face ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306f\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u304c\u7121\u6599\u3068\u306a\u308b\u4e16\u754c\u521d\u306e\u56fd\u3067\u3059 - \u826f\u3044\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dobrenoviny.sk/c/149895/v-luxembrusku-bude-verejna-doprava-zadarmo",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:17 GMT",
            "source_nm": "\u826f\u3044\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dobrenoviny.sk",
            "desc": "V tejto krajine sa bude jazdi\u0165 zadarmo. Vl\u00e1da sa sna\u017e\u00ed bojova\u0165 proti katastrofe na cest\u00e1ch."
        }
    ]
}