{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTjJSZk9YY3hkeElDYzJzb0FBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 13:37:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b3\uff1a\u4e3b\u30a4\u30a8\u30b9\u306f\u81ea\u6bba\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5f7c\u306f\u5341\u5b57\u67b6\u306b\u98db\u3073\u4e57\u3063\u305f\uff1f -  BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://politolog.blog.pravda.sk/2018/12/08/andrej-danko-pan-jezis-spachal-samovrazdu-na-kriz-vyskocil-sam/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:37:57 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://politolog.blog.pravda.sk",
            "desc": "Povinnos\u0165ou z\u00e1konodarn\u00e9ho zboru SR ako demokratick\u00e9ho \u0161t\u00e1tu je pri chv\u00e1lyhodnej snahe o zabezpe\u010denie ochrany pre n\u00e1rodnostn\u00e9 men\u0161iny a etnick\u00e9 \u010di ..."
        },
        {
            "title": "Dagas Dagas\uff1a\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u77ed\u5263 -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648360/tyzden-v-kocke-daga-danisa-dankovi-ludia-to-uz-prehnali/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:38 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Sedem dn\u00ed v skratke: 1. Minister obrany Gajdo\u0161 objednal americk\u00e9 st\u00edha\u010dky F-16. Na\u010dierno. 2. V Ko\u010dnerovej skrini na\u0161li Ha\u0161\u010d\u00e1ka. 3. Macron sa vy\u013eakal a ..."
        },
        {
            "title": "Danko\u306fLaj\u010d\u00e1k -  SME.sk\u304b\u3089\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8cea\u554f\u306b\u7b54\u3048\u305f\u3044",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22003488/danko-stetnutie-lajcak-demisia-menovanie-odstupenie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:44 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5947\u5999\u306a\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30ea\u30b9\u30af\uff01 Danko\u306f\u5e72\u6e09\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306f\u4ee3\u8b70\u54e1\u3092\u8105\u304b\u3059 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1755019/Bizarne-bezpecnostne-riziko--Danko-musel-zasahovat--vianocny-stromcek-ohrozoval-poslancov",
            "pub_date": "2018-12-06 10:47:19 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b3\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8ffd\u653e\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u6211\u3005\u306f\u87fb\u3068\u8c61\u3068\u3057\u3066\u7acb\u3064 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648331/a-danko-vyhostenie-diplomata-je-beznou-rutinou-v-ramci-vztahov/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Vyhostenie diplomata je pod\u013ea predsedu N\u00e1rodnej rady (NR) SR Andreja Danka (SNS) be\u017enou rutinou v r\u00e1mci vz\u0165ahov. Uviedol to po\u010das \u0161tvrtkovej tla\u010dovej."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306f\u7c73\u56fd\u3092\u5c48\u670d\u3055\u305b\u3001\u305d\u308c\u306f\u30d2\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u30b9\u30d1\u30a4\u3092\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u3068\u7b54\u3048\u3066\u3044\u308b -  Daily N",
            "link": "https://dennikn.sk/1317862/slovensko-sa-sklonilo-pred-usa-je-to-hysteria-reaguju-v-rusku-na-vyhostenie-spiona/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Slovensk\u00e1 opoz\u00edcia vyz\u00fdva na zn\u00ed\u017eenie nadmern\u00e9ho po\u010dtu rusk\u00fdch diplomatov, ich vyhostenie doteraz blokoval Andrej Danko."
        },
        {
            "title": "\u6700\u65b0\u60c5\u5831\uff1aLaj\u010d\u00e1k\u5927\u81e3\u304cDank\u3068\u4f1a\u3046\u3001\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u304c\u57fa\u672c\u7684\u306a\u8cea\u554f\u306b\u7b54\u3048\u308b -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/danko-sa-chce-stretnut-s-lajcakom-pre-ministra-ma-zasadne-otazky-a-ziada-odpovede/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:52 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA 7. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k u\u017e hovoril s predsedom NR SR Andrejom Dankom a dohodli sa na ..."
        },
        {
            "title": "Andrej Danko\u306f\u5f7c\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u304c\u3046\u307e\u304f\u3044\u304b\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Denn\u00edkN",
            "link": "https://dennikn.sk/1317128/andrej-danko-je-dokaz-ze-jeho-napady-nefunguju/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "SNS je zas a znovu stranou jedn\u00e9ho mu\u017ea. Zvy\u0161ok s\u00fa \u0161tatisti bez re\u00e1lneho vplyvu."
        },
        {
            "title": "\u9023\u7acb\u653f\u6a29\u306e\u5225\u306e\u8ad6\u4e89\uff1a\u5927\u534a\u306f\u3001\u9023\u7acb\u5354\u5b9a\u9055\u53cd\u3092\u793a\u5506\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c0\u30f3\u30b3\u9000\u8077 -  HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1852966-dalsi-spor-v-koalicii-most-naznacuje-porusenie-koalicnej-zmluvy",
            "pub_date": "2018-12-03 17:17:01 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "D\u00f4vodom je n\u00e1vrh uznesenia, ktor\u00fd predlo\u017eila SNS bez dohody koal\u00edcie."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c1\u30a7\u30b9\uff1aDanko\u306f\u4f1d\u8aac\u306eKarpov\u3068\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u958b\u3044\u305f -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1756945/Vianocna-partia-sachu--Danko-otvoril-turnaj-spolu-s-legendarnym-Karpovom",
            "pub_date": "2018-12-05 15:34:19 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30c0\u30f3\u30b3\u306e\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\uff1a\u5618\u3092\u3064\u304b\u3080\u5553\u8499\u4e3b\u7fa9\u8005 -",
            "link": "https://dennikn.sk/1316739/slovensko-podla-andreja-danka-osvieteny-vladca-ktory-vladne-svojmu-lenu/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Dejiny Andreja Danka v jednej vete: najprv bol dole, potom bol hore a hovorilo sa o \u0148om h\u00e1dam aj ako o bud\u00facom premi\u00e9rovi, ale potom bol zase dole, lebo ..."
        },
        {
            "title": "Danko\u306fLaj\u010dak\u306b\u4f1a\u3044\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u306b\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u8cea\u554f\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  TA3",
            "link": "https://www.ta3.com/clanok/1143008/danko-sa-chce-stretnut-s-lajcakom-ma-pre-neho-niekolko-otazok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:01 GMT",
            "source_nm": "TA3",
            "source_url": "https://www.ta3.com",
            "desc": "Predseda parlamentu Andrej Danko sa dohodol na stretnut\u00ed s Miroslavom Laj\u010d\u00e1kom, aby si s n\u00edm vyjasnil niektor\u00e9 ot\u00e1zky, ktor\u00e9 vyvolalo jeho rozhodnutie zosta\u0165."
        },
        {
            "title": "Danko\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u9078\u6319\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f -  Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647476/danko-vyhlasil-opakovane-volby-do-samospravy-niektorych-obci/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30d4\u30fc\u30b9\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306e\u88c1\u5224\u6240\u5224\u6c7a\u3092\u6279\u5224\uff1a\u30c0\u30f3\u30b3\u306f\u9a5a\u3044\u305f -  NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/774175/politici-kritizuju-rozhodnutie-sudu-v-pripade-aktivistov-greenpeace-danko-prekvapil/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Predseda N\u00e1rodnej rady SR Andrej Danko vyz\u00fdva v\u0161etk\u00fdch politikov v Slovenskej republike, aby nekomentovali rozhodnutie s\u00fadu vo veci aktivistov hnutia."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u79d8\u5bc6\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306eSNS\u306e\u53cb\u4eba\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u919c\u3044\u4e8b\u5b9f\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f - Denn\u00edkN",
            "link": "https://dennikn.sk/1314923/ceski-tajni-zverejnili-skarede-fakty-o-ruskych-kamaratoch-sns/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebN",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Andrej Danko hrdo paktuje s re\u017eimom, ktor\u00fd u susedov podozrievaj\u00fa z nepriate\u013esk\u00fdch \u010dinov. \u010cesk\u00e1 tajn\u00e1 slu\u017eba zverejnila ka\u017edoro\u010dn\u00fa spr\u00e1vu o bezpe\u010dnostn\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "Andrew Danka\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u3092\u52a9\u3051\u3066\u4f55\u304c\u554f\u984c\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  HNonline.sk",
            "link": "https://komentare.hnonline.sk/komentare/1854476-co-je-zle-na-tom-ak-chceme-pomoct",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:14 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://komentare.hnonline.sk",
            "desc": "Zo strany opoz\u00edcie ide o oby\u010dajn\u00e9 zav\u00e1dzanie, preto\u017ee Slovensko sa rekrea\u010dn\u00fdmi poukazmi iba prisp\u00f4sobuje zabehnut\u00fdm \u0161tandardom v r\u00e1mci E\u00da."
        },
        {
            "title": "Danko\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b\uff1a\u306a\u305c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7956\u5148\u304c6\u5e74\u9593\u3092\u904e\u3054\u3055\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u304b\u5206\u304b\u3089\u306a\u3044 -  Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756409/Danko-na-navsteve-Rakuska--Nechapem--preco-sa-nasi-predchodcovia-sest-rokov-nestretavali",
            "pub_date": "2018-12-03 16:15:01 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "Spolo\u010dn\u00e9 rozhovory sa v tejto s\u00favislosti zamerali predov\u0161etk\u00fdm na problematiku medziparlamentn\u00fdch vz\u0165ahov v bilater\u00e1lnom, region\u00e1lnom (Slavkovsk\u00fd form\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066Danko  -  SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/20975195/podla-vzoru-danko.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:47:38 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "\u010co lep\u0161ie sa e\u0161te d\u00e1 o\u010dak\u00e1va\u0165 od n\u00e1rodn\u00e9ho \u0161kolstva?"
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u3068\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u53cb\u597d\u306f\u4ed6\u306e\u56fd\u3092\u3046\u3089\u3084\u307e\u3057\u304f\u601d\u3046\u304c\u3001Danko\u306fVondr\u00e1\u010dka\u306e\u5f8c\u306b\u767a\u8868 -  Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/priatelstvo-cechov-a-slovakov-nam-ostatne-krajiny-zavidia-vyhlasil-danko-po-vystupeni-vondracka/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:17 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A. Danko\u306fM.Laj\u010dak\u5927\u81e3\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  School Service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/slovensko/a-danko-sa-chce-stretnut-s-ministrom/365869-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Ministra sa chce \u0161\u00e9f parlamentu p\u00fdta\u0165 na tvorbu medzin\u00e1rodn\u00fdch zml\u00fav v kontexte rizika umiestnenia zahrani\u010dn\u00fdch arm\u00e1d na \u00fazem\u00ed Slovenska."
        },
        {
            "title": "A. Danko\uff1a\u5916\u4ea4\u5b98\u306e\u6012\u308a\u306f\u65e5\u5e38\u7684\u306a\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.24hod.sk/a-danko-vyhostenie-diplomata-je-beznou-rutinou-v-ramci-vztahov-cl637564.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:42 GMT",
            "source_nm": "24hod.sk",
            "source_url": "https://www.24hod.sk",
            "desc": "Bratislava 6. decembra (TASR) - Vyhostenie diplomata je pod\u013ea predsedu N\u00e1rodnej rady (NR) SR Andreja Danka (SNS) be\u017enou rutinou v r\u00e1mci vz\u0165ahov."
        },
        {
            "title": "A. Danko\u306f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u9078\u6319\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  School Service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/slovensko/a-danko-vyhlasil-opakovane-volby-do/365161-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "D\u00f4vodom pre opakovanie komun\u00e1lnych volieb v 11 obciach je skuto\u010dnos\u0165, \u017ee v novembri sa nevykonali vo\u013eby starostu obce a v deviatich obciach z\u00edskali ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b3\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577 -  SME.sk\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3044\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22000215/danko-rokoval-vo-viedni-s-sefom-rakuskeho-parlamentu.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:37:09 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "T\u00e9mou rokovania boli najm\u00e4 medziparlamentn\u00e9 vz\u0165ahy v bilater\u00e1lnom, region\u00e1lnom i eur\u00f3pskom kontexte."
        }
    ]
}