{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0WWpVMkVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6551\u52a9\u8247\u306fVikna  -  Adresseavisen\u3067\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30dc\u30fc\u30c8\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b\u50cd\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/07/Redningssk%C3%B8yta-jobber-med-%C3%A5-berge-b%C3%A5t-som-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023061.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:50 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En b\u00e5t grunnst\u00f8tte i S\u00f8rvikv\u00e5gen i Vikna fredag formiddag. Det var politiet i Tr\u00f8ndelag som meldte om det p\u00e5 Twitter klokka 12.15. To personer var om bord, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30c8\u306fVikna  -  Namdalsavisa\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/B%C3%A5t-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023050.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:50 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "I halv tolv-tiden fredag formiddag rykker redningssk\u00f8yta Harald V ut til et forlis utenfor Lauv\u00f8ya i Vikna. NA erfarer at det er et fiske- og servicefart\u00f8y som har g\u00e5tt ..."
        },
        {
            "title": "-  Namsos\u306f\u4eca\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u3067\u6700\u3082\u5b89\u3044\u4fa1\u683c\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/%E2%80%93-Namsos-har-Norges-desidert-laveste-pris-n%C3%A5-vil-jeg-tro-18028314.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:17 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Etter en periode med priskrig, hadde Namsos landets laveste drivstoffpriser fredag ettermiddag."
        },
        {
            "title": "\u96e8\u3068\u96eaNamdalen\u571f\u66dc\u65e5 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/08/Regn-og-sn%C3%B8-I-Namdalen-l%C3%B8rdag-18029441.ece",
            "pub_date": "2018-12-08 08:13:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "God l\u00f8rdag! Namdalen har hatt en rolig inngang p\u00e5 helga. Ingen meldinger har dukket opp p\u00e5 politiloggen, noe som tyder p\u00e5 at det har g\u00e5tt rolig for seg. Politiets ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u305f\u3061\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u751f\u307e\u308c\u305f\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306e\u304a\u91d1\u306e\u8d08\u308a\u7269\u3067\u5acc\u3046 - \u30d5\u30a9\u30b9\u30ca\u30fb\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/06/Fosen-ordf%C3%B8rere-fl%C3%B8rter-med-pengegave-for-hvert-f%C3%B8dte-barn-18016538.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30b9\u30ca\u306e\u4eba\u3005",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "B\u00e5de Roan og Osen sliter med store f\u00f8dselsunderskudd. Ordf\u00f8rerne John Einar H\u00f8vik (Ap) og Einar Eian (H) kan ha l\u00f8sningen."
        },
        {
            "title": "N\u00e6r\u00f8y\uff1a\u8eca\u306f\u5c71\u306e\u58c1\u3067\u904b\u8ee2\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/N%C3%A6r%C3%B8y-Kj%C3%B8ret%C3%B8y-har-kj%C3%B8rt-i-bergveggen-18018932.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:49 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Ukjent antall involverte, men ingen skal v\u00e6re skadd."
        },
        {
            "title": "Vikna  -  Namdalsavisa\u30672\u4eba\u306e\u30dc\u30fc\u30c8\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/B%C3%A5t-med-to-personer-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023050.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:50 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "I halv tolv-tiden fredag formiddag rykket redningssk\u00f8yta Harald V ut til en b\u00e5t som har g\u00e5tt p\u00e5 grunn utenfor Lauv\u00f8ya i Vikna. NA erfarer at det er et fiske- og ..."
        },
        {
            "title": "\u7814\u7a76\u306e\u914d\u7f6e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5f37\u304f\u8b66\u544a\u3059\u308b - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Advarer-sterkt-mot-studienedleggelse-18021892.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:39 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Behovet for helsearbeidere ved sykehusene og i kommunene er s\u00e5 stort at Sykepleierforbundet advarer mot \u00e5 legge ned studiesteder."
        },
        {
            "title": "Vikna  -  Namdalsavisa\u306e\u5927\u304d\u306a\u30a8\u30eb\u30af\u5bc6\u5ea6",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Stor-elgtetthet-i-Vikna-18004687.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:35 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "VIKNA: If\u00f8lge r\u00e5dmannen har Vikna i flere \u00e5r hatt bortimot den st\u00f8rste tettheten av elg i forhold til tellende areal n\u00e5r en ser p\u00e5 landet under ett. Dette kommer fram ..."
        },
        {
            "title": "N\u00e6r\u00f8y\uff1a\u5f8c\u308d\u304b\u3089\u306e\u5f8c\u308d - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/N%C3%A6r%C3%B8y-P%C3%A5kj%C3%B8rsel-bakfra-18018461.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:42 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Antallet involverte personer er ukjent, men ingen skal ha kommet til skade."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6545\u90f7\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f 108\u4eba\u306e\u82e5\u8005\u304c\u30d5\u30a9\u30b9\u30ca\u306e\u4eba\u3005\u306b\u7b54\u3048\u307e\u3057\u305f - \u30d5\u30a9\u30b9\u30ca\u306e\u4eba\u3005",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/05/Vil-de-bo-i-heimkommunen-108-unge-har-svart-Fosna-Folket-18003853.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30b9\u30ca\u306e\u4eba\u3005",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "Jeg tror fraflyttingen fra Roan og Osen startet da str\u00f8mmen kom. Da kom den f\u00f8rste regningen i posten, og vi m\u00e5tte ut for \u00e5 tjene penger. F\u00f8r det kunne vi leve av ..."
        },
        {
            "title": "\u66f8\u5e97\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Bokhandleren-gir-seg-18017365.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Dette gj\u00f8r jeg med tungt hjerte, sier Line Bakke Fj\u00e6r, som h\u00e5per noen vil ta over bokhandelen n\u00e5r hun starter i ny jobb p\u00e5 ny\u00e5ret."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30a7\u30d5&quot;\u306f\u5317\u6771\u306b\u53bb\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u5143\u306e\u8077\u5834\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/%C2%ABRockekokken%C2%BB-forlater-Nord%C3%B8st-og-g%C3%A5r-tilbake-til-sin-tidligere-arbeidsplass-18018779.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:51:48 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Lars Erik Vesterdal blir ny sjef for mat og drikke for Scandic-hotellene i Midt-Norge."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u544a\u4e8b\u4ef6\u306e\u51e6\u7406\u306b\u304a\u3051\u308b\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u7ba1\u7406\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6279\u5224 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Kritikk-mot-kommuneleledelsen-i-behandlingen-av-varslersaken-18028687.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:55 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Senter for ledelse skal leies inn for \u00e5 gjennomf\u00f8re en organisasjonsanalyse, vurdering og forslag til tiltak i kj\u00f8lvannet av varslersaken p\u00e5 Leka."
        },
        {
            "title": "Otter\u00f8ya -  Namdalsavisa\u306e\u6f5c\u6c34\u8266\u30ec\u30fc\u30b9\u5f8c\u306b8\u4eba\u304c\u907f\u96e3\u3057\u305f",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/%C3%85tte-evakuert-etter-undersj%C3%B8isk-ras-p%C3%A5-Otter%C3%B8ya-18019850.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 05:56:18 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Torsdag kveld gikk det et undersj\u00f8isk ras i \u00c5rnes p\u00e5 Otter\u00f8ya."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u306e\u5883\u754c\u7dda\u3092\u52a9\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Skal-hjelpe-landets-verger-18008061.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 09:13:20 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Etableringa av Norsk verge AS skal gj\u00f8re arbeidssituasjonen til verger i Norge enklere, og samtidig skape arbeidsplasser p\u00e5 R\u00f8rvik."
        },
        {
            "title": "\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u7d4c\u9a13\u306e\u5f8c\u306b\u30b5\u30f3\u30d0\u30d5\u30a9\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u7d9a\u3051\u308b -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Videref%C3%B8rer-sambafotballen-etter-fantastiske-erfaringer-18004288.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 14:28:12 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Sambafotballen fortsetter p\u00e5 R\u00f8rvik i neste sesong da tre nye brasilianere f\u00e5r oppfylt dr\u00f8mmen om \u00e5 komme til Norge."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53N\u00e6r\u00f8y\u3001Leka\u304a\u3088\u3073Bindal  -  Namdalsavisa\u306e\u5883\u754c\u3092\u5909\u66f4\u3057\u306a\u3044",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Endrer-ikke-grensen-mellom-kommunene-N%C3%A6r%C3%B8y-Leka-og-Bindal-18024127.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:07 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "\u00d8ya Austra er i dag delt mellom kommunene N\u00e6r\u00f8y, Leka og Bindal og flere har tatt inititativ til \u00e5 justere grensen. Innbyggerne har hatt sv\u00e6rt ulike \u00f8nsker, og ..."
        },
        {
            "title": "Namso\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u3042\u308bPipebrann\u306f\u706b\u707d\u30ea\u30d5\u30c8\u306b\u306f\u30de\u30c3\u30c1\u3057\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Pipebrann-i-Namsos-sentrum-var-ingen-match-for-brannliften-18026614.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:45 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fredag formiddag fikk Namsos brann- og redningsvesen oppleve sin nye brannlift i aksjon da de rykket ut til en pipebrann n\u00e6r sentrum."
        },
        {
            "title": "\u300c\u7802\u7cd6\u3092\u98df\u3079\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u4eba\u305f\u3061\u3082\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u697d\u3057\u3093\u3067\u307b\u3057\u3044\u300d -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/08/%E2%80%93-Vi-vil-at-de-som-ikke-kan-spise-sukker-ogs%C3%A5-skal-kose-seg-i-jula-18030293.ece",
            "pub_date": "2018-12-08 13:30:44 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Terje B\u00f8rud og Ann Kristin Stavang Mikalsen startet nettbutikken Sukkerfritt.no i januar i \u00e5r. N\u00e5 selger de varer over hele Norge, og l\u00f8rdag var de p\u00e5 plass p\u00e5 det ..."
        },
        {
            "title": "Leka\u306f\u6e2f\u3067\u4e88\u7b97\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b600\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u57fa\u91d1\u304b\u3089\u8cbb\u3084\u3059\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Leka-m%C3%A5-bruke-seks-millioner-fra-fond-for-%C3%A5-f%C3%A5-budsjettet-i-havn-18028685.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:54 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Leka m\u00e5 legge ned stor innsats for \u00e5 f\u00e5 balanse mellom inntekter og utgifter i \u00e5rene som kommer. For de klarer ikke mange \u00e5r med et tilsvarende stort innhogg i ..."
        },
        {
            "title": "Vogntog\u306fN\u00e6r\u00f8y -  Namdalsavisa\u306eFv 17\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Vogntog-sperret-Fv-17-i-N%C3%A6r%C3%B8y-18019196.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00c6R\u00d8Y: Et vogntog i tr\u00f8bbel sperret vegen p\u00e5 Fv 17 ved Bogan i N\u00e6r\u00f8y torsdag fra kl 19.30, meldte Vegtrafikksentralen. Kl. 21.19 var vegen igjen \u00e5pen for ..."
        },
        {
            "title": "- \u79c1\u306f\u3059\u3050\u306b\u305d\u308c\u3092\u771f\u5263\u306b\u8a8d\u8b58\u3057\u307e\u3057\u305f -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Jeg-forsto-raskt-at-det-alvor-18021881.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:35 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Da familien fikk telefon fra politiet halv ett natt til fredag, trodde Geir Morten Vibstad f\u00f8rst at det var noen som tullet. \u2013 Men jeg forsto raskt at det var alvor, sier ..."
        },
        {
            "title": "Anilyn\u306f\u5f7c\u5973\u304cR\u00f8rvik\u306e\u5bb6\u306b\u5e30\u3063\u3066\u304d\u305f\u3068\u601d\u3063\u305f -  Holm  -  Namdalsavisa\u306e\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u6e2f\u306e\u30d1\u30b8\u30e3\u30de\u3060\u3051\u3067\u5bd2\u3044\u65e5\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Anilyn-trodde-hun-var-p%C3%A5-veg-heim-til-R%C3%B8rvik-%E2%80%93-endte-opp-p%C3%A5-kald-do-i-bare-pyjamasen-ved-fergeleiet-p%C3%A5-Holm-17999355.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 17:36:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "I kulda p\u00e5 Holm satt Anilyn Emaas Sandberg p\u00e5 toalettrommet og ventet kun if\u00f8rt pyjamas \u2013 uten \u00e5 egentlig ane hvor hun befant seg."
        },
        {
            "title": "\u6f0f\u6d29\u5831\u9053\u5b98\uff1a\u5408\u4f75\u306f\u707d\u5bb3\u3067\u3059 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Leka-ordf%C3%B8reren-Sammensl%C3%A5inga-er-en-katastrofe-18016490.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:11 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Leka-ordf\u00f8rer Per Helge Johansen (Sp) er overbevist om at de lange avstandene internt i fylket f\u00f8rer til at utkantkommuner mister muligheten for inn- flytelse og ..."
        },
        {
            "title": "- \u75c5\u9662\u3067\u30df\u30b9\u3092\u3059\u308b\u8cac\u4efb\u306f\u306a\u3044 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/%E2%80%93-Ikke-sykehusets-ansvar-%C3%A5-ordne-skyss-18016935.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:42 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Anilyn Emaas Sandberg (27) ble sendt heim fra sykehuset i pyjamas etter fire timers venting. Sykehuset Namsos forklarer at pasienten ble erkl\u00e6rt frisk, og at ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3001\u8907\u5408\u30d3\u30eb\u306e\u5b9f\u73fe\u304c\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u72b6\u6cc1\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/%E2%80%93-Vi-er-i-en-situasjon-hvor-realisering-av-kombinasjonsbygget-ikke-er-mulig-18016980.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:58 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "NAMSOS: I september 2017 signerte helseforetaket og Namsos kommune en intensjonsavtale om et nytt kombinasjonsbygg \u2013 med en prislapp p\u00e5 i overkant av ..."
        },
        {
            "title": "\u9b5a\u96f7\u4efb\u52d9\u4e2d\u306e\u53d7\u52d5\u7684\u306a\u300c\u30d0\u30c3\u30af\u30a2\u30c3\u30d7\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u5211\u52d9\u6240 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Betinget-fengsel-for-passiv-%C2%ABbackup%C2%BB-under-torpedo-oppdrag-18002248.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 10:46:42 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Dissens i straffutm\u00e5lingen for 18-\u00e5ring fra Namdalen som var med p\u00e5 machete- og balltre-oppdrag p\u00e5 Innherred."
        },
        {
            "title": "Vogntog\u306fN\u00e6r\u00f8y -  Namdalsavisa\u306eFv 17\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Vogntog-sperrer-Fv-17-i-N%C3%A6r%C3%B8y-18019196.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00c6R\u00d8Y: Et vogntog i tr\u00f8bbel sperrer vegen p\u00e5 Fv 17 ved Bogan i N\u00e6r\u00f8y, melder Vegtrafikksentralen. Det er forel\u00f8pig ingen opplysninger om n\u00e5r vegen kan bli ..."
        },
        {
            "title": "\u6e0b\u6ede\u3092\u51e6\u7406\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/T%C3%A5ler-ikke-trafikk%C3%B8kninga-18011737.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 15:20:12 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00e6ringslivet blomstrer og investerer for flere hundre millioner. Men den elendige fylkesvegen betyr en gedigen flaskehals for den \u00f8kende trafikken."
        },
        {
            "title": "Zanzibar Inn  -  Namdalsavisa\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b8\u30e3\u30e0",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Julejam-p%C3%A5-Zanzibar-Inn-18010790.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:43 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fjerde juledag blir det julejam p\u00e5 Zanzibar Inn p\u00e5 Lauvsnes."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306f\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u671d\u306e\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u3067\u3059 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Her-er-fredagens-morgenrapport-18021054.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:03 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fredag er det meldt tre-fire minusgrader i Namdalen, lite vind og noe sol. Utover formiddagen vil vi trolig f\u00e5 se et glimt av sola, men n\u00e5r dag blir til kveld vil ..."
        },
        {
            "title": "20\u5e74\u9593\u3001Arnt\u306f400\u5e74\u524d\u306b\u6398\u308a\u4e0b\u3052\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306f1,500\u30da\u30fc\u30b8\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u672c\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u3064\u306a\u304c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/I-20-%C3%A5r-har-Arnt-gravd-400-%C3%A5r-tilbake-i-historien-Det-har-f%C3%B8rt-til-et-massivt-bokprosjekt-p%C3%A5-1.500-sider-18010766.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:25 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Over en periode p\u00e5 20 \u00e5r har Arnt Landre fordypet seg i g\u00e5rds- og slektshistorien til folket i Flatanger kommune. Det har resultert i tre bind og 1.500 sider, som ..."
        }
    ]
}