{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREo0TlhOcVl4SUNibThvQUFQAQ?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:29:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vestfold\u306b\u306f\u30ca\u30c1\u306e\u624b\u7d19\u304c\u6d41\u901a -  Wara  -  VG\u3078\u306e\u8105\u5a01",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/oRgLA0/nazi-brev-sirkulerer-i-vestfold-trusler-mot-wara",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Et brev med grov nazipropaganda og drapstrusler p\u00e5 navngitte personer, deriblant justisminister Tor Mikkel Wara, er sendt ut til flere husstander i Horten- og ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30e9\u306e\u8105\u5a01\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a - \u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/wara-om-truslene_-_-et-angrep-pa-demokratiet-1.14329812",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:42 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\uff1a\u8a00\u3044\u8a33\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/0E8PzA/justisministeren-finnes-ingen-unnskyldning",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) mener man m\u00e5 regne med at det skjer feilvurderinger i behandlingen av voldtektssaker. Han vil ta opp temaet i sitt neste ..."
        },
        {
            "title": "Wara\u3078\u306e\u8105\u5a01\u3068Ski\u306e\u7206\u6483\u3068\u306e\u95a2\u9023\u6027\u3092\u898b\u306a\u3044 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/ser-ingen-sammenheng-mellom-truslene-mot-wara-og-bomba-i-ski/70541494",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79d8\u5bc6\u306eKrekar\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306b\u884c\u304f\u300d\u3068Justin Minister  -  ABC News\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/05/195481223/pagar-hemmelig-krekar-prosess-sier-justisministeren",
            "pub_date": "2018-12-05 13:59:01 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara bryter tausheten om Krekar: \u2013 Det p\u00e5g\u00e5r n\u00e5 en prosess som jeg ikke kan g\u00e5 n\u00e6rmere inn p\u00e5, sier han til ABC Nyheter. Han."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30e9\u30d3\u30eb\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3078\u306e\u8105\u5a01\u3092\u8abf\u67fb",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/Xw0x3B/etterforsker-trusler-mot-justisminister-wara",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tybring-Gjedde\u304cWara-vandalism\u306b\u5287\u5834\u3092\u3064\u306a\u3050 -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/07/195481728/tybring-gjedde-kobler-teaterstykke-til-wara-haerverk",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:01 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Stortingsrepresentant Christian Tybring-Gjedde (Frp) tror det kan v\u00e6re en sammenheng mellom et teaterstykke i Oslo og h\u00e6rverket p\u00e5 justisministerens ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u516c\u8a34\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7f70\u5247\u3092\u79d1\u3059 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/regjeringa-vil-straffe-netthets-mot-offentleg-tilsette-1.14319736",
            "pub_date": "2018-12-02 12:14:05 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Hets og trakassering av offentleg tilsette i sosiale medium er eit aukande problem. Det er s\u00e6rleg tilsette i barnevernet som blir r\u00e5ka. No foresl\u00e5r regjeringa \u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cErna Solberg\u306f\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u306e\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3092\u652f\u6301\u3057\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/02/hvorfor-stotter-ikke-erna-solberg-sin-egen-justisminister/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Venstresidens Antifa-aktivisme er hemningsl\u00f8s. I sin iver etter \u00e5 brennmerke og brunbeise politiske motstandere, f\u00f8lger Antifa reglene for krig og kj\u00e6rlighet: Alt ..."
        },
        {
            "title": "Tor Mikkel Wara\u306e\u5171\u751f\u8005\u306f\u5287\u5834\u6f14\u51fa\u306b\u5411\u3051\u3066\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u3063\u305f\uff1a - \u5f7c\u3089\u306f\u4fb5\u5165\u8005\u3067\u3042\u308b -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/i/zLKo55/samboeren-til-tor-mikkel-wara-ut-mot-teaterforestilling-de-er-inntrengere",
            "pub_date": "2018-12-01 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Hjemmet til Tor Mikkel Wara og Laila Anita Bertheussen ble filmet og brukt i en teaterforestilling. \u2013 Helt uproblematisk, sier regiss\u00f8ren."
        },
        {
            "title": "Tor Mikkel Wara  - \u76f4\u63a5\u7684\u306a\u8105\u5a01\u306b\u3064\u3044\u3066 -  Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/video/tor-mikkel--wara-direkte-omtrusselsaken/3423566929.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara er tilgjengelig for pressen p\u00e5 statsministerens kontor klokken 12:15 for \u00e5 kommentere trusselsaken. Les mer her."
        },
        {
            "title": "SV\u306fWara\u304c\u30c6\u30ed\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u95a2\u3059\u308b\u77f3\u9e78\u3068\u3057\u3066\u7b54\u3048\u3066\u3044\u308b\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b - iTroms\u00f8",
            "link": "https://www.itromso.no/ntb/iriks/2018/12/05/SV-mener-Wara-svarer-som-et-s%C3%A5pestykke-om-terrorsikring-18009297.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:05 GMT",
            "source_nm": "iTroms\u00f8",
            "source_url": "https://www.itromso.no",
            "desc": "Justis- og beredskapsminister Tor Mikkel Wara (Frp) har gjort det til en kunst \u00e5 svare som et s\u00e5pestykke, mener SVs Torgeir Knag Fylkesnes."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\uff1aIlle\u306f\u653b\u6483\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001VG\u3092\u62bc\u3059\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/yvweaK/justisministeren-ille-aa-bli-angrepet-men-nekter-aa-la-seg-presse",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) sier at trusselen og h\u00e6rverket mot hans hjem natt til torsdag, var et angrep p\u00e5 demokratiet."
        }
    ]
}