{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ4ZERGMkVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Hareide\u306e\u53f3\u624b\u306fKrF\u3067\u7d42\u308f\u308b -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/m6l7lE/Hareides-hoyre-hand-slutter-i-KrF",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:01 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "NRK\u8abf\u67fb\u306eFrp-ere\uff1a\u3053\u306e\u79cb\u4ee5\u964dKrF\u306b\u8ca0\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3059 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/frp-ere-i-nrk-undersokelse_-mer-negative-til-krf-etter-denne-hosten-1.14322919",
            "pub_date": "2018-12-07 04:47:08 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "\u00abJudasparti\u00bb, \u00abhyklere\u00bb og \u00abkranglefanter\u00bb er blant ordene Frp-ere p\u00e5 grasrota bruker n\u00e5r de skal beskrive KrF. Halvparten av tillitsvalgte som har svart i en ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30b9\u30c8\u306e\u5922 - \u65b0\u3057\u3044\u610f\u898b - \u30c0\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30bb\u30f3",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/nyemeninger/dr%C3%B8mmen-som-brast-1.1245426",
            "pub_date": "2018-12-07 20:01:55 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "Knut Arild Hareide avviste tilbud om hjelp fra Jonas Gahr St\u00f8re og Trygve Slagsvold Vedum."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30d9\u30fc\u30c8\uff1a\u770b\u8b77\u30b9\u30ad\u30fc\u30e0 -  SV\u304b\u3089KrF\u3078\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u4fa1\u5024\u3042\u308b\u770b\u8b77\u30b9\u30ad\u30fc\u30e0 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/juleonske-fra-sv-til-krf-en-verdig-pleiepengeordning/70542794",
            "pub_date": "2018-12-07 13:52:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "P\u00e5 mandag skal vi stemme om pleiepenger i Stortinget. Kom igjen n\u00e5, KrF: S\u00f8rg for at familiene med syke barn f\u00e5r sitt jule\u00f8nske oppfylt."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30d9\u30fc\u30c8\uff1a\u770b\u8b77\u30b9\u30ad\u30fc\u30e0 - \u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30aa\u30d6\u30b6\u30a4\u30e4\u30fc\uff1a\u8cb4\u91cd\u306a\u770b\u8b77\u30b9\u30ad\u30fc\u30e0 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/arets-juleonske-fra-krf-en-verdig-pleiepengeordning/70542794",
            "pub_date": "2018-12-07 13:52:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "P\u00e5 mandag skal vi stemme om pleiepenger i Stortinget. Kom igjen n\u00e5, KrF: S\u00f8rg for at familiene med syke barn f\u00e5r sitt jule\u00f8nske oppfylt."
        },
        {
            "title": "Red-Green Cuts\u304b\u3089\u6551\u52a9\u8ecd\u306eRusksorg\u3092\u6551\u51fa\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7dca\u6025\u8a08\u753b\u306e\u6a29\u5229\u3068\u5371\u6a5f - V\u00e5rtOslo",
            "link": "https://www.vartoslo.no/hoyre-og-krf-med-nodplan-for-a-redde-frelsesarmeens-rusomsorg-fra-rodgront-kutt/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:40:58 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30aa\u30b9\u30ed",
            "source_url": "https://www.vartoslo.no",
            "desc": "Vi gir oss ikke selv om de r\u00f8dgr\u00f8nne Oslo-politikerne kutter i tilbudet til psykisk syke rusavhengige, sier KrFs Erik Lunde n\u00e5r han bes\u00f8ker Frelsesarmeens ..."
        },
        {
            "title": "KrF\u306f\u7a7a\u6e2f\u3067\u975e\u8ab2\u7a0e\u306e\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3092\u653f\u5e9c\u4f1a\u8ac7\u306b\u51fa\u3059 -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/VRJ85d/KrF-tar-taxfree-salg-pa-flyplassene-inn-i-regjeringssamtalene",
            "pub_date": "2018-12-03 10:27:01 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "KrF tar sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5 la Vinmonopolet overta taxfree-salget p\u00e5 flyplassene inn i regjeringssonderingene. Resultatet kan if\u00f8lge Avinor bety nedleggelse av ..."
        },
        {
            "title": "\u5bdb\u5bb9\u306e\u30a8\u30eb\u30ca\u5c71KrF  - \u56fd\u5185 -  Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/erna-berget-av-tilgivende-krf-1.1244504",
            "pub_date": "2018-12-06 07:03:39 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8a00\u8449\uff1aSkjebneland meeting  -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/04/195480720/arets-nyord-skjebnelandsmote",
            "pub_date": "2018-12-04 06:52:01 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "KrF skapte politisk dramatikk i h\u00f8st, og n\u00e5 har Spr\u00e5kr\u00e5det ogs\u00e5 k\u00e5ret \u00abskjebnelandsm\u00f8te\u00bb til \u00e5rets nyord."
        }
    ]
}