{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGhrTldNNUVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 12:46:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Tuftebarten\uff1a -   - \u30b8\u30e7\u30ca\u30b9\u3001\u79c1\u306f\u30dc\u30fc\u30a4\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u3092\u5f97\u305f -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/jonas-eg-har-fatt-meg-kjaerast/70537403",
            "pub_date": "2018-12-07 04:59:59 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Tuftebarten avsl\u00f8rer innholdet i den f\u00f8rste samtalen mellom Jonas Gahr St\u00f8re og Hadia Tajik om hennes nye kj\u00e6reste."
        },
        {
            "title": "\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001St\u00f8re\uff08Ap\uff09\u306f\u5f7c\u304cR\u00f8dt-Moxnes-NRK\u3088\u308aRight-Solberg\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/derfor-mener-store-_ap_-han-er-likere-hoyre-solberg-enn-rodt-moxnes-1.14327524",
            "pub_date": "2018-12-06 07:21:18 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Jonas Gahr St\u00f8re (Ap) og Bj\u00f8rnar Moxnes (R\u00f8dt) stemmer likt i seks av ti saker p\u00e5 Stortinget. Likevel mener St\u00f8re han har et n\u00e6rmere slektskap til Erna Solberg."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd\uff1aStare  -  Domestic  -  Dagsavisen\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u305a\u306bHareide\u306b\u611f\u8b1d",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/vart-land-hareide-takket-nei-til-hjelp-fra-store-1.1244559",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:26 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "Ap-leder Jonas Gahr St\u00f8re og Sp-leder Trygve Slagsvold Vedum tilb\u00f8d Knut Arild Hareide hjelp i kampen om KrFs veivalg, men Hareide takket nei, if\u00f8lge V\u00e5rt ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001St\u00f8re -  Ytring  -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/ytring/du-tar-feil_-store-1.14323111",
            "pub_date": "2018-12-04 12:49:06 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Sjelden har Arbeiderpartiets mistillit mot foreldre blitt klarere formulert."
        },
        {
            "title": "St\u00f8re\uff1a - \u9996\u76f8\u304c\u5f8c\u6094\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9",
            "link": "https://www.dn.no/politikk/store/erna-solberg/forsvaret/store-vi-ma-erkjenne-at-statsministeren-ikke-beklager/2-1-493235",
            "pub_date": "2018-12-05 06:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.no",
            "desc": "Under Solbergs ledelse er tillit blitt til mistillit, sier Arbeiderpartiets leder Jonas Gahr St\u00f8re."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30c8\u30ef\u30b0\u6cd5| Tove Karoline Knutsen  -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/meninger/debatt/i/vmJJ5m/Listhaugs-metode--Tove-Karoline-Knutsen",
            "pub_date": "2018-12-01 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Den tidligere justisministeren og n\u00e5v\u00e6rende nestleder i Frp har gjort det til en livsoppgave \u00e5 bedrive den rene vendetta mot Ap-leder Jonas Gahr St\u00f8re."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u7d76\u3068\u653f\u5e9c\u306e\u554f\u984c - \u4e2d\u7d76\u306e\u6c41\u3092\u51dd\u8996\u3059\u308b\uff1a -  Erna\u306f\u305d\u306e\u6a29\u9650\u3092\u5f31\u3081\u305f -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/store-om-abortbraket---erna-har-svekket-sin-autoritet/70518908",
            "pub_date": "2018-12-02 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Jonas Gahr St\u00f8re g\u00e5r hardt ut mot Erna Solberg for det han kaller \u00absjonglering med roller\u00bb og \u00abtukling med tidslinjer\u00bb i abortstriden."
        },
        {
            "title": "St\u00f8re\uff1a - \u4f5c\u696d\u30e9\u30a4\u30f3\u304c\u8870\u9000\u3057\u3066\u3044\u308b -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/02/195480072/store-arbeidslinjen-star-fall",
            "pub_date": "2018-12-02 00:34:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Ap-leder Jonas Gahr St\u00f8re mener \u00f8kt engangsst\u00f8nad ved f\u00f8dsel og \u00f8kt kontantst\u00f8tte og barnetrygd svekker folks motivasjon til \u00e5 jobbe."
        },
        {
            "title": "St\u00f8re\u3001Solberg\u3001R\u00f8dt -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/ng6omd/stoere-solberg-og-roedt",
            "pub_date": "2018-12-02 04:56:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "At Jonas Gahr St\u00f8re sier han st\u00e5r n\u00e6rmere H\u00f8yre enn R\u00f8dt politisk b\u00f8r ikke overraske noen. Noe annet ville v\u00e6rt en skandale."
        }
    ]
}