{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWnpWdU1EbDVZaElDYm04b0FBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:30:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f3\u5ea6\u76ee\u306eFinnmark\u306b\u30ce\u30fc\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/finnmark/stortinget-sier-nei-til-finnmark-for-tredje-gang-1.14328340",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:40 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Troms and Finnmark  - iTroms\u00f8\u306b\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306b\u6295\u7968\u3057\u3066\u3082\u3089\u3044\u305f\u3044",
            "link": "https://www.itromso.no/nyheter/2018/12/05/Vil-ha-fristilte-representanter-i-votering-om-Troms-og-Finnmark-18012728.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:52 GMT",
            "source_nm": "iTroms\u00f8",
            "source_url": "https://www.itromso.no",
            "desc": "Torsdag skal det voteres over sammensl\u00e5ingen mellom Troms og Finnmark. Sandra Borch (Sp) vil at de politiske partiene fristiller sine representanter."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30b9\u3092\u51fa\u7523\u3057\u305f\u30be\u30a6 - iTroms\u00f8",
            "link": "https://www.itromso.no/meninger/2018/12/04/Elefanten-som-f%C3%B8dte-en-mus-18002974.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 12:10:55 GMT",
            "source_nm": "iTroms\u00f8",
            "source_url": "https://www.itromso.no",
            "desc": "Regionreformen, og ikke minst tvangssammensl\u00e5inga av Troms og Finnmark, har f\u00e5tt stor oppmerksomhet det siste \u00e5ret. Men skal ikke finnmarkingene gi seg ..."
        }
    ]
}