{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJzYUd0b0VnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5de6\u7ffc\u306f\u3055\u3089\u306b\u9053\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u515a\u9996\u304c\u6ce3\u304d\u53eb\u3076\u306e\u3092\u6050\u308c\u305a\u306b\u3002 |\u30c8\u30ea\u30a4\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30e9\u30fc\u30c4\u30a7\u30f3 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.aftenposten.no/meninger/kommentar/i/m6l79L/Venstre-ma-diskutere-veien-videre-Uten-frykt-for-at-partilederen-bryter-ut-i-grat--Trine-Eilertsen",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MDG-Tr\u00e6dal\uff08\u5de6\u7ffc\uff09 -  Trine Skei Grande\u304c\u53f3\u5916\u3081\u306e\u76ee\u3092\u9589\u3081\u308b -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/G194Em/mdg-traedal-om-venstre-striden-trine-skei-grande-lukker-oeynene-for-ytre-hoeyre",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "EIVIND TR\u00c6DAL, bystyrerepresentant for MDG i Oslo, og forfatter av boken \u00abHvorfor ytre h\u00f8yre vinner debatten\u00bb. Det dr\u00f8yeste med Trine Skei Grandes ..."
        },
        {
            "title": "Left\u306fRogaland  -  Aftenbladet.no\u306e\u5287\u7684\u306a\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30c8\u3092\u5f15\u304d\u53d6\u308b",
            "link": "https://www.aftenbladet.no/lokalt/i/Eor0r2/Venstre-tar-opp-det-dramatiske-hurtigbat-kuttet-i-Rogaland",
            "pub_date": "2018-12-07 21:08:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenbladet.no",
            "source_url": "https://www.aftenbladet.no",
            "desc": "Rogaland, Nordland og Sogn og Fjordane ligger an til \u00e5 tape totalt 218 millioner kroner i statlig tilskudd til hurtigb\u00e5ter og rutetilbudet p\u00e5 sj\u00f8en kan bli rasert."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u8ad6\uff1a\u5de6\u7ffc - \u6211\u3005\u306f\u6709\u6a29\u8005\u3068\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u4eba\u3005\u304c\u88cf\u5207\u308a\u3092\u611f\u3058\u308b -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/vi-velgere-og-folkevalgte-foler-et-svik/70525593",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Venstre har v\u00e6rt mitt parti i mye over en generasjon. Som ganske ung imponerte Bent R\u00f8iseland meg, s\u00e6rlig under Kings Bay-saken. Jeg meldte meg inn i ..."
        },
        {
            "title": "Skei Grande\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u306b\u77e5\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u306a\u304fFrp\u306e\u8981\u4ef6\u306b\u8cdb\u6210\u3060\u3068\u8a00\u3063\u305f -  TV 2",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10260310/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "Stortingsgruppa i Venstre ga Trine Skei Grande et krystallklart nei da Frp \u00f8nsket \u00e5 reversere kuttet til omstridte Human Rights *Service*. S\u00e5 snudde Grande og ..."
        },
        {
            "title": "\u73cd\u3057\u3044\u540c\u76df\uff1aSV\u306f\u96c7\u7528\u3092\u6301\u305f\u306a\u3044\u5973\u6027\u306e\u305f\u3081\u306e\u6bcd\u6027\u7d66\u4ed8\u306e194,000\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306eKrF\u306e\u63d0\u6848\u306b\u8cdb\u6210\u3060 -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/3jGAMd/SV-sier-ja_-Venstre-nei-til-KrFs-forslag-om-kraftig-okt-fodselsstonad-til-kvinner-uten-jobb",
            "pub_date": "2018-12-02 17:34:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Venstre sier nei til KrFs forslag om 194.000 kroner i f\u00f8dselsst\u00f8nad til kvinner uten jobb. Men SV st\u00f8tter KrFs forslag fullt ut."
        },
        {
            "title": "\u5de6\u306f\u6cb9\u6d41\u51fa\u306e\u6255\u3044\u623b\u3057\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  Hegnar Online",
            "link": "https://www.hegnar.no/Nyheter/Energi/2018/12/Venstre-kan-kreve-kutt-i-refusjoner-til-oljeleting",
            "pub_date": "2018-12-06 10:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30b0\u30ca\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.hegnar.no",
            "desc": "Venstre er i ferd med \u00e5 gj\u00f8re klar kravlista til regjeringsforhandlingene. Fjerning av refusjonsordningen for oljeleting er ett av de foresl\u00e5tte kravene."
        },
        {
            "title": "Sp-rapporteurs\u306f\u983b\u7e41\u306b\u53f3\u3068\u5de6\u3092\u9078\u3076 -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/03/195480244/sp-ordfoerere-velger-vara-fra-hoyre-og-venstre-ofte",
            "pub_date": "2018-12-03 04:03:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Sps 101 ordf\u00f8rere har nesten like mange varaordf\u00f8rere fra borgerlige partier som fra Ap og SV, viser en gjennomgang Nationen har gjort."
        }
    ]
}