{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0WWpZNEVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:33:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bod\u00f8\u5e02\u4e2d\u5fc3\u90e8\u304b\u3089\u306e\u4ea4\u901a\u6a19\u8b58 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/vei/riksvei-80/bodo/trafikken-i-stampe-ut-av-bodo-sentrum/s/5-4-920533",
            "pub_date": "2018-12-07 15:50:01 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Flere tipsere melder at trafikken st\u00e5r i stampe ut av Bod\u00f8 sentrum.En bilist har st\u00e5tt en halv time i k\u00f8.En annen tipser forteller at det\u2026"
        },
        {
            "title": "Now Tord\u306fBod\u00f8 - Bod\u00f8Nu\u306e\u5b50\u3069\u3082\u5411\u3051\u306e\u9577\u7de8\u6620\u753b\u3092\u88fd\u4f5c\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://bodonu.no/naa-skal-tord-lage-spillefilm-for-barn-i-bodo/08.12-06:01",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:36 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Dette er en utrolig god start p\u00e5 et fantastisk eventyr. Jeg er helt avhengig av \u00e5 ha de lokale fondene i ryggen n\u00e5r spillefilmen skal realiseres, sier Tord Theodor ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u5c45\u4f4f\u8005\u306f\u3042\u306a\u305f\u304c\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001GP\u3068\u3057\u3066\u91cd\u8981\u306a\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u308b\u8cc7\u683c\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/debatt/meninger/bodo/som-boende-i-en-kommune-man-ikke-er-folkeregistrert-i-har-man-ikke-krav-pa-viktige-tjenester-som-fastlege/o/5-4-920641",
            "pub_date": "2018-12-07 19:33:49 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "I g\u00e5r vedtok Bod\u00f8 bystyre budsjett for 2019 og \u00f8konomiplan frem til 2022. I vedtaket er det fra 2020 lagt inn en ordning der studenter\u2026"
        },
        {
            "title": "- \u3053\u308c\u306f\u79c1\u306b\u3068\u3063\u3066\u3068\u3066\u3082\u5927\u5207\u306a\u3053\u3068\u3067\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u79c1\u306e\u6d3b\u529b\u3067\u3059\u3002 - Bod\u00f8Now",
            "link": "https://bodonu.no/dette-betyr-saa-enormt-mye-for-meg-det-er-min-livskraft/07.12-11:46",
            "pub_date": "2018-12-08 05:02:39 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "For Shirley er alle mennesker like mye verdt. N\u00e5 kan hun bli \u00c5rets bod\u00f8v\u00e6ring for innsatsen hun gj\u00f8r for andre som trenger det."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c9\u30fc\u306f\u5b66\u751f\u3092\u76d7\u3093\u3067\u6b32\u3057\u3044\u3067\u3059\uff1a - \u79c1\u306f\u81ea\u5206\u306e\u6c17\u6301\u3061\u3092\u8868\u3059\u8a00\u8449\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30ed\u30d5\u30a9\u30c8\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.lofotposten.no/bodo/nord-universitet/vestvagoy/bodo-vil-stjele-studenter-jeg-har-nesten-ikke-ord-som-beskrive-hva-jeg-foler/s/5-29-439245",
            "pub_date": "2018-12-06 12:58:34 GMT",
            "source_nm": "Lofotposten",
            "source_url": "https://www.lofotposten.no",
            "desc": "Ordf\u00f8rer Remi Solberg er i sjokk etter at Bod\u00f8 vil betale 5000 kroner til studentene som melder flytting til Bod\u00f8. Det betyr at Vestv\u00e5g\u00f8y og andre kommuner g\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5206\u306e\u4f4f\u5b85\u3092\u6240\u6709\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u5897\u3084\u3059 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/bolig-og-eiendom/boligmarkedet/vil-gi-flere-muligheten-til-a-eie-egen-bolig/s/5-4-920191",
            "pub_date": "2018-12-07 10:39:10 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Bod\u00f8 kommune har neste \u00e5r 120 millioner kroner \u00e5 l\u00e5ne ut for \u00e5 hjelpe flere inn i boligmarkedet. Tirsdag inviteres det til temakaf\u00e9 p\u00e5 M\u00f8testedet hos Kirkens ..."
        },
        {
            "title": "- \u4eba\u3005\u306f\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u3092\u7d76\u5bfe\u306b\u6700\u9ad8\u306b\u697d\u3057\u3080\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3053\u3068\u3092\u9858\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/jeg-haaper-at-folk-kan-nyte-sentrum-naa-som-det-er-paa-sitt-absolutt-fineste/07.12-08:02",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:36 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "\u8f38\u9001\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001Bod\u00f8 -  Rana Blad\u306e10\u5104\u306e\u554f\u984c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u89e3\u6c7a\u7b56\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.ranablad.no/bodo/politikk/ny-by-ny-flyplass/transportkomiteen-ber-om-losning-pa-milliard-problemet-i-bodo/s/5-42-473025",
            "pub_date": "2018-12-06 10:53:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30ca\u30ea\u30fc\u30d5",
            "source_url": "https://www.ranablad.no",
            "desc": "Avisa Nordland: I en pressemelding fra Transportkomiteen heter det at det er enstemmig vedtatt \u00e5 flytte Bod\u00f8 lufthavn for \u00e5 realisere store arealer til framtidig\u2026"
        },
        {
            "title": "&quot;Bod\u00f8\u306f\u4f55\u304b\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Saltenposten",
            "link": "https://saltenposten.no/index.php?page=vis_nyhet&NyhetID=18900",
            "pub_date": "2018-12-06 08:52:14 GMT",
            "source_nm": "Saltenposten",
            "source_url": "https://saltenposten.no",
            "desc": "N\u00e5r Cargonet er p\u00e5 vei ut av Bod\u00f8 blir det stor oppstandelse. Dette m\u00e5 faktisk Bod\u00f8 t\u00e5le. Det sier Nils Ole Steinbakk i Fauske N\u00e6ringsforum."
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8\u5e02\u8b70\u4f1a\u306e\uff08+\uff09\u30c9\u30e9\u30de\uff1a\u8d64\u306f\u30db\u30fc\u30eb\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u8105\u3057\u305f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo-bystyre/politikk/bodo/dramaet-i-bodo-bystyre-rodt-truet-med-a-forlate-salen/s/5-4-919818",
            "pub_date": "2018-12-06 17:25:39 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Det ble til dels dramatisk under budsjettavstemningen da R\u00f8dt gikk p\u00e5 talerstolen og ikke ville st\u00f8tte verken det r\u00f8dgr\u00f8nne eller det borgerlige forslaget."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Vestv\u00e5g\u00f8y\u306e\u4f1a\u9577\u306f\u3001Bod\u00f8\u306e\u4e88\u7b97\u306b\u53cd\u5fdc\u3057\u307e\u3059\u3002\u300c\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u5834\u5408\u3001Troms\u00f8\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306bLofot Tidende\u3092\u691c\u7d22\u3059\u308b\u3088\u3046\u4eba\u3005\u306b\u52e7\u544a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u691c\u8a0e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.lofot-tidende.no/hoyere-utdanning/vestvagoy/nordland/ordforeren-i-vestvagoy-reagerer-pa-budsjettet-i-bodo-det-er-nesten-sa-jeg-vurderer-a-anbefale-folk-a-soke-til-tromso-i-stedet/s/5-28-109781",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:11 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.lofot-tidende.no",
            "desc": "H\u00f8yre, Venstre, MDG og KrF vil gi 5000 kroner i tilskudd til studenter som endrer folkeregistrert adresse til Bod\u00f8 kommune. Det ligger inne i\u2026"
        },
        {
            "title": "\u7814\u7a76\u306e\u914d\u7f6e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5f37\u304f\u8b66\u544a\u3059\u308b - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Advarer-sterkt-mot-studienedleggelse-18021892.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:39 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Behovet for helsearbeidere ved sykehusene og i kommunene er s\u00e5 stort at Sykepleierforbundet advarer mot \u00e5 legge ned studiesteder."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c9\u5211\u52d9\u6240\u306740\u30ad\u30ed\u3092\u4e0a\u3052\u3066\u7cd6\u5c3f\u75c5\u3092\u767a\u75c7 - \u4eca\u306f\u56fd\u5bb6\u306b\u8a34\u3048\u308b - \u30e9\u30ca\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.ranablad.no/bodo/bodo-fengsel/diabetes/gikk-opp-40-kilo-og-utviklet-diabetes-i-bodo-fengsel-na-saksoker-han-staten/s/5-42-471603",
            "pub_date": "2018-12-04 08:47:42 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30ca\u30ea\u30fc\u30d5",
            "source_url": "https://www.ranablad.no",
            "desc": "[AVISA NORDLAND] Bj\u00f8rn Rosander fra Kristiansand soner en dom p\u00e5 \u00e5tte \u00e5r i Bod\u00f8 fengsel etter \u00e5 ha kj\u00f8pt og oppbevart narkotika.Men oppholdet i nord\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c9\u30fc\u5e02\u8b70\u4f1a\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u306e\u5317\u5317\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30af -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo-kommune/nyheter/helse-nord/helse-nord-topp-i-sjokk-etter-bodo-kommunes-vedtak/s/5-4-919882",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:22 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Torsdag ble det klart at bystyreflertallet \u00f8nsker \u00e5 betale studenter 5000 kroner for \u00e5 melde flytting til Bod\u00f8. Det reagerer direkt\u00f8r i Helse Nord, Kristian\u2026"
        },
        {
            "title": "Inger-Hilde\u306fBod\u00f8Havn\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4f1a\u9577\u3067\u3042\u308b - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/inger-hilde-tobiassen-er-bodo-havns-nye-styreleder/06.12-07:01",
            "pub_date": "2018-12-06 19:03:43 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Inger Hilde Tobiassen er valgt som ny styreleder i Bod\u00f8 Havn, etter at Adelheid Kristiansen gikk av. Til daglig jobber hun som strategidirekt\u00f8r ved Luftfartstilsynet ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Bod\u00f8legeTor Claudi\u306f\u8efd\u8511\u3057\u307e\u3059\uff1a -  10\u5e74\u9593\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u7121\u99c4\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Rana Blad",
            "link": "https://www.ranablad.no/nyheter/bodo/helse-nord/bodolege-tor-claudi-fortviler-ti-ars-arbeid-kan-vare-bortkastet/s/5-42-471877",
            "pub_date": "2018-12-03 19:53:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30ca\u30ea\u30fc\u30d5",
            "source_url": "https://www.ranablad.no",
            "desc": "Viktige regionale stillinger kuttes p\u00e5 Nordlandssykehuset og i Helse Nord. Det gj\u00f8r en av Norges fremste p\u00e5 diabetesbehandling oppr\u00f8rt og det fryktes at flere ..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306f\u3001\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30b5\u30b9\u30c6\u30ca\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u56fd\u5185\u3067\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u4f01\u696d\u3068\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Nord-Universitet-vil-bli-best-i-landet-p%C3%A5-digital-innovasjon-og-gr%C3%B8nn-b%C3%A6rekraft-18026824.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:01 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Formannskapet i Steinkjer gir 3,5 millioner kroner i st\u00f8tte til forskningsprogrammet DigInn. M\u00e5let er at universitetsmilj\u00f8et i Steinkjer skal sl\u00e5 sterkere r\u00f8tter ved \u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306fBod\u00f8Havn  -  Avisa Nordland\u306e\u65b0\u4f1a\u9577",
            "link": "https://www.an.no/bodo/meloy/nyheter/hun-er-ny-styreleder-i-bodo-havn/s/5-4-919782",
            "pub_date": "2018-12-06 16:13:14 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Adelheid Kristiansen forlot vervet som styreleder i Bod\u00f8 Havn KF da hun takket ja til r\u00e5dmannsstillingen i Mel\u00f8y i h\u00f8st. LES MER: \u2026"
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8\u306fBod\u00f8\u3068Harstad\u306e\u65b0\u805e\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/bodo-nu-starter-aviser-i-bodo-og-harstad/07.12-01:28",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Vi har et godt konsept og peiser p\u00e5, sier styreleder Geir Are Jensen i Bod\u00f8 Nu. I tillegg til Bod\u00f8, Mo i Rana, Mosj\u00f8en og Narvik satser Nu-gruppen n\u00e5 i Troms\u00f8 og ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u8fd1\u306e\u53f2\u5b9f\u3067\u306f\u3001\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u6557\u5317\u306e\u539f\u56e0\u3068\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/debatt/bodo-bystyre/okonomisk-politikk/det-har-ikke-hendt-i-tidligere-nyere-nyere-historie-at-posisjonen-har-lidd-nederlag/o/5-4-919795",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:55 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Det har ikke hendt tidligere i nyere historie i Bod\u00f8 at posisjonen har lidd nederlag p\u00e5 budsjettet. Det skjedde torsdag, og viser at ikke alt\u2026"
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8\u306fTroms\u00f8\u3068Harstad  - Bod\u00f8Nu\u306e\u65b0\u805e\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://bodonu.no/bodo-nu-starter-aviser-i-bodo-og-harstad/07.12-03:01",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Vi har et godt konsept og peiser p\u00e5, sier styreleder Geir Are Jensen i Bod\u00f8 Nu. I tillegg til Bod\u00f8, Mo i Rana, Mosj\u00f8en og Narvik satser Nu-gruppen n\u00e5 i Troms\u00f8 og ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u8fd1\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u6557\u5317\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/debatt/bodo-bystyre/okonomisk-politikk/det-har-ikke-hendt-i-nyere-historie-at-posisjonen-har-lidd-nederlag/o/5-4-919795",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:55 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "KommentarDet har ikke hendt tidligere i nyere historie i Bod\u00f8 at posisjonen har lidd nederlag p\u00e5 budsjettet. Det skjedde torsdag, og viser at ikke alt kan kj\u00f8pes ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30fc\uff0816\uff09\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30c6\u30cb\u30b9\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u7372\u5f97 - \u30dc\u30c9\u30a5\u30cc",
            "link": "https://bodonu.no/marie-16-sikret-seg-ny-tennistittel/07.12-09:01",
            "pub_date": "2018-12-07 08:33:18 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "NTG Bod\u00f8s og Bod\u00f8 Tennisklubbs Marie Skarica fortsetter \u00e5 imponere. Denne uken gikk hun helt til topps under en turnering i double i Stavanger, sammen med ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u30ec\u30c3\u30c9\u306b\u96fb\u8a71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5f7c\u3089\u306f\u30b3\u30fc\u30b9\u306b\u9032\u307f\u3001\u3042\u306a\u305f\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u53d7\u3051\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u305f\u304b\u3089\u3067\u3059 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/fremskrittspartiet/politikk/i-dag-ringer-vi-like-gjerne-rodt-for-de-har-gatt-pa-sinnakurs-og-lart-seg-at-du-ma-ta-i-for-a-bli-hort/o/5-4-920824",
            "pub_date": "2018-12-08 12:14:16 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "For s\u00e5 h\u00f8yt elsket partiet kyrne at de stelte seg slik at byen deres endte opp med det verste budsjettet partiet hadde sett.Partiet R\u00f8dt har\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u306fStormen  - Bod\u00f8Nu\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u5192\u967a\u3092\u8aad\u3080",
            "link": "https://bodonu.no/ordforeren-leser-juleeventyr-i-stormen/07.12-09:01",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "F\u00f8rstkommende l\u00f8rdag er det storfint bes\u00f8k i Stormen bibliotek, da ordf\u00f8rer Ida Pinner\u00f8d leser for barn i Eventyrhula. \u2013 GLEDER MEG. H\u00f8ytlesingen starter ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u8d64\uff1a - Bod\u00f8\u306e\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306eHelge Ingstad  -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/politikk/arbeiderpartiet/skole/rodt-ap-er-bodos-versjon-av-helge-ingstad/s/5-4-919674",
            "pub_date": "2018-12-06 13:25:56 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Ogs\u00e5 Ap har ignorert mayday-signalene, sa varaordf\u00f8rer Synne Bj\u00f8rb\u00e6k (R\u00f8dt) i sitt budsjettinnlegg i bystyret."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3084\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30c8\u306f\u60aa\u5929\u5019\u306eSkutvik\u306b\u884c\u304f\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/steigen/hamaroy/na-skal-hurtigbaten-ga-til-skutvik-i-darlig-var/s/5-4-920590",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:34 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Fra og med i dag vil Nordlandsekspressen g\u00e5 til Skutvik de gangene ruta er innstilt over Vestfjorden.Det forteller fylkesr\u00e5d Svein Eggesvik for samferdsel.Det vil ..."
        },
        {
            "title": "\u901a\u77e5\uff1aBod\u00f8 - Bod\u00f8Nu\u3078\u306e\u611b\u306e\u6328\u62f6",
            "link": "https://bodonu.no/anmeldelse-en-kjarlighetshilsen-til-bodo/06.12-06:01",
            "pub_date": "2018-12-06 05:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8\u306e2\u3064\u306e\u505c\u96fb -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/bolig/strom/to-strombrudd-i-bodo/s/5-4-919555",
            "pub_date": "2018-12-06 09:12:48 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "If\u00f8lge Nordlandsnett har de to uventede str\u00f8mbrudd innenfor kommnegrensa til Bod\u00f8 torsdag formiddag. Enkelte boliger i Reitmyrveien og Hunstadveien i Bod\u00f8 ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30bf\u30a4\u30ac\u30fc\u30fb\u30c8\u30e0\u300d\u304c\u9078\u3076 - \u5f7c\u306fBod\u00f8 - Bod\u00f8Nu\u3067\u3053\u308c\u3092\u5909\u3048\u308b",
            "link": "https://bodonu.no/tiger-tom-stiller-til-valg-dette-vil-han-endre-i-bodo/05.12-01:02",
            "pub_date": "2018-12-05 12:09:27 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "\u5f93\u3063\u3066\u3001Bod\u00f8\u7a7a\u6e2f\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306e\u98db\u884c\u6a5f\uff1a - \u591a\u304f\u306e\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u304c\u3042\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/oslo/helse/derfor-sirkler-flyet-ved-bodo-lufthavn-det-kan-bli-mange-runder/s/5-4-920203",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:27 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "En SAS-maskin fra Oslo driver sirkler ved flyplassen i Bod\u00f8. If\u00f8lge operativ sjef ved Bod\u00f8 Lufthavn, Roger Henriksen, driver flyet med treningsflyging."
        },
        {
            "title": "- \u52b4\u50cd\u515a\u306fBod\u00f8\u306eHelge Ingstad\u306e\u7248 - Bod\u00f8Nu\u3067\u3059",
            "link": "https://bodonu.no/arbeiderpartiet-er-bodos-versjon-av-helge-ingstad/06.12-04:01",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:35 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "ANtv\u306f\u5e02\u8b70\u4f1a\u3067\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u9001\u308b -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/politikk/miljopartiet-de-gronne/bodo/antv-sender-dramaet-i-bystyret/s/5-4-919453",
            "pub_date": "2018-12-06 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Torsdag m\u00f8tes bystyret i Bod\u00f8 for \u00e5 vedta kommunens budsjett for 2019. Onsdag varslet MDG at de vil g\u00e5 sammen med de borgerlige partiene\u2026"
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u4eca\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u304c\u3069\u3053\u306b\u53ce\u5bb9\u6240\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u304b\u306f\u78ba\u304b\u3067\u3059 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/russefeiring/bodo/nyheter/na-er-det-bestemt-hvor-russen-kan-ha-camp/s/5-4-919861",
            "pub_date": "2018-12-06 17:08:30 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Det kan likevel bli russecamp i M\u00f8rkvedbukta neste \u00e5r.Det bekrefter Aviaja Tine Kleist fra idrett- og friluftsseksjonen i Bod\u00f8 kommune til AN. \u2013 I utgangspunktet\u2026"
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8\u30b9\u30b1\u30fc\u30bf\u30fc\u306f\u5fdc\u63f4\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u4eca\u3001\u65b0\u3057\u3044\u516c\u5712\u306f1500\u4e07NOK\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\uff01 - Bod\u00f8Now",
            "link": "https://bodonu.no/bodo-skaterne-kan-juble-naa-blir-det-ny-park-til-15-millioner-kroner/05.12-09:51",
            "pub_date": "2018-12-05 20:30:56 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Bod\u00f8\u5e7c\u7a1a\u5712\u306f30\u5e74\u3092\u795d\u3044\u307e\u3057\u305f\uff1aLilli\uff085\uff09\u3068Nora\uff084\uff09\u306f\u738b\u3068\u5973\u738b\u304b\u3089\u624b\u7d19\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/barnehage/bodo/nyheter/bodo-barnehage-feiret-30-ar-lilli-5-og-nora-4-fikk-brev-fra-kongen-og-dronningen/s/5-4-918891",
            "pub_date": "2018-12-06 04:59:10 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Onsdag 5. desember var det duket for fest i M\u00f8rkvedmarka barnehage, og i den forbindelse fikk barna en helt spesiell hilsen."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u30dc\u30c9\u30fc\u3068\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5317\u90e8\u6700\u5927\u306e\u4f01\u696d\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u3068\u3063\u3066\u306e\u554f\u984c\uff1a - \u6279\u5224\u7684\u306a\u72b6\u6cc1 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/tromso/bodo/jobb/trobbel-for-et-av-bodos-og-nord-norges-storste-selskaper-en-kritisk-situasjon/s/5-4-919081",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:50 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "I et internt brev kommer det frem at iTet er i en kritisk situasjon og har behov for penger. Revisor mener det er usikkerhet om videre drift."
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8 -  Avisa Nordland\u30674\u4eba\u304c\u901f\u3059\u304e\u305f",
            "link": "https://www.an.no/politi/nyheter/bodo/fire-kjorte-for-fort-i-bodo/s/5-4-918901",
            "pub_date": "2018-12-05 13:13:58 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Rundt klokken 14:00 onsdag ettermiddag meldte politiet om at de hadde gjennomf\u00f8rt en laserkontroll i Bod\u00f8. Kontrollen endte med fire forenklede forelegg, der ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u77e5\u306e\u7537\u304c\u5bdd\u5ba4\u306b\u5165\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u305f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/nyheter/politi/vaknet-av-at-en-ukjent-mann-kom-inn-pa-soverommet/s/5-4-918436",
            "pub_date": "2018-12-05 06:14:24 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Politiet i Nordland skriver p\u00e5 Twitter at en huseier i Bod\u00f8 sentrum v\u00e5knet av at en ukjent mann kom inn p\u00e5 soverommet hans. Vedkommende nektet\u2026"
        },
        {
            "title": "\u3060\u304b\u3089\u3053\u305d\u3001SAS\u30de\u30b7\u30f3\u306f\u4eca\u671d\u4f59\u5206\u306a\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3092\u53d6\u3063\u305f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo-lufthavn/bodo/oslo/derfor-tok-sas-maskinen-en-ekstra-runde-i-formiddag/s/5-4-918613",
            "pub_date": "2018-12-05 09:47:04 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Onsdag formiddag skulle SAS' fly SK4104 fra Oslo til Bod\u00f8 til \u00e5 lande klokken 10.00. P\u00e5 en h\u00f8yde p\u00e5 dr\u00f8ye 350 meter valgte kapteinen \u00e5\u2026"
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u6545\u306b\u8fd1\u3044\u9053\u8def\u6cbf\u3044\u306b\u885d\u6483\u3092\u53d7\u3051\u305f\uff1a - Bod\u00f8\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8 - Bod\u00f8Nu\u3067\u6b7b\u3068\u6697\u95c7\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://bodonu.no/sjokkert-over-vegvesenet-etter-nestenulykke-kunne-fort-til-dodsfall-og-morklagt-hele-bodo-sentrum/05.12-09:12",
            "pub_date": "2018-12-05 06:50:10 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u7a0e\u306f\u3084\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/debatt/ronvikfjellet/bodo/var-det-dette-eiendomsskatt-skulle-ga-til/o/5-4-918499",
            "pub_date": "2018-12-05 08:44:35 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Astrid Olsen (SV) krever i et leserbrev til Bod\u00f8 Nu at R\u00f8dt m\u00e5 beklage at vi har tatt utgangspunkt i R\u00e5dmannens oppdaterte kostnadsanslag p\u00e5 100\u2026"
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Terje\u306f\u5f7c\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u76f4\u5f8c\u306b\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\uff1a &quot;\u3082\u3057\u305d\u308c\u304c\u3046\u307e\u304f\u3044\u304f\u3068\u3001Bod\u00f8\u3092\u82e5\u5e72\u6e29\u6696\u306a\u90fd\u5e02\u3001Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/kafe/psykisk-helse/bodo/terje-fikk-umiddelbart-ja-nar-han-presenterte-sin-nye-id-om-det-fungerer-vil-det-bidra-til-a-gjore-bodo-til-en-litt-varmere-by/s/5-4-917710",
            "pub_date": "2018-12-04 22:11:20 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Snart kan du be om \u00e5 f\u00e5 kaffen i en skravlekopp og dermed signalisere at du er \u00e5pen for \u00e5 sl\u00e5 av en prat med noen du ikke kjenner."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u6570\u5341\u5e74\u9593\u3001\u30dc\u30c9\u30fc\u5916\u306e\u6751\u306e\u4eba\u3005\u306f\u3001\u6fc0\u3057\u3044\u4e0b\u6c34\u9053\u306e\u81ed\u3044\u3067\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u307e\u3057\u305f\uff1a - \u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u4fbf\u3068\u30c9\u30fc\u30d1\u30d4\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u904a\u3073\u307e\u3059 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/nyheter/bodo-kommune/i-flere-tiar-har-folk-i-bygda-utenfor-bodo-levd-med-intens-kloakklukt-barna-leker-ute-blant-avforing-og-dopapir/s/5-4-917965",
            "pub_date": "2018-12-04 19:26:54 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "I flere ti\u00e5r har innbyggerne p\u00e5 God\u00f8ynes p\u00e5 Tverlandet levd med en intens kloakklukt og flytende avf\u00f8ring ved flere av barnas lekeomr\u00e5der. \u2013 Det er trasig at vi ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5730\u57df\u3067\u306f\u3001Bod\u00f8Troms\u00f8 - Bod\u00f8Nu breaks",
            "link": "https://bodonu.no/paa-dette-omraadet-knuser-bodo-tromso/05.12-09:29",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:26 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Mens Troms\u00f8-v\u00e6ringene sliter med \u00e5 sortere ut plastemballasje og f\u00e5r stryk av sitt lokale renovasjonsselskap, kan innbyggerne i Salten sl\u00e5 seg p\u00e5 brystet og ta ..."
        },
        {
            "title": "B\u00f8rre\u306fBod\u00f8\u5e02\u306e\u7de8\u96c6\u8005\u306b\u306a\u308b -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/mediebransjen/naringsliv/borre-blir-redaktor-i-bodo-by/s/5-4-917917",
            "pub_date": "2018-12-04 09:27:09 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "B\u00f8rre Arntzen (57) blir redakt\u00f8r for Bod\u00f8s nye nettavis, Bod\u00f8 By. Ansettelsen skjer ei uke f\u00f8r s\u00f8knadsfristen g\u00e5r ut. \u2013 Da B\u00f8rre tok\u2026"
        },
        {
            "title": "Frank Kaspersen\u306fRadisson Blu  - Bod\u00f8Nu\u3067\u7d42\u4e86\u3059\u308b",
            "link": "https://bodonu.no/bodo-nu-erfarer-frank-kaspersen-ferdig-i-radisson-blu-bodo/04.12-03:01",
            "pub_date": "2018-12-04 10:57:15 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "- \u30dc\u30c9\u30fc\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306f\u3001Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/jul/politikk/bodo-sentrum-er-et-mareritt-for-bilister/o/5-4-917992",
            "pub_date": "2018-12-04 09:42:54 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Bod\u00f8 sentrum er blitt et sant mareritt \u00e5 ferdes i for bilister, og det er tydeligvis en villet politikk fra Bod\u00f8 kommune. Resultatet er selvf\u00f8lgelig\u2026"
        },
        {
            "title": "Rapstjerne\u306f2\u6708\u306bBod\u00f8\u306b\u5230\u7740 - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/rapstjerne-kommer-til-parken-2019/04.12-10:07",
            "pub_date": "2018-12-04 09:02:40 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Nylig slapp rapperen Unge Ferrari sitt kritikerroste album \"Midt imellom magisk og manisk\". I februar 2019 tar 28-\u00e5ringen med seg l\u00e5tene sine til Bod\u00f8."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u7a7a\u306e\u795e\u79d8\u7684\u306a\u5149\u73fe\u8c61 -  Avisa Nordland\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4e00\u9023\u306e\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.an.no/nyheter/nordland/troms/politiet-fikk-en-rekke-henvendelser-om-mystisk-lysfenomen-pa-himmelen/s/5-4-920764",
            "pub_date": "2018-12-08 09:09:20 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Vi ble fullstendig nedringt p\u00e5 b\u00e5de n\u00f8dlinjen og den vanlige linjen, sier oppdragsleder Veroica Nylund hos politiet i Nordland til an.no.Politiet i b\u00e5de Bod\u00f8\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c9\u30fc\u6e2f\u306f\u3001\u9678\u306e\u6d41\u308c\u306e\u305f\u3081\u306b1700\u4e07\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/bodo-havn-faar-17-millioner-kroner-til-landstrom/04.12-06:01",
            "pub_date": "2018-12-04 13:11:29 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "\u8857\u706f\u306e\u53d6\u308a\u5916\u3057\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/politikk/sosialistisk-venstreparti/vil-stoppe-fjerning-av-gatelys/s/5-4-918658",
            "pub_date": "2018-12-05 10:58:05 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "I byen har vi brukt 500.000 til \u00e5 lyse opp Skansen og 150.000 til \u00e5 lyse opp Linken. Vi kan ikke m\u00f8rklegge og skape utrygge ferdselsveier i bygder og p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "- \u79c1\u3082\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3059\uff01 - Bod\u00f8Now",
            "link": "https://bodonu.no/jeg-er-ogsaa-en-del-av-eliten/04.12-05:01",
            "pub_date": "2018-12-04 13:03:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "De siste dagers debatt om kultureliten i Bod\u00f8 har virkelig f\u00e5tt frem mitt poeng. Det er en kulturelite i Bod\u00f8. De som roper h\u00f8yest i media om \u00e5 ikke tilh\u00f8re den, ..."
        },
        {
            "title": "\u6dbc\u3057\u304f\u3066\u7d20\u6575\u306a\u51ac\u306e\u5929\u6c17 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/nordland/salten/bodo/kjolig-og-pent-vintervar-i-sikte/s/5-4-919995",
            "pub_date": "2018-12-07 07:43:05 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Fredag v\u00e5knet de fleste til minusgrader og sn\u00f8 i Nordland. If\u00f8lge meteorologen vil den kommende uken v\u00e6re preget av nettopp kaldere dager, litt sol\u2026"
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Svein Olsen\u306fGod\u00f8ynes\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u5f37\u304f\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\uff1a - \u30ac\u30b6\u306e\u6c5a\u6c34\u72b6\u6cc1\u3068\u6bd4\u8f03\u3059\u308b -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/nyheter/bodo-kommune/svein-olsen-reagerer-kraftig-pa-situasjonen-pa-godoynes-kan-sammenlignes-med-kloakkforholdene-i-gaza/s/5-4-917329",
            "pub_date": "2018-12-06 04:59:47 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "R\u00f8dt, med Svein Olsen i spissen, har sett seg lei av at innbyggerne p\u00e5 God\u00f8ynes risikerer helsa n\u00e5r de ferdes i nabolaget sitt. N\u00e5 krever han handling."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306f\u3001Tanja\u306e\u5834\u5408\u3001Avisa Nordland\u306e\u76e3\u7763\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.an.no/bodo/nyheter/lov-og-rett/statsadvokaten-apner-tilsyn-i-tanja-saken/s/5-4-918343",
            "pub_date": "2018-12-04 18:23:51 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Statsadvokaten i Nordland vil gjennomf\u00f8re tilsyn av voldtektsetterforskningen i Nordland politidistrikt, p\u00e5 bakgrunn av VGs sak om Tanja Arntsen fra Bod\u00f8."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c9\u30fc\u306e\u3053\u306e\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30ca\u30a4\u30c8\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - Bod\u00f8Now",
            "link": "https://bodonu.no/hvem-er-denne-kultureliten-i-bodo/03.12-08:41",
            "pub_date": "2018-12-03 19:29:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Finnes det en kulturelite i Bod\u00f8? I flere av \u00e5rets debatter om bevillinger til kultur og om Bod\u00f8s s\u00f8knad om \u00e5 bli europeisk kulturhovedstad har motstandere av ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Bod\u00f8russen\u306f\u307e\u3060\u65b0\u3057\u3044\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\uff1a - \u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8ab2\u984c -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/russefeiring/nyheter/ungdommer/bodo-russen-jobber-fortsatt-pa-spreng-med-a-finne-ny-camp-flere-utfordringer/s/5-4-917146",
            "pub_date": "2018-12-02 21:06:40 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Russepresident Shawn-Dean Greger (18) innr\u00f8mmer at det er vanskelig \u00e5 finne et sted der alle partene blir forn\u00f8yde."
        },
        {
            "title": "- Bod\u00f8\u306b\u6587\u5316\u7684\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u7b54\u3048\u306f\u3082\u3061\u308d\u3093\u306f\u3044\u3067\u3059 - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/finnes-det-en-kulturelite-i-bodo-svaret-er-selvsagt-ja/03.12-04:48",
            "pub_date": "2018-12-03 16:02:26 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Kultureliten i Bod\u00f8, finnes den? Det sp\u00f8rsm\u00e5let stiller Kristian Krokslett i et leserbrev i Bod\u00f8 Nu 3. desember. Svaret er selvsagt ja. Les ogs\u00e5: Hvem er denne ..."
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8 -  Avisa Nordland\u30679\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u51fa\u767a",
            "link": "https://www.an.no/nordland-politidistrikt/bil/vei/ni-forere-rakjorte-i-bodo/s/5-4-917143",
            "pub_date": "2018-12-02 19:58:50 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Like f\u00f8r klokka 21:00 meldte Politiet i Nordland om at de hadde gjennomf\u00f8rt en fartskontroll p\u00e5 riksvei 80 p\u00e5 Hunstad i Bod\u00f8. Kontrollen skal ha\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u304b\u3089\u30b7\u30cc\u30b9\u3078 - \u30a2\u30f4\u30a3\u30b5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.an.no/bodo/kultur/musikk/unge-ferrari-til-sinus/s/5-4-917961",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Unge Ferrari regnes som en av de mest talentfulle rapperne i Norge for tiden. 22. februar kommer han til Bod\u00f8 og Sinus."
        },
        {
            "title": "Salten Salmon\u306f\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u9078\u629e\u3057\u307e\u3057\u305f -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/bodo/laks/naringsliv/salten-salmon-har-valgt-leverandor/s/5-4-917827",
            "pub_date": "2018-12-03 21:04:53 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Selskapet Salten Salmon AS skal i gang med filetproduksjon i Maxmats gamle lokaler p\u00e5 R\u00f8nvikleira i Bod\u00f8. Fabrikken, som vil sysselsette 20 personer, skal ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1a - \u6c34\u7d20\u5217\u8eca\u306b\u6700\u9069\u306aNordlandsbanen  -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/politikk/samferdsel/sintef/ny-rapport-nordlandsbanen-best-egnet-for-hydrogentog/s/5-4-918316",
            "pub_date": "2018-12-04 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "En ny rapport fra SINTEF sier at Nordlandsbanen er togstrekningen som vil ha st\u00f8rst gevinst av \u00e5 g\u00e5 over til hydrogen som drivstoff. Det\u2026"
        },
        {
            "title": "\u3064\u3044\u306b\u30dc\u30c9\u30fc\u5927\u8056\u5802\u304c\u660e\u308b\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01 - Bod\u00f8Now",
            "link": "https://bodonu.no/lyste-opp-kirka-til-narmere-en-halv-million-kroner/03.12-07:01",
            "pub_date": "2018-12-03 06:38:25 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306fAvisa Nordland\u306e\u5e74\u9593\u6587\u5316\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.an.no/nordland-fylkeskommune/kunst/kultur/disse-vant-den-arlige-kulturprisen/s/5-4-917851",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:18 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Hvert \u00e5r deler Nordland fylkeskommune ut Kulturprisen til noen som har gjort en solid innsats for kulturlivet i Nordland, og som fortjener heder og \u00e6re.Prisen\u2026"
        },
        {
            "title": "\u5b8c\u5168\u306a\u5553\u8499\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u6d77\u306e\u7aef\u306e\u706b -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/nyheter/nordland-politidistrikt/bodo/bal-i-havkanten-sorget-for-full-utrykning/s/5-4-917116",
            "pub_date": "2018-12-02 18:10:01 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Politiet i Nordland melder s\u00f8ndag kveld om brann i ei t\u00f8nne og gresset rundt, ved Pelle Molins plass i Bod\u00f8.\u2013 Brann og politi er p\u00e5\u2026"
        },
        {
            "title": "R\u00f8nvikfjellet\u3078\u306e\u9053\u306f\u4e88\u7b97\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Bod\u00f8Nu",
            "link": "https://bodonu.no/veien-til-ronvikfjellet-fjernes-fra-budsjettet/05.12-05:01",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:14 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Akkurat n\u00e5 har vi en julekampanje, hvor du kun betaler \u00e9n krone for den f\u00f8rste m\u00e5neden av ditt Bod\u00f8 Nu Pluss-abonnement. Tilbudet varer ut 2018 - l\u00f8p og kj\u00f8p!"
        },
        {
            "title": "SV\u30a2\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c9\uff1a\u300c\u30ec\u30c3\u30c9\u304c\u4e0d\u5e73\u3092\u8a00\u3046\u306e\u3092\u307e\u3060\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30dc\u30c9\u30a5\u30cc",
            "link": "https://bodonu.no/sv-astrid-vi-venter-fortsatt-paa-at-rodt-skal-beklage/03.12-05:25",
            "pub_date": "2018-12-03 15:02:46 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Veien til R\u00f8nvikfjellet ble bygd av Bod\u00f8 & Omegns Turistforening i 1929 for \u00e5 gj\u00f8re omr\u00e5det mer tilgjengelig for byens befolkning. I dag er det ca 400 biler som ..."
        },
        {
            "title": "M\u00f8rkved - Bod\u00f8Nu\u306e\u6bba\u5bb3\u5f8c\u306e\u5ef6\u9577\u3055\u308c\u305f\u62d8\u7981\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://bodonu.no/ber-om-lengre-forlenget-pyskisk-helsevern-etter-drapet-paa-morkved/04.12-11:12",
            "pub_date": "2018-12-04 08:01:52 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "Statsadvokaten ber i dag i Nord-Troms tingrett om fortsatt tvungent psykisk helsevern for mannen som drepte ei kvinne p\u00e5 M\u00f8rkved i Bod\u00f8 for ni \u00e5r siden."
        },
        {
            "title": "Bod\u00f8/ Glimt\u3001expectations\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u305d\u3057\u3066\u7518\u3084\u304b\u3055\u308c\u305f\u89b3\u5149\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8** a\uff01 - Bod\u00f8Now",
            "link": "https://bodonu.no/om-bodo-glimt-forventninger-og-bortskjemte-sytk-a/06.12-09:54",
            "pub_date": "2018-12-06 20:01:40 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u3059\u3050Bod\u00f8",
            "source_url": "https://bodonu.no",
            "desc": "KOMMENTAR: Redakt\u00f8r Markus Andr\u00e9 Jensen mener vi er mange som m\u00e5 g\u00e5 i oss selv etter 2018-sesongen. Og ikke bare innenfor stadionveggene."
        }
    ]
}