{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Tmpsa01tWVNBbTV2S0FBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u00abFarmen\u00bb - \u30c6\u30ec\u30d32\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\uff1a - \u6700\u5f8c\u306eJuks  -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/rampelys/tv/i/VRJV8W/farmen-deltager-ut-mot-tv-2-juks-i-finalen",
            "pub_date": "2018-12-05 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u00ab\u8fb2\u5834\u00bb2018\uff1a -  &quot;\u8fb2\u5834&quot;\u6700\u7d42\u306e\u30b9\u30ca\u30a4\u30d7\uff1a - \u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3067\u306f\u554f\u984c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kjendis/snytt-for-farmen-finale---orker-ikke-brak-pa-festen/70535458",
            "pub_date": "2018-12-05 21:27:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306fFarmen dog Elma  -  TV 2\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304f\u65b9\u6cd5\u3067\u3059",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10260607/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "Elma har f\u00e5tt smake p\u00e5 kjendistilv\u00e6relsen etter oppholdet p\u00e5 Farmen."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u65b0\u3057\u3044\u8fb2\u5834\u306e\u8fb2\u5834\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Valdres Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.avisa-valdres.no/tv-program/gardsdrift/valdres/vet-du-om-den-nye-farmen-garden/s/5-54-282983",
            "pub_date": "2018-12-06 06:34:33 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30b9\u30fb\u30c0\u30fc\u30b2\u30f3\u30ba\u30fb\u30ca\u30a4\u30d5\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.avisa-valdres.no",
            "desc": "Selskapet Strix Television som produserer reality-serien Farmen er i disse dager p\u00e5 jakt etter den nye Farmen-g\u00e5rden til 2019-sesongen."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306fFarmen\u306e\u6b21\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f\u4eca\u3059\u3050\u30b5\u30a4\u30f3\u30a2\u30c3\u30d7\uff01 - \u30c6\u30ec\u30d32",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10257628/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "Har du i ditt stille sinn tenkt at Farmen er et program du kunne tenke deg \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5? Kjenner du kanskje noen som burde melde seg p\u00e5? Eller leker du litt ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u3067Kjetil\u306fFarmen  -  TV 2\u3067\u6e96\u6c7a\u52dd\u306b\u5fdc\u63f4\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "http://www.tv2.no/v/1402551/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:52:14 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "http://www.tv2.no",
            "desc": "Kjetil N\u00f8rsteb\u00f8 (28) sikret seg den andre semifinaleplassen i Farmen da han vant konkurransen i lafting. \u2013 Det er s\u00e5 sykt, at det har ikke g\u00e5tt opp for meg, sier ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u30c6\u30ec\u30d32\u306b\u8868\u793a\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u8fb2\u5bb6\u306e\u30bf\u30d6\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "http://www.tv2.no/v/1399849/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "http://www.tv2.no",
            "desc": "Det er ikke alltid ting g\u00e5r som planlagt. Ei heller under innspillingen av Farmen. Se Farmen p\u00e5 TV 2 tirsdag, onsdag og s\u00f8ndag, eller p\u00e5 TV 2 Sumo."
        },
        {
            "title": "&quot;Farmen&quot;\u306e\u30da\u30a2\u306f\u3001\u71b1\u3044\u5e83\u544a\u30c1\u30fc\u30e0 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/video/playlist/PLxz-E8oobCIk254LTIuw9Ypl3Jl18EEoe",
            "pub_date": "2018-12-04 10:14:14 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "KLINER TIL: Kj\u00e6resteparet Lene Sleperud og Tonje Fr\u00f8ystad Garvik ble kjent for hele Norge da de deltok i \u00abFarmen\u00bb. Men lenge f\u00f8r deltakelsen i det popul\u00e6re ..."
        }
    ]
}