{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0T1Rka0VnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:50:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30af\u30ec\u30fc\u30f3\u304c\u5168\u56fd\u7684\u306b\u7167\u3089\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u30e2\u30ca\u306f\u4e7e\u8349\u306e\u4e0a\u3092\u8d70\u308a\u3001\u5ead\u5712\u3092\u98fe\u3063\u305f -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/hyllestad/fjell/da-julegranene-vart-lyssett-landet-rundt-sprang-mona-pa-heia-og-pynta-varden/s/5-15-723397",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "HYLLESTAD: No blir alle som g\u00e5r p\u00e5 Rossvikheia m\u00f8tt av ein lysande varde."
        },
        {
            "title": "GulenH\u00f8gre\u6c0f\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30ec\u30c3\u30c9\u3092\u9078\u629e\u3057\u307e\u3057\u305f -  Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/meiningar/gulen/hogre/gulen-hogre-har-vald-ny-leiing/o/5-33-229367",
            "pub_date": "2018-12-08 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Nina Kirca vart valgt til ny leiar i Gulen H\u00f8gre p\u00e5 \u00e5rsm\u00f8tet den 29.november. Det skriv partiet i ei pressemelding. Nina Kirca er utdanna\u2026"
        },
        {
            "title": "Gulen  -  Firda\u306b\u306f2\u4eba\u7528\u306e\u990a\u6b96\u5834\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/gulen/bat/oppdrettsbat-med-to-personar-gjekk-pa-grunn-i-gulen/s/5-15-722716",
            "pub_date": "2018-12-05 18:53:26 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "GULEN: Kom seg vidare for eiga maskin og er p\u00e5 veg mot land."
        },
        {
            "title": "NGIR  -  Nordhordland\u3067\u306e\u8ca9\u58f2\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://www.nordhordland.no/ngir/jobb/pensjon/nei-til-anbod-i-ngir/o/5-33-229841",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:25 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Styret i Nordhordland og Gulen Interkommunale Renovasjonsselskap IKS (NGIR) skal i neste veke etter planen ta valet om korleis ein skal hente inn avfallet\u2026"
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u306bRobek\u304b\u3089\u51fa\u308b\u4e88\u5b9a -  Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/OnOVRA/Vil-ut-av-Robek-i-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "G\u00e5r alt etter planen, kan Austrheim kommune komma seg ut av Robek-lista alt neste \u00e5r."
        },
        {
            "title": "Gulen\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u8eca\u3067\u306e\u706b\u707d -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/gulen/brann/brann-i-bil-pa-steine-i-gulen-kommune/s/5-15-722041",
            "pub_date": "2018-12-04 18:34:20 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "Klokka 17.47 melde 110-sentralen om ein bilbrann p\u00e5 Steine, rett etter Sl\u00f8v\u00e5g, i Gulen kommune. \u2013 Brannvesen er p\u00e5 veg, skreiv brannvesenet i ..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u306fGulen\u306e\u7dd1\u306e\u8eca\u306e\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b8 -  Nordhordland\u3067\u9589\u9396",
            "link": "https://www.nordhordland.no/gulen/osen/nyheiter/veg-stengt-i-gulen-grunna-bilberging/s/5-33-229463",
            "pub_date": "2018-12-05 07:06:49 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "(Firda) Fylkesveg 57 var onsdag morgon stengt mellom Dale og Osen bru p\u00e5 grunn av bilberging, melder Vegtrafikksentralen vest. Ein lastebilen stod mellom ..."
        },
        {
            "title": "Store Urdal  -  Strilen\u306e\u5c4b\u6839\u306b\u7acb\u3064",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/l1xgML/Hamna-pa-taket-ved-Store-Urdal",
            "pub_date": "2018-12-07 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "To personar i 50-\u00e5ra hamna torsdag kveld p\u00e5 taket under ei utforkj\u00f8ring mellom Vikanes og Eikefet."
        },
        {
            "title": "Riksadvokaten\u306fVotlo\u659c\u9762\u306e\u5b8c\u5168\u306a\u8abf\u67fb\u3092\u547d\u4ee4\u3059\u308b -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/4dknxE/Riksadvokaten-beordrer-full-etterforskning-av-Votlo-skredet",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "\u00abEtter Riksadvokatens syn m\u00e5 det iverksettes etterforskning med sikte p\u00e5 \u00e5 avklare om det er beg\u00e5tt straffbare forhold fra kommunens side\u00bb, heter det i ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u3046\u3044\u3046\u308f\u3051\u3067\u3001\u5f7c\u3089\u306fNishammart\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3067\u30ca\u30a6\u30c7\u30bf\u30bf\u30f3\u3092\u7df4\u7fd2\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/fjaler/brannvesen/difor-over-naudetatane-i-nishammartunnelen/s/5-15-723310",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:51 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FJALER: \u00d8vingsleiar: \u2013 Vi \u00f8ver for \u00e5 sj\u00e5 kva vi ikkje kan."
        },
        {
            "title": "NGIR\u306f\u3054\u307f\u3092\u81ea\u5206\u3067\u8f38\u9001\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 - \u30ce\u30eb\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.nordhordland.no/meiningar/ngir/arbeidsliv/ngir-ma-ta-transporten-av-avfall-selv/o/5-33-229334",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Renovasjon er ikke lenger det det var, s\u00f8ppel. I dag er avfall b\u00e5de en ressurs, og et milj\u00f8problem. Skal man omforme avfall fra et\u2026"
        },
        {
            "title": "Lind\u00e5s -  Strilen\u306e\u30ed\u30fc\u30ea\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8eca",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/VRJy7V/Bil-mot-broytebil-i-Lindas",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Ein bilf\u00f8rar midt i 20-\u00e5ra blei lettare skadd d\u00e5 han torsdag kveld kj\u00f8rte i bakenden p\u00e5 ein br\u00f8ytebil p\u00e5 E39 ved Vetle Urdal."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u3044\u5ea7\u5e2d\u306b\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/hva-skjer-i-bergen/redningsselskapet/frivillighetssentral/setter-frivilligheten-i-hoysetet/s/5-8-940575",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:13 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "For fire \u00e5r siden tok han valget. Olav Mjelva (52) mente tiden var inne for \u00e5 gj\u00f8re noe meningsfylt p\u00e5 fritiden. Siden 2014 er det blitt 4000 timer jobb for ..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30f3\u30b8\u30ed\u30c3\u30af\u4ed8\u304d\u30c8\u30e9\u30c3\u30affv\u3002 607 in Hyllestad  -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/hyllestad/veg/lastebil-med-hengar-sperrar-fv-607-i-hyllestad/s/5-15-721948",
            "pub_date": "2018-12-04 14:16:32 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "HYLLESTAD: Mykje hagl polerte vegen. Ein lastebil st\u00e5r fast i Staurdalssvingane."
        },
        {
            "title": "Bergens\u306e\u65b0\u3057\u3044r\uff06b- &quot;\u5973\u795e&quot;\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/kultur/i/OnOGjE/Sjekk-ut-Bergens-nye-r--b-gudinner",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Sindio er noe s\u00e5 sjeldent som en ekte bergensk r & b-gruppe, som best\u00e5r av Sofie Sisselsdatter Hamre, Anney Niyokindi og Marte Lj\u00f8kels\u00f8y \u00c5dland. Gruppens ..."
        },
        {
            "title": "Austrheim  -  Nordhordland\u306b\u8eca\u304c\u8d70\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.nordhordland.no/austrheim/nyheiter/trafikktryggleik/bil-har-koyrd-av-vegen-i-austrheim/s/5-33-229313",
            "pub_date": "2018-12-04 10:03:34 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "110 sentralen p\u00e5 Twitter melder at ein bil har k\u00f8yrd av vegen ved Storemyra i Austrheim kommune. Det skal ikkje vera snakk om store\u2026"
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09 - \u79c1\u306f\u4eba\u5de5\u829d\u304c\u5916\u306b\u51fa\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u3046\u3057\u3001\u56fa\u4f53\u8868\u9762\u304c\u3042\u308b\u3068\u601d\u3046 -  Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/flora/floro/sel/eg-trur-kunstgraset-blir-bytta-ut-og-at-det-kjem-faste-flater/s/5-16-278869",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "FLOR\u00d8: Det er mykje uvisse kring kva fylkeskommunen vil gjere med fotballhallen i idrettssenteret den dagen dei tek over. - Eg trur p\u00e5 fylket, seier kultursjefen."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Bergen  -  Bergensavisen\u3067\u96fb\u529b\u3092\u4fdd\u6301\u3059\u308bAPS\u6307\u540d\u624b\u7d9a\u304d\u3092\u3069\u3046\u6271\u3046\u304b",
            "link": "https://www.ba.no/arbeiderpartiet/kommentar/politikk/slik-handler-aps-nominasjon-om-a-beholde-makten-i-bergen/s/5-8-940383",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:57 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Marte Mj\u00f8s Persen (43) er p\u00e5 f\u00f8rsteplass p\u00e5 listen til Ap, men byens ordf\u00f8rer stiller med et lite handikap i kampen om \u00e5 bli byr\u00e5dsleder."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30a4\u30a2\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u306f\u5730\u6ed1\u308a\u304b\u3089\u59c9\u59b9\u3092\u6398\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002\u4eca\u3001\u5f7c\u306fVotlo\u306e\u60aa\u5922\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b\u3002 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/bKPyVB/Geir-Christian-gravde-ut-sosteren-fra-jordskredet-Na-gjenopplever-han-marerittet-pa-Votlo",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Geir Christian Andersen sliter med v\u00e5kenetter og f\u00f8ler et sterkt savn, ett \u00e5r etter d\u00f8dsskredet."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Kjempar\u306fAskvoll\u4ea4\u5dee\u70b9\u306e\u971c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3002 Erik\uff0822\uff09\u3068P\u00e5lAndr\u00e9\uff0825\uff09\uff1a - \u4eba\u306ftolmodige\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/forde/trafikk/kjempar-mot-frosten-i-askvoll-krysset-erik-22-og-pal-andr-25-folk-ma-vere-tolmodige/s/5-15-722785",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:00 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: Mellom 20 og 25 personar er i sving ved Askvoll-krysset for \u00e5 f\u00e5 asfalten p\u00e5 plass f\u00f8r det er for seint."
        },
        {
            "title": "\u5730\u5143\u306e\u773c\u93e1\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u306f\u7834\u7523\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/okonomi-og-naringsliv/varehandel/lokal-brilleprodusent-er-konkurs/s/5-8-940445",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:24 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Selskapet bak det bergenske brillemerket Kaibosh er konkurs. Kundene skal likevel f\u00e5 hentet brillene de har bestilt, melder Helge Flo."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u57f7\u884c\u5bb6\u306e\u796d\u58c7\u3067\u00d8ksnesmarka\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30ce\u30eb\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.nordhordland.no/meiningar/politikk/naringsliv/hvorfor-ofre-oksnesmarka-pa-boddelens-alter/o/5-33-227297",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Kommunestyrem\u00f8tet i Austrheim, 18.10, stemte igjen over \u00d8ksnesmarka og hvordan man tenker seg bruken av dette omr\u00e5det i fremtiden. Stor var overraskelsen ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u30ab\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u505c\u6b62\u3057\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u5225\u306e\u8eca\u306b\u4e57\u3063\u3066\u964d\u308a\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/statens-vegvesen/politi/bilforar-stansa-ikkje-for-kontroll-men-sette-seg-i-ein-annan-bil-og-stakk-av/s/5-16-278800",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:06 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "FLOR\u00d8: Politiet jaktar ein mann som i dag stakk av fr\u00e5 ein kontroll Statens vegvesen heldt i Flor\u00f8 i dag."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u5b89\u3089\u304e\u3068\u66b4\u529b\u3068\u66b4\u529b\u306e\u5f8c\u3067\u30e9\u30af\u30c0\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u7de0\u7d50\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/XwklPb/Politiet-matte-avslutte-konsert-med-Kamelen-etter-rus_-fyll-og-vold",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Fyll, narkotika, vold mot vakter og politiet gjorde at politiet valgte \u00e5 avslutte konserten med Bergens-rapperen Kamelen i Kristiansand."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u7834\u8239\u3092\u500d\u5897\u3055\u305b\u308b -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/luftkvalitet/bergen/vil-doble-vrakpanten/s/5-8-938174",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:46 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "H\u00f8yre mener en \u00f8kning i vrakpanten vil f\u00e5 flere til \u00e5 skifte ut ikke-rentbrennende ildsteder."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09 - \u79c1\u305f\u3061\u306f\u5e7c\u7a1a\u5712\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u3064\u3044\u3066\u6012\u3063\u3066\u7d76\u671b\u7684\u3067\u3059 -  Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/barnehage/flora-kommune/floro/vi-er-sinte-og-fortvila-over-barnehage-vedtaket/s/5-16-278899",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "Torsdag vedtok fleirtalet i Flora bystyre \u00e5 vente med \u00e5 vedta barnehageutbygging, og heller ha ei ny utgreiing av privat barnehage."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u4eca\u5f8c4\u5e74\u9593\u30671\u51046,500\u4e07\u4eba\u3092\u80b2\u3066\u308b\uff1a - \u7121\u8cac\u4efb\u306a\u91d1\u306f\u306a\u3044\u3001\u30e9\u30cf\u30a4\u30e0 - \u30d5\u30a3\u30eb\u30c0\u304c\u52dd\u5229",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/gaular/okonomi/vil-bygge-for-165-millionar-dei-neste-fire-ara-ikkje-uansvarleg-pengebruk-seier-raheim/s/5-15-722809",
            "pub_date": "2018-12-07 19:59:48 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "GAULAR: Siste \u00e5ret f\u00f8r samansl\u00e5inga planlegg Gaular kommune \u00e5 setje i gang byggeprosjekt for 165 millionar kroner \u2013 pluss, pluss."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u304c\u305d\u3053\u3067\u59cb\u307e\u308b\u524d\u306b\u8def\u4e0a\u3067\u8a66\u7740\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/P3xkJp/Far-testa-seg-pa-vidaregaande-for-dei-begynner-der",
            "pub_date": "2018-12-03 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Skulane i Austrheim samarbeider for \u00e5 hjelpa elevane til \u00e5 velja rett."
        },
        {
            "title": "Masfjord  -  Nordhordland\u3067\u306e\u6df7\u96d1\u3092\u6b62\u3081\u308b",
            "link": "https://www.nordhordland.no/knarvik/lindas/masfjorden/stoppa-fyllekoyrar-i-masfjorden/s/5-33-229319",
            "pub_date": "2018-12-04 10:25:58 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Like f\u00f8r midnatt fekk politiet melding fr\u00e5 ei av ferjene over Sognefjorden at ein av passasjerane truleg hadde fyllek\u00f8yrd. Det var mistanke om at\u2026"
        },
        {
            "title": "Kjell Simen  -  Bergens Tidende\u306e\u798f\u97f3",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/kommentar/i/rL7vb8/Evangeliet-etter-Kjell-Simen",
            "pub_date": "2018-12-08 06:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Komedie er skj\u00f8r vitenskap, du vet aldri n\u00e5r den treffer helt. Men komiker Kevin V\u00e5genes' sviende vittige NRK-serie \u00abParterapi\u00bb kommer til \u00e5 g\u00e5 inn i ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u4e2d\u5fc3\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u982d -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/ukens-navn/bergen-sentrum/steinar-kristoffersen/han-er-sjef-for-sentrums-julen/s/5-8-939927",
            "pub_date": "2018-12-07 05:18:47 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Som sjef for julemarkedet og pepperkakebyen er Steinar Kristoffersen (58) hele Bergens julegeneral. Selv gleder han seg mest til \u00e5 f\u00e5 bes\u00f8k av sitt nye ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Flora\u3068Naustdal\u306f\u30b9\u30b1\u30fc\u30e9\u30d6\u30eb\u306a\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u691c\u8a0e\u4e2d -  Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/stavang/vevring/flora-og-naustdal-vurderer-samarbeid-om-skular/s/5-16-278938",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:36 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "NAUSTDAL/FLORA: Like over nytt\u00e5r set representantar fr\u00e5 Flora og Naustdal seg rundt same bord for \u00e5 dr\u00f8fte eit mogleg samarbeid om Stavang skule og ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u304c\u5211\u52d9\u6240\u306b\u51e6\u5211\u3055\u308c\u3001\u6cbb\u7652\u3057\u3001\u904b\u8ee2\u5e2d\u306e\u55aa\u5931 -  Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/ng680o/Domt-til-fengsel_-bot-og-tap-av-foraretten",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Ei kvinne i 40-\u00e5ra er i Bergen tingrett d\u00f8mt til fengsel i 18 dagar etter ein kj\u00f8retur fr\u00e5 Bergen til Nordhordland ein s\u00f8ndag ettermiddag i mars i fjor."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u306a\u3057\u306e\u30c7\u30fc\u30eb\u306e\u591a\u304f -  VaksdalPosten",
            "link": "http://www.vaksdalposten.no/nyhende/mange-pa-dale-utan-vatn-1.2543170",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:15 GMT",
            "source_nm": "Vaksdal\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "source_url": "http://www.vaksdalposten.no",
            "desc": "P\u00e5 store delar av Dale har det sidan tysdag kveld vore vassl\u00f8yse i lange periodar."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u7591\u3044 - \u30ca\u30eb\u30d3\u30af - \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5730\u65b9\u306b\u6b62\u307e\u308b",
            "link": "https://www.nordhordland.no/politi/nyheiter/trafikk/forar-mistenkt-for-ruskoyring-stoppa-i-knarvik/s/5-33-229964",
            "pub_date": "2018-12-06 17:52:32 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Torsdag ettermiddag fekk politiet melding om ein bil som k\u00f8yrde vinglete p\u00e5 Ostereidet. Bilen vart stoppa av politiet i Knarvik i Lind\u00e5s kommune. F\u00f8rer\u2026"
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u5f01\u8b77\u58eb\uff1a - \u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u6280\u8853\u7684\u5931\u6557\u304c\u30c9\u30c3\u30af\u3092\u6c88\u3081\u308b\u539f\u56e0 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/7lz92v/Politiadvokat--Tror-teknisk-svikt-forte-til-at-dokken-sank",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Teknisk svikt er den mest n\u00e6rliggende \u00e5rsaken, sier politiadvokat Sigurd Granli i Vest politidistrikt."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u9271\u5c71\u304c\u751f\u304d\u308b -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/olje-og-energidepartementet/olje-og-energi/gullgruven-skal-leve-videre/s/5-8-940595",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:21 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Siden oppstarten i 1995 har Troll-feltet generert verdier for anslagsvis 1400 milliarder kroner. N\u00e5 f\u00e5r \u00abgullgruven\u00bb forlenget liv."
        },
        {
            "title": "\u9593\u3082\u306a\u304f\u8eca\u4e21\u304c\u5e83\u5834\u306b\u5165\u308b -  Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/parkering/floro-parkering/snart-rykker-bilane-inn-pa-torget/s/5-16-278803",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "FLOR\u00d8: No er det klart for parkering p\u00e5 torget, men berre i butikkane sin opningstid. P\u00e5 kvelds- og nattetid skal det vere tomt."
        },
        {
            "title": "Frekhaug  -  Strilen\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4ea4\u901a\u30d1\u30bf\u30fc\u30f3",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/3jGL7A/Nytt-trafikkmonster-pa-Frekhaug",
            "pub_date": "2018-12-08 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Forvirringa om kven som har hatt vikeplikt fr\u00e5 kva vegar har vore stor. No er det gjort endringar i Frekhaug senter."
        },
        {
            "title": "Flor\u00f8\u306e\u5973\u306e\u5b50\uff086\uff09\u304c\u8eca\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u5f8c\u306b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/trafikkulykke/lindas/jente-6-fra-floro-framleis-alvorleg-skadd-etter-bilulykke/s/5-15-722887",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:54 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "TRAFIKK: Jenta som blei skadd i ei trafikkulykke p\u00e5 E39 i Lind\u00e5s s\u00f8ndag, har f\u00e5tt fleire brotskadar."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u30e1\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5de5\u5834\u5de5\u5834\u304c\u52b4\u50cd\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5317\u5317\u5730\u65b9",
            "link": "https://www.nordhordland.no/nyheiter/meland/naringsliv/den-nye-ferdighusfabrikken-pa-meland-soker-arbeidskraft/s/5-33-229937",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Til v\u00e5ren skal bedrifta Norske Elementer p\u00e5 Mj\u00e5tveitflaten vere godt i gong med ferdighusproduksjonen. No vil dei tilsette 11 nye medarbeidarar i ..."
        },
        {
            "title": "BT Direct\uff1aBergen City Center\u3067\u306e\u6226\u3044 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125700",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "To personer skal ha l\u00f8pt fra stedet, hvorav en av dem satte seg inn i en bil, if\u00f8lge politiet. Vedkommende skal ha bl\u00f8dd fra nesen. Operasjonsleder Frode ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306e\u4eba\u3005\u3092\u8972\u3063\u3066\u843d\u3061\u7740\u304b\u305b\u308b -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/bergen-sentrum/uteliv/politi/slo-og-lugget-personer-i-sentrum/s/5-8-941636",
            "pub_date": "2018-12-08 06:43:26 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Tre menn m\u00e5tte overnatte p\u00e5 politihuset natt til l\u00f8rdag."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ed\u30e9\u306e\u30b1\u30a2\u30fb\u30b1\u30a2\u90e8\u9580\u304b\u3089\u306e\u3053\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u502b\u7406\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f -  Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/flora-kommune/flora/denne-gjengen-fra-pleie-og-omsorgsavdelinga-i-flora-vann-den-nasjonale-etikkprisen/s/5-16-278890",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:27 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "OSLO: Fredag overrekte eldreministeren den nasjonale etikkprisen til Flora kommune."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09 - \u5b50\u4f9b\u306e\u5b66\u6821\u3067\u65e5\u5e38\u70b9\u691c\u3092\u3057\u305f\u3044 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/skole/floro/vi-vil-ha-daglege-kontrollar-ved-barneskulen/s/5-15-722743",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:17 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FLORA: Onsdag morgon var Flor\u00f8 Parkering p\u00e5 plass ved Flor\u00f8 barneskole, for \u00e5 kontrollere ulovleg stans og parkering."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Hylkje  -  Nordhordland\u306b\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u306e\u8eca\u8f2a\u304c\u3076\u3089\u4e0b\u304c\u308b\u306e\u3092\u6b62\u3081\u308b",
            "link": "https://www.nordhordland.no/e39/bergen/samferdsel/stoppa-hengar-som-mangla-hjul-pa-hylkje/s/5-33-229862",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "D\u00e5 Statens vegvesen hadde kontroll p\u00e5 Hylkje denne veka, kom dei overraskande nok over ein henger som mangla eit hjul."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30c8\u30ea\u30f3\u306f\u30d9\u30c3\u30c9\u30ea\u30cd\u30f3\u30921\u65e53\u56de\u4ea4\u63db\u3057\u305f\u3088\u3046\u306a\u5f37\u3044\u5236\u7d04\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/7lz91B/Kathrine-hadde-sa-sterke-tvangstanker-at-hun-skiftet-sengetoy-tre-ganger-om-dagen",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Ble frisk p\u00e5 fire dager. N\u00e5 skal hele landet f\u00e5 samme type hjelp."
        },
        {
            "title": "Flor\u00f8 -  Firdaposten\u306e\u52a9\u7523\u5e2b\u3068\u65b0\u3057\u3044\u4fdd\u80b2\u5712\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8b70\u8ad6\u306b\u5f93\u3063\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://www.firdaposten.no/flora-bystyre/floro/politikk/folg-debatten-om-jordmorvakta-og-ny-barnehage-i-floro/s/5-16-278782",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:11 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "Flora bystyre har m\u00f8te torsdag ettermiddag, og du kan sj\u00e5 det i web-tv her."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u306e\u6226\u3044 - \u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30b5\u30d3\u30bb\u30f3",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/politi/vold/slagsmal-i-sentrum/s/5-8-941501",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:21 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Tre personer skal ha barket sammen i Markeveien."
        },
        {
            "title": "\u90e1\u306e\u9053\u8def542\u306bSteinras  - \u77ed\u3044\u6642\u9593\u306e\u5f8c\u306b\u30af\u30ea\u30a2 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/samferdsle/flora/steinras-pa-fylkesveg-542-entrepenor-pa-veg/s/5-15-724129",
            "pub_date": "2018-12-07 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FLORA: Raset sperra delar av vegen. Entrepren\u00f8r vart send til staden for \u00e5 rydde opp."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u738b\u661f\u306f\u958b\u767a\u3092\u6c7a\u5b9a\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1aCara\u306fGj\u00f8a -  Firdaposten\u306b\u30d8\u30c3\u30c9\u30ed\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3059",
            "link": "https://www.firdaposten.no/tema-energi/cara-funnet/gjoaplattforma/neptune-har-bestemt-seg-for-utbygging-cara-skal-koplast-til-gjoa/s/5-16-278770",
            "pub_date": "2018-12-06 13:47:53 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "TEMA: Det g\u00e5r mot ei utbygging av Neptune Energy sitt Cara-funn."
        },
        {
            "title": "BT Direct\uff1a\u9ad8\u3044\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30f3\u30d7\u306e\u7591\u3044 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125694",
            "pub_date": "2018-12-07 14:08:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Da politiet fikk melding om en mann som var mistenkt for \u00e5 springe etter en annen kar med h\u00f8ygaffel, rykket de ut med to patruljer til Vassenden i J\u00f8lster."
        },
        {
            "title": "BjarteVatn\u00f8y\u306f\u5730\u65b9\u653f\u6cbb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u307e\u3059 -  Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/lindas/politikk/framstegspartiet/bjarte-vatnoy-gjev-seg-i-lokalpolitikken/s/5-33-229826",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Etter \u00e5 ha lese seg gjennom nesten 200 000 sider med kommunale sakspapir er Bjarte Vatn\u00f8y no klar for nye oppg\u00e5ver."
        },
        {
            "title": "SV-Steinar\uff0860\uff09\u304c\u5f7c\u5973\u306e\u30bf\u30c8\u30a5\u30fc\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u3057\u305f -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/sv/sport/politikk/sv-steinar-60-fikk-sin-tatovering/s/5-8-940800",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:19 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Leder i Bergen SV, Steinar N\u00f8rsteb\u00f8, fikk Brann-tatovering i 60-\u00e5rsgave av partiet sitt. Fredag kom den p\u00e5 plass."
        },
        {
            "title": "Brands\u00f8yskule  -  Firdaposten\u3067\u89b3\u5149\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6",
            "link": "https://www.firdaposten.no/brandsoy-skule/fau/brandsoy/inviterte-politikarane-pa-synfaring-pa-brandsoy-skule/s/5-16-278602",
            "pub_date": "2018-12-06 10:38:47 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "Tysdag inviterte Foreldrearbeidsutvalet i Brands\u00f8y bystyrepolitikarane til dialogm\u00f8te og omvising p\u00e5 skulen. Mens fire av partia vil ha utbygging, vil dei fire andre ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e2\u65e5\u9593\u306b60\u4ee5\u4e0a\u306e\u4efb\u52d9\u3092\u63e1\u3063\u3066\u3044\u305f - \u30d5\u30a3\u30eb\u30c0",
            "link": "https://www.firda.no/forde/nyheiter/samferdsle/har-hatt-over-60-oppdrag-dei-siste-to-dagane/s/5-15-722875",
            "pub_date": "2018-12-06 21:17:54 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: Arild Tistel og kollegaene i F\u00f8rde bilberging jobbar p\u00e5 spreng, men fryktar for sj\u00e5f\u00f8rar som ikkje bremsar ned."
        },
        {
            "title": "\u6148\u5584\u56e3\u4f53\u306b\u672a\u4f7f\u7528\u306e\u30ae\u30d5\u30c8\u30ab\u30fc\u30c9\u3092\u6e21\u3059 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/debatt/i/WLzwlK/Gi-ubrukte-gavekort-til-veldedige-organisasjoner",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Det er jo helt genialt! Hvorfor gj\u00f8r vi ikke det samme her i Norge?\u00bb skriver Ragnhild Wessel-Holst i dette innlegget."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3001\u30b3\u30f3\u30c6\u30ca\u30dd\u30fc\u30c8\u306fDokken  -  Bergensavisen\u304b\u3089\u6d88\u3048\u308b",
            "link": "https://www.ba.no/byutvikling/bergen-havn/politikk/na-forsvinner-containerhavnen-fra-dokken/s/5-8-941117",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:42 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Et enstemmig havner\u00e5d har sagt ja til \u00e5 flytte containerhavnen p\u00e5 Dokken til \u00c5gotnes. Dermed er det duket for byutvikling p\u00e5 det attraktive omr\u00e5det i sentrum."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Arif\u304cKnarvikvidareg\u00e5andeskule  -  Nordhordland\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3059\u3079\u3066\u306e\u5199\u771f\u3092\u898b\u308b",
            "link": "https://www.nordhordland.no/bildeseriar/musikk/kultur/sja-alle-bilda-fra-da-arif-spelte-konsert-for-knarvik-vidaregaande-skule/g/5-33-229877",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Adresse: Kvernhushaugane 12. 5914 Isdalst\u00f8; Ansvarlig redakt\u00f8r: Trond Roger Nydal; Personvernpolicy / Informasjonskapsler \u00b7 Redakt\u00f8rplakaten \u00b7 PFU ..."
        },
        {
            "title": "\u90fd\u5e02\u9244\u9053\u306e\u653b\u6483\u306b\u304a\u3051\u308b\u660e\u3089\u304b\u306a\u5f31\u70b9 - \u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/debatt/i/Kvgxqy/Apenbare-svakheter-i-angrepet-mot-Bybanen",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "F\u00e5 bor i gangavstand til de nye bybanestoppene til Fyllingsdalen og \u00c5sane, kan vi lese i BT 29. oktober. Bare en av seks kan g\u00e5 til n\u00e6rmeste stopp, if\u00f8lge ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u3042\u306a\u305f\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u3092\u9001\u3063\u3066\u96c6\u3081\u307e\u3059\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u306f\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u884c\u3046\u3079\u304d\u3067\u3059 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/forde/posten-norge/skal-du-sende-og-hente-julegaver-det-bor-du-gjere-sa-fort-som-mogleg/s/5-15-722836",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:36 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: \u2013 Det er ville tilstandar hos mange som har Post i Butikk rundt om, seier pressesjef i Posten. Han og Mona Brede Aase p\u00e5 Coop Mega i F\u00f8rde er einige: ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u5287\u5834\u3067\u306e\u4e0d\u601d\u8b70\u306a\u767a\u898b\uff1a\u305d\u3053\u306b\u3076\u3089\u4e0b\u304c\u308b\u7406\u7531\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/hva-skjer-i-bergen/den-nationale-scene/lamper/mystisk-funn-pa-teateret-ingen-god-grunn-til-at-den-skal-henge-der/s/5-8-939552",
            "pub_date": "2018-12-07 06:29:39 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Ingen p\u00e5 Den Nationale Scene (DNS) har visst om den. \u00c5 finne en totalt ukjent lampe h\u00f8yt oppe p\u00e5 taket under en kobberkuppel, er b\u00e5de spennende og mystisk ..."
        },
        {
            "title": "\u3044\u3044\u3048chemfinv\u00earet -  Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/bergen/vestlandet/ver/no-kjem-finveret/s/5-33-229859",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "(BA) Veka har vore prega av regn- og sn\u00f8v\u00ear og torsdag kveld skal det plaska ned n\u00e5r eit l\u00e5gtrykk vest for Skottland driv inn mot Vestlandet. \u2013 Det er et ganske ..."
        },
        {
            "title": "BT Direct\uff1aStord  -  Bergens Tidende\u3067\u4e8b\u6545\u306e\u969b\u306b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125683",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Den 67 \u00e5r gamle mannen som satt p\u00e5 en kranbil da kranen l\u00f8snet, er alvorlig skadet, opplyser Helse Bergen i en pressemelding fredag formiddag."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30d5\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u9589\u9396 -  Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/trafikk/nyheter/bergen-vest/lovstakktunnelen-stengt/s/5-8-939764",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:44 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Et vogntog har f\u00e5tt stans utenfor L\u00f8vstakktunnelen torsdag ettermiddag. Tunnelen er n\u00e5 stengt."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f\u5bb6\u65cf\u5168\u54e1\u304c\u884c\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u3059 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmagasinet/i/J1e9e4/Dette-er-restauranter-hele-familien-kan-ga-pa",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Hvor kan b\u00e5de barn og voksne finne noe godt \u00e5 spise? BTs anmeldere har testet."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09 - \u79c1\u305f\u3061\u306fFlor\u00f8 -  Firda\u306e\u5c11\u3057\u9ad8\u3044\u5bb6\u3092\u898b\u306b\u884c\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/flora/eigedom/vi-ma-tole-a-sja-litt-hogare-hus-i-floro/s/5-15-723304",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:43 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FLORA: Kommunen seier at ein maks f\u00e5r bygge tre etasjar i omr\u00e5det. No kan det vere over og ut for leilegheitsprosjektet Garnerihagen."
        },
        {
            "title": "BT\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8\uff1a\u8b66\u5bdf\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30af\u30eb\u30fc\u30e0\u306e\u7537\u3092\u898b\u3064\u3051\u305f -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125678",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Mannen har v\u00e6rt etterlyst av politiet i b\u00e5de Polen og Norge. Han er d\u00f8mt i Polen, og skal sone en \u00e5tte m\u00e5neder lang dom for narkotikaovertredelse. Politiet der ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u71c3\u6599\u4fa1\u683c\u304c\u4f4e\u3044\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306f\u3001Celin\uff0821\uff09 -  Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/forde/samfunn/lage-prisar-pa-drivstoff-gjer-at-fleire-kjoper-mat-hos-celin-21/s/5-15-723352",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:50 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: For f\u00f8rste gong p\u00e5 fleire m\u00e5nader er drivstoffprisane under 14 kroner per liter. Det gjev meirsal av mat og bilutstyr p\u00e5 dei bemanna stasjonane."
        },
        {
            "title": "Strile\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u306f &quot;\u3061\u3087\u3046\u3069\u3044\u3044&quot;\u3067\u3059\u3002\u5e38\u306b\u3002 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/i/OnO9qb/Strilehumoret-er-akkurat-passe-Alltid",
            "pub_date": "2018-12-07 04:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Det klassiske strilehum\u00f8ret er lunt, bitande og alltid s\u00e5nn akkurat passe. Bergensaren er meir framp\u00e5. Meir storkjefta. Der bymannen lar seg rive med av opp- ..."
        }
    ]
}