{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZqWm5adEVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "NRK\u306f\u6279\u5224\u306b\u7b54\u3048\u3066\u3044\u308b\uff1a &quot;\u5341\u4ee3\u306e\u5c11\u5e74\u306f\u30cf\u30fc\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u8ffd\u653e\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/qn4z1w/nrk-svarer-paa-kritikken-tenaaringssjokket-har-ikke-fordrevet-harde-nyheter",
            "pub_date": "2018-12-06 11:10:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Dagsrevyen er i stadig endring og utvikler seg i takt med samfunnet for \u00f8vrig. Derfor er ogs\u00e5 sendingen like relevant i dag som da den ble startet for 60 \u00e5r siden."
        },
        {
            "title": "\u653e\u9001\u5354\u8b70\u4f1a -  NRK\u306e\u82e6\u60c5\u304c\u5acc\u306b\u306a\u308b\uff1a\u300c\u30bd\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u306e\u884c\u52d5\u3078\u306e\u7b54\u3048\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u907a\u4f1d\u5b50\u3092\u6398\u308a\u4e0b\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u300d -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/nrk-klage-vekker-avsky-kanskje-man-ma-bore-i-genene-for-a-finne-svar-pa-solvangs-oppforsel/70528602",
            "pub_date": "2018-12-04 19:02:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Seer klaget inn Fredrik Solvang til Kringkastingsr\u00e5det med rasistiske karakteristikker. - Jeg blir fryktelig lei meg, sier NRK-profilen."
        },
        {
            "title": "\u512a\u79c0\u306a\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\uff01 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/debatt/i/P38670/Fremragende-programleder",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Kritikken mot Fredrik Solvang er uakseptabel, skriver Terje Haugom i dette innlegget."
        },
        {
            "title": "NRK\u306e &quot;\u8b70\u8ad6&quot;\u3067\u306eSkei Grande\u3068Raja\u306e\u6f14\u8aac -  Direct  -  Nettavisen\u306e &quot;Paratherapy&quot;",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/stavrum-om-skei-grande-og-raja-pa-nrk-debatten---parterapi-pa-direkten/3423566739.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Trine Skei Grande og Abid Raja klarte ikke helt \u00e5 overbevise da de m\u00f8tte opp p\u00e5 \u00abDebatten\u00bb torsdag."
        },
        {
            "title": "- \u79c1\u304c\u6bce\u65e5\u306e\u56de\u9867\u9332\u3067\u898b\u305f\u6700\u3082\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u3053\u3068\u306e\u4e00\u3064 -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/rL7k3R/noe-av-det-pinligste-jeg-har-sett-paa-dagsrevyen",
            "pub_date": "2018-12-05 12:48:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Som gammel (og for mange kanskje klassifisert som sur gubbe) satt jeg hoderystende og fors\u00f8kte \u00e5 forst\u00e5 hvilke vurderinger som l\u00e5 til grunn da Dagsrevyen ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30d7\u306fNRK  -  Dagbladet.no\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6fc0\u6012\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.dagbladet.no/sport/hopperne-raser-mot-nrk/70521118",
            "pub_date": "2018-12-01 18:19:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Avbr\u00f8t sendinga p\u00e5 NRK1 da Maren Lundby kjempet om seieren. - Trist og veldig vanskelig \u00e5 forst\u00e5, sier sportssjef Clas Brede Br\u00e5then."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c6\u30ed\u5f8c\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eNRK\u3068TV2\u306e\u6c88\u9ed9\u306f\u6050\u308d\u3057\u3044 -  Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/06/nrks-og-tv2s-taushet-om-black-box-etter-terror-mot-norges-justisminister-er-skremmende/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:08:01 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Justisminister Tor-Mikkel Wara kommer hjem fra jobb torsdag kveld. Skjermdump NRK. I natt ble landets justisminister utsatt for et terrorfors\u00f8k. Det ligger ..."
        },
        {
            "title": "NRK\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\uff1a -  Pinlig\uff01 -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/WLzGM2/kritiserer-nrks-loerdagssatsning-pinlig",
            "pub_date": "2018-12-03 09:09:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "La oss si at NRK publiserer et reiseprogram der en mannlig programleder l\u00f8per bort til en kvinnelig surfer, insisterer p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 trekke i glidel\u00e5sen hennes, sp\u00f8r om ..."
        },
        {
            "title": "Troms\u00f8\u306e8\u6708\uff0827\uff09\u306f\u3001NRK\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5927\u898f\u6a21\u751f\u7523\u306e\u751f\u7523\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3067\u3059 - iTroms\u00f8",
            "link": "https://www.itromso.no/feedback/feedbackfilm/2018/12/05/August-27-fra-Troms%C3%B8-er-produksjonsleder-for-NRKs-nye-storproduksjon-18011881.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:41 GMT",
            "source_nm": "iTroms\u00f8",
            "source_url": "https://www.itromso.no",
            "desc": "Dersom alt g\u00e5r etter planen vil storsatsingen \u00abAtlantic Crossing\u00bb ha premiere i januar 2021. Under innspillingen finner vi August Falch S\u00f8rheim i en sentral ..."
        }
    ]
}