{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0Tm01cUVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:04:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "67\u6b73\u306e\u4f11\u65e5\u5f8c\u306b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/67-aring-alvorleg-skadd-etter-arbeidsulukke-1.2543798",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Det var i g\u00e5r at naudetatane rykte ut til Fjellgardsvegen p\u00e5 Stord, der ein kran hadde velta av ein lastebil p\u00e5 Stord. Ein 67-\u00e5ring fr\u00e5 Sunnhordland vart alvorleg ..."
        },
        {
            "title": "-  Stord\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u5916\u3067\u552f\u4e00\u306e\u90fd\u5e02\u3067\u3001\u5e73\u548c\u8cde\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c8\u30fc\u30c1\u30e9\u30a4\u30c8\u4ed8\u304d\u3067\u3059\u3002\u79c1\u306f\u305d\u308c\u3092\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3046\u3079\u304d\u3067\u3059\u3002 -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/stord-er-den-einaste-byen-utanfor-oslo-med-fakkeltog-for-fredsprisen-det-bor-me-vere-stolte-over/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:38:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Vil heidre fredsprisvinnarane og setje fokus p\u00e5 seksuell vald ved \u00e5 arrangere fakkeltog p\u00e5 Stord. Nobels fredspris for 2018 g\u00e5r i \u00e5r til den kongolesiske legen ..."
        },
        {
            "title": "\u3044\u3044\u3048\u3001BakerietFrug\u00e5rd\u306f\u65b0\u3057\u304f\u306a\u308a\u307e\u3059 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/no-skal-bakeriet-frugard-bli-ny-1.2543521",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Jan Frug\u00e5rd og Geir Kannel\u00f8nning gler seg til \u00e5 ta fatt p\u00e5 oppussinga av den popul\u00e6re restauranten i Borggata."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff092\u4eba\u306e\u5f37\u3044\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4eba\u304cSk\u00e5nevik -  Haugesund\u306e\u65b0\u805e\u306e\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.h-avis.no/puls/musikk/festivaler/to-sterke-norske-er-klare-for-skanevik/s/5-62-732235",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:32 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "Sondre Justad og Hjerteslag er klar for Sk\u00e5nevik Bluesfestival l\u00f8rdag 6. juli 2019. Justad spiller l\u00f8rdag og Hjerteslag dagen f\u00f8r."
        },
        {
            "title": "\u7537\u306f\u8b66\u5bdf\u3092\u8105\u3057\u305f - \u30cf\u30c3\u30c1",
            "link": "https://hnytt.no/2018/12/08/mann-truet-politiet/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "Hnytt",
            "source_url": "https://hnytt.no",
            "desc": "#Stord: Kl. 0302 ble en mann (25) p\u00e5grepet i omr\u00e5de Leirvik etter \u00e5 ha fremsatt trusler mot politiet. Vedkommende innsatt arrest og anmeldt. \u2014 Politiet i S\u00f8r-Vest ..."
        },
        {
            "title": "SFO\u306fStord  -  Sunnhordland\u3067\u4fa1\u683c\u306e\u4e0a\u6607\u3092\u5f97\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/sfo-kan-fa-prishopp-i-stord-1.2544092",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Prisen for full plass i SFO i Stord kan auka med 355 kroner i m\u00e5naden."
        },
        {
            "title": "\u5357\u6975\u3067\u306e\u4ea4\u901a\u91cf\u306e\u5927\u5e45\u306a\u5897\u52a0\uff1a\u6700\u9ad8\u306e\u611b\u3059\u308b\u4eba\u306b\u306a\u308b\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/sterk-trafikkvekst-pa-sorstokken-ligg-an-til-a-bli-eitt-av-dei-beste-ara-nokon-sinne/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Stord Lufthamn har jamt over hatt ei auke i talet p\u00e5 passasjerar det siste \u00e5ret. F\u00f8rre m\u00e5nad var heller ikkje eit unntak. Ved utgangen av november hadde 34 200 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u3092\u6383\u9664\u3059\u308b\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b -  Grannar.no",
            "link": "https://grannar.no/2018/12/tar-jobben-med-a-rydde-plast/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:07:01 GMT",
            "source_nm": "Grannar.no",
            "source_url": "https://grannar.no",
            "desc": "Grannar er ei uavhengig lokalavis for kommunane Etne og Vindafjord. Grannar arbeider etter Redakt\u00f8rplakaten, Ver Varsam-plakaten og Tekstreklameplakaten ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30d9\u30c3\u30c8\u3068\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af - B\u00f8mloNew",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/kultur/velspelt-og-akustisk-1.2543116",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "deLillos sin akustiske konsert i kulturhuset, gav oss eit nytt og friskt innblikk i oslobandet sin store produksjon fr\u00e5 midt p\u00e5 1980-talet til i dag."
        },
        {
            "title": "\u00abOlderdoctors\u00bb\u306f\u65b0\u3057\u3044Osvald\u30d1\u30d6\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/oldoktorar-klargjer-nye-osvald-pub-1.2543099",
            "pub_date": "2018-12-07 03:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Robert Mifsud Delis opnar i desse dagar ein heilt ny bardisk p\u00e5 Osvald Pub."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ec\u30fc\u30f3\u89e3\u4f53\u5f8c\u306e\u7537 -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/kranbil-velta-pa-fjellgardane/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Alle naudetatar rykka ut til Fjellgardane p\u00e5 Stord torsdag, etter at ein kranbil hadde velta under arbeid p\u00e5 eit gardstun. \u2013 Han skulle lesse av tre h\u00f8yballar her."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30ca\u30fc\u81ea\u6cbb\u4f53\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306e\u7d71\u5408\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - B\u00f8mloNy",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/meiner-kommunen-hemmar-integrering-pa-fleire-felt-1.2544038",
            "pub_date": "2018-12-08 09:18:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "I eit ope, politisk brev til r\u00e5dmannen varslar Utdanningsforbundet sin klubb ved Svortland skule ifr\u00e5 om utfordringar med flyktningbarn som dei meiner skulen i ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u591c\u304c\u8b66\u5bdf\u306e\u305f\u3081\u306b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/politi/alkohol/slik-har-natten-vart-for-politiet/s/5-62-732732",
            "pub_date": "2018-12-08 06:59:35 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "POLITILOGG: Totalt har seks personer blitt tatt med til arresten i Haugesund etter natten. Tre av disse var rett og slett for fulle til \u00e5 ta vare p\u00e5 seg selv, og vil ikke ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d6\u30fc\u30b9\u30c8\u3092\u3068\u308b -  Grannar.no",
            "link": "https://grannar.no/2018/12/tar-eit-digitalt-loft/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:08 GMT",
            "source_nm": "Grannar.no",
            "source_url": "https://grannar.no",
            "desc": "Moderne design, enklare bruk, fleire saker og med ein liten videosnutt innimellom er endringar lesarane av Grannar kan venta seg n\u00e5r den nye nettsida dukkar ..."
        },
        {
            "title": "- \u65e5\u66dc\u65e5\u306f\u30c8\u30a4\u30ec\u306b\u3044\u305f\u3001\u5168\u90e8\u306e\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/sondagen-var-me-pa-toalettet-heile-gjengen-1.2543168",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "D\u00e5 klokka var 19.00 laurdag kveld samla tilsette i ei verksemd fr\u00e5 Stord seg til lystig lag p\u00e5 Brygga 11 p\u00e5 Stord. 11 personar deltok p\u00e5 det \u00e5rlege julebordet."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f\u7e2b\u88fd\u3068Frp\u3001\u53f3\u3068\u5de6\u3078\u306e\u82e6\u60c5\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a98\u767a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/16680-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "DEBATT: Stord Frp, Stord H\u00f8yre og Stord Venstre burde heller ha rettet skytset mot sin egen regjering, og ikke mot koalisjonen, skriver Arild Tony Lyngstad\u00e5s."
        },
        {
            "title": "\u9752\u5c11\u5e742\u793e\u304c\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f - B\u00f8mloNew",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/to-ungdomsbedrifter-fekk-stipend-1.2543943",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Ungt Perspektiv UB og Gr\u00f8nne B\u00f8mlo UB fekk kvar sitt stipend av B\u00f8mlo N\u00e6ringsr\u00e5d torsdag."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30fc\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545 - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/trafikk/trafikkuhell/trafikkulykke-ved-gard-senteret/s/5-62-732627",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:39 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "To biler har kollidert i krysset inn til Gard-senteret nord i byen."
        },
        {
            "title": "\u91e3\u308a\u8239\u306e\u4fa1\u683c\u3092\u79d8\u5bc6\u306b\u4fdd\u3064 -  Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/okonomi/i/9mJlpE/Holder-prisen-pa-fiskebat-hemmelig",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Rederiet Dr\u00f8nen Havfiske i Austevoll forlangte 850 millioner kroner for ringnotb\u00e5ten \u00abHaugagut\u00bb. Etter et halvt \u00e5r er b\u00e5ten solgt, men kj\u00f8peren nekter \u00e5 oppgi ..."
        },
        {
            "title": "Utbjoa Armering\u3068Sveis AS  -  Grannar.no",
            "link": "http://grannar.no/serviceguide/utbjoa-armering-og-sveis-as/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:39:52 GMT",
            "source_nm": "Grannar.no",
            "source_url": "http://grannar.no",
            "desc": "Me gjer merksam p\u00e5 at denne nettavisa blir samla inn og lagra av Nasjonalbiblioteket regelmessig. Nettavisa vil bli gjort tilgjengeleg som kjeldemateriale for ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c\u98df\u4e2d\u6bd2\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u304d\u3001\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u4f53\u306b\u8d77\u3053\u308a\u307e\u3059 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/dette-skjer-med-kroppen-nar-du-blir-matforgifta-1.2543180",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Over 40 personar blei matforgifta p\u00e5 restauranten Brygga 11 i helga. Kommunelege Lars Helge S\u00f8rheim har aldri vore borti ein matforgiftingssak med like stort ..."
        },
        {
            "title": "Nokon\u306fMoster  - B\u00f8mloNew\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c8\u3092\u653e\u3064",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/nokon-har-oydelagt-julelys-pa-moster-1.2543473",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Det er gjort h\u00e6rverk langs julegata p\u00e5 Moster. Leiaren i grendautvalet er rasande."
        },
        {
            "title": "Stord  -  Stord24\u3067\u65b0\u3057\u3044\u771f\u5263\u306a\u8972\u6483\u4e8b\u4ef6\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u7537",
            "link": "https://www.stord24.no/mann-tiltalt-i-ny-alvorleg-overgrepssak-pa-stord/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Det dreier seg om seksuelt misbruk av eit barn under 10 \u00e5r, fortel statsadvokat Asbj\u00f8rn Eritsland i Rogalands statsadvokatembeter, som skal vere aktor i saka."
        },
        {
            "title": "Haugesund\u306e\uff08+\uff09Pablo\uff0833\uff09\u306f\u3001Haugesund\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/haugesund/naringsliv/pablo-33-fra-haugesund-er-arets-fremste-ledertalent/s/5-62-732702",
            "pub_date": "2018-12-07 19:25:51 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "Han gikk p\u00e5 Skeisvang og spilte i Djerv 1919. I dag er han konserndirekt\u00f8r med ansvar for en innkj\u00f8psportef\u00f8lje p\u00e5 72 milliarder kroner."
        },
        {
            "title": "\u9000\u8077\u8005\u306825\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u795d\u8cc0\u4f1a\u306e\u30cf\u30a4\u30c0\u30fc -  Fitjarposten",
            "link": "https://fitjarposten.no/heider-til-pensjonistar-og-25-arsjubilantar/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:06:00 GMT",
            "source_nm": "Fitjar\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://fitjarposten.no",
            "desc": "Tysdag samla ordf\u00f8rar Wenche Tislevoll og r\u00e5dmann Olaug Haugen 25-\u00e5rsjubilantar og ferske pensjonistar i Fitjar kommune til ei festleg samkome p\u00e5 Fitjar ..."
        },
        {
            "title": "Kvinnherad Energi  -  Grenda\u3067\u306e\u5916\u90e8\u4f1a\u8b70",
            "link": "https://grenda.no/ekstramote-om-kvinnherad-energi/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:27 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30e0\u30ec\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://grenda.no",
            "desc": "Truleg vert det arrangert ekstraordin\u00e6re m\u00f8te for formannskapet og kommunestyret i januar. Berre \u00e9i einaste sak skal opp: Framtida til Kvinnherad Energi."
        },
        {
            "title": "Gasellevirksomhed feira med lagerfest  - \u30dc\u30e0\u30ed\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/gaselleverksemd-feira-med-lagerfest-1.2543939",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Norgeshus B\u00f8mlo har dobla talet p\u00e5 tilsette fr\u00e5 15 til om lag 30 p\u00e5 to og eit halvt \u00e5r. Torsdag feira verksemda sitt 15-\u00e5rsjubileum med lagerfest."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306f\u30b1\u30a2\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u304b\u3089\u306e\u76d7\u96e3\u3092\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/parorande-har-meldt-tjuveri-fra-omsorgsbustad-1.2543091",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "P\u00e5r\u00f8rande har politimeldt tjuveri fr\u00e5 ein pleietrengjande bebuar som bur i omsorgsbustad i Havnahuset p\u00e5 Fitjar."
        },
        {
            "title": "Stord-Stord24\u3088\u308a\u3082\u9ad8\u901f\u3067\u306e\u4e0d\u6cd5\u884c\u70ba",
            "link": "https://www.stord24.no/ulovleg-ovelseskoyring-i-hog-fart-over-stord/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "M\u00e5ndag i 13.30-tida fekk politiet i Os melding om nokre stygge forbik\u00f8yringar nordover p\u00e5 E39 over Stord. \u2013 Bilen k\u00f8yrde p\u00e5 E39 retnings Sandvikv\u00e5g, og tok ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Nj\u00e5l\u3068\u305d\u306e\u540c\u50da\u304c\u7af6\u4e89\u3067\u52dd\u5229\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4eba\u306b\u304a\u91d1\u3092\u6e21\u3059\u3053\u3068\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Haugesund\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/helse/arbeidsliv/da-njal-og-kollegaene-vant-i-en-konkurranse-bestemte-de-seg-for-a-gi-pengene-til-noen-som-ofte-blir-glemt/s/5-62-731883",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:02 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "En konkurranse i konsernet ga de ansatte p\u00e5 Neumann Haugesund penger som de kunne bruke p\u00e5 hva de ville."
        },
        {
            "title": "R\u00e5dal -  Bergensavisen\u306e\u8eca\u304b\u3089\u306e\u7159\u306e\u958b\u767a",
            "link": "https://www.ba.no/nyhet/brann/trafikk/roykutvikling-fra-bil-i-radal/s/5-8-941126",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:55 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Litt f\u00f8r klokken 14 fredag ettermiddag, melder brannvesenet p\u00e5 Twitter at det ikke er noen flammer. \u2013 Det var en bil som sto p\u00e5 planet til en bergingsbil. F\u00f8reren ..."
        },
        {
            "title": "Stordabuen\u304c\u305d\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7b54\u3048\u3092\u5f97\u308b - B\u00f8mloNy",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/stordabuen-fekk-svar-pa-tiltale-1.2543574",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Stord kommune og SIB fekk svar p\u00e5 tiltale i B\u00f8mlo kommunestyre."
        },
        {
            "title": "News Direct\uff1a\u5b50\u4f9b\u3068\u6559\u80b2\u8005\u304cBorgafjell  -  Bergens Tidende\u3067\u7d42\u308f\u308b",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/politikk-og-samfunn/pinned/125684",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "I Borgafjell barnehage i Os har sju av sju pedagogiske leiarar slutta. Tre av dei fire andre pedagogane har \u00f2g sagt seg opp. Den siste er ute i permisjon."
        },
        {
            "title": "-  Stordpakket\u306f\u89e3\u6c7a\u7b56\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/stordpakken-er-ikkje-loysinga-1.2543162",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Stian Bakke er n\u00e6raste nabo til den tungt trafikkbelasta Litlab\u00f8vegen. Han trur ikkje Stordpakken er l\u00f8ysinga p\u00e5 problemet."
        },
        {
            "title": "Ropar\u306fStord\u306e\u4e88\u7b97\u3092\u8b66\u544a\uff1a - \u3053\u308c\u306f\u3001\u7a0e\u8ca0\u62c5\u306e\u4e0d\u5fc5\u8981\u306a\u5897\u52a0\u306e\u552f\u4e00\u306e\u59cb\u307e\u308a\u3067\u3059 -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/ropar-varsko-om-stord-budsjettet-dette-er-dette-berre-starten-pa-unodvendig-auke-i-skattetrykket/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "DEBATT: \u00abKoalisjonen ynskjer og evnar ikkje \u00e5 minke driftskostnadane med effektiviseringstiltak. Det beklagar me p\u00e5 det sterkaste!\u00bb skriv Sigbj\u00f8rn Framnes."
        },
        {
            "title": "\u5915\u98df\u306e\u305f\u3081\u306b\u8089\u3092\u98df\u3079\u3001\u5f8c\u3067\u72ac\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/dyr/nyheter/haugesund/kan-en-spise-kjott-til-middag-og-se-hunden-i-oynene-etterpa/s/5-62-732138",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:26 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "HAUGESUND: \u2013 Nja, sier haugesunder Thomas Halleland, som n\u00e5 har tatt det drastiske valget \u00e5 g\u00e5 fra \u00e5 v\u00e6re kj\u00f8tteter til veganer. Det inneb\u00e6rer at\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u30c9\u306b\u4e00\u6b69\u8fd1\u3065\u304f - B\u00f8mloNew",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/eitt-steg-nerare-ny-veg-1.2543145",
            "pub_date": "2018-12-06 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "No n\u00e6rmar det seg endeleg avgjerd for reguleringsplanen for ny fylkesveg 23 mellom Tverr\u00e5no og Alvsv\u00e5gskrysset."
        },
        {
            "title": "\u7236\u3068\u606f\u5b50\u306e\u30ab\u30eb\u30c7\u30b9\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30b5\u30f3\u30ce\u30fc\u30ba\u30e9\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6b4c",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/kultur/ny-song-fra-far-og-son-kaldestad-1.2543925",
            "pub_date": "2018-12-08 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Under f\u00f8rjulsturn\u00e9en til Tenorane og Steffen Horn f\u00e5r publikum h\u00f8yra ein rykande fersk song. Aasmund Kaldestad har laga musikk og Per Olav Kaldestad har ..."
        },
        {
            "title": "Meiner Fjelberg Power Team\u304cSKL-aksjane\u3092\u5b89\u304f\u58f2\u308b -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/meiner-fjelberg-kraftlag-sel-skl-aksjane-sine-alt-for-billig/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Analytikar meiner Haugaland Kraft betalar 80 millionar kroner for lite for det vesle kraftlaget i Kvinnherad. Fjelberg kraftlag inngjekk i v\u00e5r ein intensjonsavtale om ..."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff097\u51042\u5343\u4e07\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u3078\u306e\u30d0\u30a4\u30d1\u30b9\u9053\u8def\uff1a - \u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e1\u3064 - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/samferdsel/karmoy/jublet-for-omkjoringsvei-til-702-millioner-kroner-ett-av-de-viktigste-prosjektene/s/5-62-732285",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:55 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "Ordf\u00f8rer Jarle Nilsen (Ap) og hans forgjenger Aase Simonsen (H) jublet da Kommunal- og moderniseringsdepartementet (KMD) fredag godkjente den s\u00e5kalte ..."
        },
        {
            "title": "Heidra\u306f\u65b0\u805e\u306725\u5e74\u9593\u50cd\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 - B\u00f8mloNy",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/heidra-for-25-ars-jobbing-i-avisa-1.2542958",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Frida Austestad har jobba med annonser og p\u00e5 marknadssida i B\u00f8mlo-nytt i 25 \u00e5r. Nyleg fekk ho gullklokke av arbeidsgjevaren."
        },
        {
            "title": "\u6709\u540d\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b5\u30f3\u30ba -  Sunnhordland\u306eByr",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/kultur/byr-pa-kjende-julesongar-1.2543118",
            "pub_date": "2018-12-06 21:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Jazzklubben avsluttar \u00e5ret med sin 15. konsert i 2018."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u306f\u3001\u4e0a\u90e8\u306b\u5efa\u3066\u3089\u308c\u305f\u907f\u96e3\u6240\u3092\u7bc9\u304d\u3001Selevik-Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/formannskapet-vedtok-a-legge-ned-ovrebygda-skule-og-delvis-redde-selevik/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:09:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "S\u00e6levik skule f\u00e5r leve vidare med 1-4. klassetrinn, og skal bli leia av rektoren ved Rimbareid skule. Av: Harald Johan Sandvik. Formannskapet handsama i g\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "Haugaland Vekst\u306e\u7d42\u308f\u308a -  Haugesund\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/tysvar/haugesund/karmoy/slutter-i-haugaland-vekst/s/5-62-732132",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:03 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "Annette S\u00e6ther slutter i Haugaland Vekst, men hun har ikke planer om \u00e5 g\u00e5 arbeidsledig."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u524d\u306b\u79fb\u52d5 - B\u00f8mloNew",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/flyttar-inn-for-jul-1.2542856",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Dette vert Statens vegvesen sitt \u00abvegkontor\u00bb p\u00e5 B\u00f8mlo dei kommande \u00e5ra. Her skal anleggsarbeid p\u00e5 ny veg fr\u00e5 Grutle i s\u00f8r til Ekorns\u00e6ter i nord, styrast."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u304c\u8b66\u5bdf\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3001\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u7537\u6027-Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/mann-vart-valdeleg-mot-politiet-1.2544501",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Natt til laurdag vart to personar vist vekk fr\u00e5 Leirvik sentrum. F\u00f8rst ein amper mann i 30-\u00e5ra, som politiet k\u00f8yrde heim klokka halv to. Deretter ein mann i 20-\u00e5ra ..."
        },
        {
            "title": "1949\u5e74\u306e\u3042\u308b\u79cb\u306e\u591c\u3001Litlab\u00f8\u306e\u30ab\u30d5\u30a7\u3067\u306e6\u5e74\u9593\u306e\u4f1a\u8b70\u306e\u30c6\u30b9\u30c8...  -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/ein-haustkveld-i-1949-mottest-seks-karar-pa-kafeen-pa-litlabo/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "70 \u00e5r etter oppstarten av klubben vil forfattar Atle Bj\u00f8rn M\u00e6hle l\u00f8fte fram historien i ein ny bok. \u2013 Eg gjer det av interesse. Eg tykkjer det er viktig \u00e5 ta vare p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u3042\u306a\u305f\u306e\u304a\u91d1\u3092\u8d08\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/signert/meninger/kommentar/hvem-vil-du-gi-pengene-dine/o/5-62-732252",
            "pub_date": "2018-12-08 07:38:45 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "Tenk deg at du skal gi bort 6.145 kroner. 4.145 kroner gir du til dine n\u00e6re og kj\u00e6re. De siste 2.000 kronene kan du velge om du vil gi til en styrtrik amerikaner, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c8\u30eb\u30cd\u30c3\u30af\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f - B\u00f8mloNew",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/meiningar/leiar/blir-kvitt-flaskehals-1.2542755",
            "pub_date": "2018-12-06 07:41:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "... * M\u00e5ndag godkjende politikarane i formannskapet at B\u00f8mlo kommune har kj\u00f8pt det tidlegare Sunnhordland hotell for n\u00e6r 5, 5 millionar kroner. Kommunen ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\uff0890\uff09\u304c\u30db\u30fc\u30b2\u30ba\u30f3\u30c9\u306e\u65b0\u805e\u306b\u7d50\u3073\u3064\u3044\u305f",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/politi/trafikkuhell/sjafor-90-havnet-i-groften/s/5-62-731889",
            "pub_date": "2018-12-06 19:11:02 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "Den eldre mannen er uskadd, men bilen m\u00e5 taues."
        },
        {
            "title": "Osen\u3067\u30d4\u30b6\u3092\u632f\u308b -  11\u6708\u306bStord\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e97\u8217\u3092\u898b\u308b -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/desse-foretaka-vart-starta-i-september-2/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:52:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Med 19 nyetableringar p\u00e5 Stord og tre i Fitjar har det vore unormalt h\u00f8g gr\u00fcnderaktivitet i november. Kvar m\u00e5nad presenterer Stord24 dei nyetablerte f\u00f8retaka p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u6b4c\u3046\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 - B\u00f8mloNew",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/kultur/song-jula-inn-saman-med-mariah-carey-1.2541632",
            "pub_date": "2018-12-04 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Laurdag hadde den amerikanske megastjerna Mariah Carey julekonsert i S\u00f8rmarka Arena i Stavanger. P\u00e5 scena stod to koristar med oppvekst p\u00e5 B\u00f8mlo."
        },
        {
            "title": "Torvastad\u306e\u30d5\u30eb\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7 -  Haugesund\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/nyheter/karmoy/trafikksikkerhet/i-full-galopp-pa-torvastad/s/5-62-732552",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:30 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "KARM\u00d8Y: Fredag ettermiddag fikk politiet meldinger om det vi kan kalle for trafikale utfordringer p\u00e5 Torvastad.Fire hester og to ponnier skal ha l\u00f8pt i veien.De\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a6\u30b9\u30d6\u30ea\u30fc\u8da3\u5473\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c8 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/julelys-pa-hus-blei-hobby-1.2543897",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Det er truleg ikkje mange i Sunnhordland som har meir julelys p\u00e5 huset sitt enn Joyce og Kjell Arne Berntsen."
        },
        {
            "title": "Stordabu\u3001\u5211\u52d9\u6240\u304b\u3089\u9003\u308c\u308b\u9ebb\u85ac\u53d6\u5f15\u4e2d\u306e\u6843\u306b\u7f72\u540d -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/stordabu-teken-pa-fersken-under-narkospaning-slepp-fengsel/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "Ein 49 \u00e5r gammal mann fr\u00e5 Stord slepp fengsel etter \u00e5 ha kj\u00f8pt 100 Rivotril-tablettar og for \u00e5 ha k\u00f8yra i rusp\u00e5verka tilstand. I februar i \u00e5r gjennomf\u00f8rte politiet eit ..."
        },
        {
            "title": "The Fjords  - B\u00f8mloNew\u3078\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b",
            "link": "http://www.bomlo-nytt.no/nyhende/far-ny-framdriftsleveranse-til-the-fjords-1.2541448",
            "pub_date": "2018-12-04 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "B\u00f8mloNew",
            "source_url": "http://www.bomlo-nytt.no",
            "desc": "Servogear har f\u00e5tt kontrakten p\u00e5 leveranse av energieffektiv framdrift til The Fjords sin nye heilelektriske cruiseb\u00e5t."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u884c\u304d\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/ut-i-helgen/jul/kultur/vil-du-komme-i-julestemning/s/5-62-731713",
            "pub_date": "2018-12-06 18:26:58 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "\u00abA SIMPLE FAVOR\u00bb: Filmen er regissert av Paul Feig og handler om Stephanie (Anna Kendrick). Hun er en mamma-blogger som fors\u00f8ker \u00e5 finne ut av ..."
        },
        {
            "title": "\u5148\u9031\u306e\u5730\u5143\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u5f93\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b5\u30f3\u30ce\u30fc\u30ba\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/har-du-folgt-med-pa-dei-lokale-nyheitene-den-siste-veka-1.2543871",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Med Sunnhordland sin quiz f\u00e5r du bryna deg p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l henta fr\u00e5 nyheitsbiletet siste veka. Du finn svara p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5la heilt nede i saka. Lukke til!"
        },
        {
            "title": "-  Stord\u304cSunnhordland\u535a\u7269\u9928\u306e\u304a\u91d1\u306b\u5e78\u904b\u306b\u3082\u5831\u916c\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u306f\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Stord24",
            "link": "https://www.stord24.no/uakseptabelt-at-stord-held-igjen-pengar-til-sunnhordland-museum/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "Stord24",
            "source_url": "https://www.stord24.no",
            "desc": "L\u00f8yvinga til Sunnhordland museum i Stord-budsjettet haustar kritikk blant politikarane i Kvinnherad. I budsjettet som vart vedteke f\u00f8rre veke var det ikkje l\u00f8yva ..."
        },
        {
            "title": "\u7fa9\u52d9\u3092\u596a\u308f\u308c\u305f\u3068\u6279\u5224 - \u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.h-avis.no/haugesund/nyheter/sor-vest-politidistrikt/anmeldt-for-a-ha-tatt-kvelertak-pa-vakt/s/5-62-731995",
            "pub_date": "2018-12-07 05:37:49 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a6\u30b2\u30b9\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.h-avis.no",
            "desc": "HAUGESUND: Politiet ble tilkalt av en vakt ved et utested i byen natt til fredag. Da hadde han blitt tatt kvelertak p\u00e5 av en gjest.Klokken\u2026"
        },
        {
            "title": "Aashild\u3068Ingrid\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\uff1a\u30b9\u30ea\u30e0\u3068\u30e2\u30eb\u30e2\u30c3\u30c8 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/aashild-og-ingrid-sine-julegaveonskje-slim-og-marsvin-1.2543676",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Sjekk nissetoget i Borggata! blei det ropt fr\u00e5 \u00abde indre gemakker\u00bb i avishuset i 10.30-tida - p\u00e5 denne herlege fredagen i desember. Og eit avishus med respekt ..."
        },
        {
            "title": "Sj\u00f6lin\u5e0c\u5c11\u306a\u5149\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/sport/sjolin-eit-sjeldant-lyspunkt-1.2543583",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Effektiv: Jonas Sj\u00f6lin stod godt fram mot Sotra, med sine fem spelem\u00e5l og like mange sjumeterscoringar. Dessverre heldt det ikkje til poeng p\u00e5 Vikahaugane ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Stord I&quot;\u306b &quot;\u7279\u5225\u306a\u8a00\u53ca&quot;\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/stord-i-fekk-spesiell-omtale-1.2543109",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Fart\u00f8yet var blant 160 prosjekt som var til vurdering i konkurranse om European Union Prize for Cultural Heritage. Veteranb\u00e5ten var ein av fire nominerte i ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30d0\u30c3\u30af\u3092\u30ea\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u3059\u308b -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/kultur/jublar-over-tilbakemeldingane-1.2543052",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "N\u00d8GDE FOTOGRAFAR: Inge Martin F\u00f8yen, Lars Fylkesnes, Kristian Nicholls og Tina Steinsland i Stord fotoklubb. (Foto: MARIUS KNUTSEN). UTSTILLING: ..."
        },
        {
            "title": "Desse\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u304a\u795d\u3044\u3092\u795d\u3046 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/kultur/desse-artistane-kjem-til-storstilt-juleavslutning-1.2543585",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Vidar Villa og Ylva Olaisen er \u00abbooka\u00bb inn til juleavslutninga som ungdomsskuleelevane p\u00e5 Rimbareid i Fitjar kan venta seg torsdag 13. desember."
        },
        {
            "title": "Endeleg kai  -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/endeleg-kai-for-alle-1.2543466",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "I desse dagar inng\u00e5r Fitjar kommune avtale om bruk av Meierikaien til offentleg kai."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ec\u30fc\u30f3\u3092\u964d\u308d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u75c5\u9662\u306b\u904b\u3070\u308c\u308b -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/sjafor-frakta-til-sjukehus-etter-at-kran-losna-1.2542904",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Ein person i arbeidsulukke i Fjellgardsvegen p\u00e5 Stord."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u306e\u30dc\u30f3\u30da\u30f3\u30ac\u30fc\u304b\u3089\u4f55\u3082\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/far-ingenting-fra-bompengar-pa-ferjene-1.2542876",
            "pub_date": "2018-12-06 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Etne-ordf\u00f8rar Siri Klokkerstuen (Ap) rasar mot at Kvinnherad vil krevja inn bompengar p\u00e5 ferja utan at Etne er teke med p\u00e5 r\u00e5d. Ogs\u00e5 Stord er kritiske."
        },
        {
            "title": "Leirvik Sea  -  Sunnhordland\u3067\u30ac\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u308b",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/gjev-gass-pa-leirvik-sjo-1.2542015",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Engelsen Eigedom AS og Ingeni\u00f8r J\u00f8rgensen AS har starta planarbeidet p\u00e5 prosjektet som skal romma over 50 leilegheiter ved sj\u00f8en i Leirvik sentrum."
        },
        {
            "title": "\u8a08\u753b\u306e\u9078\u629e\u306f\u3001\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u3067\u306e\u8a08\u753b\u4f5c\u696d\u306e\u958b\u59cb\u3092\u4e88\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Sunnhordland",
            "link": "http://www.sunnhordland.no/nyhende/planutval-vil-ha-oppstart-av-planarbeid-i-sentrum-1.2544035",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sunnhordland",
            "source_url": "http://www.sunnhordland.no",
            "desc": "Utval for plan og milj\u00f8 i Fitjar har handsama budsjettframlegget fr\u00e5 r\u00e5dmann Olaug Haugen i m\u00f8te, der dei kom med eit vedtak i to punkt."
        }
    ]
}