{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUzT1RSM0VnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u77f3\u6cb9\u5927\u81e3\u3068\u653f\u5e9c\u306fStorting  -  Dagbladet.no\u306e\u305f\u3081\u306e\u656c\u610f\u3092\u6b20\u3044\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/oljeministeren-og-regjeringen-ser-ut-til-a-mangle-respekt-for-stortinget/70525573",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "SV, KrF og MDG krever svar om omstridt prestisjeprosjekt i Nordsj\u00f8en."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f3\u5ea6\u76ee\u306eFinnmark\u306b\u30ce\u30fc\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/finnmark/stortinget-sier-nei-til-finnmark-for-tredje-gang-1.14328340",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:39 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3042\u3042\u3001\u3042\u306a\u305f\u306fStorting\u3067\u30d7\u30ec\u30ca\u30ea\u30fc\u3092\u5fd8\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Aftenbladet.no",
            "link": "https://www.aftenbladet.no/meninger/kommentar/i/8w0rQW/A_-sa-feigt-eit-fleirtal-pa-Stortinget",
            "pub_date": "2018-12-06 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenbladet.no",
            "source_url": "https://www.aftenbladet.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook\u304b\u3089\u306e\u30b9\u30c8\u30fc\u30df\u30f3\u30b0 - \u56fd\u5185 -  Dagsavisen\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/fjernet-ikke-bombetrussel-mot-stortinget-fra-facebook-1.1244227",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Frp\u304cS\u00f8reide\u3092Storting  -  TV 2\u306b\u30d7\u30c3\u30b7\u30e5",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10263262/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "Utenriksminister Ine Marie Eriksen S\u00f8reide har bedt om \u00e5 f\u00e5 gi Stortinget en redegj\u00f8relse om FNs omstridte migrasjonsplattform. Frp klamrer seg til h\u00e5pet om \u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u6697\u53f7\u306e\u8ee2\u9001\u3092\u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff1a3\u67081\u65e5\u304b\u3089\u30d5\u30eb\u96fb\u6c17\u7a0e -  Bitcoin  -  Energy  -  E24",
            "link": "http://e24.no/energi/bitcoin/smell-for-kryptobransjen-full-elavgift-fra-1-mars/24510361",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:20 GMT",
            "source_nm": "E24",
            "source_url": "http://e24.no",
            "desc": "Et enstemmig storting st\u00f8tter forslaget i h\u00f8stens budsjettavtale om full elavgift fra 1. mars for kraft som brukes til kryptovaluta i datasentre."
        },
        {
            "title": "AP\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u6c11\u9593\u65c5\u884c\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b70\u4f1a\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/Kvgm16/Ap-politikere-brot-regelverk-og-skatteloven--brukte-Stortingets-bonuspoeng-til-private-reiser",
            "pub_date": "2018-12-05 19:21:59 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u5408\u610f\u3067\u306e\u30b9\u30c8\u30fc\u30df\u30f3\u30b0\u3067\u306e\u5831\u544a\u3068\u8a0e\u8ad6\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/05/marrakesh-avtalen-skal-opp-for-stortinget/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Utenriksminister Ine Marie Eriksen S\u00f8reide kommer til Stortinget for \u00e5 redegj\u00f8re for Marrakesh-pakten. Ettter hva Document erfarer skjer dette etter betydelig ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3067\u306f2\u3064\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Avisa Nordland",
            "link": "https://www.an.no/stortinget/norge/nyheter/na-blir-det-lov-til-a-ha-to-statsborgerskap/s/5-4-919986",
            "pub_date": "2018-12-07 06:17:40 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Stortinget vedtok torsdag en lovendring som gj\u00f8r det mulig \u00e5 b\u00e5de ha norsk og et annet statsborgerskap. Bare Arbeiderpartiet og Senterpartiet stemmer mot."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\uff1aFrp\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304cStorting  -  Aftenposten\u3092\u9003\u308c\u305f\u306e\u306f\u307e\u3060\u5206\u304b\u308a\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/p68wkj/Politiet-Vet-fremdeles-ikke-hvor-mye-Keshvari-har-unndratt-fra-Stortinget",
            "pub_date": "2018-12-03 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Seks uker etter at Aftenposten avsl\u00f8rte hvordan Frps stortingsrepresentant hadde jukset med reiseregninger, har politiet fremdeles ikke oversikt over hvor mye ..."
        },
        {
            "title": "\u76f4\u63a5\u91d1\u878d\u306e\u8b70\u8ad6\u306b\u5f93\u3046 -  ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/03/195480308/folg-finansdebatten-direkte",
            "pub_date": "2018-12-03 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Mandag m\u00f8ttes Stortinget til \u00e5 debattere hva Norge skal bruke penger p\u00e5 neste \u00e5r. Finansminister Siv Jensen redegjorde for regjeringens forslag til statsbudsjett, ..."
        },
        {
            "title": "SV\uff1a\u653f\u5e9c\u306b\u3088\u308b\u5177\u4f53\u7684\u306a\u5618\u306e\u4e8b\u4f8b - \u56fd\u5185 -  Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/sv-tilfeller-av-konkret-logn-fra-regjeringen-1.1244097",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:26 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "Regjeringen har ikke bare sminket sannheten, men ogs\u00e5 kommet med konkrete l\u00f8gner til Stortinget, hevder SVs Torgeir Knag Fylkesnes. Han krever en ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee5\u524d\u306e\u8b70\u4f1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u304a\u91d1\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u79d8\u5bc6\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u5f53\u4e8b\u8005\u304c\u4ed6\u306e\u4eba\u3068\u540c\u3058\u6163\u884c\u3092\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u7406\u89e3\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/yvwd6a/Kjempet-for-apenhet-om-Stortingets-pengebruk-i-2006--Uforstaelig-at-partiene-ikke-har-samme-praksis-som-de-krever-av-andre",
            "pub_date": "2018-12-03 07:35:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Venstres tidligere stortingsrepresentant Gunnar Kvassheim fors\u00f8kte \u00e5 f\u00e5 Stortinget til \u00e5 praktisere mer \u00e5penhet om egen pengebruk, men ble nedstemt. \u2013 Jeg er ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fStorting\u304c\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u3092\u6271\u3046\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b| Preben Dimmen  -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/meninger/sid/i/7lz2dV/Regjeringen-bor-la-Stortinget-behandle-FNs-migrasjonsavtale--Preben-Dimmen",
            "pub_date": "2018-12-03 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Internrevisjonen ung: Avtalen inneholder flere ytterligg\u00e5ende punkter om migrasjon og statlige inngrep. Preben Dimmen (20). Leder, \u00c5lesund Unge H\u00f8yre."
        },
        {
            "title": "ALS\u60a3\u8005\u306f\u8b70\u4f1a\u304b\u3089100\u4e07\u306e\u52a9\u6210\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\uff1a - \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6700\u3082\u5e78\u305b\u306a\u4eba -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/8w037E/als-pasienter-faar-millionbevilgning-fra-stortinget-norges-lykkeligste-menneske",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Bevilgningen er vedtatt p\u00e5 neste \u00e5rs statsbudsjett. Bel\u00f8pet p\u00e5 6,5 millioner skal gi pasienter med ALS muligheten til \u00e5 s\u00f8ke om en reise til varmere str\u00f8k \u2013 som ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0\u306f\u3001\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u6d3b\u52d5\u306e\u305f\u3081\u306b\u653f\u5e9c\u306b\u5f37\u3044\u6279\u5224\u3092\u4e0e\u3048\u308b",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/ng63Ra/stortinget-gir-regjeringa-sterk-kritikk-for-arbeidet-med-terrorsikring",
            "pub_date": "2018-12-05 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Opposisjonspartia, inkludert KrF, stemte i ettermiddag for \u00e5 gi Erna Solbergs regjering sterk kritikk i arbeidet med s\u00e5kalla objektsikring."
        },
        {
            "title": "Erna Solberg\u306fStorting\u306b\u5fdc\u7b54\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Hegnar Online",
            "link": "http://www.hegnar.no/Nyheter/Politikk/2018/12/Erna-Solberg-maa-svare-i-Stortinget",
            "pub_date": "2018-12-05 05:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30b0\u30ca\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.hegnar.no",
            "desc": "Statsminister Erna Solberg (H) ble reddet av KrF, men blir m\u00f8tt med mistillit fra den r\u00f8dgr\u00f8nne opposisjonen n\u00e5r Stortinget debatterer terrorsikring onsdag."
        },
        {
            "title": "Storting\u306f\u30c6\u30ed\u306e\u5834\u5408\u306b\u5f37\u3044\u6279\u5224\u3092\u6d74\u3073\u3066\u3044\u308b -  The Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/stortinget-vedtar-sterkt-kritikk-i-saken-om-terrorsikring/3423566273.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Stortinget vedtok den sterkeste formen for kritikk mot regjeringen i saken om terrorsikring."
        }
    ]
}