{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZEhBeVltZ1NBbTV2S0FBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\uff1a\u8a00\u3044\u8a33\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/0E8PzA/justisministeren-finnes-ingen-unnskyldning",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) mener man m\u00e5 regne med at det skjer feilvurderinger i behandlingen av voldtektssaker. Han vil ta opp temaet i sitt neste ..."
        },
        {
            "title": "- \u5f01\u8b77\u58eb\u30ef\u30e9\u30b9\u306e\u8eca\u3068\u4f4f\u5b85\u3078\u306e\u30bf\u30b0\u4ed8\u3051\u3068\u88ab\u5bb3 - \u8ab0\u304b\u304c\u30ef\u30e9\u30b9\u8eca\u306b\u7740\u706b\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u306f\u305a\u3067\u3057\u305f\u3001\u30a6\u30a7\u30d6\u30b5\u30a4\u30c8 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/noen-skal-ha-forsokt-a-tenne-pa-waras-bil-melder-nettsted/70539207",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Etter trusler, tagging, og skader p\u00e5 justisministerens bil og privatbolig, setter politiet n\u00e5 i gang etterforskning av saken. - Vi etterforsker saken vedr\u00f8rende ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30e9\u30d3\u30eb\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3078\u306e\u8105\u5a01\u3092\u8abf\u67fb",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/Xw0x3B/etterforsker-trusler-mot-justisminister-wara",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u9577\u5b98\u306f\u3001\u81ea\u5b85\u3067\u306e\u8105\u5a01\u3084\u8352\u3089\u3057\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 - \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/A2n8nA/Justisministeren-kommenterte-trusler-og-harverk-pa-eget-hjem--Et-angrep-pa-norsk-demokrati",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:01 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79d8\u5bc6\u306eKrekar\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306b\u884c\u304f\u300d\u3068Justin Minister  -  ABC News\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/05/195481223/pagar-hemmelig-krekar-prosess-sier-justisministeren",
            "pub_date": "2018-12-05 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara bryter tausheten om Krekar: \u2013 Det p\u00e5g\u00e5r n\u00e5 en prosess som jeg ikke kan g\u00e5 n\u00e6rmere inn p\u00e5, sier han til ABC Nyheter. Han."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cErna Solberg\u306f\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u306e\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3092\u652f\u6301\u3057\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/02/hvorfor-stotter-ikke-erna-solberg-sin-egen-justisminister/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Venstresidens Antifa-aktivisme er hemningsl\u00f8s. I sin iver etter \u00e5 brennmerke og brunbeise politiske motstandere, f\u00f8lger Antifa reglene for krig og kj\u00e6rlighet: Alt ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\uff1aIlle\u306f\u653b\u6483\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001VG\u3092\u62bc\u3059\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/yvweaK/justisministeren-ille-aa-bli-angrepet-men-nekter-aa-la-seg-presse",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) sier at trusselen og h\u00e6rverket mot hans hjem natt til torsdag, var et angrep p\u00e5 demokratiet."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\u3068\u5143\u53f8\u6cd5\u5927\u81e3\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30b8\u30e7\u30d6\u30ba -  Aftenbladet.no\u3092\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.aftenbladet.no/utenriks/i/6nGwBO/Trump-nominerer-Fox-News-anker-og-tidligere-justisminister-til-toppjobber",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:01 GMT",
            "source_nm": "Aftenbladet.no",
            "source_url": "https://www.aftenbladet.no",
            "desc": "President Trump nominerer tidligere justisminister William Barr som USAs nye justisminister og det tidligere Fox News-ankeret Heather Nauert som ..."
        }
    ]
}