{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREp4YW5GNkVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PST\uff1a -  Wara\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8105\u5a01\u3068Ski-NRK\u306e\u7206\u5f3e\u3068\u306e\u9593\u306b\u76f8\u95a2\u306f\u306a\u3044",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/pst_-_-ingen-sammenheng-mellom-truslene-mot-wara-og-bomben-i-ski-1.14329720",
            "pub_date": "2018-12-07 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "If\u00f8lge Politiets sikkerhetstjeneste (PST) tyder ingenting p\u00e5 at truslene mot justisminister Tor Mikkel Wara har en sammenheng med bombepakken sendt til politiet ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d32\u306e\u7d4c\u9a13\uff1a\u4e2d\u56fd\u4eba\u306f\u5065\u5eb7\u30b5\u30a6\u30b9\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8 - \u30c6\u30ec\u30d32\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30cf\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u653b\u6483\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10262986/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:59 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PST\u306f\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3078\u306e\u8105\u5a01\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\uff1a\u8eca\u306f\u7dca\u5f35\u3057\u305f - \u5bb6\u3068\u8eca\u306f\u964d\u308d\u3057\u305f -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/i/Rx7PQ5/PST-etterforsker-trusler-mot-justisministeren--bil-og-hus-tagget-ned",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PST\uff1a\u30b7\u30ea\u30a2\u306e\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5916\u4f1d\u6226\u58eb\u7d0430\u540d - \u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/innenriks/i/6nJEWO/PST-Rundt-30-norske-fremmedkrigere-i-Syria",
            "pub_date": "2018-12-02 21:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "If\u00f8lge PST er rundt 30 nordmenn drept i Syria, 40 har returnert og 30 antas \u00e5 befinne seg i landet med usikker status, skriver ABC nyheter."
        },
        {
            "title": "PST\u306f\u30c7\u30fc\u30bf\u653b\u6483\u306b\u4f9d\u5b58 -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/05/195481288/pst-henlegger-sak-om-dataangrep",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:59 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Politiets sikkerhetstjeneste (PST) henlegger saken om dataangrepet mot Helse s\u00f8r\u00f8st fra januar i \u00e5r fordi de ikke har funnet ut hvem som sto bak."
        }
    ]
}