{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp3Ym5veWFCSUNibThvQUFQAQ?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7206\u5f3e\u4e8b\u6545\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f\u7537 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/mann-siktet-for-drapforsok-etter-bombetrussel-mot-politiet/70543865",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u5834\u6240 - \u96a3\u4eba\u306f\u907f\u96e3\u3057\u305f - \u30c6\u30ec\u30d32",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10268566/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "En mann i 40-\u00e5rene er p\u00e5grepet i bombesaken i Ski. Mannen er en kjenning av politiet. Politiet og bombegruppa jobbet utover natten med \u00e5 gj\u00f8re unders\u00f8kelser ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u6ed1\u308a\u3084\u3059\u3044\u9053\u8def\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b66\u544a\u3059\u308b - \u614e\u91cd\u306b\u904b\u8ee2\u3059\u308b -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/politiet-advarer-om-glatte-veier---kjor-forsiktig/70540010",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Sn\u00f8v\u00e6r har f\u00f8rt til sv\u00e6rt mange trafikkulykker torsdag kveld."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u8b66\u5bdf\uff1a\u3069\u3053\u304b\u3089\u3067\u3082\u8eca\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/08/195481981/politiet-i-oslo-det-sklir-biler-av-veien-overalt",
            "pub_date": "2018-12-08 02:36:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Flere politidistrikter varsler natt til l\u00f8rdag om vanskelige kj\u00f8reforhold grunnet glatte veibaner og sn\u00f8."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u7206\u6483\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a - \u975e\u5e38\u306b\u6df1\u523b\u306a -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/Ql4n0A/politiet-om-bombepakke-svaert-alvorlig",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "SKI (VG) Politiet har iverksatt flere tiltak etter bombepakken som ble sendt til politihuset p\u00e5 Ski."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09\u8b66\u5bdf\u3078\u306e\u30a2\u30c9\u30dc\u30ab\u30b7\u30fc\u306e\u591c - \u30c8\u30ed\u30e0\u30bd\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u751f\u304d\u6b8b\u308b\u4e2d\u6bd2\u3068\u66b4\u529b - \u5317\u306e\u5149",
            "link": "https://www.nordlys.no/politi/tromso/finnsnes/hektisk-adventsnatt-for-politiet-overstadig-beruselse-og-vold-i-sentrum-av-tromso/s/5-34-1020966",
            "pub_date": "2018-12-08 06:09:38 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u6975\u5149",
            "source_url": "https://www.nordlys.no",
            "desc": "Hektisk adventsnatt for politiet - overstadig beruselse og vold i sentrum av Troms\u00f8. Artikkeltags. politi \u00b7 troms\u00f8 \u00b7 Finnsnes. Av Andreas H\u00f8yer. Publisert: 08."
        },
        {
            "title": "\u7206\u6483\u5f8c\u306e\u30ea\u30ec\u30b9\u30c8\u30ed\u30e0\u306e\u5b89\u5168\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b -  Romerikes Blad",
            "link": "https://www.rb.no/nyheter/politiet/trusler/styrker-vaktholdet-etter-bombeepisoden-i-ski/s/5-43-941814",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:58 GMT",
            "source_nm": "Romerikes Leaf",
            "source_url": "https://www.rb.no",
            "desc": "Inntil forholdene rundt bombepakken i Ski er avklart forsterker vi vaktholdet ved politihuset i Lillestr\u00f8m, opplyser Terje Didriksen, leder for politiets geografiske ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306fVoldtekt Group\u3092\u300c\u6210\u529f\u300d\u3068\u547c\u3093\u3060\u304c\u3001VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/KvgJPe/politiet-kalte-voldtektsgruppen-en-suksess-har-henlagt-163-av-173-saker",
            "pub_date": "2018-12-06 04:43:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "BERGEN (VG) For to \u00e5r siden opprettet Vest politidistrikt en spesialgruppe som skulle gj\u00f8re etterforskningen av voldtektssaker bedre og raskere. Bare ti av ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u7a7a\u306e\u795e\u79d8\u7684\u306a\u5149\u73fe\u8c61 -  Avisa Nordland\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4e00\u9023\u306e\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b\u3092\u53d7\u3051\u308b",
            "link": "https://www.an.no/nyheter/nordland/troms/politiet-far-en-rekke-henvendelser-om-mystisk-lysfenomen-pa-himmelen/s/5-4-920764",
            "pub_date": "2018-12-08 09:09:20 GMT",
            "source_nm": "Avisa Nordland",
            "source_url": "https://www.an.no",
            "desc": "Politiet i b\u00e5de Bod\u00f8 og Troms\u00f8 har l\u00f8rdag morgen f\u00e5tt en rekke henvendelser fra folk som har sett de karakteriserer som b\u00e5de n\u00f8dbluss, n\u00f8draketter og\u2026"
        },
        {
            "title": "\u81ea\u9589\u75c7\u306e\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\uff0820\uff09\u306f\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bba\u3055\u308c\u305f\uff1a - \u79c1\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u306e\u7b54\u3048\u3092\u5f97\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/autistiske-eric-20-ble-drept-av-politiet---jeg-trenger-a-fa-svar-pa-hva-som-skjedde/70541763",
            "pub_date": "2018-12-07 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Katarina S\u00f6derberg vil vite hva som skjedde da s\u00f8nnen hennes, Eric (20) ble drept av tre politibetjenter i Stockholm. Derfor h\u00e5per hun at det tas ut tiltale i saken."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u306e\u6392\u51fa\u3092\u8abf\u67fb\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u4eca\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u3054\u3081\u3093\u306a\u3055\u3044 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/rogaland/politiet-etterforsket-ikke-plastutslipp.-na-beklager-de-1.14323003",
            "pub_date": "2018-12-04 11:14:10 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Politiet henla anmeldelsen etter utslippet i fjorden der millioner av sm\u00e5 plastringer havnet i strandkanten, uten \u00e5 ha inspisert fors\u00f8plingen."
        },
        {
            "title": "\u611b\u3055\u308c\u305f\u9053\u8def\u3001\u904b\u8ee2\u6761\u4ef6 - \u8b66\u5bdf\u306f\u56f0\u96e3\u306a\u904b\u8ee2\u6761\u4ef6\u3092\u8b66\u544a -  Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/politiet-advarer-om-vanskelige-kjreforhold/3423565941.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "I Steinkjer st\u00e5r 20-30 trailere fast p\u00e5 E6. Politiet melder om vanskelige kj\u00f8reforhold flere steder i landet."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30dd\u30f3\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u8b66\u5bdf\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/telemark/ordforarar-nektar-a-skrive-under-pa-kontrakt-med-politiet-1.14311525",
            "pub_date": "2018-12-02 18:03:07 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "KRAGER\u00d8 (NRK): Fleire ordf\u00f8rarar i heile landet nektar \u00e5 inng\u00e5 samarbeidsavtalar med politiet. Dei meiner politiet ikkje er til stades i lokalsamfunnet n\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u90f5\u4fbf\u3067\u92ed\u3044\u7206\u5f3e\u3092\u5165\u624b\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a - \u3053\u308c\u306f\u5927\u304d\u306a\u88ab\u5bb3\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u8b66\u5bdf\u3092\u653b\u6483\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/i/yvwL3a/Politiet-fikk-skarp-bombe-i-posten---Vi-anser-dette-som-et-forsok-pa-angrep-pa-politiet-med-stort-skadepotensiale",
            "pub_date": "2018-12-06 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tanja\u4e8b\u4ef6\u306e\u8b66\u5bdf\u9023\u76df\uff1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u8b66\u5bdf\u3067\u306f\u306a\u304f\u7533\u3057\u8a33\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/0E86M6/politiets-fellesforbund-om-tanja-saken-politikerne-boer-beklage-ikke-politiet",
            "pub_date": "2018-12-02 04:43:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Forrige uke fortalte VG historien til Tanja Arntsen (46), og hennes tre \u00e5r lange kamp mot systemet etter \u00e5 ha anmeldt en voldtekt i 2015. Saken ble henlagt av ..."
        },
        {
            "title": "\u79d1\u5b66\u8005\u305f\u3061\u306f\u3001\u30cb\u30a2\u30fb\u30ac\u30d0\u30ca\u30f3\u30b9\u6539\u9769\u304c\u9060\u9694\u653f\u7b56\u6539\u9769\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/forskere-mener-naerpolitireformen-har-blitt-en-fjernpolitireform-1.14326093",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:08 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "N\u00e6rpolitireformen har gjort politiet fjernere fra folk enn f\u00f8r, mener to forskere ved Politih\u00f8gskolen. De mener det g\u00e5r ut over b\u00e5de etterforskning og evnen til \u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u304b\u3089\u5b50\u4f9b\u3092\u9001\u308b\u305f\u3081\u306e\u30eb\u30fc\u30c1\u30f3\u3092\u5909\u3048\u308b -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/i/1k4Lzl/Politiet-endrer-rutinene-for-a-sende-barn-ut-av-Norge",
            "pub_date": "2018-12-03 06:11:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Politiet tar selvkritikk for m\u00e5ten barnefamilier har blitt sendt ut av landet p\u00e5. N\u00e5 endres rutinene, og barnefamilier skal ikke lenger p\u00e5gripes om natten."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u304c\u4e8b\u6545\u306b\u8972\u308f\u308c\u305f - \u81ea\u7206\u3057\u305f -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/xR0azp/politiet-rykket-ut-til-ulykke-krasjet-selv",
            "pub_date": "2018-12-04 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Fire personer er kj\u00f8rt til St. Olavs hospital etter at en politibil krasjet med to andre biler i Trondheim."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f2000\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306eBirgitte\u306e\u30d2\u30f3\u30c8 -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/rogaland/politiet-har-fatt-over-2000-birgitte-tips-1.14325763",
            "pub_date": "2018-12-05 08:28:49 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Politiet har no f\u00e5tt inn godt over 2000 tips i saka om Birgitte Tengs-drapet. Fleire av desse er kome etter TV 2-dokumentaren \u00abHvem drepte Birgitte?\u00bb, som gjekk ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee5\u524d\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u3092\u523a\u3057\u305f\u5f8c\u8b66\u5bdf\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/08/oslo-mann-bevisstlos-etter-a-ha-blitt-stukket-med-kniv/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:04:00 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "En mann kom fra en antatt knivstikking i Oslo med kun lettere skader. If\u00f8lge politiet kjenner han sannsynligvis gjerningspersonene og samarbeider ikke."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u3078\u306e\u7206\u5f3e\u306fIED\u3060\u3063\u305f\uff1a - \u57fa\u672c\u7684\u306b\u4f55\u304b\u3092\u542b\u3080\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/bombe-til-politiet-var-ied---kan-i-utgangspunktet-inneholde-hva-som-helst/70538523",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Politihuset i Ski mottok i g\u00e5r det som viste seg \u00e5 v\u00e6re en skarp sprengladning. Bomba var konstruert for \u00e5 detonere ved \u00e5pning, og var en s\u00e5kalt improvisert ..."
        },
        {
            "title": "\u4f4f\u6c11\u306f\u7591\u308f\u3057\u3044\u884c\u52d5\u3092\u8b66\u5bdf\u306b\u8b66\u544a\u3057\u305f -  Addressavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/05/Beboere-slo-alarm-til-politiet-etter-mistenkelig-adferd-18008058.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:23 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Beboere i Buvika tok kontakt med politipatruljer for \u00e5 fortelle at uvedkommende har v\u00e6rt inne i carporter og ytterganger."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\uff1a9\u6b73\u307e\u3067\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u3001\u88f8\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u304a\u4e92\u3044\u306b\u9001\u308b -  Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/politiet-barn-ned-i-niarsalderen-sender-nakenbilder-til-hverandre-1.1242798",
            "pub_date": "2018-12-03 07:09:02 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "Stadig flere barn under ti \u00e5r sender nakenbilder til hverandre via sosiale medier, if\u00f8lge politiet i Vestfold."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306a\u904b\u8ee2\u624b\u3092\u6b62\u3081\u307e\u3057\u305f\uff1a -  2\u4eba\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u9593\u306b\u845b\u85e4\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30ce\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.nordlys.no/trafikk/politi/kvaloysletta/politiet-stanset-sjafor-som-vinglet-det-var-en-konflikt-mellom-to-bilister/s/5-34-1016585",
            "pub_date": "2018-12-01 20:46:03 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u6975\u5149",
            "source_url": "https://www.nordlys.no",
            "desc": "Politiet rykket l\u00f8rdag ut til Kval\u00f8ya og stanset en sj\u00e5f\u00f8r som skal ha vinglet og ikke ville slippe trafikken forbi."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b0\u3068\u5f37\u76d7\u3067\u6bb4\u3089\u308c\u305f\u7537 - \u8b66\u5bdf\u306f\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u7537\u6027\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/05/mann-slatt-med-stokker-og-ranet-politiet-etterlyser-flere-menn/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:20:00 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Politiet etterlyser fire eller fem menn i Oslo etter en mann i 60-\u00e5rene ble sl\u00e5tt og ranet i Frognerparken i Oslo. Politiet fikk melding om ulykken klokken 0.09 natt til ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\uff1a - \u5168\u54e1\u3001\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b -  Aftenbladet.no",
            "link": "https://www.aftenbladet.no/lokalt/i/wEzlQo/Politiet---Fulle_-kranglete-menn-en-gjenganger",
            "pub_date": "2018-12-02 08:16:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenbladet.no",
            "source_url": "https://www.aftenbladet.no",
            "desc": "28 personer ble bortvist fra sentrum p\u00e5 grunn av fyll og krangling natt til s\u00f8ndag. En mann la seg ogs\u00e5 til \u00e5 sove i feil hus."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u7206\u5f3e\u306e\u624b\u66f8\u304d\u3092\u767a\u898b -  tv2.no",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10267501",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:59 GMT",
            "source_nm": "tv2.no",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "Kripos jobbet i hele natt med \u00e5 analysere h\u00e5ndskrift funnet p\u00e5 bombepakken som onsdag ble sendt til politiet."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d1\u30a6\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u300d\u306f\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u516c\u958b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30cf\u30de\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30c7\u30eb\u30d6\u30e9\u30c9",
            "link": "https://www.h-a.no/nyhet/pulvermannen-ble-loslatt-av-politiet",
            "pub_date": "2018-12-03 13:54:58 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30fc\u30de\u30eb\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://www.h-a.no",
            "desc": "Politiet har l\u00f8slatt mannen i 60-\u00e5rene som f\u00f8r helga sendte et brev med et hvitt pulver i. Som HA skrev fredag kveld, s\u00e5 avsl\u00f8rte mannen seg selv ved at politiet ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306b\u5c4a\u3051\u3089\u308c\u305f\u4e0d\u5be9\u306a\u7269\u306f\u92ed\u3044\u7206\u5f3e\u3060\u3063\u305f - \u30c6\u30ec\u30d32",
            "link": "http://www.tv2.no/v/1402829/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:54:40 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d32",
            "source_url": "http://www.tv2.no",
            "desc": "Politimester Steven Hasseldal opplyste p\u00e5 en pressekonferanse torsdag at pakken som kom til Ski politistasjon onsdag var en skarp bombe laget for \u00e5 bli ..."
        },
        {
            "title": "BT Direct\uff1aKunsth\u00f8gskolen -  Bergens Tidende\u306b\u3042\u308b\u8b66\u5bdf\u3068\u6d88\u9632\u7f72",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125592",
            "pub_date": "2018-12-03 18:20:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c7\u30f3\u30c7",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Brannvesenet rykket ved 18.30-tiden ut til M\u00f8llendalsveien i Bergen. 110-sentralen meldte f\u00f8rst at det brant i en gassbeholder bak Kunstfakultetet. Senere ble ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306fSm\u00f8la -  Adresseavisen\u3067\u6b7b\u4ea1\u8005\u3092\u8abf\u3079\u308b",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2018/12/01/Politiet-etterforsker-d%C3%B8dsfall-p%C3%A5-Sm%C3%B8la-17984654.ece",
            "pub_date": "2018-12-01 14:51:08 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Politiet har satt i gang etterforskning etter at en mann i 50-\u00e5rene ble funnet d\u00f8d i fj\u00e6ra p\u00e5 Sm\u00f8la p\u00e5 Nordm\u00f8re l\u00f8rdag formiddag."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u30b1\u30a2\u306f\u3001\u8b66\u5bdf\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d0\u30a4\u30af\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u9078\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f -  MyNewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/no/williksen-forlag/pressreleases/handicare-er-valgt-som-leverandoer-av-motorsykler-til-politiet-2811812",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:00 GMT",
            "source_nm": "MyNewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Politiets Fellestjenester har valgt Handicare AS som leverand\u00f8r av motorsykler. Avtalen inneb\u00e6rer levering og tilpasning av motorsykler til det norske..."
        },
        {
            "title": "SECRET BREAKS\u3001KRIM  - \u8b66\u5bdf\u304c\u30c8\u30ed\u30e0\u30bd - \u30cd\u30bf\u30f4\u30a3\u30bb\u30f3\u3067\u66b4\u529b\u66b4\u529b\u3092\u8abf\u67fb",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/politiet-etterforsker-overfallsvoldtekt-i-troms/3423565325.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Politiet i Troms\u00f8 etterforsker meldinger om en overfallsvoldtekt i byen natt til s\u00f8ndag."
        }
    ]
}