{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE4zZW5NeUVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:50:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u7834\u7523 - \u30bd\u30af\u30d8\u30c0\u30eb\u306eE6\u3067\u306e\u4e89\u3044 -  Adresseavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/pluss/okonomi/2018/12/06/Entrepren%C3%B8r-konkurs-%E2%80%93-skylder-p%C3%A5-konflikt-p%C3%A5-E6-i-Soknedal-18019071.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 20:08:19 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "212 ansatte rammes etter sunnm\u00f8rsbedriften at K.A. Aurstad meldte oppbud. Ledelsen sier at de har g\u00e5tt p\u00e5 fryktelige tap p\u00e5 E6-utbyggingen i Soknedal."
        },
        {
            "title": "Vogntog\u304cE6  -  VG\u3092\u30aa\u30f3\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/Ql4GXP/vogntog-veltet-paa-e6",
            "pub_date": "2018-12-04 18:01:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Alle n\u00f8detatene rykket ved 18-tiden ut etter melding om at et vogntog hadde veltet p\u00e5 E6 i Sets\u00e5 i Saltdal. Da politiet kom frem, viste det seg at det store ..."
        },
        {
            "title": "Tr\u00f8ndelag\u306eSteinkjer\u306eE6\u306e30\u53f0\u306e\u4e88\u544a\u7de8 -  NRKTr\u00f8ndelag - \u5730\u5143\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3001\u30e9\u30b8\u30aa -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/trondelag/30-trailere-fast-pa-e6-i-steinkjer-i-trondelag-1.14325359",
            "pub_date": "2018-12-04 21:12:37 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "F\u00f8rst kj\u00f8rte fire-fem vogntog seg fast i den utfordrende Knebakken i Steinkjer. Deretter ble det et sant kaos p\u00e5 E6."
        },
        {
            "title": "Verdal  -  Addressavisen\u306eE6\u3067\u306e2\u53f0\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/05/To-biler-trafikkulykke-p%C3%A5-E6-i-Verdal-18012804.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 21:01:26 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Det var ved Rinnleiret ulykken skjedde. Ingen ble hardt skadet."
        },
        {
            "title": "E6\u306b\u306f4\u3064\u306e\u8ca8\u8eca\u304c\u4e57\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5317\u6975\u706f",
            "link": "https://www.nordlys.no/bardu/vogntog/trafikk/fire-vogntog-star-fast-pa-e6/s/5-34-1019186",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:42 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u6975\u5149",
            "source_url": "https://www.nordlys.no",
            "desc": "Like over klokken seks torsdag kveld sakset et vogntog ved Djupvik p\u00e5 E6. Det var mulig for personbiler \u00e5 komme forbi, men store kj\u00f8ret\u00f8y\u2026"
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u5c4b\u306eE6\u3067\u306e\u4e8b\u6545 - \u30cf\u30fc\u30de\u30eb\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.ostlendingen.no/politi/trafikkulykker/furnes/ulykke-pa-e6-i-furnes/s/5-79-181382",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:17 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30fc\u30de\u30eb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.ostlendingen.no",
            "desc": "En lastebil og en personbil var involvert i en trafikkulykke p\u00e5 E6."
        },
        {
            "title": "\u8ecd\u7528\u8eca\u4e21\u304cE6\u30923\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u305f -  NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/trondelag/militaert-kjoretoy-sperret-e6-i-tre-kvarter-1.14320933",
            "pub_date": "2018-12-01 17:57:06 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Lasten var altfor h\u00f8y. Det milit\u00e6re kj\u00f8ret\u00f8yet kom seg ikke under ei bru som gikk over E6 og ble st\u00e5ende fast l\u00f8rdag kveld."
        },
        {
            "title": "\uff08+\uff09Svein Arild\uff0870\uff09\u306f\u3001E6\u306e\u958b\u767a\u304c\u8fb2\u5834\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u8352\u5ec3\u3055\u305b\u305f\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u516c\u9053\u7ba1\u7406\u5c40\u306f\u3053\u306e\u8a34\u8a1f\u3092\u68c4\u5374\u3057\u307e\u3059 -  Hamar Dagblad",
            "link": "https://www.ostlendingen.no/innlandet/e6/nyheter/svein-arild-70-mener-e6-utbyggingen-har-rasert-deler-av-garden-statens-vegvesen-avviser-anklagene/s/5-69-690189",
            "pub_date": "2018-12-07 13:06:48 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30fc\u30de\u30eb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.ostlendingen.no",
            "desc": "Naboen til Teigkamptunnelen i Kvam, Svein Arild Lien (70), mener E6-utbyggingen har f\u00f8rt til store skader p\u00e5 g\u00e5rden og grunnen rundt. Statens vegvesen ..."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4ea4\u901a\u6e0b\u6ede -  E6\u306e\u9577\u3044\u5217 -  Romerikes Leaf",
            "link": "https://www.rb.no/nyheter/e6/trafikk/flere-trafikkuhell-lange-koer-pa-e6/s/5-43-938757",
            "pub_date": "2018-12-03 06:52:04 GMT",
            "source_nm": "Romerikes Leaf",
            "source_url": "https://www.rb.no",
            "desc": "N\u00f8detatene har rykket ut til Djupdalstoppen etter et trafikkuhell i s\u00f8rg\u00e5ende kj\u00f8reretning. I tillegg har et uhell ved Bergerkrysset noen kilometer lenger nord ogs\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "Levanger\u306eE6\u306e\u5357\u65b9\u306e\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u304c\u518d\u3073\u958b\u304b\u308c\u307e\u3057\u305f -  Addressavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/01/S%C3%B8rg%C3%A5ende-felt-p%C3%A5-E6-i-Levanger-er-%C3%A5pnet-igjen-17985777.ece",
            "pub_date": "2018-12-01 16:38:52 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En lastebil som kom oppi ei bru, stanset trafikken s\u00f8rover."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u5f8c\u306eE6\u30d0\u30a4\u30d1\u30b9\u306f\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Hamar Arbeiderblad",
            "link": "https://www.h-a.no/nyhet/ringsak/her-blir-det-e6-omkjoring-etter-jul",
            "pub_date": "2018-12-05 10:52:37 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30fc\u30de\u30eb\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://www.h-a.no",
            "desc": "Bilistene har den siste uka kunnet glede seg over at E6 over Bergsh\u00f8gda er \u00e5pnet igjen, men utbyggingen av ny firefeltsveg er langt fra ferdig. Etter jul blir det en ..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u66dc\u65e5\u306e\u671d6\u30ad\u30ed\u306e\u65b0\u3057\u3044E6\u3092\u958b\u304f -  Hamar Arbeiderblad",
            "link": "https://www.h-a.no/nyhet/aapner-6-kilometer-ny-e6-tirsdag-morgen",
            "pub_date": "2018-12-03 16:36:48 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30fc\u30de\u30eb\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://www.h-a.no",
            "desc": "Fra og med tirsdag morgen kan E6-trafikantene glede seg over 5890 meter med ny E6 fra Kolomoen til J\u00f8nsberg i Stange, st\u00e5r det i en pressemelding fra Nye ..."
        },
        {
            "title": "E6  -  Nettavisen\u306b\u6cbf\u3063\u3066\u9577\u3044\u5f85\u3061\u884c\u5217\u306b\u5f93\u4e8b\u3059\u308b\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u3092\u62db\u5f85\u3059\u308b",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/ber-folk-belage-seg-pa-lange-ker-langs-e6/3423566301.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Biri  -  Adresseavisen\u306eE6\u3067\u306e\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u885d\u7a81",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2018/12/07/Kjedekollisjon-p%C3%A5-E6-ved-Biri-18028921.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 20:22:59 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Seks biler kolliderte p\u00e5 E6 ved Biri fredag kveld. To personer skal v\u00e6re lettere skadd."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u304cE6\u3092\u30ed\u30c3\u30af\u3059\u308b -  Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/utenlandsk-trailer-sperrer-e6/3423565320.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "En utenlandsk trailer sperrer begge kj\u00f8refelt p\u00e5 E6 s\u00f8r for Gandvik i Nesseby kommune. If\u00f8lge tipser p\u00e5 stedet er traileren polsk og har spunnet ut av veien."
        },
        {
            "title": "1\u3064\u306fE6\u3092\u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u305f\u5f8c\u306b\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b -  Romerikes Blad",
            "link": "https://www.rb.no/nyheter/trafikkulykke/trafikk/en-til-legevakta-etter-e6-smell/s/5-43-938799",
            "pub_date": "2018-12-03 09:06:56 GMT",
            "source_nm": "Romerikes Leaf",
            "source_url": "https://www.rb.no",
            "desc": "Alle n\u00f8detatene rykket ut etter at de fikk melding om et trafikkuhell i s\u00f8rg\u00e5ende retning p\u00e5 E6 ved Kl\u00f8fta mandag morgen. Hendelsen skjedde i 09.30-tida."
        }
    ]
}