{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFI0YUhsekVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5de6\u7ffc\u306f\u3055\u3089\u306b\u9053\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u515a\u9996\u304c\u6ce3\u304d\u53eb\u3076\u306e\u3092\u6050\u308c\u305a\u306b\u3002 |\u30c8\u30ea\u30a4\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30e9\u30fc\u30c4\u30a7\u30f3 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.aftenposten.no/meninger/kommentar/i/m6l79L/Venstre-ma-diskutere-veien-videre-Uten-frykt-for-at-partilederen-bryter-ut-i-grat--Trine-Eilertsen",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "NRK\u306e &quot;\u8b70\u8ad6&quot;\u3067\u306eSkei Grande\u3068Raja\u306e\u6f14\u8aac -  Direct  -  Nettavisen\u306e &quot;Paratherapy&quot;",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/stavrum-om-skei-grande-og-raja-pa-nrk-debatten---parterapi-pa-direkten/3423566739.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Trine Skei Grande og Abid Raja klarte ikke helt \u00e5 overbevise da de m\u00f8tte opp p\u00e5 \u00abDebatten\u00bb torsdag."
        },
        {
            "title": "MDG-Tr\u00e6dal\uff08\u5de6\u7ffc\uff09 -  Trine Skei Grande\u304c\u53f3\u5916\u3081\u306e\u76ee\u3092\u9589\u3081\u308b -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/G194Em/mdg-traedal-om-venstre-striden-trine-skei-grande-lukker-oeynene-for-ytre-hoeyre",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "EIVIND TR\u00c6DAL, bystyrerepresentant for MDG i Oslo, og forfatter av boken \u00abHvorfor ytre h\u00f8yre vinner debatten\u00bb. Det dr\u00f8yeste med Trine Skei Grandes ..."
        },
        {
            "title": "-  Trygve\u3001\u4eca\u3042\u306a\u305f\u306f\u30dc\u30a6\u30eb\u3092\u53d6\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\uff01 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.hegnar.no/Nyheter/Politikk/2018/12/Trygve-naa-maa-du-ta-deg-en-bolle",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30b0\u30ca\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.hegnar.no",
            "desc": "Venstre-politiker Abid Raja ble denne uken sykemeldt etter en konflikt med Trine Skei Grande. N\u00e5 er han friskmeldt igjen - og de to partifellene er vel forlikte, ..."
        },
        {
            "title": "Abid Raja Healthy  -  Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/0E8eb0/Abid-Raja-friskmeldes",
            "pub_date": "2018-12-06 13:20:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Raja har bedt Stortingets bedriftslege om \u00e5 bli friskmeldt."
        },
        {
            "title": "Per-Willy Amundsen\uff1a - \u75c5\u6c17\u306b\u306a\u308b\u306e\u306f\u975e\u5e38\u306b\u7c21\u5358\u306b\u306a\u3063\u305f -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/04/195480886/willy-amundsen-det-har-blitt-lett-fa-sykemelding",
            "pub_date": "2018-12-04 01:14:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Mener stortingsrepresentanter b\u00f8r g\u00e5 foran som gode eksempler og utvise tilbakeholdenhet med sykemeldinger."
        },
        {
            "title": "Abid Raja\u304c\u5831\u544a -  Born Fri\u3092\u8a2a\u554f - Bod\u00f8posten.no",
            "link": "http://xn--bodposten-n8a.no/abid-raja-friskmeldt-besokte-fodt-fri/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:46:07 GMT",
            "source_nm": "Bod\u00f8posten.no",
            "source_url": "http://xn--bodposten-n8a.no",
            "desc": "Abid Raja valgte \u00e5 bes\u00f8ke F\u00f8dt Fri rett etter \u00e5 ha blitt friskmeldt. F\u00f8dt Fri leder Shabana Rehman og forfatter Azra Gilani med flere fra frivillige organisasjoner ..."
        }
    ]
}