{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3AwTURSaU9CSUNibThvQUFQAQ?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 12:46:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001St\u00f8re\uff08Ap\uff09\u306f\u5f7c\u304cR\u00f8dt-Moxnes-NRK\u3088\u308aRight-Solberg\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/derfor-mener-store-_ap_-han-er-likere-hoyre-solberg-enn-rodt-moxnes-1.14327524",
            "pub_date": "2018-12-06 07:21:19 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Jonas Gahr St\u00f8re (Ap) og Bj\u00f8rnar Moxnes (R\u00f8dt) stemmer likt i seks av ti saker p\u00e5 Stortinget. Likevel mener St\u00f8re han har et n\u00e6rmere slektskap til Erna Solberg."
        },
        {
            "title": "\u554f\u984c\u306f\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aRed  -  Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/meninger/arildronsen/problemet-staves-sann-rdt/3423565752.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "R\u00f8dt f\u00e5r 9 stortingsrepresentanter, mens Venstre og Kristelig Folkeparti kanskje f\u00e5r 1 eller 2? Det kan fort komme til \u00e5 skje i 2021."
        },
        {
            "title": "St\u00f8re\u3001Solberg\u3001R\u00f8dt -  VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/ng6omd/stoere-solberg-og-roedt",
            "pub_date": "2018-12-02 04:56:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "At Jonas Gahr St\u00f8re sier han st\u00e5r n\u00e6rmere H\u00f8yre enn R\u00f8dt politisk b\u00f8r ikke overraske noen. Noe annet ville v\u00e6rt en skandale."
        },
        {
            "title": "-  EEA\u306e\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30eb\u30fc\u30e0\u306b\u95a2\u3059\u308bAnniken Hauglie\u306e\u77db\u76fe -  ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/03/195479761/selvmotsigelse-fra-anniken-hauglie-om-handlingsrommet-i-eos",
            "pub_date": "2018-12-03 09:36:01 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "R\u00f8dt-leder Bj\u00f8rnar Moxnes utfordrer Ap og H\u00f8yre om E\u00d8S-inngrep i norsk arbeidsliv, etter Anniken Hauglies opptreden i Stortinget."
        }
    ]
}