{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl4ZWw4MUVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u00ab\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u00bb -  Tv2  - \u79c1\u305f\u3061\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u306e\u6b4c -  Dagbladet.no\u3067\u306e\u6e96\u6c7a\u52dd\u3092\u5831\u544a\u3057\u305f",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/vi-anmeldte-semifinalen-i-idol-lat-for-lat/70544248",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "TV: Etter kveldens semifinale i \u00abIdol\u00bb var det Carlisle Sienes som m\u00e5tte takke for seg. Det betyr at Kristian Raanes og \u00d8ystein H. Hegvik er klare for finale neste ..."
        },
        {
            "title": "VG  -  NRK\u306e\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/profiler-i-vg_-nrk-og-tv-2-om-rasisme_-_-foler-meg-som-en-soppelkasse-1.14327759",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:21 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "VGs Shazia Majid tar ikke kollektivtransport til jobben, og TV 2s Siri Avlesen-\u00d8stli fikk beskjed om at det var en skam at noen med \u00abhennes hudfarge\u00bb jobbet ..."
        },
        {
            "title": "\u00ab\u8fb2\u5834\u00bb2018\uff1a -  &quot;\u8fb2\u5834&quot;\u306e\u6700\u7d42\u7684\u306a\u8ca0\u62c5\uff1a - \u72c2\u6c17\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kjendis/finalebrak-pa-farmen---en-sinnssyk-skandale/70504297",
            "pub_date": "2018-12-05 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d32\u304c\u300cSkavlan\u300d\u3092\u52d5\u304b\u3059 -  Hegnar Online",
            "link": "https://www.hegnar.no/Nyheter/Naeringsliv/2018/12/TV-2-flytter-Skavlan",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30b0\u30ca\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.hegnar.no",
            "desc": "TV 2 flytter \u00abSkavlan\u00bb fra til l\u00f8rdag. \u2013 Seertallene for \u00abSkavlan\u00bb p\u00e5 TV 2 denne h\u00f8sten har ikke v\u00e6rt tilfredsstillende, sier kanaldirekt\u00f8r Trygve R\u00f8nningen."
        },
        {
            "title": "&quot;Farmen&quot; 2018\uff1a -  &quot;Farmen&quot;\u51fa\u53e3\u306e\u5f8c\u306e\u672a\u77e5\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u8868\u793a\uff1a - \u305d\u308c\u304c\u58ca\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u805e\u3044\u305f -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kjendis/roper-ukjent-drama-etter-farmen-exit---horte-at-det-knakk/70519158",
            "pub_date": "2018-12-02 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Hun s\u00e5 \u00abFarmen\u00bb-seieren i det fjerne, realitydeltakeren S\u00f8lvi Monsen (54). N\u00f8yaktig \u00e9n uke f\u00f8r vinneren k\u00e5res, gikk realitydr\u00f8mmen derimot i tusen knas."
        },
        {
            "title": "TV2\uff1a\u4e2d\u56fd\u306e\u30cf\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u75c5\u9662 -  Telemarksavisa",
            "link": "https://www.ta.no/nyheter/skien/sykehuset-telemark/tv2-kinesere-hacket-sykehuset/s/5-50-660765",
            "pub_date": "2018-12-06 07:46:04 GMT",
            "source_nm": "Telemarksavisa",
            "source_url": "https://www.ta.no",
            "desc": "Politiets sikkerhetstjeneste (PST) henlegger saken om dataangrepet mot Helse s\u00f8r\u00f8st fra januar i \u00e5r fordi de ikke har funnet ut hvem som sto bak, men ..."
        },
        {
            "title": "\u00abWeediquette\u00bb\uff1a - \u30c6\u30ec\u30d32\u306f\u3001\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u82e5\u3044\u7537\u6027\u3092\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/kultur/tv-2-satser-pa-unge-menn-med-marihuana-tv/70524987",
            "pub_date": "2018-12-05 22:03:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "M\u00e5 t\u00f8rre \u00e5 l\u00f8fte debatten, sier kanaldirekt\u00f8r Trygve R\u00f8nningen om programmet TV 2 har kj\u00f8pt av Vice."
        }
    ]
}