<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Juan Manuel Abal Medina - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR2Q1TVhaeWR4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:42:22 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Cuadernos de las coimas: los fiscales pidieron procesar con prisión preventiva a Paolo Rocca y Juan Manuel Abal Medina - Clarín.com</title><link>https://www.clarin.com/politica/cuadernos-coimas-carlos-stornelli-pidio-detenciones-paolo-rocca-juan-manuel-abal-medina_0_kabplBSme.html</link><guid isPermaLink="false">52780935008084</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.clarin.com/politica/cuadernos-coimas-carlos-stornelli-pidio-detenciones-paolo-rocca-juan-manuel-abal-medina_0_kabplBSme.html" target="_blank"&gt;Cuadernos de las coimas: los fiscales pidieron procesar con prisión preventiva a Paolo Rocca y Juan Manuel Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/la-advertencia-del-industrial-jose-urtubey-sobre-la-detencion-de-paolo-rocca-ojo-con-la-salud-de-las-empresas/" target="_blank"&gt;La advertencia del industrial José Urtubey sobre la detención de Paolo Rocca: Ojo con la salud de las empresas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/jose-urtubey-manifesto-su-preocupacion-la-detencion-paolo-rocca-n52996" target="_blank"&gt;José Urtubey manifestó su preocupación por el pedido de detención de Paolo Rocca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cronista.com/economiapolitica/De-que-esta-acusado-Abal-Medina-en-la-causa-de-los-cuadernos-20181205-0028.html" target="_blank"&gt;De qué está acusado Abal Medina en la causa de los cuadernos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Cronista&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2199752-por-que-stornelli-y-rivolo-creen-que-hay-que-revisar-las-decisiones-del-juez" target="_blank"&gt;Por qué Stornelli y Rívolo creen que hay que revisar las decisiones del juez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpVbm9lbmtJQU1FVXcyNjhHemhSeURLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.clarin.com">Clarín.com</source></item><item><title>La acusación contra Abal Medina - Página 12</title><link>https://www.pagina12.com.ar/158403-la-acusacion-contra-abal-medina</link><guid isPermaLink="false">CBMiQmh0dHBzOi8vd3d3LnBhZ2luYTEyLmNvbS5hci8xNTg0MDMtbGEtYWN1c2FjaW9uLWNvbnRyYS1hYmFsLW1lZGluYdIBkgFodHRwczovL3d3dy1wYWdpbmExMi1jb20tYXIuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucGFnaW5hMTIuY29tLmFyL2FtcC8xNTg0MDMtbGEtYWN1c2FjaW9uLWNvbnRyYS1hYmFsLW1lZGluYT9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pagina12.com.ar/158403-la-acusacion-contra-abal-medina" target="_blank"&gt;La acusación contra Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Página 12&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex jefe de Gabinete Juan Manuel Abal Medina fue procesado ayer por los delitos de asociación ilícita, recepción de dádivas y cohecho. Básicamente se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pagina12.com.ar">Página 12</source></item><item><title>Claudio Bonadio no podía disculpar ni a Paolo Rocca ni a Abal Medina - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/opinion/claudio-bonadio-no-podia-disculpar-ni-paolo-rocca-ni-abal-medina_920081</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFKvsmKp46BlSrCZUg6ELsqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/opinion/claudio-bonadio-no-podia-disculpar-ni-paolo-rocca-ni-abal-medina_920081" target="_blank"&gt;Claudio Bonadio no podía disculpar ni a Paolo Rocca ni a Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como estaban las cosas, si Claudio Bonadio, el juez de la causa de los cuadernos, aceptaba las explicaciones dadas tiempo atrás por el CEO de Techint, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Piden detener a Paolo Rocca y a Abal Medina por la causa de los cuadernos - La Capital de Mar del Plata</title><link>https://www.lacapitalmdp.com/piden-detener-a-paolo-rocca-y-a-abal-medina-por-la-causa-de-los-cuadernos/</link><guid isPermaLink="false">CBMiZ2h0dHBzOi8vd3d3LmxhY2FwaXRhbG1kcC5jb20vcGlkZW4tZGV0ZW5lci1hLXBhb2xvLXJvY2NhLXktYS1hYmFsLW1lZGluYS1wb3ItbGEtY2F1c2EtZGUtbG9zLWN1YWRlcm5vcy_SAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:56:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacapitalmdp.com/piden-detener-a-paolo-rocca-y-a-abal-medina-por-la-causa-de-los-cuadernos/" target="_blank"&gt;Piden detener a Paolo Rocca y a Abal Medina por la causa de los cuadernos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Capital de Mar del Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Carlos Stornelli y Carlos Rivolo pidieron hoy a la Cámara Federal porteña que dicte la prisión preventiva para el CEO de Techint Paolo Rocca y el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacapitalmdp.com">La Capital de Mar del Plata</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/9i6yEyemBx8gMEw1ja9r8BjazBFdYEPFfuOq76xptQuiRHhfK6N7tidW3wp_0rWElehmosaymGCLurMKWfAiK-H25YOiJyFtUXFK8-rg7m8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Juan Manuel Abal Medina, Aníbal Fernández y Jorge Capitanich, procesados por sospechas en el manejo de fondos - Clarín.com</title><link>https://www.clarin.com/politica/juan-manuel-abal-medina-anibal-fernandez-jorge-capitanich-procesados-sospechas-manejo-fondos_0_zNAW58P7H.html</link><guid isPermaLink="false">CBMijQFodHRwczovL3d3dy5jbGFyaW4uY29tL3BvbGl0aWNhL2p1YW4tbWFudWVsLWFiYWwtbWVkaW5hLWFuaWJhbC1mZXJuYW5kZXotam9yZ2UtY2FwaXRhbmljaC1wcm9jZXNhZG9zLXNvc3BlY2hhcy1tYW5lam8tZm9uZG9zXzBfek5BVzU4UDdILmh0bWzSAdgBaHR0cHM6Ly93d3ctY2xhcmluLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5jbGFyaW4uY29tL3BvbGl0aWNhL2p1YW4tbWFudWVsLWFiYWwtbWVkaW5hLWFuaWJhbC1mZXJuYW5kZXotam9yZ2UtY2FwaXRhbmljaC1wcm9jZXNhZG9zLXNvc3BlY2hhcy1tYW5lam8tZm9uZG9zXzBfek5BVzU4UDdILmFtcC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.clarin.com/politica/juan-manuel-abal-medina-anibal-fernandez-jorge-capitanich-procesados-sospechas-manejo-fondos_0_zNAW58P7H.html" target="_blank"&gt;Juan Manuel Abal Medina, Aníbal Fernández y Jorge Capitanich, procesados por sospechas en el manejo de fondos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los tres últimos jefes de Gabinete del Gobierno de Cristina Kirchner, Aníbal Fernández, Jorge Capitanich y Juan Manuel Abal Medina, quedaron procesados ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.clarin.com">Clarín.com</source></item><item><title>Abal Medina, primer exfuncionario kirchnerista en admitir cobros ilegales - La Voz del Interior</title><link>https://www.lavoz.com.ar/politica/abal-medina-primer-exfuncionario-kirchnerista-en-admitir-cobros-ilegales</link><guid isPermaLink="false">CBMiamh0dHBzOi8vd3d3Lmxhdm96LmNvbS5hci9wb2xpdGljYS9hYmFsLW1lZGluYS1wcmltZXItZXhmdW5jaW9uYXJpby1raXJjaG5lcmlzdGEtZW4tYWRtaXRpci1jb2Jyb3MtaWxlZ2FsZXPSAbcBaHR0cHM6Ly93d3ctbGF2b3otY29tLWFyLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3Lmxhdm96LmNvbS5hci9hbXAvcG9saXRpY2EvYWJhbC1tZWRpbmEtcHJpbWVyLWV4ZnVuY2lvbmFyaW8ta2lyY2huZXJpc3RhLWVuLWFkbWl0aXItY29icm9zLWlsZWdhbGVzP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavoz.com.ar/politica/abal-medina-primer-exfuncionario-kirchnerista-en-admitir-cobros-ilegales" target="_blank"&gt;Abal Medina, primer exfuncionario kirchnerista en admitir cobros ilegales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz del Interior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exjefe de Gabinete despegó a su exsecretario Larraburu, que sigue detenido. Dijo que recibió aportes de privados para la campaña. Revuelo en el seno del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavoz.com.ar">La Voz del Interior</source></item><item><title>Piden prisión para Rocca, CEO de Techint, y Abal Medina en la causa de los cuadernos - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-2-14-3-piden-prision-para-rocca-ceo-de-techint-y-abal-medina-en-la-causa-de-los-cuadernos-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDk0FFDVafSXzhvfjwFKPfcqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-2-14-3-piden-prision-para-rocca-ceo-de-techint-y-abal-medina-en-la-causa-de-los-cuadernos-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Piden prisión para Rocca, CEO de Techint, y Abal Medina en la causa de los cuadernos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales federales Carlos Stornelli y Carlos Rivolo pidieron ayer que se dicte la prisión preventiva al CEO de Techint, Paolo Rocca, y al ex jefe de Gabinete del kirchnerismo Juan Manuel Abal Medina, entre otros, en la causa por los cuadernos de la corrupción, al apelar ante la Cámara Federal la decisión de procesarlos pero dejarlos en libertad tomada por el juez del caso, Claudio Bonadio. “Se ha probado que los hechos juzgados ostentan las notas distintivas de las prácticas organizadas de corrupción estatal y empresarial, ideadas, planificadas y perpetradas desde las altas esferas del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Fiscales piden detener a Rocca y Abal Medina - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Fiscales-piden-detener-a-Rocca-y-Abal-Medina-20181205-0106.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdytKuU1tQkWf-OmfPN3HAqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Fiscales-piden-detener-a-Rocca-y-Abal-Medina-20181205-0106.html" target="_blank"&gt;Fiscales piden detener a Rocca y Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales federales Carlos Stornelli y Carlos Rivolo pidieron que se dicte la prisión preventiva al CEO de Techint, Paolo Rocca, y al ex jefe de Gabinete del kirchnerismo Juan Manuel Abal Medina, entre otros, en la causa por los cuadernos de la corrupción, al apelar ante la Cámara Federal la decisión de procesarlos pero dejarlos en libertad tomada por el juez del caso, Claudio Bonadio. "Se ha probado que los hechos juzgados ostentan las notas distintivas de las prácticas organizadas de corrupción estatal y empresarial, ideadas, planificadas y perpetradas desde las altas esferas del poder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Cuadernos de la corrupción: los fiscales pidieron la detención de Paolo Rocca - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/cuadernos-de-la-corrupcion-los-fiscales-pidieron-la-detencion-de-paolo-rocca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPMHgOcFLxYtIozp2I0bJoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:14:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/cuadernos-de-la-corrupcion-los-fiscales-pidieron-la-detencion-de-paolo-rocca/" target="_blank"&gt;Cuadernos de la corrupción: los fiscales pidieron la detención de Paolo Rocca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Carlos Stornelli y Carlos Rívolo apelaron este martes la decisión del juez Claudio Bonadio en la que procesó sin prisión preventiva al CEO del Grupo Techint Paolo Rocca por asociación ilícita y pago de coimas a ex funcionarios kirchneristas. Según la apelación a la que accedió Infobae a través de fuentes judiciales, solicitaron que el procesamiento de Rocca sea con prisión preventiva. El tema queda ahora a estudio de la Sala I de la Cámara Federal, que debe resolver también si confirma los procesamientos de Cristina Kirchner y el resto de ex funcionarios y empresarios por los d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Fotocopias de los cuadernos: piden detener a Paolo Rocca y Abal Medina - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/fotocopias-los-cuadernos-piden-detener-paolo-rocca-y-abal-medina-n52952</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAZmWfzqouJxlyIVfUM2usqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/fotocopias-los-cuadernos-piden-detener-paolo-rocca-y-abal-medina-n52952" target="_blank"&gt;Fotocopias de los cuadernos: piden detener a Paolo Rocca y Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Carlos Stornelli y Carlos Rivolo pidieron a la Cámara Federal porteña que dicte la prisión preventiva para el CEO de Techint, Paolo Rocca y el ex jefe de Gabinete, Juan Manuel Abal Medina, al apelar la decisión del juez Claudio Bonadio, quien los procesó en la causa por las fotocopias de los cuadernos de la corrupción pero los dejó en libertad. En la misma línea solicitaron la detención del ex secretario privado de Abal Medina, Martín Larraburu y los empresarios Alberto Padoán (de la firma Vicentín) y Rubén Aranda (de Proalsa-Chimen Aike). Según publicó el portal Infobae, los f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Cuadernos: piden detener a Rocca y a Abal Medina - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/policiales/Cuadernos-piden-detener-a-Rocca-y-a-Abal-Medina-20181205-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPB76N_zd3tLFYRu6Q5i98QqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/policiales/Cuadernos-piden-detener-a-Rocca-y-a-Abal-Medina-20181205-0018.html" target="_blank"&gt;Cuadernos: piden detener a Rocca y a Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apelaron la decisión tomada por el juez Claudio Bonadio. Los fiscales federales Carlos Stornelli y Carlos Rivolo pidieron este miércoles que se dicte la prisión preventiva al CEO de Techint, Paolo Rocca, y al ex jefe de Gabinete del kirchnerismo Juan Manuel Abal Medina, entre otros, en la causa por los cuadernos de la corrupción, al apelar ante la Cámara Federal la decisión de procesarlos pero dejarlos en libertad tomada por el juez del caso, Claudio Bonadio. "Se ha probado que los hechos juzgados ostentan las notas distintivas de las prácticas organizadas de corrupción estatal y empresaria...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Fiscales pidieron la detención de Paolo Rocca y Abal Medina - Cadena 3</title><link>https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/fiscales-pidieron-detencion-paolo-rocca-abal-medina_128982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzde78yrERA4sogmFMubN0qGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/fiscales-pidieron-detencion-paolo-rocca-abal-medina_128982" target="_blank"&gt;Fiscales pidieron la detención de Paolo Rocca y Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Carlos Rívolo y Carlos Stornelli pidieron hoy la detención del empresario Paolo Rocca, procesado por asociación ilícita en el marco de los cuadernos del chofer Oscar Centeno por el pago de sobornos en obra pública. Fuentes judiciales informaron a NA que apelaron la decisión de Bonadio de haber procesado al empresario sin prisión preventiva y ahora definirá la Cámara Federal. La solicitud de los fiscales también es para que la Cámara Federal imponga la prisión preventiva a Juan Manbuel Abal Medina, exjefe de Gabinete, y a su exsecretario Martín Larraburu, pues el juez Bonadio lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Pidieron procesar con prisión preventiva a Paolo Rocca y Abal Medina - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-13-42-0-pidieron-procesar-con-prision-preventiva-a-paolo-rocca-y-abal-medina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHasAOeHlsXOIlRTexPKa1MqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNrw5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-13-42-0-pidieron-procesar-con-prision-preventiva-a-paolo-rocca-y-abal-medina" target="_blank"&gt;Pidieron procesar con prisión preventiva a Paolo Rocca y Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pidieron procesar con prisión preventiva a Paolo Rocca y Abal Medina Los fiscales Rívolo y Stornelli apelaron la decisión del juez Bonadio: define la Cámara Federal. Los fiscales Carlos Rívolo y Carlos Stornelli pidieron hoy la detención del empresario Paolo Rocca, y del exjefe de Gabinete Juan Manuel Abal Medina, procesados por asociación ilícita en el marco de los cuadernos del chofer Oscar Centeno por el pago de sobornos en obra pública. Fuentes judiciales informaron a NA que los fiscales apelaron la decisión de Bonadio de haber procesado al empresario y al exfuncionario sin prisión pre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Cuadernos: los fiscales pidieron detener a Rocca, CEO de Techint - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/cuadernos-los-fiscales-pidieron-detener-a-rocca-ceo-de-techint-GY6098118</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGpt4BjEUXarYh_Is0xHLkqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMNXk7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:24:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/cuadernos-los-fiscales-pidieron-detener-a-rocca-ceo-de-techint-GY6098118" target="_blank"&gt;Cuadernos: los fiscales pidieron detener a Rocca, CEO de Techint&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Carlos Rívolo y Carlos Stornelli pidieron ayer la detención del empresario más importante del país, Paolo Rocca, procesado por asociación ilícita en la causa de los cuadernos por el pago de sobornos al gobierno K: apelaron la decisión de juez Claudio Bonadio que había procesado al dueño de Techint sin prisión preventiva, aunque le impuso un embargo de $4.000 millones. Ahora debe definir la Cámara Federal. El pedido de los fiscales también es para que la Cámara ordene la prisión preventiva a Juan Manbuel Abal Medina, ex jefe de Gabinete, y a su ex secretario Martín Larraburu, a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Qué dicen en la empresa de Paolo Rocca sobre su pedido de detención - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/05/que-dicen-en-la-empresa-de-paolo-rocca-sobre-su-pedido-de-detencion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKKIHbrLtzZ_UUAX3k5cbkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:15:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/05/que-dicen-en-la-empresa-de-paolo-rocca-sobre-su-pedido-de-detencion/" target="_blank"&gt;Qué dicen en la empresa de Paolo Rocca sobre su pedido de detención&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paolo Rocca (Maximiliano Luna) "Se trata de una apelación de los fiscales en relación al fallo de Bonadio, que deberá resolver la Cámara Federal oportunamente. Esta apelación no tiene ningún efecto en la situación procesal de Paolo Rocca". Esa es la explicación resumida que surge desde Tenaris –la principal empresa del Grupo Techint, el holding global de la familia Rocca– sobre la situación procesal de su CEO, quién recibió ayer un pedido de detención por parte de los fiscales Carlos Rívolo y Carlos Stornelli, en la causa de los cuadernos. Ambos fiscales apelaron la decisión del juez federa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cuadernos: Piden la detención del empresario Paolo Rocca y de Abal Medina - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Piden-la-detencion-del-empresario-Paolo-Rocca-y-de-Abal-Medina-20181205-0029.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTOYH-lV9bwZrRDUC9JREUqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Piden-la-detencion-del-empresario-Paolo-Rocca-y-de-Abal-Medina-20181205-0029.html" target="_blank"&gt;Cuadernos: Piden la detención del empresario Paolo Rocca y de Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Carlos Stornelli y Carlos Rívolo pidieron hoy a la Cámara Federal porteña que dicte la prisión preventiva para el CEO de Techint, Paolo Rocca y el ex Jefe de Gabinete de Cristina Kirchner, Juan Manuel Abal Medina. Los representantes del Ministerio Público Fiscal apelaron la decisión tomada por el juez federal Claudio Bonadio, en la causa por los cuadernos de la corrupción. Hace unos días, el 27 de noviembre, Bonadio había procesado al empresario y al ex funcionario como miembros de la asociación ilícita liderada por la ex presidenta, Cristina Kirchner. A Rocca también le dictó ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Cuadernos de las coimas: los fiscales pidieron la detención del CEO de Techint Paolo Rocca - A24.com</title><link>https://www.a24.com/judiciales/cuadernos-de-las-coimas-los-fiscales-pidieron-la-detencion-del-ceo-de-techint-paolo-rocca-12052018_ByLKgury4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFdK7kp28DMEtZN9o7lz14qGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:38:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/judiciales/cuadernos-de-las-coimas-los-fiscales-pidieron-la-detencion-del-ceo-de-techint-paolo-rocca-12052018_ByLKgury4" target="_blank"&gt;Cuadernos de las coimas: los fiscales pidieron la detención del CEO de Techint Paolo Rocca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. Los fiscales Carlos Stornelli y Carlos Rívolo apelaron el procesamiento sin prisión preventiva del CEO de Techint Paolo Rocca y pidieron que sea detenido. Rocca está siendo investigado por el juez Bonadio por formar parte de una presunta asociación ilícita y pago de coimas a ex funcionarios kirchneristas. Según Infobae, los fiscales pidieron lo mismo para el ex jefe de Gabinete Juan Abal Medina, su ex secretario privado Martín Larraburu y los empresarios Alberto Padoán y Rubén Aranda. Para los fiscales a estos imputados les corresponde la misma situación que al resto de los imput...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Procesaron al dueño de Techint, Paolo Rocca por el caso de los Cuadernos del chofer - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/procesaron-al-dueno-techint-paolo-rocca-el-caso-los-cuadernos-del-chofer-n52608</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXSQBe-SeqUEY5kdXWTFz8qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/procesaron-al-dueno-techint-paolo-rocca-el-caso-los-cuadernos-del-chofer-n52608" target="_blank"&gt;Procesaron al dueño de Techint, Paolo Rocca por el caso de los Cuadernos del chofer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Claudio Bonadio procesó al CEO de Techint, Paolo Rocca, en la causa de los cuadernos, iniciada a raíz de los escritos del chofer Oscar Centeno. Según publicó Infobae, el juez determinó que quedó corroborado el pago de coimas por parte Techint para solucionar la situación de la empresa Sidor, en Venezuela. El director de la compañía, Luis Betnaza, ya estaba procesado en la misma causa. El propio Rocca lo había señalado como el responsable de los pagos. "Con referencia a esta imputación yo no estuve involucrado en los pagos a los cuales se me ha hecho referencia, ni lo autoric...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Paolo Rocca fue procesado por el caso de los cuadernos de las coimas K - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/11/27/paolo-rocca-fue-procesado-por-el-caso-de-los-cuadernos-de-las-coimas-k/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuhENl3vmEjqwXRAC0xqqoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:22:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/11/27/paolo-rocca-fue-procesado-por-el-caso-de-los-cuadernos-de-las-coimas-k/" target="_blank"&gt;Paolo Rocca fue procesado por el caso de los cuadernos de las coimas K&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se complicó la situación de Paolo Rocca en la Justicia (Maximiliano Luna) Paolo Rocca, CEO de Techint y uno de los empresarios más importantes de la Argentina, fue procesado por el juez federal Claudio Bonadio en la causa iniciada por las anotaciones en los cuadernos del chofer Oscar Centeno. Según informaron a Infobae fuentes judiciales, en la investigación quedó corroborado el pago de coimas por parte de la empresa Techint a ex funcionarios del kirchnerismo para solucionar la situación de la empresa Sidor en Venezuela. Ya estaba procesado en la causa Luis Betnaza, director de la compañía,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Máximo Kirchner y Garré resultaron sobreseídos - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-maximo-kirchner-y-garre-resultaron-sobreseidos-2024297-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlIYNC_Dxhvm5_yRdpgkvgqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 04:31:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-maximo-kirchner-y-garre-resultaron-sobreseidos-2024297-113.html" target="_blank"&gt;Máximo Kirchner y Garré resultaron sobreseídos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de una denuncia del diario Clarín que llegó a los tribunales de Comodoro Py y ante la falta de evidencias, el juez federal Marcelo Martínez de Giordi sobreseyó al diputado nacional Máximo Kirchner, y a Nilda Garré, ex ministra de Defensa y de Seguridad del anterior gobierno nacional. Kirchner y Garré habían sido acusados de manejar millonarias cuentas en dólares en el exterior, según la denuncia que presentó Juan Ricardo Mussa, basada en notas periodísticas. El magistrado sostuvo que durante la pesquisa “no se advirtió que exista algún tipo de valor, activo y/o bienes radicado y/o r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Breves - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-9-21-3-39-42-breves-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJU0RxAG0P0VRY4MxntWQ84qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 06:39:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-9-21-3-39-42-breves-el-pais" target="_blank"&gt;Breves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva denuncia de Stolbizer contra Osvaldo Sanfelice La diputada nacional Margarita Stolbizer - que estuvo ayer en La Plata- presentó una nueva denuncia contra Osvaldo “Bochi” Sanfelice, un empresario cercano a la familia Kirchner, por presuntas maniobras de lavado de dinero, según informaron fuentes judiciales. La diputada sostuvo que Sanfelice, ex socio de Máximo Kirchner en Negocios Inmobiliarios, una firma investigada en la causa Los Sauces, no puede demostrar el origen de los fondos con los que compró propiedades desde el 2008. La denuncia recayó, por sorteo, ante el juez federal Sebas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El Senado convirtió en ley la declaración de emergencia social - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/el-senado-convirtio-en-ley-la-declaracion-de-emergencia-social-187585</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8mwP4UwcIAnuFSuEmF-1EqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 19:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/el-senado-convirtio-en-ley-la-declaracion-de-emergencia-social-187585" target="_blank"&gt;El Senado convirtió en ley la declaración de emergencia social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Senadores convirtió hoy en ley, y por unanimidad, el proyecto de emergencia social que reproduce el acuerdo firmado entre el Gobierno y las organizaciones piqueteras para apuntalar cooperativas de la economía popular. La iniciativa declara la emergencia social hasta diciembre del 2019 y establece un refuerzo adicional de las partidas, en unos 30.000 millones de pesos, para lo cual se autoriza al jefe de Gabinete a hacer las reasignaciones presupuestarias que garanticen los fondos necesarios. De todos modos se establece que esas reasignaciones presupuestarias no podrán afectar l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La oposición avanza con la emergencia social - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/la-oposicion-avanza-con-la-emergencia-social-180836</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqGWjimPy_haJRqdWDDdwwqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 02:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/la-oposicion-avanza-con-la-emergencia-social-180836" target="_blank"&gt;La oposición avanza con la emergencia social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de cal y otra de arena ayer en el Senado para el Gobierno. Por un lado, con votos de la oposición, se aprobó y se giró a Diputados el proyecto de ley que declara la “emergencia social” y “la emergencia alimentaria” en todo el territorio nacional, medida impulsada por las organizaciones sociales que integran la llamada economía popular y cuenta con el respaldo de las centrales sindicales y la Iglesia. Por el otro, más temprano logró convertir en ley el proyecto que crea el Régimen de Participación Público-Privada, enviado en segunda revisión por la Cámara baja, y por el cual el Gobierno ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La CGT ya analiza el escenario post electoral - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-10-7-5-27-46-la-cgt-ya-analiza-el-escenario-post-electoral-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPpXtEZUI07__EdNreQVQYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 19:08:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-10-7-5-27-46-la-cgt-ya-analiza-el-escenario-post-electoral-el-pais" target="_blank"&gt;La CGT ya analiza el escenario post electoral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario adjunto de la CGT, Andrés Rodríguez, aseguró ayer que los senadores peronistas no apoyarán ningún tipo de iniciativa que perjudique a los trabajadores y subrayó que, en el marco de la reunión que la conducción cegetista compartió con legisladores del pj no kirchneristas en el Senado, coincidieron en la necesidad de “ir reordenando al peronismo”. “La idea es ir profundizando una suerte de debate interno que tiene que ver con la posibilidad de sentarse diferentes sectores del peronismo, y ver cómo se puede generar el surgimiento de un liderazgo que genere la reconstrucción del p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Abal Medina: "Vamos a prohibir el 2x1 para genocidas" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/237674--abal-medina-vamos-a-prohibir-el-2x1-para-genocidas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJu2AyQZ4OnZWDXfE8EeoOQqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 17:20:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/237674--abal-medina-vamos-a-prohibir-el-2x1-para-genocidas" target="_blank"&gt;Abal Medina: "Vamos a prohibir el 2x1 para genocidas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Mañanas informadas", conducido por Federico Bisutti por la pantalla de Canal 26, conversó en exclusiva con el Senador Nacional por el Partido Justicialista, sobre el cuestionado 2x1 con el que la Justicia favoreció, entre otros, a represores de la última dictadura militar. "No es culpa sólo de la Justicia, no hay que ser injustos", comenzó Abal Medina. "Esta situación también ha sido culpa de los diferentes poderes ejecutivos, también del poder legislativo y el judicial", refiriéndose al beneficio recibido por los represores. "Tenemos grandes fallas y tenemos que trabajar para transf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Senadores e intendentes peronistas debatieron en la previa del Presupuesto 2017 - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2016/10/20/senadores-e-intendentes-peronistas-debatieron-en-la-previa-del-presupuesto-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXlH423MtfHoYq6Xw7XMosqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:14:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2016/10/20/senadores-e-intendentes-peronistas-debatieron-en-la-previa-del-presupuesto-2017/" target="_blank"&gt;Senadores e intendentes peronistas debatieron en la previa del Presupuesto 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe del bloque de senadores nacionales del PJ-FpV, Miguel Pichetto, y el presidente de la comisión de Presupuesto y Hacienda del Senado, Juan Manuel Abal Medina, recibieron este jueves a intendentes del peronismo bonaerense de cara al tratamiento del presupuesto nacional, en donde los jefes comunales plantearon la necesidad de poner en marcha la obra pública y la llegada de partida presupuestario a los municipios. De la partida fueron los jefes comunales Jorge Ferraresi (Avellaneda), Juan Pablo de Jesús (La Costa), Juan Zabaleta (Hurlinghan) y Eduardo "Bali" Bucca (Bolívar), junto al pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Revés judicial para Abal Medina - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/09/20/reves-judicial-para-abal-medina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQUkDb-As75Qz3I-pSgRrcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 21:45:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/09/20/reves-judicial-para-abal-medina/" target="_blank"&gt;Revés judicial para Abal Medina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La historia se vuelve a repetir. Por segunda vez, la Cámara Federal revocó el sobreseimiento del ex jefe de Gabinete Juan Manuel Abal Medina por un spot oficial difundido en el programa Fútbol para Todos contra el Grupo Clarín por su postura sobre la Ley de Medios. Al actual senador ya lo sobreseyeron dos jueces federales: Sebastian Casanello y ahora Maria Servini. Pero la Cámara insiste que avance la investigación. La causa, impulsada por el Grupo Clarín, comenzó en 2012 con la difusión de un spot en el que el Gobierno lo acusaba de ser "una cadena nacional ilegal" y de "ignorar a los tre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>"No hay posibilidad de que Randazzo baje su candidatura" aseguran desde Cumplir - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-19-21-45-35--no-hay-posibilidad-de-que-randazzo-baje-su-candidatura-aseguran-desde-cumplir-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLY1qbH6ysrAo0VT1tgik4qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 02:19:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-19-21-45-35--no-hay-posibilidad-de-que-randazzo-baje-su-candidatura-aseguran-desde-cumplir-la-provincia" target="_blank"&gt;"No hay posibilidad de que Randazzo baje su candidatura" aseguran desde Cumplir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El candidato a diputado nacional por Cumplir Juan Manuel Abal Medina, sostuvo hoy que "no hay posibilidad de que Florencio Randazzo baje su candidatura" para apoyar a la lista de Unidad Ciudadana en las legislativas de octubre, tras subrayar que "fue un error" cometido por Cristina Kirchner el no haber permitido las PASO en la provincia de Buenos Aires."Al no haber habido PASO, vamos a ir con listas separadas", aseguró Abal Medina en declaraciones a FM La Patriada, al confirmar que el líder del espacio del Partido Justicialista no se bajará de las elecciones legislativas del 22 de octubre,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Abal Medina: "Si la economía sigue así y no nos dividimos, ganamos la elección" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/237139--abal-medina-si-la-economia-sigue-asi-y-no-nos-dividimos-ganamos-la-eleccion</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOCin0mMNJZSeqwp6Ag878qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 10:53:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/237139--abal-medina-si-la-economia-sigue-asi-y-no-nos-dividimos-ganamos-la-eleccion" target="_blank"&gt;Abal Medina: "Si la economía sigue así y no nos dividimos, ganamos la elección"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Manuel Abal Medina, senador por el FpV-PJ sostuvo que si "la economía se mantiene como hasta ahora" y el peronismo "no es funcional al Gobierno" ni se llega a dividir a consecuencia de "pelearnos entre nosotros" seguro va a "ganar las elecciones" legislativas pautadas para este mismo año. Abal Medina también expresó que "una victoria (opositora) en la provincia de Buenos Aires puede mostrarle al Gobierno que el rumbo es equivocado". "Vamos a trabajar pensando en que tenemos que ganar la elección", afirmó Abal Medina y agregó también que "si la economía se mantiene como hasta ahora,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Cruce entre Aníbal Fernández y Juan Manuel Abal Medina por la ley de ART - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/02/07/cruce-entre-anibal-fernandez-y-juan-manuel-abal-medina-por-la-ley-de-art/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJNNlUsFQxyX5tM088wXEIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:14:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/02/07/cruce-entre-anibal-fernandez-y-juan-manuel-abal-medina-por-la-ley-de-art/" target="_blank"&gt;Cruce entre Aníbal Fernández y Juan Manuel Abal Medina por la ley de ART&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde que Cristina Elisabet Kirchner dejó la presidencia, los bloques del Frente para la Victoria en Diputados y sobre todo en el Senado se mostraron más abiertos al diálogo con otras fuerzas políticas. Miguel Ángel Pichetto, jefe de la bancada en la Cámara alta, y Juan Manuel Abal Medina son dos ejemplos de esto, ya que ambos participaron de acuerdos políticos con Cambiemos para aprobar o modificar leyes. Mañana sesionará la Comisión Bicameral de Trámite Legislativo para debatir el decreto de Mauricio Macri para modificar la ley de ART y una nota de El Cronista que informó con declaracione...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Procesaron al CEO de Techint en el caso de los cuadernos de las coimas - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Procesaron-al-CEO-de-Techint-en-el-caso-de-los-cuadernos-de-las-coimas-20181127-0050.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAV9aiNhUnvTnBhxHgCe3MqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Procesaron-al-CEO-de-Techint-en-el-caso-de-los-cuadernos-de-las-coimas-20181127-0050.html" target="_blank"&gt;Procesaron al CEO de Techint en el caso de los cuadernos de las coimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paolo Rocca, CEO de Techint y uno de los empresarios más importantes de la Argentina, fue procesado por el juez federal Claudio Bonadio en la causa iniciada por los cuadernos del chofer Oscar Centeno. Según informaron fuentes judiciales, en la investigación quedó corroborado el pago de coimas por parte de la empresa Techint a ex funcionarios del kirchnerismo para solucionar la situación de la empresa Sidor en Venezuela. Ya estaba procesado en la causa Luis Betnaza, director de la compañía, a quien Rocca le había endilgado la responsabilidad por el pago de las coimas a los kirchneristas para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Crece la tensión entre el oficialismo y la oposición por el proyecto de emergencia social - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2016/11/20/crece-la-tension-entre-el-oficialismo-y-la-oposicion-por-el-proyecto-de-emergencia-social/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOals6vpqlhq0P_pMSrH668qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 17:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2016/11/20/crece-la-tension-entre-el-oficialismo-y-la-oposicion-por-el-proyecto-de-emergencia-social/" target="_blank"&gt;Crece la tensión entre el oficialismo y la oposición por el proyecto de emergencia social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El proyecto de ley que propone declarar la emergencia social ya tiene media sanción del Senado. Por eso, ahora toda la atención se trasladó hacia la Cámara de Diputados y surgieron denuncias de que el oficialismo pretende demorar el envío del texto para retrasar su tratamiento. La pelea recién comienza: el ministro del Interior, Rogelio Frigerio, reconoció el sábado que la movilización del viernes que impulsaron la CGT y las organizaciones sociales "fue importante" y aseguró que "para el Presidente hay emergencia social en la Argentina". Sin embargo, se mostró molesto por la utilización po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Argentina: Los ex ministros de Cristina que le dan la espalda y rechazan el kirchnerismo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/argentina-ex-ministros-cristina-le-dan-espalda-rechazan-kirchnerismo-437407</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWXJPBdlap32eQsw4-_mcsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 19:34:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/argentina-ex-ministros-cristina-le-dan-espalda-rechazan-kirchnerismo-437407" target="_blank"&gt;Argentina: Los ex ministros de Cristina que le dan la espalda y rechazan el kirchnerismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el cierre de listas para las PASO de agosto hubo de todo: sorpresas, caras nuevas y viejos conocidos con otros roles. A continuación, los nombres de los candidatos que fueron funcionarios cercanos de Cristina Kirchner durante sus dos administraciones pero que por alguna razón u otra, más tarde o más temprano, se distanciaron de la ex mandataria (líder del espacio Unión Ciudadana) y ahora la enfrentan. — Sergio Massa — El actual líder del Frente Renovador en 2008 fue jefe de Gabinete durante el primer mandato de Cristina Kirchner. Llegó al puesto desde la intendencia de Tigre y tras la re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Cuadernos: procesan a Alberto Padoán como miembro de una asociación ilícita - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Cuadernos-de-las-coimas-procesan-a-Alberto-Padoan-como-miembro-de-una-asociacion-ilicita-20181127-0045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPu51ZWfNqwe_XD2K_PLh0YqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Cuadernos-de-las-coimas-procesan-a-Alberto-Padoan-como-miembro-de-una-asociacion-ilicita-20181127-0045.html" target="_blank"&gt;Cuadernos: procesan a Alberto Padoán como miembro de una asociación ilícita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Bolsa de Comercio de Rosario, Alberto Padoán, fue procesado en el marco de la causa conocida como "Cuadernos de las coimas", en la que se investigan los datos contenidos en las fotocopias de los cuadernos del chofer Oscar Centeno. La decisión fue adoptada por el juez federal Claudio Bonadio, quien además le aplicó al empresario rosarino un embargo por $4.000 millones. Padoán aparece en la resolución judicial como miembro de una asociación ilícita y señalado en dos hechos de dádivas en calidad de autor. El dirigente había sido citado a indagatoria el pasado 18 de octubre,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Ingresa a Diputados el nuevo proyecto de emergencia social - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/231957--ingresa-a-diputados-el-nuevo-proyecto-de-emergencia-social-</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHY012vFtLpkGFwitC2RyZ0qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/231957--ingresa-a-diputados-el-nuevo-proyecto-de-emergencia-social-" target="_blank"&gt;Ingresa a Diputados el nuevo proyecto de emergencia social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El nuevo proyecto de ley de emergencia social se presenta este martes en la Cámara de Diputados con el aval de todos los jefes de bloque y sería aprobado sin mayores obstáculos el próximo 6 de diciembre en el recinto.Luego del acuerdo alcanzado por el Gobierno con las principales organizaciones de trabajadores informales, referentes del oficialismo y de la oposición trabajaron en la redacción del proyecto de ley que el jueves será tratado en Comisión y obtendrá dictamen, indicaron fuentes parlamentarias a NA.Participaron por el oficialismo el presidente del bloque PRO, Nicolás Massot, y la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Aníbal contra Abal Medina: “Es un traidor” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-3-12-4-3-12-anibal-contra-abal-medina-es-un-traidor</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhiNCz0rPwvgsuRQTFnFAAqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 02:05:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-3-12-4-3-12-anibal-contra-abal-medina-es-un-traidor" target="_blank"&gt;Aníbal contra Abal Medina: “Es un traidor”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex jefe de Gabinete Aníbal Fernández se refirió ayer a su procesamiento por el desvío de fondos en el programa Fútbol para Todos y criticó al senador Juan Manuel Abal Medina, desvinculado de la causa por falta de mérito, a quien definió como “un traidor del movimiento nacional y popular”. “Misteriosamente lo sacan (de la causa) a Juan Manuel Abal Medina por una razón muy clara: está votando todo lo que manda el Gobierno en el Senado y todo lo que le mandan a decir, lo dice”, sostuvo Fernández. Luego de que la Cámara Federal confirmó los procesamientos por violación de los deberes de func...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Procesaron al empresario Paolo Rocca en la causa de los cuadernos - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Procesaron-al-empresario-Paolo-Rocca-en-la-causa-de-los-cuadernos-20181127-0042.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgt0ntbeRKNdoAj2vJgz18qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Procesaron-al-empresario-Paolo-Rocca-en-la-causa-de-los-cuadernos-20181127-0042.html" target="_blank"&gt;Procesaron al empresario Paolo Rocca en la causa de los cuadernos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Claudio Bonadio dictó el procesamiento de uno de los empresarios más poderosos e influyentes del país. Se trata de Paolo Rocca, presidente de Techint. Es en el marco de la investigación del presunto pago de sobornos para la adjudicación de obras públicas durante el gobierno kirchnerista. Rocca fue procesado por los delitos de asociación ilícita, pago de coimas y dádivas y le trabó un embargo de $4.000 millones. Aunque ante la Justicia Rocca había declarado que desconocía que un alto directivo de su empresa haya pagado coimas a funcionarios kirchneristas para que intercediera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Pichetto alienta un peronismo sin Cristina Kirchner - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-10-6-2-48-17-pichetto-alienta-un-peronismo-sin-cristina-kirchner-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt837u-WdawSzkZemP5rnUqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 23:26:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-10-6-2-48-17-pichetto-alienta-un-peronismo-sin-cristina-kirchner-el-pais" target="_blank"&gt;Pichetto alienta un peronismo sin Cristina Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cúpula de la Confederación General del Trabajo (CGT) eligió ayer al peronismo no kirchnerista como su interlocutor en el Senado, durante una reunión de más de una hora y media que se realizó en el despacho del jefe del bloque de senadores del Frente para la Victoria, Miguel Angel Pichetto. El encuentro, del que participaron diputados y senadores que se alejaron de la influencia de la ex presidenta y candidata a senadora por Unidad Ciudadana, Cristina Kirchner, fue descripto por los participantes como el puntapié inicial de la reconstrucción del PJ frente a las elecciones generales de 201...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Reapareció Randazzo: almorzó con senadores y reivindicó el rol de las PASO para definir las candidaturas - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/04/18/reaparecio-randazzo-almorzo-con-senadores-y-reivindico-el-rol-de-las-paso-para-definir-las-candidaturas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJLsUBhJfrZQmgsPWTi6AoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 18:33:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/04/18/reaparecio-randazzo-almorzo-con-senadores-y-reivindico-el-rol-de-las-paso-para-definir-las-candidaturas/" target="_blank"&gt;Reapareció Randazzo: almorzó con senadores y reivindicó el rol de las PASO para definir las candidaturas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de varios amagues, Florencio Randazzo realizó este martes su reaparición formal en la escena pública. El ex ministro de Transporte de Cristina Kirchner se reunió en la Cámara de Senadores con distintos referentes del peronismo. Según supo Infobae, entre los comensales estuvieron el presidente del bloque FPV-PJ, Miguel Ángel Pichetto, el ex jefe de Gabinete Juan Manuel Abal Medina, el santafesino Omar Perotti, el correntino Carlos Mauricio "Camau" Espínola, el chubutense Juan Mario Pais, el salteño Rodolfo Urtubey y el entrerriano Pedro Guastavino. Los dirigentes plantearon sus preocu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno impulsa llegar a un acuerdo con la CGT por Ganancias - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/el-gobierno-impulsa-llegar-a-un-acuerdo-con-la-cgt-por-ganancias-188525</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxFSsd8XzXWsjZaFSw780oqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 02:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/el-gobierno-impulsa-llegar-a-un-acuerdo-con-la-cgt-por-ganancias-188525" target="_blank"&gt;El Gobierno impulsa llegar a un acuerdo con la CGT por Ganancias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las negociaciones entre el gobierno nacional y la CGT para acordar una nueva ley del impuesto a las Ganancias no registraron avances sustanciales en las últimas horas, pese al encuentro sostenido el viernes. Pero continuaron las conversaciones, hubo llamadas, y las partes acordaron pasar las definiciones a una reunión definitiva que tendría lugar hoy por la mañana, y que probablemente se concrete en medio del paro de los sectores del transporte entre funcionarios macristas y la conducción cegetista. Según trascendió e informa el portal del diario La Nación hubo conversaciones cruzadas vía t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>En vivo: funcionarios, legisladores y empresarios en el Council of the Americas - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/24/en-vivo-funcionarios-legisladores-y-empresarios-en-el-council-of-the-americas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkqfpZ6nf9JI0L_N5ClZ2EqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 12:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/24/en-vivo-funcionarios-legisladores-y-empresarios-en-el-council-of-the-americas/" target="_blank"&gt;En vivo: funcionarios, legisladores y empresarios en el Council of the Americas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe de Gabinete, Marcos Peña, y los ministros de Hacienda, Nicolás Dujovne; Finanzas, Luis Caputo; Producción, Francisco Cabrera; Energía, Juan José Aranguren; Modernización, Andrés Ibarra y el canciller Jorge Faurie serán algunos de los funcionarios que participarán de una nueva jornada del encuentro anual que organiza el Council of the Americas en asociación con la Cámara de Comercio. La agenda completa 8:30 – 9:30 Jorge Luis Di Fiori, Presidente, Cámara Argentina de Comercio y Servicios Horacio Rodríguez Larreta, Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires Marcos Peña, Jefe de Gab...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Verano nacional y popular: este año, los peronistas se quedan en la Costa - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/01/10/verano-nacional-y-popular-este-ano-los-peronistas-se-quedan-en-la-costa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFI3mxU960t72b8IxjbIWkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 13:45:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/01/10/verano-nacional-y-popular-este-ano-los-peronistas-se-quedan-en-la-costa/" target="_blank"&gt;Verano nacional y popular: este año, los peronistas se quedan en la Costa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pinamar. Villa Gesell. Mar Azul. Cariló, Tandil o Mar del Plata. Casualidad, estrategia electoral de cara a las legislativas, o un homenaje al General Perón a casi 72 años de la sanción de las vacaciones pagas para todos los trabajadores argentinos, la gran mayoría de los dirigentes del peronismo eligió alojarse este verano en destinos bonaerenses. A excepción del gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, quien se dejó ver en Punta del Este junto a su flamante esposa, Isabel Macedo, integrantes del PJ duro, el Frente para la Victoria o el Frente Renovador, se instalaron en las playas argent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Espert a Abal Medina: "¿No te da vergüenza haber estado en un gobierno de ladrones?" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/240707--espert-a-abal-medina-no-te-da-verguenza-haber-estado-en-un-gobierno-de-ladrones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJHiJUYuRZFUHprIjBYc9gqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 13:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/240707--espert-a-abal-medina-no-te-da-verguenza-haber-estado-en-un-gobierno-de-ladrones" target="_blank"&gt;Espert a Abal Medina: "¿No te da vergüenza haber estado en un gobierno de ladrones?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El economista José Luis Espert se cruzó en un programa de TV con el ex Jefe de Gabinete kirchnerista, Abal Medina, y le dijo: "Néstor y Cristina Kirchner, según mi opinión y la de muchos, crearon el gobierno más corrupto de la historia. Vos fuiste jefe de Gabinete del kirchnerismo entre 2011 y 2013, ¿no te da vergüenza haber pertenecido a un gobierno de delincuentes?". Por su parte, Abal Medina negó que el kirchnerismo haya sido un gobierno corrupto y arremetió: "Él piensa así de todo el peronismo, si fuera por él, el 50% del país estaría preso, pero afortunadamente estamos acá y somos part...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Senadores del PJ pidieron informe sobre la condonación de deuda de Correo - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/senadores-del-pj-pidieron-informe-sobre-la-condonacion-de-deuda-de-correo-199247</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUCeqXNty-JdnxJp1FuqG4qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 23:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/senadores-del-pj-pidieron-informe-sobre-la-condonacion-de-deuda-de-correo-199247" target="_blank"&gt;Senadores del PJ pidieron informe sobre la condonación de deuda de Correo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador nacional del PJ-FpV Juan Manuel Abal Medina, junto con su compañera de bloque Sigrid Kunath, presentó hoy un pedido de informes para conocer el estado de "la condonación de la deuda millonaria a una empresa del grupo Macri", que administraba entre 1997 y 2003 el servicio postal argentino. La iniciativa del senador por la provincia de Buenos Aires y su colega de la provincia de Entre Ríos fue motivado por "las graves acusaciones realizadas por la fiscal general Gabriela Boquin" respecto a la decisión del gobierno del presidente Mauricio Macri "de condonar unos 70 millones de peso...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Para el Senado, una pelea con final abierto - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-15-2-51-9-para-el-senado-una-pelea-con-final-abierto-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1zSo2qNVzcTbJTg8KfBgoqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 07:45:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-15-2-51-9-para-el-senado-una-pelea-con-final-abierto-el-pais" target="_blank"&gt;Para el Senado, una pelea con final abierto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ínfima diferencia que obtuvo Cambiemos el domingo pasado en la pelea mayor le permitiría quedarse con dos de las tres bancas en juego de senadores nacionales por la Provincia. De esa forma, el ex ministro de Educación Esteban Bullrich y la ex titular de Acumar Gladys González ingresarían a la Cámara alta nacional. Por la minoría, la banca sería para la candidata de Unidad Ciudadana, Cristina Fernández de Kirchner.Eso, si se proyectan hacia las elecciones del próximo 22 de octubres los resultados de la pelea que mantuvo en vilo al país en la madrugada de ayer y que se interrumpió cuando s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cruces en el kirchnerismo por la candidatura de Cristina - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-5-22-1-0-2-cruces-en-el-kirchnerismo-por-la-candidatura-de-cristina-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYtWaURkZ3YSGDdSITk8IYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 22:10:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-5-22-1-0-2-cruces-en-el-kirchnerismo-por-la-candidatura-de-cristina-el-pais" target="_blank"&gt;Cruces en el kirchnerismo por la candidatura de Cristina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El rol que la ex presidenta Cristina Kirchner debería asumir de cara a las legislativas de octubre fue motivo de duros cruces entre distintos referentes del PJ, y la grieta que a diario se expone a través de las redes sociales esta vez tuvo al senador nacional Juan Manuel Abal Medina y al diputado nacional Andrés “Cuervo” Larroque como protagonistas. “Una candidatura de Cristina sería hacerle el juego al Gobierno”, dijo Abal Medina, ex jefe de Gabinete de la ex presidenta y hombre cercano a los dirigentes camporistas, pero que ahora se alejó del espacio e impulsa la candidatura del ex minis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Se firmó el acuerdo de la emergencia social - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/se-firmo-el-acuerdo-de-la-emergencia-social-182926</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCwKaex2U6ivdVQnMWX9-sqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 02:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/se-firmo-el-acuerdo-de-la-emergencia-social-182926" target="_blank"&gt;Se firmó el acuerdo de la emergencia social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las organizaciones sociales firmaron ayer el acta acuerdo alcanzado con el gobierno nacional para declarar la emergencia social hasta diciembre de 2019, y que incluye la elaboración de un nuevo proyecto, que ya comenzó a ser redactado por diputados y senadores y que sería tratado en sesión extraordinaria el próximo 6 de diciembre, informaron fuentes parlamentarias. El acto se desarrolló en el Salón Delia Parodi del Palacio Legislativo y fue encabezado por el presidente de la Cámara de Diputados Emilio Monzó, quien estuvo escoltado por los presidentes de los bloques de la UCR, Mario Negri, y...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Juan Manuel Abal Medina, sobre César Milani: "Creo que nos equivocamos" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/02/22/juan-manuel-abal-medina-sobre-cesar-milani-creo-que-nos-equivocamos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECts-nPo3yAL5EU28DwHrr0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 11:10:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/02/22/juan-manuel-abal-medina-sobre-cesar-milani-creo-que-nos-equivocamos/" target="_blank"&gt;Juan Manuel Abal Medina, sobre César Milani: "Creo que nos equivocamos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador Juan Manuel Abal Medina fue el primer kirchnerista que hizo una autocrítica sin eufemismos sobre la designación de César Milani como jefe del Ejército durante el gobierno de Cristina Elisabet Kirchner. Este martes, el ex ministro de Defensa, Agustín Rossi, aseguró que Milani "no tenía ninguna denuncia" por delitos de lesa humanidad. Pero más tarde Abal Medina se diferenció. "Hace tiempo que las acusaciones tenían bastante basamento, creo que nosotros (por el gobierno kirchnerista) nos equivocamos", reconoció. Tendríamos que haber escuchado más y no cerrarnos tanto En ese sentido,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Tras las PASO, el peronismo apunta a la "unidad", pero siguen los mensajes cruzados entre kirchneristas y randazzistas - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/19/tras-las-paso-el-peronismo-apunta-a-la-unidad-pero-siguen-los-mensajes-cruzados-entre-kirchneristas-y-randazzistas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDE3yFm0-YXq7UEnl6_ukBMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 20:19:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/19/tras-las-paso-el-peronismo-apunta-a-la-unidad-pero-siguen-los-mensajes-cruzados-entre-kirchneristas-y-randazzistas/" target="_blank"&gt;Tras las PASO, el peronismo apunta a la "unidad", pero siguen los mensajes cruzados entre kirchneristas y randazzistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro de Defensa durante el kirchnerismo Agustín Rossi fue uno de los ganadores de las PASO del domingo pasado, ya que con su victoria en la interna peronista santafesina y el triunfo del justicialismo en la general (si se suman los votos de Rossi y los de la ex jueza Alejandra Rodenas y los de Pablo Di Bert, superaron a Cambiemos por unos 10.000 votos), quedó bien posicionado de cara a las generales de octubre. Sin embargo, el ex candidato a Gobernador sabe que la diferencia sobre el radical macrista Alberto Cantard no es lo suficientemente amplia como para confiarse, y busca atra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>José Luis Espert a Juan Manuel Abal Medina: "Fuiste jefe de Gabinete del gobierno más corrupto de la historia" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/07/25/jose-luis-espert-a-juan-manuel-abal-medina-fuiste-jefe-de-gabinete-del-gobierno-mas-corrupto-de-la-historia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtINHqOiiSVGBilmJtf2vEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 12:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/07/25/jose-luis-espert-a-juan-manuel-abal-medina-fuiste-jefe-de-gabinete-del-gobierno-mas-corrupto-de-la-historia/" target="_blank"&gt;José Luis Espert a Juan Manuel Abal Medina: "Fuiste jefe de Gabinete del gobierno más corrupto de la historia"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Largos minutos de tensión se vivieron anoche en la mesa de Animales Sueltos, el programa que conduce Alejandro Fantino, cuando José Luis Espert cuestionó a Juan Manuel Abal Medina por haber ocupado el cargo de jefe de Gabinete durante una etapa del gobierno de Cristina Kirchner, que, a los ojos del economista, se trata del "más corrupto de la historia". "¿No creés que fuiste jefe de Gabinete de una banda de delincuentes?", preguntó Espert. E insistió: "¿No se te cae la cara de vergüenza?". "Obviamente que no", respondió el senador. "Independientemente del signo ideológico, los corruptos tie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Abal Medina: “Las encuestas dan a Randazzo en crecimiento” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-19-3-2-46-abal-medina-las-encuestas-dan-a-randazzo-en-crecimiento--la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-oZe8I6_IUgAhJazRQ2XQqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 15:19:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-19-3-2-46-abal-medina-las-encuestas-dan-a-randazzo-en-crecimiento--la-provincia" target="_blank"&gt;Abal Medina: “Las encuestas dan a Randazzo en crecimiento”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador nacional y candidato del frente Cumplir a diputado Juan Manuel Abal Medina se mostró ayer optimista con respecto a la perfomance electoral del espacio liderado por Florencio Randazzo al asegurar que “todas las encuestas lo dan en crecimiento”. Abal Medina desembarcó ayer en La Plata en el marco de la campaña y visitó la redacción de EL DIA junto a Gustavo Di Marzio, candidato a diputado provincial, y Paula Lambertini, postulante al Concejo. “No hacemos política con las encuestas, pero obviamente las miramos. Y lo que vemos en todas es que estamos creciendo. Las que nos daban un p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Polémica por la autoría del proyecto de Emergencia Social - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2016/11/18/polemica-por-la-autoria-del-proyecto-de-emergencia-social/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrKuHBrVV6h-e65ZKiSItAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 23:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2016/11/18/polemica-por-la-autoria-del-proyecto-de-emergencia-social/" target="_blank"&gt;Polémica por la autoría del proyecto de Emergencia Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente del bloque de diputados por la UCR y del interbloque Cambiemos, Mario Negri, cargó contra el proyecto de Emergencia Social que impulsan distintos sectores de la oposición y sostuvo que "el kirchnerismo es el principal promotor de esta idea". Ante esto, el senador Juan Manuel Abal Medina no tardó en contestarle: le recordó que uno de los autores es del GEN y que La Cámpora lo criticó. "Me llama la atención el esfuerzo que realiza Mario Negri por instalar que este proyecto es kirchnerista cuando uno de los autores es Jaime Linares del GEN, partido de Margarita Stolbizer, y cuand...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Senado aprobó a los primeros tres integrantes del Comité contra la Tortura - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/23/el-senado-aprobo-a-los-primeros-tres-integrantes-del-comite-contra-la-tortura/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_5iEmWkSD9lcZmyVMcSPMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 21:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/23/el-senado-aprobo-a-los-primeros-tres-integrantes-del-comite-contra-la-tortura/" target="_blank"&gt;El Senado aprobó a los primeros tres integrantes del Comité contra la Tortura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Senado aprobó hoy sobre tablas por unanimidad y giró a la Cámara baja la elección de la Comisión Bicameral de Defensoría del Pueblo de los integrantes del Comité de Lucha contra la Tortura en representación de las ONGs. Esta mañana la comisión bicameral había dictaminado a favor de las designaciones del abogado del Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS), Gustavo Palmieri, a María Josefina Ignacio, de la Asociación Pensamiento Penal y a Diego Jorge Lavado, de la Fundación Sur Argentina y Xumek para representar en el Comité a las ONGs. Marta Varela (Cambiemos), presidente de la Comis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Del “ganamos en la Antártida” de 2013, a perder por el 79 por ciento - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-13-19-59-0-del-ganamos-en-la-antartida-de-2013-a-perder-por-el-79-por-ciento-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2UTuSK-t4Pins3dWt0qoYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 10:50:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-13-19-59-0-del-ganamos-en-la-antartida-de-2013-a-perder-por-el-79-por-ciento-el-pais" target="_blank"&gt;Del “ganamos en la Antártida” de 2013, a perder por el 79 por ciento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El recordado discurso de Cristina Elisabet Fernández en 2013, luego de la derrota del FpV en las legislativas de ese año, tuvo su réplica en 2015 y también hoy, al finalizar una nueva votación primaria en el país.En aquella oportunidad, la encendida diatriba de la ex presidente tuvo su punto álgido al mencionar que el oficialismo de entonces había “ganado en la Antártida”."Estaba en el despacho de Juan Manuel (Abal Medina), siete de la tarde, y me dice Cristina, ganamos en la Antártida, me dijo Rossi. Me lo entere ayer por primera vez, increíble, no había salido en ninguna parte. Esto es el...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Juan Manuel Abal Medina, sobre la Emergencia Social: "No obliga al Gobierno a crear un millón de puestos de trabajo" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2016/11/20/juan-manuel-abal-medina-sobre-la-emergencia-social-no-obliga-al-gobierno-a-crear-un-millon-de-puestos-de-trabajo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0O7Q4xzoOgFEn-IvFqAnEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 00:11:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2016/11/20/juan-manuel-abal-medina-sobre-la-emergencia-social-no-obliga-al-gobierno-a-crear-un-millon-de-puestos-de-trabajo/" target="_blank"&gt;Juan Manuel Abal Medina, sobre la Emergencia Social: "No obliga al Gobierno a crear un millón de puestos de trabajo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador peronista Juan Manuel Abal Medina defendió en InfobaeTV el proyecto que declara la Emergencia Social, que ya obtuvo media sanción en el Senado y espera a ser tratado en Diputados: "Un proyecto como tildaron algunos que es kirchenrista firmado por Jaime Linares del GEN, por (José Manuel) De la sota, por los Rodríguez Saá, por Pino Solanas, sería raro. Están queriendo enfrentar problemas del presente con el pasado, es un enorme error y la misma realidad lo demuestra. Es una solución nueva para un problema que nos preocupa todos como es la pobreza". Al respecto, aclaró cómo se alcan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Senado debate el Presupuesto 2017 - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/el-senado-debate-el-presupuesto-2017-178307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDI_PJC-6hNetNFsdangnAqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 02:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/el-senado-debate-el-presupuesto-2017-178307" target="_blank"&gt;El Senado debate el Presupuesto 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El debate por la ley de Presupuesto 2017, la reforma a la Ley de Administración Financiera y la iniciativa sobre Participación Público Privada para las obras de ingeniería comenzará esta semana en el Senado de la Nación, con la presencia de funcionarios de varios ministerios del Poder Ejecutivo Nacional, según se informó oficialmente. Los proyectos fueron aprobados en la madrugada del jueves en la Cámara de Diputados y enviados en la mañana del viernes al Senado donde fueron inmediatamente girados a las comisiones de Presupuesto y Hacienda, Infraestructura y Transporte y Trabajo y Previsión...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cuadernos de la corrupción: procesaron a Paolo Rocca - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/cuadernos-de-la-corrupcion-procesaron-a-paolo-rocca-FF6061502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABvoc9_WXRn0rlsRLbMwJ0qGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:55:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/cuadernos-de-la-corrupcion-procesaron-a-paolo-rocca-FF6061502" target="_blank"&gt;Cuadernos de la corrupción: procesaron a Paolo Rocca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Claudio Bonadio procesó hoy al CEO del Grupo Techint, Paolo Rocca, en el marco de la causa de los cuadernos por supuestas coimas en la obra pública durante el gobierno anterior. Así lo confirmaron fuentes judiciales, y señalaron que el procesamiento de Rocca, uno de los empresarios más poderosos del país, tiene que ver con el pago de sobornos que un ejecutivo de su grupo realizó a funcionarios kirchneristas. El magistrado federal también le dictó la falta de mérito al empresario Marcelo Mindlin, de Pampa Energía, cercano al gobierno de Cambiemos. El 5 de octubre pasado, al p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Bonadio procesó a Paolo Rocca y dictó la falta de mérito de Marcelo Mindlin, amigo de Macri - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Bonadio-proceso-a-Paolo-Rocca-y-dicto-la-falta-de-merito-de-Marcelo-Mindlin-amigo-de-Macri-20181127-0020.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXE5uwqsNetYjSef2vwj40qGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Bonadio-proceso-a-Paolo-Rocca-y-dicto-la-falta-de-merito-de-Marcelo-Mindlin-amigo-de-Macri-20181127-0020.html" target="_blank"&gt;Bonadio procesó a Paolo Rocca y dictó la falta de mérito de Marcelo Mindlin, amigo de Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos de los empresarios más poderosos del país, ambos involucrados en la causa de los cuadernos de la corrupción que registró el ex chófer Oscar Centeno, vivieron hoy situaciones diferentes con respecto a la investigación judicial. El presidente de Techint, PaoloRocca, fue procesado mientras que el dueño de IECSA y Pampa Energía, MarceloMindlin, recibió la falta de mérito en la misma causa. La decisión fue tomada hoy por el juez federal a cargo de la investigación, ClaudioBonadio, quien le trabó un embargo a Roca por $4.000 millones por los delitos de asociación ilícita y cohecho activo. "Se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Abal Medina: “Randazzo transformó todo lo que tocó” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-19-13-28-59-abal-medina-randazzo-transformo-todo-lo-que-toco--la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2qyrHbMzqUYIqfcVPRkvkqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 01:58:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-19-13-28-59-abal-medina-randazzo-transformo-todo-lo-que-toco--la-provincia" target="_blank"&gt;Abal Medina: “Randazzo transformó todo lo que tocó”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Abal Medina, precandidato a diputado nacional por el Frente Justicialista Cumplir, señaló, en su paso por La Plata, que se debe “construir una alternativa mejor” y “no resignarse a este presente que empobrece a los argentinos”. En esta línea sostuvo que en el espacio que conduce tienen un candidato (por Florencio Randazzo) que “puede asumir este desafío de transformar la realidad para los que menos tienen” y que “cumple su palabra”.“Randazzo transformó todo lo que tocó enfrentando lo que parecía imposible, el poder de las empresas de los medios de transporte y haciendo una revolución e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Breves - El País - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-10-4-2-2-46-breves---el-pais-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlKMAKRrxkgF-kycoAV88MqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 05:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-10-4-2-2-46-breves---el-pais-el-pais" target="_blank"&gt;Breves - El País&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex jefes de Gabinete K, a indagatoria Los ex jefes de Gabinete de la gestión kirchnerista, Jorge Capitanich, Aníbal Fernández y Juan Manuel Abal Medina, fueron citados a prestar declaración indagatoria por el juez federal Claudio Bonadio, en la causa en que se investigan presuntas irregularidades cometidas en el Programa de Gestión de Residuos Sólidos Urbanos, según consignó el Centro de Información Judicial. Los tres hombres que ocuparon la Jefatura de Gabinete entre julio de 2009 y diciembre de 2015 deberán presentarse en Comodoro Py a fin de mes: Abal Medina fue citado el lunes 30 de oct...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El Senado dio media sanción a la ley de reforma del Impuesto a las Ganancias - infobae</title><link>http://www.infobae.com/noticias/2016/12/21/el-senado-debate-la-reforma-de-ganancias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8FAt0VmDHblC2fTYNWGrkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 19:45:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/noticias/2016/12/21/el-senado-debate-la-reforma-de-ganancias/" target="_blank"&gt;El Senado dio media sanción a la ley de reforma del Impuesto a las Ganancias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con 56 votos a favor, 2 en contra y 12 abstenciones, el Senado dio media sanción al proyecto que modifica el Impuesto a las Ganancias, que ahora volvió a Diputados y será tratado mañana para su aprobación final. Se trata de la iniciativa que el gobierno nacional terminó de consensuar con los gobernadores de todas las provincias, la CGT y la oposición. Según el nuevo texto, el piso a partir del cual los trabajadores deberían pagar Ganancias llegará a $37 mil brutos para trabajadores casados con dos hijos. En el caso de los solteros, será $27.941. Además, se modifican las alícuotas para los t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Oficializaron los candidatos en la Provincia de Buenos Aires para las elecciones - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-9-14-20-21-33-oficializaron-los-candidatos-en-la-provincia-de-buenos-aires-para-las-elecciones-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiED37ec45YO3opi5OcE-4PrYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 02:13:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-9-14-20-21-33-oficializaron-los-candidatos-en-la-provincia-de-buenos-aires-para-las-elecciones-la-provincia" target="_blank"&gt;Oficializaron los candidatos en la Provincia de Buenos Aires para las elecciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La justicia federal de La Plata, con competencia electoral bonaerense, oficializó hoy los candidatos para cargos nacionales de los cinco partidos que competirán de las generales del 22 de octubre, con una única baja en la lista del Frente Justicialista que lidera Florencio Randazzo. Tras la confirmación del resultado de las primarias del mes pasado, y la depuración de los partidos que no alcanzaron el piso del 1,5 por ciento del padrón, la justicia recibió las listas con los candidatos que pasaron a octubre. Cuatro de los cinco partidos que participarán de los próximos comicios entre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La grieta entre K y ex K que profundizó Vidal - infobae</title><link>http://www.infobae.com/circulo-rojo/2017/09/28/la-grieta-entre-k-y-ex-k-que-profundizo-vidal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHC8h9egaPsUv4L7wSBNRIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 14:02:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/circulo-rojo/2017/09/28/la-grieta-entre-k-y-ex-k-que-profundizo-vidal/" target="_blank"&gt;La grieta entre K y ex K que profundizó Vidal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un fuerte cruce se produjo en las redes sociales, "grieta" mediante, entre kirchneristas y el ex jefe de gabinete K, Juan Manuel Abal Medina, hoy con Florencio Randazzo. Todo comenzó, si es que hay un comienzo para citar, en la cena de la Fundación Voz, donde participaron funcionarios del gobierno de Cambiemos (del triple gobierno Nación-Ciudad-Provincia) y el ex leal funcionario de Cristina Kirchner que terminó liderando parte del reclamo peronista para que la ex Presidenta deje paso a una renovación partidaria. El nuevo hecho fue la foto en la que María Eugenia Vidal, 'verdugo' cristinist...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Citaron a tres ex jefes de gabinete del kirchnerismo a declaración indagatoria - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/10/03/tres-ex-jefes-de-gabinete-del-kirchnerismo-a-indagatoria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdQkG3OyaAQeMTCBFepATgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/10/03/tres-ex-jefes-de-gabinete-del-kirchnerismo-a-indagatoria/" target="_blank"&gt;Citaron a tres ex jefes de gabinete del kirchnerismo a declaración indagatoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Claudio Bonadio citó a indagatoria a Juan Manuel Abal Medina, Jorge Capitanich y Aníbal Fernández, quienes ocuparon el cargo de jefe de gabinete de ministros durante los últimos años del kirchnerismo. Los tres ex funcionarios tendrán que dar explicaciones en una causa judicial en la que se investigan irregularidades en el reparto de fondos del Programa de Gestión Integral de Residuos Sólidos Urbanos (GIRSU) entre los años 2013 y 2015. En la causa se detectó un giro de fondos realizado a través de la secretaría de Ambiente y Desarrollo Sustentable -que dependía de Jefatura de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Armando Pérez, citado a declarar por el dinero de Fútbol Para Todos - infobae</title><link>http://www.infobae.com/deportes-2/2016/11/04/armando-perez-citado-a-declarar-por-el-dinero-de-futbol-para-todos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpcz0PfXPjgkEDUBB-_6BMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 22:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/deportes-2/2016/11/04/armando-perez-citado-a-declarar-por-el-dinero-de-futbol-para-todos/" target="_blank"&gt;Armando Pérez, citado a declarar por el dinero de Fútbol Para Todos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión Regularizadora de AFA, Armando Pérez, deberá declarar en calidad de testigo en el marco de la causa por el dinero del programa Fútbol Para Todos. El dirigente fue citado por la jueza federal María Servini de Cubría para precisar el destino de los fondos que aporta el Estado por la televisación de los partidos. "Recíbase declaración testimonial a Armando Pérez a fin que informe el destino y pautas de distribución que se viene dando a los fondos ingresados en esa institución del programa Fútbol para Todos desde la creación del Comité Regularizador", ordenó la juez...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Visto y oído - La Provincia - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-5-5-2-8-50-visto-y-oido---la-provincia-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYKLMZJ7pOMBLAbocRFOk8qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 05:08:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-5-5-2-8-50-visto-y-oido---la-provincia-la-provincia" target="_blank"&gt;Visto y oído - La Provincia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abal Medina y una candidatura “trucha” El senador nacional Juan Manuel Abal Medina ha dejado el kirchnerismo y está enrolado en el proyecto político de Florencio Randazzo. Acaso ese pase le haya costado alguna movida que se concretó en las últimas horas como para desgastar su figura. Es que aparecieron afiches en los que su nombre y su foto se asociaban a una candidatura a concejal por Lobos, la ciudad en la que vive desde hace algunos años. No sólo eso: circuló una información de prensa que complementaba esa supuesta decisión. Cerca del legislador salieron rápido a desmentir que Abal Medin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Ganancias: un grupo de senadores K quiere votar el proyecto aprobado en Diputados - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/el-pais/ganancias-un-grupo-de-senadores-k-quiere-votar-el-proyecto-aprobado-en-diputados-187761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJn78vPVUGEvYm03RXVGtKkqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/el-pais/ganancias-un-grupo-de-senadores-k-quiere-votar-el-proyecto-aprobado-en-diputados-187761" target="_blank"&gt;Ganancias: un grupo de senadores K quiere votar el proyecto aprobado en Diputados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador por el kirchnerismo Marcelo Fuentes advirtió hoy que muchos de los integrantes del bloque "votarán el proyecto (de cambios en el Impuesto a las Ganancias) como viene de Diputados", y reclamó que tanto Juan Manuel Abal Medina, titular de la comisión de Presupuesto y Hacienda, como Miguel Angel Pichetto, presidente del bloque, "cumplan con lo prometido" y firmen el dictamen. El representante de Neuquén admitió también que cuestiona "la metodología" de Pichetto de acudir a una reunión con representantes del Gobierno ya que "previo a negociar, debe ser informado al bloque". "Hay un g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El Gobierno oficializó el llamado a sesiones extraordinarias para tratar los cambios en las ART - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/02/08/el-gobierno-oficializo-el-llamado-a-sesiones-extraordinarias-para-tratar-los-cambios-en-las-art/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEnX2ETEmixIwa9lT6U0iAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:17:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/02/08/el-gobierno-oficializo-el-llamado-a-sesiones-extraordinarias-para-tratar-los-cambios-en-las-art/" target="_blank"&gt;El Gobierno oficializó el llamado a sesiones extraordinarias para tratar los cambios en las ART&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno oficializó la convocatoria al Congreso de la Nación a sesiones extraordinarias desde este viernes 10 hasta el 28 de febrero, para tratar la reforma del sistema de Aseguradoras de Riesgo de Trabajo (ART), que el presidente Mauricio Macri sancionó a través de un decreto de necesidad y urgencia (DNU). El llamado quedó establecido mediante su publicación en el Boletín Oficial, con el decreto 91/2017. Con la convocatoria parlamentaria, Macri busca evitar una derrota política y que el DNU tenga un dictamen de rechazo en la Comisión Bicameral de Trámite Legislativo, que se reunirá hoy ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item></channel></rss>