<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Impuesto sobre la renta - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR1JtTnpVU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:29 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Ya se puede pedir la devolución del IRPF de maternidad y paternidad - EL PAÍS</title><link>https://elpais.com/economia/2018/12/03/actualidad/1543836149_947621.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiSGh0dHBzOi8vZWxwYWlzLmNvbS9lY29ub21pYS8yMDE4LzEyLzAzL2FjdHVhbGlkYWQvMTU0MzgzNjE0OV85NDc2MjEuaHRtbNIBjwFodHRwczovL2VscGFpcy1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9lbHBhaXMuY29tL2Vjb25vbWlhLzIwMTgvMTIvMDMvYWN0dWFsaWRhZC8xNTQzODM2MTQ5Xzk0NzYyMS5hbXAuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elpais.com/economia/2018/12/03/actualidad/1543836149_947621.html" target="_blank"&gt;Ya se puede pedir la devolución del IRPF de maternidad y paternidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL PAÍS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Está listo el sistema para pedir la devolución del IRPF de las prestaciones de maternidad y paternidad de los últimos cuatro años. El formulario para solicitar el ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpZOU4yamtJQU1FWkdjV0puME5CYklLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://elpais.com">EL PAÍS</source></item><item><title>Hacienda devolverá también el IRPF de los permisos de paternidad de los últimos cuatro años - EL PAÍS</title><link>https://elpais.com/economia/2018/11/29/actualidad/1543496471_173314.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiSGh0dHBzOi8vZWxwYWlzLmNvbS9lY29ub21pYS8yMDE4LzExLzI5L2FjdHVhbGlkYWQvMTU0MzQ5NjQ3MV8xNzMzMTQuaHRtbNIBjwFodHRwczovL2VscGFpcy1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9lbHBhaXMuY29tL2Vjb25vbWlhLzIwMTgvMTEvMjkvYWN0dWFsaWRhZC8xNTQzNDk2NDcxXzE3MzMxNC5hbXAuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elpais.com/economia/2018/11/29/actualidad/1543496471_173314.html" target="_blank"&gt;Hacienda devolverá también el IRPF de los permisos de paternidad de los últimos cuatro años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL PAÍS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Hacienda, María Jesús Montero, ha aclarado esta mañana que aquellos que se han cogido un permiso por paternidad desde 2014 también ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elpais.com">EL PAÍS</source></item><item><title>¿Shakira contra las cuerdas? La Justicia española sentará a la colombiana en el banquillo - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/ocio/1544264128_43439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHKcFT5J-G4AmSfe3kSpFMqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:15:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/ocio/1544264128_43439.html" target="_blank"&gt;¿Shakira contra las cuerdas? La Justicia española sentará a la colombiana en el banquillo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía de Barcelona, en Cataluña, España, tiene previsto presentar una querella contra la cantante colombiana Shakira por defraudar presuntamente 14,5 millones de euros a Hacienda entre los años 2012 a 2014, simulando que residía en países con tratamientos fiscales favorables. Según informaron fuentes jurídicas a EFE, el Ministerio público así lo ha comunicado a la defensa de la cantante. En las próximas semanas la Fiscalía se querellará contra ella concretamente por tres delitos contra la Hacienda pública. La Fiscalía abrió en 2017 diligencias para investigar a Shakira a raíz de un in...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>La Fiscalía de Barcelona señala a Shakira por una millonaria evasión de impuestos en España - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2018/12/07/la-fiscalia-de-barcelona-senala-a-shakira-por-una-millonaria-evasion-de-impuestos-en-espana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOci7OA7Qr6BdmX_eA3TEe8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:45:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2018/12/07/la-fiscalia-de-barcelona-senala-a-shakira-por-una-millonaria-evasion-de-impuestos-en-espana/" target="_blank"&gt;La Fiscalía de Barcelona señala a Shakira por una millonaria evasión de impuestos en España&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Shakira en un recital en Bogotá, Colombia La Fiscalía de Barcelona tiene previsto presentar una querella contra la cantante Shakira por un fraude fiscal millonario, al entender que defraudó impuestos a Hacienda en España entre los años 2011 y 2014 simulando residir en paraísos fiscales. Según informaron fuentes jurídicas a EFE, el ministerio público ha comunicado a la defensa de la cantante colombiana que archiva el escrito de alegaciones que su abogado presentó para demostrar que Shakira no había defraudado al fisco, por lo que en las próximas semanas se querellará contra ella por delitos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La fiscalidad en España está rota, todos los detalles - El Blog Salmón</title><link>https://www.elblogsalmon.com/economia-domestica/fiscalidad-espana-esta-rota-todos-detalles</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkH18OS2v2qTP5aqKn55YUqGAgEKg8IACoHCAowo96eCTC3o24wxuScAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elblogsalmon.com/economia-domestica/fiscalidad-espana-esta-rota-todos-detalles" target="_blank"&gt;La fiscalidad en España está rota, todos los detalles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Blog Salmón&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El sistema fiscal en España está en contra de los pobres y favorece a los ricos. Cuando tendría que ser muy diferente la situación que se tendría que dar. Pero como siempre pasa en un sistema fiscal se puede mirar desde muchas perspectivas e intereses. Los impuestos son uno de los pocos factores que tienen una gran influencia de la lucha contra la pobreza y las desigualdades en cualquier país. España recauda poco y mal, lo que tiene un gran impacto y de forma directa en la capacidad para cumplir su deber de garantizar los derechos sociales de todos. Nos podemos preguntar: ¿Cómo se puede arr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elblogsalmon.com">El Blog Salmón</source></item><item><title>España:querella contra Shakira por millonario fraude fiscal - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/p/39gck?maca=spa-gk-volltext-newsstand-actualidad-es-18745-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPlnCja2Xoyng8-CNqhY64qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/p/39gck?maca=spa-gk-volltext-newsstand-actualidad-es-18745-xml-media" target="_blank"&gt;España:querella contra Shakira por millonario fraude fiscal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía abrió en 2017 diligencias para investigar a Shakira a raíz de un informe remitido por la Agencia Tributaria que alertaba de que la cantante habría evadido el pago del impuesto sobre la renta de las personas físicas, conocido como IRPF, entre los años 2011 y 2014, simulando presuntamente que durante esos ejercicios residió más de seis meses al año en paraísos fiscales. Hace unos días, la defensa presentó un escrito ante la Fiscalía de Delitos Económicos de Barcelona. El texto alegaba que la artista colombiana estaba al día de sus pagos con Hacienda y pedía el archivo de las dilig...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Así quedan las escalas del impuesto a las Ganancias: conocé qué porcentaje te toca pagar en 2019 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/que-porcentaje-de-ganancias-vas-pagar-desde-el-ano-que-viene_922701</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdQKiH9Dr6PUQEDG-CzkfEqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:01:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/que-porcentaje-de-ganancias-vas-pagar-desde-el-ano-que-viene_922701" target="_blank"&gt;Así quedan las escalas del impuesto a las Ganancias: conocé qué porcentaje te toca pagar en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las escalas del impuesto a las Ganancias se actualizarán desde enero un 28,29% y ya se puede saber bajo qué escala quedará cada asalariado en relación de dependencia según su sueldo bruto. Aquellos trabajadores solteros que ganen, previo a descuentos, $46.146 y $49.208 pagarán la alícuota mínima de 5%, que también se aplicará para un casado o casada con dos hijos con un salario entre $61 045 y $64 106. Recién pagarán el porcentaje máximo, de 35%, aquellos empleados que perciban sumas superiores a $95.138 para trabajadores solteros y $110.000 para los que están casados y tienen dos hijos. Le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Diplomáticos piden aclarar descuentos en sus salarios - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diplomaticos-piden-aclarar-descuentos-en-sus-salarios</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkZISFuu42R0fklunRjBt0qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:47:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diplomaticos-piden-aclarar-descuentos-en-sus-salarios" target="_blank"&gt;Diplomáticos piden aclarar descuentos en sus salarios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Secretaría de Relaciones Exteriores no ha emitido respuesta alguna a las cartas de extrañamiento por la retención de ISR a salarios. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL politica@eluniversal.com.mx A una semana del inicio del nuevo gobierno, el secretario de Relaciones Exteriores, Marcelo Ebrard, enfrenta cuestionamientos del Servicio Exterior Mexicano (SEM). Desde el pasado martes comenzaron a llegar cartas desde distintas representaciones de México en el exterior, en las que se solicita una aclaración sobre el pago del Impuesto Sobre la Renta (ISR) del total de remuneraciones que tienen los func...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Sunat: Recaudación creció 8,1% en noviembre pese a menores ingresos por IR - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/recaudacion-tributaria-crecio-8-1-noviembre-pese-menores-ingresos-noticia-nndc-585479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqIvQ_gBjEwDDeC1fM201oqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/recaudacion-tributaria-crecio-8-1-noviembre-pese-menores-ingresos-noticia-nndc-585479" target="_blank"&gt;Sunat: Recaudación creció 8,1% en noviembre pese a menores ingresos por IR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En noviembre, los ingresos tributarios netos ascendieron a S/8.607 millones, monto que representó un crecimiento de 8,1% y que equivale a S/811 millones adicionales respecto de lo obtenido en noviembre del año pasado. De esta forma, con el resultado de noviembre se acumulan 14 meses consecutivos de aumento de los ingresos tributarios, resultado que no se observaba desde el período 2013-2014. Al respecto, es oportuno recordar que en el último trimestre del 2017 se recibieron pagos importantes correspondientes al régimen temporal y sustitutorio del impuesto a la renta (conocido como repatriac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Los jueces llevaron al Consejo de la Magistratura su reclamo por el impuesto a las Ganancias - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/los-jueces-llevaron-al-consejo-de-la-magistratura-su-reclamo-por-el-impuesto-a-las-ganancias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEC6baoEB9TuAFEpypl6uHYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:27:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/los-jueces-llevaron-al-consejo-de-la-magistratura-su-reclamo-por-el-impuesto-a-las-ganancias/" target="_blank"&gt;Los jueces llevaron al Consejo de la Magistratura su reclamo por el impuesto a las Ganancias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Consejo de la Magistratura de la Nación El Consejo de la Magistratura de la Nación estrenó este jueves nueva integración con un reclamo de los representantes de los jueces: que se suspenda la retención del impuesto a las Ganancias hasta tanto se reglamente la ley que impone el pago del tributo para los nuevos jueces o hasta que avance una negociación que iniciaron el gobierno de Mauricio Macri y la Asociación de Magistrados. Los 13 nuevos integrantes del Consejo -encargado de la selección y acusación de los jueces y de la administración del Poder Judicial- se reunieron hoy por primera ve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Meten diputados reversa; pagarán ISR de aguinaldo - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557121&amp;lcmd5=17e49441a824deb6428d436703f4b95b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSpgi9NvO1yQ6BclDfRzaIqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557121&amp;lcmd5=17e49441a824deb6428d436703f4b95b" target="_blank"&gt;Meten diputados reversa; pagarán ISR de aguinaldo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los diputados echarán abajo el "regalazo" que se habían aprobado y sí pagarán el Impuesto Sobre la Renta (ISR) correspondiente aguinaldo que reciban en unos días. Mario Delgado, coordinador de los diputados de Morena, confirmó que meterán reversa al acuerdo del Comité de Administración de San Lázaro que autorizaba absorber el ISR del aguinaldo de los diputados, gratificación que sumada con otros conceptos permitirá a cada legislador recibir una bolsa de 233 mil 755 pesos. "El aguinaldo iba a ser de 46 mil pesos, a eso hay que quitarle el impuesto correspondiente. El salario bruto es de 105 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Los bancos encienden señales de alarma por el impacto en sus finanzas del pago de Ingresos Brutos - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/07/los-bancos-encienden-senales-de-alarma-por-el-impacto-en-sus-finanzas-del-pago-de-ingresos-brutos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwMySWsE3sz1qheOsEVhtwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/07/los-bancos-encienden-senales-de-alarma-por-el-impacto-en-sus-finanzas-del-pago-de-ingresos-brutos/" target="_blank"&gt;Los bancos encienden señales de alarma por el impacto en sus finanzas del pago de Ingresos Brutos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Claudio Cesario, presidente de ABA: “Los bancos extranjeros ganaron nominalmente 33% más que el año anterior, pero perdieron frente a la inflación” Mucho se habla en la Argentina de estos días de la enorme brecha que se ha abierto entre el nivel de las tasas de interés que el promedio del sistema financiero le paga al ahorrista, en torno a 47% anual a 30 días, y el costo de un crédito bancario superior al 60% para los prendarios, en la compra de un auto, y hasta 77% anual en el financiamiento del consumo con tarjeta de crédito. Sin embargo, poco se sabe en detalle del peso de los impuestos,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Shakira enfrenta querella por millonario fraude fiscal en España - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/shakira-enfrenta-querella-por-millonario-fraude-fiscal-en-espana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSSQuso_nIsWKglyXSjLFwqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:55:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/shakira-enfrenta-querella-por-millonario-fraude-fiscal-en-espana/" target="_blank"&gt;Shakira enfrenta querella por millonario fraude fiscal en España&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Shakira enfrenta querella por millonario fraude fiscal en España DW.- Una fiscalía en España abrió en 2017 diligencias para investigar a Shakira a raíz de un informe remitido por la Agencia Tributaria que alertaba de que la cantante habría evadido el pago del impuesto sobre la renta de las personas físicas, conocido como IRPF, entre los años 2011 y 2014, simulando presuntamente que durante esos ejercicios residió más de seis meses al año en paraísos fiscales. Hace unos días, la defensa presentó un escrito ante la Fiscalía de Delitos Económicos de Barcelona. El texto alegaba q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Reporta Sheinbaum bienes patrimoniales - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagHDJ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5u8AruRbYKZXBzNLUL06IqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:53:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagHDJ" target="_blank"&gt;Reporta Sheinbaum bienes patrimoniales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, reportó un patrimonio compuesto por un ingreso neto anual de un millón 258 mil pesos, un departamento de 90 metros cuadrados en Coyoacán y un auto Chevrolet modelo 2012 de 125 mil pesos. "Ya está el portal con las declaraciones 3 de 3, abierto a todo el público", dio a conocer Sheinbaum al presentar el portal www.cdmx.gob.mx/3de3 En la declaración fiscal anota una devolución del Impuesto Sobre la Renta en el ejercicio 2017 por 28 mil 027 pesos. En la declaración de intereses indica que es soltera y militante de Morena. La Mandataria reportó en el patr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>La fiscalía se plantea presentar una querella contra Shakira por fraude millonario a Hacienda - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/12/07/la-fiscalia-se-plantea-presentar-una-querella-contra-shakira-por-fraude-millonario-a-hacie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAMGP009E1JoTRdqmKAutkqFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:58:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/12/07/la-fiscalia-se-plantea-presentar-una-querella-contra-shakira-por-fraude-millonario-a-hacie" target="_blank"&gt;La fiscalía se plantea presentar una querella contra Shakira por fraude millonario a Hacienda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía de Barcelona tiene previsto presentar una querella contra la cantante Shakira por defraudar presuntamente 14,5 millones de euros (16,4 millones de dólares) a la Hacienda española entre 2012 y 2014, simulando que residía en países con tratamientos fiscales favorables. Según informaron fuentes jurídicas a Efe, el ministerio público ha comunicado a la defensa de la cantante colombiana que archiva el escrito de alegaciones que su abogado presentó para demostrar que Shakira no había defraudado al fisco, por lo que en las próximas semanas se querellará contra ella por delitos contra l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Tatiana Clouthier asegura que diputados de Morena sí pagarán ISR de su aguinaldo - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/tatiana-clouthier-asegura-que-diputados-de-morena-si-pagaran-isr-de-su-aguinaldo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEF7xD07DHRdvpJ6EHu6hoMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:26:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/tatiana-clouthier-asegura-que-diputados-de-morena-si-pagaran-isr-de-su-aguinaldo" target="_blank"&gt;Tatiana Clouthier asegura que diputados de Morena sí pagarán ISR de su aguinaldo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México.- Tatiana Clouthier Carrillo, diputada federal afirmó que los diputados de Morena acatarán la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos, por lo que se verán obligados a pagar el Impuesto Sobre la Renta (ISR) de su aguinaldo. A través de su cuenta de Twitter, la diputada explicó que el aguinaldo se da sobre la dieta y no sobre los apoyos para el funcionamiento de oficina y labor legislativa, “no es sueldo”, por lo que pidió informar con seriedad. Los @DiputadosMorena acatamos la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos por lo que pagaremos el ISR de nues...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Resienten en Semarnat descuento de ISR - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556813</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMLRpDWC7Ej1-zNpPhv8CsqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLWumAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:47:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556813" target="_blank"&gt;Resienten en Semarnat descuento de ISR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Empleados de confianza de la Secretaría de Medio Ambiente y Recursos Naturales (Semarnat) denunciaron que sin previo aviso, desde la segunda semana de noviembre, resintieron el cobro del Impuesto Sobre la Renta (ISR) del seguro de separación al que tienen derecho como parte de sus prestaciones laborales. El seguro de separación consiste en que el empleado ahorra un porcentaje de su sueldo y el patrón deposita un monto similar a la cuenta. La mayoría de los empleados de confianza de la Semarnat destinan al menos el 10 por ciento de su salario a esa cuenta de ahorro. Pero los empleados de con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>¿Qué partes del bolsillo de los colombianos tocará la ley de financiamiento? - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/economia/que-partes-del-bolsillo-de-los-colombianos-tocara-la-ley-de-financiamiento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLprLIhbcJC2pkrLCVaeF4qGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMOeymgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/economia/que-partes-del-bolsillo-de-los-colombianos-tocara-la-ley-de-financiamiento" target="_blank"&gt;¿Qué partes del bolsillo de los colombianos tocará la ley de financiamiento?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;paumunevar@hotmail.com¿Qué partes del bolsillo de los colombianos tocará la ley de financiamiento?Hace 29 mins Solo falta discutir cuatro artículos del proyecto que ya no gravará la canasta familiar ni las pensiones. ¿Qué pasará con asalariados e independientes? El senador David Barguil explicó en qué consiste el 98% de lo aprobado en la ley de financiamiento. ¿Qué artículos falta aprobar? - El IVA a las bebidas a azucaradas y a la cerveza. - Un impuesto al consumo de las motocicletas, que le voy diciendo desde ya a las motocicletas de menos de 200 cc, no tiene ambiente, porque son los colo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Diputados quieren regalo de Navidad y los senadores lo rechazan - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/politica/senadores-regalo-de-navidad-diputados-senado-isr-politica-mexico-20181205-0053.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZlspCTFIZzGrsfbJmkLMgqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJCTggY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/politica/senadores-regalo-de-navidad-diputados-senado-isr-politica-mexico-20181205-0053.html" target="_blank"&gt;Diputados quieren regalo de Navidad y los senadores lo rechazan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO.-A diferencia de la Cámara de Diputados, en el Senado no habrá regalo de Navidad con cargo al dinero de los mexicanos. Ricardo Monreal, presidente de la Junta de Coordinación Política de la Cámara alta, aseguró que cada uno de los senadores pagará el Impuesto Sobre la Renta (ISR) por concepto de aguinaldo. Ricardo Monreal (centro der.), presidente de la Junta de Coordinación Política de la Cámara alta, aseguró que cada uno de los senadores pagará el Impuesto Sobre la Renta (ISR) por concepto de aguinaldo. Foto: Reforma De este modo, de los 72 mil 460 pesos que recibirán por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Tatiana Clouthier afirma que diputados pagarán de su aguinaldo el ISR - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/tatiana-clouthier-afirma-que-diputados-pagaran-de-su-aguinaldo-el-isr</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQvszPIKSJ-eSev_JFYZFwqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:51:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/tatiana-clouthier-afirma-que-diputados-pagaran-de-su-aguinaldo-el-isr" target="_blank"&gt;Tatiana Clouthier afirma que diputados pagarán de su aguinaldo el ISR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La legisladora Tatiana Clouthier Carrillo . Foto: Archivo. El Universal. La legisladora Tatiana Clouthier Carrillo afirmó que los diputados de Morena acatan la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos, por lo que pagarán el Impuesto Sobre la Renta (ISR) de su aguinaldo. En su cuenta de Twitter @tatclouthier, explicó que el aguinaldo se da sobre la dieta y no sobre los apoyos para el funcionamiento de oficina y labor legislativa, "no es sueldo", por lo que pidió informar con seriedad. El 5 de noviembre pasado entró en vigor la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Qué está en verde, amarillo y rojo en la ley de financiamiento - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/economia/sectores/lo-que-paso-y-no-paso-del-proyecto-de-ley-de-financiamiento-302390</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJTmxO2GlnAyaEn_TZKFAUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:16:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/economia/sectores/lo-que-paso-y-no-paso-del-proyecto-de-ley-de-financiamiento-302390" target="_blank"&gt;Qué está en verde, amarillo y rojo en la ley de financiamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sectores Qué está en verde, amarillo y rojo en la ley de financiamiento Economía y Negocios 07 de diciembre 2018 , 08:16 a.m. Tributación de las cervezas y gaseosas, así como la renta del sector financiero, vuelven al ruedo. Aunque con modificaciones profundas frente a lo que fue la propuesta inicial del Gobierno, el proyecto de ley de financiamiento pasó su primera gran prueba de fuego en las comisiones económicas del Congreso esta semana y está listo para una segunda votación en las plenarias de Senado y Cámara que sesionarán de manera paralela a partir del martes 11. Las discusiones del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>MC renuncia a exención de ISR en aguinaldo - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/06/mc-renuncia-a-exencion-de-isr-en-aguinaldo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3D7CclxhV3g_4Ym_kioQAqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:23:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/06/mc-renuncia-a-exencion-de-isr-en-aguinaldo/" target="_blank"&gt;MC renuncia a exención de ISR en aguinaldo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mediante un oficio y luego de que el Presidente llamara a Morena a ser consecuente con la política de austeridad, los diputados federales de Movimiento Ciudadano, aliancistas de la bancada mayoritaria, solicitaron al Comité de Administración de la Cámara de Diputados la deducción del ISR correspondiente al aguinaldo proporcional que recibirán en 2018. Explicaron que hasta ahora, mediante decreto presidencial (fechado el 5 de octubre de 2018), todos los servidores públicos de los tres poderes federales, al igual que sus respectivos órganos descentralizados, recibirán el aguinaldo sin deducci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Ya puedes reclamar la devolución del IRPF de las prestaciones por maternidad y paternidad - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/bebes/2018/12/03/reclamar-devolucion-irpf-prestaciones-maternidad-paternidad-3422667</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1Pj7nnsCFJUE9c3sR2-yEqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:12:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/bebes/2018/12/03/reclamar-devolucion-irpf-prestaciones-maternidad-paternidad-3422667" target="_blank"&gt;Ya puedes reclamar la devolución del IRPF de las prestaciones por maternidad y paternidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde hace ya unas semanas se venía hablando de la devolución del IRPF de las prestaciones por maternidad y paternidad. Y hoy esta ya es posible. En concreto, ha sido hace unas horas cuando la ministra de Hacienda (María Jesús Montero) ha venido a explicar a los ciudadanos cómo se puede solicitar ese reintegro que tan bien va a venir a muchas familias. ¿Quieres conocer el proceso? Te lo contamos todo a continuación. El origen de la devolución del IRPF de las prestaciones por maternidad y paternidad Antes de entrar de lleno en este procedimiento, es necesario conocer que el origen de este “r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Finanzas públicas con déficit de más $275,000 millones - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/economia/Finanzas-publicas-con-deficit-de-mas-275000-millones-20181202-0076.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB04h4i2I1rdtDYftOF9y24qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMOmogwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/economia/Finanzas-publicas-con-deficit-de-mas-275000-millones-20181202-0076.html" target="_blank"&gt;Finanzas públicas con déficit de más $275,000 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Enrique Peña Nieto cerró con un déficit de 275,168.5 millones de pesos en su balance financiero al cierre de octubre de este año, lo cual contrasta con el superávit que se registró en los primeros 10 meses del 2017 por 108,533.1 millones de pesos. En su último reporte de finanzas y deuda pública, la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP), que el viernes pasado todavía encabezada por José Antonio González Anaya, aseguró que se entregó un buen balance de las finanzas públicas, pues dicho déficit fue menor al que esperaban por 379,800 millones de pesos. “Al mes de octub...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Preguntas y respuestas sobre la devolución del IRPF por maternidad y paternidad - minuto de noticias</title><link>http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/preguntas-y-respuestas-sobre-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqjHeZg_oyjGNe2wVIZ25sqGQgEKhAIACoHCAowrcKACzCQ2YwDMLPD-gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/preguntas-y-respuestas-sobre-la.html" target="_blank"&gt;Preguntas y respuestas sobre la devolución del IRPF por maternidad y paternidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;minuto de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos meses después de la sentencia del Tribunal Supremo que obligaba a devolver el IRPF de las prestaciones de maternidad, la ministra de Hacienda, María Jesús Montero ha anunciado el procedimiento por el cuál se podrá solicitar esta devolución, así como los plazos que tienen los contribuyentes que deseen realizarla. El ministerio, además, ha ampliado la devolución también a los permisos de paternidad. Repasamos algunas de las preguntas que podemos tener sobre la devolución. ¿Quién tiene derecho a la devolución? Pueden solicitar la devolución del IRPF de la prestación los padres y madres de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://minuto-denoticias.blogspot.com">minuto de noticias</source></item><item><title>Diputados de Morena pagarán el ISR de su aguinaldo, afirma Clouthier - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/05/diputados-de-morena-pagaran-el-isr-de-su-aguinaldo-afirma-clouthier/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG2736PcV9-2tr7W-BDWu4qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:30:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/05/diputados-de-morena-pagaran-el-isr-de-su-aguinaldo-afirma-clouthier/" target="_blank"&gt;Diputados de Morena pagarán el ISR de su aguinaldo, afirma Clouthier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La legisladora Tatiana Clouthier Carrillo afirmó que los diputados de Morena acatan la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos, por lo que pagarán el Impuesto Sobre la Renta (ISR) de su aguinaldo. En su cuenta de Twitter @tatclouthier, explicó que el aguinaldo se da sobre la dieta y no sobre los apoyos para el funcionamiento de oficina y labor legislativa, “no es sueldo”, por lo que pidió informar con seriedad. El 5 de noviembre pasado entró en vigor la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos, cuya finalidad es que ninguno gane más que el presidente de la R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Cámara cubre a diputados ISR de su aguinaldo por 4 meses de trabajo - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/camara-cubre-a-diputados-isr-de-su-aguinaldo-por-4-meses-de-trabajo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgE1XLClI5BZmkB68NzOzAqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMLil8QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/camara-cubre-a-diputados-isr-de-su-aguinaldo-por-4-meses-de-trabajo/" target="_blank"&gt;Cámara cubre a diputados ISR de su aguinaldo por 4 meses de trabajo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Cámara cubre a diputados ISR de su aguinaldo por 4 meses de trabajo Los diputados federales recibirán un aguinaldo correspondiente a cuatro meses de trabajo con el Impuesto Sobre la Renta (ISR) sobre éste cubierto por la propia Cámara baja. De esta forma, cada legislador tendrá un pago de 46,834 pesos por aguinaldo correspondiente a los meses de septiembre a diciembre. Pese a las políticas de austeridad impulsadas por Morena, el partido del presidente, el pago del ISR se plasmó en un acuerdo del Comité de Administración de San Lázaro, fechado el 30 de octubre y al cual tuvo a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Diputados de Morena pagarán ISR de su aguinaldo: Clouthier - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/?p=419217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxQ1Q90hQTnTYQsmq8gqk0qGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMKraywU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:15:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/?p=419217" target="_blank"&gt;Diputados de Morena pagarán ISR de su aguinaldo: Clouthier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La legisladora Tatiana Clouthier Carrillo afirmó que los diputados de Morena acatan la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos, por lo que pagarán el Impuesto Sobre la Renta (ISR) de su aguinaldo. En su cuenta de Twitter @tatclouthier, explicó que el aguinaldo se da sobre la dieta y no sobre los apoyos para el funcionamiento de oficina y labor legislativa, “no es sueldo”, por lo que pidió informar con seriedad. El 5 de noviembre pasado entró en vigor la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores Públicos, cuya finalidad es que ninguno gane más que el presidente de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Alerta por posible impuesto al ahorro pensional - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/economia/finanzas-personales/como-quedan-lo-seguros-de-vida-en-la-reforma-tributaria-300920</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeivriC0mzLfQjq95fNGlwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:20:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/economia/finanzas-personales/como-quedan-lo-seguros-de-vida-en-la-reforma-tributaria-300920" target="_blank"&gt;Alerta por posible impuesto al ahorro pensional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Finanzas Personales Alerta por posible impuesto al ahorro pensional Redacción Economía 03 de diciembre 2018 , 06:20 p.m. Fasecolda advierte, además, que se le da un duro golpe a pólizas de vida con componente de ahorro. Los ahorros que millones de colombianos están acumulando para obtener algún día su jubilación empezarían a ser gravados, de llegar a probarse el proyecto de ley de financiamiento que se discute en el Congreso de la República. La advertencia la hizo Jorge Humberto Botero, presidente del gremio de los aseguradores (Fasecolda), al señalar que en el artículo 68 de dicha iniciati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Las 10 rentas que no tributan en la declaración de 2018 - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/2018/11/29/10-rentas-que-no-tributan-declaracion-2018-3406382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDB6ZCgwgLGceptGLBXCpAqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:38:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/2018/11/29/10-rentas-que-no-tributan-declaracion-2018-3406382" target="_blank"&gt;Las 10 rentas que no tributan en la declaración de 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La baja por maternidad, la indemnización por despido procedente, el seguro médico de la empresa o los cheques restaurante son solo algunos de los diez casos exentos de tributación y que todo contribuyente debe conocer de cara a la próxima declaración de la Renta. A un mes de que finalice el año el Consejo General de Economistas ha elaborado 75 recomendaciones para planificar la declaración de la Renta de 2018 y que este año incluye novedades. En la presentación de estos consejos han participado más de 400 expertos en materia tributaria durante las Jornadas Tributarias REAF-2018 en el Audito...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Avanza 5.2% el gasto público - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1552916&amp;lcmd5=b9ffc95439ea6bbce8ccb07b28f3934d</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhPfV90uAipmbmPakfoYv4qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:44:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1552916&amp;lcmd5=b9ffc95439ea6bbce8ccb07b28f3934d" target="_blank"&gt;Avanza 5.2% el gasto público&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al cierre de octubre, el gasto total del sector público aumentó 5.2 por ciento respecto al mismo periodo de 2017. En total se gastaron 4 billones 507 mil millones de pesos, con lo que se registra el mayor crecimiento para un periodo similar de los últimos cuatro años, señaló la Secretaría de Hacienda en el Informe de Finanzas Públicas correspondiente al décimo mes de este año. En 2017, en el mismo periodo, el gasto total registró un retroceso de 6.2 por ciento, con el objetivo de lograr por primera vez en 8 años un superávit primario. En 2018, las erogaciones totales del sector público repu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>El dinero de los mexicanos financiará ISR del aguinaldo de los diputados - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/el-dinero-de-los-mexicanos-financiara-isr-del-aguinaldo-de-los-diputados_a_23608338/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKEh7fGcfCqfJBlMZ5VFkcqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMNerigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/el-dinero-de-los-mexicanos-financiara-isr-del-aguinaldo-de-los-diputados_a_23608338/" target="_blank"&gt;El dinero de los mexicanos financiará ISR del aguinaldo de los diputados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Llega la época navideña y con eso los regalos o autoregalos como el que ya se dieron los diputados de la LXIV Legislatura, quienestras un acuerdo con el Comité de Administración en San Lázaro recibirán un aguinaldo exento del pago del Impuesto Sobre la Renta (ISR) , el cual será cubierto con el dinero de los mexicanos. Es decir, que en total, cada diputado recibirá para las fiestas decembrinas, la cantidad de 46 mil 834 pesos de aguinaldo , que corresponde a la parte proporcional de cuatro meses de trabajo, de acuerdo con Reforma . Además, cada representante popular recibirá un pago adicion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>BEPS, una segunda vuelta - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/opinion/BEPS-una-segunda-vuelta-20181202-0064.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjVxL_a41jDI_BdmrFGaEYqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq5gwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/opinion/BEPS-una-segunda-vuelta-20181202-0064.html" target="_blank"&gt;BEPS, una segunda vuelta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 31 de diciembre del 2018, los contribuyentes estarán obligados a presentar ante el SAT las declaraciones informativas vinculadas con el proyecto BEPS, referente a estrategias de planeación fiscal tendientes a erosionar la base impositiva y transferir beneficios a jurisdicciones menos gravosas. Las declaraciones informativas son en relación con precios de transferencia y sirven para detectar si hay erosión de la base o transferencia de beneficios en perjuicio del fisco. Cabe recordar que esto responde al acuerdo fiscal (internacional) del 2016, donde se incorporaron las directrices de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Las pensiones suman casi la mitad de las rentas en Galicia tras disparar su peso un 63% desde 2000 - Directorio de noticias</title><link>http://directorio-denoticias.blogspot.com/2018/12/las-pensiones-suman-casi-la-mitad-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByoIUjsIzIVHCPOKokLCSoqGQgEKhAIACoHCAowncqACzCR4owDMMDz-gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://directorio-denoticias.blogspot.com/2018/12/las-pensiones-suman-casi-la-mitad-de.html" target="_blank"&gt;Las pensiones suman casi la mitad de las rentas en Galicia tras disparar su peso un 63% desde 2000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Directorio de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo último en el agitado debate alrededor de las pensiones es la intención de los portavoces del Pacto de Toledo de alcanzar sin más retraso un acuerdo sobre las recomendaciones para la reforma del sistema, incluida la vuelta a la revalorización en función de los precios, y la búsqueda por parte del Gobierno de fórmulas "flexibles" para que la gente se retire más tarde sin cambiar la edad fijada por ley para hacerlo. Todo tiene un mismo objetivo, asegurar la viabilidad futura de las pensiones públicas frente al desafío del envejecimiento del país y un mercado laboral que, de momento, se resi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://directorio-denoticias.blogspot.com">Directorio de noticias</source></item><item><title>Los ‘bufetes mediáticos’ buscan a los divorciados y a dos millones de beneficiarios de la devolución por paternidad - El Confidencial Digital</title><link>https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/dinero/bufetes-mediaticos-buscan-divorciados-millones-beneficiarios-devolucion-paternidad/20181130141126118845.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrWpTrslgWTArH497MhKxwqGQgEKhAIACoHCAowh7yhCTD50JYCMNzGkAM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/dinero/bufetes-mediaticos-buscan-divorciados-millones-beneficiarios-devolucion-paternidad/20181130141126118845.html" target="_blank"&gt;Los ‘bufetes mediáticos’ buscan a los divorciados y a dos millones de beneficiarios de la devolución por paternidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Confidencial Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los ‘bufetes mediáticos’ se reinventan. La nueva Ley Hipotecaria eliminará la mayor parte de las reclamaciones que estos despachos de abogados dirigen contra los bancos. Van a lanzarse ahora a por los tres millones de potenciales clientes entre los divorciados y los beneficiarios de la devolución del IRPF por la prestación de paternidad. La Ley Hipotecaria, que entrará en vigor antes de final de año, obligará a los bancos a pagar los gastos hipotecarios y a asumir también el Impuesto de Actos Jurídicos Documentados (AJD). Contempla, asimismo, medidas para evitar las cláusulas abusivas contr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elconfidencialdigital.com">El Confidencial Digital</source></item><item><title>Impuesto a las Ganancias: el mínimo sube 28,29% en 2019 y lo pagarán sueldos netos desde $38.300 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/impuesto-las-ganancias-el-minimo-sube-2879-en-2019-y-lo-pagaran-sueldos-netos-desde-38-450_922533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUdR4iC5ox_LRoF-MpudGUqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/impuesto-las-ganancias-el-minimo-sube-2879-en-2019-y-lo-pagaran-sueldos-netos-desde-38-450_922533" target="_blank"&gt;Impuesto a las Ganancias: el mínimo sube 28,29% en 2019 y lo pagarán sueldos netos desde $38.300&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El mínimo no imponible, las escalas y algunas deducciones del impuesto a las Ganancias subirán 28,29 por ciento a partir del 1 de enero de 2019. Así, los trabajadores que no deduzcan cónyuges ni tengan hijos a cargo pagarán el impuesto de cuarta categoría si ganan más de $46 145,91 brutos o $38 300,98 netos. Un trabajador casado y con dos hijos a su cargo tributará si su salario bruto es igual o superior a los $61 045,51, o $50 668,1 en mano. El Gobierno actualizó este jueves por la mañana el índice Ripte correspondiente a octubre, el dato que faltaba para actualizar las escalas del impuest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>La OCDE insinúa que solo cobren la pensión de viudedad los jubilados y otras cuatro noticias - Noticias de España</title><link>http://breaking-news.space/2018/12/03/la-ocde-insinua-que-solo-cobren-la-pension-de-viudedad-los-jubilados-y-otras-cuatro-noticias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPatgHkiqI5_hsdQhTAek6MqGQgEKhAIACoHCAowuNX6CjDPwugCMPydvgU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/12/03/la-ocde-insinua-que-solo-cobren-la-pension-de-viudedad-los-jubilados-y-otras-cuatro-noticias/" target="_blank"&gt;La OCDE insinúa que solo cobren la pensión de viudedad los jubilados y otras cuatro noticias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Economía La OCDE insinúa que solo cobren la pensión de viudedad los jubilados y otras cuatro noticias 1. La OCDE recomienda que solo los jubilados tengan acceso a una pensión de viudedad. La Organización para el Desarrollo y la Cooperación Económica (OCDE) ha recomendado a sus países miembro, entre los que se encuentra España, que limiten el cobro de las pensiones de viudedad, para que solo se tengan derecho a una pensión permanente de este tipo tras la jubilación e impedir el acceso a ellos de las personas divorciadas. 2. Las madres que pagaron IRPF en 2014 y 2015 pueden pedir el reembolso...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">Noticias de España</source></item><item><title>¿Y la austeridad? Diputados tendrán 233 mil pesos como regalo de Navidad - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/politica/Y-la-austeridad-Diputados-tendran-233-mil-pesos-como-regalo-de-Navidad-20181204-0026.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuMwmQXpEhNEM5PKPo16IcqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/politica/Y-la-austeridad-Diputados-tendran-233-mil-pesos-como-regalo-de-Navidad-20181204-0026.html" target="_blank"&gt;¿Y la austeridad? Diputados tendrán 233 mil pesos como regalo de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Los diputados federales se recetaron su primer regalo de Navidad. Tras un acuerdo del Comité de Administración de San Lázaro, el aguinaldo que recibirán los legisladores quedará exento del pago del Impuesto Sobre la Renta (ISR). Dicho impuesto lo cubrirá la Cámara de Diputados con el dinero de los mexicanos. Además, cada diputado recibirá un pago adicional por 38 mil 363 pesos, bajo el concepto de Atención Ciudadana por fin de año. De ese modo, cada diputado recibirá 46 mil 834 pesos de aguinaldo, que corresponde a la parte proporcional de cuatro meses de trabajo, pues la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>La próxima semana se podrá pedir el reintegro del IRPF de las prestaciones de maternidad y paternidad - minuto de noticias</title><link>http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/11/la-proxima-semana-se-podra-pedir-el.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKPCe_vL_fehD-acY4IHO4qGQgEKhAIACoHCAowrcKACzCQ2YwDMLPD-gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/11/la-proxima-semana-se-podra-pedir-el.html" target="_blank"&gt;La próxima semana se podrá pedir el reintegro del IRPF de las prestaciones de maternidad y paternidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;minuto de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una madre y su bebé GTRES El director general de la Agencia Tributaria, Jesús Gascón, ha confirmado este viernes que el procedimiento para solicitar la devolución del IRPF de las prestaciones de maternidad y paternidad estará en funcionamiento la próxima semana. En declaraciones a los medios tras la clausura de las Jornadas tributarias 2018 del Registro de Economistas Asesores Fiscales (REAF), Gascón ha señalado que la Agencia trabaja en los últimos detalles y que la próxima semana dará toda la información relativa al procedimiento, que se abrirá entonces. Asimismo, ha señalado que la vía t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://minuto-denoticias.blogspot.com">minuto de noticias</source></item><item><title>Shakira: fiscalía de España investigará a cantante por fraude fiscal - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tvmas/farandula/shakira-afrontara-causa-penal-deuda-14-5-millones-hacienda-noticia-nndc-585418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0xzaZUUTwZcyPEBCz7DmYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:45:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tvmas/farandula/shakira-afrontara-causa-penal-deuda-14-5-millones-hacienda-noticia-nndc-585418" target="_blank"&gt;Shakira: fiscalía de España investigará a cantante por fraude fiscal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cantante barranquillera Shakira tendrá que afrontar, finalmente, una causa penal por el delito de fraude fiscal, luego que se cerraran las investigaciones sobre sus cuentas. La Agencia Tributaria de España concluyó que la intérprete de "Loca" y "Waka Waka", entre 2012 y 2014, defraudó presuntamente 14,5 millones de euros a Hacienda por impuestos de la renta (IRPF) y patrimonio. La Fiscalía, que ha investigado el caso durante el último año, ya ha notificado a la defensa de Shakira que no archivará el caso, lo que significa que en los próximos días presentará una querella ante el juez por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Quiénes pagarán el impuesto a las Ganancias el año próximo? Mirá la nueva escala - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-4-22-22-el-ano-proximo-pagaran-ganancias-los-que-ganen-mas-de-38-mil-neto-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5gAvMSZIC6Z8qMtaAqckgqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-4-22-22-el-ano-proximo-pagaran-ganancias-los-que-ganen-mas-de-38-mil-neto-politica-y-economia" target="_blank"&gt;¿Quiénes pagarán el impuesto a las Ganancias el año próximo? Mirá la nueva escala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A partir del año que viene, un trabajador soltero que gane más de $38.301,85 netos y los casados con dos hijos que perciban $50,667,76 deberán pagar el Impuesto a las Ganancias. La nueva escala fue difundida por el Ministerio de Producción y Trabajo, que informó que los salarios formales medidos a través del índice RIPTE, acumularon a octubre un incremento interanual del 28,29%. Ese indicador se utiliza para actualizar una vez por año el mínimo no imponible y las deducciones del impuesto a las Ganancias del año siguiente. “El aumento del Mínimo No Imponible para el 2019 estará muy por debaj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Impuesto a las Ganancias: conocé como quedan las escalas y lo que debés pagar desde 2019 - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260480--impuesto-a-las-ganancias-conoce-como-quedan-las-escalas-y-lo-que-debes-pagar-desde-2019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBP7wFwBMYrjHPLKAJmncKEqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:24:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260480--impuesto-a-las-ganancias-conoce-como-quedan-las-escalas-y-lo-que-debes-pagar-desde-2019" target="_blank"&gt;Impuesto a las Ganancias: conocé como quedan las escalas y lo que debés pagar desde 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En enero los impuesto a las Ganancias se actualizarán un 28,9% y ya se sabe la escala que quedará el asalariado dependiendo del sueldo bruto. Trabajadores solteros, previo a descuentos, que ganan entre $46.146 y $49.208 pagarán alícuota mínima de 5%, también aplicable a casado o casada con dos hijos con un salario entre $61 045 y $64 106. Los empleados que perciban sumas superiores a $95.138 pagarán el porcentaje máximo, de 35% y $110.000 para los casados con dos hijos. El 9% será aplicable para los salarios de trabajadores solteros que ganan $52.270 y los casados con dos hijos cuyo sueldo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>La Hacienda estatal se une a Bizkaia y anuncia la devolución del IRPF de paternidad - Área nueva</title><link>http://are1anueva.blogspot.com/2018/11/la-hacienda-estatal-se-une-bizkaia-y.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKD2myxCXIQBQccMfc-jDXEqGQgEKhAIACoHCAow_MmACzCi4owDMPDx-gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://are1anueva.blogspot.com/2018/11/la-hacienda-estatal-se-une-bizkaia-y.html" target="_blank"&gt;La Hacienda estatal se une a Bizkaia y anuncia la devolución del IRPF de paternidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Área nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Hacienda estatal también devolverá las retenciones realizadas en el IRPF a las prestaciones de paternidad desde 2014. Así lo ha confirmado la ministra del ramo, María Jesús Montero, este jueves en el Congreso de los Diputados. Aunque todo parecía indicar que la Agencia Tributaria (AEAT) esperaría a que el Tribunal Supremo se pronunciase en torno a la tributación de esta ayuda, como ya lo hizo en octubre sobre la de maternidad declarándolas exentas de IRPF, el Gobierno ha preferido adelantarse y equipar ambas prestaciones y retornar las cuantías ingresadas de forma irregular desde 2014 ta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://are1anueva.blogspot.com">Área nueva</source></item><item><title>Shakira en el ojo del huracán: Aseguran que está embarazada y enfrenta una querella por millonario fraude fiscal en España - La Silla Rota</title><link>https://lasillarota.com/shakira-embarazada-nina-acusada-fraude-fiscal-espana/261194</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCyGF9ueRr-frR_QpxuE1QqGQgEKhAIACoHCAowp9-JCzDP-psDMMS3ogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lasillarota.com/shakira-embarazada-nina-acusada-fraude-fiscal-espana/261194" target="_blank"&gt;Shakira en el ojo del huracán: Aseguran que está embarazada y enfrenta una querella por millonario fraude fiscal en España&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Silla Rota&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aún no finaliza el 2018 y ya le está lloviendo sobre mojado a Shakira, quien se encuentra en el ojo del huracán tras difundirse la noticia que enfrenta una querella por millonario fraude fiscal en España. A la par comenzó a circular otra noticia en redes sociales, una famosa vidente aseguró que la cantante colombiana espera a su tercer bebé y que se trata de una niña. Ver esta publicación en Instagram "El camino a los sueños no es un camino de rosas". No se pierdan el segundo episodio de nuestra serie exclusiva de #ShakiraDream que celebra el lanzamiento de su nueva fragancia. / "The path t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lasillarota.com">La Silla Rota</source></item><item><title>La situación de Shakira se agrava y enfrentaría cargos por fraude fiscal - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/espectaculos/La-situacion-de-Shakira-se-agrava-y-enfrentaria-cargos-por-fraude-fiscal-20181207-0072.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0n-t9Bz2B6uv2pWf8OAKsqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/espectaculos/La-situacion-de-Shakira-se-agrava-y-enfrentaria-cargos-por-fraude-fiscal-20181207-0072.html" target="_blank"&gt;La situación de Shakira se agrava y enfrentaría cargos por fraude fiscal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Barcelona, España.- A principios de año, el nombre de Shakira acaparó titulares debido a la compleja situación fiscal en la que se encontraba la cantante, pues la Agencia Tributaria de España la acusó de haber cometido un fraude fiscal millonario, esto bajo el argumento de que la colombiana residió en España de 2011 a 2014, por lo que tendría que haber pagado el impuesto sobre la renta de las personas físicas (IRPF). Según ha informado EL PAÍS, la Agencia Tributaria se negó a cerrar el caso de la intérprete y ya ha concluido su investigación, la cual indica que Shakira presuntamente cometi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Shakira, complicada por presunto fraude fiscal en España - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/747815-shakira-complicada-por-presunto-fraude-fiscal-en-espana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPh-8AKMDKlGqeC2sDAHfpgqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:37:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/747815-shakira-complicada-por-presunto-fraude-fiscal-en-espana/" target="_blank"&gt;Shakira, complicada por presunto fraude fiscal en España&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía de Barcelona presentará una querella contra la cantante colombiana Shakira por fraude fiscal, acusándola de haber evadido sumas millonarias a la Hacienda española entre 2011 y 2014 simulando residir en paraísos fiscales, informó hoy la agencia Efe. El Ministerio Público ha comunicado a la defensa de la cantante colombiana que archiva el escrito de alegaciones que su abogado presentó para demostrar que Shakira no había defraudado al fisco, por lo que en las próximas semanas se querellará contra ella por delitos contra la Hacienda pública. La Fiscalía abrió en 2017 diligencias par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Así es la bajada de impuestos que plantea el PP en Andalucía - Libertad Digital</title><link>https://www.libremercado.com/2018-12-03/asi-es-la-bajada-de-impuestos-que-plantea-el-pp-en-andalucia-1276629241/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMn5oT368lEU1fU5nG67ksqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATDbjv0F</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:12:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libremercado.com/2018-12-03/asi-es-la-bajada-de-impuestos-que-plantea-el-pp-en-andalucia-1276629241/" target="_blank"&gt;Así es la bajada de impuestos que plantea el PP en Andalucía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Partido Popular ha conseguido la segunda posición en las elecciones autonómicas celebradas durante la jornada de ayer en Andalucía. La lista liderada por Juanma Moreno Bonilla pierde siete escaños pero se sitúa en cabeza de las fuerzas de centro-derecha, con 26 diputados. En alianza con Ciudadanos (20 representantes) y VOX (12 legisladores), se consolida una mayoría que puede propiciar un cambio histórico en el panorama político andaluz. Teniendo en cuenta que Moreno está llamado a liderar la formación de gobierno, conviene repasar las propuestas económicas que ha lanzado el dirigente po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libremercado.com">Libertad Digital</source></item><item><title>¿Más impuestos para motos? Congresistas denuncian errores en la ley de financiamiento - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/economia/mas-impuestos-para-motos-congresistas-denuncian-errores-en-la-ley-de-financiamiento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlAkg5tRJZ5ulNjCo0ZphAqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMOeymgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:27:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/economia/mas-impuestos-para-motos-congresistas-denuncian-errores-en-la-ley-de-financiamiento" target="_blank"&gt;¿Más impuestos para motos? Congresistas denuncian errores en la ley de financiamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;paumunevar@hotmail.com¿Más impuestos para motos? Congresistas denuncian errores en la ley de financiamientoHace 16 mins Parlamentarios hicieron sus reparos a la ponencia presentada este jueves. Algunos incluso denunciaron ‘micos’. “Habían quedado gravado por un impuesto al consumo del 8% todas las motos, antes estaban a partir de 200 cc, pero se va a hacer la corrección”, aseguró Richard Aguilar, senador de Cambio Radical. En el mismo sentido, Óscar Darío Pérez, presidente de las comisiones económicas, había señalado que los impuestos para vehículos siguen como están. Otro reparo está relac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Expediente Q - El Sol de San Juan del Río</title><link>https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx/analisis/expediente-q-2758557.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQ5ES1ANRoPRb_kSuyg5GMqGQgEKhAIACoHCAowyOD_CjCF9vkCMPy76QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx/analisis/expediente-q-2758557.html" target="_blank"&gt;Expediente Q&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Juan del Río&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Igualitos Lo que siempre sucede y seguirá sucediendo en la impotencia ante la desigualdad entre los mexicanos; no servirá de mucho vender un avión presidencial y perder dinero público por tenerlo guardado sin usar y pagando renta en Estados Unidos, No servirá de mucho abrir la residencia de Los Pinos, a los mexicanos o reducir los salarios de los funcionarios del gobierno. No sirve, si los diputados federales siguen disfrutando de privilegios ofensivos para todos los demás mexicanos que pagan impuestos y ganan poco; el Comité de Administración de la Legislatura Federal acordó que los diputa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx">El Sol de San Juan del Río</source></item><item><title>Frenan regalazo a Senado - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556323</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDf9pabwAD0CASDGjDAyHywqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556323" target="_blank"&gt;Frenan regalazo a Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A diferencia de la Cámara de Diputados, en el Senado no habrá "regalo" de Navidad con cargo al dinero de los mexicanos. Ricardo Monreal, presidente de la Junta de Coordinación Política de la Cámara Alta, aseguró ayer que cada uno de los Senadores pagará el Impuesto Sobre la Renta (ISR) por concepto de aguinaldo, pese a que el PRI y el PAN se manifestaron en contra. De este modo, de los 72 mil 460 pesos que recibirán por concepto de esta prestación, a los legisladores se les descontarán 24 mil 636 pesos por concepto de ISR. Grupo REFORMA publicó ayer que el Comité de Administración de la Cám...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Alertan ONGs por 'amnistía fiscal' - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0US0JI4gquQNpM1Q7roT8qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLWumAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:41:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556490" target="_blank"&gt;Alertan ONGs por 'amnistía fiscal'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una "amnistía fiscal" planteada por Morena para 2019 y la reducción del IVA y el ISR en la frontera norte reducirán la disponibilidad de recursos públicos y podría hacer que se incremente la evasión fiscal, advirtieron organizaciones sociales. En un estudio, Fundar, el Centro de Investigación Económica y Presupuestaria (CIEP) y Oxfam estiman que para 2019 el monto total de los adeudos fiscales se encontrarían en un rango entre 206 mil 327 millones de pesos y 236 mil 696 millones de pesos. De este monto, entre 165 mil 970 millones de pesos y 187 mil 532 millones de pesos podrían ser perdonad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Ven apoyo a la frontera por reducción del IVA e ISR - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nogales/02122018/1391845-Ven-apoyo-a-la-frontera-por-reduccion-del-IVA-e-ISR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4v1nNN0PF1SixcrTveVQIqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMMC63QU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:30:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nogales/02122018/1391845-Ven-apoyo-a-la-frontera-por-reduccion-del-IVA-e-ISR.html" target="_blank"&gt;Ven apoyo a la frontera por reducción del IVA e ISR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con muy buenas expectativas comerciantes de Nogales y Agua Prieta esperan que se logre bajar el Impuesto al Valor Agregado (IVA) en la frontera y homologar el precio de lo energéticos. Francisco Ernesto Gastélum, pequeño comerciante que labora en el centro de la ciudad, avaló la propuesta de zona libre y bajar el IVA, así como el ISR anunciada por el presidente Andrés Manuel López Obrador. "Está muy bien, ojalá que lo cumpla como la zona libre, el bajar el IVA, ISR todo eso nos conviene porque va a ver apoyo y muchas cosas que ha anunciado", manifestó. A Delsy Sosa, comerciante de Agua Prie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Tres especialistas analizan la ponencia de la ley de financiamiento - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/economia/sectores/cuales-son-los-puntos-mas-importantes-de-la-nueva-ley-de-financiamiento-299994</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHTgw2nxrDaTNeFU5IyLrYqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:21:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/economia/sectores/cuales-son-los-puntos-mas-importantes-de-la-nueva-ley-de-financiamiento-299994" target="_blank"&gt;Tres especialistas analizan la ponencia de la ley de financiamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sectores Tres especialistas analizan la ponencia de la ley de financiamiento ELTIEMPO.COM - APP 30 de noviembre 2018 , 08:21 p.m. Esto es lo que debe saber sobre el nuevo proyecto del Gobierno. ¿Qué piensan los académicos de la ponencia de la ley de financiamiento –o reforma tributaria- que empezaron a discutir este jueves las comisiones económicas de Senado y Cámara? Tres de ellos destacan de entrada el cambio radical que tuvo la iniciativa frente a la primera versión, y la reducción de su objetivo de recaudo de 14 a 7,5 billones de pesos. “Lo del IVA (a la canasta familiar) se excluyó por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Necesario cuidar que al bajar IVA, los precios no suban: Rovirosa - La Voz de la Frontera</title><link>https://www.lavozdelafrontera.com.mx/local/necesario-cuidar-que-al-bajar-iva-los-precios-no-suban-rovirosa-2744348.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENU2ihntpF6azaPwVwfv2bEqGQgEKhAIACoHCAown7OBCzCXhv0CMOnY7gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:10:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavozdelafrontera.com.mx/local/necesario-cuidar-que-al-bajar-iva-los-precios-no-suban-rovirosa-2744348.html" target="_blank"&gt;Necesario cuidar que al bajar IVA, los precios no suban: Rovirosa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz de la Frontera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador refrendó que habrá una disminución del Impuesto al Valor Agregado (IVA) de 16% a 8% a partir de 2019; sin embargo, para el economista Enrique Rovirosa es necesario cuidar que los productos no se encarezcan previo a que esto pase. Además, habrá una reducción del Impuesto Sobre la Renta al 20%, se duplicará el salario mínimo; se homologarán las gasolinas con Estados Unidos, y se creará la zona libre en un rango de 25 kilómetros de la línea fronteriza norte, alrededor de 3 mil 180 kilómetros lineales. Comentó se pueden dar prácticas abusivas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavozdelafrontera.com.mx">La Voz de la Frontera</source></item><item><title>Quiénes deberán pagar Ganancias y Bienes Personales en 2019 - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Quienes-deberan-pagar-Ganancias-y-Bienes-Personales-en-2019-20181206-0060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKH7k7PcFFxn4sYODmTXyAqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Quienes-deberan-pagar-Ganancias-y-Bienes-Personales-en-2019-20181206-0060.html" target="_blank"&gt;Quiénes deberán pagar Ganancias y Bienes Personales en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se conocieron este jueves los nuevos mínimos nos imponibles para el pago del impuesto a las Ganancias en 2019 en la cuarta categoría, es decir para trabajadores en relación de dependencia. Al mismo tiempo, y luego de la aprobación del Congreso nacional, se establecieron nuevos montos para Bienes Personales. Quedarán incluidos en el pago de Ganancias los trabajadores solteros en relación de dependencia que perciban un salario mensual promedio neto de $38.301 o $46.146 en términos brutos. En tanto, para los que tengan cónyuge y dos hijos a cargo, el monto mínimo neto a partir del cual tributa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Propone Kiko Vega nuevos impuestos y aumento a los ya existentes en BC - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/politica/kiko-vega-impuestos-baja-california-20181205-0079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYtDq9n9aBQUyQsIdNll-YqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJCTggY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/politica/kiko-vega-impuestos-baja-california-20181205-0079.html" target="_blank"&gt;Propone Kiko Vega nuevos impuestos y aumento a los ya existentes en BC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tijuana, Baja California.- La creación de nuevos impuestos y el aumento del hasta el 101 por ciento en algunos de los ya existentes son las propuestas que el gobierno de Francisco Vega de Lamadrid hizo para incrementar los ingresos estatales el próximo año. La tarde de este martes se presentó la Ley de Ingresos 2019 ante la Comisión de Hacienda y Presupuesto del Congreso del Estado. Bladimiro Hernández, secretario de Planeación y Finanzas de Baja California, fue encargado de presentar la ley que busca aumenta los ingresos estatales en más de mil 300 millones de pesos durante el año entrante...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Pide MC descontar ISR en su aguinaldo - MURAL</title><link>https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9rQcsYaDJu9GDP2BUE8OMqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMLfBnQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:02:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557127" target="_blank"&gt;Pide MC descontar ISR en su aguinaldo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diputados de Movimiento Ciudadano (MC) pidieron al Comité de Administración que se les descuente el Impuesto Sobre la Renta (ISR) correspondiente al aguinaldo que recibirán en los próximos días, proporcional a 4 meses de labores en 2018. El coordinador de los diputados de MC, Tonatiuh Bravo, solicitó al presidente del comité, Ignacio Mier, que se ejecute el descuento, luego de que se acordó en octubre pasado que se pagara íntegro el aguinaldo para los legisladores. "Por medio de este medio, los integrantes del Grupo Parlamentario de Movimiento me han pedido ser su conducto para solicitar la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>¿Cómo reclamar la devolución del IRPF de las prestaciones por maternidad? - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/2018/12/03/como-reclamar-devolucion-del-irpf-prestaciones-maternidad-3422432</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFSy9hYzVDu-Pf5N9kVlU0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:58:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/2018/12/03/como-reclamar-devolucion-del-irpf-prestaciones-maternidad-3422432" target="_blank"&gt;¿Cómo reclamar la devolución del IRPF de las prestaciones por maternidad?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Supremo determinó el pasado mes de octubre que las prestaciones públicas por maternidad y paternidad que abona la Seguridad Social están exentas de pagar el Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas. Esta decisión va en contra de que lo que hasta ahora había mantenido la Agencia Tributaria, y además la ministras de Hacienda anunciaba la semana pasada que esta devolverá el IRPF de todas las prestaciones desde 2014. Pueden beneficiarse de esta normativa todos los contribuyentes que hayan tenido hijos a partir del año 2014 y se hayan beneficiado de las prestaciones de matern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Hacienda devolverá en la fase 1 el IRPF a las madres y padres de 2014 y 2015 - Echo sucedió</title><link>http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/hacienda-devolvera-en-la-fase-1-el-irpf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-4YpxNiR3dX7jjGYADmzUqGQgEKhAIACoHCAownMyCCzCJu40DMLy4_AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/hacienda-devolvera-en-la-fase-1-el-irpf.html" target="_blank"&gt;Hacienda devolverá en la fase 1 el IRPF a las madres y padres de 2014 y 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo sucedió&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Supremo le enmendaba la plana a Hacienda hace justo ahora dos meses. En contra de lo que había estado ocurriendo, las prestaciones por maternidad no debían tributar. Dicho de otro modo, estaban exentas de pagar el IRPF. La sentencia, no obstante, dejaba en el aire qué podía ocurrir con el permiso de paternidad, cuestión ésta que, finalmente, quedaba resuelta hace unos días, cuando la ministra de Hacienda, María Jesús Montero, aclaraba que los padres también podrían solicitar el reintegro del IRPF. La expectación que se despertó con este tema ha sido más que evidente en este tiem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echosucedio.blogspot.com">Echo sucedió</source></item><item><title>¿Cómo quedó la Ley de financiamiento que presentó el gobierno? - Semana</title><link>https://www.semana.com/economia/articulo/como-quedo-la-ley-de-financiamiento-que-presento-el-gobierno-en-el-congreso/592978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACXe3W7JfxoKbYkmtDu-OEqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:13:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/economia/articulo/como-quedo-la-ley-de-financiamiento-que-presento-el-gobierno-en-el-congreso/592978" target="_blank"&gt;¿Cómo quedó la Ley de financiamiento que presentó el gobierno?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Cómo quedó la Ley de financiamiento que presentó el gobierno? El gobierno presentó la Ley de Financiamiento, con una gran ambición en materia de recaudo, para devolver la competitividad a las empresas y corregir algunos desbalances. Pero en el camino tuvo que reducir a la mitad sus aspiraciones y buscar recursos en los mismos bolsillos de siempre. 2018/12/01 18:00 2018/12/01 10:47 Alberto Carrasquilla Ministro de Hacienda Foto: juan carlos sierra - semana IMPUESTOS Aunque se ha vuelto un lugar común criticar esta reforma tributaria como una colcha de retazos, la analogía más precisa sería ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>El IEE: “Decir que subir los impuestos directos aumenta los ingresos es falso e ilusorio” - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/2018/12/04/iee-decir-que-subir-impuestos-directos-aumenta-ingresos-falso-ilusorio-3426660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGRA2z4a5VO0gN1y2mtX8sqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:51:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/2018/12/04/iee-decir-que-subir-impuestos-directos-aumenta-ingresos-falso-ilusorio-3426660" target="_blank"&gt;El IEE: “Decir que subir los impuestos directos aumenta los ingresos es falso e ilusorio”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno prepara una subida masiva de impuestos cuyo objetivo reside en nutrir las arcas públicas que actualmente albergan un déficit de 12.000 millones de euros, mientras que el de la Seguridad Social supera los 18.500 millones. El paquete de medidas fiscales incluyen tanto tributos directos como indirectos. Sin embargo, el presidente del Instituto de Estudios Económicos, José Luis Feito, sostiene que “decir que subir los impuestos directos aumenta los ingresos es falso e ilusorio, simplemente no es serio”. El principal argumento tanto del Ejecutivo como de la izquierda es que en España...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>El reintegro del IRPF de maternidad y paternidad se podrá pedir desde la próxima semana - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/12/el-reintegro-del-irpf-de-maternidad-y.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJY7GRIOfbgHjABakhCCrr8qGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/12/el-reintegro-del-irpf-de-maternidad-y.html" target="_blank"&gt;El reintegro del IRPF de maternidad y paternidad se podrá pedir desde la próxima semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En declaraciones a los medios tras la clausura de las Jornadas tributarias 2018 del Registro de Economistas Asesores Fiscales (REAF), Gascón ha señalado que la Agencia trabaja en los últimos detalles y que la próxima semana dará toda la información relativa al procedimiento, que se abrirá entonces. Asimismo, ha señalado que la vía telemática de reclamación, que estará disponible mediante número de referencia o clave pin, será la más rápida, aunque también será posible presentar las solicitudes en papel por registro. La ministra de Hacienda, María Jesús Montero, avanzó este jueves que tambié...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>López Obrador se encontrará un presupuesto ajustado para cumplir sus promesas - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/lopez-obrador-se-encontrara-un-presupuesto-ajustado-para-cumplir-sus-promesas/105183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICXxEPAtPfJ3BzXksXeGWUqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:46:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/lopez-obrador-se-encontrara-un-presupuesto-ajustado-para-cumplir-sus-promesas/105183" target="_blank"&gt;López Obrador se encontrará un presupuesto ajustado para cumplir sus promesas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presupuesto complicará cumplir las promesas de campaña. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE MÉXICO.- Para financiar las 100 acciones anunciadas en su toma de posesión, el presidente Andrés Manuel López Obrador encontrará ingresos presupuestarios que están cada vez más exhaustos, en un escenario en el que el gasto irreductible se “come” cada vez más el presupuesto. La reciente actualización de las finanzas públicas de la Secretaría de Hacienda muestra que este año los ingresos totales del sector público alcanzarán 5 billones 15 mil millones de pesos, lo que implicará el segundo año consecutivo de re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Bajar IVA e ISR afectaría inversión en Durango: CANACO - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/durango/bajar-iva-e-isr-afectaria-inversion-en-durango-canaco</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrIpdtkHpPxJsy3LyQ17vEqGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJe08QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:18:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/durango/bajar-iva-e-isr-afectaria-inversion-en-durango-canaco" target="_blank"&gt;Bajar IVA e ISR afectaría inversión en Durango: CANACO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El bajar el Impuesto al Valor Agregado y el Impuesto Sobre la Renta solamente en las fronteras, afectaría el nivel de inversión en Durango, sobre todo en el sector maquilador, incluso se podría perder proyectos, dijo Miguel Castro Mayagoitia, presidente de la Cámara Nacional de Comercio. El líder empresarial sostuvo que no solamente es el asunto de una disparidad fiscal, pues existe una preocupación de que en la franja fronteriza las empresas maquiladoras emigren. Dio a conocer que es necesario el darle uniformidad al sistema fiscal en México, para que el repunte financiero sea un detonante...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>Santiago Abascal: “Propondré un tipo único del IRPF del 21% para las rentas menores de 60.000 €” - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/2018/12/04/santiago-abascal-propondre-tipo-unico-del-irpf-del-21-rentas-menores-60-000-3423872</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJAVCDvEBNespzqBQ0kuF0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/2018/12/04/santiago-abascal-propondre-tipo-unico-del-irpf-del-21-rentas-menores-60-000-3423872" target="_blank"&gt;Santiago Abascal: “Propondré un tipo único del IRPF del 21% para las rentas menores de 60.000 €”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago Abascal, presidente de VOX, explica a OKDIARIO, durante la primera entrevista que ha concedido a un medio de comunicación tras su éxito en las elecciones en andaluzas, las propuestas fiscales que negociará con el resto de partidos políticos. Asegura que trabajará para rebajar los impuestos y eliminar los de Sucesiones y Actos jurídicos. PREGUNTA. ¿Hay que bajar el IRPF? RESPUESTA. En el tramo autonómico por supuesto. Hay que rebajar todos los impuestos. Y el resto, eliminarlos. P. ¿Qué propuestas fiscales llevaréis a la mesa con Ciudadanos y PP?, ¿eliminación del de Sucesiones?, ¿y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item></channel></rss>