{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0yZVd0MkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "They find dead well known employer of Paran\u00e1 - EL LITORAL",
            "link": "https://www.ellitoral.com/index.php/id_um/185501-hallan-muerto-a-conocido-empresario-de-parana-se-investiga-sucesos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "THE LITTORAL",
            "source_url": "https://www.ellitoral.com",
            "desc": "Nelson de la Fuente, due\u00f1o del complejo deportivo Al Toque, fue encontrado sin vida en su quinta de Aldea Brasilera. Ten\u00eda 53 a\u00f1os. La principal hip\u00f3tesis es ..."
        },
        {
            "title": "They assassinated the president of a Paran\u00e1 club: a previous discussion, the main clue - Elentrerios.com",
            "link": "https://www.elentrerios.com/actualidad/asesinaron-al-presidente-de-un-club-de-paran-una-discusin-previa-la-principal-pista.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 05:32:43 GMT",
            "source_nm": "Elentrerios.com",
            "source_url": "https://www.elentrerios.com",
            "desc": "El fiscal Gilberto Robledo encabeza la investigaci\u00f3n judicial en Aldea Brasilera, donde fue encontrado en la tarde de este jueves..."
        },
        {
            "title": "Entrerrianos musicians and a sanatorium delivered donations to Once for Everyone - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572216-mnsicos-entrerrianos-y-un-sanatorio-entregaron-donaciones-a-once-por-todos.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 19:56:27 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n Argentina de Int\u00e9rpretes don\u00f3 cientos de litros de leche larga vida, mientras que Sanatorio La Entrerriana se sum\u00f3 a esta jornada solidaria con ..."
        },
        {
            "title": "The Special Guard of the Departmental Paran\u00e1 recovered a motorbike - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310200&ID_Seccion=3&fecemi=08/12/2018&Titular=la-guardia-especial-de-la-departamental-parana-recupero-una-moto.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:58:25 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "Efectivos policiales dependientes de la Guardia Especial, pasadas las 20:00 horas de ayer, en momentos de hallarse de recorrida prevencional en el radio ..."
        },
        {
            "title": "Phytosanitary: Producers will move to Paran\u00e1 if they do not get answers - AIM Digital",
            "link": "http://www.aimdigital.com.ar/productores-se-manifestaron-en-crespo-por-las-restricciones-a-los-fitosanitarios/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:18:45 GMT",
            "source_nm": "AIM Digital",
            "source_url": "http://www.aimdigital.com.ar",
            "desc": "Productores convocados por el tercer distrito de la Mesa de Enlace protestaron en el cruce de las rutas 12 y 131, acceso a Crespo, para pedir \u201cde forma urgente ..."
        },
        {
            "title": "Weekend of events in Paran\u00e1: how will the security operation be - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310173&ID_Seccion=3&fecemi=08/12/2018&Titular=fin-de-semana-de-eventos-en-parana-como-sera-el-operativo-de-seguridad.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:21:05 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "Desde la Departamental Paran\u00e1 de Polic\u00eda se inform\u00f3 c\u00f3mo se plane\u00f3 el operativo de seguridad a implementar este fin de semana, en virtud de los diferentes ..."
        },
        {
            "title": "The Municipality of Paran\u00e1 manufactures and places new posters nomencladores in streets and public spaces - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317199",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "La tarea comprende la elaboraci\u00f3n de se\u00f1al\u00e9tica vial para identificar arterias y plazas, instrucciones y medidas en la costa del r\u00edo, y dem\u00e1s carteler\u00eda in."
        },
        {
            "title": "There are two people arrested for the crime of the businessman from Paran\u00e1 - Police - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572379-suman-dos-los-detenidos-por-el-crimen-del-empresario-paranaense.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 02:23:12 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Con la detenci\u00f3n del segundo sospechoso, suman dos los detenidos por el asesinato de Nelson De la Fuente, el empresario y dirigente deportivo, pudo saber ..."
        },
        {
            "title": "Bordet called everyone for the 22 - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310162&ID_Seccion=62&fecemi=07/12/2018&Titular=bordet-convoco-a-todos-para-el-22.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:29 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "El Gobernador puso primera para el acto que se desarrollar\u00e1 el Club Echag\u00fce de Paran\u00e1, lo que es visto como la plataforma de lanzamiento para su ..."
        },
        {
            "title": "The Municipality of Paran\u00e1 clarified that &quot;the only authorized pyrotechnics is that of low sound impact&quot; - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317183",
            "pub_date": "2018-12-07 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "En el marco del Decreto N\u00b0 1469, la Municipalidad dio a conocer la coheter\u00eda habilitada para la comercializaci\u00f3n y uso en la capital entrerriana \u2022 En la ciudad ..."
        },
        {
            "title": "The solidary map of Once for Everyone: The list of reception points - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572181-el-mapa-solidario-de-once-por-todos-la-lista-de-los-puntos-de-recepcinn.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:09 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Ya se viene la edici\u00f3n n\u00famero 14 de Once por Todos. Elonce TV que impulsa la jornada solidaria a beneficio de hospitales y escuelas, dio a conocer la lista de ..."
        },
        {
            "title": "The International Festival of Independent Cinema of Paran\u00e1 began - AIM Digital",
            "link": "http://www.aimdigital.com.ar/comenzo-el-festival-internacional-de-cine-independiente-de-parana/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:45:21 GMT",
            "source_nm": "AIM Digital",
            "source_url": "http://www.aimdigital.com.ar",
            "desc": "Una marat\u00f3n cinematogr\u00e1fica se realiza desde este mi\u00e9rcoles y hasta el 12 de diciembre en la capital entrerriana, en el marco del Paran\u00e1 Internacional Film ..."
        },
        {
            "title": "They left a party of collation and ended up against the wall of a refrigerator - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572407-salnan-de-una-fiesta-de-colacinn-y-terminaron-contra-la-pared-de-un-frigornfico.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 12:17:50 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "El hecho se registr\u00f3 esta ma\u00f1ana en Oro Verde. Dos j\u00f3venes que regresaban de la fiesta de colaci\u00f3n de la Facultad de Ingenier\u00eda, terminaron chocando el ..."
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1 artist presented his drum kit with an interesting proposal - AIM Digital",
            "link": "http://www.aimdigital.com.ar/artista-paranaense-presento-su-bateria-con-una-interesante-propuesta/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:21 GMT",
            "source_nm": "AIM Digital",
            "source_url": "http://www.aimdigital.com.ar",
            "desc": "En la noche del jueves, Leandro Segovia, baterista de Paran\u00e1 y artista internacional de la marca japonesa Canopus, present\u00f3 su modelo customizado de la ..."
        },
        {
            "title": "Carancho in Paran\u00e1? A man throws himself on a moving car - El Sol digital",
            "link": "https://diarioelsol.com.ar/2018/12/06/carancho-en-parana-un-hombre-se-arroja-sobre-un-auto-en-marcha/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:25:07 GMT",
            "source_nm": "The digital sun",
            "source_url": "https://diarioelsol.com.ar",
            "desc": "Al ver venir el auto, el peat\u00f3n se par\u00f3 en la calle y se detuvo a la espera de que el veh\u00edculo llegue al lugar. Luego, se arroja sobre el VW para que el\u2026"
        },
        {
            "title": "Baskets were announced with &quot;Protected Prices&quot; - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310137&ID_Seccion=12&fecemi=07/12/2018&Titular=se-dieron-a-conocer-canastas-con-precios-protegidos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:21 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "Una de las propuestas saldr\u00e1 205 pesos, y la otra, 300; Llegar\u00e1 a almacenes y supermercados, luego del acuerdo de la Direcci\u00f3n de Seguimiento de Precios y ..."
        },
        {
            "title": "HCD de Paran\u00e1: The session to deal with Budget and Tax 2019 went to fourth quarter - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317160",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "La segunda sesi\u00f3n extraordinaria convocada para tratar los proyectos de Presupuesto y Tributaria 2019 pas\u00f3 a un nuevo cuarto intermedio hasta el pr\u00f3ximo ..."
        },
        {
            "title": "Video: The moment in which a whirlwind surprised neighbors of Bajada Grande - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572374-video-el-instante-en-el-que-un-torbellino-sorprendin-a-vecinos-de-bajada-grande.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:09:51 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Televidentes que lo dieron a conocer a Elonce TV, dieron cuenta que, si bien en un principio pensaron que podr\u00eda tratarse de un escape de gas, al instante ..."
        },
        {
            "title": "Christmas fair of handicrafts in the pedestrian San Mart\u00edn - AIM Digital",
            "link": "http://www.aimdigital.com.ar/feria-navidena-de-artesanias-en-la-peatonal-san-martin/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:21 GMT",
            "source_nm": "AIM Digital",
            "source_url": "http://www.aimdigital.com.ar",
            "desc": "Para estas fiestas, la Asociaci\u00f3n Civil Artesanos de Paran\u00e1 El Ceibal organiza una feria navide\u00f1a. Ser\u00e1 una buena oportunidad para comprar regalos de ..."
        },
        {
            "title": "A house with a place for everyone - Provincial Viewpoint",
            "link": "http://www.miradorprovincial.com/?m=interior&id_um=185510-una-casa-con-lugar-para-todos-cada-vez-mas-integrantes-se-suman-al-hogar-de-la-asociacion-paranaense",
            "pub_date": "2018-12-07 21:03:24 GMT",
            "source_nm": "Provincial viewpoint",
            "source_url": "http://www.miradorprovincial.com",
            "desc": "Cada vez m\u00e1s integrantes se suman al hogar de la Asociaci\u00f3n Paranaense Una casa con lugar para todos El gimnasio del Parque Enrique Berduc es el \u00e1mbito ..."
        },
        {
            "title": "Inaugurated the JAQUI Paran\u00e1 building with a rooftop cocktail - ON24 | Accurate information. Serious journalism - ON24",
            "link": "http://www.on24.com.ar/negocios/inauguro-el-edificio-jaqui-parana-con-un-rooftop-cocktail/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "ON24",
            "source_url": "http://www.on24.com.ar",
            "desc": "Con motivo de la inauguraci\u00f3n del edificio JAQUI Paran\u00e1, edificio n\u00famero 30 entregado, y agasajo a clientes que han confiado en BEI Desarrollos, el pasado ..."
        },
        {
            "title": "Doctors of the Paran\u00e1 Department will be distinguished for their years of experience - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317156&ID_Seccion=12&fecemi=06/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-06 21:07:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "El C\u00edrculo M\u00e9dico del departamento Paran\u00e1 se prepara para celebrar el D\u00eda del M\u00e9dico, oportunidad en la que se homenajear\u00e1 a profesionales que cumplen ..."
        },
        {
            "title": "From this Saturday, the new costs of income to the Toma Vieja Complex - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572371-rigen-desde-este-snabado-los-nuevos-costos-de-ingresos-al-complejo-toma-vieja.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:26:35 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "De cara a la temporada de verano que se inicia, el Complejo Toma Vieja es una buena alternativa para disfrutar en familia y con amigos. Desde la comuna ..."
        },
        {
            "title": "Universal Declaration of Human Rights - Digital Analysis",
            "link": "http://www.analisisdigital.com.ar/noticias.php?ed=1&di=0&no=283149",
            "pub_date": "2018-12-07 21:02:17 GMT",
            "source_nm": "Digital Analysis",
            "source_url": "http://www.analisisdigital.com.ar",
            "desc": "1 Aniversario en un contexto hostil. El pr\u00f3ximo 10 de diciembre se cumplir\u00e1 el septuag\u00e9simo aniversario de la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos ..."
        },
        {
            "title": "Alert in Paran\u00e1 by pedestrians who simulate accidents to defraud drivers - Elentrerios.com",
            "link": "https://www.elentrerios.com/actualidad/alerta-en-paran-por-peatones-que-simulan-accidentes-para-estafar-a-conductores.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:24 GMT",
            "source_nm": "Elentrerios.com",
            "source_url": "https://www.elentrerios.com",
            "desc": "El supuesto accidente de tr\u00e1nsito se registr\u00f3 este domingo minutos antes de las 13 en calles Laurencena y Bolivar de la capital ..."
        },
        {
            "title": "Solidarity: They invite to sponsor a shelter that shelters people in street situations - AIM Digital",
            "link": "http://www.aimdigital.com.ar/solidaridad-invitan-a-apadrinar-a-un-refugio-que-alberga-a-personas-en-situacion-de-calle/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:32:18 GMT",
            "source_nm": "AIM Digital",
            "source_url": "http://www.aimdigital.com.ar",
            "desc": "La gente del Refugio Recordando, que trabaja para cubrir las necesidades de las personas que viven en situaci\u00f3n de calle de Paran\u00e1, invita a los vecinos a ..."
        },
        {
            "title": "He left a briefcase with 30,000 pesos and wanted to throw himself into the river - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310109&ID_Seccion=3&fecemi=06/12/2018&Titular=dejo-un-maletin-con-30-000-pesos-y-se-quiso-tirar-al-rio.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:57:39 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "Un hombre de La Paz fue rescatado por los guardavidas cuando caminaba dentro del r\u00edo, en Paran\u00e1; Luego se encontr\u00f3 un malet\u00edn, se escap\u00f3 y fue localizado ..."
        },
        {
            "title": "There will be a conference on MiPymes in Paran\u00e1 - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317147&ID_Seccion=1&fecemi=06/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Con el objetivo de debatir el rol de las micro, peque\u00f1as y medianas empresas ( MiPymes), se realizar\u00e1 la conferencia debate \u201cFortalecer las MiPymes para ..."
        },
        {
            "title": "They investigate the abuse of 13-year-old girl after abortion of five months of gestation - Society - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/sociedad/572338-investigan-el-abuso-a-nina-de-13-anos-tras-aborto-de-cinco-meses-de-gestacinn.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:36 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La titular del Juzgado 2 de Familia de Concordia, dijo que ning\u00fan juez otorg\u00f3 autorizaci\u00f3n judicial para la interrupci\u00f3n del embarazo, dado que se trata de un ..."
        },
        {
            "title": "NEIGHBORS RAISED ITS PROBLEMS AND CONCERNS TO JUSTICE - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310089&ID_Seccion=19&fecemi=06/12/2018&Titular=vecinos-plantearon-sus-problemas-e-inquietudes-a-la-justicia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:14:06 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "Familias del Barrio Mosconi de Paran\u00e1 plantearon hoy diversas situaciones conflictivas de car\u00e1cter personal y de sus n\u00facleos, ante funcionarios judiciales y de ..."
        },
        {
            "title": "Human Rights invites the presentation of a video and a book in Paran\u00e1 - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317149&ID_Seccion=12&fecemi=06/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "La Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos invita a la presentaci\u00f3n del video Dictaduras y C\u00e1rceles, Coronda como sistema de exterminio; y del libro Diario del ..."
        },
        {
            "title": "Gainza headed the PRO Annual Dinner in Paran\u00e1 - Politics - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/politicas/572383-gainza-encabezn-la-cena-anual-del-pro-en-paranna.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 02:20:55 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Celebramos la finalizaci\u00f3n de un a\u00f1o de trabajo y tambi\u00e9n, para encarar el 2019 con muchas pilas, alegr\u00eda y energ\u00eda de cara al a\u00f1o electoral , indic\u00f3 Gainza a ..."
        },
        {
            "title": "The Asphalting of the neighborhood Circunvalaci\u00f3n de Paran\u00e1 was completed - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317141&ID_Seccion=12&fecemi=06/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "La Municipalidad hizo realidad la ansiada mejora que est\u00e1 incluida dentro del plan de trabajo de mejora vial que abarca una amplia zona \u2022 Varisco recorri\u00f3 los ..."
        },
        {
            "title": "After knowing that another young woman had to be treated fainting due to alcohol intake, the police demanded the urgent implementation of controls for the sale of drinks to minors - La Voz 901 Digital",
            "link": "http://www.lavoz901.com.ar/despachos.asp?cod_des=310206&ID_Seccion=3&fecemi=08/12/2018&Titular=tras-conocerse-que-otra-joven-debio-ser-atendida-desvanecida-por-ingesta-de-alcohol-desde-la-policia-se-reclamo-la-urgente-implementacion-de-controles-para-la-venta-de-bebidas-a-menores.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:09:16 GMT",
            "source_nm": "La Voz 901 Digital",
            "source_url": "http://www.lavoz901.com.ar",
            "desc": "El Comisario Mayor Antoniow, Jefe de la Departamental Paran\u00e1 de Polic\u00eda, inform\u00f3 que personal policial debi\u00f3 atender en la madrugada de este s\u00e1bado a una ..."
        },
        {
            "title": "Recovered stolen items from the headquarters of the University Athletic Club - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572373-recuperaron-elementos-robados-de-la-sede-del-club-atlntico-universitario.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:46:54 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Malvivientes, previo forzar la puerta de ingreso, robaron elementos de la sede del Club Atl\u00e9tico Universitario. Un joven y un adolescente fueron detenidos por el ..."
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1: they identified the man from the false accident and acted justice - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317115&ID_Seccion=3&fecemi=06/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-06 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Claramente se ve cuando un peat\u00f3n se tira sobre el cap\u00f3 de un auto en calle Laurecena, de Paran\u00e1 \u2022 Al hombre lo llevaron al hospital pero se neg\u00f3 a que le ..."
        },
        {
            "title": "The powerful siren of Volunteer Firemen will sound every hour of Once for Everyone - Paran\u00e1 - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572352-la-poderosa-sirena-de-bomberos-voluntarios-sonarna-a-cada-hora-de-once-por-todos.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 22:10:43 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La van a escuchar desde bastante lejos porque es muy poderosa , aseguraron a Elonce TV desde Bomberos Voluntarios de Paran\u00e1. Nosotros sabemos que ..."
        },
        {
            "title": "The Market in your neighborhood will be this Saturday in the Plaza S\u00e1enz Pe\u00f1a de Paran\u00e1 - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317214",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Como cada s\u00e1bado, la feria estar\u00e1 instalada sobre calle Villaguay de 8 a 14\u2022 Se ofrecer\u00e1 una amplia variedad de productos frescos y hechos en la regi\u00f3n a ..."
        },
        {
            "title": "New proposal to state: Could collect the retroactive before the end of the year - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/politicas/572316-nueva-propuesta-a-estatales-podrnan-cobrar-el-retroactivo-antes-de-fin-de-ano.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:57 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "El Gobierno ofreci\u00f3 una recomposici\u00f3n salarial que consiste en un 11 por ciento en tres tramos (4% retroactivo a octubre, 4 a noviembre y 3 en diciembre), supo ..."
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1: This Thursday &quot;Justice goes to the neighborhoods&quot; will be at the Esparza del Mosconi School - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317104&ID_Seccion=12&fecemi=06/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Ser\u00e1 para que los vecinos del barrio puedan gestionar ante las autoridades judiciales y de organismos provinciales, cartas de pobreza, asignaciones familiares ..."
        },
        {
            "title": "Once for all: The importance of aid in rural areas and the CIC - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/sociedad/572345-once-por-todos-la-importancia-de-la-ayuda-en-las-zonas-rurales-y-los-cic.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 21:21:19 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Las manos solidarias se extienden desde Once Por Todos, hacia diferentes puntos de la provincia para llevar la ayuda que se necesita en el interior entrerriano ..."
        },
        {
            "title": "Minister Vel\u00e1zquez met with health authorities from Chile and Brazil - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317222",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Autoridades sanitarias de Chile y Brasil fueron recibidas por la ministra de Salud de Entre R\u00edos, Sonia Vel\u00e1zquez, en el marco de una visita de certificaci\u00f3n que ..."
        },
        {
            "title": "In Crespo, businessmen discussed the production of Entre R\u00edos - Politics - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/politicas/572380-en-crespo-empresarios-debatieron-sobre-la-produccinn-entrerriana.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:50:27 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La actividad se desarroll\u00f3 en el marco de los encuentros realizados en distintas regiones de la provincia, que impulsan la creaci\u00f3n de la Agencia de Promoci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "The public hearing for the work of the sanitary landfill was held in Concordia - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317216&ID_Seccion=12&fecemi=07/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-07 22:01:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Con el acompa\u00f1amiento de la Secretar\u00eda de Ambiente de la provincia, se realiz\u00f3 en Concordia la audiencia p\u00fablica de la obra de construcci\u00f3n del relleno ..."
        },
        {
            "title": "Summer diseases: the most frequent infections at this time of the year - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/sociedad/572334-enfermedades-de-verano-las-infecciones-mnas-frecuentes-en-esta-npoca-del-ano.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:53 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Hay infecciones que tienen predilecci\u00f3n por algunas estaciones del a\u00f1o. Puede ser por la temperatura o las actividades que realicemos durante esa \u00e9poca y ..."
        },
        {
            "title": "Deputies ratified Nicol\u00e1s Caputo as Singapore Consul - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317215&ID_Seccion=4&fecemi=07/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-07 21:59:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "El empresario Nicol\u00e1s Caputo fue ratificado como c\u00f3nsul honorario de Singapur en una sesi\u00f3n del congreso con m\u00faltiples cr\u00edticas, dado que le permitir\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Help is good: Tarjeta Naranja added its contribution to Once for Todos - Paran\u00e1 - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572358-ayudar-hace-bien-tarjeta-naranja-sumn-su-aporte-a-once-por-todos.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 22:45:27 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Es un peque\u00f1o aporte para sumar nuestro grano de arena a esta acci\u00f3n tan lindo , indic\u00f3 a Elonce TV, el supervisor comercial de Tarjeta Naranja, Juan ..."
        },
        {
            "title": "&quot;The ILE protocol is not touched&quot;, said from Juntas and to the Left - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317213",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Ante el proyecto de declaraci\u00f3n que la diputada radical por Cambiemos Alejandra Viola present\u00f3 en la legislatura provincial y la avanzada antiderecho contra ..."
        },
        {
            "title": "New proposal to unions: They could charge the retroactive before the end of the year - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/uid-572316",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:10 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "El Gobierno ofreci\u00f3 una recomposici\u00f3n salarial que consiste en un 11 por ciento en tres tramos (4% retroactivo a octubre, 4 a noviembre y 3 en diciembre), supo ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Ojo con la Diabetes&quot; campaign: free checks are carried out in Paran\u00e1 - Paran\u00e1 - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572308-campana-quotojo-con-la-diabetesquot-en-paranna-se-realizan-controles-gratuitos.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:32 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Se realizan controles gratuitos para detectar cuadros de retinopat\u00eda diab\u00e9tica, una enfermedad nociva para la salud visual que puede causar ceguera."
        },
        {
            "title": "A man was arrested for walking on public roads in Concordia with a large quantity of drugs - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317208&ID_Seccion=3&fecemi=07/12/2018&Titular=un-hombre-fue-detenido-por-caminar-en-la-viacutea-puacuteblica-en-concordia-con-gran-cantidad-de-estupefacientes.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Fue en la madrugada de este viernes, el detenido pose\u00eda una gran cantidad de bolsas de marihuana y coca\u00edna."
        },
        {
            "title": "Animal Health operatives move to San Agust\u00edn and Villa Mabel - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/institucionales/572327-los-operativos-de-salud-animal-se-trasladan-a-san-agustnn-y-villa-mabel.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 18:15:19 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "En el inicio de la semana el quir\u00f3fano m\u00f3vil visitar\u00e1 el Club San Agust\u00edn y el mi\u00e9rcoles estar\u00e1 en calle Cochrane. Los servicios de castraci\u00f3n, desparasitaci\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "Contracted of work they were mobilized until the Secretariat of Work to deliver a request - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317197&ID_Seccion=21&fecemi=07/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Los contratados de obra del estado provincial, nucleados en ATE, se concentraron este viernes en la Secretar\u00eda de Trabajo para entregar un petitorio exigiendo ..."
        },
        {
            "title": "They will present a book and video in memory of &quot;who suffered an extermination prison&quot; - Politics - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/politicas/572320-presentarnan-libro-y-video-en-memoria-de-quotquinnes-sufrieron-cnarcel-de-exterminioquot.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:39 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "El 10 de diciembre es el d\u00eda internacional de los derechos humanos. Ese d\u00eda se presentar\u00e1 un video testimonial y un libro conmemorativo que se hizo en ..."
        },
        {
            "title": "Due to the absence of Allende, the hearing was postponed due to the denunciation of Minister Vel\u00e1zquez - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317194&ID_Seccion=21&fecemi=07/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Por incomparecencia del diputado Jos\u00e9 Allende, la audiencia en la que deb\u00edan revisarse las restricciones que pesaban sobre el legislador por la denuncia que ..."
        },
        {
            "title": "They invite to sponsor a shelter that shelters people in street situations - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572372-invitan-a-apadrinar-a-refugio-que-alberga-a-personas-en-situacinn-de-calle.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:39:28 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La gente del Refugio Recordando, que trabaja para cubrir las necesidades de las personas que viven en situaci\u00f3n de calle de Paran\u00e1, invita a los vecinos a ..."
        },
        {
            "title": "Puma service station will receive donations for Once for Everyone - Paran\u00e1 - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572347-estacinn-de-servicio-puma-recibirna-donaciones-para-once-por-todos.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 21:59:37 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Nuevamente, haremos nuestro aporte a la jornada solidaria, y adem\u00e1s, seremos centro de recepci\u00f3n de donaciones para que nuestros clientes y vecinos se ..."
        },
        {
            "title": "They extended the house arrest for one of the youth accused of abuse in Concordia - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317192&ID_Seccion=21&fecemi=07/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "Este jueves 6 de diciembre se llev\u00f3 a cabo en los Tribunales de Concordia una nueva audiencia en la causa que tiene como implicados a los j\u00f3venes ..."
        },
        {
            "title": "Workers from all areas of Healthcare trained in CPR - Paran\u00e1 - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572318-trabajadores-de-todas-las-nareas-de-la-sanidad-realizaron-capacitacinn-en-rcp.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:51:35 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La capacitaci\u00f3n estuvo a cargo de la Asociaci\u00f3n de T\u00e9cnicos en Emergencias M\u00e9dicas (ATEM). El gran desaf\u00edo de la salud est\u00e1 adem\u00e1s de la prevenci\u00f3n, en la ..."
        },
        {
            "title": "AMET defines the claims for 2019 - APF Digital",
            "link": "http://www.apfdigital.com.ar/despachos.asp?cod_des=317191&ID_Seccion=21&fecemi=07/12/2018",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "APF Digital",
            "source_url": "http://www.apfdigital.com.ar",
            "desc": "El mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo se har\u00e1 en Paran\u00e1 una reuni\u00f3n de delegados de toda la provincia, donde empezar\u00e1n a elaborar un documento con los reclamos de la ..."
        },
        {
            "title": "Companies continue adding to Eleven for Everyone: &quot;We say yes to solidarity&quot; - Paran\u00e1 - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572315-empresas-se-siguen-sumando-a-once-por-todos-quotdecimos-sn-a-la-solidaridadquot.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:50 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Es muy importante estar presente en la sociedad, actuando y sumando solidaridad , dijeron a Elonce TV desde una consultora local de ingenier\u00eda. Llegaron con ..."
        },
        {
            "title": "A teacher accused of assault and abuse of authority was removed from office - Society - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/sociedad/572279-apartaron-del-cargo-a-docente-denunciado-por-agresiones-y-abuso-de-autoridad.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:47:16 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "El docente de Psicolog\u00eda del Instituto Superior de Formaci\u00f3n Docente Mar\u00eda In\u00e9s Elizalde , de Gualeguaych\u00fa, fue apartado de su cargo por el Consejo General ..."
        },
        {
            "title": "Weekend without rain: Time will accompany the solidarity party - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/parana/572278-fin-de-semana-sin-lluvias-el-tiempo-acompanarna-la-fiesta-de-la-solidaridad.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:58 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Ser\u00e1 un s\u00e1bado feriado con condiciones clim\u00e1ticas ideales. La temperatura no superar\u00e1 los 30 grados. Desde el domingo las marcas ir\u00e1n en notorio ascenso."
        },
        {
            "title": "16 years were condemned to the brothers who murdered the perfume seller - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572262-condenaron-a-16-anos-a-los-hermanos-que-asesinaron-al-vendedor-de-perfumes.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 03:09:43 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Los hermanos Clavel acordaron en juicio abreviado la pena de 16 a\u00f1os de c\u00e1rcel por la muerte de Dami\u00e1n Exequiel Sa\u00edn, registr\u00f3 C\u00f3digos. El juez manifest\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Drink dead in washing machine: The mother and the boyfriend will continue with preventive - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572256-beba-muerta-en-lavarropas-declarn-la-madre-y-el-novio-seguirna-con-preventiva.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 00:37:20 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La mujer que dio a luz a la beba declar\u00f3 por escrito y sigue internada, supo Elonce. Apunt\u00f3 contra su pareja, quien seguir\u00e1 con preventiva por 60 d\u00edas."
        },
        {
            "title": "Folklore, cumbia and carnival: The solidarity artists in Once for Everyone - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/espectaculos/572209-folclore-cumbia-y-carnaval-los-artistas-solidarios-en-once-por-todos.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:28 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La fiesta de la solidaridad invita a donar y disfrutar de los espect\u00e1culos que se ver\u00e1n, el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, en el Puerto Nuevo. Los Pr\u00edncipes, Grupo Cali y el ..."
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1 businessman appeared dead and talk about probable homicide - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572238-empresario-de-paranna-aparecin-muerto-y-hablan-de-probable-homicidio.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 22:39:42 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "El empresario titular de un complejo deportivo fue hallado muerto en la localidad de Aldea Brasilera. Mientras que la camioneta del hombre de unos 50 a\u00f1os, ..."
        },
        {
            "title": "Once by All: &quot;It is an opportunity to channel the good that we have to give&quot; - \u200b\u200bSociety - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/sociedad/572258-once-por-todos-quotes-una-oportunidad-de-canalizar-lo-bueno-que-tenemos-para-darquot.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 04:22:31 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Es incre\u00edble lo que podemos lograr cuando nos juntamos y trabajamos en busca de un prop\u00f3sito. Este s\u00e1bado desde el mediod\u00eda y hasta las 23 reviviremos ..."
        },
        {
            "title": "Stabbed assassination of a woman: Her former partner is hospitalized and with custody - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/policiales/572217-asesinaron-a-punaladas-a-una-mujer-su-ex-pareja-estna-internado-y-con-custodia.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:07 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "La v\u00edctima fue hallada en su domicilio y la muerte conmocion\u00f3 a la ciudad de Federaci\u00f3n. La ex pareja de la mujer, un conocido empresario, lleg\u00f3 para ..."
        },
        {
            "title": "The Minister of Health met with health authorities from Chile and Brazil - Elonce.com",
            "link": "https://www.elonce.com/secciones/politicas/572357-la-ministra-de-salud-se-reunin-con-autoridades-sanitarias-de-chile-y-brasil.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 22:45:27 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://www.elonce.com",
            "desc": "Autoridades sanitarias de Chile y Brasil fueron recibidas por la ministra de Salud de Entre R\u00edos, Sonia Vel\u00e1zquez, en el marco de una visita de certificaci\u00f3n que ..."
        }
    ]
}