{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4Wm5keGFuUVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Power distribution in Council underpins official strategy to get key vote - Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/reparto-poder-consejo-apuntala-estrategia-oficial-conseguir-voto-clave-n5003970",
            "pub_date": "2018-12-07 03:01:00 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Council of the Magistracy activated the process of dismissal of Judge Soto D\u00e1vila, accused of links with n - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/06/la-magistratura-activo-el-proceso-de-destitucion-del-juez-soto-davila-acusado-de-vinculos-con-narcos/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:19 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Consejo de la Magistratura de la Naci\u00f3n activ\u00f3 hoy el proceso de destituci\u00f3n del juez federal de Corrientes Carlos Soto D\u00e1vila, quien est\u00e1 acusado de ..."
        },
        {
            "title": "How is the new Council of the Magistracy that meets today for the first time - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199805-como-es-nuevo-consejo-magistratura-se-reune",
            "pub_date": "2018-12-06 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "C\u00f3mo es el nuevo Consejo de la Magistratura que se re\u00fane hoy por primera vez - Consejo de la Magistratura, C\u00e1mara de Diputados, Miguel Pichetto, Graciela ..."
        },
        {
            "title": "The judges took to the Council of the Magistrature their claim for the Income Tax - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/los-jueces-llevaron-al-consejo-de-la-magistratura-su-reclamo-por-el-impuesto-a-las-ganancias/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:27:12 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Consejo de la Magistratura de la Naci\u00f3n El Consejo de la Magistratura de la Naci\u00f3n estren\u00f3 este jueves nueva integraci\u00f3n con un reclamo de los representantes de los jueces: que se suspenda la retenci\u00f3n del impuesto a las Ganancias hasta tanto se reglamente la ley que impone el pago del tributo para los nuevos jueces o hasta que avance una negociaci\u00f3n que iniciaron el gobierno de Mauricio Macri y la Asociaci\u00f3n de Magistrados. Los 13 nuevos integrantes del Consejo -encargado de la selecci\u00f3n y acusaci\u00f3n de los jueces y de la administraci\u00f3n del Poder Judicial- se reunieron hoy por primera ve..."
        },
        {
            "title": "Pichetto, in a key commission in the Magistracy - Diario R\u00edo Negro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/argentina/pichetto-en-una-comision-clave-en-la-magistratura-KA6103286",
            "pub_date": "2018-12-07 01:41:35 GMT",
            "source_nm": "Rio Negro Newspaper",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El Consejo de la Magistratura eligi\u00f3 \u2013el \u00f3rgano encargado de nombrar, investigar y remover a los jueces\u2013 design\u00f3 ayer a sus nuevas autoridades y una comisi\u00f3n clave qued\u00f3 en manos de Miguel Pichetto. El senador por R\u00edo Negro fue designado titular de la comisi\u00f3n de Disciplina y Acusaci\u00f3n, con el diputado Pablo Tonelli en la vicepresidencia. Esa comisi\u00f3n es la que mayor atenci\u00f3n atrae al ser la encargada de proponer al plenario el inicio de procesos disciplinarios a magistrados por su presunto mal desempe\u00f1o. En el primer plenario con la nueva conformaci\u00f3n del \u00f3rgano judicial, el juez Ricardo R..."
        },
        {
            "title": "He assumed the new body of the Council of the Magistracy with Judge Recondo as president - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/asumio-el-nuevo-cuerpo-del-consejo-de-la-magistratura-con-el-juez-recondo-como-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:23 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El juez Ricardo Recondo encabeza desde hoy la presidencia del organismo El Consejo de la Magistratura estren\u00f3 su primer plenario con la nueva conformaci\u00f3n del cuerpo, lo que marcar\u00e1 el inicio de una etapa en la que el oficialismo qued\u00f3 m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta necesaria para la selecci\u00f3n de magistrados federales y nacionales y la sanci\u00f3n a los que incurren en mal desempe\u00f1o. El plenario del Consejo se reuni\u00f3 a las 10 en el sal\u00f3n Lino Palacio del segundo piso del edificio de Libertad 731, con la presencia de los trece integrantes del cuerpo, donde se eligi\u00f3 como presidente al juez Ric..."
        },
        {
            "title": "Miguel \u00c1ngel Pichetto will preside over a key commission of the Council of the Magistracy - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/miguel-angel-pichetto-presidira-una-comision-clave-del-consejo-de-la-magistratura/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:25:33 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El senador Miguel \u00c1ngel Pichetto El senador peronista Miguel \u00c1ngel Pichetto estar\u00e1 al frente de la comisi\u00f3n del Consejo de la Magistratura de la Naci\u00f3n que investiga a los jueces nacionales y federales. Es uno de los lugares de mayor relevancia del organismo y Pichetto ser\u00e1 designado hoy en ese lugar por decisi\u00f3n del macrismo y tras la \"rosca pol\u00edtica\" por el reparto de los cargos. Ma\u00f1ana a las 10 horas ser\u00e1 el primer plenario de la nueva integraci\u00f3n del Consejo, cuyos miembros juraron hace dos semanas. Se trata de una nueva etapa con un fuerte peso pol\u00edtico. Adem\u00e1s de Pichetto estar\u00e1n los ..."
        },
        {
            "title": "Elisa Carri\u00f3 asked for the impeachment of the judges who acquitted Carlos Menem for the arms case - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/elisa-carrio-pidio-el-juicio-politico-de-los-jueces-que-absolvieron-a-carlos-menem-por-la-causa-armas/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:05:42 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Elisa Carri\u00f3 pidi\u00f3 el juicio pol\u00edtico de los camaristas junto a Paula Oliveto y Marcela Campagnoli (Gustavo Gavotti) En el pico de tensi\u00f3n en la relaci\u00f3n con la Casa Rosada, la diputada Elisa Carri\u00f3 pidi\u00f3 este jueves la remoci\u00f3n y el juicio pol\u00edtico de los jueces de la C\u00e1mara Federal de Casaci\u00f3n Penal que absolvieron al ex presidente Carlos Menem por la venta de armas a Croacia y Ecuador. En la presentaci\u00f3n de 41 p\u00e1ginas ante el Consejo de la Magistratura, a la que accedi\u00f3 este medio, Carri\u00f3 -junto a sus colegas Paula Oliveto y Marcela Campgnoli- denunci\u00f3 por mal desempe\u00f1o, pidi\u00f3 la suspens..."
        },
        {
            "title": "Judge Ricardo Recondo is the new president of the Council of Magistrates - La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-15-32-0-el-juez-ricardo-recondo-es-el-nuevo-presidente-del-consejo-de-la-magistratura",
            "pub_date": "2018-12-06 18:32:00 GMT",
            "source_nm": "The new one",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Su vice ser\u00e1 la abogada Marina S\u00e1nchez Herrero. Thu, 06 Dec 2018 18:32:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 18:20:40 GMT El juez Ricardo Recondo es el nuevo presidente del Consejo de la Magistratura El Consejo de la Magistratura eligi\u00f3 hoy como presidente del cuerpo al juez Ricardo Recondo, y como vicepresidenta a la abogada Marina S\u00e1nchez Herrero, en un plenario que se desarroll\u00f3 esta ma\u00f1ana, el primero con la nueva conformaci\u00f3n del \u00f3rgano judicial. As\u00ed, luego de quedar formalmente al frente del \u00f3rgano del Poder Judicial encargado de designar y, eventualmente, destituir magistrados, Recondo agradeci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Council of the Magistracy: Pichetto stayed with the commission that investigates the judges - Diario 26",
            "link": "http://www.diario26.com/260444--consejo-de-la-magistratura-pichetto-se-quedo-con-la-comision-que-investiga-a-los-jueces",
            "pub_date": "2018-12-06 10:27:08 GMT",
            "source_nm": "Diary 26",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "El Consejo de la Magistratura design\u00f3 este jueves a las autoridades de cada una de las comisiones y eligi\u00f3 al juez federal Ricardo Recondo como presidente del organismo. Los nuevos miembros del cuerpo sesionaron por primera vez, despu\u00e9s de haber jurado en sus cargos el pasado 20 de noviembre ante la Corte Suprema de Justicia. Del encuentro, que se llev\u00f3 adelante desde las 9:00 en el segundo piso de la sede de Libertad al 731, participaron los 13 integrantes del Consejo y se vot\u00f3 a las autoridades de las cuatro comisiones. En ese marco, el senador peronista Miguel \u00c1ngel Pichetto qued\u00f3 a carg..."
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3 requested impeachment for the judges who acquitted Menem in the arms case - DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Carrio-pidio-juicio-politico-para-los-jueces-que-absolvieron-a-Menem-en-el-caso-armas-20181206-0059.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "CUYO&#39;S DIARY",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "La diputada Elisa Carri\u00f3 pidi\u00f3 un juicio pol\u00edtico para los jueces que absolvieron al ex presidente Carlos Menem en la causa armas. La solicitud fue presentada este mi\u00e9rcoles ante el Consejo de la Magistratura contra los integrantes de la C\u00e1mara Federal de Casaci\u00f3n Penal Liliana Catucci, Carlos Mahiques y Eduardo Riggi. Los tres jueces hab\u00edan fallado el 4 de octubre pasado por la absoluci\u00f3n de Menem en el caso del tr\u00e1fico de armas a Ecuador y Croacia al considerar que se hab\u00eda violado la garant\u00eda constitucional de ser juzgado en un\"plazo razonable\". La causa se inici\u00f3 en 1995 y llevaba 23 a\u00f1..."
        },
        {
            "title": "38 photos of the presentation of results of the Justice 2020 program - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/fotos/2018/12/04/38-fotos-de-la-presentacion-de-resultados-del-programa-justicia-2020/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:25:28 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Hoy se presentaron los resultados del programa Justicia 2020El presidente Mauricio Macri cerr\u00f3 el evento en el CCKEl presidente de la Corte Suprema de Justicia Carlos Rosenkrantz fue uno de los oradoresGerm\u00e1n Garavano, ministro de Justicia y titular del programa, present\u00f3 los resultadosEl coordinador general de Justicia 2020 Ricardo Gil LavedraEl jefe de asesores de Mauricio Macri, Jos\u00e9 Torello (corbata celeste)La titular de la Oficina Anticorrupci\u00f3n, Laura AlonsoDaniel Petrone, juez de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n PenalCarlos RosenkrantzEl ministro del Interior, Rogelio Frigerio, saluda a Rosenkr..."
        },
        {
            "title": "Lawyers macristas and justicialistas, in another key contest - DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/politica/Abogados-del-PJ-y-de-Cambiemos-fogonean-listas-por-cargos-en-el-Consejo-20181203-0119.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "CUYO&#39;S DIARY",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Candidatos. Samper y Pelayes son litigantes sin afiliaci\u00f3n partidaria. Como suplentes van Walter Lloveras y Marisa Vald\u00e9z. Al jurado de enjuiciamiento van Guillermo Medawar y Miguel D\u00e1vila Saffe. Es una elecci\u00f3n clave, ya que se pondr\u00e1n hoy en juego los dos lugares que tienen los abogados en el Consejo de la Magistratura, que el a\u00f1o que viene tendr\u00e1 una tarea trascendental: conformar las ternas de al menos dos miembros de la Corte de Justicia. Y los dos sectores en pugna se medir\u00e1n a cara de perro, dado que vienen de cruces tras cruces en el ring en el que se ha convertido el Foro de Abogad..."
        },
        {
            "title": "The list of the PJ won and managed to include two members in the Council of Magistrates - DIARY DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/politica/La-lista-del-PJ-gano-las-elecciones-y-logro-incluir-dos-integrantes-en-el-Consejo-de-la-Magistratura-20181204-0050.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "CUYO&#39;S DIARY",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Finalmente, la elecci\u00f3n en el Foro de Abogados determin\u00f3 como ganadores a An\u00edbal Samper y Laura Pelayes (560 votos), que cuentan con el respaldo de profesionales del Partido Justicialista, por sobre Jos\u00e9 Becerra y Marianela L\u00f3pez (519 votos), quienes est\u00e1n identificados con Cambiemos. De esta manera, los triunfadores en la caliente contienda de este martes, representar\u00e1n a los abogados en el Consejo de la Magistratura, espacio que se encarga de nombrar puestos vacantes de jueces, fiscales y defensores, y con el ingrediente extra que en 2019 estar\u00e1 en la consideraci\u00f3n de este cuerpo la elecc..."
        },
        {
            "title": "Justicialistas lawyers won the positions to choose judges - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/san-juan/742858-abogados-justicialistas-ganaron-los-cargos-para-elegir-jueces/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:25:51 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Jos\u00e9 An\u00edbal Samper y Laura Pelayes son los dos abogados que ocupar\u00e1n cargos en el Consejo de la Magistratura de San Juan. Pelayes y Samper fueron votados por todos los letrados matriculados de San Juan y agrupados en el Foro de Abogados local. La elecci\u00f3n fue este martes y la f\u00f3rmula ganadora obtuvo 560 votos, 41 m\u00e1s que la f\u00f3rmula que qued\u00f3 segunda. Ahora, Pelayes y Samper representar\u00e1n a los abogados en el Consejo que arma las ternas para elegir jueces, fiscales y cortistas de San Juan. Esa terna pasa, luego, a la C\u00e1mara de Diputados de la Provincia para ser sometida a votaci\u00f3n. Ambos abo..."
        },
        {
            "title": "The judges dismissed or renounced since Cambiemos is government - FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Los-jueces-destituidos-o-renunciados-desde-que-Cambiemos-es-gobierno-20181204-0069.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:13:00 GMT",
            "source_nm": "EDGE",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Desde 2016 que una serie de jueces que se manifestaron, a trav\u00e9s de sus fallos, en contra de los intereses del gobierno nacional fueron destituidos, ya sea por renuncia, jury de enjuiciamiento o ante la proximidad del mismo. Carlos Rozanski El juez platense ten\u00eda una larga trayectoria en cuestiones de derechos humanos, ya que conden\u00f3 a Miguel Etchecolatz y al cura Christian Von Wernich. Respaldado por organismos de DDHH, fue acusado por maltrato laboral ante el Consejo de la Magistratura y renunci\u00f3 antes de que el organismo creado en 1994 emita un fallo sobre su situaci\u00f3n. Si bien sus fall..."
        },
        {
            "title": "They order to arrest a judge accused of links to drug trafficking - Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-10-39-0-ordenan-detener-a-un-juez-acusado-de-vinculos-con-el-narcotrafico-policiales",
            "pub_date": "2018-12-05 01:55:38 GMT",
            "source_nm": "Daily The Day of La Plata",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La Justicia orden\u00f3 hoy la detenci\u00f3n e indagatoria del juez federal N\u00ba1 de Corrientes, Carlos Soto D\u00e1vila, y concret\u00f3 los arrestos de dos de sus secretarios y de cuatro abogados, en la causa por narcotr\u00e1fico iniciada con el \"Operativo Sapucay\", en esa provincia, aunque el magistrado continuar\u00e1 libre porque tiene fueros, informaron fuentes judiciales. Las medidas fueron dispuestas por el juez federal porte\u00f1o Sergio Torres, quien llam\u00f3 a indagatoria a su par Soto D\u00e1vila para el jueves 6 pr\u00f3ximo, por considerarlo supuesto jefe de una asociaci\u00f3n il\u00edcita que encubr\u00eda a narcotraficantes mediante r..."
        }
    ]
}