<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Intratables - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyMHZNREV3Wm1SNmVEWVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:34:35 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>La confesión de Héctor Larrea que sorprendió a Santiago del Moro en "Intratables": "Mis hijas me han perdonado" - Clarín.com</title><link>https://www.clarin.com/espectaculos/tv/confesion-hector-larrea-sorprendio-santiago-moro-intratables-hijas-perdonado_0_t3j6_touf.html</link><guid isPermaLink="false">52780934808090</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.clarin.com/espectaculos/tv/confesion-hector-larrea-sorprendio-santiago-moro-intratables-hijas-perdonado_0_t3j6_touf.html" target="_blank"&gt;La confesión de Héctor Larrea que sorprendió a Santiago del Moro en "Intratables": "Mis hijas me han perdonado"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elonce.com/secciones/espectaculos/572282-santiago-del-moro-no-seguirna-en-amnrica-qun-pasarna-con-intratables.htm" target="_blank"&gt;Santiago del Moro no seguirá en América: ¿Qué pasará con Intratables? - Espectáculos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Elonce.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.diariopanorama.com/noticia/306943/santiago-moro-se-va-america-cual-sera-futuro" target="_blank"&gt;Santiago del Moro se va de América: cuál será su futuro - Espectaculos | Diario Panorama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Panorama de Santiago del Estero&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.diarioveloz.com/notas/191099-ademas-santiago-del-moro-que-otra-estrella-america-podria-irse-del-canal" target="_blank"&gt;Además de Santiago Del Moro ¿qué otra estrella de América podría irse del canal?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Veloz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lmneuquen.com/del-moro-se-va-america-n615693" target="_blank"&gt;Del Moro se va de América&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lmneuquen.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlhaFB1bWtJQU1FZTlOalI3OEt2bVJLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.clarin.com">Clarín.com</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/YQHI2Dhsc9gMiYk03xK6Kq0I--_tBPw0od1HNV2-eEOamc2NBhaYTBndy1aaXpAKXxk6qWSh8E3V3GwAdVhOjYRmHjqXxT6ElzXdVbzCEO0RyDqKtmKnrBuq=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>María Julia Oliván se despidió de "Intratables" con un discurso muy emotivo - Clarín.com</title><link>https://www.clarin.com/espectaculos/tv/maria-julia-olivan-despidio-intratables-discurso-emotivo_0_GjBKa3os2.html</link><guid isPermaLink="false">CBMicGh0dHBzOi8vd3d3LmNsYXJpbi5jb20vZXNwZWN0YWN1bG9zL3R2L21hcmlhLWp1bGlhLW9saXZhbi1kZXNwaWRpby1pbnRyYXRhYmxlcy1kaXNjdXJzby1lbW90aXZvXzBfR2pCS2Ezb3MyLmh0bWzSAbsBaHR0cHM6Ly93d3ctY2xhcmluLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5jbGFyaW4uY29tL2VzcGVjdGFjdWxvcy90di9tYXJpYS1qdWxpYS1vbGl2YW4tZGVzcGlkaW8taW50cmF0YWJsZXMtZGlzY3Vyc28tZW1vdGl2b18wX0dqQkthM29zMi5hbXAuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.clarin.com/espectaculos/tv/maria-julia-olivan-despidio-intratables-discurso-emotivo_0_GjBKa3os2.html" target="_blank"&gt;María Julia Oliván se despidió de "Intratables" con un discurso muy emotivo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;María Julia Oliván, una de las panelistas históricas de Intratables (América, lunes a viernes a las 21.15), anunció su despedida del programa. “Ya no le creo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.clarin.com">Clarín.com</source></item><item><title>Santiago Del Moro se va de “Intratables” - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-santiago-del-moro-se-va-de-intratables-2026235-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDK1zaQjsMhvGoyCkeL6KAMqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:01:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-santiago-del-moro-se-va-de-intratables-2026235-113.html" target="_blank"&gt;Santiago Del Moro se va de “Intratables”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago Del Moro, uno de los conductores televisivos más populares de la actualidad, dejará de conducir el programa “Intratables” este 21 de diciembre al abandonar el Canal América tras 10 años de fructífera carrera. El conductor estaba en tratativas con las autoridades del canal y todo indicaba que seguiría hasta el año que viene: sin embargo una reunión de este martes cambió todo, informó el periodista de espectáculos Adrián Pallares para Infobae. ¿Por qué?. Porque tiene una propuesta de Telefé y entendió que ambos trabajos eran incompatibles. Por el momento, Del Moro se despedirá “en mu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Santiago del Moro deja Intratables ¿y se va a Telefe?: futuro incierto para el programa político de América - Ciudad Magazine</title><link>https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/santiago-moro-deja-intratables--va-telefe-futuro-incierto-programa-politico_110530</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrm0Hlu_cptKTNo1ARkGOMqGQgEKhAIACoHCAowsqn1CjDSmtoCMIKh8gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:19:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/santiago-moro-deja-intratables--va-telefe-futuro-incierto-programa-politico_110530" target="_blank"&gt;Santiago del Moro deja Intratables ¿y se va a Telefe?: futuro incierto para el programa político de América&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ciudad Magazine&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El conductor se despedirá del ciclo del prime time de la emisora el próximo viernes 21. Información de Ciudad. El mercado de pases televisivos está al rojo vivo. Una de las grandes figuras de América dejará la emisora a fin de año para seguramente sumarse a las filas de Telefe. Según pudo confirmar Ciudad, Santiago del Moro se despedirá de Intratables el próximo viernes 21 de diciembre. El conductor y el canal comandado por Liliana Parodi llegaron a un acuerdo mutuo y la desvinculación de Santiago se da en las mejores condiciones. En los próximos días, América emitirá un comunicado oficial ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ciudad.com.ar">Ciudad Magazine</source></item><item><title>Fantino pega el portazo: la importante oferta que podría hacerlo dejar América - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/fantino-pega-el-portazo-la-importante-oferta-que-podria-hacerlo-dejar-america-n53047</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOzNHS8yGuH5nDDmGlKZVcqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/fantino-pega-el-portazo-la-importante-oferta-que-podria-hacerlo-dejar-america-n53047" target="_blank"&gt;Fantino pega el portazo: la importante oferta que podría hacerlo dejar América&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 2019 tendrá varias bajas de las principales figuras televisivas de América. Por un lado, Santiago Del Moro dejará la conducción de Intratables luego de 10 años, mientras que Luis Majul trasladará su ciclo La Cornisa a la señal del Grupo Clarín TN. En paralelo, el conductor de Animales Sueltos, Alejandro Fantino, también podría dejar América. Según Infobae, el periodista se encuentra en negociaciones con Telefe, emisora a la cual se pasará Del Moro a partir del año que viene. Por lo pronto sólo son charlas informales. El año pasado Fantino almorzó con Darío Turovelzky, quien tiene mucha i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Se reveló el motivo detrás de la renuncia de Santiago del Moro a Intratables: ¿conducirá un reality show? - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/revelo-motivo-detras-renuncia-santiago-moro-intratables-conducira-reality-show/20181206194040307107.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFr1SFI6Bq27fk6xevzs9yAqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:55:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/revelo-motivo-detras-renuncia-santiago-moro-intratables-conducira-reality-show/20181206194040307107.html" target="_blank"&gt;Se reveló el motivo detrás de la renuncia de Santiago del Moro a Intratables: ¿conducirá un reality show?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si hay alguien que ha demostrado estar abierto a los cambios profesionales, ese es Santiago del Moro. El conductor se adaptó rápidamente a las fuertes modificaciones que tuvo Intratables en los últimos años, consagrándose como uno de los grandes conductores de la televisión argentina. Sin embargo, parece que el rumbo político que tomó el programa de América terminó por agotarlo, porque esta semana se reveló que el conductor había presentado su renuncia de forma definitiva. Pero parece que la renuncia de Del Moro tiene un motivo que, hasta este momento, estaba oculto. Al parecer, el conducto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Santiago del Moro no seguirá en América: cuál será su futuro - infobae</title><link>https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/12/06/santiago-del-moro-no-seguira-en-america-cual-sera-su-futuro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkirK3gD4ExIFJCrKOgIpEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:32:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/12/06/santiago-del-moro-no-seguira-en-america-cual-sera-su-futuro/" target="_blank"&gt;Santiago del Moro no seguirá en América: cuál será su futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago del Moro, frente a una escenografía que ya no lo cobijará más: la de “Intratables” Luego de una década, la pantalla de América ya no contará con una de sus grandes figuras: Santiago del Moro dejará el prime time del canal de Palermo, allí donde estaba al frente de Intratables. En rigor, lo hará hasta el viernes 21 de diciembre, noche en la que se despedirá de su audiencia. Si bien Del Moro estaba en tratativas con los directivos de América desde mayo, vislumbrando la posibilidad del año próximo seguir al mando de su clásico ciclo de debate político, pero además comandando un realit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Santiago Del Moro se va de América TV y se rumorea su pase a otro canal - FILO</title><link>https://www.filo.news/espectaculos/Santiago-Del-Moro-se-va-de-America-TV-y-se-rumorea-su-pase-a-otro-canal-20181206-0045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBYMvjZeXQstK0U2fPf0UgqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/espectaculos/Santiago-Del-Moro-se-va-de-America-TV-y-se-rumorea-su-pase-a-otro-canal-20181206-0045.html" target="_blank"&gt;Santiago Del Moro se va de América TV y se rumorea su pase a otro canal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de 10 años en América TV y 5 al frente de "Intratables", Santiago Del Moro abandona el canal y da un giro inesperado a su carrera. Se conoció que el oriundo de Tres Algarrobos habría rescindido su contrato con la señal y se prepara para nuevos aires. La noticia la reveló el periodista Ángel De Brito esta mañana, aunque declaraciones anteriores del conductor preveían este desenlace eventualmente. En abril pasado, Del Moro fue entrevistado por Luis Majul y ya había adelantado esta decisión: "No sé hasta cuándo voy a hacer este programa así tal cual lo conocemos", había dicho entonces....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>María Julia Oliván deja Intratables - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/maria-julia-olivan-deja-intratables-n52378</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6Vqd_wRt1an-DEQM8lVa4qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/maria-julia-olivan-deja-intratables-n52378" target="_blank"&gt;María Julia Oliván deja Intratables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La panelista María Julia Oliván abandona Intratables, según anunció el conductor Santiago Del Moro y ella misma en la última emisión. Según explicó, el motivo del alejamiento está vinculado con el deseo de pasar más tiempo con su hijo. Oliván anunció que estará alejada de la televisión durante 2019, año en que se desarrollarán las elecciones presidenciales y todos los programas con contenido político adquieren otro tenor. El momento de la despedida: Embed #MiercolesIntratable ¡La vamos a extrañar! @mjolivan se despide de @Intratables ❤#EnVivo https://t.co/9hyRqDxXZN pic.twitter.com/lZkH6aW0...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>María Julia Oliván y su salida de Intratables: "Me costó, pero luché tanto para tener a mi hijo y..." - Ciudad Magazine</title><link>https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/maria-julia-olivan-salida-intratables-me-costo-luche-tanto-tener-mi-hijo_109892</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG73oYKmQ7zbfCPkp1eoPH0qGQgEKhAIACoHCAowsqn1CjDSmtoCMIKh8gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/maria-julia-olivan-salida-intratables-me-costo-luche-tanto-tener-mi-hijo_109892" target="_blank"&gt;María Julia Oliván y su salida de Intratables: "Me costó, pero luché tanto para tener a mi hijo y..."&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ciudad Magazine&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La periodista dejó el ciclo de América y habló con Ciudad de su decisión: "Tengo que escuchar a mi corazón". El miércoles por la noche, María Julia Oliván se despidió de Intratables. Luego de sus palabras y las de Santiago del Moro y sus compañeros, la periodista se volcó a las redes sociales para explicar su decisión. “Hoy fue mi último @intratablestv por @americatv... renuncié después de pensarlo mucho para estar más tiempo con Antonio y acompañarlo en las pequeñas grandes luchas que está dando mi bebé guerrero. Me emocioné en esta dulce despedida de @santidelmoro porque los voy a extraña...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ciudad.com.ar">Ciudad Magazine</source></item><item><title>La “Cristinita de la suerte”, el regalo que le hizo Brancatelli a Lanata - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-19-14-31-52-la-cristinita-de-la-suerte-el-regalo-que-le-hizo-brancatelli-a-lanata--espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWxnNk7u5t8mz63HQaaGkMqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 02:44:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-19-14-31-52-la-cristinita-de-la-suerte-el-regalo-que-le-hizo-brancatelli-a-lanata--espectaculos" target="_blank"&gt;La “Cristinita de la suerte”, el regalo que le hizo Brancatelli a Lanata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con el objetivo de "cerrar la grieta”, el periodista Diego Brancatelli le hizo un particular regalo a su colega Jorge Lanata en la entrega de los premios Martín Fierro. El panelista de Intratables, que durante toda la gala había mantenido el misterio en torno a una vistosa caja de regalo que lo acompañó desde el arranque, aprovechó el galardón que le entregaron al ciclo televisivo en el que trabaja para hacer una de las revelaciones más esperadas de la noche. Como dije: "para cerrar La grieta. Lo vas a Guardar?" Me pareció un gesto simpático para acabar con tanta agresividad. De buena fé. h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Los ratings del viernes: "Las Estrellas" cerró su mejor semana - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/08/26/los-ratings-del-viernes-las-estrellas-cerro-su-mejor-semana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3ScnvC03y6XJsptAp666gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 17:04:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/08/26/los-ratings-del-viernes-las-estrellas-cerro-su-mejor-semana/" target="_blank"&gt;Los ratings del viernes: "Las Estrellas" cerró su mejor semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EL TRECE: Show de fe: 1.1 Tiempo del tiempo: 2.0 Arriba argentinos: 3.3 Nosotros a la mañana: 5.8 Los ángeles de la mañana: 7.0 El Zorro: 8.1 Noticiero Trece: 10.7 El diario de Mariana: 9.4 Este es el show: 6.7 Medcezir: 7.4 A todo o nada, Las puertas: 7.7 Telenoche: 11.2 Las Estrellas: 15.1 ShowMatch: 16.1 En Síntesis: 10.2 Noches Fashion TV: 6.5 Sumá miles de pesos: 3.9 TELEFE: Nick Jr. en Telefe: 1.0 Baires en 10: 1.1 Baires directo: 2.7 Morfi, todos a la mesa: 4.2 Telefe Noticias, mediodía: 6.3 ¿En qué mano está?: 8.0 Elif: 9.0 Mar de amores: 8.6 Cortá por Lozano: 6.8 Telefe Noticias, s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>En medio de su difícil recuperación, la víctima del anestesista les hizo un pedido a todas las jóvenes - infobae</title><link>http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/15/en-medio-de-su-dificil-recuperacion-la-victima-del-anestesista-le-hizo-un-pedido-a-todas-las-jovenes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2kHuUC-pJoNSBJX9Jn3YIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 09:38:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/15/en-medio-de-su-dificil-recuperacion-la-victima-del-anestesista-le-hizo-un-pedido-a-todas-las-jovenes/" target="_blank"&gt;En medio de su difícil recuperación, la víctima del anestesista les hizo un pedido a todas las jóvenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El valiente testimonio de Belén Torres, la joven de 20 años que sobrevivió a los brutales golpes de un anestesista en su departamento de Palermo, volvió a impactar anoche en una entrevista en Intratables. Belén hizo autocríticas por los errores en la que ella y tantas otras jóvenes caen a la hora de concretar encuentros mediante las redes sociales. A propósito, les dejó consejos a las jóvenes: "Jamás les mientan a sus padres sobre dónde están". También habló del momento en el que aceptó consumir crack en el departamento del anestesista: "A veces creemos que nos la sabemos todas. Pensé que p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Aníbal Pachano al borde de un ataque de nervios: "Estoy en la lona" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/06/08/anibal-pachano-al-borde-de-un-ataque-de-nervios-estoy-en-la-lona/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObsNrEYWzOSE0JXhGQlGpUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 14:57:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/06/08/anibal-pachano-al-borde-de-un-ataque-de-nervios-estoy-en-la-lona/" target="_blank"&gt;Aníbal Pachano al borde de un ataque de nervios: "Estoy en la lona"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anibal Pachano (62) se refirió a la dura situación financiera que atraviesa en este momento. En un encendido discurso en el programa Intratables, confesó abiertamente que "esta en la lona", prácticamente "fundido" y que la está remando para estrenar su próximo espectáculo. "Yo estoy en la lona, lo digo públicamente y me chupa un huevo. Estoy remando tratando de estrenar un espectáculo y ver las posibilidades que tengo. Todo el tiempo escucho palo, palo y palo", comenzó. Y siguió: "Por qué no terminamos de una vez de entender que si viene un país como Alemania por lo menos a mirarnos, es bue...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Inesperado chape en vivo entre Moria Casán y Santiago del Moro en la gala de los Martín Fierro - eltrece</title><guid isPermaLink="false">CAIiEJwWc14p0akJAFy6ZytUdvkqGQgEKhAIACoHCAowgZjzCjDRmdoCMJ7q0QM</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 03:12:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;eltrece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que Intratables fuera anunciado como el ganador en la terna “mejor programa periodístico”, Santiago del Moro —conductor del ciclo— dejó la mesa y se dirigió al escenario para recibir la estatuilla. Pero en el camino hizo una parada, una pequeña escala… ¿para qué? Moria Casán le salió al cruce. Ya cara a cara, Del Moro y La One ¡se chaparon en vivo! Sí, se dieron tremendo beso en la boca frente a cámaras y sin pudores.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diego Brancatelli, tras las PASO: "Soy un humilde periodista, no busquen responsabilidades que no tengo" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/08/14/diego-brancatelli-tras-las-paso-soy-un-humilde-periodista-no-busquen-responsabilidades-que-no-tengo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELImKDN8sDWEU4RaysawXYQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 01:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/08/14/diego-brancatelli-tras-las-paso-soy-un-humilde-periodista-no-busquen-responsabilidades-que-no-tengo/" target="_blank"&gt;Diego Brancatelli, tras las PASO: "Soy un humilde periodista, no busquen responsabilidades que no tengo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diego Brancatelli (40) habló tras las PASO y se defendió de quienes creen que su cruce con María Eugenia Vidal (43) en Intratables la semana pasada influyó a favor de Cambiemos en las elecciones. "Estaría subestimando a la gente y hablando muy mal del votante si pasara eso. No creo tener ese poder. Hice una pregunta lógica, tampoco es que pregunté nada del otro mundo. No creo que cualquiera que haya visto esa discusión haya cambiado el voto. No funciona así", aseguró el periodista este lunes en el ciclo radial Por si las moscas. "La responsabilidad de si no somos Gobierno hoy no la busquen ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Martín Fierro: Brancatelli protagonizó el momento vergonzoso de la noche - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/239315--martin-fierro-brancatelli-protagonizo-el-momento-vergonzoso-de-la-noche</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzIyrUFJ4kSqTyKbp52w7gqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:55:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/239315--martin-fierro-brancatelli-protagonizo-el-momento-vergonzoso-de-la-noche" target="_blank"&gt;Martín Fierro: Brancatelli protagonizó el momento vergonzoso de la noche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Intratables se alzó con el Martín Fierro al mejor programa periodístico de 2016 y, luego del agradecimiento de su conductor -Santiago Del Moro- le tocó el turno al panelista Diego Brancatelli de dirigirse a la audiencia. Sin embargo, lejos de hablarles a todos los presentes en el Hilton, "Branca" apuntó a un interlocutor en particular, Jorge Lanata, a quien le quiso regalar "la Cristinita de la suerte", en alusión a una figura de Cristina Kirchner que sacó de una caja. "Para cerrar la grieta, te doy huevos, que los tenemos bastante llenos, y también la Cristinita de la suerte. Para Jorge un...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Breves de la farándula - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-24-3-56-26-breves-de-la-farandula-espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtZclC0ZhAjaGCGKyGNV5MqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 06:56:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-24-3-56-26-breves-de-la-farandula-espectaculos" target="_blank"&gt;Breves de la farándula&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mientras tanto, en disney... “Vinimos en familia porque a Valen le encanta Mickey. En la foto los felices son los padres (?) @ceciliainsinga”, escribió Diego Brancatelli, junto a esta postal, en su cuenta de Instagram, reportando detalles de sus vacaciones en Disney, junto a su mujer, su hijo, sus padres, hermana y algunos amigos. El polémico panelista de “Intratables” quedó en el ojo de la tormenta esta semana tras haber hecho un chiste que no cayó bien en los Martín Fierro y por el cual las altas esferas de América analizan castigarlo. BARBIE MOROCHA Se ve que el invierno motiva a las fam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cristina Tejedor: “Me violaron, me embarazaron y tuve que abortar” - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/237792--cristina-tejedor-me-violaron-me-embarazaron-y-tuve-que-abortar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9E96TEBKQkAnPUtSCBRsoqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw3-2xBQ</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 12:53:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/237792--cristina-tejedor-me-violaron-me-embarazaron-y-tuve-que-abortar" target="_blank"&gt;Cristina Tejedor: “Me violaron, me embarazaron y tuve que abortar”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sucedió en el programa Intratables en medio de un debate por el embarazo de Gisela Berger. Cristina Tejedor reveló por primera vez públicamente haber sido víctima de un abuso y reconoció también venir "de una familia donde hubo gente golpeadora". “A mi me violaron, me embarazaron y tuve que abortar“, confesó la actriz, quien posteriormente añadió: “Yo sé lo que se sufre porque lo viví en carne propia y vengo de una familia donde hubo gente golpeadora. Las mujeres no debemos aceptar ni la violencia física ni la verbal, que es la que estás teniendo conmigo desde hoy. Me dijiste que no soporta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Mariano Iúdica: "Me encantaría ser conductor de 'Gran Hermano'" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/05/05/mariano-iudica-me-encantaria-ser-conductor-de-gran-hermano/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEES_iymQkzA3KlL6PQpbMzsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 15:06:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/05/05/mariano-iudica-me-encantaria-ser-conductor-de-gran-hermano/" target="_blank"&gt;Mariano Iúdica: "Me encantaría ser conductor de 'Gran Hermano'"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mariano Iúdica está preparándose para debutar en la pantalla de América con Polémica en el bar, el próximo lunes en el horario de las 20. En el lanzamiento del ciclo que creó Gerardo Sofovich, el conductor contó a Teleshow cómo será la nueva temporada y adelantó que podría ser la cara de Gran Hermano. "Jorge Rial me ofreció como reemplazante de él en Gran Hermano Famosos. Nació como una humorada, algo que tiró en Intrusos, pero después se convirtió en algo más concreto", dijo al ser consultado sobre la posibilidad de estar al frente de ese formato de Endemol, productora en la cual se desemp...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mirtha, Susana y Tinelli, los grandes ganadores de la noche - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-18-21-33-54-ya-comenzo-la-ceremonia-de-premiacion-espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqxY5-A7Gm6o91oTG23LHEqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 03:26:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-18-21-33-54-ya-comenzo-la-ceremonia-de-premiacion-espectaculos" target="_blank"&gt;Mirtha, Susana y Tinelli, los grandes ganadores de la noche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mariana Fabbiani y Guido Kaczka dieron apenas pasadas las 21.20 comienzo a la 47º premiación de los Martín Fierro. Los conductores recordaron que las diferentes ternas premian a lo mejor de la televisión, y le dieron paso al presidente de Aptra Luis Ventura. "Esto es una celebración, es una fiesta, porque el hecho simplemente de estar ocupando estas sillas es haber hecho algo bueno en la televisión abierta", comenzó Ventura. Respecto al Martín Fierro de Diamante, el conductor explicó que se creó para poner a la figura elegida en "el lugar que corresponde cuando la competencia es despareja"....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El fuerte cruce entre Vidal y Brancatelli - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-11-18-9-32-el-fuerte-cruce-entre-vidal-y-brancatelli--la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhqxxFsZnTpuiP7bUvtsIkqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 02:30:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-11-18-9-32-el-fuerte-cruce-entre-vidal-y-brancatelli--la-provincia" target="_blank"&gt;El fuerte cruce entre Vidal y Brancatelli&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Intratables”, el programa que conduce Santiago del Moro, se convirtió ayer en el epicentro del fuerte cruce político del que está hablando la Argentina: el que protagonizaron María Eugenia Vidal y Diego Brancatelli. El acalorado debate se desató luego de que el periodista enumerara una serie de promesas de campaña que hizo Cambiemos en el 2015 que, según la mirada del panelista, hasta ahora no se han cumplido. Tras escuchar cada uno de los planteo que hizo Brancatelli, Vidal tomó la palabra y le contestó enérgicamente al periodista que escuchó con atención el vehemente discurso de la Gobe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Brancatelli criticó a Cristina Kirchner: "Le pifió feo" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/237078--brancatelli-critico-a-cristina-kirchner-le-pifio-feo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6Rs1pj8ZCIy7VQOUneToQqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 19:23:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/237078--brancatelli-critico-a-cristina-kirchner-le-pifio-feo" target="_blank"&gt;Brancatelli criticó a Cristina Kirchner: "Le pifió feo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diego Brancatelli, panelista televisivo, desde siempre ha sido uno de los más entusiastas defensores de Cristina Kirchner, la ex presidente a quien sigue muy orgullosamente, y a quien incluso llegó a defender en casos polémicos y complicados, entre ellos la difusión de retocadas cifras del Indec durante su Gobierno, la inflación o la pobreza. Sin embargo, ese apoyo que ha sabido rozar los límites del fanatismo, no impidió que ahora reconozca que Cristina Kirchner "le pifió feo" con los "ZocaTruchos". Todo comenzó en la emisión del programa "Intratables" cuando Santiago Del Moro, su cond...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Diego Brancatelli negó haber sido funcional a María Eugenia Vidal y acusó a Mirtha Legrand de violar la veda electoral - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/20/diego-brancatelli-nego-haber-sido-funcional-a-maria-eugenia-vidal-y-acuso-a-mirtha-legrand-de-violar-la-veda-electoral/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-2dH8vDpP9RmTRR1WbhYcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 04:20:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/20/diego-brancatelli-nego-haber-sido-funcional-a-maria-eugenia-vidal-y-acuso-a-mirtha-legrand-de-violar-la-veda-electoral/" target="_blank"&gt;Diego Brancatelli negó haber sido funcional a María Eugenia Vidal y acusó a Mirtha Legrand de violar la veda electoral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El periodista Diego Brancatelli hizo un nuevo descargo tras el comentadísimo cruce con la gobernadora María Eugenia Vidal en Intratables. "¿Cómo te dieron el otro día?", le dijo Mirtha Legrand a Brancatelli para introducir el tema en su mesa. Fiel a su estilo frontal, la conductora lo interrogó sin filtros. La respuesta de Vidal fue muy bien utilizada por los medios y por Cambiemos El periodista que apoya abiertamente al kirchnerismo contestó que la discusión fue "sobredimensionada" y reconoció que, en lo personal, "son momentos que hay que pasar". Sin embargo, haciendo referencia a las crí...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El reencuentro de Vidal con Brancatelli, en Intratables, después de la polémica - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-16-9-26-0-el-reencuentro-de-vidal-con-brancatelli-en-intratables-despues-de-la-polemica-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTw78yui9Y9lvo6XBEa8rAqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 02:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-16-9-26-0-el-reencuentro-de-vidal-con-brancatelli-en-intratables-despues-de-la-polemica-el-pais" target="_blank"&gt;El reencuentro de Vidal con Brancatelli, en Intratables, después de la polémica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, se reencontró anoche con Diego Brancatelli después de la dura respuesta que Vidal dio a un comentario del periodista K la semana pasada en el programa "Intratables"."No es la primera vez que tenemos diferencias con Brancatelli a lo largo de estos 5 años, varias veces pensamos distinto y esa vez no fue diferente", dijo anoche Vidal, y explicó que "trato de ser delante de las cámaras y en la política como soy en la vida: me enojé, hice lo que sentí".El video fue ampliamente difundido a través de las redes sociales, al punto ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>"Nuestras tetas molestan porque son pobres" y otras razones de la protesta en el Obelisco - infobae</title><link>http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/08/nuestras-tetas-molestan-porque-son-pobres-y-otras-razones-de-la-protesta-en-el-obelisco/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIntxOxpckZuDng3HvDJkfQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 07:41:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/08/nuestras-tetas-molestan-porque-son-pobres-y-otras-razones-de-la-protesta-en-el-obelisco/" target="_blank"&gt;"Nuestras tetas molestan porque son pobres" y otras razones de la protesta en el Obelisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el Tetazo en el Obelisco, se discutió sobre las razones y la efectividad de esa manifestación en Intratables. La dirigente del MST Nueva Izquierda, Vilma Ripoll e integrantes de la agrupación "Nostras Humanistas" dieron sus razones para afirmar que la movilización en el centro porteño era necesaria: "Hay tetas que valen más que otras", se quejaron.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Video. Mirtha Legrand a Brancatelli: "Vos sos un fanático" - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-20-14-7-47-video---mirtha-legrand-a-brancatelli-vos-sos-un-fanatico--espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPMBzBTVOsBJOCJpAlPVCwqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 02:00:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-20-14-7-47-video---mirtha-legrand-a-brancatelli-vos-sos-un-fanatico--espectaculos" target="_blank"&gt;Video. Mirtha Legrand a Brancatelli: "Vos sos un fanático"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diego Brancatelli visitó anoche el programa de Mirtha Legrand y pasó otro acalorado momento televisivo al protagonizar un cruce con la diva.El periodista afín al kirchnerismo le reprochó a la conductora del ciclo que se emite por El Trece haber violado la veda electoral en la noche previa a las PASO, cuando contó con Jorge Lanata como invitado estelar."Pensaba preguntarle a Mirtha, ¿si sentía algo o hacía una autocrítica por haber violado la veda electoral", fue la frase que lanzó Brancatelli a poco de haber comenzado la transmisión, y con ironía Mirtha Legrand le respondió que "gané el ra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Los ratings del jueves en la televisión - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/07/14/los-ratings-del-jueves-en-la-television-57/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQpmMqOB9zxjCiVcGqqgAcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 14:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/07/14/los-ratings-del-jueves-en-la-television-57/" target="_blank"&gt;Los ratings del jueves en la televisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EL TRECE: Show de la fe: 0.8 Tiempo del tiempo: 2.6 Arriba argentinos: 3.4 Nosotros a la mañana: 2.9 Los ángeles de la mañana: 4.6 El zorro: 7.4 Noticiero Trece: 8.4 El diario de Mariana: 6.1 Este es el show: 5.0 Medcezir: 5.8 A todo o nada – Las puertas: 8.2 Telenoche: 11.4 Las Estrellas: 15.9 ShowMatch: 19.3 En síntesis: 10.1 Noches Fashion TV: 6.9 Sumá miles de pesos: 3.5 TELEFE: Nick Jr. en Telefe: 1.0 Baires en 10: 1.6 Baires directo: 2.5 Morfi, todos a la mesa: 4.6 Telefe Noticias: 5.3 En qué mano está: 7.1 Mi último deseo: 7.4 El secreto de Feriha: 8.1 Cortá por Lozano: 7.1 Caso cerr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Se dice x TV - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-21-4-12-25-se-dice-x-tv-espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1ivyi-M98vpjpS4_wdmyIqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 07:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-21-4-12-25-se-dice-x-tv-espectaculos" target="_blank"&gt;Se dice x TV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;gRISELDA SICILIANI Desde la página humorística EAMEO realizaron un desafortunado “chiste” sobre los pechos “caídos” de la actriz. Pero mientras arreciaban las críticas hacia el sitio, ella apeló a su habitual sentido del humor para responder: “Jajaja muy bueno! Amamanté dos hermosos años #amoMisTetas #alNatu nadie se ha quejado...”. ¡Grande Griselda! Del Moro cruzó a Branca Siguen los cruces por los Martín Fierro. Ahora, Santiago Del Moro, conductor de “Intratables”, cruzó a su panelista, Diego Brancatelli, por el “chiste” de la que dedicó a Lanata: “Cuando termino de decir algunas palabras...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La respuesta de María Eugenia Vidal a Diego Brancatelli: "¿De verdad me hablás de compromiso con la pobreza?" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/10/el-cruce-entre-maria-eugenia-vidal-y-diego-brancatelli/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBD4o-wxxVrNcAWfdGPitD8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 10:56:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/10/el-cruce-entre-maria-eugenia-vidal-y-diego-brancatelli/" target="_blank"&gt;La respuesta de María Eugenia Vidal a Diego Brancatelli: "¿De verdad me hablás de compromiso con la pobreza?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el último día de campaña rumbo a las PASO y tras participar de un acto en Vicente López para acompañar a los precandidatos del oficialismo, María Eugenia Vidal visitó el estudio de Intratables, donde Diego Brancatelli expresó su descontento con el gobierno de Cambiemos. "Beneficiaron a los que más tienen y ajustaron a los que menos", resumió el periodista tras señalar los que fueron, a su parecer, los puntos más débiles de la administración de Mauricio Macri. Además, cuestionó a Vidal por vivir en la base militar de Morón, adonde se mudó tras haber recibido una sucesión de amenazas. "No ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La reaparición televisiva de Diego Brancatelli, tras su broma en los premios Martín Fierro - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/07/11/la-reaparicion-televisiva-de-diego-brancatelli-tras-su-broma-en-los-premios-martin-fierro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhr-LEy8zVxL5NOEbGnpC8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 19:42:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/07/11/la-reaparicion-televisiva-de-diego-brancatelli-tras-su-broma-en-los-premios-martin-fierro/" target="_blank"&gt;La reaparición televisiva de Diego Brancatelli, tras su broma en los premios Martín Fierro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siempre polémico, Diego Brancatelli había sido noticia en la entrega de los premios Martín Fierro cuando en el escenario mostró una muñeca bautizada como Cristinita, y anunció que se la regalaba al periodista Jorge Lanata. Pero esa broma trajo muchas repercusiones y el panelista de Intratables fue criticado. Tres semanas después de aquella noche Brancatelli regresó al programa de América y pidió disculpas. "Quedó un poco viejo porque ya después de eso no nos vimos", dijo, sin muchas ganas de hablar, para explicar su comportamiento en la ceremonia que se realizó en el Hilton. Luego continuó:...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La reacción de Diego Brancatelli cuando se supo que las cifras de las PASO no favorecían a CFK - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/08/13/la-reaccion-de-diego-brancatelli-cuando-se-conocio-que-las-primeras-cifras-de-las-paso-no-favorecian-a-cfk/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuk9tsLKeTr4BeIfUj9U0cqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 16:40:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/08/13/la-reaccion-de-diego-brancatelli-cuando-se-conocio-que-las-primeras-cifras-de-las-paso-no-favorecian-a-cfk/" target="_blank"&gt;La reacción de Diego Brancatelli cuando se supo que las cifras de las PASO no favorecían a CFK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Era una de las voces más esperadas luego de que la semana pasada protagonizara un cruce con la gobernadora bonaerense María Eugenia Vidal en "Intratables". Allí, el día del cierre de la campaña, el panelista le expresó su descontento con Cambiemos."Beneficiaron a los que más tienen y ajustaron a los que menos". Sin hacer una sola pausa, enumeró todos sus reclamos: la eliminación de retenciones a las mineras, la situación de los jubilados, y la "pobreza cero". Por último, cuestionó a Vidal por vivir en la base militar de Morón, adonde se mudó tras haber recibido una sucesión de amenazas. "No...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¡NO DA! 4 veces en las que Nik le choreó chistes a otros dibujantes - Revista Pronto</title><link>http://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/no-da-4-veces-nik-chorio-chistes-otros-dibujantes/20171006101220256587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCDeOeQ6Ui2FvHvqx9mEK4qGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 13:12:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/no-da-4-veces-nik-chorio-chistes-otros-dibujantes/20171006101220256587.html" target="_blank"&gt;¡NO DA! 4 veces en las que Nik le choreó chistes a otros dibujantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A raíz de una discusión vía Twitter con Diego Brancatelli, el panelista de "Intratables", en la que el periodista lo acusó de "plagiador serial", nos pusimos a buscar chistes en los que Nik se haya copiado. A pesar de que había un montón, elegimos los cuatro robos que nos parecieron más alevosos. ¡Chequeá! ¿Para vos los copió o es casualidad?&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Fuertes réplicas a Cristina desde la TV - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-4-26-2-22-40-fuertes-replicas-a-cristina-desde-la-tv</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0cEWLLz2hXniLdZ8RYnt8qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 22:37:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-4-26-2-22-40-fuertes-replicas-a-cristina-desde-la-tv" target="_blank"&gt;Fuertes réplicas a Cristina desde la TV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ex presidenta Cristina Kirchner, en una publicación en Facebook con el título “Cadena nacional (de la mentira)” ilustró con las caras de cuatro conocidos conductores de TV sus críticas sobre como difundieron los medios de comunicación los incidentes en la casa oficial de la gobernadora de Santa Cruz, donde quedó sitiada. Y enseguida llegaron las réplicas de Santiago del Moro, Alejandro Fantino, Mariana Fabbiani y Diego Leuco (hijo de Alfredo, que está de vacaciones). El conductor de Intratables fue el primero en contestar. Con una catarata de tuits, rechazó la acusación: “Señora Cristina...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Duro descargo de Santiago Del Moro en "Intratables": "No me usen a mí para operar ni para un gobierno ni contra un gobierno" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/02/08/duro-descargo-de-santiago-del-moro-en-intratables-no-me-usen-a-mi-para-operar-ni-para-un-gobierno-ni-contra-un-gobierno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ8fXjRThuwv6E1BBS_wnkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 20:50:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/02/08/duro-descargo-de-santiago-del-moro-en-intratables-no-me-usen-a-mi-para-operar-ni-para-un-gobierno-ni-contra-un-gobierno/" target="_blank"&gt;Duro descargo de Santiago Del Moro en "Intratables": "No me usen a mí para operar ni para un gobierno ni contra un gobierno"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un Santiago Del Moro enojado se vio durante la emisión de este miércoles por la noche en "Intratables". El conductor hizo un durísimo descargo, luego de que en las últimas horas se lo acusara de haber censurado a la comunidad indígena en su programa. "Antes de arrancar quiero aclarar. Hay como una campaña en redes sociales diciendo que yo censuré la muerte de 30 Wichís durante el macrismo. Primero, no me usen a mí para operar ni para un gobierno ni contra un gobierno. Yo, la verdad, que como está la cosa, con más del 30 por ciento de pobreza, no le creo a ninguno", dijo ofuscado. Tal como l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Diego Brancatelli se defendió ante las acusaciones: "El que dice que laburo para Cambiemos es un ignorante, un mala leche o no me conoce" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/08/15/diego-brancatelli-se-defendio-ante-las-acusaciones-el-que-dice-que-laburo-para-cambiemos-en-un-ignorante-un-mala-leche-o-no-me-conoce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOi_ug_eDKy5zdyM3R1uPugqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 20:45:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/08/15/diego-brancatelli-se-defendio-ante-las-acusaciones-el-que-dice-que-laburo-para-cambiemos-en-un-ignorante-un-mala-leche-o-no-me-conoce/" target="_blank"&gt;Diego Brancatelli se defendió ante las acusaciones: "El que dice que laburo para Cambiemos es un ignorante, un mala leche o no me conoce"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La visita de María Eugenia Vidal (43) a Intratables en el último día de campaña previo a las PASO tuvo repercusiones que aún hoy hacen ruido. Diego Brancatelli (40), panelista del ciclo conducido por Santiago del Moro (39), expresó su descontento con la gestión de Cambiemos y cuestionó a la gobernadora de la provincia de Buenos Aires por vivir en la base militar de Morón, lugar al que se mudó tras haber recibido varias amenazas. La respuesta de la dirigente de Cambiemos fue contundente. Se enojó, le respondió durante varios minutos punto por punto y el video de su reacción se viralizó en la...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Tensión entre Diego Brancatelli y el abogado de Cristina Kirchner en Polémica en el Bar: el periodista le negó el saludo - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/09/07/tension-entre-diego-brancatelli-y-el-abogado-de-cristina-kirchner-en-polemica-en-el-bar-el-periodista-le-nego-el-saludo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPt3k_ej7GMg-rRMEk97vNwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 14:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/09/07/tension-entre-diego-brancatelli-y-el-abogado-de-cristina-kirchner-en-polemica-en-el-bar-el-periodista-le-nego-el-saludo/" target="_blank"&gt;Tensión entre Diego Brancatelli y el abogado de Cristina Kirchner en Polémica en el Bar: el periodista le negó el saludo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todo comenzó cuando en el programa se emitió una charla radial que Pablo Duggan mantuvo hoy con el letrado, en la que le proponía que la ex presidente se sume a la clásica mesa del bar para una posible entrevista. El periodista, que nombró a cada uno de sus compañeros, hizo hincapié en que Brancatelli iba a estar presente. No obstante, el abogado ninguneó a este integrante y se mostró a favor de la presencia de Mauro Viale y Chiche Gelblung. Después de pasarse este extracto de entrevista, Dalbón se hizo presente en "Polémica" y Diego Brancatelli le negó el saludo. Por su puesto, el cruce no...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Por la “Cristinita de la suerte”, ¿fletan a Branca? - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-22-1-38-40-por-la-cristinita-de-la-suerte-fletan-a-branca--espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-zz9tTJgQhlioNsUGqY7oqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 05:16:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-22-1-38-40-por-la-cristinita-de-la-suerte-fletan-a-branca--espectaculos" target="_blank"&gt;Por la “Cristinita de la suerte”, ¿fletan a Branca?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pasan los días y el escándalo no merma. Luego de que Santiago del Moro se manifestara críticamente contra la actitud de Diego Brancatelli durante la entrega de los Martín Fierro, ahora se sumó a la volteada Daniel Vila, director de América, quien aseguró que se tomarán medidas en represalia contra el periodista ultrakirchnerista. Para los que no saben lo que pasó, lo resumimos. “Intratables” ganó la terna en la que estaba nominado al mejor programa periodístico y cuando el equipo subió al escenario a recibir la estatuilla todo se desarrollaba normal: entre agradecimiento y emoción. Sin emba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Aldo Rico y un encendido cruce con Diego Brancatelli y Victoria Donda - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/02/03/aldo-rico-y-un-encendido-cruce-con-diego-brancatelli-y-victoria-donda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkVuSUAB-T8UNBTW7IC-0YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 09:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/02/03/aldo-rico-y-un-encendido-cruce-con-diego-brancatelli-y-victoria-donda/" target="_blank"&gt;Aldo Rico y un encendido cruce con Diego Brancatelli y Victoria Donda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el programa Intratables se generó un extenso debate sobre las muertes que dejó la última dictadura militar, a raíz de las recientes declaraciones del titular de la Aduana, Juan Jóse Gómez Centurión, quien rechazó enfáticamente que en ese período haya existido un plan sistemático para la desaparición de personas. En ese marco, el ex líder carapintada, Aldo Rico, tuvo un primer cruce con la diputada por Libres del Sur, Victoria Donda, cuando afirmó: "Yo no me levanté en armas contra Alfonsín". Minutos después, la tensión volvió a subir cuando Rico reaccionó ante los cuestionamientos de Di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Protesta de militantes K frente a la base donde vive la Gobernadora - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-3-30-3-13-15-protesta-de-militantes-k-frente-a-la-base-donde-vive-la-gobernadora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5Zmt_a-fi8A0p-sqgwakcqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 08:15:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-3-30-3-13-15-protesta-de-militantes-k-frente-a-la-base-donde-vive-la-gobernadora" target="_blank"&gt;Protesta de militantes K frente a la base donde vive la Gobernadora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo giro tuvo el conflicto docente, cuando representantes de la seccional Morón de Suteba y militantes de Nuevo Encuentro, el partido que lidera el ex titular del Afsca, Martín Sabbatella, se acercaron a protestar a la puerta de la Base Aérea de Morón, donde la mandataria vive junto a sus tres hijos. La protesta se originó en diversos actos en varios puntos de la provincia de Buenos Aires. A partir de ello, un grupo de personas se dirigió a la residencia de Vidal para reclamarle que se “escuche a los docentes”. Según la publicación por Twitter de militantes de Nuevo Encuentro se pudier...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Un nuevo cambio llega a Periodismo para Todos - Revista Pronto</title><link>http://www.pronto.com.ar/articulo/espectaculos/nuevo-cambio-llega-periodismo-todos/20170720122050248677.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyOgxDdGc8ZtXtVasje6oQqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 15:20:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pronto.com.ar/articulo/espectaculos/nuevo-cambio-llega-periodismo-todos/20170720122050248677.html" target="_blank"&gt;Un nuevo cambio llega a Periodismo para Todos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Periodismo para Todos volvió a la televisión argentina con varias modificaciones en su programa. Si bien algunas fueron planeadas por la producción, como la incorporación de Marina Calabró en una mesa de debate, otras se fueron dando a medida que avanzaba el programa, como la partida de Gonzalo Bonadeo. El periodista se tomará un mes de vacaciones para realizar su viaje a la ciudad de Budapest y desde la producción prefirieron reemplazarlo. En su lugar en la mesa de debate, junto a Willy Kohan, Rolando Barbano, Jesica Bossi y Marina Calabró. estará el conductor de Intratables, Santiago del ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Las polémicas ya asomaron y son muchas - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-5-31-4-16-1-las-polemicas-ya-asomaron-y-son-muchas-espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5NvbAPAjsc8mglKUrDdn0qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 07:16:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-5-31-4-16-1-las-polemicas-ya-asomaron-y-son-muchas-espectaculos" target="_blank"&gt;Las polémicas ya asomaron y son muchas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acérrimo detractor de los premios, Jorge Rial ironizó sobre la candidatura de “Intrusos” a mejor magazine y, obviamente, amagó con renunciar aunque no pudo. “Les quiero contar algo, están dando las ternas de los Martín Fierro y los felicito a ustedes que hacen este programa porque están ternados. Está ternado Intrusos como Mejor Magazine. Voy a decir algo públicamente, lamentablemente no puedo renunciar a la terna porque es al programa: son ustedes, es la producción. Salvo que ustedes también quieran y entonces renunciamos”, disparó el conductor, dando pie a un intenso debate. “¡Ni loco ren...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Claudio Rico homenajeó con un genial monólogo a Tato Bores en "Intratables" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/07/14/claudio-rico-homenajeo-con-un-genial-monologo-a-tato-bores-en-intratables/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoOgQRM5TBt76LQg4NBSsAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 03:13:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/07/14/claudio-rico-homenajeo-con-un-genial-monologo-a-tato-bores-en-intratables/" target="_blank"&gt;Claudio Rico homenajeó con un genial monólogo a Tato Bores en "Intratables"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¡Monólogo Nacional!, arrancó Claudio Rico personificado del recordado Tato Bores en Intratables, durante la noche del jueves en América. El humorista, en los últimos minutos del programa, se refirió a la actualidad que está viviendo nuestro país con las siguientes palabras. "La verdad que quería saber como estaba mi queridísimo país, me puse la peluca, me saqué las alitas, llegué a la City porteña y me encuentro con mi amigo José ¡cambio, cambio!, que me dice 'Tato el dólar ya llegó a los 17 mangos'. Le digo 'sabe lo que pasa, el dólar es como Moria Casán porque pasan los años, le hacen alg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Jorge Lanata le respondió a Diego Brancatelli: "Tendrían que hacer un manual para explicar la broma" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/06/19/jorge-lanata-le-respondio-a-diego-brancatelli-tendrian-que-hacer-un-manual-para-explicar-la-broma/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4EBAZHY6W3RTxr5Dg852gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:02:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/06/19/jorge-lanata-le-respondio-a-diego-brancatelli-tendrian-que-hacer-un-manual-para-explicar-la-broma/" target="_blank"&gt;Jorge Lanata le respondió a Diego Brancatelli: "Tendrían que hacer un manual para explicar la broma"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jorge Lanata (56) se refirió esta mañana a la broma que Diego Brancatelli (41) le hizo durante la entrega de los Martín Fierro 2017. Desde su ciclo radial Lanata sin filtro, emitido por Radio Mitre, dijo: "Tendrían que hacer un manual para explicar la broma". Anoche, el conductor de Periodismo Para Todos optó por no dar detalles del asunto y trató de minimizarlo. "Sí, vino a traérmelo. Se lo recibí porque soy una persona educada", dijo Lanata. Al tiempo que ante la pregunta del "mal gusto" por parte de Brancatelli, contestó: "Me parece que es una pavada hablar de esto… y que vos me lo pregu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Se conocieron los nominados al Martín Fierro 2017 a la televisión - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/05/30/se-conocieron-los-nominados-al-martin-fierro-a-la-television/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWHd5_-shRhF_Gbk8OryLQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 14:43:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/05/30/se-conocieron-los-nominados-al-martin-fierro-a-la-television/" target="_blank"&gt;Se conocieron los nominados al Martín Fierro 2017 a la televisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con Educando a Nina, Silencios de familia y El Marginal entre las ficciones más nominadas, APTRA dio a conocer en la tarde del martes las 34 ternas de los premios Martín Fierro 2017 que distinguirán a lo mejor del año pasado en la pantalla. Vale recordar que por segunda vez la televisión tiene su ceremonia exclusiva (el 18 de junio en el Hotel Hilton, con transmisión de Canal 13), y la radio, la suya. A continuación, la lista completa de nominados: Unitario y/o Miniserie: El Marginal, Juan Minujín y Martina Gusmán, TV Pública Sí, sólo sí, Diego Albarenga y Johanna Francella, TV Pública Sile...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Daniel Vila, duro con Diego Brancatelli: "Al canal le va a costar perdonarle lo que hizo" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/06/20/daniel-vila-duro-con-diego-brancatelli-al-canal-le-va-a-costar-perdonarle-lo-que-hizo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyEEfWrhshSJQ4f69ffQ5cqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 23:28:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/06/20/daniel-vila-duro-con-diego-brancatelli-al-canal-le-va-a-costar-perdonarle-lo-que-hizo/" target="_blank"&gt;Daniel Vila, duro con Diego Brancatelli: "Al canal le va a costar perdonarle lo que hizo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gesto de Diego Brancatelli (41) durante los Martín Fierro, cuando en medio del agradecimiento de Santiago Del Moro (39) por el galardón a Intratables intervino para decir que le iba a regalar a Jorge Lanata (56) la "Cristinita de la suerte", no cayó bien entre las autoridades de América y podría costarle caro al polémico periodista. Sin ir más lejos, fue el propio presidente del Grupo América, Daniel Vila (64), quien en diálogo con Por si las moscas, el programa conducido por Moskita Muerta y Nilda Sarli en La Once Diez/Radio de la Ciudad, expresó que "al canal le va a costar perdonarle ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El rating minuto a minuto de la entrevista de Santiago del Moro a Mauricio Macri - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/08/09/el-rating-minuto-a-minuto-de-la-entrevista-de-santiago-del-moro-a-mauricio-macri/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbvjUDV-9v3-B4VkEm3gawqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 02:41:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/08/09/el-rating-minuto-a-minuto-de-la-entrevista-de-santiago-del-moro-a-mauricio-macri/" target="_blank"&gt;El rating minuto a minuto de la entrevista de Santiago del Moro a Mauricio Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este miércoles por la noche, América TV emitió una entrevista que el conductor de Intratables, Santiago del Moro (39) le realizó al presidente Mauricio Macri (58) antes de las PASO del próximo domingo. A las 22.38, el mano a mano alcanzaba un pico de 8.3 puntos de rating, mientras que el resto de los canales de aire lograban el siguiente número: El Punto Rojo (La TV Pública) 0.8, Mejor De Noche (Canal 9) 2.2, El Sultán 14.0 y Pasapalabra (El Trece) 16.0. A las 22.44, Del Moro con Macri sumaba 8.0 puntos, detrás de El Sultán (14.5) y Pasalabra (13.6). El resto, se ubicó lejos de la competenc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La lista de todos los nominados de esta noche - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-18-20-58-4-la-lista-de-todos-los-nominados-de-esta-noche-espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVR7AY6g-d3CzW8BARzv-EqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 01:34:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-18-20-58-4-la-lista-de-todos-los-nominados-de-esta-noche-espectaculos" target="_blank"&gt;La lista de todos los nominados de esta noche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mejor producción integral -El Marginal -Periodismo para todos -ShowMatch Mejor ficción diaria -Los ricos no piden permiso -Educando a Nina -La Leona Mejor Unitario -El Marginal -Silencios de Familia -Si, sólo si Actor protagonista en unitario y/o miniserie -Adrián Suar -Juan Minujín -Luis Machín Mejor actriz protagonista en unitario y/o miniserie -Florencia Bertotti -Julieta Díaz -Martina Gusmán Mejor actor protagonista en ficción diaria (comedia) -Diego Ramos -Esteban Lamothe -Rafael Ferro Mejor actor protagonista en ficción diaria (drama) -Gabriel Corrado -Juan Darthés -Luciano Cáceres -P...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cómo será el regreso de "Polémica en el bar" a la TV - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/05/08/como-sera-el-regreso-de-polemica-en-el-bar-a-la-tv/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWHj7MRPJ5KV9qGoNyztUYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 08 May 2017 15:28:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/05/08/como-sera-el-regreso-de-polemica-en-el-bar-a-la-tv/" target="_blank"&gt;Cómo será el regreso de "Polémica en el bar" a la TV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Falta muy poco para la vuelta de Polémica en el bar a la televisión. El ciclo, que en 2016 tuvo gran temporada al aire en Telefe, desde hoy estará de lunes a viernes a las 20 en América. En una entrevista con Teleshow, Gustavo Sofovich, productor del programa, destacó el numeroso elenco que acompañará a Mariano Iúdica: "Por la puerta de Polémica van a ingresar 17 personajes. Sumamos a grandes periodistas y a referentes del humor. Chiche Gelblung, Mauro Viale, Grego Rossello, El Pepo, Diego Brancatelli y Juan Acosta serán parte de la mesa". Como en otras ediciones harán irrupción en el bar d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Santiago del Moro y Guido Kaczka: conductores todoterreno, con estilo propio - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/03/18/guido-kaczka-y-santiago-del-moro-conductores-todoterreno-con-estilo-propio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzGSYTw-1OB7hxbiTb65IEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 17:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/03/18/guido-kaczka-y-santiago-del-moro-conductores-todoterreno-con-estilo-propio/" target="_blank"&gt;Santiago del Moro y Guido Kaczka: conductores todoterreno, con estilo propio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sus caminos tuvieron una línea de largada muy distinta, pero el mismo punto de llegada, con un común denominador: la capacidad de adaptarse a las circunstancias. Los dos tienen 39 años e incursionaron en el mundo de los medios desde muy jóvenes. Lograron destacarse dentro de la nueva camada de jóvenes conductores y se consolidaron como grandes presentadores en la televisión local. Guido Kaczka y Santiago del Moro son conductores todoterreno y tienen un estilo propio que, a pesar de los diferentes formatos en los que les tocó estar a cargo, los ha llevado a consagrarse como unas de las princ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Martín Fierro 2017: el "regalo" que Diego Brancatelli le llevó a Jorge Lanata - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/06/19/martin-fierro-2017-el-regalo-que-diego-brancatelli-le-llevo-a-jorge-lanata/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHInswtRAHIQLgTy3_cCmZgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 04:07:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/06/19/martin-fierro-2017-el-regalo-que-diego-brancatelli-le-llevo-a-jorge-lanata/" target="_blank"&gt;Martín Fierro 2017: el "regalo" que Diego Brancatelli le llevó a Jorge Lanata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Intratables ganó el premio Martín Fierro al mejor "programa periodístico" en una terna que disputó con Animales Sueltos y Periodismo Para Todos. Después del discurso de agradecimiento del conductor del ciclo, Santiago del Moro, y de la gerente de programación de América, Liliana Parodi, Diego Brancatelli tomó el micrófono. "Para cerrar la grieta iba a hacer un discurso fuerte porque venía muy liviana la noche", dijo Brancatelli, que se desempeña como panelista en Intratables. Todos en el Hotel Hilton miraban atentamente la misteriosa caja que llevaba en sus manos. "Simplemente, para cerrar ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>María Martha Serra Lima: "Macri es la única esperanza que tenemos" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/2017/02/11/maria-martha-serra-lima-macri-es-la-unica-esperanza-que-tenemos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIv8tB3vI9N9GlxrbpLiBCMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 11:19:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/2017/02/11/maria-martha-serra-lima-macri-es-la-unica-esperanza-que-tenemos/" target="_blank"&gt;María Martha Serra Lima: "Macri es la única esperanza que tenemos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;-¿Ve tele argentina? -Sí. Veo Intratables, me fascina porque hay gente inteligente, hay gente rara, hay gente culta y no culta, hay de todo. No entiendo nada de política, pero nada, lo que me gusta es ver cómo ellos se entienden y cómo se defienden. Uno dice una cosa y el otro lo arrebata y le dice que no, y yo digo "pucha, le creía a este pero resulta que tiene razón el otro". Y me gusta muchísimo Santiago Del Moro. Me parece un chico de un presente bárbaro y de un futuro impredecible, yo no sé qué puede llegar a hacer ese chico. -Dijo que le gustaba Macri por muchas cosas y entre ellas po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>“No me representa ningún partido grande, no me banco que me usen” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-3-4-4-48-43--no-me-representa-ningun-partido-grande-no-me-banco-que-me-usen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZKpSuf1ljoyuoCVnW1tHUqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 07:48:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-3-4-4-48-43--no-me-representa-ningun-partido-grande-no-me-banco-que-me-usen" target="_blank"&gt;“No me representa ningún partido grande, no me banco que me usen”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El conductor Santiago del Moro -que acaba de debutar en Fox con “Escuela para suegras” -ver aparte- consideró ayer que un político en televisión debe “ser un conductor de mass media y tirarte un título”, al tiempo que defendió su posición independiente al aclarar: “no soy kirchnerista, no soy macrista ni massista, no quiero ser usado por trolls”. Del Moro defendió el ciclo “Intratables” que conduce por América TV, un verdadero show político en el prime time, respecto de las acusaciones que lo señalan como “la versión macrista de 6,7 y 8”. “No comparto esa acusación, porque yo no soy macrist...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Todos ningunean al “Mago sin dientes” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-6-1-25-32-todos-ningunean-al-mago-sin-dientes--espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEyR3K9OIvjG3iRiHwNtAEqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 04:59:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-6-1-25-32-todos-ningunean-al-mago-sin-dientes--espectaculos" target="_blank"&gt;Todos ningunean al “Mago sin dientes”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se hizo famoso hace ya diez años cuando Ricky Maravilla le pegó una trompada en medio de una presencia en un boliche porteño, enojado por una cámara oculta. Y él no duda en decir que fue la piña que le cambió la vida. Desde entonces, Pablo Cabaleiro no sólo reforzó su mote de “Mago sin dientes” sino que, además, se fue haciendo un lugar en el mundo de la farándula al punto de haber sido crucial en la campaña presidencial “de la alegría” de Mauricio Macri. Con veinte años de trayectoria, aceptó su entrada a la fama desde lo bizarro, contento con su objetivo de “entretener y divertir a la gen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La discusión sobre política entre Juan Acosta y Diego Brancatelli que terminó con un beso - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/05/12/la-discusion-sobre-politica-entre-juan-acosta-y-diego-brancatelli-que-termino-con-un-beso/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUWnRvvulI8bPUFmvlfEpoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 01:04:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/05/12/la-discusion-sobre-politica-entre-juan-acosta-y-diego-brancatelli-que-termino-con-un-beso/" target="_blank"&gt;La discusión sobre política entre Juan Acosta y Diego Brancatelli que terminó con un beso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diego Brancatelli y Juan Acosta mantuvieron una discusión política en la mesa de Polémica en el bar, en la que prevalecieron la ironía y el humor. El cruce tuvo un final inesperado: un beso. "Al fin lo encuentro, al fin lo tengo frente a mí. Venís zafando más que Julio de Vido. Se te va a escapar el corazón por la boca", le dijo el actor al panelista de Intratables al ingresar al estudio, a la vez que se quitaba la campera para dejar ver una remera con la cara de Marcos Peña con la leyenda "háganse cargo". De inmediato, el periodista retrucó: "Háganse cargo ustedes, basta de hablar de la pe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Positivo y negativo - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-13-4-55-22-positivo-y-negativo-informacion-general</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWzWmzjUiyAgTt7P0yPfwsqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2JuAM</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 07:55:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-13-4-55-22-positivo-y-negativo-informacion-general" target="_blank"&gt;Positivo y negativo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EL DOLAR (Positivo) Moneda estadounidense Para algunos es positivo, para otros, negativo. Pero lo cierto es que el “verde” se fue para arriba y el Banco Central tuvo que salir al mercado para, con esfuerzo, contener la escalada DIEGO BRANCATELLI (negativo) Periodista El panelista de Intratables quedó demudado con la respuesta que la gobernadora Vidal le dio en vivo a sus críticas a la gestión Cambiemos. Sin palabras, sólo atinó a responder por Twitter el viernes&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cristina Tejedor: “Me violaron y aborté” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-5-13-2-35-35-cristina-tejedor-me-violaron-y-aborte--espectaculos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyiUIBLJ4P0VNklU9uKxN8qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2IuAM</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 05:35:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-5-13-2-35-35-cristina-tejedor-me-violaron-y-aborte--espectaculos" target="_blank"&gt;Cristina Tejedor: “Me violaron y aborté”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de una noche caliente en “Intratables”, donde el debate político pasaba por el escándalo de Daniel Scioli y Gisela Berger, su mujer embarazada, la actriz de telenovelas Cristina Tejedor hizo una escalofriante confesión. El centro de la polémica pasaba por el supuesto pedido de aborto que el ex Gobernador le habría hecho a su novia, al enterarse del embarazo. Y en medio de un ida y vuelta picante entre la actriz invitada y la panelista Débora Plager, Tejedor reveló: “A mí me violaron, quedé embarazada y tuve que abortar”. Ante la mirada atónita y el silencio de todos los “Intratable...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>"ShowMatch", "Las Estrellas" y "El sultán", muy cerca en la pelea por el rating - infobae</title><link>http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/09/08/showmatch-las-estrellas-y-el-sultan-muy-cerca-en-la-pelea-por-el-rating/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZ2AojFE20-Hj4bxem5f3oqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 13:25:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/teleshow/ratings/2017/09/08/showmatch-las-estrellas-y-el-sultan-muy-cerca-en-la-pelea-por-el-rating/" target="_blank"&gt;"ShowMatch", "Las Estrellas" y "El sultán", muy cerca en la pelea por el rating&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EL TRECE: Show de la fe: 1.2 Señal de apertura: 1.4 Tiempo del tiempo: 3.1 Arriba argentinos: 3.5 Nosotros a la mañana: 5.1 Los ángeles de la mañana: 6.2 El zorro: 8.0 Noticiero Trece: 9.7 El diario de Mariana: 6.7 Este es el show: 5.7 Medcezir: 6.2 A todo o nada – Las puertas: 8.6 Telenoche: 12.3 Las Estrellas: 15.9 ShowMatch: 16.5 En síntesis: 9.0 Sumá miles de pesos: 3.7 TELEFE: Nick Jr. en Telefe: 1.7 Buen Telefe: 3.7 Bob Esponja: 3.5 Morfi, todos a la mesa: 4.7 El noticiero de la gente: 6.1 En qué mano está: 7.4 Elif: 9.9 Mar de amores: 11.6 Cortá por Lozano: 8.3 Telefe Noticias: 10.0 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El comentario de Cynthia Garcia que incomodó a Santiago Del Moro - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/el-comentario-cynthia-garcia-que-incomodo-santiago-del-moro-n52287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxVZA_TRt28lHZ0W2VZphAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/el-comentario-cynthia-garcia-que-incomodo-santiago-del-moro-n52287" target="_blank"&gt;El comentario de Cynthia Garcia que incomodó a Santiago Del Moro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La periodista Cynthia García causó incomodidad en el conductor de Intratables Santiago Del Moro, cuando afirmó que los periodistas que están en los medios de comunicación deben hacer una autocrítica acerca del rol que tuvieron para afirmar la posición del gobierno y del neoliberalismo. "Intratables está al aire y 678 no", afirmó García, quien pidió que se haga una crítica del rol de los medios. "Si estuviéramos al aire, podríamos dar una apelación ", afirmó la periodista. cynthia garcia del moro.mp4 Molesto, Del Moro frenó el debate para decir que Intratables está al aire porque "hace 23 PN...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Los candidatos gambetearon la veda a través de las redes sociales - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-12-4-18-30-los-candidatos-gambetearon-la-veda-a-traves-de-las-redes-sociales-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhm0Q4hhPPr6dM_I_-zMCYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 01:17:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-12-4-18-30-los-candidatos-gambetearon-la-veda-a-traves-de-las-redes-sociales-la-provincia" target="_blank"&gt;Los candidatos gambetearon la veda a través de las redes sociales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La veda electoral que comenzó a regir ayer a partir de las 8 volvió a ser sorteada, del mismo modo en que ocurrió en procesos electorales anteriores, a través de las redes sociales. Candidatos y dirigentes políticos recurrieron a las plataformas de Twitter y Facebook para difundir mensajes con formato de videos. Otros optaron para mostrar sus boletas, aprovechando el vacío legal que existe en relación a la campaña en las redes sociales que no están alcanzadas por la prohibición de realizar declaraciones con tono proselitista. Cambiemos eligió replicar la grabación del programa Intratables d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Gonzalo Costa: "Sané cuando me hice cargo de mis problemas" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/gente/personajes/2018/11/16/gonzalo-costa-sane-cuando-me-hice-cargo-de-mis-problemas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgFQrhIM4DOUxA79zbMoYwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/gente/personajes/2018/11/16/gonzalo-costa-sane-cuando-me-hice-cargo-de-mis-problemas/" target="_blank"&gt;Gonzalo Costa: "Sané cuando me hice cargo de mis problemas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sé que nací varón, pero desde que tengo uso de razón siento que mi universo es femenino; lo construí inspirado en las telenovelas de la tarde. De chico ya era obeso. Viví una infancia intensa y solitaria. Era feliz cuando me quedaba solo en casa, jugando con los zapatos y la ropa de mi mamá, que era costurera. ¡Transformaba las toallas y las fundas de las almohadas en vestidos! Los problemas comenzaron cuando me escolaricé. Sufrí doble bullying: primero por gordo, y después, por puto". Quien así se presenta es Gonzalo Costa (38), La Costa. Hace cinco años empezó en la radio, con Santiago de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Fernando Iglesias reveló que tuvo una propuesta laboral de 'Intratables' - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/fernando-iglesias-revelo-que-tuvo-una-propuesta-laboral-intratables-n51358</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHVYY03zeva1sG7mEK8_1wqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 15:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/fernando-iglesias-revelo-que-tuvo-una-propuesta-laboral-intratables-n51358" target="_blank"&gt;Fernando Iglesias reveló que tuvo una propuesta laboral de 'Intratables'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado macrista Fernando Iglesias sorprendió al comentar que, antes de asumir su banca en el Congreso, tuvo la propuesta de integrar el panel de Intratables. Iglesia y su propuesta para Intratables.mp4 "Cuando dejes tu banca, ¿como te gustaría reconvertirte? ¿Ser panelista de Intratables?", le preguntaron al diputado en el programa 'Quedamos así'. Allí confesó la propuesta y cuál fue su respuesta en aquel entonces: "Me ofrecieron y nunca acepté. Antes (de ser diputado) me ofrecieron y les dije 'yo voy las veces que quieran', y no acepté". LEER MÁS: Olmedo se postuló para presidente en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Diego Brancatelli será papá por segunda vez - infobae</title><link>https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/10/23/diego-brancatelli-sera-papa-por-segunda-vez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUyMesJRsr0mXTmlsU2MxIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:20:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/10/23/diego-brancatelli-sera-papa-por-segunda-vez/" target="_blank"&gt;Diego Brancatelli será papá por segunda vez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antes de cerrar la edición del lunes de Intratables, Santiago del Moro dijo que tenía que darle una noticia a uno de los integrantes de su programa. Entonces pidió música de suspenso. Y se acercó a cada uno de sus panelistas, hasta llegar a Diego Brancatelli, para anunciar: "Va a ser papá nuevamente". El periodista, casado con Cecilia Insinga, es papá de Valentín, de dos años. Pero, según confirmó, pronto se agrandará la familia, ya que su mujer está embarazada de 14 semanas. "Ya hicimos la ecografía, pero todavía no elegimos el nombre. La verdad es que hay probabilidades y no certezas con ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Carrió le contestó por Twitter a Del Moro y ninguneó a Macri - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/carrio-le-contesto-twitter-del-moro-y-ninguneo-macri-n50530</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9NF6pq2CIJmTH8MMg5uI4qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/carrio-le-contesto-twitter-del-moro-y-ninguneo-macri-n50530" target="_blank"&gt;Carrió le contestó por Twitter a Del Moro y ninguneó a Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La diputada Elisa "Lilita" Carrió salió a contestarle al conductor de Intratables, Santiago Del Moro, en medio de la tensión dentro de Cambiemos por el posible impulso de un juicio político contra el ministro de Justicia, Germán Garavano. "#Intratables No quiero ser presidente solo quiero verdad y justicia. Los tiempos los manejo yo. Ni el presidente. Me encantan los tiempos! Y disfruto de la histeria que produce. Un beso @SANTIAGODELMORO", afirmó Carrió en su cuenta de Twitter. Embed #Intratables No quiero ser presidente solo quiero verdad y justicia. Los tiempos los manejo yo. Ni el presi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Todo tiene que ver con todo: de Intratables a ¿Jugate conmigo? - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/ocio/Todo-tiene-que-ver-con-todo-de-Intratables-a-Jugate-conmigo-20180919-0027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0Jhyz6GoNIlxC2qWVfXA8qGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/ocio/Todo-tiene-que-ver-con-todo-de-Intratables-a-Jugate-conmigo-20180919-0027.html" target="_blank"&gt;Todo tiene que ver con todo: de Intratables a ¿Jugate conmigo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago del Moro confirmó que en 2019 seguirá al frente de Intratables. Y que, además, estará al frente de un nuevo programa de entretenimientos producido por Cris Morena. Santiago anunció sus planes en El Club del Moro, su programa de radio. “¿En América o en otro canal?“, consultaron al periodista “No te puedo decir ni que sí ni que no“, respondió el conductor, a lo que Marcela Tauro comentó: “Te puedo decir yo si queres”. “¿Va a ser (un programa) de entretenimiento?¿De juegos?”, indagaron y la respuesta del conductor fue: “Ponele, sí”. Y aclaró que no será un ciclo de entrevistas. Sin e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Santiago del Moro vuelve a los programas de entretenimiento de la mano de ¿Cris Morena? - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/santago-del-moro-vuelve/20180918152853298022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8Pgx3gjbuoEsOHdILeFlsqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 18:46:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/santago-del-moro-vuelve/20180918152853298022.html" target="_blank"&gt;Santiago del Moro vuelve a los programas de entretenimiento de la mano de ¿Cris Morena?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de varios rumores y muchas idas y vueltas, Santiago del Moro aseguró que, diferente a lo que se decía, el año que viene seguirá en Canal América haciendo Intratables, programa que conduce hace varios años. Sin embargo, también anunció que no será exclusivamente del canal, sino que será parte de otro programa. “Si Dios quiere, el año que viene voy a hacer Intratables en América, que es mi casa, y voy a hacer otro programa“, comunicó Del Moro. A pesar de que no quiso dar más datos que eso, el conductor si afirmó que será un programa de entretenimiento. Inmediatamente después de eso, M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item></channel></rss>