<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Química - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREZzYWprU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:28:46 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Primer pavimento deportivo con CO2 - Química - Interempresas</title><link>https://www.interempresas.net/Quimica/Articulos/229937-Primer-pavimento-deportivo-con-CO2.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vd3d3LmludGVyZW1wcmVzYXMubmV0L1F1aW1pY2EvQXJ0aWN1bG9zLzIyOTkzNy1QcmltZXItcGF2aW1lbnRvLWRlcG9ydGl2by1jb24tQ08yLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:11:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.interempresas.net/Quimica/Articulos/229937-Primer-pavimento-deportivo-con-CO2.html" target="_blank"&gt;Primer pavimento deportivo con CO2 - Química&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Interempresas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ya es posible hacer deporte con la ayuda del CO2. Por primera vez, los pavimentos sintéticos de los recintos deportivos pueden producirse con dióxido de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.interempresas.net">Interempresas</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/VcJHRNo8bBN93ggmFO0VOXWUOHZE2OmymF3uOgE84XIpN1VQkBzf15hEixN9dWGTUly1djwRqH3JlkqCaLCqH8vyIg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Premios Nobel de Química lamentan el “miedo” ante avances en la especialidad - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103325.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7p8YDPZlTdAnCMv-lPHV0qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMJaKhwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:51:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103325.html" target="_blank"&gt;Premios Nobel de Química lamentan el “miedo” ante avances en la especialidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los premios Nobel de Química 2018 Frances Arnold y Gregory Winter señalaron ayer que los nuevos avances en ese campo pueden contribuir a resolver problemas de la Humanidad, pero existe un “nuevo miedo” que puede limitar esa capacidad. Arnold y Winter, junto con George Smith, obtuvieron este año el Nobel de Química por la evolución dirigida de enzimas, que permite desarrollar en los tubos de ensayo y de manera acelerada nuevas herramientas químicas para promover un industria más verde, producir biocombustibles sostenibles o medicamentos. La quinta mujer que recibe el Nobel de Química que se ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>El rectorado de la UNS en manos de un físico: entre lo cierto y lo probable. - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-20-39-0-el-rectorado-de-la-uns-en-manos-de-un-fisico-entre-lo-cierto-y-lo-probable</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXdLHrz4fuZlXk15RCjnnMqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMJr86gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-20-39-0-el-rectorado-de-la-uns-en-manos-de-un-fisico-entre-lo-cierto-y-lo-probable" target="_blank"&gt;El rectorado de la UNS en manos de un físico: entre lo cierto y lo probable.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El rectorado de la UNS en manos de un físico: entre lo cierto y lo probable. Mario Minervino / mminervino@lanueva.com La Universidad Nacional del Sur eligió a la persona que ocupará el cargo de rector para el período 2019-2023. Se trata de Daniel Gómez (52), Licenciado en Física, magister y doctor en Ciencia y Tecnología de Materiales, investigador del CONICET y director del Instituto de Física del Sur. Vega será el rector Nº 33 desde la creación de la UNS, ocurrida en enero de 1956, cargo desempeñado hasta el presente por 28 personas, la mitad de ellos designados por decretos del Poder Eje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Cayó Fabián Hermoso, uno de los líderes de la banda de los sindicalistas químicos - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/06/cayo-fabian-hermoso-uno-de-los-lideres-de-la-banda-de-los-sindicalistas-quimicos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFYs51XymQyLiQmm0V-OzgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:56:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/06/cayo-fabian-hermoso-uno-de-los-lideres-de-la-banda-de-los-sindicalistas-quimicos/" target="_blank"&gt;Cayó Fabián Hermoso, uno de los líderes de la banda de los sindicalistas químicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Efectivos de la Policía de la Provincia de Buenos Aires detuvieron este jueves a Fabián Hermoso, presidente de la Federación Argentina de Trabajadores de Industrias Químicas y Petroquímicas (FATIQYP) y presidente de la obra social, en el marco de una investigación judicial por asociación ilícita y extorsión que involucra a los máximos referentes de ese sindicato. Según pudo saber Infobae, junto a Hermoso se realizaron otros cinco arrestos como resultado de ocho allanamientos en distintos puntos del sur del conurbano bonaerense. Los operativos se llevaron a cabo en las localidades de Quilmes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Luis Liz Marzán: «La gente en la calle sabe y valora que haya ciencia de alta calidad en Donostia» - Área nueva</title><link>http://are1anueva.blogspot.com/2018/12/luis-liz-marzan-la-gente-en-la-calle.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqbfUdbJPMIyIJqyuxZ7VEqGQgEKhAIACoHCAow_MmACzCi4owDMPDx-gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://are1anueva.blogspot.com/2018/12/luis-liz-marzan-la-gente-en-la-calle.html" target="_blank"&gt;Luis Liz Marzán: «La gente en la calle sabe y valora que haya ciencia de alta calidad en Donostia»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Área nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Recibo este premio con una satisfacción extraordinaria», señala Luis Liz Marzán (Lugo, 1965). Químico de carrera, este gallego dirige desde hace seis años el CIC biomaGUNE y acaba de recibir el Premio Nacional de Investigación 'Enrique Moles' en el área de Ciencia y Tecnología Químicas que concede el Ministerio de Ciencia, Innovación y Universidades. Es el galardón más importante que se concede en España en el ámbito de la investigación científica. Nada más recibir el veredicto del jurado, que fue unánime, el director científico del Centro de Investigación Cooperativa en Biomateriales y pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://are1anueva.blogspot.com">Área nueva</source></item><item><title>Expertos: Miembro masculino es más corto debido a los químicos - CHISPA</title><link>https://www.chispa.tv/kchonda/pene-hombres-mas-pequeno-por-quimicos--20181207-0014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7pgXBWcdzAVBo8A_V46rsqGQgEKhAIACoHCAownr__CjC_iPkCMNrF5wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chispa.tv/kchonda/pene-hombres-mas-pequeno-por-quimicos--20181207-0014.html" target="_blank"&gt;Expertos: Miembro masculino es más corto debido a los químicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHISPA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Italia.- Después de un estudio, científicos creen que el pene de los hombres podrían ser un centímetro más pequeño de lo normal debido a los químicos que se encuentran en los sartenes antiadherente. Científicos de la universidad de Padua, en Italia, han descubierto que los hombres tienen más posibilidades de que el tamaño de sus órganos sea cerca de un centímetro más corto de lo normal si sus padres utilizaban sartenes con antiadherente. Esto se debe a los llamados químicos PFC, los cuales pueden interferir con las hormonas masculinas. Lee también: Científicos prueban gel anticonceptivo par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chispa.tv">CHISPA</source></item><item><title>Desarrollan nariz artificial para identificar sustancias peligrosas y hasta enfermedades - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/desarrollan-nariz-artificial-para-identificar-sustancias-peligrosas-y-hasta-enfermedades/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEe8rODpyAHtfQlv0yLTEFkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:24:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/desarrollan-nariz-artificial-para-identificar-sustancias-peligrosas-y-hasta-enfermedades/" target="_blank"&gt;Desarrollan nariz artificial para identificar sustancias peligrosas y hasta enfermedades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El doctor Severino Muñoz , de la Facultad de Ciencias Físico Matemáticas (FCFM) de la Benemérita Universidad Autónoma de Puebla (BUAP), encabeza el proyecto de nariz electrónica Para detectar vapores orgánicos de explosivos, drogas, fragancias cosméticas, sustancias contaminantes o cierto tipo de enfermedades, un grupo de investigadores de la Facultad de Ciencias Físico Matemáticas (FCFM) de la Benemérita Universidad Autónoma de Puebla (BUAP) desarrolló un dispositivo que cumple la función de una nariz electrónica. "Lo que hacemos es detectar las moléculas en estado gaseoso por medio de sen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Profesor de química es acusado de construir un laboratorio ilegal de drogas - Erizos MX</title><link>https://erizos.mx/memes/profesor-de-quimica-es-acusado-de-construir-un-laboratorio-ilegal-de-drogas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECun5-9S1bq1-zJL3kU6XLoqGQgEKhAIACoHCAowvdGBCzCywf0CMIa4hQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://erizos.mx/memes/profesor-de-quimica-es-acusado-de-construir-un-laboratorio-ilegal-de-drogas/" target="_blank"&gt;Profesor de química es acusado de construir un laboratorio ilegal de drogas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Erizos MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pareciera que es solo el inicio de una de las mejores series de la historia de la televisión, pero no… es una historia real. Un profesor de química, nomás porque se le hizo bien fácil, decidió iniciar su vida en el mundo del narcotráfico con un laboratorio ilegal. El Vaticano está en el ojo del huracán por escándalo de drogas y pederastia Así es, esto ya lo viste en Breaking Bad, donde Walter White se transforma de un tierno y frustrado habitante de los suburbios a un sádico, controlador y megalómano traficante de drogas. Solo que ahora no es una ficción perfectamente hecha, es la puritita ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://erizos.mx">Erizos MX</source></item><item><title>Fórmula 1 y autos importados, los lujos del jefe del sindicato de Químicos detenido por extorsión - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/los-lujos-de-fabian-hermoso-el-titular-del-sindicato-de-quimicos-detenido-tenia-un-simulador-de_922724</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOycKWs4fJX9iKpf3QOIXpAqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:07:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/los-lujos-de-fabian-hermoso-el-titular-del-sindicato-de-quimicos-detenido-tenia-un-simulador-de_922724" target="_blank"&gt;Fórmula 1 y autos importados, los lujos del jefe del sindicato de Químicos detenido por extorsión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los líderes sindicales de los trabajadores químicos y petroquímicos cayó en su mansión de dos pisos acusado de formar parte de una asociación ilícita que extorsionaba a empresas del conurbano bonaerense. Los policías también detuvieron a otros cinco gremialistas. La Justicia investiga el patrimonio de Fabián Hermoso, que vivía en el country del Barrio El Carmen de Berazategui, donde acumulaba autos importados, una moto de alta gama y mucho dinero en efectivo. El fanatismo de Hermoso por los autos era tal que en uno de los ambientes de su casona había instalado un simulador de Fórmula...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Nunca te hubieras imaginado que esta es la prenda más contaminante de tu placard - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/salud/Nunca-te-hubieras-imaginado-que-esta-es-la-prenda-mas-contaminante-de-tu-placard-20181206-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh2d0xMY0M8bKeqTOfdJ9oqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/salud/Nunca-te-hubieras-imaginado-que-esta-es-la-prenda-mas-contaminante-de-tu-placard-20181206-0018.html" target="_blank"&gt;Nunca te hubieras imaginado que esta es la prenda más contaminante de tu placard&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay prendas de vestir que para su confección necesitan diversos tipos de tratamiento. Pero una de las telas que más impacto tienen sobre el ecosistema es el denim, material con el que se confeccionan los clásicos jeans o “vaqueros”. Los tintes sintéticos azules usados son fijados con un potente blanqueador que es altamente contaminante. No son pocas las ONG del mundo que denunciaron el impacto en los en los ríos de China y otros países del sudeste asiático. Cada una de esas prendas utiliza unos 11.500 litros de agua en todo su ciclo de vida. A raíz de esto, expertos en bioquímica de la Univ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Mujeres científicas protagonizarán la entrega de los Premios Nobel - Tec Review</title><link>https://tecreview.tec.mx/mujeres-cientificas-protagonizaran-la-entrega-los-premios-nobel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmOFnLwaSwanXwWRa_W2uEqGQgEKhAIACoHCAowy6KECzCt2YADMOH-gQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:35:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecreview.tec.mx/mujeres-cientificas-protagonizaran-la-entrega-los-premios-nobel/" target="_blank"&gt;Mujeres científicas protagonizarán la entrega de los Premios Nobel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tec Review&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(EFE) – El próximo 10 de diciembre será la ceremonia de los Premios Nobel, en la que sucederán dos cosas poco habituales. Por primera vez en casi una década habrá dos mujeres premiadas en categorías científicas y habrán pasado casi 70 años desde que no se entregaba el de Literatura. En un año marcado por la eclosión del movimiento #MeToo, las mujeres científicas tendrán un protagonismo poco habitual en Estocolmo gracias a Frances Arnold, premiada en Química, y Donna Strickland, en Física. Lee: Premio Nobel: ¿Y las mujeres? Completará el trío de laureadas la iraquí Nadia Murad, que recibirá ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecreview.tec.mx">Tec Review</source></item><item><title>Científicos desarrollan un nuevo componente base para la elaboración de medicamentos - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/12/06/nuevo-componente-base-elaboracion-medicamentos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGh42rinF1syt0h934KlY2kqGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMOf4igY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:32:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/12/06/nuevo-componente-base-elaboracion-medicamentos/" target="_blank"&gt;Científicos desarrollan un nuevo componente base para la elaboración de medicamentos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Exceder las dosis recomendadas en la administración de los medicamentos supone un riesgo para la salud hepática. Esto se debe a que la descomposición en el hígado de un elemento básico del fármaco, una subestructura conocida como anilina, puede producir metabolitos tóxicos. En este sentido, investigadores de la Universidad de Michigan han desarrollado un nuevo componente fundamental, el cual puede servir como una alternativa más segura para el desarrollo de nuevos medicamentos. Un compuesto de mejor metabolización Las anilinas son utilizadas comúnmente por industria farmacéutica como base p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>Nobel de Física | Así es la vida de una de las pocas mujeres que ha logrado el galardón - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tecnologia/actualidad/nobel-fisica-vida-mujeres-logrado-galardon-noticia-585459</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7l9JAIjZOfksV5CRFHmaQqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDNzasD</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:28:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/actualidad/nobel-fisica-vida-mujeres-logrado-galardon-noticia-585459" target="_blank"&gt;Nobel de Física | Así es la vida de una de las pocas mujeres que ha logrado el galardón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La nobel de Física Donna Strickland nunca ha tenido problemas por ser mujer en un campo dominado por hombres, pero si alguna vez le han hecho un comentario que le ha "parecido tonto" sabe ignorarlos, pues se conoce muy bien a sí misma y sabe en qué es buena. Strickland es una de los tres Premios Nobel de Física de este año, por su método para generar con láser impulsos ópticos ultra cortos y de alta intensidad, que entre otras muchas aplicaciones se usan en operaciones de miopía. Es difícil para una mujer lograr un Nobel en categorías científicas, así Strickland es la tercera Física que se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Llega química italiana a Querétaro con 665.5 mdp - Diario de Querétaro</title><link>https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/llega-quimica-italiana-a-queretaro-con-665.5-mdp-2762641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWidNWbGfG9tgM__GwZf7kqGQgEKhAIACoHCAowttv_CjDQ5_kCMJuz6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/llega-quimica-italiana-a-queretaro-con-665.5-mdp-2762641.html" target="_blank"&gt;Llega química italiana a Querétaro con 665.5 mdp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Querétaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Metlac, empresa de origen italiano anunció la llegada a Querétaro de su primer plano en el extranjero, con una inversión de 665.5 millones de pesos y una oferta de 300 empleos formales. En el acto encabezado por el gobernador Francisco Domínguez Servimos también nos informamos que este centro técnico de investigación y desarrollo con el centro de producción para abastecer el mercado latinoamericano, se asentará en el parque industrial Puerta Querétaro en el municipio de El Marqués. Seremos ganadores con el nuevo TLC Esta es la posición como líder a nivel mundial en el sector químico y su pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodequeretaro.com.mx">Diario de Querétaro</source></item><item><title>Hallan signos de sangre caliente en uno de los reptiles más misteriosos del Jurásico - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298102-signos-sangre-caliente-reptiles-misteriosos-jurasico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBv8hVgSAGY11v1h492oz8qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:32:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298102-signos-sangre-caliente-reptiles-misteriosos-jurasico" target="_blank"&gt;Hallan signos de sangre caliente en uno de los reptiles más misteriosos del Jurásico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con 180 millones de años, el fósil de un ictiosaurio preservó asombrosamente tanto el contorno de su cuerpo como restos de sus órganos internos. Un grupo internacional de científicos ha estudiado el fósil –extremadamente bien conservado– de un reptil antiguo y parecido a un delfín que habitaba en el océano sobre el actual territorio de Alemania, hace unos 180 millones de años, y encontró características inesperadas que lo hacen uno de los animales más misteriosos del Jurásico. De acuerdo con el estudio, publicado en la revista Nature y realizado por investigadores de la Universidad Estatal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Químico está provocando que el pene sea más pequeño - EN PAREJA</title><link>https://www.enpareja.com/vida/Quimico-que-provoca-que-el-pene-del-hombre-sea-pequeno-20181205-0025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENs6NQw7qtgqsTuswzk6sYoqGQgEKhAIACoHCAow77z_CjCqhvkCMNrE5wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.enpareja.com/vida/Quimico-que-provoca-que-el-pene-del-hombre-sea-pequeno-20181205-0025.html" target="_blank"&gt;Químico está provocando que el pene sea más pequeño&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EN PAREJA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todo parece indicar que el pene de los hombres son un centímetro mas pequeño debido a los químicos que se encuentran en sartenes con antiadherente, de acuerdo a estudios realizados por científicos de la Universidad de Padua creen que estos hombres tienen su pene mas corto porque sus padres usaban sartenes antiadherentes. Los químicos llamados PFC interfieren de manera directa en las hormonas masculinas. El estudio consistió en medir el pene de 383 hombres, estos tenían 18 años, lo que salió como resultado que los que crecieron en áreas contaminadas, tienen un pene de 12.5% mas corto y 6.3 m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.enpareja.com">EN PAREJA</source></item><item><title>Químicos en artículos de tocador adelantarían la pubertad en las niñas - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102959.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESfwQGx3J6wQB4q-yNjAjAqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMIaLhwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:39:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102959.html" target="_blank"&gt;Químicos en artículos de tocador adelantarían la pubertad en las niñas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un equipo de investigadores encontró que ciertas sustancias químicas contenidas en productos para el cuidado personal, como champú, maquillaje y casi todo tipo de artículos de tocador, pueden conducir a una pubertad temprana en las niñas. Investigadores estadunidenses realizaron un estudio para determinar si esos químicos podrían estar asociados con las alteraciones en el tiempo de la pubertad, pues desde principios de la década de 2000 ha sido evidente una tendencia preocupante en el desarrollo femenino. Desde entonces se ha observado que las niñas están entrando en la pubertad, que es la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>5 pruebas de que tienes química sexual con esa persona (y todos lo notan menos tú) - Actitudfem</title><link>https://www.actitudfem.com/amor-y-pareja/comunicacion/relaciones/senales-notorias-de-quimica-sexual-entre-dos-personas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkDusmDO-TktB0pWMeIHSIqGQgEKhAIACoHCAowsbjvCjDx3LYCMJm6gwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.actitudfem.com/amor-y-pareja/comunicacion/relaciones/senales-notorias-de-quimica-sexual-entre-dos-personas" target="_blank"&gt;5 pruebas de que tienes química sexual con esa persona (y todos lo notan menos tú)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actitudfem&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5 pruebas de que tienes química sexual con esa persona (y todos lo notan menos tú) A veces, esa chispa entre tú y esa persona es súper notoria para los demás, pero tú ni en cuenta, aunque en el fondo, sabes que ahí hay algo. Miradas coquetas, sonrisas bobas, ese magnetismo extraño con una persona que causa esa tensión sexual… ahí hay química, pero no te decides a verlo, así que necesitas identificar todas las señales. Aunque hay una buena probabilidad de que ambos lo sientan, hay pruebas de que tienes química sexual con alguien con quien estás saliendo o viendo de manera casual y aquí te de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.actitudfem.com">Actitudfem</source></item><item><title>3 grandes descubrimientos que hicieron científicos mientras estaban dormidos - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/12/04/3-grandes-descubrimientos-que-hicieron-cientificos-mientras-estaban-dormidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxkF4A-lzNDdbH6u-6ua8EqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw9fof</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:30:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/12/04/3-grandes-descubrimientos-que-hicieron-cientificos-mientras-estaban-dormidos/" target="_blank"&gt;3 grandes descubrimientos que hicieron científicos mientras estaban dormidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando tenemos que tomar decisiones importantes muchos las “consultamos con la almohada”. Es bien sabido que mientras dormimos, nuestro subconsciente sigue analizando aquellos temas que nuestro consciente no ha logrado resolver. Esta claridad mental nos permite muchas veces solucionar un problema o resolver una incógnita que nos volvió locos todo el día. Pero el poder del sueño ha ido incluso más allá: varios importantes descubrimientos científicos se lograron mientras los autores de las ideas estaban dormidos, y estos son tres de ellos. - “Qué es y qué no es”: el sueño de René Descartes qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Productos químicos para el hogar estarían acelerando la pubertad en las niñas - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/12/pubertad-productos-quimicos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3QsZJ7sK2_eWmxb2dKYaMqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/12/pubertad-productos-quimicos/" target="_blank"&gt;Productos químicos para el hogar estarían acelerando la pubertad en las niñas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pubertad precoz se inicia antes de los 8 años en las niñas y antes de los 9 años en niños. Alguno de los factores que pueden provocar esto son: obesidad, el estrés tóxico y los elementos ambientales. Un estudio histórico publicado en “Human Reproduction”, analiza un tipo particular de elemento ambiental: los productos químicos en los artículos del hogar. La aparición prematura de la pubertad femenina está asociada con la exposición a sustancias químicas como los ftalatos , parabenos y el agente antibacteriano triclosan. Estos productos en productos para el cuidado personal, como algunas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>81 cursos online gratis sobre Medicina, salud y biología - WWWhat's new</title><link>https://wwwhatsnew.com/2018/12/06/81-cursos-online-gratis-medicina-salud-y-biologia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQDiRZ0nUc7QA0h_JpXQv4qFggEKg4IACoGCAow0bcgMKnVAzCk4QY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wwwhatsnew.com/2018/12/06/81-cursos-online-gratis-medicina-salud-y-biologia/" target="_blank"&gt;81 cursos online gratis sobre Medicina, salud y biología&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WWWhat's new&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Llegamos ahora a la lista de cursos para interesados en medicina, salud y biología, y para ello tenemos 81 cursos gratuitos que pueden realizarse en universidades como la Universidad Nacional Autónoma de México, la Universidad de California en Irvine, la Universidad de Harvard y muchas otras. Recordad seleccionar la opción de “curso sin certificado” o “auditoria” para poder hacer el curso seleccionado gratis: Español - Estrategias para ganar. Meteorología en la vuelta al mundo Fundamentos de la meteorología oceánica. Universitat de Barcelona – 6 semanas - Oceanografía: una clave para entend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://wwwhatsnew.com">WWWhat's new</source></item><item><title>Usan plasma para alargar vida de frutas y verduras en anaquel - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_M3dUUxWOX3YcfGsrHe9EqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMJaKhwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102979.html" target="_blank"&gt;Usan plasma para alargar vida de frutas y verduras en anaquel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Científicos del Centro de Investigación en Química Aplicada (CIQA) utilizan el plasma para potenciar la duración de frutas y verduras en las estanterías de supermercados, dio a conocer el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología (Conacyt). Esta tecnología, tradicionalmente usada para el sector automotriz y la producción de televisores, ahora los utilizan investigadores del CIQA “para eliminar posibles bacterias u hongos superficiales que pudiera traer el producto” y conseguir que “su tiempo de anaquel en el mercado o en la casa pueda ser mayor” De acuerdo con datos de la Organización de las...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Químicos de productos de uso cotidiano podrían acelerar la pubertad - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/12/04/quimicos-acelerar-la-pubertad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfxduoVY0rM2vzXovR9gSsqGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMMX1igY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/12/04/quimicos-acelerar-la-pubertad/" target="_blank"&gt;Químicos de productos de uso cotidiano podrían acelerar la pubertad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde inicios del milenio, se ha notado una tendencia preocupante: las niñas están ingresando en la pubertad a edades cada vez más tempranas. Al respecto, de acuerdo a los resultados de una investigación reciente, las causas de este fenómeno podrían girar en torno a los químicos presentes en productos de uso cotidiano. Específicamente, un equipo de investigadores encontró que a medida que aumenta la exposición a ciertos químicos presentes en productos de uso cotidiano, aumentan las probabilidades de que las niñas ingresen a la pubertad de forma precoz; esto, a su vez, aumenta los riesgos de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>Científicos estudian causas de enorme extinción en la Tierra - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/cientificos-estudian-extincion-gran-mortandad-tierra--20181206-0176.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHh0YUf-TNOFgzcbVX6grrUqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/cientificos-estudian-extincion-gran-mortandad-tierra--20181206-0176.html" target="_blank"&gt;Científicos estudian causas de enorme extinción en la Tierra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los científicos piensan que han descubierto cómo fue la sucesión de acontecimientos que culminó con la mayor extinción masiva de la historia de la Tierra y temen que el cambio climático provocado por el hombre coloque al planeta en el mismo rumbo. Hace unos 250 millones de años, el 90% de la vida marina y el 70% de la terrestre se extinguieron en el evento conocido como la Gran Mortandad. Los científicos conjeturaban desde hace tiempo que enormes erupciones volcánicas desencadenaron el cataclismo, pero no comprendían su mecanismo. La culpa no era de la lava en sí. Un nuevo estudio publicado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>52 cursos online gratis de ingeniería y física - WWWhat's new</title><link>https://wwwhatsnew.com/2018/12/04/52-cursos-online-gratis-de-ingenieria-y-fisica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFVT0YmmYL4948iFC8rE6YqFggEKg4IACoGCAow0bcgMKnVAzCk4QY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wwwhatsnew.com/2018/12/04/52-cursos-online-gratis-de-ingenieria-y-fisica/" target="_blank"&gt;52 cursos online gratis de ingeniería y física&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WWWhat's new&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dentro de los cursos gratuitos que podemos hacer en este mes de diciembre, hemos seleccionado 52 dedicados a la física y a la ingeniería, cursos que pueden realizarse en varias universidades de todo el mundo, por Internet, con opción gratis para los que no soliciten certificado (poden modo auditoria en coursera). Aquí tenéis la lista: Cursos de ingeniería y física en español - Tesoros de la Física y sus Descubridores I Un recorrido por los mayores descubrimientos sobre el universo físico. Universidad de los Andes – 6 semanas - Control automático: La tecnología invisible Funcionamiento de lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://wwwhatsnew.com">WWWhat's new</source></item><item><title>Con proyectos, recuerda Cobat Día del Químico - El Sol de Tlaxcala</title><link>https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/con-proyectos-recuerda-cobat-dia-del-quimico-2749671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzVJ6cdXtmn0unxcDLBdNsqGQgEKhAIACoHCAow_q-BCzDFgv0CMITY7gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:52:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/con-proyectos-recuerda-cobat-dia-del-quimico-2749671.html" target="_blank"&gt;Con proyectos, recuerda Cobat Día del Químico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tlaxcala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Colegio de Bachilleres del Estado de Tlaxcala (Cobat) conmemoró el Día del Químico 2018, con la presentación 20 proyectos y la participación de 100 alumnos que en esta ocasión acudieron a las instalaciones del plantel 11 ubicado en el municipio de Panotla. Acusa FNERRR falta de voluntad de autoridadesAcusa FNERRR falta de voluntad de autoridades Durante el acto inaugural, el coordinador de la zona 01 Antonio Aurelio Rocha Coto, quien acudió en representación del director general del subsistema, Victorino Vergara Castillo indicó que en el marco de la celebración de la Química y de quienes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx">El Sol de Tlaxcala</source></item><item><title>¡Ten cuidado!, la contaminación química deja huella en el metabolismo de las embarazadas - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ten-cuidado-la-contaminacion-quimica-deja-huella-en-el-metabolismo-de-las-embarazadas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0BVRKJ6FHdgt9w5mMXwR0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwqJ2SAw</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 00:45:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ten-cuidado-la-contaminacion-quimica-deja-huella-en-el-metabolismo-de-las-embarazadas" target="_blank"&gt;¡Ten cuidado!, la contaminación química deja huella en el metabolismo de las embarazadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El estudio reveló asociaciones reproducibles entre la exposición a múltiples contaminantes químicos y cambios en procesos metabólicos durante el embarazo. Foto: Especial La exposición a contaminantes químicos también deja una huella en el metabolismo de las mujeres embarazadas, según un estudio codirigido por el Instituto de Salud Global de Barcelona (ISGlobal) y el Imperial College London. El estudio reveló asociaciones reproducibles entre la exposición a múltiples contaminantes químicos y cambios en procesos metabólicos durante el embarazo, unos resultados que contribuyen, según sus autor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Como un volcán en erupción: Planean atenuar la luz solar en la Tierra con un inusual experimento - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297878-cientificos-dispersar-quimicos-atmosfera-cambio-climatico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQcVaUVelebfkHQp6JEse0qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:17:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297878-cientificos-dispersar-quimicos-atmosfera-cambio-climatico" target="_blank"&gt;Como un volcán en erupción: Planean atenuar la luz solar en la Tierra con un inusual experimento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La primera fase del experimento, que tiene como fin luchar contra el cambio climático y puede llevarse a cabo en la primera mitad de 2019, costará 3 millones de dólares. Un grupo de investigadores de la Universidad de Harvard (EE.UU.) pretende rociar químicos en la atmósfera para atenuar la incidencia del Sol en la Tierra y de esta manera contribuir a frenar el cambio climático. El inusual método puede ser puesto en práctica en el próximo año, informó la semana pasada la revista Nature. Su denominación oficial es Experimento de Perturbación Estratosférica Controlada y lo impulsa el Programa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>¿Estamos hechos para vivir en pareja? - Radio Canadá Internacional - ESPAÑOL</title><link>http://www.rcinet.ca/es/2018/11/26/estamos-hechos-para-vivir-en-pareja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOT6KG7sbAWenqpa8UBGWmcqGQgEKhAIACoHCAowibj7CjC8jvQCMI7vywU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:59:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/es/2018/11/26/estamos-hechos-para-vivir-en-pareja/" target="_blank"&gt;¿Estamos hechos para vivir en pareja?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canadá Internacional - ESPAÑOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las causas y efectos del amor han fascinado durante mucho tiempo a los científicos y a los románticos. La ciencia ha demostrado que las personas bajo la influencia del amor experimentan las mismas sensaciones que la gente con adicciones a las drogas duras. Ahora bien, la monogamia es el modelo relacional más común en las sociedades humanas. Sin embargo, “biológicamente, los humanos no son monógamos”, según el profesor de química y columnista Normand Voyer. Entonces, ¿estamos hechos para la vida como pareja? “La respuesta a esta pregunta no es fácil”, advierte el científico. Escuche ES_Repo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canadá Internacional - ESPAÑOL</source></item><item><title>Chemtrails... ¿estelas de condensación o en realidad son químicos que dañan la salud y cambian el clima? - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/chemtrails-estelas-de-condensacion-o-en-realidad-son-quimicos-que-danan-la-salud-y-cambian</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOH7plQ01ejWZ4I8HKgFZIgqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQw49WeBQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:30:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/chemtrails-estelas-de-condensacion-o-en-realidad-son-quimicos-que-danan-la-salud-y-cambian" target="_blank"&gt;Chemtrails... ¿estelas de condensación o en realidad son químicos que dañan la salud y cambian el clima?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Si fueras un supervillano y tuvieras la taimada intención de exterminar la raza humana, ¿qué método escogerías? Ahí va un consejo: si tu intención es gastarte un dineral, tienes muchísimo tiempo y quieres desvelar tus planes a la primera de cambio, una opción muy razonable sería contratar una gigantesca flota de aviones para lanzar sustancias químicas desde las alturas con la intención de envenenar a los humanos en la tierra. ¿Suena descabellado? Puede ser, pero no olvides que eres un supervillano, con toda la pléyade de patologías y recursos ilimitados que ello imp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Ciencia en tu casa: El kit de regalos para que los niños jueguen a ser científicos en Navidad - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/12/ciencia-casa-navidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaCszj1dY2PKh_tQ-8XCtcqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:08:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/12/ciencia-casa-navidad/" target="_blank"&gt;Ciencia en tu casa: El kit de regalos para que los niños jueguen a ser científicos en Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Ciencia en tu casa” es el emprendimiento que el bioquímico chileno Matías Gutiérrez patentó para llevar a los niños el aprendizaje científico, y que hoy toma vuelo sobre todo con la Navidad encima. La motivación de Matías nació durante su educación media en Singapur, donde tuvo la oportunidad de aprender y enamorarse de la ciencia a través de la experimentación. Siendo estudiante de bioquímica en la Universidad de Chile, fundó una empresa a la que llamó Bioquímica.cl y descubrió que las herramientas que existían para enseñar ciencia en los colegios eran en general muy limitadas y, en algun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>En lugar de grandes cámaras, los volcanes son alimentados por reservorios de magma - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/12/04/volcanes-alimentados-reservorios-magma/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-gnKZZTqCp5DZIgaXAGpMqGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMMX1igY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/12/04/volcanes-alimentados-reservorios-magma/" target="_blank"&gt;En lugar de grandes cámaras, los volcanes son alimentados por reservorios de magma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tradicionalmente, se plantea que los volcanes son alimentados por grandes cámaras llenas de magma; estas serían enormes cuevas subterráneas de magma líquido que sale a la superficie en las erupciones volcánicas. Sin embargo, un nuevo estudio podría desafiar estos planteamientos. De acuerdo a los resultados de una investigación reciente, los volcanes, en lugar de ser alimentados por el magma fundido depositado en grandes cámaras, son alimentados por pequeños reservorios llenos de cristales que, en su mayoría, se encuentran en estado sólido. Los volcanes se alimentan de pequeños reservorios d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>Una sustancia prohibida destruye la capa de ozono - Infoclima</title><link>http://blog.nuestroclima.com/una-sustancia-prohibida-destruye-la-capa-de-ozono/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM0mSQkh-ElxjNPLtOocFQqGAgEKg8IACoHCAow5f_SATCwnzUw7fDRAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:00:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blog.nuestroclima.com/una-sustancia-prohibida-destruye-la-capa-de-ozono/" target="_blank"&gt;Una sustancia prohibida destruye la capa de ozono&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infoclima&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ubicación de la gran fuente misteriosa de la sustancia prohibida que agota la capa de ozono descubierta. El compuesto, el tetracloruro de carbono, contribuye a la destrucción de la capa de ozono de la Tierra, que nos protege de la dañina radiación ultravioleta. Como resultado, la producción de tetracloruro de carbono ha sido prohibida en todo el mundo desde 2010 para usos que resultarán en su lanzamiento a la atmósfera. Sin embargo, estudios recientes han demostrado que las emisiones globales no han disminuido como se esperaba, con cerca de 40,000 toneladas que aún se emiten cada año. El...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blog.nuestroclima.com">Infoclima</source></item><item><title>Científicos desarrollaron una forma para convertir dióxido de carbono en plástico y otros materiales - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/11/dioxido-de-carbono-plastico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENaQAkU3dIHB-9slDHHnfOAqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:11:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/11/dioxido-de-carbono-plastico/" target="_blank"&gt;Científicos desarrollaron una forma para convertir dióxido de carbono en plástico y otros materiales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las grandes preocupaciones a nivel mundial es la gran presencia de dióxido de carbono en la atmósfera. Su efecto en el calentamiento global es innegable, y muchos esfuerzos se han hecho para tratar de disminuir sus niveles. Sin embargo, esta tarea no ha sido nada fácil. Por eso es una buena noticia que un grupo de científicos de la universidad de Rutgers haya desarrollado una posible solución para combatir este mal que está afectando al planeta. Dicha investigación trataría de un método para poder deshacerse del dióxido de carbono. Así lo explicó uno de sus autores Charles Dismukes: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Químico, programadores, jefe de taller, técnico de mantenimiento y más empleo en A Coruña a 26 de noviembre - En la plaza</title><link>http://enlaplaza-es.blogspot.com/2018/11/quimico-programadores-jefe-de-taller.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3o3fZNtBl_q5xfblylqFwqGQgEKhAIACoHCAow_cuCCzCZu40DMJq9_AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enlaplaza-es.blogspot.com/2018/11/quimico-programadores-jefe-de-taller.html" target="_blank"&gt;Químico, programadores, jefe de taller, técnico de mantenimiento y más empleo en A Coruña a 26 de noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En la plaza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana te traemos un amplio abanico de ofertas de empleo en A Coruña. Perfiles con distintos niveles de estudios, con y sin experiencia, jornada completa, media.., para que puedas elegir y acceder a ese trabajo que tanto buscas. DealerBest empresa de servicios de gestoría y consultoría especializada en el ámbito de la automoción cuya misión es, acompañar a las organizaciones, que interactúan en el sector de la automoción, al cambio de visión y capacitación sobre nuevos escenarios existentes en el mercado a través de nuestros servicios especializados y contagiar a otros sectores con las...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enlaplaza-es.blogspot.com">En la plaza</source></item><item><title>Qué son los obesógenos y cómo evitarlos - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/salud/2018/11/19/que-son-obesogenos-como-evitarlos-3369675</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRhyc_uY7lg_fwJjRAwYTsqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:55:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/salud/2018/11/19/que-son-obesogenos-como-evitarlos-3369675" target="_blank"&gt;Qué son los obesógenos y cómo evitarlos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la vida cotidiana es habitual encontrarse de manera totalmente inconsciente con compuestos químicos sintéticos que causan efectos negativos en el organismo, tanto en el medio como en el largo plazo. Son elementos que están presentes en el medio ambiente, así como en productos de uso diario. Conoce qué son los obesógenos. ¿A qué sustancias se les conoce como obesógenos? Los obesógenos son agentes químicos que, tal y como su propio nombre indica, favorecen en gran medida la obesidad, tanto en personas como en animales. Este término comenzó a utilizarse a partir del año 2006, después de que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Conmemora la Universidad de Guanajuato 45 años de posgrado en Química - El Sol del Bajío</title><link>https://www.elsoldelbajio.com.mx/local/conmemora-la-universidad-de-guanajuato-45-anos-de-posgrado-en-quimica-2696736.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlU0qBcNvaOpdbnGZ55ni8qGQgEKhAIACoHCAowyeKICzDE24cDMJjHngY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 03:36:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldelbajio.com.mx/local/conmemora-la-universidad-de-guanajuato-45-anos-de-posgrado-en-quimica-2696736.html" target="_blank"&gt;Conmemora la Universidad de Guanajuato 45 años de posgrado en Química&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol del Bajío&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guanajuato, Gto.- (OEM-Informex).- La Universidad de Guanajuato (UG) celebró los primeros 45 años del Posgrado en Química, programa académico que comprende maestría y doctorado, que ha traído renombre y prestigio nacional e internacional y que se imparte en la División de Ciencias Naturales y Exactas (DCNE) del Campus Guanajuato. En el Auditorio “Efraín Gómez Durán” de la Sede Noria Alta, se dieron cita estudiantes, docentes y personal administrativo de la DCNE, así como autoridades e invitados especiales para la ceremonia conmemorativa. Te damos a conocer: Encienden el árbol de Navidad con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldelbajio.com.mx">El Sol del Bajío</source></item><item><title>Los hermanos Barakat fueron condenados a 12 años de prisión por traficar precursores químicos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/policiales/los-hermanos-barakat-fueron-condenados-12-anos-de-prision-por-traficar-precursores-quimicos_917756</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwIt2l--BD4u7UCHr0mdIMqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMOuH8AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:13:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/policiales/los-hermanos-barakat-fueron-condenados-12-anos-de-prision-por-traficar-precursores-quimicos_917756" target="_blank"&gt;Los hermanos Barakat fueron condenados a 12 años de prisión por traficar precursores químicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Oral en lo Criminal Federal de Catamarca condenó el martes a 12 años de prisión a los hermanos sirios Barakat Barakat, alias Maicol, y Fadel Barakat por traficar precursores químicos entre esa provincia, Salta y Bolivia. También los multó por $18 000 y les decomisó todos los bienes, entre ellos el Camaro SS y el Ford Mondeo (de las fotos que acompañan esta nota). Leé también Cómo operaba el "carril legal" de químicos dentro de la "Ruta de la Efedrina" Los jueces tuvieron en cuenta una investigación de TN.com.ar. Este sitio reveló el 16 de agosto la conexión entre los Barakat con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Cuando la tecnología se implementa en la moda - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/ciencia/investigacion-creo-un-material-tecnologico-para-la-industria-de-la-moda-299184</link><guid isPermaLink="false">CAIiECb5ZZ5sK2UfTHU9AfvkHNwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:02:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/ciencia/investigacion-creo-un-material-tecnologico-para-la-industria-de-la-moda-299184" target="_blank"&gt;Cuando la tecnología se implementa en la moda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciencia Cuando la tecnología se implementa en la moda EL TIEMPO 03 de diciembre 2018 , 05:02 p.m. Estudiantes de la Jorge Tadeo Lozano crearon un material para reducir impacto ambiental. A partir de una tesis de grado, dos estudiantes de ingeniería química de la Universidad Jorge Tadeo Lozano plantean reducir la contaminación que produce la industria de la moda, utilizando nanotecnología. Según la Comisión Económica de las Naciones Unidas para Europa (Unece, por sus siglas en inglés), después de la explotación de petróleo, el sector textil es el que más emisiones de CO2 (dióxido de carbono)...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Por qué cerca de una base militar de EE.UU. en Alemania aumentan los casos de cáncer? - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297315-base-militar-eeuu-alemania-casos-cancer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMG6Eq1PqhsT0ym8nBrK4YqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:43:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297315-base-militar-eeuu-alemania-casos-cancer" target="_blank"&gt;¿Por qué cerca de una base militar de EE.UU. en Alemania aumentan los casos de cáncer?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ríos y estanques cerca de una base aérea estadounidense en Alemania están cada vez más contaminados por un químico tóxico que los lugareños vinculan con el aumento de casos de cáncer en la región. Ubicada en una idílica región en el oeste alemán, la base aérea estadounidense de Spangdahlem se ha convertido en la principal polémica para la población local. Afirman que el número de enfermos de cáncer aumenta debido a la contaminación producida por la base, según revela un reporte de RT Deutsch. De acuerdo con lugareños, el agua y el suelo alrededor de la base están contaminados con los compue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Frases de Dmitri Mendeléyev para reflexionar - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/ciencia/2018/11/25/frases-dmitri-mendeleyev-reflexionar-3380352</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX-Loh4pkOiEq1G1IcjrnoqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:55:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/ciencia/2018/11/25/frases-dmitri-mendeleyev-reflexionar-3380352" target="_blank"&gt;Frases de Dmitri Mendeléyev para reflexionar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conocer frases de Dmitri Mendeléyev es un acto de inteligencia y sabiduría, pues estamos atendiendo a una de las mentes científicas más brillantes de la historia de la ciencia de nuestro tiempo. Nacido en 1834, su nombre completo es Dmitri Ivánovich Mendeléyev. En vida, fue uno de los químicos más importantes del mundo. De nacionalidad rusa, fue quien descubrió el patrón subyacente en lo que hoy es internacionalmente conocido como la tabla periódica de los elementos. Mendeléyev vivió más allá de sus laboratorios, pues fue un viajero empedernido, un gran fotógrafo y un ávido coleccionista. G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Investigadores convierten dióxido de carbono en plástico y otros productos - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/11/20/dioxido-de-carbono-en-plastico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKxuO6AvUj7Sqf_-qcG6B0qGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMMX1igY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:33:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/11/20/dioxido-de-carbono-en-plastico/" target="_blank"&gt;Investigadores convierten dióxido de carbono en plástico y otros productos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los principales responsables del cambio climático es el dióxido de carbono. De hecho, según estimaciones recientes, si no se logra frenar la excesiva emisión de este gas a la atmósfera terrestre, en tan solo 10 años seremos testigos de consecuencias climáticas devastadoras para la humanidad. Teniendo esto en cuenta, investigadores de todo el mundo se han preocupado por desarrollar estrategias que permitan reducir las emisiones de dióxido de carbono o aprovechar este gas para la elaboración de importantes materiales. En esta línea, un equipo de científicos ha logrado diseñar una serie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>Algunos roedores practican sexo cuando sienten miedo, revela estudio - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/Algunos-roedores-practican-sexo-cuando-sienten-miedo-revela-estudio-uc703037</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNoiIV_eif_uknqx72PxcAqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/Algunos-roedores-practican-sexo-cuando-sienten-miedo-revela-estudio-uc703037" target="_blank"&gt;Algunos roedores practican sexo cuando sienten miedo, revela estudio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ante el miedo algunos animales huyen o se esconden, pero el topillo rojo procede de otra forma: se dedica a copular. El miedo puede moldear poblaciones y promover la evolución. Esto es lo que ocurre con una especie de roedor que vive en el oeste de Europa y norte de Asia: el topillo rojo (Myodes glareolus). Un estudio, publicado en la revista Scientific Reports, demuestra que cuando estos roedores se sienten amenazados por un depredador producen más crías. El equipo de biólogos de Finlandia y Países Bajos estudió las respuestas químicas de estos pequeños mamíferos para entender su comportam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Explosión en planta química de China deja 22 muertos - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/explosion-en-planta-quimica-de-china-deja-22-muertos-2726636.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIj7Dutw2J1CJJ5wJIMvCT4qGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMNH34wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:01:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/explosion-en-planta-quimica-de-china-deja-22-muertos-2726636.html" target="_blank"&gt;Explosión en planta química de China deja 22 muertos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beijing.- Al menos 22 personas murieron y otras 22 resultaron heridas tras la explosión y el posterior incendio en una planta procesadora de químicos de la provincia de Hebei, ubicada en el norte de China. La explosión ocurrió en un área de carga al lado de la planta operada por Hebei Shenghua Chemical Industry, según un comunicado del gobierno de la ciudad de Zhangjiakou. Zhangjiakou, ubicada a unos 160 kilómetros al noroeste de Beijing, será la anfitriona de los Juegos Olímpicos de Invierno 2022. Un funcionario del departamento de propaganda del gobierno de la ciudad, que dio solo su apel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Aprender física: la ciencia que nos rodea cada día - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/publirreportaje/aprender-fisica-ciencia-rodea-dia-noticia-580321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0EKzfF_OOcc3K5OLR3UHUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:53:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/publirreportaje/aprender-fisica-ciencia-rodea-dia-noticia-580321" target="_blank"&gt;Aprender física: la ciencia que nos rodea cada día&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESPACIO FUNDACIÓN TELEFÓNICA “¿Por qué la Tierra es redonda y no cuadrada o de cualquier otra forma?”, le preguntó a Carl Sagan una niña de sexto grado de primaria de una escuela pública de Brooklyn, Nueva York. “Esa es una gran pregunta. Una que yo también me hice (a tu edad) y la respuesta tiene que ver con la gravedad. La Tierra tiene una fuerte gravedad. Si tuvieras una montaña más alta que el Everest, que es la más alta del planeta, sería aplastada por su propio centro. La gravedad tira todo hacia el centro. Así que cualquier bulto de la Tierra es aplastado. Pero si tienes un objeto pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Científicos investigan cómo ha evolucionado la atmósfera en su capacidad de limpiarse - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/11/20/evolucionado-atmosfera-limpiarse/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMh6wQw6vn_0tM0hHyBGxVsqGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMOf4igY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/11/20/evolucionado-atmosfera-limpiarse/" target="_blank"&gt;Científicos investigan cómo ha evolucionado la atmósfera en su capacidad de limpiarse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fin de ampliar el conocimiento de cómo se limpia la atmósfera, un equipo de investigadores ha emprendido una desafiante expedición a la Antártida para hacer un seguimiento del principal purificador de nuestro cielo. Al ahondar en el hielo polar, los científicos esperan determinar cómo ha cambiado la capacidad del cielo para eliminar algunos productos químicos que agotan el ozono y los gases de efecto invernadero desde los tiempos de la revolución industrial, información que podría ayudar a mejorar las proyecciones del calentamiento global. Aire antiguo Cuando cae la nieve, atrapa molécula...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>Laboratorio de Ciencias Forences será de los más grandes de la región - Diario de Querétaro</title><link>https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/laboratorio-de-ciencias-forences-sera-de-los-mas-grandes-de-la-region-2698367.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkpNzQwGNmuBKne3RuJoRYqGQgEKhAIACoHCAowttv_CjDQ5_kCMJuz6QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:18:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/laboratorio-de-ciencias-forences-sera-de-los-mas-grandes-de-la-region-2698367.html" target="_blank"&gt;Laboratorio de Ciencias Forences será de los más grandes de la región&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Querétaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para marzo de 2019 estará listo el Laboratorio de Ciencias Forenses de la Universidad Autónoma de Querétaro que se construye en el campus Aeropuerto, afirmó el coordinador de la Licenciatura de Criminología, Emilio Paulín Larracochea, quien dijo que será uno de los espacios más grandes de la región en el tema educativo. En entrevista, indicó que actualmente la construcción tiene 60% de avance, y se invirtieron seis millones de pesos de recursos propios de la institución, obra que se concluirá en marzo del próximo año. Gobernador y rectora revisarán presupuesto la próxima semana “Estamos con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodequeretaro.com.mx">Diario de Querétaro</source></item><item><title>Mueren 22 tras explosión fuera de planta de sustancias químicas en China - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/27112018/1390785-Mueren-22-tras-explosion-fuera-de-planta-de-sustancias-quimicas-en-China.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkvTzfS5lW1p0nJrMBnNJcqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMIG83QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:01:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/27112018/1390785-Mueren-22-tras-explosion-fuera-de-planta-de-sustancias-quimicas-en-China.html" target="_blank"&gt;Mueren 22 tras explosión fuera de planta de sustancias químicas en China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una explosión afuera de una planta de sustancias químicas en el noreste de China dejó el miércoles 22 muertos y decenas de vehículos destruidos, dijeron las autoridades. La explosión ocurrió poco después de la medianoche en un muelle de carga próximo a la planta operada por Hebei Shenghua Chemical Industry Co. Ltd., de acuerdo con un comunicado oficial. La planta se ubica en la ciudad de Zhangjiakou, que será sede de los Juegos Olímpicos de Invierno en 2022. Otras 22 personas resultaron heridas y el fuego destruyó 38 camiones así como 12 automóviles, dijo el gobierno de la ciudad de Zhangji...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>La vida de las ballenas se graba en la cera de sus oídos - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/ciencia/la-vida-de-las-ballenas-se-graba-en-los-tapones-de-cera-de-sus-oidos-298060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLFoQZMyTMZ5JkluO8CXYUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:57:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/ciencia/la-vida-de-las-ballenas-se-graba-en-los-tapones-de-cera-de-sus-oidos-298060" target="_blank"&gt;La vida de las ballenas se graba en la cera de sus oídos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciencia La vida de las ballenas se graba en la cera de sus oídos Alejandra Martins - BBC News Mundo 26 de noviembre 2018 , 04:57 p.m. Científicos en EE. UU. usaron los enormes tapones para medir el estrés de los cetáceos. Toda una vida grabada… en un tapón de cera. Al igual que en el caso de los seres humanos, la cera se acumula en los oídos de las ballenas. Pero hay una diferencia fundamental: las ballenas no pueden retirar la cera de sus órganos auditivos. Los científicos ya venían usando los tapones de cera de las ballenas para determinar su edad. Pero el biólogo Stephen Trumble y sus co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Una historia de científicos y dioses - Hora de la verdad</title><link>http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/11/una-historia-de-cientificos-y-dioses.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHyoZGT8LrOus3NNi7Ki_oqGQgEKhAIACoHCAowrcyCCzDpu40DMIm__AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/11/una-historia-de-cientificos-y-dioses.html" target="_blank"&gt;Una historia de científicos y dioses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hora de la verdad&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aunque en los institutos y colegios normalmente se divide el horario lectivo en diversas asignaturas con profesores diferentes, la educación y el conocimiento nunca han estado compuestos por compartimentos estancos. Todos los campos del saber están relacionados entre sí y conocer sus nexos de unión permite obtener una visión más global del mundo. El Instituto de Educación Secundaria "Tierra de Campos" de Villalpando lo acaba de demostrar durante su "Semana de la Ciencia", en la que los alumnos han estudiado de un modo diferente la tabla periódica al tiempo que se introducían en la cultura c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://horadelaverdad-es.blogspot.com">Hora de la verdad</source></item><item><title>El próximo campo que abarcará Silicon Valley será la biología - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/wapo/2018/12/03/el-proximo-campo-que-abarcara-silicon-valley-sera-la-biologia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIByZ5Kvn4OtoapEOh2ZPMAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 04:03:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/wapo/2018/12/03/el-proximo-campo-que-abarcara-silicon-valley-sera-la-biologia/" target="_blank"&gt;El próximo campo que abarcará Silicon Valley será la biología&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algunas empresas de Silicon Valley se están enfocando en el desarrollo de la biotecnología porque considera que será el futuro (Archivo) ¿Puede una incubadora de nuevas empresas enfocadas en el campo de la ciencia de la vida de San Francisco ir al mismo ritmo de crecimiento que otras compañías tecnológicas de Silicon Valley? IndieBio se hizo es pregunta en 2015. Su oficina tiene de todo: un diseño industrial y chic, un cafetería Blue Bottle en la misma cuadra y un letrero que dice "Revolution Workspace" ("Revolución del espacio de trabajo") en la recepción. Twitter y Uber están cerca. La to...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Microbios 'ciborg' triplican la producción química gracias a 'paneles solares' - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/296174-microbios-ciborg-producen-mejores-componentes-quimicos-renovables</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOEQzAgktTWepdhSrzJNNwqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:24:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/296174-microbios-ciborg-producen-mejores-componentes-quimicos-renovables" target="_blank"&gt;Microbios 'ciborg' triplican la producción química gracias a 'paneles solares'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La modificación celular podría ayudar en la producción de elementos químicos para combustibles renovables y multivitaminas. Microbios que triplican su producción química gracias a 'paneles solares'. La nueva modificación celular contribuye a generar químicos útiles de una manera más eficiente, informa Science News. El hallazgo, que se debe al ingeniero químico y biológico Neel Joshi y sus compañeros de la Universidad de Harvard, permite controlar el proceso de ingesta de carbono de los microbios. Los resultados de la investigación fueron publicados en la revista Science el pasado 16 de novi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Los productos químicos de protección solar dañan embriones de peces - Infoclima</title><link>http://blog.nuestroclima.com/los-productos-quimicos-de-proteccion-solar-danan-embriones-de-peces/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5ZI4sxzxMTDyF8xh4TYYgqGAgEKg8IACoHCAow5f_SATCwnzUw7fDRAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blog.nuestroclima.com/los-productos-quimicos-de-proteccion-solar-danan-embriones-de-peces/" target="_blank"&gt;Los productos químicos de protección solar dañan embriones de peces&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infoclima&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una investigación confirma el peligro que los productos químicos de protección solar representan para la vida marina. Los filtros químicos utilizados en los protectores solares ayudan a proteger la piel de la radiación ultravioleta. Los recientes esfuerzos de muestreo frente a las costas de Shenzhen, China, revelaron niveles elevados de sustancias químicas filtrantes utilizadas en los protectores solares. Las pruebas de laboratorio han demostrado que las sustancias químicas filtrantes pueden dañar los embriones de peces. Sin embargo, los científicos han expresado dudas sobre si las sustanc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blog.nuestroclima.com">Infoclima</source></item><item><title>Lo que los tapones de cera de las ballenas revelan sobre los efectos del cambio climático - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/historia/tapones-cera-ballenas-cuentan-historia-oceanos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2ZxDdk36gqgHN7Qj4vV98qGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLT3vwU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:45:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/historia/tapones-cera-ballenas-cuentan-historia-oceanos/" target="_blank"&gt;Lo que los tapones de cera de las ballenas revelan sobre los efectos del cambio climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Te imaginas si la cera que sale de tus oídos fuese capaz de contar la historia de tu vida? Suena ridículo, ¿no? Pero esto es justamente lo que sucede con la cera que se acumula en los oídos de las ballenas. ¿Cómo es esto posible? Para empezar, las ballenas no cuentan con dedos para retirar este material de sus órganos auditivos, así que toda esa grasa se acumula y se endurece con el paso del tiempo, creando grandes tapones que pueden medir hasta 20 centímetros de largo. Video: Descubren 1,000 piezas de desecho plástico en el estómago de ballena muerta Pero lo que biólogos descubrieron hace...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Astrónomos detectan agua en un exoplaneta a 179 años luz de distancia - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/11/23/astronomos-detectan-agua-exoplaneta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvaLGszJlyJWR_OLUpebdsqGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMOf4igY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:41:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/11/23/astronomos-detectan-agua-exoplaneta/" target="_blank"&gt;Astrónomos detectan agua en un exoplaneta a 179 años luz de distancia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como parte de los esfuerzos para detectar otras formas de vida en el universo, los astrónomos se han dedicado a analizar las condiciones de habitabilidad en los planetas identificados hasta el momento. No obstante, recopilar información sobre los exoplanetas no es una tarea sencilla. Por lo general, la luz de sus estrellas anfitrionas opaca la luz de los exoplanetas, lo que hace difícil que los telescopios actuales los vean. Sin embargo, un equipo de astrónomos ha puesto en marcha un equipo dotado de tecnología de última generación que podría revolucionar el campo de estudio de los exoplan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>El agujero de ozono es grande, pero se ve atenuado por las reducciones de CFC - Infoclima</title><link>http://blog.nuestroclima.com/el-agujero-de-ozono-es-grande-pero-se-ve-atenuado-por-las-reducciones-de-cfc/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2IvrGsk8842E_nqE44VM8qFwgEKg8IACoHCAow5f_SATCwnzUwu85z</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blog.nuestroclima.com/el-agujero-de-ozono-es-grande-pero-se-ve-atenuado-por-las-reducciones-de-cfc/" target="_blank"&gt;El agujero de ozono es grande, pero se ve atenuado por las reducciones de CFC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infoclima&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El agujero en la capa de ozono que se forma sobre la Antártida cada septiembre y octubre fue ligeramente superior al tamaño promedio en 2018, pero más pequeño de lo esperado para las condiciones meteorológicas. Las temperaturas más bajas que el promedio en la estratosfera antártica crearon condiciones ideales para destruir el ozono, dijeron los científicos de la NASA y NOAA, pero la disminución de los niveles de químicos que agotan el ozono impidió que el agujero creciera tan grande como podría haber sido hace 20 años. “Los niveles de cloro en la estratosfera antártica han caído aproximadam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blog.nuestroclima.com">Infoclima</source></item><item><title>3 unidades de medida además del kilogramo que también cambiarán a partir de 2019 - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/11/17/3-unidades-de-medida-ademas-del-kilogramo-que-tambien-cambiaran-a-partir-de-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNnOtR_AHpJEMJZdjHx_j0qGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw-NTABQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 22:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/11/17/3-unidades-de-medida-ademas-del-kilogramo-que-tambien-cambiaran-a-partir-de-2019/" target="_blank"&gt;3 unidades de medida además del kilogramo que también cambiarán a partir de 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde este viernes, el Comité Internacional de Pesos y Medidas acordó el nuevo valor del kilogramo, la unidad de medida que por casi 130 años ha unificado en una misma expresión decimal las balanzas de casi todo el mundo. Tras el acuerdo de los representantes de más 60 países, desde mayo de 2019, un kilogramo ya no pesará un kilo. O, al menos, no pesará lo mismo que el prototipo universal de kilogramo, un pequeño cilindro de platino que se guardaba como medida fiel bajo tres llaves y varias bóvedas en una cripta en las afueras de París. - Por qué en 2019 un kilo ya no pesará un kilo - Adiós...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Se titulan alumnos del Tecnológico de Celaya - El Sol del Bajío</title><link>https://www.elsoldelbajio.com.mx/circulos/se-titulan-alumnos-del-tecnologico-de-celaya-gestion-empresarial-alumnos-himno-nacional-2686607.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOM6QdpDzo3sJTmNc--p1YIqGQgEKhAIACoHCAowyeKICzDE24cDMKDCngY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldelbajio.com.mx/circulos/se-titulan-alumnos-del-tecnologico-de-celaya-gestion-empresarial-alumnos-himno-nacional-2686607.html" target="_blank"&gt;Se titulan alumnos del Tecnológico de Celaya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol del Bajío&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CELAYA, Gto. (OEM-Informex).-El Instituto Tecnológico de Celaya está de manteles largos, al despedir a un total de 90 alumnos titulados de los programas de licenciatura, entre ellos, nueve maestros y cuatro doctores de los programas de posgrado que oferta dicha institución. Instituto Tecnológico de Celaya Al comienzo de la ceremonia de titulación, los miembros del presídium e invitados especiales, recibieron a la bandera entonando el Himno Nacional, para posteriormente hacer la presentación formal del presídium y de los invitados especiales que los acompañaron en esa tarde. Al término de lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldelbajio.com.mx">El Sol del Bajío</source></item></channel></rss>