{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ5Y21NMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:55:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "What do the Madrilenians think about the final of the Copa Libertadores between River and Boca at the Bernab\u00e9u - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/que-piensan-los-madrilenos-de-la-final-de-la-copa-libertadores-entre-river-y-boca-en-el-bernabeu/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:04:06 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;We&#39;re going to keep stealing football&quot; - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/editorial-polemica-espana-criterio-pais-tercermundista_0_vrXs_jNmd.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:06 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Argentina traslada su f\u00fatbol y el folklore a Espa\u00f1a donde se disputar\u00e1 la final m\u00e1s esperada del a\u00f1o. Esto no s\u00f3lo gener\u00f3 cuestionamientos en muchos hinchas ..."
        },
        {
            "title": "Boca - River | The fans will be able to celebrate the Libertadores Cup in the Obelisk and the Government defined a broad police operation - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/papelones/el-campeon-de-la-copa-libertadores-podra-festejar-en-el-obelisco-y-ya-definieron-un-amplio-operativo_922829",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Memories of Japan - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/river-boca-libertadores-madrid-bernabeu_0_56QHipZCm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:14:05 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "River y Boca van a definir el domingo la Copa Libertadores en Madrid. Te contamos otras veces de definiciones entre equipos argentinos en una sede for\u00e1nea."
        },
        {
            "title": "Nacho Scocco, increasingly away from the Superfinal against Boca - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/nacho-scocco-cada-vez-mas-lejos-de-la-superfinal-ante-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:23 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The strength of a team - The Millionaire Page",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/La-fuerza-de-un-equipo-video-River-Plate-final-copa-Libertadores-20181207-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "The Millionaire Page",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "El club subi\u00f3 a sus redes sociales un video motivacional de cara al partido decisivo del pr\u00f3ximo domingo. El mensaje es claro: jugadores e hinchas unidos ..."
        },
        {
            "title": "What doubts do you have? - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/futbol-internacional-copa-libertadores-river-boca-final-historica-que-dudas-tienen-equipos-alternativas_0_eAQGRAuuw.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:42 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Resta un pu\u00f1ado de horas para la segunda final hist\u00f3rica y tanto Gallardo como Guillermo a\u00fan no definieron sus 11. Mir\u00e1 lo que les resta confirmar y las ..."
        },
        {
            "title": "The Superfinal will have more than four thousand troops - TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/07/la-superfinal-tendra-mas-de-cuatro-mil-efectivos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "TyC Sports",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D&#39;Onofrio: &quot;I&#39;ve had a terrible time, I receive death threats against myself and my family&quot; - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0ac637268e3ec51c8b459e.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;We deserve this title&quot; - The Millionaire Page",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-franco-armani-nos-merecemos-este-titulo-final-vs-boca-juniors-madrid-copa-libertadores-20181206-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "The Millionaire Page",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "Franco Armani asegur\u00f3 que River har\u00e1 todo lo posible para darle una nueva Copa Libertadores a los hinchas: \"Dejaremos la vida y el coraz\u00f3n\"."
        },
        {
            "title": "&quot;It makes me laugh that Boca cries&quot; - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/futbol-internacional-copa-libertadores-final-historica-bofo-bautista-boca-recuerdo-incidentes-2005-violencia_0__wJxNERv_.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:51 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Una de las tantas figuras del f\u00fatbol que no estuvo (o no est\u00e1) muy de acuerdo con los persistentes reclamos de Boca tras la agresi\u00f3n en la postergada final ..."
        },
        {
            "title": "They are Argentines, they are not Martians - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0a9396ca47413a3d8b45c6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "No se confundan. El argentino es el que has tratado toda la vida. El mismo del restaurante que frecuentas, que se desvive por un equipo de f\u00fatbol..."
        },
        {
            "title": "The motivational video of River for the final: Defend our fans - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200301-el-video-motivacional-de-river-para-la-final-defender-a-nuestros-hinchas",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "El video motivacional de River para la final: \"Defender a nuestros hinchas \" - Copa Libertadores, River Plate, Marcelo Gallardo, F\u00fatbol, Deportes, River-Boca ..."
        },
        {
            "title": "The cheating card that Gallardo could activate for the final of the Copa Libertadores - BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/La-carta-trampa-que-Gallardo-podria-activar-para-la-final-de-la-Copa-Libertadores-julian-alvarez-titular-river-20181207-0070.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "BOLAVIP",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "El entrenador de River tiene un as bajo la manga que podr\u00eda sacar para la final vs Boca."
        },
        {
            "title": "The absurd sum that an Arab sheikh will pay to witness the Superfinal - Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0aefc3268e3e93798b45ca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:13:59 GMT",
            "source_nm": "Brand Claro Argentina",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "La expectativa por la final de la Copa Libertadores no tiene l\u00edmite. A pesar de que Madrid le gan\u00f3 la pulseada a Qatar para albergar la esperada definici\u00f3n, un ..."
        },
        {
            "title": "The best of the weekend - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/agenda-deportiva/agenda-fin-de-semana-ole-river-boca-barcelona-libertadores-superliga_0_c7Z2ZsJIX.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:32:59 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Es el final de la interminable novela del River-Boca. Este domingo, desde las 16.30 de nuestro pa\u00eds, se jugar\u00e1 el partido de vuelta por la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores | Spain deports Maximiliano Mazzaro, ex-leader of the Boca bar - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/copa-libertadores-espana-deporta-maximiliano-mazzaro-exlider-de-la-barra-de-boca_922468",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Copa Libertadores: the wide power of goal of Boca vs. the lack of attack variants of River - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200416-la-copa-libertadores-amplio-poder-gol-boca",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Macri returns from Patagonia to watch the final of the Copa Libertadores - FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Macri-vuelve-de-la-Patagonia-para-ver-la-final-de-la-Copa-Libertadores-20181207-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:04:10 GMT",
            "source_nm": "EDGE",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El presidente de la Naci\u00f3n terminar\u00e1 su fin de semana de descanso en el Sur el domingo, cuando retorne a Buenos Aires y mire all\u00ed la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Messi will see the Superfinal River vs Boca in a private box of the Santiago Bernab\u00e9u - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a89be468aeb936c8b469f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "La Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol ha cursado una invitaci\u00f3n a todos los jugadores sudamericanos que militan en clubes de la Liga espa\u00f1ola..."
        },
        {
            "title": "The new sale for the final opens - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/se-abre-la-venta-para-la-final-conmebol-river-boca_0_kuzFqe-GB.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:32 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "La Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol inform\u00f3 que cerr\u00f3 el periodo de venta espec\u00edfica de entradas para hinchas de River y Boca en Argentina, y a partir ..."
        },
        {
            "title": "The agenda of the weekend: the Superliga finishes, the Copa Libertadores is defined and champions in motorsport are sought - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/after-play/la-agenda-del-fin-de-semana-termina-la-superliga-se-defina-la-copa-libertadores-y-se-buscan_922703",
            "pub_date": "2018-12-07 01:40:00 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Con la llegada de diciembre, el caudal deportivo de cada fin de semana va disminuyendo, y aunque el cierre del a\u00f1o trae poca acci\u00f3n, es de la buena."
        },
        {
            "title": "The barrabravas of Boca Juniors come to Madrid - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/05/5c0826f3ca47418c748b45dc.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:29:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "La Justicia argentina autoriz\u00f3 a Rafael di Zeo, uno de los jefes de los barrabravas de Boca Juniors, salir del pa\u00eds para que presencie 'in..."
        },
        {
            "title": "Riquelme, categorical with the final of the Copa Libertadores in Madrid - TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/juan-roman-riquelme/2018/12/03/riquelme-categorico-con-la-final-de-la-copa-libertadores-en-madrid.html",
            "pub_date": "2018-12-04 02:41:46 GMT",
            "source_nm": "TyC Sports",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Central points to the Libertadores: Bauza confirmed that he continues and buckled Valderrama&#39;s nephew - Doble Amarilla",
            "link": "https://www.dobleamarilla.com.ar/superfinal-de-america/central-apunta-a-la-libertadores--bauza-confirmo-que-sigue-y-abrocho-al-sobrino-de-valderrama_a5c0a9fe0a61294356ea89fdd",
            "pub_date": "2018-12-07 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "Yellow Double",
            "source_url": "https://www.dobleamarilla.com.ar",
            "desc": "La primera gran noticia para el \"Canalla\" post consagraci\u00f3n en la Copa Argentina lleg\u00f3 pronto: el \"Pat\u00f3n\" confirm\u00f3 que seguir\u00e1 al frente del equipo. Adem\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "The Monkey is with River - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/burgos-reunion-gallardo-francescoli-madrid_0_RwSWDC26I.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:08 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "River palpita la final de la Copa Libertadores con el hashtag #JuntosSomosM\u00e1sGrandes en sus redes sociales. Y la consigna parece haber llegado a Madrid, ..."
        },
        {
            "title": "They arrested an alleged assailant of the Boca club bus - El Ancasti Editorial",
            "link": "https://www.elancasti.com.ar/policiales/2018/12/5/detuvieron-un-presunto-agresor-del-omnibus-del-club-de-boca-390572.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "The Ancasti Editorial",
            "source_url": "https://www.elancasti.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "River came to Spain to play the Superfinal of the Copa Libertadores against Boca - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/05/con-dos-buenas-noticias-river-parte-rumbo-a-espana-para-disputar-la-superfinal-de-la-copa-libertadores-ante-boca/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:25 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Pasadas las 2 de la ma\u00f1ana, el plantel de River lleg\u00f3 al Aeropuerto de Barajas en Madrid para jugar el domingo ante Boca la Superfinal de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Spain also deported a river bar - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/espana-tambien-deporto-a-un-barra-de-river/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:42 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lautaro Acosta: They should give the Copa Libertadores to the runner-up last year and that&#39;s it - TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/paso-a-paso/2018/12/03/lautaro-acosta-deberian-darle-la-copa-libertadores-al-subcampeon-del-ano-pasado-y-ya-esta.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:28 GMT",
            "source_nm": "TyC Sports",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "En Paso a Paso, al Laucha le consultaron qu\u00e9 deber\u00eda pasar con la final del certamen continental y, entre risas, dijo que tiene que ser para ellos por lo que ..."
        },
        {
            "title": "The disappointment of Jorge Rial before the River-Boca: &quot;They emptied the Libertadores of content, affection and expectations&quot; - Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/decepcion-jorge-rial-ante-river-boca-vaciaron-libertadores-contenido-carino_110400",
            "pub_date": "2018-12-04 17:10:35 GMT",
            "source_nm": "City Magazine",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "El fervor por la final de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica 2018 entre Boca y River hizo disparar la demanda y los precios de los pasajes a\u00e9reos a Espa\u00f1a, ..."
        },
        {
            "title": "3 Copa Libertadores: no clues about the starters - Los Andes (Mendoza)",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=copa-libertadores-no-dan-pistas-sobre-los-titulares",
            "pub_date": "2018-12-07 03:01:01 GMT",
            "source_nm": "The Andes (Mendoza)",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": "Tanto Guillermo como Gallardo, juegan al misterio. \u00bfDudas? En el medio sobre todo. Scocco fue exigido en el Millo."
        },
        {
            "title": "The Superfinal of the Copa Libertadores \u2502 River and Boca will have their fan zones and venues in Madrid - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/la-superfinal-de-la-copa-libertadores-river-y-boca-tendran-sus-fan-zones-y-lugares-de-festejos-en_922449",
            "pub_date": "2018-12-06 02:53:59 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Como si fuera un evento de un Mundial, los hinchas de Boca y River tendr\u00e1n sus fan zones en Madrid, para poder seguir las alternativas de la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Manu Chao sings to Boca-River in Madrid - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/manu-chao-canta-boca-river-final_0_Jng10h0ue.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:23 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores de Am\u00e9rica: why is it called the biggest trophy in the continent - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/copa-libertadores-america-llama-mayor-trofeo-continente_0_NQdRlHA3j.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:46:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "En la calle, en la oficina o en la casa. No hay caso: todo el mundo habla de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica. Claro, la final entre River y Boca puso al torneo ..."
        },
        {
            "title": "The other Superfinal: Adidas vs Nike - Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a9f1b268e3e47408b460f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "Brand Claro Argentina",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "El duelo de vuelta de la final de la Copa Libertadores entre los conjuntos argentinos de River Plate y Boca Juniors tiene multitud de duelos..."
        },
        {
            "title": "With the title of Rosario Central, that was the qualification for the Copa Libertadores 2019 - Elonce.com",
            "link": "https://superdeportivo.elonce.com/notas/con-el-tntulo-de-rosario-central-asn-quedn-la-clasificacinn-a-la-copa-libertadores-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 03:57:38 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://superdeportivo.elonce.com",
            "desc": "El Canalla, tras ganar la Copa Argentina ante Gimnasia en Mendoza, se uni\u00f3 a Boca, San Lorenzo de Alamgro, Hurac\u00e1n, Godoy Cruz de Mendoza y Talleres ..."
        },
        {
            "title": "Who are the four Argentineans who will play the final of the Copa Libertadores - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/02/quienes-son-las-cuatro-argentinas-que-jugaran-la-final-de-la-copa-libertadores/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:34:23 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Este domingo, Santos de Brasil y Atl\u00e9tico Huila de Colombia disputar\u00e1n la final de la Copa Libertadores femenina. El encuentro se jugar\u00e1, desde las 19.30 ..."
        },
        {
            "title": "Superfinal | Boca travels to Madrid with the illusion of winning the Copa Libertadores - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/destino-santiago-bernabeu-boca-viaja-madrid-con-la-ilusion-de-ganar-la-copa-libertadores_922195",
            "pub_date": "2018-12-04 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "En el aire. Los sue\u00f1os, los deseos, los nervios, la ansiedad, las ilusiones, las esperanzas, las ganas. Pero tambi\u00e9n el plantel de Boca, que viaja rumbo a Madrid ..."
        },
        {
            "title": "Unusual. The girls won the Copa Libertadores, but the prize is for men - Los Andes (Mendoza)",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=insolito-las-chicas-ganaron-la-copa-libertadores-pero-el-premio-es-para-los-hombres",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "The Andes (Mendoza)",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Confirmed presence of Messi in final of Copa Libertadores - PASSION FOOTBALL",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/Messi-River-Boca-presencia-final-Copa-Libertadores-2018-20181207-0016.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:05 GMT",
            "source_nm": "PASSION FOOTBALL",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Much calm in Madrid! - 07/12/2018 - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/river-boca-final-madrid-calma_0_xvJa2P3LEY.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:12 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Los hinchas de Boca y de River conviven con mucha tranquilidad en la capital de Espa\u00f1a a la espera de la final del pr\u00f3ximo domingo. Mir\u00e1 las fotos."
        },
        {
            "title": "Scarves with the name badly written and without shirts in the Santiago Bernab\u00e9u - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a983eca4741764d8b461b.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "El Merchandising en los alrededores del Santiago Bernab\u00e9u este viernes es totalmente inexistente de cara a la final del domingo en el Santiago..."
        },
        {
            "title": "Where to watch the final of the Copa Libertadores anywhere in the world - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/ver-final-copa-libertadores-cualquier-lugar-mundo_0_whlypW9ka.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "River Plate players land in Madrid - AS Argentina",
            "link": "https://argentina.as.com/argentina/2018/12/06/futbol/1544076557_741620.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:15:31 GMT",
            "source_nm": "AS Argentina",
            "source_url": "https://argentina.as.com",
            "desc": "La plantilla de River Plate ya se encuentra en Madrid. Los jugadores han aterrizado hacia las seis de la ma\u00f1ana en el aeropuerto de Barajas, donde una ..."
        },
        {
            "title": "The 28 River players who are in search of the Copa Libertadores - FILO",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/Los-28-jugadores-de-River-que-van-en-busqueda-de-la-Copa-Libertadores-20181205-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:12:07 GMT",
            "source_nm": "EDGE",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Sin lista de convocados, el entrenador dispuso que todos los jugadores viajen a Espa\u00f1a para estar juntos en lo que ser\u00e1 una final hist\u00f3rico. Las \u00fanicas ods ..."
        },
        {
            "title": "They asked him about the fact that the final was played at the Bernab\u00e9u and Armani decided to throw a joke - BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/Le-preguntaron-por-el-hecho-de-que-la-final-se-juegue-en-el-Bernabeu-y-Armani-decidio-tirar-un-chiste-20181206-0112.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:26:00 GMT",
            "source_nm": "BOLAVIP",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "A Franco Armani le consultaron por el hecho de que la final de la Copa Libertadores se juegue en el Santiago Bernab\u00e9u y el arquero decidi\u00f3 tirar un chiste ..."
        },
        {
            "title": "DirecTV, the new ally of Conmebol for the Copa Sudamericana and the Recopa - Doble Amarilla",
            "link": "https://www.dobleamarilla.com.ar/rosca/directv--el-nuevo-aliado-de-conmebol-para-la-copa-sudamericana-y-la-recopa-_a5c0821eea61294356ea83303",
            "pub_date": "2018-12-05 18:59:59 GMT",
            "source_nm": "Yellow Double",
            "source_url": "https://www.dobleamarilla.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What did Wilmar Barrios say about the final of the Copa Libertadores? - PASSION FOOTBALL",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/que-dijo-wilmar-barrios-sobre-river-y-copa-libertadores--20181206-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:59 GMT",
            "source_nm": "PASSION FOOTBALL",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": "Wilmar Barrios revel\u00f3 c\u00f3mo se palpita la cuenta regresiva, a tres d\u00edas de enfrentarse a River por la Copa Libertadores."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores: Airlines will take fans to Boca and River in Madrid on different planes - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199118-aerolineas-argentinas-pondra-dos-aviones-madrid-final",
            "pub_date": "2018-12-04 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Copa Libertadores: Aerol\u00edneas llevar\u00e1 a Madrid a los hinchas de Boca y River en aviones distintos - Aerol\u00edneas Argentinas, Viajes, Copa Libertadores, ..."
        },
        {
            "title": "The strong phrases of Riquelme about the final of the Copa Libertadores - FILO",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/Las-frases-contundentes-de-Riquelme-sobre-la-final-de-la-Copa-Libertadores-20181204-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:57:35 GMT",
            "source_nm": "EDGE",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El \u00eddolo de Boca opin\u00f3 sobre la decisi\u00f3n de que el partido definitivo de la Copa se juegue en el estadio Santiago Bernab\u00e9u."
        },
        {
            "title": "&quot;I put Andrada in doubt&quot; - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/pepe-basualdo-boca-final-river-andrada-rossi-guillermo-partido-bernabeu-estadio_0_OpiKYlcov.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:12 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Pepe Basualdo habl\u00f3 sobre la final que se avecina y teniendo en el cuenta el partido ante Independiente cuestiona al ex Lan\u00fas. \"Si lo llega a hacer Rossi ..."
        },
        {
            "title": "That happens as soon as possible, that it passes well, and that it does not happen to us - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0aa41ae5fdea9e4f8b4626.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "En otras circunstancias ser\u00eda para reventar de gozo con un partido entre River y Boca en el Bernab\u00e9u o cualquier otro lugar de Espa\u00f1a pero, dados..."
        },
        {
            "title": "Gallardo never won a neutral field final with River - AS Argentina",
            "link": "https://argentina.as.com/argentina/2018/12/05/futbol/1543976968_728940.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:31:44 GMT",
            "source_nm": "AS Argentina",
            "source_url": "https://argentina.as.com",
            "desc": "El campe\u00f3n de la Copa Libertadores 2018 se decidir\u00e1 en campo neutral. Gallardo nunca ha ganado con River a lo largo de su trayectoria en una cancha ..."
        },
        {
            "title": "Next game of River: will face Boca for the final of the Copa Libertadores - La Page Millionaire",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-proximo-partido-tras-triunfo-por-3-1-vs-gimnasia-final-copa-libertadores-vs-boca-madrid-espana-20181202-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:40:00 GMT",
            "source_nm": "The Millionaire Page",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "El Millonario le gan\u00f3 3-1 a Gimnasia y Esgrima La Plata por la fecha 14 de la Superliga. \u00bfEl pr\u00f3ximo partido? Ser\u00e1 contra Boca por la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Hugo Loris already has his candidate for the Copa Libertadores de Am\u00e9rica - PASI\u00d3N FUTBOL",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/Final-de-la-Copa-Libertadores-de-America-Hugo-Loris-Boca-o-River-Racing-20181205-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:57:57 GMT",
            "source_nm": "PASSION FOOTBALL",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": "Hugo Lloris, el arquero del Tottenham que fuera campe\u00f3n del mundo con Francia sorprendi\u00f3 a todos cuando le preguntaron por qui\u00e9n ser\u00eda el Campeon de la ..."
        },
        {
            "title": "The Copa Libertadores already has a champion - Los Andes (Mendoza)",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=la-copa-libertadores-ya-tiene-campeon",
            "pub_date": "2018-12-03 03:08:40 GMT",
            "source_nm": "The Andes (Mendoza)",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": "\u00a1Hicieron historia! Atl\u00e9tico Huila Femenino se coron\u00f3 campeones de la Copa Libertadores 2018 al vencer a Santos de Brasil en la final. El equipo 'Opita' defini\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "River refuses to play the final of the Copa Libertadores in Madrid - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/735061-river-rechaza-jugar-la-final-de-la-copa-libertadores-en-madrid/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:50:46 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "A trav\u00e9s de un comunicado oficial emitido este s\u00e1bado, River inform\u00f3 que rechaza el cambio de sede de la final de la Copa Libertadores ante Boca."
        },
        {
            "title": "The one responsible for the incidents in River was the State, according to Conmebol - FILO",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/El-responsable-de-los-incidentes-en-River-fue-el-Estado-segun-Conmebol-20181201-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:14:02 GMT",
            "source_nm": "EDGE",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "La Conmebol responsabiliz\u00f3 al Estado por los incidentes que ocurrieron el s\u00e1bado 2 de noviembre en la previa de la final de la Copa Libertadores entre River y ..."
        },
        {
            "title": "&quot;I wish we gave them the Cup&quot; - 07/12/2018 - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/guillermo-ojala-regalemos-copa-hinchas-boca-final-river_0_t-UkUGxGr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:31 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Llenar la Bombonera un d\u00eda de entrenamiento; banderazo previo a la salida el Monumental; masiva muestra de apoyo ante de partir hacia Ezeiza... Los hinchas ..."
        },
        {
            "title": "Messi, in the final of the Libertadores at the Bernab\u00e9u ... and Cristiano too? - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/04/5c06bb6f268e3e5a7a8b45b6.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:39:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        }
    ]
}