<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Luis Caputo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTW5BNWNXUnRaeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:26:31 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Indagatorias para Caputo y Quintana | Deberán responder por los bonos que adquirieron el Deutsche Bank y... - Página 12</title><link>https://www.pagina12.com.ar/160099-indagatorias-para-caputo-y-quintana</link><guid isPermaLink="false">CBMiRmh0dHBzOi8vd3d3LnBhZ2luYTEyLmNvbS5hci8xNjAwOTktaW5kYWdhdG9yaWFzLXBhcmEtY2FwdXRvLXktcXVpbnRhbmHSAZYBaHR0cHM6Ly93d3ctcGFnaW5hMTItY29tLWFyLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnBhZ2luYTEyLmNvbS5hci9hbXAvMTYwMDk5LWluZGFnYXRvcmlhcy1wYXJhLWNhcHV0by15LXF1aW50YW5hP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pagina12.com.ar/160099-indagatorias-para-caputo-y-quintana" target="_blank"&gt;Indagatorias para Caputo y Quintana | Deberán responder por los bonos que adquirieron el Deutsche Bank y...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Página 12&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Federico Delgado pidió hoy las indagatorias del ex ministro de Finanzas Públicas y ex titular del Banco Central, Luis Caputo, así como...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpYenZLbWtJQU1FYWtwSGVIdjNBbWVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.pagina12.com.ar">Página 12</source></item><item><title>Cambiemos logró la aprobación de Caputo como cónsul honorario en Singapur - Ambito.com</title><link>https://www.ambito.com/cambiemos-logro-la-aprobacion-caputo-como-consul-honorario-singapur-n5003861</link><guid isPermaLink="false">52780936212490</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ambito.com/cambiemos-logro-la-aprobacion-caputo-como-consul-honorario-singapur-n5003861" target="_blank"&gt;Cambiemos logró la aprobación de Caputo como cónsul honorario en Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ambito.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pagina12.com.ar/160481-hermano-de-la-vida-y-diplomatico" target="_blank"&gt;Hermano de la vida y diplomático | Diputados ratificó a Nicolás Caputo como cónsul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Página 12&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/las-oficinas-del-consulado-singapur-funcionan-dentro-caputo-sa-n53035" target="_blank"&gt;Las oficinas del consulado de Singapur funcionan dentro de Caputo SA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.perfil.com/noticias/politica/con-guino-del-pj-federal-y-massismo-nicolas-caputo-sera-consul-honorario-en-singapur.phtml" target="_blank"&gt;Con guiño del PJ Federal y massismo, Nicolás Caputo será cónsul honorario en Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Perfil.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pagina12.com.ar/160423-un-consulado-para-el-hermano-de-la-vida" target="_blank"&gt;Un consulado para el "hermano de la vida" | Nicky Caputo, cónsul de Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Página 12&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlLNE5DbmtJQU1FVi1zMUpMRVFmb2FLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.ambito.com">Ambito.com</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/r3WfFrMo4uhRm1qk3OcCmVv6afNmempJEai3isUP3wJFbesl_D2nr9cWUkncNQwm4ab96dI45wsdgZxlDzqNuRou3OYzV1qDbpLk0mIRtvfWIcdVst6GBw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Cumbre G-20: Nicky Caputo estuvo en la primera bilateral de Macri con Singapur - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2197486-cumbre-g-20-nicky-caputo-estuvo-primera-bilateral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDo5BHeAVOqwPJR1e-JfKfcqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDDeltED</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2197486-cumbre-g-20-nicky-caputo-estuvo-primera-bilateral" target="_blank"&gt;Cumbre G-20: Nicky Caputo estuvo en la primera bilateral de Macri con Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumbre G-20: Nicky Caputo estuvo en la primera bilateral de Macri con Singapur - Cumbre del G-20, Política - LA NACION.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>Lo que hay que esperar para el dólar tras la renuncia de Caputo - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934664-lo-que-hay-que-esperar-para-el-dolar-tras-la-renuncia-de-caputo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFi_ZjA2KvLWNUpH_9JSevEqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934664-lo-que-hay-que-esperar-para-el-dolar-tras-la-renuncia-de-caputo" target="_blank"&gt;Lo que hay que esperar para el dólar tras la renuncia de Caputo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri entregó finalmente a su amigo Luis Caputo. Lo hizo en las últimas horas, a pedido del FMI y en un contexto donde el ex titular del ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Primer supermartes de Caputo: vencen Lebac por $ 514.779 M - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/924986-primer-supermartes-de-caputo-vencen-lebac-por--514779-m</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxNeevABa5EiK0JyE0j7tAqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/924986-primer-supermartes-de-caputo-vencen-lebac-por--514779-m" target="_blank"&gt;Primer supermartes de Caputo: vencen Lebac por $ 514.779 M&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COMPRAS DEL TESORO AYUDARÁN A DESARMAR LA BOLA DE NIEVE DE ESTE PASIVOEn el último mes, el organismo redujo el stock de junio, que ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>La oposición cruje contra Caputo por aparición de nuevos vínculos a sociedades offshore - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/912165-la-oposicion-cruje-contra-caputo-por-aparicion-de-nuevos-vinculos-a-sociedades-ioffshorei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRI7XaZyFA0-wqkdhoJQ1oqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/912165-la-oposicion-cruje-contra-caputo-por-aparicion-de-nuevos-vinculos-a-sociedades-ioffshorei" target="_blank"&gt;La oposición cruje contra Caputo por aparición de nuevos vínculos a sociedades offshore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La oposición cuestionó al ministro de Finanzas, Luis Caputo, por la aparición de documentos de la Comisión Nacional de Valores de los Estados Unidos que lo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Nicolás Caputo, cónsul honorario en Singapur - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Nicolas-Caputo-consul-honorario-en-Singapur-20181206-0098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6xQ8f-3XKoZSZQEaQGmeEqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Nicolas-Caputo-consul-honorario-en-Singapur-20181206-0098.html" target="_blank"&gt;Nicolás Caputo, cónsul honorario en Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Diputados aprobó ayer un proyecto para designar 32 cónsules y vicecónsules honorarios propuestos por gobiernos extranjeros, donde figura el dirigente y empresario Nicolás Caputo como cónsul de Singapur. El país asiático tiene uno de los fondos soberanos de inversión más imponentes del mundo. El plenario legislativo aprobó por 96 votos contra 48 y 36 abstenciones el proyecto que permite a gobiernos extranjeros a designar como cónsules y vicecónsules honorarios a ciudadanos argentinos. La iniciativa fue respaldada por Cambiemos y tuvo el rechazo frontal del kirchnerismo que cuest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Un fiscal pidió que investiguen a Mario Quintana y a Luis Caputo por la emisión de un bono - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/un-fiscal-pidio-que-investiguen-a-mario-quintana-y-a-luis-caputo-por-la-emision-de-un-bono/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG24Fs1jvkRdXhBM5F4_2NEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/un-fiscal-pidio-que-investiguen-a-mario-quintana-y-a-luis-caputo-por-la-emision-de-un-bono/" target="_blank"&gt;Un fiscal pidió que investiguen a Mario Quintana y a Luis Caputo por la emisión de un bono&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis “Toto” Caputo podría ser citado a indagatoria (AFP) El fiscal federal Federico Delgado pidió la citación a indagatoria de Luis Caputo y Mario Quintana, ex funcionarios del gobierno de Mauricio Macri, y del actual secretario de Finanzas, Santiago Bausili, por presuntas irregularidades en el canje de la deuda pública. Fuentes judiciales informaron a Infobae que Delgado entendió que los funcionarios dispusieron la emisión de deuda pública cuando tenían intereses personales en juego. En el caso de Caputo -ex ministro de Finanzas y ex titular del Banco Central de la República Argentina (BCR...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿Por qué sigue subiendo el riesgo país de la Argentina? - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/746266-por-que-sigue-subiendo-el-riesgo-pais-de-la-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDn5tEi-U8ypETKp7Xo2gwqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:24:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/746266-por-que-sigue-subiendo-el-riesgo-pais-de-la-argentina/" target="_blank"&gt;¿Por qué sigue subiendo el riesgo país de la Argentina?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fuerza de tasas superiores a la inflación, el Gobierno logró estabilizar el mercado cambiarioy encorsetó el precio del dólar, pero el riesgo país no da respiro y volvió a dispararse hasta el nivel más alto de los últimos tres meses. El indicador –que elabora el banco estadounidense JP Morgan-, subió 20 unidades hasta los 745 puntos básicos, nivel que no se registraba desde mediados de septiembre cuando Luis Caputo aún presidía el Banco Central. Los bonos soberanos de la deuda estadounidense pagan 3% anual. Y si la Argentina hoy saliera al mercado de capitales a buscar dinero tendría que p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>"Nicky" Caputo es el nuevo cónsul de Singapur: inmunidad y negociados - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/nicky-caputo-es-el-nuevo-consul-singapur-inmunidad-y-negociados-n53021</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTh1vpCKlzXlVjAwW3TUcAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/nicky-caputo-es-el-nuevo-consul-singapur-inmunidad-y-negociados-n53021" target="_blank"&gt;"Nicky" Caputo es el nuevo cónsul de Singapur: inmunidad y negociados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minutos después de las cinco de la tarde, y con 96 votos del oficialismo, se aprobó la propuesta de Nicolás Caputo como cónsul honorario de Singapur, un puesto clave que le dará ciertas inmunidades, beneficios impositivos y que podría potenciar sus negociados al tener acceso directo al presidente Mauricio Macri. La votación salió con 96 voluntades a favor del oficialismo, 48 en contra del kirchnerismo, y 36 abstenciones de Argentina Federal y el massismo. A comienzos del 2017, Macri designó a Caputo como cónsul en el país asiático. Sin embargo, tal nombramiento debía ser aprobado previament...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>La jugada del Gobierno para ubicar a "Nicky" Caputo en un puesto clave - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/la-jugada-del-gobierno-ubicar-nicky-caputo-un-puesto-clave-n52982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAqmBytDpgZRh1dYM9DcbAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/la-jugada-del-gobierno-ubicar-nicky-caputo-un-puesto-clave-n52982" target="_blank"&gt;La jugada del Gobierno para ubicar a "Nicky" Caputo en un puesto clave&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves, el oficialismo en la Cámara de Diputados volverá a intentar aprobar la designación de Nicolás Caputo, "hermano del alma" de Mauricio Macri, como cónsul honorario de Singapur, un país con el que el empresario mantiene importantes negociados. En caso de lograr avanzar, el mejor amigo del Presidente obtendría ciertos beneficios de inmunidad jurídica e impositiva, además de configurar un escenario de conflicto de intereses. Por eso, desde el FPV-PJ plantearon su oposición total, nuevamente, a esta designación. A comienzos del 2017, Macri designó a Caputo como cónsul en el país asiá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Cambiemos envuelto en un escándalo judicial por un conflicto de interés - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/cambiemos-envuelto-un-escandalo-judicial-un-conflicto-interes-n52963</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUru_nx866SkCtgk_CPXmsqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/cambiemos-envuelto-un-escandalo-judicial-un-conflicto-interes-n52963" target="_blank"&gt;Cambiemos envuelto en un escándalo judicial por un conflicto de interés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Federico Delgado pidió la citación a indagatoria de Luis Caputo y Mario Quintana, ex funcionarios del gobierno de Mauricio Macri, y del actual secretario de Finanzas, Santiago Bausili. El delito estaría relacionado con presuntas irregularidades en el canje de la deuda pública. Según informó el portal Infobae, Delgado entendió que los funcionarios dispusieron la emisión de deuda pública cuando tenían intereses personales al mismo tiempo. En el caso de Caputo, exministro de Finanzas y ex titular del Banco Central de la República Argentina, por trabar en los bancos "J.P. Morg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Nicolás Dujovne amplía su poder en el directorio del Banco Nación - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/nicolas-dujovne-amplia-su-poder-en-el-directorio-del-banco-nacion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrtjbNEABfByTwiufo7H3gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:39:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/nicolas-dujovne-amplia-su-poder-en-el-directorio-del-banco-nacion/" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne amplía su poder en el directorio del Banco Nación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne (Reuters) El economista Marcelo Pose, quien renunció como presidente de la Casa de Moneda, cargo que ejercía desde fines de 2015, será nombrado en los próximos días como nuevo director del Banco Nación Argentina (BNA). Antes de ejercer este cargo, Pose se había desempeñado como vicepresidente del Banco de Tierra del Fuego y como gerente general del Banco Ciudad de Buenos Aires. Pose es un hombre muy cercano al ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne. No será el único alfil de la cabeza económica del Gobierno en la entidad. También serán directores el ex Citi Guillermo Goldberg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mercados: bajó la tasa, subió el dólar y hubo un susto en la Bolsa - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/743374-mercados-bajo-la-tasa-subio-el-dolar-y-hubo-un-susto-en-la-bolsa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRlu_PcuvqxgWCSCsRgP0QqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:41:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/743374-mercados-bajo-la-tasa-subio-el-dolar-y-hubo-un-susto-en-la-bolsa/" target="_blank"&gt;Mercados: bajó la tasa, subió el dólar y hubo un susto en la Bolsa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tasa de interés sigue en una pendiente de descenso y este miércoles perforó el piso de 60% por primera vez en 98 días cuando el Banco Central licitó sus Letras de Liquidez (Leliq) al 59,1%, mientras el dólar subió, pero en los márgenes esperados. La de este miércoles fue una jornada financiera y bursátil marcada por una cierta calma hasta el mediodía, debido al feriado en Wall Street –que domina el ritmo de las operaciones globales- por el fallecimiento del ex presidente estadounidense George W. H. Bush. Pero la impronta argentina se hizo sentir cuando a las 12:32 se conoció una noticia ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>El área de PPP pasa de Hacienda al BICE de Francisco Cabrera y no habría nuevos proyectos por el momento - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/03/el-area-de-ppp-pasa-de-hacienda-al-bice-de-francisco-cabrera-y-no-habria-nuevos-proyectos-por-el-momento/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxHV6OUxlYlo_daljUhHLoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/03/el-area-de-ppp-pasa-de-hacienda-al-bice-de-francisco-cabrera-y-no-habria-nuevos-proyectos-por-el-momento/" target="_blank"&gt;El área de PPP pasa de Hacienda al BICE de Francisco Cabrera y no habría nuevos proyectos por el momento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro Nicolás Dujovne (Reuters) En las próximas horas el Gobierno anunciaría una medida que está relacionada con la causa de los cuadernos. Se anunciaría la eliminación de la secretaria de Participación Publico Privada (PPP), a cargo de José Luis Morea. Claro eso no significa que el sector, de vital importante importancia para el Gobierno de Mauricio Macri, deja de tener su lugar en la administración de Cambiemos: todo lo referido a estos programas pasará a depender del presidente del BICE, Francisco Cabrera –ex ministro de Producción–, quien fue uno de los principales impulsores de e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Alerta en la economía: reservas netas del BCRA no llegarían a U$S 20.000 millones - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260277--alerta-en-la-economia-reservas-netas-del-bcra-no-llegarian-a-us-20-000-millones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfC0Jus6IA8wHxcFEyY7zgqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260277--alerta-en-la-economia-reservas-netas-del-bcra-no-llegarian-a-us-20-000-millones" target="_blank"&gt;Alerta en la economía: reservas netas del BCRA no llegarían a U$S 20.000 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno argentino de Mauricio Macri acordó (en la reciente cumbre del G20) una ampliación del swap de monedas con China en u$s 9.000 millones, pero sin embargo eso no impactará de inmediato en las reservas dl país. Así mismo, si se dejan al margen el desembolso de dólares del acuerdo alcanzado recientemente con el Fondo Monetario Internacional, los préstamos del Banco de Basilea, y los encajes a los bancos locales, las reservas netas del Banco Central de la República Argentina, que el viernes cerraron en u$s 51.443 millones no llegarían ni siquiera a la mitad. Así lo estiman varios econ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>El otro lado de la Cumbre del G20: momento de interrogantes e inquietudes para Macri - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260174--el-otro-lado-de-la-cumbre-del-g20-momento-de-interrogantes-e-inquietudes-para-macri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxCo0FqDBRmTl6X2CRL414qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:22:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260174--el-otro-lado-de-la-cumbre-del-g20-momento-de-interrogantes-e-inquietudes-para-macri" target="_blank"&gt;El otro lado de la Cumbre del G20: momento de interrogantes e inquietudes para Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de la Cumbre del G-20 y todo lo que significa dicha organización, el presidente Mauricio Macri, afronta otros desafios de cara a lo que pueda significar dicha cumbre y para 2019, año electivo. Empresas multinacionales esperarán hasta las elecciones de octubre próximo para decidir sobre la económica y pensar en inversiones. Esto llegó a oídos de la Casa Rosada. El principal motivo es que nadie quiere arriesgar en invertir sin tener claro el panorama electivo y Wall Street ha dicho que se piensa en congelar bonos argentinos si el riesgo político sigue en aumento. La información surgi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>G20 en la Argentina: Nicolás Caputo volvió a Olivos en el encuentro entre Macri y el primer ministro de Singapur - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/g20-en-argentina-mauricio-macri-recibio-al-primer-ministro-de-singapur-y-su-hermano-de-la-vida-en-la_920630</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITXW_-6gVSoeVfFkT95L0sqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/g20-en-argentina-mauricio-macri-recibio-al-primer-ministro-de-singapur-y-su-hermano-de-la-vida-en-la_920630" target="_blank"&gt;G20 en la Argentina: Nicolás Caputo volvió a Olivos en el encuentro entre Macri y el primer ministro de Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La primera reunión bilateral de lo que el presidente Mauricio Macri definió como una "maratón de cuatro días" tuvo lugar en Olivos. Del otro lado de la mesa se sentó el primer ministro de Singapur, uno de los Estados más ricos del mundo, Lee Hsien Loong. Según pudo confirmar TN.com.ar, el visitante estuvo acompañado por una de las personas que más conoce a Macri: el empresario Nicolás Caputo, su "hermano de la vida". Caputo es el cónsul honorario de Singapur en Buenos Aires desde marzo de 2017. Representa los intereses comerciales de ese país asiático, que tiene uno de los fondos de inversi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>De Trump a Xi Jinping: las bilaterales de Mauricio Macri antes, durante y después del G20 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/de-trump-xi-jimping-las-bilaterales-de-mauricio-macri-antes-durante-y-despues-del-g20_918745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKChgtacnJLmYILejVHQyjUqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:45:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/de-trump-xi-jimping-las-bilaterales-de-mauricio-macri-antes-durante-y-despues-del-g20_918745" target="_blank"&gt;De Trump a Xi Jinping: las bilaterales de Mauricio Macri antes, durante y después del G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En paralelo al desarrollo de la cumbre del G20 que se iniciará el 30 de noviembre, Mauricio Macri tendrá una cargada agenda de reuniones bilaterales con jefes de Estado de las principales potencias. Según confirmaron a TN.com.ar fuentes de la Casa Rosada y Cancillería, Macri se reunirá con al menos 10 presidentes, en un raid que se desarrollará entre el viernes y el domingo. Leé también Qué es el G20, la cumbre que paralizará Buenos Aires durante tres días El objetivo central de estos encuentros será afianzar el vínculo bilateral entre las naciones, dar forma a algunos de los planes de inve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Sturzenegger reconoció que Peña limó su gestión en el BCRA - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939921-sturzenegger-reconocio-que-pena-limo-su-gestion-en-el-bcra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYtIdxNTH7UN7oeQLZgGXAqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 19:21:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939921-sturzenegger-reconocio-que-pena-limo-su-gestion-en-el-bcra" target="_blank"&gt;Sturzenegger reconoció que Peña limó su gestión en el BCRA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A varios meses de su traumática salida del Banco Central, Federico sturzenegger rompió el silencio y apuntó contra el Jefe de Gabinete Marcos Peña por haber limado su gestión al frente del organismo monetario. En una serie de charlas que brindó en la Universidad de Harvard en Estados Unidos el ahora extitular del BCRA relató sobre las internas dentro de Cambiemos en materia monetaria que hicieron mella en su trabajo. De acuerdo a la información que relata el diario BAE, Sturzenegger apuntó directamente contra el ministro coordinador por haberle impedido ejecutar una política monetaria más d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Federico Sturzenegger dio detalles de la "desgastante puja" con el Ejecutivo en medio de la crisis - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/11/20/federico-sturzenegger-dio-detalles-de-la-desgastante-puja-con-el-ejecutivo-en-medio-de-la-crisis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmYDt2Gq6bFmuPJ5ujaI2UqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:21:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/11/20/federico-sturzenegger-dio-detalles-de-la-desgastante-puja-con-el-ejecutivo-en-medio-de-la-crisis/" target="_blank"&gt;Federico Sturzenegger dio detalles de la "desgastante puja" con el Ejecutivo en medio de la crisis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Federico Sturzenegger (Adrián Escandar) Federico Sturzenegger, quien hasta junio fue presidente del Banco Central, desmintió brevemente hoy que haya criticado, en una conferencia informal en Universidad de Harvard, en EEUU, a Marcos Peña, jefe de Gabinete. "Lo de Harvard fue hace dos meses y nada que ver con lo que salió. Nada que valga la pena dar realmente", le dijo, escueto, a Infobae. Sin embargo, esta tarde el ex funcionario dio algunos detalles de la evidente tensión entre el Central y el Gobierno en medio de la crisis cambiaria de los últimos meses que terminó provocando su renuncia....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Sturzenegger acusó a Marcos Peña de arruinar su gestión en el BCRA - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-20-3-33-19-sturzenegger-acuso-a-marcos-pena-de-arruinar-su-gestion-en-el-bcra-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0lTU3IKvGRHUn6P9Uho4wqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:31:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-20-3-33-19-sturzenegger-acuso-a-marcos-pena-de-arruinar-su-gestion-en-el-bcra-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Sturzenegger acusó a Marcos Peña de arruinar su gestión en el BCRA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente del Banco Central reconoció, en una charla brindada en la Universidad de Harvard, que el jefe de Gabinete Marcos Peña le impidió realizar la política monetaria que consideraba necesaria para frenarla inflación. Para muchos el 28 de diciembre del año pasado, la economía argentina tuvo un vuelco que, condicionó la gestión del presidente del Banco Central de la República Argentina, Federico Sturzenegger y de alguna manera precipitó su renuncia. Ese día, el jefe de Gabinete, Marcos Peña, el flamante ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y el entonces ministro de Finanzas, Luis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Pino Solanas confirmó que buscará la unidad con el kirchnerismo y preguntó: "¿Va a quedar impune Caputo?" - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/pino-solanas-confirmo-que-buscara-la-unidad-el-kirchnerismo-y-pregunto-va-quedar-impune-caputo-n52089</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLfEOggS1g2CGLX98drEj0qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/pino-solanas-confirmo-que-buscara-la-unidad-el-kirchnerismo-y-pregunto-va-quedar-impune-caputo-n52089" target="_blank"&gt;Pino Solanas confirmó que buscará la unidad con el kirchnerismo y preguntó: "¿Va a quedar impune Caputo?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador nacional Fernando "Pino" Solanas disparó munición gruesa contra el Gobierno nacional al recordar la exorbitante suma de dólares que se fugó del país por las medidas de Mauricio Macri y confirmó que buscará la unidad con el kirchnerismo de cara al 2019. En un feroz discurso que dio en medio del debate por el Presupuesto 2019, el ex cineasta comparó el dinero que se menciona en las causas de corrupción contra el kirchnerismo con el que le costó al país las medidas del gobierno y que causaron una gigantesca fuga de capitales. "El señor Sturzenegger, que ya fue procesado por el megac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Las altas y bajas en el Gabinete desde que asumió Macri - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939501-las-altas-y-bajas-en-el-gabinete-desde-que-asumio-macri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNLShToKeWeL-3DCPb_Sn4qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:36:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939501-las-altas-y-bajas-en-el-gabinete-desde-que-asumio-macri" target="_blank"&gt;Las altas y bajas en el Gabinete desde que asumió Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la salida de Jorge Triaca del Gobierno, las principales fichas del tablero nacional quedó con solo once de sus miembros originales en sus cargos, otros tres que perdieron peso en la estructura, y más de una decena de bajas. A casi tres años de llegar Cambiemos a la Casa Rosada, ámbito.com repasó los cambios más significativos que sufrió "el mejor equipo de los últimos 50 años", tal como lo definió el presidente Mauricio Macri en diciembre del 2015. El líder del PRO comenzó su gestión con un Gabinete conformado por 18 ministerios, de los cuales 8 fueron suprimidos este año. Por caso, el ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Macri decretó duelo nacional por el ARA San Juan y se fue a una fiesta privada con famosos - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Macri-decreto-duelo-nacional-por-el-ARA-San-Juan-y-se-fue-a-una-fiesta-privada-con-famosos-20181118-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIP6kDIs4PC7AfNUsyy0NN8qGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Macri-decreto-duelo-nacional-por-el-ARA-San-Juan-y-se-fue-a-una-fiesta-privada-con-famosos-20181118-0004.html" target="_blank"&gt;Macri decretó duelo nacional por el ARA San Juan y se fue a una fiesta privada con famosos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri brindó su discurso, que se reprodujo en el canal de Youtube de la Casa Rosada, por la aparición del submarino ARA San Juan, terminó esas palabras, habló con el ministro de Defensa, Oscar Aguad, y comenzó su retirada hacía la localidad bonaerense de Luján para asistir a una fiesta de inauguración que realizó el titular de Disney Argentina, Diego Lerner. Rodeado de amigos, como es el caso del empresario Nicolás “Nicky” Caputo y el dueño de la productora Pol-Ka y gerente de programación de Canal 13, Adrián Suar, como también de una de las pocas personas que con la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Se va Triaca, el ministro de Trabajo que tuvo una empleada en negro y que deja a la desocupación en alza - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/Se-va-Triaca-el-ministro-de-Trabajo-que-tuvo-una-empleada-en-negro-y-que-deja-a-la-desocupacion-en-alza-l201811140002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM7vD3_U9-_Rt4ZIxQTB4IqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/Se-va-Triaca-el-ministro-de-Trabajo-que-tuvo-una-empleada-en-negro-y-que-deja-a-la-desocupacion-en-alza-l201811140002.html" target="_blank"&gt;Se va Triaca, el ministro de Trabajo que tuvo una empleada en negro y que deja a la desocupación en alza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario de Trabajo, Jorge Triaca, se prepara para dejar su cargo en diciembre de este año; mañana en una conferencia de prensa con el ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, confirmará que dejará el cargo y explicará la forma en la que será “la transición” de estos meses. Su salida será la octava de un miembro del gabinete del presidente Mauricio Macri después del ministro de Hacienda y Finanzas, Alfonso Prat-Gay, el ministro de Producción, Francisco Cabrera, la Canciller, Susana Malcorra, el ministro de Educación, Esteban Bullrich, el ministro de Finanzas, Luis Caputo, el minis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Alconada Mon reveló detalles del financiamiento de la campaña de Cambiemos - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/alconada-mon-revelo-detalles-del-financiamiento-la-campana-cambiemos-n51806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPflVho6NcsVrk3hi_59vR0qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 19:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/alconada-mon-revelo-detalles-del-financiamiento-la-campana-cambiemos-n51806" target="_blank"&gt;Alconada Mon reveló detalles del financiamiento de la campaña de Cambiemos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El periodista Hugo Alconada Mon testificó en el marco de la causa de aportantes truchos de Cambiemos en base a dichos publicados en su último libro, en los cuales aseguró que Mauricio Macri pidió dinero a empresarios para financiar su campaña, lo que sería redituado altamente por las acciones de su Gobierno. En su declaración, el periodista "ratificó" lo que escribió en su libro "La Raíz", en la cual aseguró que, en campaña, Mauricio Macri pidió a diversos empresarios el 1% de sus respectivos patrimonios, en negro, para financiar su campaña electoral. Según su testimonio, el pedido de diner...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>“Que Macri hable de transparencia es como Astiz hablando de derechos humanos" - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Que-Macri-hable-de-transparencia-es-como-Astiz-hablando-de-derechos-humanos-20181110-0028.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhdv_V8OmjWbx9yHeHQHjAqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Que-Macri-hable-de-transparencia-es-como-Astiz-hablando-de-derechos-humanos-20181110-0028.html" target="_blank"&gt;“Que Macri hable de transparencia es como Astiz hablando de derechos humanos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex secretario de la presidencia de Cristinta Fernández de Kirchner, Oscar Parrilli, trazó este sábado una dura comparación al afirmar: “Que Mauricio Macri hable de transparencia en la obra pública es más o menos como Alfredo Astiz hablando de los derechos humanos”. El ex funcionario del kirchnerismo se refirió a la falta de mérito que decretó el juez Sebastián Casanello en favor de la ex presidenta en la llamada causa de la ruta del dinero K. Parrilli consideró que "Casanello dictó una resolución que tiene que ver con las probanzas y elementos que hay en la causa” y remarcó que “no hay a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>"El FMI se quedó con la política económica de la Argentina" - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-11-6-8-8-0--el-fmi-se-quedo-con-la-politica-economica-de-la-argentina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIg4Cl4s1lkMw33rnX-BUIqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-11-6-8-8-0--el-fmi-se-quedo-con-la-politica-economica-de-la-argentina" target="_blank"&gt;"El FMI se quedó con la política económica de la Argentina"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tue, 06 Nov 2018 11:08:00 GMT Tue, 06 Nov 2018 10:56:51 GMT "El FMI se quedó con la política económica de la Argentina" El economista y expresidente del Banco Nación Carlos Melconian aseguró hoy que el Fondo Monetario Internacional (FMI) "se quedó con la política económica" de la Argentina, en una nueva crítica a la gestión Cambiemos. El economista se expresó así durante la apertura del 27° Encuentro Nacional de Logística, organizado por la Asociación Argentina de Logística Empresaria (ARLOG) y del que participaron más de 500 personas en Parque Norte. "El Fondo vino a resolver los problemas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>El Banco Central mantendrá el año próximo el esquema de bandas de flotación para el dólar - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/11/06/el-banco-central-mantendra-al-ano-proximo-el-esquema-de-bandas-de-flotacion-para-el-dolar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHz06SkfHffdYInK_MGRfzYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:35:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/11/06/el-banco-central-mantendra-al-ano-proximo-el-esquema-de-bandas-de-flotacion-para-el-dolar/" target="_blank"&gt;El Banco Central mantendrá el año próximo el esquema de bandas de flotación para el dólar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guido Sandleris, presidente del BCRA. (Matías Baglietto) El presidente del Banco Central, Guido Sandleris, anticipó que el esquema de bandas de flotación para controlar los movimientos del dólar continuará el próximo año, mientras sostuvo que "el ritmo del ajuste probablemente será un poco más bajo de lo que es ahora". "Vamos a continuar trabajando con zonas de intervención y no intervención durante el próximo año", adelantó el funcionario. En ese sentido, aseguró que "el ritmo del ajuste probablemente será un poco más bajo de lo que es ahora" al precisar que "en este momento, es del 3 por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Melconian afirmó que "el FMI se quedó con la política económica de la Argentina" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/938677-melconian-afirmo-que-el-fmi-se-quedo-con-la-politica-economica-de-la-argentina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhal0BGodZIsfWHx3B1zQcqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/938677-melconian-afirmo-que-el-fmi-se-quedo-con-la-politica-economica-de-la-argentina" target="_blank"&gt;Melconian afirmó que "el FMI se quedó con la política económica de la Argentina"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El economista y expresidente del Banco Nación Carlos Melconian aseguró este martes que el Fondo Monetario Internacional (FMI) "se quedó con la política económica" de la Argentina, en una nueva crítica a la gestión Cambiemos. El economista se expresó así durante la apertura del 27° Encuentro Nacional de Logística, organizado por la Asociación Argentina de Logística Empresaria (ARLOG) y del que participaron más de 500 personas en Parque Norte. "El Fondo vino a resolver los problemas, pero se quedó con la política económica. Se estaba incendiando todo y decidieron llamar al Fondo. Pero al bomb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>La "zona", en su segunda etapa: de $ 35,02 a $ 45,32 - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/938085-la-zona-en-su-segunda-etapa-de--3502-a--4532</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZrgSS3zhjCp5dSk3fr6V0qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:48:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/938085-la-zona-en-su-segunda-etapa-de--3502-a--4532" target="_blank"&gt;La "zona", en su segunda etapa: de $ 35,02 a $ 45,32&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La "zona de no intervención" ingresó en su segunda etapa. Luego de un primer proceso de instalación en el mercado y de supervivencia del primer mes de vida, incluyendo un relativamente exitoso paso de un supermartes; desde mañana comenzará una nueva etapa aceptación de consolidación y posterior aceptación del esquema cambiario. Al menos es lo que el Gobierno tiene como estrategia para el esquema adoptado por el oficialismo argentino para poner en caja la corrosiva volatilidad del dólar, que tuvo su epicentro en agosto y que derivó en el acuerdo 2.0 con el Fondo Monetario Internacional (FMI)...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Sandleris advirtió sobre el impacto de las elecciones 2019 en la economía - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/686653-sandleris-advirtio-sobre-el-impacto-de-las-elecciones-2019-en-la-economia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6Q_ZLwHTLe9jvjPV_juroqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 17:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/686653-sandleris-advirtio-sobre-el-impacto-de-las-elecciones-2019-en-la-economia/" target="_blank"&gt;Sandleris advirtió sobre el impacto de las elecciones 2019 en la economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente del Banco Central, Guido Sandleris, advirtió sobre el impacto que podrían tener sobre la economía las elecciones presidenciales del próximo año en la Argentina, aunque aclaró que su “principal preocupación es el contexto internacional”. En una entrevista con la agencia Bloomberg, el titular de la autoridad monetaria señaló que la incertidumbre política en Brasil con la llevada del ultraderechista Jail Bolsonaro al Palacio presidencial de Planalto y los procesos electorales que afrontará la Argentina son dos elementos que “podrían crear algo de ruido el año que viene” sobre la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>El FMI criticó duramente a Luis Caputo y dejó al descubierto la interna económica - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/el-fmi-critico-duramente-luis-caputo-y-dejo-al-descubierto-la-interna-economica-n51340</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENepTb8Eyc4VomzEcTStjsqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/el-fmi-critico-duramente-luis-caputo-y-dejo-al-descubierto-la-interna-economica-n51340" target="_blank"&gt;El FMI criticó duramente a Luis Caputo y dejó al descubierto la interna económica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Fondo Monetario Internacional (FMI) realizó duras críticas a la gestión del ex presidente del Banco Central, Luis Caputo, por su (des)manejo de la corrida cambiaria que llevó el dólar de 28 a 40 pesos en poco menos de tres meses. "Toto" terminó renunciando en medio de la revisión del acuerdo stand-by por U$S57.100 millones. En el documento con los lineamientos del programa económico reformulado sobran los dardos venenosos hacia Caputo. Allí, destaca que la primera revisión del acuerdo stand-by se dio en un marco de "un contexto de turbulencias en el mercado, una caída de la actividad más...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Pichetto: "Caputo se fue con ataques de pánico" - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/pichetto-caputo-se-fue-ataques-panico-n51338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-3AzbDUC-d4VvpFgWj_k0qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/pichetto-caputo-se-fue-ataques-panico-n51338" target="_blank"&gt;Pichetto: "Caputo se fue con ataques de pánico"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador nacional por Río Negro Miguel Ángel Pichetto repartió críticas a la gestión de Luis Caputo en el Banco Central, en medio del debate de comisión sobre el Presupuesto 2019. LEÉ MÁS: Presupuesto 2019 | Los 7 ajustes más dolorosos que aprobaron los diputados Mientras analizaba los puntos más fuertes del proyecto de ley oficial, el legislador peronista recordó el paso del empresario por las oficinas del organo estatal y no dudo en denostarlo: "Traen CEOs capacitados, tres meses nos inventan la reforma tributaria y después se mandan a mudar". Embed "Un personaje de menor cuantía", dijo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Entre fuertes críticas, Dujovne defendió el Presupuesto 2019 en el Senado - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/EN-VIVO-Dujovne-presenta-el-Presupuesto-2019-en-el-Senado-20181029-0048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCbGUmeTYTWqxzz_0Bp7uMqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/EN-VIVO-Dujovne-presenta-el-Presupuesto-2019-en-el-Senado-20181029-0048.html" target="_blank"&gt;Entre fuertes críticas, Dujovne defendió el Presupuesto 2019 en el Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con fuertes críticas del peronismo a la política económica del Gobierno macrista, pero también señales de que no habrá obstáculos a la sanción de la ley, empezó en la tarde de este lunes en el Senado el debate en comisión del Presupuesto 2019, que tuvo media sanción en Diputados en la madrugada del jueves pasado. El ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, admitió de entrada, en su exposición, que el Presupuesto 2019 “responde a una coyuntura económica difícil para Argentina”, en la que el acompañamiento del Congreso sería “una señal muy importante para reducir la incertidumbre”. "En 2019 esp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Dujovne, aliviado por la baja del dólar y a la espera de más plata de bancos - A24.com</title><link>https://www.a24.com/economia/dujovne-aliviado-por-la-baja-del-dolar-y-a-la-espera-de-mas-plata-de-bancos-11012018_Sy7jH_d3m</link><guid isPermaLink="false">CAIiECM8ZLFfy1x2V6IviJkkjxoqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMK-FjgY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 09:47:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/economia/dujovne-aliviado-por-la-baja-del-dolar-y-a-la-espera-de-mas-plata-de-bancos-11012018_Sy7jH_d3m" target="_blank"&gt;Dujovne, aliviado por la baja del dólar y a la espera de más plata de bancos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne respira aliviado por el descenso del 12% del dólar en octubre. Pero además, en sus presentaciones en Nueva York esta semana ante inversores, se aseguró más divisas para el corto plazo. Concretamente, están avanzadas las negociaciones para obtener hasta 4.200 millones de dólares de bancos, por la renovación del "repo" o "pase", un financiamiento obtenido en la gestión Caputo en Finanzas y que vence a fin de año. Los bancos participantes en esta operación son HSBC, Santander, Nomura, Citi y BBVA. En teoría, en el plan financiero oficial, estaba contemplada la renovación por el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Justicia argentina archiva denuncia contra el presidente Macri por acuerdo con FMI - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811011083146461-denuncian-a-macri-por-acuerdo-con-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJg7tut8YGgNvrgbe09DzZkqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 15:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811011083146461-denuncian-a-macri-por-acuerdo-con-fmi/" target="_blank"&gt;Justicia argentina archiva denuncia contra el presidente Macri por acuerdo con FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Moldes desistió de apelar", informaron fuentes judiciales consultadas por Sputnik. Déja Vu de una crisis: Argentina atraviesa momentos que recuerdan al 2001 La demanda la había presentado el coordinador del Instituto de Pensamiento y Políticas Publicas, Claudio Lozano, por el acuerdo stand-by (de contingencia) suscrito en junio con el FMI, por 50.000 millones de dólares. Según este dirigente político, la denuncia contra Macri conllevaba una operación de crédito público con un organismo internacional que no estaba contemplada en la ley de presupuesto general, ni había sido una medida que ap...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>El directorio del FMI se reúne hoy para darle aprobación definitiva al nuevo programa con la Argentina - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/10/25/el-directorio-del-fmi-se-reune-manana-para-darle-aprobacion-definitiva-al-nuevo-programa-con-la-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB83bxKLXo89wAFQTCDGOVIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:01:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/10/25/el-directorio-del-fmi-se-reune-manana-para-darle-aprobacion-definitiva-al-nuevo-programa-con-la-argentina/" target="_blank"&gt;El directorio del FMI se reúne hoy para darle aprobación definitiva al nuevo programa con la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri y Christine Lagard Finalmente este viernes, un mes después de anunciado el acuerdo técnico, el directorio ejecutivo del Fondo Monetario Internacional tratará la aprobación definitiva del nuevo programa pactado con la Argentina, reformulación del que fue firmado en junio pasado y que supone una ampliación a 57.100 millones de dólares del crédito otorgado al país para contener la crisis cambiaria. Como contrapartida, el Gobierno asumió el compromiso de cumplir ya a partir del año que viene, año electoral decisivo para la continuidad de Cambiemos, con la ambiciosa meta del défic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Pichetto descartó que se vaya a aprobar la reforma jubilatoria que pide el FMI - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/937781-pichetto-descarto-que-se-vaya-a-aprobar-la-reforma-jubilatoria-que-pide-el-fmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGj_okLnmQmGNMYfnK72YJwqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/937781-pichetto-descarto-que-se-vaya-a-aprobar-la-reforma-jubilatoria-que-pide-el-fmi" target="_blank"&gt;Pichetto descartó que se vaya a aprobar la reforma jubilatoria que pide el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe del bloque de senadores del PJ, Miguel Pichetto, afirmó que la reforma jubilatoria que el Fondo Monetario Internacional (FMI) le exige al Gobierno "no va a salir". "Se trata de un tema harto complejo, y para avanzar con los cambios el Gobierno deberá contar con mayoría parlamentaria. No va a salir, no va a pasar, ya que las modificaciones que se hicieron en 2017 son razonables", fundamentó el legislador nacional, que defendió que la jubilación a los 70 años sea una instancia "optativa" como se sancionó en la reforma previsional del año pasado. En diálogo con Radio Cooperativa, el re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Nuevo acuerdo con el FMI, recesión, dólar y consumo ¿Qué esperar? - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Nuevo-acuerdo-con-el-FMI-recesion-dolar-y-consumo-Que-esperar-20181031-0011.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEq8-QhybqNopTMcZCRxj40qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Nuevo-acuerdo-con-el-FMI-recesion-dolar-y-consumo-Que-esperar-20181031-0011.html" target="_blank"&gt;Nuevo acuerdo con el FMI, recesión, dólar y consumo ¿Qué esperar?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El reto del FMI a la política económica En la firma del segundo acuerdo con el Fondo se hicieron fuertes críticas al desarrollo de la economía desde el primer pacto firmado el 20 de junio de este año. Se reconoce que la situación actual es peor a la considerada en la anterior firma. Los altos niveles de inflación y los intentos fallidos de controlar la corrida cambiaria fueron los centros de las críticas, se acuso al esquema Caputo de utilizar 13.000 millones de dólares en la corrida cambiaria sin éxito. Riesgos y proyecciones para 2019 En paralelo se presentaron las proyecciones para nuest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>El FMI aprobó el nuevo acuerdo con Argentina y liberó U$S5.700 millones - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/667968-el-directorio-del-fondo-se-reune-para-aprobar-el-acuerdo-con-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJs1NXjKz-HWosm2GzvXm4qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMNP1ngY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:14:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/667968-el-directorio-del-fondo-se-reune-para-aprobar-el-acuerdo-con-argentina/" target="_blank"&gt;El FMI aprobó el nuevo acuerdo con Argentina y liberó U$S5.700 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cúpula del Fondo Monetario Internacional (FMI) aceptó este viernes una ampliación menor del megacrédito para la Argentina y resolvió liberar el próximo desembolso de 5.700 millones de dólares, tras realizar la primera revisión sobre el cumplimiento de las metas económicas asumidas por el gobierno de Mauricio Macri. El directorio del organismo internacional se reunió para darle su aval definitivo al renegociado acuerdo, que además del incremento del monto inicial establece que la mayoría de las partidas se enviarán en 2019. Según se informó oficialmente, los integrantes del board del FMI ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>FMI criticó a Macri por aumentar incertidumbre tras adelantarse a anunciar acuerdo - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/258636--fmi-critico-a-macri-por-aumentar-incertidumbre-tras-adelantarse-a-anunciar-acuerdo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDlfY1aAYs4Xy5iwYMc-BcqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 10:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/258636--fmi-critico-a-macri-por-aumentar-incertidumbre-tras-adelantarse-a-anunciar-acuerdo" target="_blank"&gt;FMI criticó a Macri por aumentar incertidumbre tras adelantarse a anunciar acuerdo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de la aprobación del acuerdo con el Fondo Monetario Internacional (FMI), la entidad financiera dio a conocer un reporte elaborado por economistas del organismo. Allí realizan críticas al presidente, Maurico Macri, por anticiparse con el anuncio de un acuerdo en agosto ya que aún no había sucedido. Además de esto, también fueron críticos por las tareas desempeñadas de Luis Caputo frente al Banco Central durante ese tiempo. Los economistas hablan en el reporte de que el país "enfrentó desarrollos inesperados e importantes" como el escándalo por los Cuadernos de Coimas K y el aumento de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Tras media sanción del Presupuesto, Lagarde intentará que el FMI apoye a Macri - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/tras-media-sancion-del-presupuesto-lagarde-intentara-que-el-fmi-apoye-macri-n51139</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfvhesFHLX6VMBfDee9vJ8qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/tras-media-sancion-del-presupuesto-lagarde-intentara-que-el-fmi-apoye-macri-n51139" target="_blank"&gt;Tras media sanción del Presupuesto, Lagarde intentará que el FMI apoye a Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La titular del FMI, Christine Lagarde, usará el viernes la noticia de la sanción del Presupuesto 2019 en Diputados para convencer al directorio del organismo de que amplíe el préstamo para Argentina, que usará Mauricio Macri en casi su totalidad. Si bien falta la aprobación de la cámara Alta, la ejecutiva confía que la obediencia de la coalición del PRO bastará para conseguir la ampliación a U$S 57.000 millones. Esta madrugada, el Congreso le dio el primer aval a la ley de leyes redactada por el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, en coordinación con el equipo económico del Fondo, para r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Este viernes el directorio del FMI le dará aprobación definitiva al nuevo acuerdo con la Argentina - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Este-viernes-el-directorio-del-FMI-le-dara-aprobacion-definitiva-al-nuevo-acuerdo-con-la-Argentina-20181025-0085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCUpZsdlZASUEsMy5Xr7xwqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Este-viernes-el-directorio-del-FMI-le-dara-aprobacion-definitiva-al-nuevo-acuerdo-con-la-Argentina-20181025-0085.html" target="_blank"&gt;Este viernes el directorio del FMI le dará aprobación definitiva al nuevo acuerdo con la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Finalmente mañana, un mes después de anunciado el acuerdo técnico, el directorio ejecutivo del Fondo Monetario Internacional tratará la aprobación definitiva del nuevo programa pactado con la Argentina, reformulación del que fue firmado en junio pasado y que supone una ampliación a 57.100 millones de dólares del crédito otorgado al país para contener la crisis cambiaria. Como contrapartida, el Gobierno asumió el compromiso de cumplir ya a partir del año que viene, año electoral decisivo para la continuidad de Cambiemos, con la ambiciosa meta del déficit cero. Christine Lagarde, la director...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>El directorio del FMI se reunirá el 26 de octubre para decidir si aprueba el nuevo acuerdo con Argentina - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/10/18/el-directorio-del-fmi-se-reunira-el-26-de-octubre-para-decidir-si-aprueba-el-nuevo-acuerdo-con-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0ah5lPCw6m7T18Pe-TmggqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 21:53:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/10/18/el-directorio-del-fmi-se-reunira-el-26-de-octubre-para-decidir-si-aprueba-el-nuevo-acuerdo-con-argentina/" target="_blank"&gt;El directorio del FMI se reunirá el 26 de octubre para decidir si aprueba el nuevo acuerdo con Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne y Christine Lagarde anunciando el nuevo acuerdo El próximo capítulo del acuerdo stand-by entre la Argentina y el Fondo Monetario Internacional ya tiene fecha: el 26 de octubre. En esa fecha, el directorio ejecutivo del organismo multilateral se reunirá en Washington para rever y seguramente aprobar el nuevo programa de desembolsos en el acuerdo stand-by, ahora de USD 57.100 millones. El cambio en el cronograma y monto final ya había sido concretado entre las máximas autoridades económicas argentinas y del Fondo, con el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y la directora ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El déficit fiscal primario cayó 47% - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-el-deficit-fiscal-primario-cayo-47-2019206-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFP9USWcuc1_FEJiV51wrL0qGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 04:31:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-el-deficit-fiscal-primario-cayo-47-2019206-113.html" target="_blank"&gt;El déficit fiscal primario cayó 47%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, anunció ayer una caída del 47% en el déficit fiscal primario en términos reales en los primeros nueve meses del año, hasta el 1,1% del Producto Bruto, lo que permitió sobrecumplir la meta establecida del 2,7%. No obstante, el desequilibrio financiero -tras incluir el pago de deuda externa- subió 3,5%, hasta los $ 383.942 millones. Dujovne precisó que los recursos crecieron a un ritmo promedio del 28,1% entre enero y septiembre, mientras los gastos avanzaron al 20,3%, al llegar a un nivel de 2.031.545 millones de pesos. Durante los primeros tres trim...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>El 26 de octubre el FMI decidirá si aprueba el nuevo acuerdo con Argentina - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/El-26-de-octubre-el-FMI-decidira-si-aprueba-el-nuevo-acuerdo-con-Argentina-20181018-0048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeRL4sx8PRAlTcY5ByFGf0qGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/El-26-de-octubre-el-FMI-decidira-si-aprueba-el-nuevo-acuerdo-con-Argentina-20181018-0048.html" target="_blank"&gt;El 26 de octubre el FMI decidirá si aprueba el nuevo acuerdo con Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El próximo capítulo del acuerdo stand-by entre la Argentina y el Fondo Monetario Internacional ya tiene fecha: el 26 de octubre. En esa fecha, el directorio ejecutivo del organismo multilateral se reunirá en Washington para rever y seguramente aprobar el nuevo programa de desembolsos en el acuerdo stand-by, de ahora USD 57.100 millones. El cambio en el cronograma y monto final ya había sido concretado entre las máximas autoridades económicas argentinas y del Fondo, con el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y la directora gerente Christine Lagarde comunicando el detalle hace dos semanas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>El escenario pre electoral ya está en marcha - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/El-escenario-pre-electoral-ya-esta-en-marcha-20181016-0025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGATQFQqg2YfsWm0mvSoax4qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/El-escenario-pre-electoral-ya-esta-en-marcha-20181016-0025.html" target="_blank"&gt;El escenario pre electoral ya está en marcha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Gabriel Calisto @GCalisto Desde el fin de semana pasado proliferaron una vez más las encuestas. Muestran que el escenario pre electoral está en marcha y las operaciones políticas también. Sin embargo, analizar las elecciones que se realizarán en octubre del año que viene con el panorama actual es imaginario, cuando menos. En un país en el que las noticias y los panoramas se modifican con la velocidad de un rayo (para que usted tome conciencia, pasaron apenas tres semanas desde la renuncia de Luis Caputo al Banco Central, cuando el gobierno todavía negociaba el nuevo acuerdo con el FMI),...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Acciones, bonos y propiedades: en qué invierten Mauricio Macri y sus funcionarios - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Acciones-bonos-y-propiedades-en-que-invierten-Mauricio-Macri-y-sus-funcionarios-20181012-0011.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELChvqOoGFCmIKlalKCYtIYqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Acciones-bonos-y-propiedades-en-que-invierten-Mauricio-Macri-y-sus-funcionarios-20181012-0011.html" target="_blank"&gt;Acciones, bonos y propiedades: en qué invierten Mauricio Macri y sus funcionarios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acciones, bonos, inmuebles en la Argentina y en el exterior, dinero en efectivo, plazos fijos, dólares, títulos públicos y privados. Mauricio Macri y buena parte de su gabinete tienen múltiples inversiones, tanto en la Argentina como en el exterior. Con una cartera diversificada, a qué inversiones apuestan el presidente y sus ministros, según se desprende de las declaraciones juradas presentadas en septiembre pasado a las que accedió BigBang. MAURICIO MACRI Macri creó un fideicomiso ciego que no está incluido en su declaración jurada. El presidente lejos está de ser el funcionario con más d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Miguel Braun deja la secretaría de Comercio y asume como viceministro de Economía - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/miguel-braun-deja-la-secretaria-de-comercio-y-asume-como-viceministro-de-economia_902990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6NOp3TN7gygUpuSQMuSFQqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 21:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/miguel-braun-deja-la-secretaria-de-comercio-y-asume-como-viceministro-de-economia_902990" target="_blank"&gt;Miguel Braun deja la secretaría de Comercio y asume como viceministro de Economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miguel Braun dejará la secretaría de Comercio para asumir al frente de la secretaría de Política Económica del Ministerio de Hacienda, es decir, se convertirá en el vice de Nicolás Dujovne. Leé también Quién es Guido Sandleris: de la negociación con el FMI a reemplazar a Caputo en el Central De esta manera, Braun ocupará el lugar que Guido Sandleris dejó vacante para presidir el Banco Central (BCRA) tras la salida de Luis Caputo a finales de septiembre. Braun es primo del jefe de Gabinete, Marcos Peña, y sobrino de Federico Braun, presidente de La Anónima, una de las cadenas de supermercado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>La renuncia de Luis Caputo al BCRA, en la tapa del Financial Times: "La crisis argentina se profundiza" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/la-renuncia-de-luis-caputo-al-bcra-en-la-tapa-del-financial-times-la-crisis-argentina-se-profundiza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnYLqW3l7XmIHTAqc-5gHgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:51:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/la-renuncia-de-luis-caputo-al-bcra-en-la-tapa-del-financial-times-la-crisis-argentina-se-profundiza/" target="_blank"&gt;La renuncia de Luis Caputo al BCRA, en la tapa del Financial Times: "La crisis argentina se profundiza"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La renuncia de Luis Caputo al Banco Central, que ocurrió en medio del viaje de Mauricio Macri a Nueva York, donde se anunciará hoy el nuevo acuerdo con el Fondo Monetario Internacional (FMI), figura en un lugar destacado de la tapa de la edición del Financial Times de hoy. "La crisis argentina se profundiza con la renuncia de Luis Caputo al Banco Central después de haber estado tres meses en el puesto", tituló el prestigioso diario. "El presidente del Banco Central argentino renunció después de estar tres meses en el cargo, provocó la caída del peso en un 5% y perjudicó los intentos de Mau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Un suplicio interminable - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/un-suplicio-interminable/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyGbuq4L4ruf-97TySGBzsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:16:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/un-suplicio-interminable/" target="_blank"&gt;Un suplicio interminable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En abril de este año, Guido Sandleris asistía en Washington a la tradicional spring meeting del Fondo Monetario y el Banco Mundial. Durante esos mismos días, los grandes bancos y fondos de inversión suelen organizar actividades paralelas. En una de ellas, le preguntaron a los inversores cuál sería el mejor país del mundo para invertir en el 2018. Sandleris disfrutó en vivo y en directo al ver cómo la mayoría de los asistentes apoyaba su dedo índice en el sector de la pantalla del iPad donde figuraba el territorio argentino. El gradualismo no tenía nada que temer: había dinero para rato. Dos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno aseguró que la salida de Caputo no fue un condicionamiento del FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/el-gobierno-aseguro-que-la-salida-de-caputo-no-fue-un-condicionamiento-del-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOMkH3h4wDzbT2bDSr-nPwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/el-gobierno-aseguro-que-la-salida-de-caputo-no-fue-un-condicionamiento-del-fmi/" target="_blank"&gt;El Gobierno aseguró que la salida de Caputo no fue un condicionamiento del FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al término de la reunión de Gabinete que se realizó al regreso de Mauricio Macri desde Nueva York, el ministro de Producción y Trabajo aseguró que "la salida de (Luis) Caputo no tiene que ver con un condicionamiento del FMI" y desestimó las críticas de que el Gobierno improvisa en algunas decisiones en estos últimos días. "Los inversores y actores económicos nos reconocen que más que imprevisibilidad, lo que tiene este Gobierno es previsibilidad, porque hemos atravesado esta crisis cambiaria sin cambios en el rumbo económico, algo que no sucedía en situaciones anteriores, cuando se iba a ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Dura columna de la revista Forbes sobre la renuncia de Luis Caputo al Banco Central - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/dura-columna-de-la-revista-forbes-sobre-la-renuncia-de-luis-caputo-al-banco-central_900340</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0fEvoJjVvmvHwe7CNg82IqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:58:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/dura-columna-de-la-revista-forbes-sobre-la-renuncia-de-luis-caputo-al-banco-central_900340" target="_blank"&gt;Dura columna de la revista Forbes sobre la renuncia de Luis Caputo al Banco Central&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las revistas de finanzas más prestigiosas del mundo, Forbes, publicó una dura columna sobre la renuncia de Luis Caputo a la presidencia del Banco Central. En una nota indicó que el economista se alejó "para salvarse de un barco que se hunde", habla del "Titanic" y de que la Argentina "podría descarrilar tan rápido como el titular del Banco Central saltó del barco". La salida de Caputo de la entidad bancaria se produjo en medio de las nuevas negociaciones con el Fondo Monetario Internacional (FMI) para recibir un nuevo paquete de asistencia. El saliente funcionario será reemplazado po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Macri y el ocaso de los superamigos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/opinion/macri-y-el-ocaso-de-los-superamigos_901007</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtkyUfSy2P8WqLSiBEVXV8qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPqajgY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:22:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/opinion/macri-y-el-ocaso-de-los-superamigos_901007" target="_blank"&gt;Macri y el ocaso de los superamigos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando se supo de la renuncia de Luis Caputo, el equipo de comunicación del gobierno difundió la versión de que no se trataba de un portazo, porque ya estaba acordado que abandonara la presidencia del Banco Central. Y para dejar claro que tampoco había sido una decisión unilateral de Caputo concretar su salida justo el día que se cerraba la negociación con el Fondo, el presidente estaba en Estados Unidos y el país parado por obra de la CGT, se informó también que Macri, Peña y el renunciante habían estado conversando por teléfono en la madrugada “durante dos horas”. Sí, dos horas. En el cur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>El gabinete sabía que Caputo dejaría su cargo, pero hubo sorpresa por el día que eligió para renunciar - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/el-gabinete-sabia-que-caputo-dejaria-su-cargo-pero-hubo-sorpresa-por-el-dia-que-eligio-para-renunciar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7b_9p3CVbFpVVXQtMJkj0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:48:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/el-gabinete-sabia-que-caputo-dejaria-su-cargo-pero-hubo-sorpresa-por-el-dia-que-eligio-para-renunciar/" target="_blank"&gt;El gabinete sabía que Caputo dejaría su cargo, pero hubo sorpresa por el día que eligió para renunciar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Adrián Escandar) Era un secreto a voces dentro del gabinete. Atravesada por una interna cada vez menos solapada con el ministro Nicolás Dujovne, la permanencia de Luis Caputo al frente del Banco Central pendía de un hilo. Pero a la mayoría de los funcionarios de peso que este martes le hacían frente al contundente paro nacional de la CGT sí les sorprendió la noticia a primera hora de la mañana, en medio del viaje de Mauricio Macri por Nueva York y después de un lunes con una apretada agenda presidencial, en las puertas de un nuevo acuerdo con el Fondo Monetario Internacional. Al menos tres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El cambio de Cambiemos: un retrogusto a viejas recetas - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/el-cambio-de-cambiemos-un-retrogusto-a-viejas-recetas-201810213430</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvMj0LAJCYenaO8jHqn-UQqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/el-cambio-de-cambiemos-un-retrogusto-a-viejas-recetas-201810213430" target="_blank"&gt;El cambio de Cambiemos: un retrogusto a viejas recetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri desembarcó en la Casa Rosada en noviembre de 2015 en medio de una gran esperanza de los argentinos por dejar de una buena vez atrás la corrupción sistemática, el aislamiento del mundo y la división social que jalonaron la era kirchnerista. En un principio la frescura de Cambiemos y su equipo de gobierno y la sinceridad con la que hablaban de los problemas que enfrentaba el país le abrieron una carta de crédito aun mayor entre la opinión pública. Macri creyó que con transparencia y eso que llaman “gobierno de gestión” (una aproximación de corte gerencial a los asuntos públicos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>El Financial Times reflejó en su tapa la salida de Luis Caputo: "La Argentina profundiza su crisis" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/el-financial-times-puso-en-tapa-la-salida-de-caputo-argentina-profundiza-su-crisis_900283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQOvvPyr4DZVPWCR4OSwhYqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMNuH8AU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 02:35:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/el-financial-times-puso-en-tapa-la-salida-de-caputo-argentina-profundiza-su-crisis_900283" target="_blank"&gt;El Financial Times reflejó en su tapa la salida de Luis Caputo: "La Argentina profundiza su crisis"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La salida de Luis Caputo no pasó desapercibida para el principal diario económico del mundo. El Financial Times ubicó como uno de sus principales temas de la portada de papel a los movimientos en el Banco Central de la Argentina, en el medio de la negociación con el Fondo Monetario Internacional. "La crisis de la Argentina se profundiza con la salida del jefe del Central luego de tres meses en el cargo", señala el título de la crónica escrita por Benedict Mander. En el artículo, el periodista citó algunas voces del mercado financiero para definir la situación de Caputo. Leé también Luis Cap...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Luis Caputo, otra víctima de la silla caliente del Banco Central en tiempos de crisis - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/opinion/luis-caputo-otra-victima-de-la-silla-caliente-del-banco-central-en-tiempos-de-crisis_900217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcMg6PJMvj99NyhHEsTlaMqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPqajgY</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 01:31:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/opinion/luis-caputo-otra-victima-de-la-silla-caliente-del-banco-central-en-tiempos-de-crisis_900217" target="_blank"&gt;Luis Caputo, otra víctima de la silla caliente del Banco Central en tiempos de crisis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La renuncia de Luis Caputo a la presidencia del Banco Central, luego de tres meses en el cargo, llega en un momento muy especial, luego de otro episodio de inestabilidad cambiaria en el que el ahora extitular de la autoridad monetaria tuvo un papel tan fundamental como polémico, sobre todo frente a los técnicos del FMI. De hecho, su reemplazo se debe en buena medida al objetivo de no opacar la trascendencia del anuncio del nuevo acuerdo con esa institución, que se hará de manera inminente. Prevista según fuentes oficiales desde hace dos semanas, esta decisión pudo haber tenido otros compone...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Patricia Bullrich criticó el paro y dijo que tras el acuerdo con el FMI esperan "momentos más calmos" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/patricia-bullrich-y-dante-sica-sobre-la-salida-de-luis-caputo-era-algo-que-ya-estaba-en-carpeta_900381</link><guid isPermaLink="false">CAIiELN2lMnL28Os1MTYyoogJ1gqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:29:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/patricia-bullrich-y-dante-sica-sobre-la-salida-de-luis-caputo-era-algo-que-ya-estaba-en-carpeta_900381" target="_blank"&gt;Patricia Bullrich criticó el paro y dijo que tras el acuerdo con el FMI esperan "momentos más calmos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el regreso de Mauricio Macri de Nueva York, donde terminó de discutir los detalles de la renegociación del acuerdo con el FMI, y la salida de Luis Caputo del Banco Central, los ministros Patricia Bullrich y Dante Sica brindaron una conferencia de prensa en la Quinta de Olivos. "La recuperación va a comenzar a verse", expresó la titular de la cartera de Seguridad. Leé también Macri reunió a su Gabinete mientras Dujovne ultima el acuerdo con el FMI en Nueva York Consultados sobre la renuncia de Caputo al Banco Central, Bullrich sostuvo que "era algo que ya estaba en carpeta" y agregó:"Se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Luis Caputo, el "Messi de las finanzas" que negoció con los buitres y no logró gambetear la suba del dólar - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/luis-caputo-el-messi-de-las-finanzas-que-negocio-con-los-buitres-y-no-logro-gambetear-la-suba-del_900234</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeMQfpttitWKDSFHwE91BEqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMNuH8AU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/luis-caputo-el-messi-de-las-finanzas-que-negocio-con-los-buitres-y-no-logro-gambetear-la-suba-del_900234" target="_blank"&gt;Luis Caputo, el "Messi de las finanzas" que negoció con los buitres y no logró gambetear la suba del dólar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Llegó a la función pública con un objetivo claro: reiniciar el diálogo y solucionar el conflicto con un grupo de fondos buitre en la justicia de Nueva York. Dos años y medio después, Luis Caputo terminó teniendo a su cargo el Banco Central, desde donde trató de librar una batalla diaria contra la corrida cambiaria más fuerte desde la salida de la convertibilidad. La intensidad de la gestión terminó desgastando al experimentado trader de grandes bancos internacionales, considerado por el Gobierno el "Messi de las finanzas", y su paso por la entidad reguladora apenas superó los tres meses. Un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Cómo fue la charla telefónica de madrugada con Macri que precipitó la renuncia de Caputo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/como-fue-la-charla-telefonica-de-madrugada-con-macri-que-precipito-la-renuncia-de-caputo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJk3qboUJeXstJ3gbM9laZEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:14:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/como-fue-la-charla-telefonica-de-madrugada-con-macri-que-precipito-la-renuncia-de-caputo/" target="_blank"&gt;Cómo fue la charla telefónica de madrugada con Macri que precipitó la renuncia de Caputo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Macri y Caputo en una reunión del G20 Muy temprano, casi en la madrugada de Nueva York, Luis Caputo habló con el presidente Mauricio Macri. "Va a ser mejor que anunciemos mi renuncia ahora, antes de la apertura del mercado, que esperar a después del acuerdo con el FMI". En la charla también intervino el jefe de Gabinete, Marcos Peña. Finalmente, llegaron a la conclusión de que era mejor hacerlo de esa manera. Era preferible precipitar la partida de Caputo, así lo entendió él mismo, que repetir la historia de hace tres meses. En junio Federico Sturzenegger tuvo que renunciar apenas una seman...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mauricio Macri, sobre la salida de Luis Caputo: "Hizo una contribución patriótica" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-sobre-la-salida-de-luis-caputo-hizo-una-contribucion-patriotica_900233</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFG--Fn1fAI_tX9JTsvAscqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-sobre-la-salida-de-luis-caputo-hizo-una-contribucion-patriotica_900233" target="_blank"&gt;Mauricio Macri, sobre la salida de Luis Caputo: "Hizo una contribución patriótica"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fue un día difícil para el Gobierno. La salida del presidente del Banco Central, Luis Caputo, en el medio de la negociación con el Fondo Monetario Internacional, tomó por sorpresa al mundo de la política. Desde Nueva York, donde participa de la Asamblea General de la ONU, el presidente Mauricio Macri dijo que esa decisión "había sido hablada". Macri sostuvo que cuando Caputo asumió hace tres meses, en reemplazo de Federico Sturzenegger, habían charlado para que sea titular de la entidad durante "el primer proceso" de la crisis y que "cuando se estabilizara todo, iba a dejar el cargo". "Nunc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Para Moody's, la renuncia de Caputo "aumentará volatilidad cambiaria en el corto plazo" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934692-para-moodys-la-renuncia-de-caputo-aumentara-volatilidad-cambiaria-en-el-corto-plazo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkV3lqoKqwP747-oQaLSHEqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:29:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934692-para-moodys-la-renuncia-de-caputo-aumentara-volatilidad-cambiaria-en-el-corto-plazo" target="_blank"&gt;Para Moody's, la renuncia de Caputo "aumentará volatilidad cambiaria en el corto plazo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio del viaje de Mauricio Macri a Nueva York y a la espera de que se anuncie un nuevo acuerdo con el FMI, la consultora financiera Moody´s se refirió a la salida de Luis Caputo de la presidencia del Banco Central y advirtió que "aumentará la volatilidad cambiaria en el corto plazo". A través de un comunicado, la entidad calificó como "abrupta" la renuncia de Caputo: "La abrupta renuncia de Luis Caputo hoy como presidente del Banco Central de la República Argentina, tras una gestión de tres meses, aumentará la volatilidad cambiaria en el corto plazo". En este sentido Moody's destacó que...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El mercado espera un dólar más alto y menos intervención oficial, como pide el FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/09/26/el-mercado-espera-un-dolar-mas-alto-y-menos-intervencion-oficial-como-pide-el-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEu51Lol77RaZMoxpJpfjyMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:41:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/09/26/el-mercado-espera-un-dolar-mas-alto-y-menos-intervencion-oficial-como-pide-el-fmi/" target="_blank"&gt;El mercado espera un dólar más alto y menos intervención oficial, como pide el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Banco Central (DyN) La renuncia de Luis Caputo al Banco Central mostró la montaña rusa en que se ha convertido el mercado financiero argentino. De entrada, se disparó el dólar y los mercados futuros, mientras se caían bonos y acciones. Fue difícil entender en la apertura del mercado el alejamiento de quien parecía el hombre clave para contener al dólar, en medio de la reunión con el Fondo Monetario Internacional. Después del mediodía, la racionalidad volvió. El mercado no solo se calmó sino que terminó con importantes alzas en bonos y acciones. Cuando se anunció que el sucesor de Caputo ser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Pobreza, FMI y BCRA centraron la atención en las redes sociales - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-1-2-28-27-pobreza-fmi-y-bcra-centraron-la-atencion-en-las-redes-sociales-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIt226IL05BwF6LTAJW8xgMqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:29:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-1-2-28-27-pobreza-fmi-y-bcra-centraron-la-atencion-en-las-redes-sociales-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Pobreza, FMI y BCRA centraron la atención en las redes sociales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por ESTEBAN PÉREZ FERNÁNDEZ eperezfernandez@eldia.com El nuevo acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, el anuncio de la suba de la pobreza que realizó en conferencia de prensa el presidente Mauricio Macri y el cambio de mando en el Banco Central, donde el ex funcionario Luis Caputo dejó su cargo a Guido Sandleris, fueron los tres temas que centraron gran parte de las “conversaciones” en las redes sociales Twitter y Facebook. Según revela un informe privado, estos tres temas de la agenda política y económica generaron en las redes argentinas casi 102.000 conversaciones, cerca de 816 mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Macri sobre la salida de Caputo: "No tenía vocación de ejercer ese cargo, fue un gesto patriótico" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934688-macri-sobre-la-salida-de-caputo-no-tenia-vocacion-de-ejercer-ese-cargo-fue-un-gesto-patriotico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGywfaD9wXbgBIOglhVpaEkqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 01:08:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934688-macri-sobre-la-salida-de-caputo-no-tenia-vocacion-de-ejercer-ese-cargo-fue-un-gesto-patriotico" target="_blank"&gt;Macri sobre la salida de Caputo: "No tenía vocación de ejercer ese cargo, fue un gesto patriótico"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras su discurso ante la Asamblea General de Naciones Unidas, el presidente Mauricio Macri habló sobre la salida de Luis Caputo de la presidencia del Banco Central y consideró que el ahora exfuncionario "no tenía vocación de ejercer ese cargo, fue un gesto patriótico". Tras su paso por el edificio de Naciones Unidas, el Presidente ofreció una conferencia junto con el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y se refirió a la renuncia de Caputo, el acuerdo con el FMI y el paro general de la CGT. Macri explicó que la dimisión estaba planificada. "Sabíamos que cuando se estabilizase la situación...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>"Macri va a ganar en 2019", "Las diferencias con Caputo no fueron personales", y otras frases de Dujovne - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/dujovne-acuerdo-fmi_900868</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnqAr5vaBkMdYr3hevjNNAqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/dujovne-acuerdo-fmi_900868" target="_blank"&gt;"Macri va a ganar en 2019", "Las diferencias con Caputo no fueron personales", y otras frases de Dujovne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, el ministro de Hacienda dio una entrevista en Ya somos grandes en la que defendió el pacto con el organismo, vaticinó que Macri va a seguir siendo presidente en una reelección y sostuvo que el nuevo financiamiento "va a permitir bajar los costos de las deudas". Dujovne reconoció la interna con Luis Caputo, pero dijo que "las diferencias no fueron personales". Además, hubo una critica para Alfonso Prat Gay: "En 2016 se perdió el año". Para Dujovne, los salarios "van a perder con la inflación". "Vamos a enfrentar este año una caída similar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Mauricio Macri cerró su gira por New York: la tristeza por la renuncia de Caputo, el enojo de Dujovne y el nuevo acuerdo con el FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/mauricio-macri-cerro-su-gira-por-new-york-la-tristeza-por-la-renuncia-de-caputo-el-enojo-de-dujovne-y-el-nuevo-acuerdo-con-el-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQdCtpHPvyn_r7EGYcHL_QqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 03:35:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/mauricio-macri-cerro-su-gira-por-new-york-la-tristeza-por-la-renuncia-de-caputo-el-enojo-de-dujovne-y-el-nuevo-acuerdo-con-el-fmi/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri cerró su gira por New York: la tristeza por la renuncia de Caputo, el enojo de Dujovne y el nuevo acuerdo con el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Enviado especial, Nueva York) Entró al salón del cuarto piso del hotel Langham mordisqueando una porción de torta. Estaba distendido, sonriente y con los ojos achicados por tres días en New York al ritmo de una montaña rusa. Mauricio Macri venía de cerrar el acuerdo con Christine Lagarde y de pronunciar un ajustado discurso en Naciones Unidas que representa su pensamiento geopolítico. Macri está triste por la renuncia de Luis Caputo como presidente del Banco Central, pero ya acepta las feroces reglas de la política y se inclinó por la mirada técnica de Nicolás Dujovne, que evolucionó desde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item></channel></rss>