<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Nicolás Caputo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNWGwzT1d3eGEyWnpFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:54 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Con guiño del PJ Federal y massismo, Nicolás Caputo será cónsul honorario en Singapur - Perfil.com</title><link>https://www.perfil.com/noticias/politica/con-guino-del-pj-federal-y-massismo-nicolas-caputo-sera-consul-honorario-en-singapur.phtml</link><guid isPermaLink="false">52780936212490</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:49:17 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.perfil.com/noticias/politica/con-guino-del-pj-federal-y-massismo-nicolas-caputo-sera-consul-honorario-en-singapur.phtml" target="_blank"&gt;Con guiño del PJ Federal y massismo, Nicolás Caputo será cónsul honorario en Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Perfil.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cronista.com/economiapolitica/Nicky-Caputo-el-amigo-del-alma-de-Macri-sera-consul-en-Singapur-20181206-0033.html" target="_blank"&gt;Nicky Caputo, el "amigo del alma" de Macri, será cónsul de Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Cronista&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pagina12.com.ar/160481-hermano-de-la-vida-y-diplomatico" target="_blank"&gt;Hermano de la vida y diplomático | Diputados ratificó a Nicolás Caputo como cónsul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Página 12&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/las-oficinas-del-consulado-singapur-funcionan-dentro-caputo-sa-n53035" target="_blank"&gt;Las oficinas del consulado de Singapur funcionan dentro de Caputo SA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ambito.com/congreso-ley-antibarras-viro-realidad-chiste-n5003930" target="_blank"&gt;Congreso: ley antibarras viró de realidad a chiste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ambito.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlLNE5DbmtJQU1FU29Ra05uazBXN3BLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.perfil.com">Perfil.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/UXMyQjVOc1cXuZ4z--43MM45ymYgBLhhOCXwfkZBo2MIQ3VO4HxWkRGVtUpSftZ7TunBEfIhHf5XsJ9rqApch_36mQqsgYedByke3MBrxJz5waccmUzDh98JyMq_59-hzvxaeBxOiQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Mauricio Macri y su amigo del alma: de la influencia a la crítica silenciosa - Clarín.com</title><link>https://www.clarin.com/politica/mauricio-macri-amigo-alma-influencia-critica-silenciosa_0_sODVnsZBE.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHBzOi8vd3d3LmNsYXJpbi5jb20vcG9saXRpY2EvbWF1cmljaW8tbWFjcmktYW1pZ28tYWxtYS1pbmZsdWVuY2lhLWNyaXRpY2Etc2lsZW5jaW9zYV8wX3NPRFZuc1pCRS5odG1s0gGzAWh0dHBzOi8vd3d3LWNsYXJpbi1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuY2xhcmluLmNvbS9wb2xpdGljYS9tYXVyaWNpby1tYWNyaS1hbWlnby1hbG1hLWluZmx1ZW5jaWEtY3JpdGljYS1zaWxlbmNpb3NhXzBfc09EVm5zWkJFLmFtcC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.clarin.com/politica/mauricio-macri-amigo-alma-influencia-critica-silenciosa_0_sODVnsZBE.html" target="_blank"&gt;Mauricio Macri y su amigo del alma: de la influencia a la crítica silenciosa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri y Nicolás Caputo volvieron a encontrarse. El Presidente y “su hermano del alma” coincidieron el sábado 17 de noviembre en Pilar, durante la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.clarin.com">Clarín.com</source></item><item><title>Nicolás Caputo, cónsul honorario en Singapur - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Nicolas-Caputo-consul-honorario-en-Singapur-20181206-0098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6xQ8f-3XKoZSZQEaQGmeEqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Nicolas-Caputo-consul-honorario-en-Singapur-20181206-0098.html" target="_blank"&gt;Nicolás Caputo, cónsul honorario en Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Diputados aprobó ayer un proyecto para designar 32 cónsules y vicecónsules honorarios propuestos por gobiernos extranjeros, donde figura el dirigente y empresario Nicolás Caputo como cónsul de Singapur. El país asiático tiene uno de los fondos soberanos de inversión más imponentes del mundo. El plenario legislativo aprobó por 96 votos contra 48 y 36 abstenciones el proyecto que permite a gobiernos extranjeros a designar como cónsules y vicecónsules honorarios a ciudadanos argentinos. La iniciativa fue respaldada por Cambiemos y tuvo el rechazo frontal del kirchnerismo que cuest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Cambiemos logró la aprobación de Nicolás Caputo como cónsul honorario en Singapur - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260452--cambiemos-logro-la-aprobacion-de-nicolas-caputo-como-consul-honorario-en-singapur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9mz4PLKY8b892pKLw6UpsqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:49:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260452--cambiemos-logro-la-aprobacion-de-nicolas-caputo-como-consul-honorario-en-singapur" target="_blank"&gt;Cambiemos logró la aprobación de Nicolás Caputo como cónsul honorario en Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cambiemos logró la aprobación del pliego del empresario Nicolás Caputo como cónsul honorario en Singapur. Se trata de quien fue definido por el propio presidente Mauricio Macri como su "hermano de la vida", por lo que su designación en un cargo que conlleva una serie de privilegios fue objetada por diputados de la oposición, que denuncian "conflicto de intereses". El pliego fue aprobado con 96 votos afirmativos, 48 negativos (FpV, Red por Argentina y FIT) y 36 abstenciones, correspondientes a diputados del PJ federal y del massismo. El diputado del Frente para la Victoria Guillermo Carmona ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>"Nicky" Caputo es el nuevo cónsul de Singapur: inmunidad y negociados - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/nicky-caputo-es-el-nuevo-consul-singapur-inmunidad-y-negociados-n53021</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTh1vpCKlzXlVjAwW3TUcAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/nicky-caputo-es-el-nuevo-consul-singapur-inmunidad-y-negociados-n53021" target="_blank"&gt;"Nicky" Caputo es el nuevo cónsul de Singapur: inmunidad y negociados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minutos después de las cinco de la tarde, y con 96 votos del oficialismo, se aprobó la propuesta de Nicolás Caputo como cónsul honorario de Singapur, un puesto clave que le dará ciertas inmunidades, beneficios impositivos y que podría potenciar sus negociados al tener acceso directo al presidente Mauricio Macri. La votación salió con 96 voluntades a favor del oficialismo, 48 en contra del kirchnerismo, y 36 abstenciones de Argentina Federal y el massismo. A comienzos del 2017, Macri designó a Caputo como cónsul en el país asiático. Sin embargo, tal nombramiento debía ser aprobado previament...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>La jugada del Gobierno para ubicar a "Nicky" Caputo en un puesto clave - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/la-jugada-del-gobierno-ubicar-nicky-caputo-un-puesto-clave-n52982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAqmBytDpgZRh1dYM9DcbAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/la-jugada-del-gobierno-ubicar-nicky-caputo-un-puesto-clave-n52982" target="_blank"&gt;La jugada del Gobierno para ubicar a "Nicky" Caputo en un puesto clave&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves, el oficialismo en la Cámara de Diputados volverá a intentar aprobar la designación de Nicolás Caputo, "hermano del alma" de Mauricio Macri, como cónsul honorario de Singapur, un país con el que el empresario mantiene importantes negociados. En caso de lograr avanzar, el mejor amigo del Presidente obtendría ciertos beneficios de inmunidad jurídica e impositiva, además de configurar un escenario de conflicto de intereses. Por eso, desde el FPV-PJ plantearon su oposición total, nuevamente, a esta designación. A comienzos del 2017, Macri designó a Caputo como cónsul en el país asiá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Macri, relajado: así es el exclusivo country de Neuquén donde pasa sus vacaciones el presidente - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Macri-relajado-asi-es-el-exclusivo-country-de-Neuquen-donde-pasa-sus-vacaciones-el-presidente-20181206-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSevrtOdDRwgavzgBDkYBUqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Macri-relajado-asi-es-el-exclusivo-country-de-Neuquen-donde-pasa-sus-vacaciones-el-presidente-20181206-0004.html" target="_blank"&gt;Macri, relajado: así es el exclusivo country de Neuquén donde pasa sus vacaciones el presidente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri volverá hoy a uno de sus lugares favoritos en el mundo: el exclusivo CountryCumelén, ubicado en la ciudad neuquina de Villa La Angostura. Macri comenzó allí un "breve período de descanso tras las jornadas que demandó la cumbre del G20", según se informó oficialmente. Llegó anoche desde la provincia de Córdoba, donde había encabezado un acto, y tiene previsto regresar a Buenos Aires el domingo para retomar sus actividades a partir del lunes 10. El presidente decidió así suspender sus actividades oficiales previstas para hoy y mañana, aunque no descartaban la posi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>G20 en la Argentina: Nicolás Caputo volvió a Olivos en el encuentro entre Macri y el primer ministro de Singapur - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/g20-en-argentina-mauricio-macri-recibio-al-primer-ministro-de-singapur-y-su-hermano-de-la-vida-en-la_920630</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITXW_-6gVSoeVfFkT95L0sqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/g20-en-argentina-mauricio-macri-recibio-al-primer-ministro-de-singapur-y-su-hermano-de-la-vida-en-la_920630" target="_blank"&gt;G20 en la Argentina: Nicolás Caputo volvió a Olivos en el encuentro entre Macri y el primer ministro de Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La primera reunión bilateral de lo que el presidente Mauricio Macri definió como una "maratón de cuatro días" tuvo lugar en Olivos. Del otro lado de la mesa se sentó el primer ministro de Singapur, uno de los Estados más ricos del mundo, Lee Hsien Loong. Según pudo confirmar TN.com.ar, el visitante estuvo acompañado por una de las personas que más conoce a Macri: el empresario Nicolás Caputo, su "hermano de la vida". Caputo es el cónsul honorario de Singapur en Buenos Aires desde marzo de 2017. Representa los intereses comerciales de ese país asiático, que tiene uno de los fondos de inversi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Mauricio Macri se reunirá con al menos diez presidentes durante la Cumbre del G20 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-se-reunira-con-al-menos-diez-presidentes-durante-la-cumbre-del-g20_920392</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXbyYtvVGYoKj91xte_LzoqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:49:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-se-reunira-con-al-menos-diez-presidentes-durante-la-cumbre-del-g20_920392" target="_blank"&gt;Mauricio Macri se reunirá con al menos diez presidentes durante la Cumbre del G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La agenda de reuniones bilaterales de Mauricio Macri por la cumbre del G20 empieza este jueves, cuando el mandatario se encontrará con su pares de Singapur, Canadá, Francia e Italia. La lista de reuniones del Presidente durante la cumbre entre el viernes y el domingo incluirá también al estadounidense Donald Trump y a la directora del FMI, Christine Lagarde. Según informaron desde la Casa Rosada y Cancillería a TN.com.ar, el objetivo central de estos encuentros será afianzar el vínculo bilateral entre las naciones, dar forma a algunos de los planes de inversión para la Argentina, firmar con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>¿Qué dice el proyecto contra las barras que Macri quiere reactivar? - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Que-dice-el-proyecto-contra-las-barras-que-Macri-quiere-reactivar-20181127-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINbSfJS4TzDq1HkGqDTQesqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Que-dice-el-proyecto-contra-las-barras-que-Macri-quiere-reactivar-20181127-0002.html" target="_blank"&gt;¿Qué dice el proyecto contra las barras que Macri quiere reactivar?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enfático en su reclamo, no como presidente sino como ciudadano, Mauricio Macri cuestionó a la Justicia argentina por los desmanes de público conocimiento vividos el último fin de semana en el barrio de Nuñez. “¿Cómo puede ser que a la crítica de que solamente la policía detuvo 23 personas después de todos los desmanes del sábado, en horas, de vuelta esas personas estén libres? No entiendo, no entiendo en nombre de todos los argentinos, no en-tien-do” contempló un visiblemente enojado Macri. Lo cierto es que el presidente reiteró como estrategia el correrse de su lugar como Jefe de Estado co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>En la final histórica, Macri el gran perdedor - ESTO</title><link>https://www.esto.com.mx/400352-noticias-futbol-copa-libertadores-river-plate-vs-boca-juniors-vuelta-mauricio-macri/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIn12iVZRuf2L1gTO7I5DUqGQgEKhAIACoHCAow7sH_CjDzj_kCMMvh5wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:08:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.esto.com.mx/400352-noticias-futbol-copa-libertadores-river-plate-vs-boca-juniors-vuelta-mauricio-macri/" target="_blank"&gt;En la final histórica, Macri el gran perdedor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ESTO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todavía no se disputa y la final de la Copa Libertadores ya tiene un gran perdedor. El encuentro entre River Plate y Boca Juniors llega en un momento difícil para la sociedad argentina, pero también en el momento indicado para convertirse en un bálsamo. El vital duelo tendrá tintes políticos por lo que podría ser visto por los argentinos como un momento de revancha contra Mauricio Macri, a quien identifican como el causante de la crisis y como el gran perdedor del Superclásico. “Le da un tinte político y de revancha al pueblo que sufre la crisis económica. Creo que puede ser un juego explos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.esto.com.mx">ESTO</source></item><item><title>Cristina dijo que durante su gobierno "hubo funcionarios que cometieron hechos de corrupción" - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-9-27-17-9-41-cristina-dijo-que-durante-su-gobierno-hubo-funcionarios-que-cometieron-hechos-de-corrupcion--el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYq99pBUFtiLnVkwS10qFcqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 04:26:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-9-27-17-9-41-cristina-dijo-que-durante-su-gobierno-hubo-funcionarios-que-cometieron-hechos-de-corrupcion--el-pais" target="_blank"&gt;Cristina dijo que durante su gobierno "hubo funcionarios que cometieron hechos de corrupción"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La candidata a senadora nacional por Unidad Ciudadana y ex presidenta, Cristina Kirchner, afirmó hoy que es "innegable" que durante su gobierno "hubo funcionarios que cometieron hechos de corrupción", pero aclaró que nunca blanqueó "plata negra". "Creo que hubo hechos de corrupción y funcionarios que cometieron hechos de corrupción. Es innegable. Y deben responder. Pero tachar a todo un Gobierno de corrupción por unos funcionarios, no. No creo que haya ningún Gobierno en el mundo exento de funcionarios que cometan corrupción", dijo la ex presidenta en una entrevista con el diario El País. L...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Dólar futuro: Peña deberá informar sobre los vínculos de compradores con el Gobierno - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/234069--dolar-futuro-pena-debera-informar-sobre-los-vinculos-de-compradores-con-el-gobierno</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIu9IkHBvWyqeedqYuiL6kgqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2017 09:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/234069--dolar-futuro-pena-debera-informar-sobre-los-vinculos-de-compradores-con-el-gobierno" target="_blank"&gt;Dólar futuro: Peña deberá informar sobre los vínculos de compradores con el Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Jorge Di Lello ordenó, bajo apercibimiento, que el jefe de Gabinete, Marcos Peña, aporte información en la causa por las operaciones de venta de dólar a futuro durante el macrismo, para determinar si hubieron compradores con vinculación al Gobierno de Cambiemos. Fuentes judiciales informaron a NA que el fiscal, quien tiene a cargo la investigación, dirigió una cédula para que Peña fuese notificado en persona y conteste las preguntas formuladas por escrito, puesto que nunca respondió un requerimiento anterior. Di Lello le dio cinco días hábiles al jefe de Gabinete, bajo a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Cómo Marcos Peña se convirtió en el funcionario más influyente de Mauricio Macri - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/01/08/como-marcos-pena-se-convirtio-en-el-funcionario-mas-influyente-de-mauricio-macri/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0ceRZCAbmrS5hIKd02KlAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 13:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/01/08/como-marcos-pena-se-convirtio-en-el-funcionario-mas-influyente-de-mauricio-macri/" target="_blank"&gt;Cómo Marcos Peña se convirtió en el funcionario más influyente de Mauricio Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según uno de los secretarios de Estado con acceso irrestricto al despacho presidencial, Marcos Peña "es el corazón del Presidente". En los últimos meses, Mauricio Macri lo enalteció dos veces. La primera, al cierre del retiro de Chapadmalal del primer fin de semana de diciembre, cuando anunció sentado a su lado que las prioridades de la gestión de este año serían monitoreadas por la Jefatura de Gabinete. La segunda fue diez días después, durante la última reunión de gabinete ampliada del 2016 en el Centro Cultural Kirchner. "Ellos son mis ojos y mi inteligencia, y cuando ellos piden algo, l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno quiere una campaña en blanco y descentralizada - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/06/11/el-gobierno-quiere-una-campana-en-blanco-y-descentralizada/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATCEuCoePLpNNua97ATLKUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 09:46:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/06/11/el-gobierno-quiere-una-campana-en-blanco-y-descentralizada/" target="_blank"&gt;El Gobierno quiere una campaña en blanco y descentralizada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri pidió que el financiamiento de la campaña legislativa sea todo en blanco, descentralizado y lo más austero posible. Así lo terminó de resolver hace unas semanas, tras una reunión con su jefe de Gabinete, Marcos Peña, y José Torello, jefe de Asesores y apoderado del PRO. Aunque parezca obvia, la intención de blanquear al máximo la campaña de este año está ligada a los coletazos del escándalo Odebrecht, que enchastró el financiamiento de la política en América Latina, y esconde lo que se refleja hasta en los papeles: que la financiación del PRO y del resto de los partidos de nu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Fiscal que intimó a De Vido: "Es díficil que haya una confesión" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/240259--fiscal-que-intimo-a-de-vido-es-dificil-que-haya-una-confesion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEYqe1lEEx5uSV6NoegBrAqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 10:54:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/240259--fiscal-que-intimo-a-de-vido-es-dificil-que-haya-una-confesion" target="_blank"&gt;Fiscal que intimó a De Vido: "Es díficil que haya una confesión"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Carlos Rívolo advirtió que la amenaza que hizo el ex ministro kirchnerista Julio De Vido de revelar "cuentas" que supuestamente vinculaban a personas cercanas al presidente Mauricio Macri con delitos en torno a la obra pública -un típico carpetazo- involucraría "hechos de corrupción". Si bien reconoció que "es difícil que exista una confesión" de parte del ex hombre fuerte de la era K, no descartó que pueda haber "una delación". El funcionario del Ministerio Público intimó a De Vido para que en un plazo máximo de 48 horas aclare si es cierto que dijo "Que sigan jodiendo y ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Blanquean cercanos a Macri 132.5 mdd - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1202939&amp;md5=a845eeef89e3caef944b7ef3123ac176&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=7ffd4f1e2c2e9468a6467cb005f01d41</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjw5atEwys_fbX5iS1ttZ4qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 23:09:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1202939&amp;md5=a845eeef89e3caef944b7ef3123ac176&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=7ffd4f1e2c2e9468a6467cb005f01d41" target="_blank"&gt;Blanquean cercanos a Macri 132.5 mdd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los familiares y amigos del Presidente de Argentina, Mauricio Macri, se habrían beneficiado de un decreto del Gobierno para declarar, sin penalización, fortunas y bienes que mantenían ocultas en el extranjero por 132.5 millones de dólares. La investigación periodística de Horacio Verbistky puso en duda las promesas de transparencia del Gobierno ya que los empresarios son sospechosos de delitos como evasión de impuestos y, al haber sido beneficiados por un programa oficial, existe un conflicto de inter´res por sus vínculos con Macri. En 2016, el Congreso aprobó una ley para que aquellos arge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Quiénes son Nicolás Dujovne y Luis Caputo, los dos ministros que van a reemplazar a Prat-Gay - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/2016/12/26/quienes-son-nicolas-dujovne-y-luis-caputo-los-dos-ministros-que-van-a-reemplazar-a-prat-gay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNPNXeUL_5kkRoSyrs8S24qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 19:35:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/2016/12/26/quienes-son-nicolas-dujovne-y-luis-caputo-los-dos-ministros-que-van-a-reemplazar-a-prat-gay/" target="_blank"&gt;Quiénes son Nicolás Dujovne y Luis Caputo, los dos ministros que van a reemplazar a Prat-Gay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras varios días de rumores, la última semana de diciembre trajo consigo la renuncia de otro funcionario del gobierno de Mauricio Macri. Se confirmó oficialmente la partida del ministro de Hacienda y Finanzas, Alfonso Prat-Gay, y el cambio de funcionarios trajo consigo un nuevo giro en la administración: el ministerio se dividirá en dos. A un año de que el ahora ex funcionario anunciara la salida del cepo cambiario, se incorpora al Gobierno el economista Nicolás Dujovne como ministro de Hacienda y el hasta ahora secretario de Finanzas, Luis Caputo, como ministro de esa cartera. El primero e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Dólar futuro: CFK declaró como testigo y apuntó contra el Gobierno - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-5-3-17-3-41-dolar-futuro-cfk-declaro-como-testigo-y-apunto-contra-el-gobierno-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYmIk4hy-cjhGZ7oTMx_24qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 07:08:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-5-3-17-3-41-dolar-futuro-cfk-declaro-como-testigo-y-apunto-contra-el-gobierno-el-pais" target="_blank"&gt;Dólar futuro: CFK declaró como testigo y apuntó contra el Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ex presidenta Cristina Fernández acusó hoy en la Justicia federal a los funcionarios del actual gobierno nacional que "compraron dólar futuro" de haber embolsado "ganancias millonarias" con la devaluación del peso a fines de 2015, informaron fuentes judiciales. En su declaración testimonial aseguró que la devaluación fue decidida por el Poder Ejecutivo "el 13 de diciembre de 2015" durante una reunión que habrían mantenido "el vicejefe de Gabinete, Mario Quintana; el secretario de Finanzas (hoy ministro del área), Luis Caputo, y el titular de (la sociedad de bolsa) Rofex". Fernández...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Los dos al sur - infobae</title><link>http://www.infobae.com/circulo-rojo/2017/08/15/los-dos-al-sur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgjIZGnVxRMj2yMFhIyG38qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 21:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/circulo-rojo/2017/08/15/los-dos-al-sur/" target="_blank"&gt;Los dos al sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Círculo Rojo: Los dos al sur Ni bien termine la visita del vicepresidente de los Estados Unidos, Mike Pence, el Presidente Mauricio Macri partirá de viaje hacia el sur. Nuevamente eligió, para descansar y hablar de política en la intimidad, el country y club de golf Cumelen, en Villa La Angostura, donde también suele alojarse la Reina Máxima. Esta vez la familia presidencial será recibida por Nicolás Caputo con quien seguramente aprovecharán a conversar sobre el resultado electoral y cómo aprovechar el impulso de las urnas en lo que viene de gestión. Como Macri, dicen que también Cristina K...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>De Prat-Gay a la dupla Dujovne-Caputo: los cambios que vendrán en el manejo de la economía - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/2016/12/26/de-prat-gay-a-la-dupla-dujovne-caputo-los-cambios-que-vendran-en-el-manejo-de-la-economia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlYM5roWoXeLStOY8zZmZsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 20:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/2016/12/26/de-prat-gay-a-la-dupla-dujovne-caputo-los-cambios-que-vendran-en-el-manejo-de-la-economia/" target="_blank"&gt;De Prat-Gay a la dupla Dujovne-Caputo: los cambios que vendrán en el manejo de la economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lunes, última semana de diciembre y con los mercados abiertos. La decisión se precipitó y la salida de Alfonso Prat-Gay del ministerio de Finanzas y Hacienda tomó por sorpresa a economistas, analistas y asesores económicos tanto en la escena local como en Wall Street. Sale uno y entran dos, con división de un ministerio incluida. El economista Nicolás Dujovne será el nuevo ministro de Hacienda, mientras que el actual secretario de Finanzas, Luis Caputo, asume con un ascenso el ministerio de Finanzas a partir de 2017. En el medio del blanqueo de capitales, el Gobierno decidió sincerar el ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Argentina y Reino Unido refuerzan relación comercial - DW (Español)</title><link>http://www.dw.com/es/argentina-y-reino-unido-refuerzan-relaci%C3%B3n-comercial/a-39944818</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPemg5HTiI5H8euMsurFpXEqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMOjavwM</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 01:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/es/argentina-y-reino-unido-refuerzan-relaci%C3%B3n-comercial/a-39944818" target="_blank"&gt;Argentina y Reino Unido refuerzan relación comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los ministros argentinos de Finanzas, Hacienda y Relaciones Exteriores y Culto recibieron este miércoles (02.08.2017) en Buenos Aires al ministro de Economía del Reino Unido, Philip Hammond (en la foto), con el objetivo de profundizar la relación comercial entre ambos países y aumentar la competitividad, informaron fuentes oficiales. "Mi mensaje en este viaje es claro: queremos que el Reino Unido y la Argentina profundicen su relación comercial y trabajen juntos como socios para lograr este objetivo", afirmó Hammond durante un encuentro organizado en el Palacio San Martín, sede de la Cancil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Cristina Kirchner habló sobre las causas de corrupción - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/09/14/cristina-kirchner-hablo-sobre-las-causas-de-corrupcion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVXZMD9QQd2bz-JYZRKsjoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 21:09:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/09/14/cristina-kirchner-hablo-sobre-las-causas-de-corrupcion/" target="_blank"&gt;Cristina Kirchner habló sobre las causas de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los casos de corrupción durante las administraciones de Néstor y Cristina Kirchner son parte del legado que dejaron esos doce años de gobierno, y en la entrevista que Luis Novaresio le hizo a la ex Presidente, Cristina Kirchner aseguró que "la evolución del patrimonio fue juzgada judicialmente, evaluado por peritos de la Corte Suprema, no por cualquiera, y fuimos sobreseídos". "Una semana antes de que asumiéramos en 2003, el diario La Nación hizo un editorial o una nota acerca de nuestra fortuna personal, en la que hablaba de que Néstor, antes de asumir, tenía un montón de propiedades. Siem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Presidente despidió con "profunda tristeza" a su amigo Gregorio Chodos - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/06/16/el-presidente-despidio-con-profunda-tristeza-a-su-amigo-gregorio-chodos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZDoF2nB224G1k53kqOOFwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 14:21:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/06/16/el-presidente-despidio-con-profunda-tristeza-a-su-amigo-gregorio-chodos/" target="_blank"&gt;El Presidente despidió con "profunda tristeza" a su amigo Gregorio Chodos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri publicó un aviso fúnebre para despedir "con profunda tristeza" a su amigo y empresario de la construcción Gregorio Chodos, quien murió el miércoles a los 81 años tras una dura enfermedad. Tal era la relación de afecto que unía al jefe de Estado con el ejecutivo, que lo consideraba una suerte de segundo padre. Chodos fue un consejero permanente en la vida de Macri, a quien ayudó incluso a salir de situaciones familiares complicadas. También su respaldo para abandonar la carrera empresarial e iniciar la política fue central, una decisión muy difícil de aceptar par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno busca repetir el “Efecto Aníbal F.” - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-23-3-59-22-el-gobierno-busca-repetir-el-efecto-anibal-f--opinion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbG-CkxP1EqU5EsNpA9xNkqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMK2JuAM</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 09:47:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-23-3-59-22-el-gobierno-busca-repetir-el-efecto-anibal-f--opinion" target="_blank"&gt;El Gobierno busca repetir el “Efecto Aníbal F.”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twitter: @mnspezzapriaLa suerte de Julio de Vido, el ex superministro kirchnerista, se decidirá durante la semana en la Cámara de Diputados, donde Cambiemos forzará una votación para intentar excluirlo del cuerpo aún a riesgo de perderla. La alianza oficialista alimentará de ese modo el simbolismo que utiliza como combustible para su campaña electoral, que iza la bandera de la lucha anti-corrupción.Sin embargo, la avanzada de Cambiemos sobre De Vido -y por transferencia contra su jefa política Cristina Kirchner- no puede reducirse solamente a un criterio electoralista. También apunta a envi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Mauricio Macri se reunió con Alfonso Prat-Gay - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2016/12/26/mauricio-macri-se-reunio-con-alfonso-prat-gay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwFQLlsq33joZB7_iPubQAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 22:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2016/12/26/mauricio-macri-se-reunio-con-alfonso-prat-gay/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri se reunió con Alfonso Prat-Gay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horas después del anuncio oficial de la salida de Alfonso Prat-Gay del Ministerio de Hacienda, el ahora ex funcionario visitó a Mauricio Macri en Villa La Angostura, donde el jefe de Estado viajó para pasar las fiestas. Macri y Prat-Gay compartieron un almuerzo y mantuvieron una larga conversación en la que el Presidente le ofreció la embajada en los Estados Unidos, pero el economista rechazó la propuesta. Presidencia dio a conocer dos fotos del encuentro, en las que puede verse a Macri y Prat-Gay dialogando y caminando por los alrededores de la vivienda. Desdoblamiento de las decisiones ec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El fruto del trabajo por incrementar las relaciones bilaterales Italia-Argentina - infobae</title><link>http://www.infobae.com/opinion/2017/09/11/el-fruto-del-trabajo-por-incrementar-las-relaciones-bilaterales-italia-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBju5HhCeXJxtRAUVxgzxdYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 05:11:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/opinion/2017/09/11/el-fruto-del-trabajo-por-incrementar-las-relaciones-bilaterales-italia-argentina/" target="_blank"&gt;El fruto del trabajo por incrementar las relaciones bilaterales Italia-Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Bolsa de Comercio de Buenos Aires, Adelmo Gabbi, y los empresarios argentinos más notorios, brindaron un cálido homenaje a la embajadora italiana en Argentina, doctora Teresa Castaldo. La diplomática italiana concurrió junto a su ministro consejero, doctor Stefano Canzio, el consejero económico y comercial, Francesco Capecchi, y el cónsul general en Buenos Aires, doctor Riccardo Smimmo. Fueron recibidos por las autoridades de la Bolsa y por empresarios de la talla del ingeniero Alejandro Bulgheroni, Eduardo Eurnekian, Cristiano Rattazzi, Jorge Di Fiori, Adrián Werthein, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Despegan al macrismo de la causa dólar futuro - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-3-3-1-52-11-despegan-al-macrismo-de-la-causa-dolar-futuro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGP_0TtlvmU-22As39raV6MqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 04:52:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-3-3-1-52-11-despegan-al-macrismo-de-la-causa-dolar-futuro" target="_blank"&gt;Despegan al macrismo de la causa dólar futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro de Hacienda Alfonso Prat Gay afirmó ayer que la devaluación ya había ocurrido en la última parte del Gobierno de Cristina Fernández de Kirchner, al declarar en la causa que la ex presidenta impulsó contra las actuales autoridades nacionales por el pago de operaciones a dólar futuro. Además, Prat Gay reconoció que “no hay registro público de los contratos de dólar a futuro” y señaló que “era imposible conocer quienes participaron de las compras de contratos”. Prat Gay declaró ayer como testigo en la causa conocida como “contra denuncia” que hicieron Cristina y diputados del Fr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Ministerio dividido: Nicolás Dujovne y Luis Caputo reemplazarán a Prat Gay - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/232887--ministerio-dividido-nicolas-dujovne-y-luis-caputo-reemplazaran-a-prat-gay-</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7-9abAAIMsViaWY88Rmg0qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 20:15:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/232887--ministerio-dividido-nicolas-dujovne-y-luis-caputo-reemplazaran-a-prat-gay-" target="_blank"&gt;Ministerio dividido: Nicolás Dujovne y Luis Caputo reemplazarán a Prat Gay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cartera de Hacienda hasta hoy manejada por Alfonso Prat Gay será dividida en dos y los titulares serán el economista Nicolás Dujovne y Luis Caputo, quien forma parte actualmente del equipo de Prat-Gay y es un especialista en Finanzas. Dujovne se encargará en adelante de la cartera de Hacienda, en tanto que Caputo, quien quedará a cargo de Finanzas, tuvo un rol activo en la negociación con los llamados "fondos buitre", un logro de la gestión de Prat-Gay. El Presidente de la Nación se encuentra en estos momentos en Villa La Angostura, descansando junto a su esposa Juliana Awada. "Se ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Caputo, amigo de Macri, será cónsul honorario de Singapur - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/236589--caputo-amigo-de-macri-sera-consul-honorario-de-singapur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIxENsZwyBY0XRWTdu8KZ0qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 08:42:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/236589--caputo-amigo-de-macri-sera-consul-honorario-de-singapur" target="_blank"&gt;Caputo, amigo de Macri, será cónsul honorario de Singapur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Caputo, empresario de la construcción y amigo personal de Macri, fue designado como cónsul honorario de Singapur, en un cargo que tiene base territorial y oficinas en la ciudad de Buenos Aires, pero que es ad honorem. La semana pasada, el canciller Vivian Balakrishnan estuvo de visita en Buenos Aires, se reunió con Mauricio Macri, con su par Susana Malcorra, Andrés Ibarra y con Nicolás Dujovne. En el marco de esa recorrida, el canciller expresó su “beneplácito” por la elección y la aceptación de Caputo como amigo de su país y para facilitar el comercio y las inversiones. Las ofi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Sorpresa y cortocircuitos: por qué Mauricio Macri decidió echar a Alfonso Prat-Gay - infobae</title><link>http://www.infobae.com/noticias/2016/12/26/por-que-macri-decidio-echar-a-prat-gay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1hxAePlq8y6QZy9IxnyEcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 20:21:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/noticias/2016/12/26/por-que-macri-decidio-echar-a-prat-gay/" target="_blank"&gt;Sorpresa y cortocircuitos: por qué Mauricio Macri decidió echar a Alfonso Prat-Gay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Crónica de una muerte anunciada". Así resume la salida de Alfonso Prat-Gay uno de los asesores más íntimos de Mauricio Macri en el primer piso de la Casa Rosada, minutos después de la conferencia de prensa de Marcos Peña. Es paradójico: en el círculo más estrecho del Presidente y en el gabinete económico sabían que la salida del ministro de Hacienda y Finanzas era una carta que Macri podía jugar en cualquier momento. Pero Prat-Gay se mostró sorprendido esta mañana cuando el jefe de Gabinete le comunicó la decisión en Casa Rosada, según confiaron altas fuentes oficiales. Después de ese encu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Repuntó la Bolsa y bajó el dólar, tras el miércoles negro - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-6-23-2-27-29-repunto-la-bolsa-y-bajo-el-dolar-tras-el-miercoles-negro-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfab2un0Oipv7-qvT-eomcqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-6-23-2-27-29-repunto-la-bolsa-y-bajo-el-dolar-tras-el-miercoles-negro-el-pais" target="_blank"&gt;Repuntó la Bolsa y bajó el dólar, tras el miércoles negro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras la caída del miércoles como respuesta a la decisión de Morgan Stanley de mantener a la Argentina como mercado de frontera, el Merval subió ayer 1,85% para terminar en 20.996,86 en lo que la mayoría de los analistas calificaron de “rebote técnico”. Mientras el dólar que tocó durante la rueda anterior los $ 16,70 cerró ayer a $ 16,45 en las pizarras porteñas. Y el mayorista que bajó a $ 16.14. “Las acciones líderes ensayaron una recuperación técnica, con un volumen de negocios sensiblemente menor”, destacaron desde Rava Bursáti. El volumen de negocios, lejos del máximo alcanzado el miérc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>AFIP presentó una denuncia penal por la filtración del blanqueo - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/242075--afip-presento-una-denuncia-penal-por-la-filtracion-del-blanqueo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9i549nC8hRtESpr2lpuXIqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 10:56:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/242075--afip-presento-una-denuncia-penal-por-la-filtracion-del-blanqueo" target="_blank"&gt;AFIP presentó una denuncia penal por la filtración del blanqueo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La AFIP presentó una denuncia penal para dilucidar quiénes estuvieron involucrados en la filtración de información publicada por un matutino porteño que indicó que familiares de funcionarios, entre ellos del presidente Mauricio Macri, blanquearon fondos por unos 130 millones de dólares. La causa recayó en el juez federal Rodolfo Canicoba Corral y está relacionada con dos delitos: violación de secreto fiscal y defraudación. En caso de encontrarse culpables, podrían sufrir pena de prisión, según lo establece tanto el Código Penal como la ley de Sinceramiento Fiscal en su artículo 87. Allí exp...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Mauricio Macri en privado y sin filtro - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/04/29/mauricio-macri-en-privado-y-sin-filtro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbgrApA3mVecCtXxbOt5twqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:01:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/04/29/mauricio-macri-en-privado-y-sin-filtro/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri en privado y sin filtro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recién llegado a las librerías, Macri. Historia íntima y secreta de la élite argentina que llegó al poder, de la periodista Laura Di Marco, muestra a un Mauricio Macri inusual: dejando de lado la ingeniería discursiva diseñada por Durán Barba, en las entrevistas que sirvieron de base al libro el presidente expuso su pensamiento sobre la política, su familia y sus negocios de modo brutal. Cristina Kirchner, Elisa Carrió, Ricardo Lorenzetti, Sergio Massa, Marcos Peña, Nicolás Caputo y Gustavo Arribas, entre otros, caen bajo la mirada impiadosa del presidente, que traza unos retratos descarnad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Se refuerzan las relaciones con Singapur para lograr más inversiones - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/04/14/se-refuerzan-las-relaciones-con-singapur-para-lograr-mas-inversiones/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxY7tU21fOLcv-vXMi4bmkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 16:38:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/04/14/se-refuerzan-las-relaciones-con-singapur-para-lograr-mas-inversiones/" target="_blank"&gt;Se refuerzan las relaciones con Singapur para lograr más inversiones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores de Singapur, Vivian Balakrishnan, se reunió con Mauricio Macri en la Casa Rosada durante su visita oficial entre 5 y el 7 de abril. Allí, discutieron sobre reforzar la cooperación bilateral en seguridad, energía y tecnología. Quien también mantuvo un encuentro con Balakrishnan fue Susana Malcorra, con quien arreglaron intensificar las oportunidades de comercio, inversión, educación y cultura. Quién estará a cargo de las relaciones será Nicolás Caputo, nombrado por el gobierno de Singapur como cónsul honorario en Buenos Aires. Balakrishnan invitó a Malcor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Expectativa por el plan que expondrán los nuevos ministros Dujovne y Caputo - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/2016/12/30/expectativa-por-el-plan-que-expondran-los-nuevos-ministros-dujovne-y-caputo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIoXs_Y4Zf3qSESPylFwlkEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 14:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/2016/12/30/expectativa-por-el-plan-que-expondran-los-nuevos-ministros-dujovne-y-caputo/" target="_blank"&gt;Expectativa por el plan que expondrán los nuevos ministros Dujovne y Caputo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aunque asumirán el próximo lunes, los nuevos ministros designados en Hacienda y Finanzas darán una conferencia de prensa. Será hoy, último día hábil de 2016, a partir de las 9:45 en la sala de conferencias de Casa Rosada. Nicolás Dujovne y Luis Caputo darán a conocer las prioridades en la nueva agenda económica. El apuro tiene que ver con una orden que Mauricio Macri dio desde el Sur a sus referentes en el Gabinete: Mario Quintana, Gustavo Lopetegui y Marcos Peña. A ellos les pidió que los flamantes ministros designados salgan a explicar sus objetivos sin más espera. Dujovne y Caputo compar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Familiares y amigos de Macri blanquean 132.5 millones de dólares - ElEconomista</title><link>http://eleconomista.com.mx/internacional/2017/09/05/familiares-amigos-macri-blanquean-1325-millones-dolares</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgT-s-LZtyA1ocwayIBUlAqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 21:18:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eleconomista.com.mx/internacional/2017/09/05/familiares-amigos-macri-blanquean-1325-millones-dolares" target="_blank"&gt;Familiares y amigos de Macri blanquean 132.5 millones de dólares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Familiares y amigos del presidente de Argentina, Mauricio Macri, aprovecharon un decreto del gobierno para declarar, sin ningún tipo de penalización, fortunas y bienes que mantenían ocultas en el extranjero por un monto de 132.5 millones de dólares. La información, que fue revelada por el periodista Horacio Verbistky, pone en duda las promesas de transparencia del gobierno, ya que los empresarios son sospechosos de delitos como evasión de impuestos y, al haber sido beneficiados por un programa oficial, hay conflicto de interés por sus vínculos con el presidente. El año pasado el Congreso ap...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Mauricio Macri y María Eugenia Vidal viajan de descanso al sur, antes de arrancar de nuevo la campaña - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/18/mauricio-macri-y-maria-eugenia-vidal-viajan-de-descanso-al-sur-antes-de-arrancar-de-nuevo-la-campana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNx1QcrVRumhjrFTzPsu8YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 13:08:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/18/mauricio-macri-y-maria-eugenia-vidal-viajan-de-descanso-al-sur-antes-de-arrancar-de-nuevo-la-campana/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri y María Eugenia Vidal viajan de descanso al sur, antes de arrancar de nuevo la campaña&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Primero ella, luego él. A última hora de la tarde -la última actividad en la agenda oficial está prevista a las 15 en la Residencia de Olivos-, Mauricio Macri desembarcará en Villa La Angostura, adonde llegará para pasar el fin de semana largo junto a su familia y Nicolás Caputo, el más íntimo de sus amigos, frente a la Bahía San Patricio en el exclusivo country Cumelén. Para esa hora, María Eugenia Vidal ya contará con un día más de descanso: la gobernadora aterrizó ayer por la tarde junto a sus hijos en Bariloche, a poco más de 80 kilómetros de donde se hospedará el Presidente. Tanto el j...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mauricio Macri y María Eugenia Vidal cenaron en el sur antes de retomar la agenda - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/08/21/mauricio-macri-y-maria-eugenia-vidal-cenaron-en-el-sur-antes-de-retomar-la-agenda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsS6iit12gClxqXMfOJD0kqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 03:27:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/08/21/mauricio-macri-y-maria-eugenia-vidal-cenaron-en-el-sur-antes-de-retomar-la-agenda/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri y María Eugenia Vidal cenaron en el sur antes de retomar la agenda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri y María Eugenia Vidal cenaron este domingo por la noche en Villa La Angostura, la localidad del sur del país que ambos eligieron para descansar durante el fin de semana largo. Lo hicieron en compañía de sus hijos, de la primera dama, Juliana Awada, y de Nicolás Caputo, el más íntimo de los amigos del Presidente. Macri llegó a la villa turística a última hora de la tarde del viernes junto a su mujer y Antonia, la hija de ambos. Pasaron el fin de semana en el country Cumelén, en la casa de Caputo. Vidal, por su parte, había arribado primero a Bariloche en la tarde del jueves, t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Video: Macri fue a una fiesta después de decretar el duelo por el ARA San Juan - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Video-Macri-fue-a-una-fiesta-despues-de-decretar-el-duelo-por-el-ARA-San-Juan-20181121-0008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIALxJpXSSvxTNUMCiWTLwqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Video-Macri-fue-a-una-fiesta-despues-de-decretar-el-duelo-por-el-ARA-San-Juan-20181121-0008.html" target="_blank"&gt;Video: Macri fue a una fiesta después de decretar el duelo por el ARA San Juan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un video que muestra al presidente Mauricio Macri bailando en una fiesta privada el sábado a la noche generó polémica porque se registró horas después de haber decretado tres días de duelo nacional por el hallazgo del submarino ARA San Juan en el fondo del mar con 44 marinos a bordo. Primero el diario Perfil informó que el jefe de Estado había pasado el sábado a la noche en una fiesta privada en Luján, con un recital de Tini Stoessel. Asistió a la inauguración de un haras del presidente de Disney, Diego Lerner, con motivo de los 90 años de la empresa. Entre los invitados estaban el mejor am...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Aportes truchos de Cambiemos: explosiva declaración de Alconada Mon en la Justicia - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/259620--aportes-truchos-de-cambiemos-explosiva-declaracion-de-alconada-mon-en-la-justicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYE6udQQirMjG4Wn7reL80qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 04:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/259620--aportes-truchos-de-cambiemos-explosiva-declaracion-de-alconada-mon-en-la-justicia" target="_blank"&gt;Aportes truchos de Cambiemos: explosiva declaración de Alconada Mon en la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El periodista Hugo Alconada Mon, que hace muy poco recibió el prenio de FOPEA por su libro “La raíz de todos los males”, declaró ante el juez Ernesto Kreplak para que diera más datos y detalles respecto de lo que publicó en su investigación. Todo apuntó a saber mucho más sobre los aportes de campaña de Cambiemos, debido a que su investigación hace foco en la denuncia por los aportantes truchos utilizados por el Gobierno en la última elección. El juez consultó al periodista sobre una anécdota relatada en el libro: “¿Ratifica lo manifestado en las páginas 37 y 42 de su libro ‘La raíz de todos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Felipe Pigna: “Macri es uno de los peores presidentes” - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-felipe-pigna-macri-es-uno-de-los-peores-presidentes-2023308-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgO29ppUlyKpUSivZDgJOUqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 03:35:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-felipe-pigna-macri-es-uno-de-los-peores-presidentes-2023308-163.html" target="_blank"&gt;Felipe Pigna: “Macri es uno de los peores presidentes”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“No necesito esperar 20 años para escribir que Mauricio Macri va a ocupar el lugar de los peores presidentes de la historia argentina”, aseveró ayer el historiador Felipe Pigna, quien no dudó en criticar el desempeño del Gobierno de Cambiemos. “En tres años se lo ha ganado, mintió escandalosamente en la campaña e hizo todo lo contrario a lo que había prometido”, agregó. En vísperas de un nuevo aniversario del Día de la Soberanía, una temática que parece estar por fuera de la agenda de discusión de quienes ocupan el poder, Pigna alertó que el país atraviesa un tramo de su historia donde se e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Los bolsos con dinero de la campaña macrista - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/opinion-los-bolsos-con-dinero-de-la-campana-macrista-2022448-111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPT0aAr-jVN59crso8b6LOgqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMIDR5gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 03:48:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/opinion-los-bolsos-con-dinero-de-la-campana-macrista-2022448-111.html" target="_blank"&gt;Los bolsos con dinero de la campaña macrista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La “ruta del dinero M” fue descripta por el periodista de La Nación ante el juez que investiga los oscuros aportes a las campañas electorales de Cambiemos. MARTIN SOLER La declaración del periodista Hugo Alconada Mon en la causa de los “aportantes truchos” para las campañas de Cambiemos aportó datos del rol que desempeñó el presidente Mauricio Macri durante la colecta de fondos realizada en 2015. En su exposición ante el juez federal Ernesto Kreplak, el testigo aseveró que el dinero de la campaña bonaerense de 2017 se repartió en “dos docenas de bolsos” de color “negro” y, más allá del dato...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Alconada Mon reveló detalles del financiamiento de la campaña de Cambiemos - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/alconada-mon-revelo-detalles-del-financiamiento-la-campana-cambiemos-n51806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPflVho6NcsVrk3hi_59vR0qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 19:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/alconada-mon-revelo-detalles-del-financiamiento-la-campana-cambiemos-n51806" target="_blank"&gt;Alconada Mon reveló detalles del financiamiento de la campaña de Cambiemos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El periodista Hugo Alconada Mon testificó en el marco de la causa de aportantes truchos de Cambiemos en base a dichos publicados en su último libro, en los cuales aseguró que Mauricio Macri pidió dinero a empresarios para financiar su campaña, lo que sería redituado altamente por las acciones de su Gobierno. En su declaración, el periodista "ratificó" lo que escribió en su libro "La Raíz", en la cual aseguró que, en campaña, Mauricio Macri pidió a diversos empresarios el 1% de sus respectivos patrimonios, en negro, para financiar su campaña electoral. Según su testimonio, el pedido de diner...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Parrilli comparó a Macri con un represor - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-parrilli-comparo-a-macri-con-un-represor-2022297-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJdyCumIoUFn5XQChGtN2MqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 03:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-parrilli-comparo-a-macri-con-un-represor-2022297-113.html" target="_blank"&gt;Parrilli comparó a Macri con un represor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex director general de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI) Oscar Parrilli aseguró ayer que el hecho de que el presidente Mauricio Macri “hable de transparencia en la obra pública” es como el represor Alfredo Astiz “hablando de los derechos humanos”. “Nos quiere venir a dar clases de moral. Esto es más o menos como Astiz hablando de los derechos humanos. Es una tomada de pelo que Macri hable de la transparencia y la honestidad en la obra pública”, lanzó el presidente del Instituto Patria. En diálogo con FM La Patriada, el ex secretario general de la Presidencia cuestionó la aplicació...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Tenso momento: a "Nicky" Caputo le preguntaron por sus millonarias ganancias y se fue - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/tenso-momento-nicky-caputo-le-preguntaron-sus-millonarias-ganancias-y-se-fue-n50971</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqv-iqALV5bFoiZj-WZStMqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/tenso-momento-nicky-caputo-le-preguntaron-sus-millonarias-ganancias-y-se-fue-n50971" target="_blank"&gt;Tenso momento: a "Nicky" Caputo le preguntaron por sus millonarias ganancias y se fue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El "hermano del alma" de Mauricio Macri, Nicolás "Nicky" Caputo, uno de los mayores beneficiados por la política energética y las devaluaciones ocurridas durante la gestión de Cambiemos, negó haber obtenido grandes ganancias desde que inició la gestión actual. El investigador Federico Bernal, director del Observatorio de la Energía, Tecnología e Infraestructura para el Desarrollo, explicó en C5N que Caputo "ganó cerca de 7.000 millones de pesos en el primer trimestre de este año" y dos de sus distribuidoras, Gas del Centro y Gas Cuyana, "obtuvieron cerca de 1.200 millones de pesos" en ese m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>La mentira de la "energía gratis" en la era K: ¿Cuánto ganaron las empresas socias de Macri? - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/la-mentira-la-energia-gratis-la-era-k-cuanto-ganaron-las-empresas-socias-macri-n50885</link><guid isPermaLink="false">CAIiELv0Itln8VOyNFTDrSINIg4qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 20:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/la-mentira-la-energia-gratis-la-era-k-cuanto-ganaron-las-empresas-socias-macri-n50885" target="_blank"&gt;La mentira de la "energía gratis" en la era K: ¿Cuánto ganaron las empresas socias de Macri?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La zoncera de la "energía gratis" durante el kirchnerismo, argumento que le gusta repetir a la Alianza Cambiemos para justificar los tarifazos, queda desarticulada en cuanto a las ganancias de las principales empresas del rubro energético con anterioridad a Macri. Porque si se regalaba la energía a la ciudadanía, ¿de dónde salieron las ganancias de las empresas hoy socias de Macri? Aprovechamos la oportunidad para contextualizar las ganancias en tiempos de "populismo asfixiante del sector privado" y las ganancias en tiempos de tarifas "justas y razonables". Central Puerto (Nicolás Caputo) y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Iguacel mintió sobre las compensaciones del gas y un periodista lo dejó al desnudo - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/iguacel-mintio-las-compensaciones-del-gas-y-un-periodista-lo-dejo-al-desnudo-n50848</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuQBJS0Bch8Y3Ced7sQ_4cqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/iguacel-mintio-las-compensaciones-del-gas-y-un-periodista-lo-dejo-al-desnudo-n50848" target="_blank"&gt;Iguacel mintió sobre las compensaciones del gas y un periodista lo dejó al desnudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario de Energía, Javier Iguacel, habló sobre los tarifazos impulsados por el Gobierno y justificó las medidas implementadas por la administración de Mauricio Macri. Tras escuchar su discurso, el periodista Alejandro Bercovich salió a desmentirlo en Twitter. “Si ejercer el rol es cumplir las leyes, ejercemos nuestro rol como gobierno. De última habría que cambiar las leyes", expresó el funcionario en diálogo con Ernesto Tenembaum por Radio Con Vos. En relación a la compensación a empresas de gas, señaló que "el Gobierno lo que tiene que hacer, el que venga y cualquiera, es generar u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Se recalienta la guerra del gas entre Nación y provincias - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Se-recalienta-la-guerra-del-gas-entre-Nacion-y-provincias-20181015-0017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALmxtshJ_uZlAi8VEuzsO0qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Se-recalienta-la-guerra-del-gas-entre-Nacion-y-provincias-20181015-0017.html" target="_blank"&gt;Se recalienta la guerra del gas entre Nación y provincias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Ernesto Hadida @ernestohadida La marcha atrás en el aumento del gas en 24 cuotas que iban a pagar los consumidores para compensar a las empresas por la devaluación de este año alivió en parte la bronca de muchas provincias que usaron al bloque de gobernadores de la UCR que integran la alianza Cambiemos para frenar las subas y lograr que el ejecutivo negocie con las empresas para que absorban una parte del costo y que el resto lo pague el Estado en cuotas hasta 2021. Más que el enojo popular, la rebelión de los gobernadores radicales la desataron los reclamos de la firma EcoGas, que cuen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Díficil de entender: Carrió dijo que hoy le hizo una broma a Macri y que posterga la pelea con Garavano - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/La-proxima-rompo-la-larga-historia-de-amenazas-de-Elisa-Carrio-a-Mauricio-Macri-20181011-0012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5O5OV--kxqR_Cwhz1o54gqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/La-proxima-rompo-la-larga-historia-de-amenazas-de-Elisa-Carrio-a-Mauricio-Macri-20181011-0012.html" target="_blank"&gt;Díficil de entender: Carrió dijo que hoy le hizo una broma a Macri y que posterga la pelea con Garavano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presión de Elisa Carrió sobre Mauricio Macri para que se instrumente un juicio político al ministro de Justicia Germán Garavano no es un episodio aislado. Hay una larga historia detrás de planteos. El último fue esta mañana cuando pidió de nuevo la renuncia del ministro de Justicia Germán Garavano. De todos modos, Carrió escribió esta tarde tres tuits para decir que postergaba por unos días el pedido de juicio político del funcionario y que sus dichos de esta mañana eran una broma. Muy díficil de entender. Yo no le pedí ni le voy a pedir la renuncia del Ministro Garavano al Presidente. L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>77 fotos de la fabulosa gala del Hospital de Clínicas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/vidriera/2018/10/02/75-fotos-de-la-fabulosa-gala-del-hospital-de-clinicas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgPQQGsPb9SVIk176d6IeYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:34:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/vidriera/2018/10/02/75-fotos-de-la-fabulosa-gala-del-hospital-de-clinicas/" target="_blank"&gt;77 fotos de la fabulosa gala del Hospital de Clínicas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Macfarlane, presidente de la Fundación del Hospital de Clínicas, durante su discurso en la fabulosa gala, que recaudó 10 millones de pesos a beneficio del Hospital Alejandro Macfarlane junto a los integrantes de la Comisión Directiva de la Fundación, cuya misión es seguir trabajando intensamente y colaborar para que el Hospital cuente con los elementos necesarios y tener el lugar de excelencia que le corresponde VER MÁS EN "LA VIDRIERA DE INFOBAE" Pomi Awada El ministro del Interior, Obras Públicas y Vivienda, Rogelio Frigerio; Andrés Ibarra, vicejefe de Gabinete y Secretario de G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El negocio olímpico de Larreta y los amigos del poder que se beneficiaron con las obras - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/el-negocio-olimpico-larreta-y-los-amigos-del-poder-que-se-beneficiaron-las-obras-n50216</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaUwvYku9FEaHg2QrnuN3QqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 17:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/el-negocio-olimpico-larreta-y-los-amigos-del-poder-que-se-beneficiaron-las-obras-n50216" target="_blank"&gt;El negocio olímpico de Larreta y los amigos del poder que se beneficiaron con las obras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde el sábado, los Juegos Olímpicos de la Juventud (JJOOJ) Buenos Aires 2018 atraen la atención del mundo y el jefe de Gobierno porteño, Horacio Rodríguez Larreta, busca utilizarlos como un trampolín político. Sin embargo, detrás de una fiesta deportiva inédita para el país se esconde una trama de negocios y deudas para la Ciudad. Empresarios que figuran como aportantes de las filas de Cambiemos y compañías amigas del oficialismo se beneficiaron con las obras realizadas para los JJOOJ, que costaron una millonada más de lo prometido por Larreta y el ahora presidente Mauricio Macri, debido ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Distribuidoras de gas de Caputo ganaron $ 5.587 millones desde la asunción de Macri - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/distribuidoras-gas-caputo-ganaron-5587-millones-la-asuncion-macri-n49882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELU7dfOLTbsYDRP7ZY4JIAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 01:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/distribuidoras-gas-caputo-ganaron-5587-millones-la-asuncion-macri-n49882" target="_blank"&gt;Distribuidoras de gas de Caputo ganaron $ 5.587 millones desde la asunción de Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La megadevaluación que aplicó Cambiemos junto a la dolarización de empresas como Gas del Centro y Gas Cuyana, le permitieron a Nicolás Caputo, "amigo del alma" y consejero de Mauricio Macri, obtener 5.587 millones de pesos por su sociedad con el Estado. Así, es tiempo de realizar un balance del saqueo contra el pueblo argentino que significa la estafa energética del régimen neoliberal. Sobre todo, visto que, frente a tarifas impagables, la violación sistemática del fallo de la Corte de agosto de 2016, un ENARGAS cooptado por empresas, agudización de la recesión económica, la mega-devaluació...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Duro pronóstico del Financial Times, tras visita de Macri: "La Argentina profundiza su crisis" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934780-duro-pronostico-del-financial-times-tras-visita-de-macri-la-argentina-profundiza-su-crisis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtLUAplWMqxujYhdeZKJlMqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:32:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934780-duro-pronostico-del-financial-times-tras-visita-de-macri-la-argentina-profundiza-su-crisis" target="_blank"&gt;Duro pronóstico del Financial Times, tras visita de Macri: "La Argentina profundiza su crisis"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A menos de 48 horas de que el presidente, Mauricio Macri, visitara las instalaciones del periódico Financial Times, un duro pronóstico para la economía local se publicó en su tapa. "La Argentina profundiza su crisis", titula la publicación al analizar la salida de Nicolás Caputo del Banco Central. "La crisis argentina se profundiza con la renuncia de Luis Caputo al Banco Central después de haber estado tres meses en el puesto", tituló el Financial Times en una nota firmada por Benedict Mander, corresponsal en Buenos Aires, y Pan Kwan Yuk y Colby Smith, de Nueva York. Tapa del periódico Fina...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Sale Caputo del BCRA, ganan Dujovne y el FMI - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934667-sale-caputo-del-bcra-ganan-dujovne-y-el-fmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzQR4ND0FMK_6-nc3GtMTcqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:56:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934667-sale-caputo-del-bcra-ganan-dujovne-y-el-fmi" target="_blank"&gt;Sale Caputo del BCRA, ganan Dujovne y el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La crisis cambiaria que sufre el país desde hace ya más de cuatro meses, cobró una nueva víctima con la fulminante renuncia de quien tenía a cargo la responsabilidad del manejo de la política monetaria, el ahora ex presidente del Banco Central, Luis Caputo, uno de los hombres más cercanos al presidente Mauricio Macri. El saliente funcionario mantenía diferencias con las propuestas del Fondo Monetario Internacional, avaladas por el ministro de Hacienda y Finanzas, Nicolás Dujovne. Curioso giro el de Dujovne, de estar prácticamente renunciado tan sólo unas semanas atrás, ahora aumenta notable...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Nicolás Dujovne aseguró que la salida de Luis Caputo "no es una sorpresa" - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Nicolas-Dujovne-aseguro-que-la-salida-de-Luis-Caputo-no-es-una-sorpresa-20180925-0020.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPM8Iat_RDhnGi-o5NUnW88qGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Nicolas-Dujovne-aseguro-que-la-salida-de-Luis-Caputo-no-es-una-sorpresa-20180925-0020.html" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne aseguró que la salida de Luis Caputo "no es una sorpresa"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde Nueva York, el ministro de Hacienda Nicolás Dujovneofreció una conferencia de prensa en la cual intentó despejar interrogantes sobre la salida de Nicolás Caputo y respaldó a su sucesor frente al Banco Central, Guido Sandleris. Dujovne respaldó a Sandleris. "Lo considero una persona brillante, preparada para ejercer este cargo con una enorme solvencia, va a llevar adelante una tarea muy solida", señaló en relación al nuevo presidente de la entidad. "Esperemos poder ganar la batalla con la inflación, donde sabemos que tenemos una deuda con los argentinos". Dujovne, sobre la renuncia de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Luis Caputo renuncia como presidente del Banco Central de Argentina: qué significa la movida en pleno paro nacional y con Macri en Nueva York - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/luis-caputo-renuncia-como-presidente-del-banco-central-de-argentina-que-significa-la-movida-en-pleno-paro-nacional-y-con-macri-en-nueva-york-2018925132228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNNPBaADM5MAnOGg6OUQSkqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:22:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/luis-caputo-renuncia-como-presidente-del-banco-central-de-argentina-que-significa-la-movida-en-pleno-paro-nacional-y-con-macri-en-nueva-york-2018925132228" target="_blank"&gt;Luis Caputo renuncia como presidente del Banco Central de Argentina: qué significa la movida en pleno paro nacional y con Macri en Nueva York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AFP Amigo de Macri, Caputo solo duró tres meses en el puesto, tiempo durante el cual el peso de devaluó 25%. 9:56 de la mañana del martes. Faltan 4 minutos para que abran los mercados. Es día laborable, pero Argentina despierta como en feriado por un paro nacional; el cuarto en contra de Mauricio Macri. El presidente entra a la Asamblea General de las Naciones Unidas después de una noche neoyorquina en la que fue premiado, bailó y dio un alegre discurso. Y, de repente, del Banco Central de la Nación publica un comunicado que toma a todos por sorpresa: renunció su presidente, Luis "el Toto" ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Por la megadevaluación que generó el Gobierno, Macri ganó $ 47 millones - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/por-la-megadevaluacion-que-genero-el-gobierno-macri-gano-47-millones-n49642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoAF2NNsVXgkel1llJo3GMqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 18:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/por-la-megadevaluacion-que-genero-el-gobierno-macri-gano-47-millones-n49642" target="_blank"&gt;Por la megadevaluación que generó el Gobierno, Macri ganó $ 47 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por la megadevaluación que produjo el Gobierno, el presidente Mauricio Macri ganó 47 millones de pesos. Al tener el 47% de su patrimonio dolarizado, el mandatario obtuvo ganancias exponenciales por la suba del tipo de cambio. El Presidente presentó su declaración jurada (DDJJ) de 2017 y las cifras arrojaron un aumento sideral por los efectos de la corrida cambiaria. Según su DDJJ, tenía 2.503.398 dólares al finalizar 2017 y con la enorme devaluación que sufrió la economía, ahora valen 47 millones pesos más. Sin embargo, la declaración no incluyó los bienes que posee en el fideicomiso ciego ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Nicolás Caputo: "Si a Mauricio le ponés el brazo, te lo come" - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/nicolas-caputo-si-mauricio-le-pones-el-brazo-te-lo-come-n49114</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4lzVOhGA5W_9w-RjsyqD0qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 10:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/nicolas-caputo-si-mauricio-le-pones-el-brazo-te-lo-come-n49114" target="_blank"&gt;Nicolás Caputo: "Si a Mauricio le ponés el brazo, te lo come"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El empresario y amigo íntimo del Presidente, Nicolás Caputo, estuvo presente en un almuerzo privado del que participaron integrantes del Gobierno en donde habló del duro momento del país y pronunció una fuerte metáfora sobre Mauricio Macri. "Mauricio es un hombre que tiene el espíritu aguerrido, al punto que le ponés el brazo y te lo come", aseguró Caputo en el almuerzo organizado por el Consejo Interamericano de Comercio y Producción (Cicyp). Por esa razón, el amigo del presidente señaló: "No me gustaría estar en frente de él en este momento", en referencia a la forma en que el primer mand...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Cumbre empresaria respaldó a Macri pero admitió: "Hay muchas cosas que se hicieron mal" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/933506-cumbre-empresaria-respaldo-a-macri-pero-admitio-hay-muchas-cosas-que-se-hicieron-mal</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXUvKbIYlXL9F2cRj0B_64qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:47:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/933506-cumbre-empresaria-respaldo-a-macri-pero-admitio-hay-muchas-cosas-que-se-hicieron-mal" target="_blank"&gt;Cumbre empresaria respaldó a Macri pero admitió: "Hay muchas cosas que se hicieron mal"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El empresario Adrián Werthein lanzó un fuerte respaldo a Mauricio Macri, y aunque reconoció que "hay muchas cosas que se hicieron mal", dijo que "todo argentino de ley tiene la obligación de apoyar a quien fue elegido legítimamente como Presidente", palabras que fueron avaladas con un fuerte aplauso de los más de 400 empresarios convocados para un almuerzo organizado por el Consejo Interamericano del Comercio y la Producción (Cicyp). El apoyo tuvo un claro mensaje de respaldo al proceso democrático: "Si alguien no está conforme tendrá su oportunidad en las urnas. Pero todo buen argentino, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>La embajada de Brasil celebró la independencia - infobae</title><link>https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/09/08/la-embajada-de-brasil-celebro-la-independencia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdcVhWaKjkuJUMUIihawgEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 10:02:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/09/08/la-embajada-de-brasil-celebro-la-independencia/" target="_blank"&gt;La embajada de Brasil celebró la independencia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Nicolás Stulberg) La invitación estaba pautada para las 18:30. Pero para ese momento, los salones del coqueto edificio de Recoleta donde se encuentra la Embajada de Brasil ya estaban prácticamente repletos. El cóctel por el 196 aniversario de la declaración de la independencia de Brasil reunió este viernes a una gran cantidad de diplomáticos, empresarios, funcionarios y figuras de la cultura. En la cola para saludar al embajador Sérgio F. Danese se mezclaban figuras como Anamá Ferreyra, el empresario Nicolás Caputo, el rector de la Universidad de Tres de Febrero Aníbal Jozami y el titular ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Dujovne viajó a Washington y Macri habló por teléfono con Trump - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Dujovne-viajo-a-Washington-y-Macri-hablo-por-telefono-con-Trump-20180904-0019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTyqEQ2ByA8j7djU8pVMFwqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Dujovne-viajo-a-Washington-y-Macri-hablo-por-telefono-con-Trump-20180904-0019.html" target="_blank"&gt;Dujovne viajó a Washington y Macri habló por teléfono con Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Estados Unidos viajaron el ministro de Economía, Nicolás Dujovne, el vicepresidente del Banco Central de la República Argentina Gustavo Cañonero y uno de sus directores, Pablo Quirno; mientras que el presidente del BCRA, Nicolás Caputo se quedó en el país para monitorear el mercado cambiario, Dujovne y otros funcionarios del área se reunirán en las próximas horas con los representantes del FMI, para acordar las modalidad que harán que el organismo acelere desembolsos previstos para 2020 y 2021. "Llamamos al Fondo y les explicamos la nueva situación, y el Fondo accedió a hacer un nuevo pla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Qué va a pasar con las retenciones: la suba del dólar obligará al Gobierno a tomar medidas que siempre evitó - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/opinion/la-suba-del-dolar-obligara-al-gobierno-tomar-medidas-que-siempre-evito_893867</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOezNfxr744e1ls_3F0KKjYqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPqajgY</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 15:28:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/opinion/la-suba-del-dolar-obligara-al-gobierno-tomar-medidas-que-siempre-evito_893867" target="_blank"&gt;Qué va a pasar con las retenciones: la suba del dólar obligará al Gobierno a tomar medidas que siempre evitó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de la tensión política y económica por la suba del dólar -que llegó el jueves a $42 en algunos bancos de la city porteña- el Gobierno busca acelerar su plan para achicar el déficit fiscal. Para eso, el Ejecutivo aplicará medidas que hasta ahora buscó evitar. Leé también Mauricio Macri y el Gabinete definen en Olivos más medidas para achicar el déficit Al comenzar la rueda cambiaria este viernes, Mauricio Macri y el Gabinete definían en Olivos los pasos a seguir. Entre los puntos que analizan se encuentra la suspensión de la rebaja a las retenciones al campo, la suspensión de la reb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>El nuevo acuerdo con el FMI genera discusiones y cruces en el Gabinete - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/255979--el-nuevo-acuerdo-con-el-fmi-genera-discusiones-y-cruces-en-el-gabinete-</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFEwzROfUGn7KsJTMLiRFkqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/255979--el-nuevo-acuerdo-con-el-fmi-genera-discusiones-y-cruces-en-el-gabinete-" target="_blank"&gt;El nuevo acuerdo con el FMI genera discusiones y cruces en el Gabinete&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Casa Rosada no sólo enfrenta una crisis económica: el principal problema que debe resolver Mauricio Macri es político. Así también se evaluó en la cumbre del Council of the Americas. “El Gobierno debe reaccionar y cambiar”. El escueto anuncio del Presidente -el miércoles- originó una discusión en el Gobierno y reproches cruzados. Hubo una seria disputa entre Luis Caputo y Nicolás Dujovne. Pero también las diferencias se ensancharon al máximo nivel político de Cambiemos: otra vez el tándem María Eugenia Vidal-Horacio Rodríguez Larreta cuestionó a Marcos Peña. El anuncio de Macri fue una i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>No queremos flan sino un país normal - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/08/30/no-queremos-flan-sino-un-pais-normal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEC8VCQVQuf6mR6eLJSu4UqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:40:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/08/30/no-queremos-flan-sino-un-pais-normal/" target="_blank"&gt;No queremos flan sino un país normal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri durante su breve discurso Entre la explicación sesgada de que todo lo que ahora sucede es culpa del saqueo sistemático que la Argentina viene sufriendo desde 2003 y los tiburones al acecho que pretenden empujar a Macri hacia el abismo, hay una franja de argentinos que pretendemos una salida más módica: la posibilidad de vivir en un país normal. No una superpotencia. Un país normal, con una inflación anual de menos del 10 por ciento, como Chile, Uruguay, Perú, Colombia, Bolivia e incluso Paraguay, independientemente del tamaño de su economía. Porque es cierto que la bomba que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Un informe revela cómo montó Macri la recaudación de "plata en negro" para sus campañas - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/un-informe-revela-como-monto-macri-la-recaudacion-plata-negro-sus-campanas-n48296</link><guid isPermaLink="false">CAIiECs9n-_YOloCWaVf7hjZ4HcqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/un-informe-revela-como-monto-macri-la-recaudacion-plata-negro-sus-campanas-n48296" target="_blank"&gt;Un informe revela cómo montó Macri la recaudación de "plata en negro" para sus campañas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un informe revelador puso en evidencia cómo Cambiemos recaudó millones durante la campaña de 2015 y 2017 a través de la recolección de “plata en negro” entre empresarios y le puso nombre a los responsables de esta jugada: Marcos Peña (jefe de gabinete) y Jorge Macri (intendente de Vicente López). Según el informe, el presidente Mauricio Macri le planteó al establishment que necesitaba recaudar 100 millones de dólares para su campaña pero solo logró recaudar 15 millones y “la plata negra completó las necesidades”, en ese momento, comenzó el camino de recaudación y la falsificación de aportan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>El Gobierno expone al Presidente frente a un escenario de incertidumbre - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-8-29-11-6-0-el-gobierno-expone-al-presidente-frente-a-un-escenario-de-incertidumbre-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiELr5jF9tAuURA44qWh0IbpIqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 02:08:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-8-29-11-6-0-el-gobierno-expone-al-presidente-frente-a-un-escenario-de-incertidumbre-politica-y-economia" target="_blank"&gt;El Gobierno expone al Presidente frente a un escenario de incertidumbre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Análisis por Mariano Spezzapria En los manuales de comunicación política suele recomendarse que los gobiernos no expongan a sus máximos referentes en momentos de crisis. Los especialistas en esa materia sostienen que, antes de que hable un presidente, tienen que hacerlo los ministros o los responsables de cada área. Pero estos consejos no parecen ser atendidos por la administración de Cambiemos. De hecho, el propio Mauricio Macri acaba de dar un mensaje en el que anunció que el Gobierno le pidió al FMI que anticipe a 2019 los fondos que estaba previsto que desembolsara en 2020. Es que los o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item></channel></rss>