{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREl6ZW1RM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:55:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "They paid $ 50 thousand to see the River-Boca in the Monumental: the tickets were false and the seller was a policeman - Context",
            "link": "https://www.contextotucuman.com/nota/133890/pagaron-$-50-mil-para-ver-el-river-boca-en-el-monumental-las-entradas-eran-falsas-y-el-vendedor-era-un-policia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:39:00 GMT",
            "source_nm": "Context",
            "source_url": "https://www.contextotucuman.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Boca has already gone to TAS - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/boca-tas_0_52bFSkOSJ.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:48 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Before the Superfinal with River, Guillermo Barros Schelotto spoke of his continuity in Boca - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/guillermo-barros-schelotto-sabemos-que-si-boca-ataca-a-river-le-va-a-hacer-un-gol/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:32:15 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El entrenador de Boca tiene el equipo en su cabeza pero reci\u00e9n lo dar\u00e1 el domingo en el estadio Bernab\u00e9u. En la previa, analiz\u00f3 la Superfinal que se le viene ..."
        },
        {
            "title": "Nacho Scocco, increasingly away from the Superfinal against Boca - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/nacho-scocco-cada-vez-mas-lejos-de-la-superfinal-ante-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:23 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bautista: &quot;It makes me laugh that Boca complains and cries&quot; - TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/07/bautista-me-da-risa-que-boca-se-queje-y-llore.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:12:01 GMT",
            "source_nm": "TyC Sports",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "Adolfo Bautista dispar\u00f3 contra Boca por sus reclamos a ra\u00edz de los incidentes en el Monumental y en relaci\u00f3n a lo que le toc\u00f3 vivir cuando jug\u00f3 en la ..."
        },
        {
            "title": "Who were the &quot;soldiers&quot; appointed by Rafael Di Zeo to represent &quot;La Doce&quot; in the Superfinal between Boca and River - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/quienes-fueron-los-soldados-designados-por-rafael-di-zeo-para-representar-a-la-doce-en-la-superfinal-entre-boca-y-river/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;We will continue stealing football and even souls&quot; - Los Andes (Mendoza)",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=les-vamos-a-seguir-robando-el-futbol-y-hasta-las-almas",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:08 GMT",
            "source_nm": "The Andes (Mendoza)",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What doubts do you have? - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/futbol-internacional-copa-libertadores-river-boca-final-historica-que-dudas-tienen-equipos-alternativas_0_eAQGRAuuw.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:43 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Resta un pu\u00f1ado de horas para la segunda final hist\u00f3rica y tanto Gallardo como Guillermo a\u00fan no definieron sus 11. Mir\u00e1 lo que les resta confirmar y las ..."
        },
        {
            "title": "Boca - River | The fans will be able to celebrate the Libertadores Cup in the Obelisk and the Government defined a broad police operation - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/papelones/el-campeon-de-la-copa-libertadores-podra-festejar-en-el-obelisco-y-ya-definieron-un-amplio-operativo_922829",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Spanish Federation confirmed the presence of Lionel Messi in the Superfinal between River and Boca - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/la-federacion-espanola-confirmo-la-presencia-de-lionel-messi-en-la-superfinal-entre-river-y-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:17 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El astro argentino se ubicar\u00eda en uno de los palcos de la cancha del Real Madrid para seguir las alternativas de la final de la Copa Libertadores. 7 de diciembre ..."
        },
        {
            "title": "Mat\u00edas Firpo, the fan who attacked the Boca micro, said: &quot;I was drinking something and it occurred to me to throw the bottle&quot; - Misiones OnLine",
            "link": "https://misionesonline.net/2018/12/06/hablo-matias-firpo-el-hincha-que-ataco-el-micro-de-boca-estaba-tomando-algo-y-se-me-ocurrio-tirar-la-botella/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:29:36 GMT",
            "source_nm": "Missions OnLine",
            "source_url": "https://misionesonline.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The rock of Boca - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/boca-gibraltar-apoya-boca-superclasico_0_M7V9WELLW.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:22:27 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "En 1704, en medio de la Guerra de Sucesi\u00f3n Espa\u00f1ola, el territorio de Gibraltar pas\u00f3 a manos inglesas tras un ataque para ubicarse estrat\u00e9gicamente cerca de ..."
        },
        {
            "title": "Juli\u00e1n \u00c1lvarez, the kid from River who dreams of entering the Superfinal against Boca - TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/07/julian-alvarez-el-pibe-de-river-que-suena-con-entrar-en-la-superfinal-ante-boca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:38:01 GMT",
            "source_nm": "TyC Sports",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "El cordob\u00e9s de 18 a\u00f1os se meti\u00f3 en la consideraci\u00f3n de Gallardo, no como titular sino para sumar minutos ante el Xeneize ante las ausencias de Scocco y ..."
        },
        {
            "title": "The ironic video of Manu Chao by the Boca-River in Madrid | The message of the singer on Twitter - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160641-el-ironico-video-de-manu-chao-por-el-boca-river-en-madrid",
            "pub_date": "2018-12-08 00:09:49 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Oscar Ruggeri revealed the &quot;secret strategy&quot; of Gallardo facing the Superfinal against Boca - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/06/oscar-ruggeri-denuncio-la-estrategia-secreta-de-gallardo-de-cara-a-la-superfinal-contra-boca/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:35 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Oscar Ruggeri conoce al detalle el escenario de la Superfinal de la Copa Libertadores, el m\u00edtico estadio Santiago Bernab\u00e9u, hogar del Real Madrid."
        },
        {
            "title": "What or ***, Pipa! - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/boca-benedetto_0_yhIZm206v.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:25 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Boca subi\u00f3 una foto de Benedetto que no deja mucho espacio a la imaginaci\u00f3n. Se le marca todo, y el post se llen\u00f3 de comentarios elogiando su figura."
        },
        {
            "title": "D&#39;Onofrio: &quot;I&#39;ve had a terrible time, I receive death threats against myself and my family&quot; - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0ac637268e3ec51c8b459e.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "Rodolfo D'Onofrio (Buenos Aires, 15/04/1947) vive uno de los momentos m\u00e1s tensos desde que lleg\u00f3 a la presidencia de River Plate, con centenares de ..."
        },
        {
            "title": "Boca has already made his presentation before the TAS - EL TERRITORIO",
            "link": "https://www.elterritorio.com.ar/boca-ya-hizo-su-presentacion-ante-el-tas-12143-et",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE TERRITORY",
            "source_url": "https://www.elterritorio.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The incredible accident of the police in the caravan of Boca heading to Ezeiza - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199446-el-increible-accidente-policia-caravana-boca-rumbo",
            "pub_date": "2018-12-05 10:41:01 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "El incre\u00edble accidente de la polic\u00eda en la caravana de Boca rumbo a Ezeiza - Boca Juniors, Copa Libertadores, Guillermo Barros Schelotto, F\u00fatbol, Deportes - LA ..."
        },
        {
            "title": "They are Argentines, they are not Martians - MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0a9396ca47413a3d8b45c6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "No se confundan. El argentino es el que has tratado toda la vida. El mismo del restaurante que frecuentas, que se desvive por un equipo de f\u00fatbol..."
        },
        {
            "title": "Maradona seeks to break the passing market with the hiring of an idol from Boca and another from River - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/06/maradona-busca-romper-el-mercado-de-pases-con-la-contratacion-de-un-idolo-de-boca-y-otro-de-river/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:17:16 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La prensa mexicana asegura que el director t\u00e9cnico de Dorados de Sinaloa intentar\u00e1 fichar a dos figuras de renombre para ir en b\u00fasqueda del ascenso."
        },
        {
            "title": "Much calm in Madrid! - 07/12/2018 - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/river-boca-final-madrid-calma_0_xvJa2P3LEY.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:13 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Los hinchas de Boca y de River conviven con mucha tranquilidad en la capital de Espa\u00f1a a la espera de la final del pr\u00f3ximo domingo. Mir\u00e1 las fotos."
        },
        {
            "title": "They released the zone of the micro of Boca: the tests - The Millionaire Page",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-vs-boca-juniors-zona-del-micro-de-boca-liberada-audios-bullrich-grabia-final-libertadores-20181204-0010.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:02:01 GMT",
            "source_nm": "The Millionaire Page",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "A diez d\u00edas del incidente que tuvo el micro de Boca en la esquina de Libertador y Quinteros, se conocieron audios en los que se le pide a Prefectura correr a la ..."
        },
        {
            "title": "Boca traveled with a comedian to Madrid: Roberto Moldavsky, the man who distracts the squad before the final - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200219-boca-viajo-humorista-madrid-roberto-moldavsky-hombre",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:01 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The absurd sum that an Arab sheikh will pay to witness the Superfinal - Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0aefc3268e3e93798b45ca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:14:01 GMT",
            "source_nm": "Brand Claro Argentina",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "La expectativa por la final de la Copa Libertadores no tiene l\u00edmite. A pesar de que Madrid le gan\u00f3 la pulseada a Qatar para albergar la esperada definici\u00f3n, un ..."
        },
        {
            "title": "Carlos Tevez and the memory of Osvaldo to destroy the Conmebol - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/boca-juniors/carlos-tevez-recuerdo-osvaldo-destrozar-conmebol_0_CPdilF08M.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:49:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Madrid effect: fans of River and Boca strolled together - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200353-efecto-madrid-hinchas-river-boca-pasearon-juntos",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tevez fel\u00ed - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/tevez-feliz_0_Pn0GRmN-3.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:03 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "A pesar de tener un lugar casi seguro entre los suplentes, Carlos Tevez no pierde la sonrisa ni la esperanza. Los medios del mundo se van con su imagen y los ..."
        },
        {
            "title": "The dictionary they use in Spain to understand the Superfinal between River and Boca - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/06/jueves-el-diccionario-que-utilizan-en-espana-para-entender-la-superfinal-entre-river-y-boca/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:24:56 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La prensa espa\u00f1ola tuvo que tomar nota y asesorarse sobre algunos t\u00e9rminos que integran el lenguaje de la Superfinal entre los dos equi\u00b4pos m\u00e1s grandes de ..."
        },
        {
            "title": "From Boca and River, neuquinos keep coming to Madrid - Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/de-boca-y-river-siguen-llegando-neuquinos-madrid-n615777",
            "pub_date": "2018-12-08 01:02:01 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": "Falta menos, \u201csomos m\u00e1s\u201d. Los fan\u00e1ticos neuquinos siguen dando la nota y traslad\u00e1ndose a Madrid para presenciar la Superfinal de la Copa Libertadores."
        },
        {
            "title": "Boca, River, the selected one and until Falcao Garc\u00eda, in the war of tapes of captains of ... polo - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200209-boca-river-seleccionado-falcao-garcia-guerra-cintas",
            "pub_date": "2018-12-07 22:10:01 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Guillermo Caset, fan\u00e1tico de Boca, pidi\u00f3 que le consiguieran la cinta cuando supo que Facundo Pieres usaba una de River; el capit\u00e1n de Las Monjitas estar\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "The controversial phrase of Menotti that will put the people of Boca against - BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/La-polemica-frase-de-cesar-Menotti-que-le-pondra-a-la-gente-de-Boca-en-contra-se-tendria-que-haber-jugado-20181207-0044.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:01 GMT",
            "source_nm": "BOLAVIP",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "A base de un gran sacrificio, C\u00e9sar Menotti logr\u00f3 consagrarse como uno de los mejores entrenadores de la historia de Argentina. Adem\u00e1s, el prestigioso DT ..."
        },
        {
            "title": "A member of the TAS anticipated what can happen in River-Boca - The Capital of Mar del Plata",
            "link": "https://www.lacapitalmdp.com/un-miembro-del-tas-anticipo-lo-que-puede-pasar-en-river-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:39:43 GMT",
            "source_nm": "The Capital of Mar del Plata",
            "source_url": "https://www.lacapitalmdp.com",
            "desc": "por Vito Amalfitano Participa de un Congreso en Mar del Plata uno de los jueces del TAS que tiene posibilidades de ser designado para fallar en la ..."
        },
        {
            "title": "River-Boca 2018: how to watch the Supercl\u00e1sico online in Argentina for the final of the Copa Libertadores that will be played in Madrid - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/river-boca-2018-como-ver-online-en-argentina-el-superclasico-por-la-final-de-la-copa-libertadores_922862",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The 11 that stopped Guille - 06/12/2018 - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/boca-equipo-paro-guillermo_0_PvL5taRAM.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:01:37 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Benedetto did not hesitate and confirmed the formation of River against Boca - BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/Benedetto-no-dudo-y-confirmo-la-formacion-de-River-contra-Boca-20181207-0117.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:44:01 GMT",
            "source_nm": "BOLAVIP",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Es un hecho que River Plate afrontar\u00e1 el partido m\u00e1s importante de toda su historia con algunas bajas. Es que Rafael Santos Borr\u00e9 se encuentra suspendido e ..."
        },
        {
            "title": "The reason why Cristiano Ronaldo would not attend River-Boca at the Santiago Bernab\u00e9u - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/05/el-motivo-por-el-que-cristiano-ronaldo-no-asistiria-al-river-boca-en-el-santiago-bernabeu/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:17 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A concern and good news for Boca in the countdown to the final in Madrid - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/boca-juniors/preocupacion-buena-noticia-boca-cuenta-regresiva-final-madrid_0_UtbKeu9V_.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:18:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The story of the real Player No. 12 that identifies Boca and its connection with Madrid - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200211-la-historia-del-verdadero-jugador-nro-12",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "La historia del verdadero Jugador Nro 12 que identifica a Boca y su conexi\u00f3n con Madrid - Boca Juniors, Supercl\u00e1sico, Copa Libertadores, River Plate, Deporte ..."
        },
        {
            "title": "River refuses to play the Superfinal with Boca in Madrid - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/tremendo/river-rechaza-jugar-la-superfinal-con-boca-en-madrid_921224",
            "pub_date": "2018-12-01 14:01:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Dos d\u00edas despu\u00e9s de que la Conmebol confirmara que la vuelta de la Superfinal de la Copa Libertadores se jugar\u00e1 en el estadio del Real Madrid, lleg\u00f3 la ..."
        },
        {
            "title": "This is how the Bernab\u00e9u could look like with fans from River and Boca - Cadena 3",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/deportes/asi-podria-lucir-bernabeu-con-hinchas-river-boca_129129",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:01 GMT",
            "source_nm": "Chain 3",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El equipo multimedia de Cadena 3 imagin\u00f3 c\u00f3mo se ver\u00e1 el estadio del Real Madrid durante la Superfinal de este domingo con todo el color de las..."
        },
        {
            "title": "&quot;I wish we gave them the Cup&quot; - 07/12/2018 - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/guillermo-ojala-regalemos-copa-hinchas-boca-final-river_0_t-UkUGxGr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:32 GMT",
            "source_nm": "Ol\u00e9",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Llenar la Bombonera un d\u00eda de entrenamiento; banderazo previo a la salida el Monumental; masiva muestra de apoyo ante de partir hacia Ezeiza... Los hinchas ..."
        },
        {
            "title": "The unusual error in the scarves of Boca that sell in the field of Real Madrid - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/papelones/el-insolito-error-en-las-bufandas-de-boca-que-venden-en-la-cancha-del-real-madrid_922686",
            "pub_date": "2018-12-06 23:31:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "\u00a1Como si no lo conocieran! Boca es uno de los dos equipos que le pudo ganar una final al Real Madrid en los \u00faltimos 18 a\u00f1os: nadie olvida aquel triunfo del ..."
        },
        {
            "title": "The Copa Libertadores: the wide power of goal of Boca vs. the lack of attack variants of River - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200416-la-copa-libertadores-amplio-poder-gol-boca",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The crack of the Boca-River and the crutches of Melconian - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/12/08/la-grieta-del-boca-river-y-las-muletas-de-melconian/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:02:50 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La superfinal se col\u00f3 en los brindis de la semana donde tambi\u00e9n se habl\u00f3 del esguince del ex Banco Naci\u00f3n. 8 de diciembre de 2018. Compartir en Facebook ..."
        }
    ]
}