<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Domingo Cavallo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZpY1cwd0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:07:42 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Venta de la Rural: la Fiscalía pidió que Menem y Cavallo sean condenados y la restitución del predio de Palerm - Infobae.com</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/venta-de-la-rural-la-fiscalia-pidio-que-menem-y-cavallo-sean-condenados-y-la-restitucion-del-predio-de-palermo/</link><guid isPermaLink="false">CBMimwFodHRwczovL3d3dy5pbmZvYmFlLmNvbS9wb2xpdGljYS8yMDE4LzEyLzA1L3ZlbnRhLWRlLWxhLXJ1cmFsLWxhLWZpc2NhbGlhLXBpZGlvLXF1ZS1tZW5lbS15LWNhdmFsbG8tc2Vhbi1jb25kZW5hZG9zLXktbGEtcmVzdGl0dWNpb24tZGVsLXByZWRpby1kZS1wYWxlcm1vL9IB9wFodHRwczovL3d3dy1pbmZvYmFlLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5pbmZvYmFlLmNvbS9wb2xpdGljYS8yMDE4LzEyLzA1L3ZlbnRhLWRlLWxhLXJ1cmFsLWxhLWZpc2NhbGlhLXBpZGlvLXF1ZS1tZW5lbS15LWNhdmFsbG8tc2Vhbi1jb25kZW5hZG9zLXktbGEtcmVzdGl0dWNpb24tZGVsLXByZWRpby1kZS1wYWxlcm1vLz9vdXRwdXRUeXBlPWFtcC10eXBlJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:39:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/venta-de-la-rural-la-fiscalia-pidio-que-menem-y-cavallo-sean-condenados-y-la-restitucion-del-predio-de-palermo/" target="_blank"&gt;Venta de la Rural: la Fiscalía pidió que Menem y Cavallo sean condenados y la restitución del predio de Palerm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Solicitó cuatro años para el ex presidente y tres años y nueve meses para el ex ministro de Economía por la venta fraudulenta del predio de Palermo. Por Martín ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl1MUltbmtJQU1FU0VDUVZuSGpKS01LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae.com</source></item><item><title>Pidieron condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/videos/pidieron-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural_922327</link><guid isPermaLink="false">CBMidGh0dHBzOi8vdG4uY29tLmFyL3ZpZGVvcy9waWRpZXJvbi1jb25kZW5hci1jYXJsb3MtbWVuZW0teS1kb21pbmdvLWNhdmFsbG8tcG9yLWxhLXZlbnRhLWRlbC1wcmVkaW8tZGUtbGEtcnVyYWxfOTIyMzI30gG-AWh0dHBzOi8vYW1wLXRuLWNvbS1hci5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2FtcC50bi5jb20uYXIvdmlkZW9zL3BpZGllcm9uLWNvbmRlbmFyLWNhcmxvcy1tZW5lbS15LWRvbWluZ28tY2F2YWxsby1wb3ItbGEtdmVudGEtZGVsLXByZWRpby1kZS1sYS1ydXJhbF85MjIzMjc_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:19:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/videos/pidieron-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural_922327" target="_blank"&gt;Pidieron condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pidieron condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural.&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Sergio Massa: Macri se parece más a Cavallo que a Menem - Infobae.com</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/11/09/massa-comparo-a-macri-con-cavallo-y-le-abrio-por-primera-vez-las-puertas-a-un-acuerdo-con-kirchneristas/</link><guid isPermaLink="false">CBMilAFodHRwczovL3d3dy5pbmZvYmFlLmNvbS9wb2xpdGljYS8yMDE4LzExLzA5L21hc3NhLWNvbXBhcm8tYS1tYWNyaS1jb24tY2F2YWxsby15LWxlLWFicmlvLXBvci1wcmltZXJhLXZlei1sYXMtcHVlcnRhcy1hLXVuLWFjdWVyZG8tY29uLWtpcmNobmVyaXN0YXMv0gHwAWh0dHBzOi8vd3d3LWluZm9iYWUtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmluZm9iYWUuY29tL3BvbGl0aWNhLzIwMTgvMTEvMDkvbWFzc2EtY29tcGFyby1hLW1hY3JpLWNvbi1jYXZhbGxvLXktbGUtYWJyaW8tcG9yLXByaW1lcmEtdmV6LWxhcy1wdWVydGFzLWEtdW4tYWN1ZXJkby1jb24ta2lyY2huZXJpc3Rhcy8_b3V0cHV0VHlwZT1hbXAtdHlwZSZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/11/09/massa-comparo-a-macri-con-cavallo-y-le-abrio-por-primera-vez-las-puertas-a-un-acuerdo-con-kirchneristas/" target="_blank"&gt;Sergio Massa: Macri se parece más a Cavallo que a Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El líder del Frente Renovador, Sergio Massa, le abrió las puertas a un gran acuerdo electoral que incluya al kirchnerismo. Si bien dijo que Cristina Kirchner "ya ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae.com</source></item><item><title>El pedido de prisión para Menem y Cavallo por la venta de La Rural - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/El-pedido-de-prision-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181206-0039.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_caFt3g9_fvezxAJYXu50qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/El-pedido-de-prision-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181206-0039.html" target="_blank"&gt;El pedido de prisión para Menem y Cavallo por la venta de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la causa por la venta fraudulenta del dominio ferial de Palermo a la Sociedad Rural, la fiscalía solicitó que Menem cumpla cuatro años de cárcel y Cavallo, tres y nueve meses. ¿Qué se investiga? En el año 1991, el Gobierno de Carlos Menem realizó la venta del terreno. A un espacio que según lo establecido estaba valuado en 131.800.000 pesos, el Estado determinó la venta en 30 millones de dólares. De este modo, la transacción supuso una pérdida 100 millones de pesos para el país. Es a raíz de este escenario que se plantea un pedido de condena por cuatro años para el ex mandatario, en tant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>La Sociedad Rural Argentina rechaza el pedido de la fiscalía que ordena la restitución al Estado del predio de Palermo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/05/la-sociedad-rural-rechaza-el-pedido-de-la-fiscalia-que-ordena-la-restitucion-al-estado-del-predio-de-palermo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtlZ8v-pSulKPK88emhALwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:30:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/05/la-sociedad-rural-rechaza-el-pedido-de-la-fiscalia-que-ordena-la-restitucion-al-estado-del-predio-de-palermo/" target="_blank"&gt;La Sociedad Rural Argentina rechaza el pedido de la fiscalía que ordena la restitución al Estado del predio de Palermo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El predio de la Sociedad Rural en Palermo cuya venta está siendo juzgada En respuesta al pedido de la fiscal Gabriela Baigún sobre la venta del predio ferial de la Sociedad Rural en Palermo, por el cual el inmueble debería ser restituido al Estado nacional, desde la Sociedad Rural Argentina (SRA) expresaron su rechazo a la decisión. Baigún consideró necesario un pedido de condena para el ex presidente y actual senador Carlos Menem, y el ex ministro de Economía Domingo Cavallo. Desde la SRA "rechazan los argumentos esgrimidos por sesgados y parciales, y por ser contrarios a la verdad", y "re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la cárcel por la venta del predio de La Rural - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-16-19-0-una-fiscal-pide-que-menem-y-cavallo-vayan-a-la-carcel-por-la-venta-del-predio-de-la-rural</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgU5on9BdRimPVVrO79NAwqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNrw5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-16-19-0-una-fiscal-pide-que-menem-y-cavallo-vayan-a-la-carcel-por-la-venta-del-predio-de-la-rural" target="_blank"&gt;Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la cárcel por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la cárcel por la venta del predio de La Rural El expresidente y actual senador ya fue condenado a 4 años y medio de prisión por otra causa. La fiscal de juicio Gabriela Baigún pidió hoy la pena de 4 años de prisión para el expresidente Carlos Menem, y de 3 años y 9 meses para el exministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los '90. Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco también reclamó condenas para otros 2 ex func...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Pidieron la prisión de Menem y Cavallo por vender el predio de La Rural a precio vil - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/pidieron-la-prision-menem-y-cavallo-vender-el-predio-la-rural-precio-vil-n52962</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUPHa91XuJtPI1d9AWgp4wqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/pidieron-la-prision-menem-y-cavallo-vender-el-predio-la-rural-precio-vil-n52962" target="_blank"&gt;Pidieron la prisión de Menem y Cavallo por vender el predio de La Rural a precio vil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió cuatro años de prisión para el senador y ex presidente Carlos Menem y una condena similar para el ex ministro de Economía de esa gestión, Domingo Cavallo, por vender a precio vil el predio ferial de La Rural y solicitó que sea restituido al Estado Nacional. En la audiencia de este miércoles, en la que no estuvieron presentes ni Menem ni Cavallo, la fiscal requirió una condena de cuatro años para el primero y de tres años y nueve meses de prisión para el segundo por haber vendido, en 1991, el predio a la Sociedad Rural a 30 millones de pesos/dólar, cuando su v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Pidieron cuatro años de cárcel para Menem y Cavallo por la venta de La Rural - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Pidieron-cuatro-anos-de-carcel-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181205-0050.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_BP2ywaPr4ES8oBEjKOvMqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Pidieron-cuatro-anos-de-carcel-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181205-0050.html" target="_blank"&gt;Pidieron cuatro años de cárcel para Menem y Cavallo por la venta de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal federal Gabriela Baigún pidió este miércoles a un tribunal oral que condene al ex presidente y actual senador Carlos Menem a la pena de cuatro años de prisión por la comisión del delito de peculado por la venta "a precio vil" del predio de La Rural a principios de la década del 90 y en su primer mandato de gobierno. La acusadora también solicitó una pena de prisión efectiva para el entonces ministro de Economía Domingo Cavallo, quien, según ella debería ser condenado a pasar tres años y nueve meses tras las rejas. En cambio, pidió penas de prisión en suspenso para otros tres imput...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo a penas de hasta cuatro años de cárcel por la venta del predio de La Rural - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/piden-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-penas-de-hasta-cuatro-anos-por-la-venta-del-predio-de_922329</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVDAtxnrmrN8pXWzfwKlY0qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:47:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/piden-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-penas-de-hasta-cuatro-anos-por-la-venta-del-predio-de_922329" target="_blank"&gt;Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo a penas de hasta cuatro años de cárcel por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió la pena de cuatro años de prisión para el expresidente Carlos Menem, y de tres años y nueve meses para el exministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los ´90. Leé también El Gobierno reclamará que el predio de la Sociedad Rural vuelva al Estado Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco también reclamó condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Economía, además de la pena de dos años y diez meses para Ricardo Agustí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Argentina: Piden 4 años de cárcel por fraude para el ex presidente Carlos Menem - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/carlos-menem-piden-cuatro-anos-carcel-ex-presidente-argentina-fraude-noticia-nndc-584781</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRbapO7Y3-k2RVsOV1e5z4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:19:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/carlos-menem-piden-cuatro-anos-carcel-ex-presidente-argentina-fraude-noticia-nndc-584781" target="_blank"&gt;Argentina: Piden 4 años de cárcel por fraude para el ex presidente Carlos Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Buenos Aires. La Fiscalía argentina pidió este miércoles una pena de 4 años de cárcel para el ex presidente de Argentina, Carlos Menem, y de 3 años y 9 meses para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo (1991-1996, 2001) por un supuesto fraude en la venta de un inmueble en Buenos Aires. El Gobierno de Menem (1989-1999) vendió en 1991 de manera directa a la Sociedad Rural, la patronal agraria más importante del país, un terreno de importantes dimensiones y con varios edificios históricos, en el barrio de Palermo, uno de los más cotizados de la capital, una transacción por la que la fiscal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lo que la Cumbre nos dejó - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/12/02/lo-que-la-cumbre-nos-dejo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPqcK4JGZZVqzzhR3Sq4qcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:09:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/12/02/lo-que-la-cumbre-nos-dejo/" target="_blank"&gt;Lo que la Cumbre nos dejó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Concluyó la reunión del G20 en la ciudad de Buenos Aires con un éxito ejemplar en cuanto a su organización y muchos objetivos cumplidos. Quizás lo más importante para la Argentina, además de los acuerdos bilaterales firmados con los distintos mandatarios, haya sido demostrar que también podemos ser muy civilizados, organizados y creativos cuando nos lo proponemos. Talento nos sobra, a veces lo que falta es voluntad política. No hubo un contratiempo, un desmán, nada de que avergonzarnos y todo por que enorgullecernos. Pero hoy volveremos a la realidad, que es muy dura en términos económicos....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Venta de La Rural: apuntan a Menem - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Venta-a-La-Rural-apuntan-a-Menem-20181205-0054.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARlbSoRzExxlnX9M9azDuMqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Venta-a-La-Rural-apuntan-a-Menem-20181205-0054.html" target="_blank"&gt;Venta de La Rural: apuntan a Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió la pena de cuatro años de prisión para el ex presidente Carlos Menem, y de tres años y nueve meses para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina a principios de los ´90. Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco también reclamó condenas para otros dos ex funcionarios del Ministerio de Economía, además de la pena de dos años y diez meses para Ricardo Agustín de Zavalía, expresidente de la Sociedad Rural. "Han pasado 27 años del hecho, a pesar d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/742797-piden-condenar-a-carlos-menem-y-a-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZu6OfCpL747-94Jq2ESRQqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:10:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/742797-piden-condenar-a-carlos-menem-y-a-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural/" target="_blank"&gt;Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La venta a precio “vil” del predio que ahora ocupa la Sociedad Rural Argentina en Palermo sigue complicando a Carlos Menem y a Domingo Cavallo, luego de que la fiscal Gabriela Baigún pidiera la pena de cuatro años de prisión para el expresidente y de tres años y nueve meses para el exministro de Economía. En su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2, también pidió condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Economía y para Ricardo Agustín de Zavalía, expresidente de la Sociedad Rural, para quien reclamó la pena de dos años y diez meses. La venta del predio de La Rural fue a pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>El sincericidio de Dujovne - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/11/15/el-sincericidio-de-dujovne/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAm2UYITztCtFatuXLrW38sqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:30:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/11/15/el-sincericidio-de-dujovne/" target="_blank"&gt;El sincericidio de Dujovne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La declaración reciente del ministro de Hacienda Nicolás Dujovne ("Nunca se hizo un ajuste de esta magnitud sin que caiga el Gobierno") es una forma de sincericidio del que no se tiene memoria en las últimas décadas en el país. Hay una excepción: la del bonachón Juan Carlos Pugliese, quien tomó las riendas del ministerio en el último tiempo del gobierno de Raúl Ricardo Alfonsín. Parlamentario de gran eficiencia, presidente de la Cámara de Diputados entre 1983 y 1989, radical, era un hombre sincero y justo, dentro de los límites que impone la política. En 1989, por pedido de Alfonsín, debió ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Vinculan a Melconian con un turbio proceso - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-vinculan-a-melconian-con-turbio-proceso-2021824-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPLiAFbnhXPnY_uoOAfVEEqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-vinculan-a-melconian-con-turbio-proceso-2021824-163.html" target="_blank"&gt;Vinculan a Melconian con un turbio proceso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gasoducto que explotó en el oeste de La Pampa en los primeros minutos del martes, trajo a la luz un capítulo nunca abordado en su verdadera profundidad de la participación civil en la dictadura militar y los mayores beneficiados durante esos años nefastos. Surgen a la luz los nombres de Domingo Felipe Cavallo y Carlos Melconian, artífices y ejecutores del proceso de estatización de la deuda externa contraída por empresas privadas. La mayor deuda estatizada en este turbio proceso fue la de Cogasco, el consorcio argentino-holandés que construyó el gasoducto Centro-Oeste, que es el que atra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Importantes definiciones políticas de Massa: renunciamiento, guiño a Cristina y la ruptura con Macri - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939066-importantes-definiciones-politicas-de-massa-renunciamiento-guino-a-cristina-y-la-ruptura-con-macri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwZD7UFTWWcGnMFASIZg_kqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 13:33:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939066-importantes-definiciones-politicas-de-massa-renunciamiento-guino-a-cristina-y-la-ruptura-con-macri" target="_blank"&gt;Importantes definiciones políticas de Massa: renunciamiento, guiño a Cristina y la ruptura con Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En momentos en que se acelera el proceso de unidad de la oposición de cara a las elecciones de 2019, Sergio Massa dejó importantes definiciones políticas durante una entrevista con el canal A24. El líder del Frente Renovador avaló el armado de un gran acuerdo político con dirigentes opositores, incluida Cristina de Kirchner, remarcó su ruptura con Mauricio Macri y el gobierno de Cambiemos y presentó su renunciamiento a las posibles candidaturas. "Tenemos que interpretar a los millones de argentinos que quieren un camino distinto al que eligió el Gobierno. Primero tenemos que definir qué paí...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Se endurece el discurso contra Macri del PJ alternativo que busca posicionarse - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/259273--se-endurece-el-discurso-contra-macri-del-pj-alternativo-que-busca-posicionarse</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyI9UXmX5_bcwcufJBjjngqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 11:16:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/259273--se-endurece-el-discurso-contra-macri-del-pj-alternativo-que-busca-posicionarse" target="_blank"&gt;Se endurece el discurso contra Macri del PJ alternativo que busca posicionarse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Peronismo Alternativo busca su espacio para consolidarse como una opción de cara a las próximas elecciones y sus principales referentes endurecieron sus discursos contra las políticas de Mauricio Macri. En ese marco, el líder del Frente Renovador, Sergio Massa, volvió a la carga contra Cambiemos y comparó al presidente con Domingo Cavallo por su "insensibilidad". "Creo que hay que hacer todo lo necesario para que el año que viene haya un nuevo gobierno. No sé si el mandato de Macri es peor que el de Cristina Kirchner, pero es bastante claro lo que viene pasando estos últimos tres años, d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Efemérides - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-6-1-37-29-efemerides-la-ciudad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJR2Wv_gZz9_rUoD3_C-mtAqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMImD1AM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 04:37:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-6-1-37-29-efemerides-la-ciudad" target="_blank"&gt;Efemérides&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace 25 años Dijo EL DIA el sábado 6 de Noviembre de 1993 - Reforma: señales de Menem y Alfonsín en pos de un acuerdo. En tanto, Duhalde postergó el llamado a plebiscito en la Provincia para consultar su instrumentación a la Justicia Electoral. - “Voto por el sí”, dijo el radical Horacio Massaccesi. - Iglesia, fiesta y luna de miel, los detalles de la Boda de Alak. - Tensión y polémica por tres osos pardos traídos de Rusia. - Luego de provocar 3 muertes fue sofocado el incendio en Malibú. - Cavallo dijo que puede ser Presidente en el año 2000. - Diferencias ente Di Tella y el embajador en L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Presupuesto 2019 | Agustín Rossi dejó expuesta a Elisa Carrió con un archivo del 2001 - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/presupuesto-2019-agustin-rossi-dejo-expuesta-elisa-carrio-un-archivo-del-2001-n51128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2X-9d2cYBATvqivNS26EgqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/presupuesto-2019-agustin-rossi-dejo-expuesta-elisa-carrio-un-archivo-del-2001-n51128" target="_blank"&gt;Presupuesto 2019 | Agustín Rossi dejó expuesta a Elisa Carrió con un archivo del 2001&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agustín Rossi dejó expuesta a Elisa Carrió frente a todos sus colegas legisladores, al mostrar qué decía la diputada nacional durante la crisis de 2001. Ya llegado el cierre de los discursos, alrededor de las 4:30 de la mañana, el jefe de bloque de Unidad Ciudadana comenzó citando al ex ministro de Economía Domingo Cavallo quién decía que el camino para sortear la crisis era llegar al déficit cero. Embed Sin embargo, Rossi conseguiría los aplausos del recinto cuando citó a la ahora defensora del ajuste, hace 17 años atrás: " 'En qué país del mundo salió de una depresión económica con políti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Boudou: "Este presupuesto va a profundizar la recesión en el país" - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/boudou-este-presupuesto-va-profundizar-la-recesion-el-pais-n51145</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_DqcVifLxZ8zRv4T3XJD8qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 15:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/boudou-este-presupuesto-va-profundizar-la-recesion-el-pais-n51145" target="_blank"&gt;Boudou: "Este presupuesto va a profundizar la recesión en el país"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exvicepresidente de la Nación Amado Boudouhabló desde la cárcel de Ezeiza con Roberto Navarro y opinó sobre la votación del Presupuesto 2019, impulsado por el FMI y diferentes temas de coyuntura. "Es un disparate para la vida de los argentinos", afirmó en el programa Navarro 22019 por El Destape Radio. Al tiempo que agregó: "Este presupuesto va a profundizar la recesión en el país", dijo sobre la votación de anoche. Embed Boudou señaló que "es el mismo presupuesto de Cavallo y De la Rúa, pero más brutal". Y agregó: "Están destruyendo definitivamente el sistema cultural en la Argentina, e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>"Javier Milei fue muy valiente", la nueva columna de Cavallo - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/936640-javier-milei-fue-muy-valiente-la-nueva-columna-de-cavallo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVykbLporAkEG2ojk2Q_uUqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/936640-javier-milei-fue-muy-valiente-la-nueva-columna-de-cavallo" target="_blank"&gt;"Javier Milei fue muy valiente", la nueva columna de Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía Domingo Cavallo publicó otro escrito en su blog personal para defender a ultranza sus políticas de ajuste y austeridad durante los noventa y para "desmentir las infames acusaciones" de periodistas. En lo que muchos podrían atinar es un ataque a directo a la prensa, Cavallo reivindicó la figura del economista más mediático del momento. Aquí se reproduce íntegra la columna recientemente publicada: Javier Milei fue muy valiente. De todos los economistas y politólogos que me conocen bien y que saben que es lo que ocurrió durante los noventa y particularmente en la cris...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>La Fiscalía apelará a la Corte Suprema la absolución de Carlos Menem por el tráfico de armas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/20/la-fiscalia-apelara-a-la-corte-suprema-la-absolucion-de-carlos-menem-por-el-trafico-de-armas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtifsoohW5NJuwfjAN6hAcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 10:57:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/20/la-fiscalia-apelara-a-la-corte-suprema-la-absolucion-de-carlos-menem-por-el-trafico-de-armas/" target="_blank"&gt;La Fiscalía apelará a la Corte Suprema la absolución de Carlos Menem por el tráfico de armas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente Carlos Menem El fiscal de la Cámara Federal de Casación Penal Raúl Pleé apelará en los próximos días el fallo que absolvió al ex presidente Carlos Menem por el tráfico de armas a Croacia y Ecuador para que sea revocado. Fuentes judiciales adelantaron a Infobae que Pleé no compartió el criterio de los jueces de Casación que a principio de mes absolvieron a Menem por el "plazo razonable" para ser investigado tras 23 años de causa judicial y trabaja con su equipo en la redacción de la apelación que presentará los primeros días de la próxima semana. La apelación es para que el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La columna de análisis de Amado Boudou | Presupuesto 2019: doble engaño - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/la-columna-analisis-amado-boudou-presupuesto-2019-doble-engano-n50987</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjGYH3_JJdm8_vRUM0AKCAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/la-columna-analisis-amado-boudou-presupuesto-2019-doble-engano-n50987" target="_blank"&gt;La columna de análisis de Amado Boudou | Presupuesto 2019: doble engaño&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La administración Macri ha preparado y elevado al Parlamento un proyecto de presupuesto cuyos supuestos y proyecciones han quedado desactualizados producto de la desastrosa performance económico-financiera del gobierno durante el año en curso. El intento del Ejecutivo de clausurar la discusión legislativa y aprobar este presupuesto, implica habilitar al macrismo para que consolide un ajuste violento y el empeoramiento en la distribución del ingreso. Adicionalmente, el proyecto encierra un doble engaño: por un lado, pretende involucrar a diputados y senadores en la convalidación de la una Le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Casación confirmó la condena a 4 años y medio de prisión para Carlos Menem y de 3 años y medio para Domingo Cavallo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/12/casacion-confirmo-la-condena-a-4-anos-y-medio-de-prision-para-carlos-menem-y-de-3-anos-y-medio-para-domingo-cavallo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMVF1FKbHqWgRD8-B-56ZsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:17:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/12/casacion-confirmo-la-condena-a-4-anos-y-medio-de-prision-para-carlos-menem-y-de-3-anos-y-medio-para-domingo-cavallo/" target="_blank"&gt;Casación confirmó la condena a 4 años y medio de prisión para Carlos Menem y de 3 años y medio para Domingo Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Domingo Cavallo junto a Carlos Menem en una imagen de archivo (Foto: AFP) La Cámara Federal de Casación Penal confirmó hoy la condena a 4 años y medio de prisión para Carlos Menem y a 3 años y medio de cárcel para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo por el delito de peculado, en la causa conocida como "sobresueldos". Fue una decisión dividida, en la que las juezas Ana María Figueroa y Ángela Ledesma se inclinaron por confirmar la sentencia contra los ex funcionarios. En cambio, el juez Eduardo Riggi entendió que eran razonables los planteos de las defensas en torno a que estaban venc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Confirman condena contra Menem y Cavallo por pago de sobresueldos - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/936400-confirman-condena-contra-menem-y-cavallo-por-pago-de-sobresueldos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEV_mGvJxvEYKDF0Pal5P9UqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 14:57:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/936400-confirman-condena-contra-menem-y-cavallo-por-pago-de-sobresueldos" target="_blank"&gt;Confirman condena contra Menem y Cavallo por pago de sobresueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación Penal confirmó la condena de cuatro años y medio para el expresidente Carlos Menem así como de tres años y medio para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo por el pago de sobresueldos a funcionarios durante el menemismo. Por decisión de la jueza Ana María Figueroa y Angela Ledesma se confirmaron esas penas aunque el expresidente tiene fueros y Cavallo aún no será detenido hasta tanto este mismo tribunal rechace las eventuales apelaciones que los condenados intenten hacer para llevar el caso a la Corte. En el mismo fallo fue absuelto el ex ministro de Justi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Confirman cuatro años de cárcel contra expresidente Menem en Argentina - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/confirman-cuatro-a%C3%B1os-de-c%C3%A1rcel-contra-expresidente-menem-en-argentina/a-45867465</link><guid isPermaLink="false">CAIiECA9FLhMcGj4HEzS1GxLti8qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/confirman-cuatro-a%C3%B1os-de-c%C3%A1rcel-contra-expresidente-menem-en-argentina/a-45867465" target="_blank"&gt;Confirman cuatro años de cárcel contra expresidente Menem en Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación de Argentina confirmó este viernes (12.10.2018) la pena a cuatro años y seis meses de prisión contra el expresidente Carlos Menem (1989-1999) por el pago de sobresueldos durante su Gobierno, aunque no podrá ser detenido por ser senador y contar con fueros parlamentarios. Según informaron fuentes judiciales a la agencia estatal de noticias Télam, el más alto tribunal por debajo de la Corte Suprema decidió también confirmar la condena de tres años y medio de cárcel para el exministro de Economía Domingo Cavallo, quien tampoco será arrestado de forma inmediata por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Argentina condenan a expresidente acusado de corrupción - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/argentina-condenan-a-expresidente-acusado-de-corrupcion/1271283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp6EyiHvuBEUiqNnpCQ54EqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 22:53:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/argentina-condenan-a-expresidente-acusado-de-corrupcion/1271283" target="_blank"&gt;Argentina condenan a expresidente acusado de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Expresidente argentino Carlos Menem durante el juramento de 24 senadores. Foto: EFE ARGENTINA. El máximo tribunal penal de Argentina confirmó este viernes una condena a cuatro años y seis meses de cárcel para el ex Presidente Carlos Menem por el pago de sobresueldos a funcionarios durante su gestión. Pero Menem no será detenido porque goza de inmunidad de arresto como senador. La Cámara Federal de Casación Penal ratificó la condena por peculado que en 2015 recibió el actual legislador de la cámara alta, de 88 años, quien intentaría acudir a la Corte Suprema para que revise la sentencia medi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Confirman condena para Carlos Menem y Domingo Cavallo por el pago de sobresueldos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/confirman-condena-para-carlos-menem-y-cavallo-por-el-pago-de-sobresueldos_905295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvcfKRXoll7x1tIy6AmQB8qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:11:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/confirman-condena-para-carlos-menem-y-cavallo-por-el-pago-de-sobresueldos_905295" target="_blank"&gt;Confirman condena para Carlos Menem y Domingo Cavallo por el pago de sobresueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación Penal confirmó este viernes las condenas de 4 años y medio para el expresidente, Carlos Menem, y de 3 años y medio para el ex ministro de Economía, Domingo Cavallo, por el pago de sobresueldos a funcionarios durante el menemismo. Leé también Absolvieron a Carlos Menem en la causa por la venta ilegal de armas Se trató de una decisión dividida en la que las juezas Ana María Figueroa y Ángela Ledesma se inclinaron por confirmar la sentencia contra los exfuncionarios, mientras que Eduardo Riggi entendió que eran razonables los planteos de las defensas. Menem tiene ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Sobresueldos: la millonaria causa por la que Menem y Cavallo vuelven a estar bajo la lupa - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Sobresueldos-la-millonaria-causa-por-la-que-Menem-y-Cavallo-vuelven-a-estar-bajo-la-lupa-20181011-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqYmxOBpNCFobL0kuZ7J1QqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Sobresueldos-la-millonaria-causa-por-la-que-Menem-y-Cavallo-vuelven-a-estar-bajo-la-lupa-20181011-0030.html" target="_blank"&gt;Sobresueldos: la millonaria causa por la que Menem y Cavallo vuelven a estar bajo la lupa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La semana pasada, la Cámara Federal de Casación Penal dictó la absolución del senador y ex presidente Carlos Menem en la causa por la venta irregular de armas a Ecuador y Croacia, en razón de que no se cumplió el "principio del plazo razonable" para llegar a una condena firme. La Cámara Federal de Casación Penal dictó la absolución del senador la semana pasada en otra causa. Este viernes, una vez más, el ex mandatario sabrá al mediodía si la Cámara Federal de Casación confirma o revoca su condena a cuatro años y medio de cárcel por la causa en que se lo investiga por haber pagado sobresuel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Confirman condenas de Menem y Cavallo por sobresueldos en el Gobierno - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-13-2-52-44-confirman-condenas-de-menem-y-cavallo-por-sobresueldos-en-el-gobierno-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIewWKWrx9voZvuUIOD_utcqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 03:38:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-13-2-52-44-confirman-condenas-de-menem-y-cavallo-por-sobresueldos-en-el-gobierno-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Confirman condenas de Menem y Cavallo por sobresueldos en el Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación confirmó ayer la condena a 4 años y seis meses de prisión al ex presidente Carlos Menem por el pago de sobresueldos durante su gobierno, informaron fuentes judiciales. El tribunal decidió de igual manera en el caso del ex ministro de Economía Domingo Cavallo, al confirmarle la pena de tres años y medio de prisión. En cambio, el ex ministro de Justicia de Menem Raúl Granillo Ocampo fue absuelto en la misma causa. El ex presidente Menem no quedará detenido por sus fueros parlamentarios, ya que es senador nacional por La Rioja. Cavallo, por su parte, no quedará de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Tras la absolución por el contrabando de armas, la Cámara de Casación define si confirma o revoca otra condena contra Carlos Menem - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/11/tras-la-absolucion-por-el-contrabando-de-armas-la-camara-de-casacion-define-si-confirma-o-revoca-otra-condena-contra-carlos-menem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7O3qLUo7hvbCLTV7OtCfsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 03:23:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/11/tras-la-absolucion-por-el-contrabando-de-armas-la-camara-de-casacion-define-si-confirma-o-revoca-otra-condena-contra-carlos-menem/" target="_blank"&gt;Tras la absolución por el contrabando de armas, la Cámara de Casación define si confirma o revoca otra condena contra Carlos Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Menem, de 88 años, tiene días agitados en Comodoro Py 2002. Hace una semana, la Cámara Federal de Casación decidió absolver al ex presidente en la causa por el contrabando agravado de armas a Croacia y Ecuador, por entender que se había vencido "los plazos razonables" para dar respuestas a una investigación penal. Y así dejó en la nada la condena que pesaba sobre el ex presidente a siete años de cárcel -aunque el fiscal Raúl Pleé ya prepara su apelación-. El lunes pasado, Menem estuvo sentando en el banquillo del tribunal oral que lo juzga por el encubrimiento de la investigación de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Confirma Argentina condena para Menem - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1514105&amp;lcmd5=3b4c8168c13cee94f11e00cfbf3c4cf1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfUUnvYGkK4skWynhxUrcQqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMNqynQM</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 20:55:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1514105&amp;lcmd5=3b4c8168c13cee94f11e00cfbf3c4cf1" target="_blank"&gt;Confirma Argentina condena para Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El máximo tribunal penal de Argentina confirmó el viernes una condena a cuatro años y seis meses de cárcel para el ex Presidente Carlos Menem por el pago de sobresueldos a funcionarios durante su gestión. Pero Menem no será detenido porque goza de inmunidad de arresto como senador. La Cámara Federal de Casación Penal ratificó la condena por peculado que en 2015 recibió el actual legislador de la cámara alta, de 88 años, quien intentaría acudir a la Corte Suprema para que revise la sentencia mediante un recurso extraordinario. En el Senado prevalece el principio de mantener los fueros hasta ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Sobresueldos: confirman las condenas para el expresidente Menem y el exministro Cavallo - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-10-12-10-52-0-sobresueldos-confirman-las-condenas-para-el-expresidente-menem-y-el-exministro-cavallo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEc1KoBQz8UASY0uOFwuQUqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 13:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-10-12-10-52-0-sobresueldos-confirman-las-condenas-para-el-expresidente-menem-y-el-exministro-cavallo" target="_blank"&gt;Sobresueldos: confirman las condenas para el expresidente Menem y el exministro Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fri, 12 Oct 2018 13:52:00 GMT Fri, 12 Oct 2018 13:55:09 GMT Sobresueldos: confirman las condenas para el expresidente Menem y el exministro Cavallo La Cámara Federal de Casación Penal confirmó hoy la condena de cuatro años y medio para el expresidente Carlos Menem así como de tres años y medio para el exministro de Economía Domingo Cavallo por el pago de sobresueldos a funcionarios durante el menemismo. Por decisión de la jueza Ana María Figueroa y Angela Ledesma se confirmaron esas penas aunque el expresidente tiene fueros y Cavallo aún no será detenido hasta tanto este mismo tribunal rech...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>La Justicia confirmó las condenas a Menem y Cavallo - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-la-justicia-confirmo-las-condenas-a-menem-y-cavallo-2017752-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMfLQUPgdPPaOGzHM7fwTQqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 03:59:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-la-justicia-confirmo-las-condenas-a-menem-y-cavallo-2017752-113.html" target="_blank"&gt;La Justicia confirmó las condenas a Menem y Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación Penal confirmó ayer la condena de cuatro años y medio de prisión para el ex presidente Carlos Menem, así como la de tres años y medio para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo por el pago de sobresueldos a funcionarios durante su gobierno. En un fallo dividido, con las juezas Ana María Figueroa y Angela Ledesma a favor y el magistrado Eduardo Riggi en contra, el Tribunal confirmó esas penas, que habían sido recurridas por los acusados, aunque por el momento ninguno quedará preso. Sucede que antes de ordenar detenciones, Casación aguardará a que se present...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Confirman la condena a prisión de Menem por el pago de sobresueldos - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/confirman-la-condena-a-prision-de-menem-por-el-pago-de-sobresueldos-IK5837912</link><guid isPermaLink="false">CAIiELa4J0LpIgDZ1_GIGpRuNLIqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMNXk7QU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 02:20:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/confirman-la-condena-a-prision-de-menem-por-el-pago-de-sobresueldos-IK5837912" target="_blank"&gt;Confirman la condena a prisión de Menem por el pago de sobresueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación confirmó ayer la condena a 4 años y seis meses de prisión para el ex presidente Carlos Saúl Menem por el pago de sobresueldos durante su gobierno. El tribunal falló de la misma manera en el caso del ex ministro de Economía Domingo Cavallo, que había sido condenado a tres años y medio de prisión. La decisión de Casación vuelve abrir la discusión en el Senado, en momentos en que también se espera la confirmación de la Cámara Federal del procesamiento con prisión preventiva para la ex mandataria y actual senadora Cristina Kirchner en la causa de los cuadernos. El ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Confirmaron condena de 4 años a Menem - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Confirmaron-condena-de-4-anos-a-Menem-20181012-0065.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwrNWCB7xkh8-fWfgb6FEIqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Confirmaron-condena-de-4-anos-a-Menem-20181012-0065.html" target="_blank"&gt;Confirmaron condena de 4 años a Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación confirmó ayer la condena a 4 años y seis meses de prisión al expresidente Carlos Menem por el pago de sobresueldos durante su gobierno, informaron fuentes judiciales. El tribunal decidió de igual manera en el caso del ex ministro de Economía Domingo Cavallo, al confirmarle la pena de tres años y medio de prisión. En cambio, el exministro de Justicia de Menem, Raúl Granillo Ocampo, fue absuelto en la misma causa. El ex presidente Menem no quedará detenido por sus fueros parlamentarios, ya que es senador nacional por La Rioja. Cavallo, por su parte, no quedará de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>La Justicia confirmó la condena de Carlos Menem en la causa por sobresueldos - ROSARIO PLUS</title><link>https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/La-Justicia-confirmo-la-condena-de-Carlos-Menem-en-la-causa-por-sobresueldos-20181012-0031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_ex3HYMcO5zZWYP6r2dI8qGQgEKhAIACoHCAowiuj_CjD_ivoCMKWo6gU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 19:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/La-Justicia-confirmo-la-condena-de-Carlos-Menem-en-la-causa-por-sobresueldos-20181012-0031.html" target="_blank"&gt;La Justicia confirmó la condena de Carlos Menem en la causa por sobresueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO PLUS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación confirmó la pena a cuatro años y seis meses de prisión contra Carlos Menem por el pago de sobresueldos durante su gobierno, aunque no podrá ser detenido por ser senador y contar con fueros parlamentarios. El tribunal decidió también confirmar la condena de tres años y medio de cárcel para el exministro de Economía Domingo Cavallo, quien tampoco será arrestado de forma inmediata porque aún puede presentar un recurso extraordinario para intentar llegar a la Corte Suprema. El juicio por esta causa comenzó en marzo de 2015 y culminó en diciembre de ese año con las ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosarioplus.com">ROSARIO PLUS</source></item><item><title>La Cámara de Casación confirmó la condena contra Carlos Menem en la causa de sobresueldos - A24.com</title><link>https://a24.com/judiciales/la-camara-de-casacion-confirmo-la-condena-contra-carlos-menem-en-la-causa-de-sobresueldos-10122018_ryEDCGA9m</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZ5I1lc71Oh1c1iU6ZSndUqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:23:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://a24.com/judiciales/la-camara-de-casacion-confirmo-la-condena-contra-carlos-menem-en-la-causa-de-sobresueldos-10122018_ryEDCGA9m" target="_blank"&gt;La Cámara de Casación confirmó la condena contra Carlos Menem en la causa de sobresueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. Una semana después de que Casación decidiera absolver al ex presidente Carlos Menem en la causa de contrabando de armas, el tribunal resolvió confirmar la condena tanto de Menem a cuatro años y medio de prisión como la del ex ministro de Economía Domingo Cavallo a tres años y medio de cárcel en la causa de sobresueldos que se pagaron durante su gobierno. El ex ministro de Justicia Rául Granillo Ocampo, en cambio, fue absuelto. Las juezas Ana María Figueroa y Ángela Ledesma confirmaron la condena en tanto que el juez Eduardo Righi no. Durante el juicio, Menem, Cavallo y Granillo O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://a24.com">A24.com</source></item><item><title>Se confirmó la condena a prisión para Carlos Menem - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Se-confirmo-la-condena-a-prision-para-Carlos-Menem-20181012-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfJI_YUHaUb0KO5P9me2wUqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Se-confirmo-la-condena-a-prision-para-Carlos-Menem-20181012-0030.html" target="_blank"&gt;Se confirmó la condena a prisión para Carlos Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Casación dispuso por votación dividida la condena a cuatro años y medio de prisión contra el expresidente Carlos Menem por el pago de sobresueldos en sus gobiernos comprendidos entre los años 1989 y 1999. De igual manera, Casación dispuso la condena sobre Domingo Cavallo, exministro de Economía del período menemista, por el tiempo de 3 años y medio. El fallo se conoció tras la resolución de la misma cámara de absolver al expresidente por el paso del tiempo en la causa del contrabando de armas a Ecuador y Croacia. Los jueces del tribunal, Eduardo Riggi, Ana María Figueroa y Ánge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Confirmaron condena a prisión para Menem y Cavallo - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Confirmaron-condena-a-prision-para-Menem-yCavallo-20181012-0012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGlAJ_D4C-i_nKMiK8f2Y8qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Confirmaron-condena-a-prision-para-Menem-yCavallo-20181012-0012.html" target="_blank"&gt;Confirmaron condena a prisión para Menem y Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal de Casación Penal confirmó la condena de cuatro años y medio para el ex presidente Carlos Menem. De la misma forma, serán tres años y medio para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo. Se los acusa de pago de sobresueldos a funcionarios durante su gestión. Se confirmaron esas penas por decisión de la jueza Ana María Figueroa y Angela Ledesma aunque el ex presidente tiene fueros y Cavallo no será detenido que el mismo tribunal rechace las eventuales apelaciones que los condenados presentarán a la Corte. El ex ministro de Justicia Raúl Granillo Ocampo fue absuelto en el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>La justicia de Argentina confirma condena contra expresidente Menem y exministro Cavallo - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201810121082683011-condena-de-expresidente-menem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIzDCTsOU5DBPLestlWJNQqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201810121082683011-condena-de-expresidente-menem/" target="_blank"&gt;La justicia de Argentina confirma condena contra expresidente Menem y exministro Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Casación confirmó condenas a Menem y Cavallo en la causa de los sobresueldos", informaron este 12 de octubre fuentes judiciales por Sputnik. En un fallo dividido, las juezas Ana María Figueroa y Ángela Ledesma avalaron la sentencia que dictó en 2015 el tribunal oral federal n.º4 y confirmaron la condena contra los dos acusados por el delito de peculado. El camarista Eduardo Riggi, en cambio, votó en disidencia al aceptar como válidos varios planteamientos formulados por las defensas de Menem y Cavallo sobre el transcurso del tiempo y "el derecho de los imputados a ser juzgados en plazo raz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Cavallo volvió a la carga y mostró en qué momento la política monetaria es "totalmente inefectiva" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/935600-cavallo-volvio-a-la-carga-y-mostro-en-que-momento-la-politica-monetaria-es-totalmente-inefectiva</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAi32hGf7CxqUiiWXTUeW3IqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:54:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/935600-cavallo-volvio-a-la-carga-y-mostro-en-que-momento-la-politica-monetaria-es-totalmente-inefectiva" target="_blank"&gt;Cavallo volvió a la carga y mostró en qué momento la política monetaria es "totalmente inefectiva"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía Domingo Cavallo volvió a la carga con otro comentario económico en su blog, donde analiza los recientes cambios en la política monetaria y advierte en qué momento esa doctrina se vuelve "totalmente inefectiva". Bajo el título "La política monetaria en economías fuertemente dolarizadas y abiertas al movimiento de capitales", Cavallo analizó el impacto de la triple suba: del dólar, de la tasa de interés y de la inflación. A continuación se transcribe la columna completa publicada en su blog personal: "El efecto de la contracción monetaria, sea por control de un agreg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Disputas de poder y convertibilidad: la historia secreta del día que Menem echó a Cavallo del ministerio de Economía - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/10/03/disputas-de-poder-y-convertibilidad-la-historia-secreta-del-dia-que-menem-echo-a-cavallo-del-ministerio-de-economia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJg4H-T4pHUptuNCEVFOnTcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 06:54:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/10/03/disputas-de-poder-y-convertibilidad-la-historia-secreta-del-dia-que-menem-echo-a-cavallo-del-ministerio-de-economia/" target="_blank"&gt;Disputas de poder y convertibilidad: la historia secreta del día que Menem echó a Cavallo del ministerio de Economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Menem y Domingo Cavallo (AFP) Domingo Cavallo se enteró de su salida del gobierno el viernes 26 de julio de 1996. Menem mantuvo el secreto. El ministro de Economía se enteró un rato antes del cierre del mercado bursátil porteño. El sacudón de las acciones hizo caer las cotizaciones. Sin embargo, un relevo bien armado sirvió para amortiguar el impacto: el fin de semana fue aprovechado para que el lunes ya estuviera sentado su sucesor, Roque Fernández, en el sillón del Palacio de Hacienda. Infobae habló con dos funcionarios claves de aquella jornada –Alberto Kohan y Armando Caro Figuer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cavallo dijo que si el dólar sigue subiendo la inflación se podría espiralizar - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-10-2-17-51-0-cavallo-dijo-que-si-el-dolar-sigue-subiendo-la-inflacion-se-podria-espiralizar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8HdinpXEGcO3qDdGHZZx0qGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 20:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-10-2-17-51-0-cavallo-dijo-que-si-el-dolar-sigue-subiendo-la-inflacion-se-podria-espiralizar" target="_blank"&gt;Cavallo dijo que si el dólar sigue subiendo la inflación se podría espiralizar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía advirtió que el país pasó de un atraso "a un peligroso adelanto cambiario". Tue, 02 Oct 2018 20:51:00 GMT Tue, 02 Oct 2018 20:50:53 GMT Cavallo dijo que si el dólar sigue subiendo la inflación se podría espiralizar El exministro de Economía Domingo Cavallo advirtió que el país pasó de un atraso "a un peligroso adelanto cambiario" y alertó que si el dólar sigue subiendo "existe el peligro de que la inflación se espiralice". "Se pasó de un atraso, a un peligroso adelanto cambiario. Para reducir el riesgo de fracaso del nuevo acuerdo con el FMI, es fundamental que el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>La meta parece que es llegar a 2019 como se pueda - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/opinion/La-meta-parece-que-es-llegar-a-2019-como-se-pueda--20181003-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOG9rkckZ0ttdQvzwE-RljMqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 01:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/opinion/La-meta-parece-que-es-llegar-a-2019-como-se-pueda--20181003-0002.html" target="_blank"&gt;La meta parece que es llegar a 2019 como se pueda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;jcarrodani@cronica.com.ar @javiercarrodani Más allá de las dos jornadas de descenso en la cotización del dólar, lo que indicaría que se logró cierto control de la situación cambiaria, con miras a estabilizar el panorama económico nacional, después de casi cinco meses de zozobra, este martes importantes funcionarios del gobierno y legisladores referentes de la coalición gobernante realizaron declaraciones que, lejos de tranquilizar, más bien pueden generar más preocupación en los mercados y en la población. Por ejemplo, el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, estimó que a la Argentina le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>El peor final: hasta Cavallo critica la nueva política económica del Gobierno - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/el-peor-final-cavallo-critica-la-nueva-politica-economica-del-gobierno-n50046</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgS8Z7ATmxQ-8UeAFXi2FoqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/el-peor-final-cavallo-critica-la-nueva-politica-economica-del-gobierno-n50046" target="_blank"&gt;El peor final: hasta Cavallo critica la nueva política económica del Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La situación actual es tan crítica que hasta Domingo Felipe Cavallo se anima a criticar la nueva política económica el Gobierno. Para el ex ministro de Economía, si el dólar sigue subiendo "existe el peligro de que la inflación se espiralice". Cavallo se pronunció este martes en su página web sobre la crisis cambiaria que afecta a la situación económica de Argentina. Advirtió que "se pasó de un atraso, a un peligroso adelanto cambiario. Para reducir el riesgo de fracaso del nuevo acuerdo con el FMI, es fundamental que el Gobierno no intente frenar la caída gradual del tipo de cambio real". ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Domingo Cavallo alertó sobre los peligros del aumento de la inflación - Infobae America</title><link>https://www.infobae.com/america/opinion/2018/10/03/domingo-cavallo-alerto-sobre-los-peligros-del-aumento-de-la-inflacion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIb1hv3kyCu8LYWZZCwZjEqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/opinion/2018/10/03/domingo-cavallo-alerto-sobre-los-peligros-del-aumento-de-la-inflacion/" target="_blank"&gt;Domingo Cavallo alertó sobre los peligros del aumento de la inflación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro Cavallo, en su oficina de Buenos Aires. (Silvina Frydlewsky-El País) En un texto publicado este miércoles en su blog, el ex ministro de Economía Domingo Cavallo alertó sobre los peligros de la aceleración inflacionaria. Aquí la nota de opinión completa: La aceleración inflacionaria que se produjo durante setiembre, es muy preocupante. La medición basada en precios online, que capta el aumento de los bienes y servicios que se comercializan libremente en los mercados, indica que hasta el 28 de setiembre, la tasa de inflación promedio de treinta días llegó al 9% y la de los últi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Murió Hermenegildo Sábat | De Videla y Cavallo a Cristina y Santiago Maldonado: 10 dibujos del maestro - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/actualidad/Murio-Hermenegildo-Sabat--De-Videla-y-Cavallo-a-Cristina-y-Santiago-Maldonado-10-dibujos-del-maestro-20181002-0006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiOfY05tJDVqNwoMTycjtQqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMze5wU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/actualidad/Murio-Hermenegildo-Sabat--De-Videla-y-Cavallo-a-Cristina-y-Santiago-Maldonado-10-dibujos-del-maestro-20181002-0006.html" target="_blank"&gt;Murió Hermenegildo Sábat | De Videla y Cavallo a Cristina y Santiago Maldonado: 10 dibujos del maestro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El dibujante y caricaturista Hermenegildo "Menchi" Sábat murió anoche a los 85 años, mientras dormía. Desde 1973 retrató con su arte a los protagonistas de los hechos más relevantes del país. Nacido en Montevideo, llegó a ser secretario de redacción del diario uruguayo El País, y colaboró con las revistas prestigiosas Primera Plana, Crisis y el periódico La Opinión. Con su pluma característica, retrató desde Jorge Luis Borges a Cristina Kirchner, quien en 2008 cuestionó el retrato que hizo sobre ella. Mirá sus mejores dibujos. Jorge Luis Borges, según la mirada de Hermenegildo "Menchi" Saba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Para Cavallo, el dólar a $ 40 "no es de equilibrio" y alertó sobre el ajuste por inflación - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934461-para-cavallo-el-dolar-a--40-no-es-de-equilibrio-y-alerto-sobre-el-ajuste-por-inflacion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN07ywS28Rz-aMjtvf0hJZ8qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 16:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934461-para-cavallo-el-dolar-a--40-no-es-de-equilibrio-y-alerto-sobre-el-ajuste-por-inflacion" target="_blank"&gt;Para Cavallo, el dólar a $ 40 "no es de equilibrio" y alertó sobre el ajuste por inflación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En su blog personal, el exministro de Economía y padre de la convertibilidad, Domingo Cavallo, consideró que un dólar a $ 40 "no es (un precio) de equilibrio", y alertó que si se ajusta el tipo de cambio por inflación, como sugieren algunos de sus colegas, podría "espiralizar el aumento de los precios y no ayudará a promover las exportaciones de manera sostenible". "La mayoría de los economistas que opinan sobre cómo debería ser la política cambiaria a partir de que el mercado llevó el tipo de cambio nominal a 40 pesos por dólar, argumentan que de aquí en más, debería ajustarse por la infla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Con un antiguo video, Cavallo volvió a diferenciar la convertibilidad del tipo de cambio fijo - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934153-con-un-antiguo-video-cavallo-volvio-a-diferenciar-la-convertibilidad-del-tipo-de-cambio-fijo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6o5cf8aRuXbhB7T4830HwqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934153-con-un-antiguo-video-cavallo-volvio-a-diferenciar-la-convertibilidad-del-tipo-de-cambio-fijo" target="_blank"&gt;Con un antiguo video, Cavallo volvió a diferenciar la convertibilidad del tipo de cambio fijo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía Domingo Cavallo publicó un video en su blog personal en el que recordó una conferencia de 1996 en la que habló sobre la convertibilidad. "Me parece apropiado poner a disposición de los visitantes del blog este video, con dos propósitos. Para ayudar a entender que la convertibilidad no es necesariamente tipo de cambio fijo y para destacar cómo el periodismo, en aquella época, promovía discusiones serias de los temas económicos", escribió Cavallo. De dicha conferencia participaron dos economistas que luego, años después, también ocuparon el Ministerio: Ricardo López ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Cavallo dijo que un dólar a $40 “no es un precio de equilibrio” - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-9-23-3-11-31-cavallo-dijo-que-un-dolar-a-40-no-es-un-precio-de-equilibrio--politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2x1Ysr9H8w53ogAdnsiTgqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 06:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-9-23-3-11-31-cavallo-dijo-que-un-dolar-a-40-no-es-un-precio-de-equilibrio--politica-y-economia" target="_blank"&gt;Cavallo dijo que un dólar a $40 “no es un precio de equilibrio”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía, Domingo Cavallo, consideró que un dólar a $ 40 “no es (un precio) de equilibrio”, y alertó que si se ajusta el tipo de cambio por inflación, como sugieren algunos de sus colegas, podría “espiralizar el aumento de los precios y no ayudará a promover las exportaciones de manera sostenible”. “La mayoría de los economistas que opinan sobre cómo debería ser la política cambiaria a partir de que el mercado llevó el tipo de cambio nominal a 40 pesos por dólar, argumentan que de aquí en más, debería ajustarse por la inflación, para impedir que el tipo de cambio real vuelv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>¿Cuales fueron los efectos del uno a uno en la economía local? - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-9-22-8-21-0--cuales-fueron-los-efectos-del-uno-a-uno-en-la-economia-local</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLgXSkhXbI4uLTuJ9sGTxkqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 11:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-9-22-8-21-0--cuales-fueron-los-efectos-del-uno-a-uno-en-la-economia-local" target="_blank"&gt;¿Cuales fueron los efectos del uno a uno en la economía local?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando la alternativa de dolarizar la economía nacional se discute por estos días, la ciudad vivió crudamente uno de sus antecedentes más cercanos. Sat, 22 Sep 2018 11:21:00 GMT Sat, 22 Sep 2018 11:11:42 GMT ¿Cuales fueron los efectos del uno a uno en la economía local? Francisco Rinaldi frinaldi@lanueva.com Dolarización ¿si o no? es la disyuntiva que dominó el debate económico de esta semana. Otra vez, la pista está en la historia. Es que la economía nacional tuvo una experiencia de dolarización "de facto". Y no fue hace tanto: se llamó Convertibilidad, por medio de la cual, un peso equiv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Cavallo, padre de la convertibilidad, habló de la dolarización y auguró una economía bimonetaria - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/933748</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzbYB6HFcdu6h2QXqdH2ywqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 18:22:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/933748" target="_blank"&gt;Cavallo, padre de la convertibilidad, habló de la dolarización y auguró una economía bimonetaria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía durante el menemismo, Domingo Cavallo, aprovechó el incipiente debate sobre la conveniencia de dolarizar la economía argentina para recordar un antiguo escrito suyo, donde anticipó aspectos del contexto actual y aseguró que la convivencia de los argentinos entre los pesos y el dólar ya es una realidad. "Ninguno de los comentarios que he escuchado o leído en los medios alrededor de las declaraciones de Larry Kudlow, director del Consejo Económico Nacional del gobierno del Presidente Trump, acierta en diferenciar los conceptos de convertibilidad, dolarización y tipo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El dólar en reemplazo del peso: una historia de 129 años - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/933972-el-dolar-en-reemplazo-del-peso-una-historia-de-129-anos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFym7B_3mbgPwGFgwGGxt8wqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 03:06:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/933972-el-dolar-en-reemplazo-del-peso-una-historia-de-129-anos" target="_blank"&gt;El dólar en reemplazo del peso: una historia de 129 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En las últimas semanas altos funcionarios del gobierno estadounidense muy próximos al presidente Donald Trump lanzaron el propósito de imponer en la Argentina la moneda de su país en reemplazo del peso lo que fue recogido, con variantes por diversos economistas locales, entre ellos por el ex ministro Domingo Cavallo, autor de la "convertibilidad" lanzada el 27 de marzo de 1991, algo más de 27 años atrás, durante la presidencia de Carlos Menem. La idea de imponer el dólar estadounidense por parte de los gobernantes de ese país en todo el continente americano no es nueva al punto de que el pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Cavallo defendió la posible vuelta de la convertibilidad - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/cavallo-defendio-la-posible-vuelta-la-convertibilidad-n49178</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIblXk80BkRz7Xi_N4zLmvcqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/cavallo-defendio-la-posible-vuelta-la-convertibilidad-n49178" target="_blank"&gt;Cavallo defendió la posible vuelta de la convertibilidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de los rumores de negociaciones entre el Gobierno argentino y norteamericano para acordar la vuelta de la convertibilidad al país, Domingo Cavallo, el impulsor de este sistema monetario durante el menemismo, defendió el posible cambio y pidió que el macrismo escuche las recomendaciones de Larry Kudlow, director del Consejo Económico Nacional de Donald Trump. En su sitio web, Cavallo aseguró que la economía argentina "se ha transformado de hecho en una economía bimonetaria" y argumentó que "convertibilidad es permitir que la gente pueda elegir libremente la moneda con la que quiere ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>¿Convertibilidad 2018? Tres economistas analizan la polémica propuesta de un funcionario de Trump - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/dinero/Convertibilidad-2018-Tres-economistas-analizan-la-polemica-propuesta-de-un-funcionario-de-Trump-20180913-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILBaheJadfKxIvT7Q_4M9YqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMOWpiQY</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 18:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/dinero/Convertibilidad-2018-Tres-economistas-analizan-la-polemica-propuesta-de-un-funcionario-de-Trump-20180913-0018.html" target="_blank"&gt;¿Convertibilidad 2018? Tres economistas analizan la polémica propuesta de un funcionario de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Argentina amaneció convulsionada por una noticia generada desde los Estados Unidos. "La salida económica de la Argentina es atar el peso al dólar", dijo, con la naturalidad de aquel que le pide al mozo una grande de muzzarella, el director del Consejo Económico Nacional de la Casa Blanca, LarryKudlow. Y no sólo dijo eso, sino que aseguró además que el tesoro de los Estados Unidos estaba trabajando en eso. ¿Vuelven los 90, entonces? El Gobierno dice que no. "Lo desmentimos totalmente, será una opinión de Larry Kudlow, no es lo que está negociando la Argentina con el FMI", señalaron vocero...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>El dólar volvió a los $ 40 entre rumores de dolarización - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-dolar-volvio-a-los-40-entre-rumores-de-dolarizacion-MC5703439</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2eFAvGQc494V7BykB3v-AqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-dolar-volvio-a-los-40-entre-rumores-de-dolarizacion-MC5703439" target="_blank"&gt;El dólar volvió a los $ 40 entre rumores de dolarización&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El dólar cerró en $40,22 en una rueda dominada por rumores sobre negociaciones con el Tesoro de Estados Unidos sobre un supuesto plan de dolarización de la economía. Fuentes del gobierno salieron a desmentirlos. Fue la cuarta suba consecutiva de la moneda norteamericana, que ayer trepó 1 peso en bancos y agencias de la city porteña. Desde que arrancó la semana registró una suba de más de 6%. Los analistas atribuían la suba de ayer a la presión del sobrante de la licitación de Letes del miércoles. El Tesoro renovó ese día el 70% de las Letes en dólares, un buen nivel según lo esperado por el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>La dolarización y el regreso de viejos fantasmas - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-9-14-1-48-48-la-dolarizacion-y-el-regreso-de-viejos-fantasmas-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRMgyGdKLxCIB1DsJLust8qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 21:21:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-9-14-1-48-48-la-dolarizacion-y-el-regreso-de-viejos-fantasmas-politica-y-economia" target="_blank"&gt;La dolarización y el regreso de viejos fantasmas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mariano Spezzapria mspezzapria@gmail.com La reaparición de viejos fantasmas no suele ser obra de la casualidad. Por el contrario, irrumpen en el presente jalonados por conflictos que no logran superarse y que se repiten en el tiempo. La dolarización de la economía es uno de esos espectros, que se agita debido al aumento de la inflación y a la tendencia natural de los argentinos a refugiarse en la moneda norteamericana. Esos dos factores del comportamiento económico están empíricamente comprobados: el INDEC informó que la inflación de agosto fue del 3,9% y acumuló 24,3% en el año; la cotizac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Para economista israelí, el fenómeno de Israel es aplicable en la Argentina - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/932439-para-economista-israeli-el-fenomeno-de-israel-es-aplicable-en-la-argentina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApo_sDcXCjxAh_WmknJYngqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 13:35:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/932439-para-economista-israeli-el-fenomeno-de-israel-es-aplicable-en-la-argentina" target="_blank"&gt;Para economista israelí, el fenómeno de Israel es aplicable en la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Alejandro Fabián Spivak, desde Misiones Hacia mediados de la década del 80 el Estado de Israel comenzó a sufrir los impactos de una economía con hiperinflación, al igual que la Argentina gobernada por el extinto Raúl Alfonsín. En esa década, la inflación anual en el país del medio oriente se ubicaba en torno al 440 por ciento, en un fenómeno similar a la hiperinflación que terminó con el gobierno radical de esa época. A diferencia de la Argentina; Israel aplicó un plan económico que se mantiene en el tiempo y logró contener la inflación y hacer crecer el país en porcentajes que, durante...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Un desastre tan fantástico como solo los argentinos lo hacen - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/un-desastre-tan-fantastico-como-solo-los-argentinos-lo-hacen-n1265552</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeJomcFx3qW6VqZQ0md-lUqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/un-desastre-tan-fantastico-como-solo-los-argentinos-lo-hacen-n1265552" target="_blank"&gt;Un desastre tan fantástico como solo los argentinos lo hacen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2001 la economía argentina ingresó en el cuarto año de una recesión mortífera. Demasiado profunda, demasiado larga. ¿Por qué?Entre 1990 y 1998, durante los dos gobiernos del riojano Carlos Menem, Argentina sostuvo el ritmo de crecimiento más rápido en 70 años. En ese período el producto bruto (PBI) aumentó a un promedio de 6,7% anual, incluida una caída de -4,6% en 1995 debido a la crisis mexicana, o "efecto tequila", que afectó a todas las economías emergentes.Pero había algo de irrealidad en toda esa prosperidad y en ese optimismo. El comercio exterior se concentró excesivamente en el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Para Solá, la Argentina se encamina "a un cementerio económico" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/929611-para-sola-la-argentina-se-encamina-a-un-cementerio-economico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAd2OS9SKi5k_SsaWDY2XOIqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 20:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/929611-para-sola-la-argentina-se-encamina-a-un-cementerio-economico" target="_blank"&gt;Para Solá, la Argentina se encamina "a un cementerio económico"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado nacional Felipe Solá encabezó una visita de dos días en la ciudad de Rosario, en la que mantuvo reuniones con distintos referentes políticos y sociales, y vaticinó que "vamos a un cementerio económico". Durante las actividades que realizo en Santa Fe, el dirigente peronista dijo: "En la Argentina no hay mercado, vamos a un cementerio económico, y eso no se recupera tan rápido. Reconstruir la economía requiere tiempo, para destruirla basta un ministro con un excel". Solá contó que está en plan de movilización política personal y le gustaría mucho ser presidente de la Nación. "Me ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Por qué ordenaron detener a Amado Boudou sin condena firme - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/08/08/por-que-ordenaron-detener-a-amado-boudou-sin-condena-firme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELB8aWKkUp7CsPcsOl2cNKkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 14:22:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/08/08/por-que-ordenaron-detener-a-amado-boudou-sin-condena-firme/" target="_blank"&gt;Por qué ordenaron detener a Amado Boudou sin condena firme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El tribunal que condenó ayer a Amado Boudou (Adrián Escandar) Toda persona que llegaba en libertad a un juicio oral y recibía una pena de cumplimiento en una cárcel seguía en esa condición hasta que la condena quedara firme. Este es el criterio que aplican los Tribunales Orales Federales, con algunas excepciones en expedientes de lesa humanidad. Pero el tribunal oral que ayer condenó al ex vicepresidente de la Nación Amado Boudou en el caso Ciccone aplicó uno nuevo y lo detuvo después del veredicto. La clave fue que se trató de una causa por corrupción. "Nuestro país se obligó internacional...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El arte de medir ‘por control remoto’ la inflación venezolana - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/economia/sectores/analisis-de-la-inflacion-y-precios-de-alimentos-en-venezuela-249166</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpuLLNjvcT742x_ebxBXK8qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 14:32:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/economia/sectores/analisis-de-la-inflacion-y-precios-de-alimentos-en-venezuela-249166" target="_blank"&gt;El arte de medir ‘por control remoto’ la inflación venezolana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sectores El arte de medir ‘por control remoto’ la inflación venezolana Mauricio Galindo 29 de julio 2018 , 09:32 a.m. Desbordado por las alzas, salidas de quicio, el gobierno de Maduro abandonó informes sobre precios. Hay un país en el que, en tres días, los precios pueden subir lo mismo que en Colombia en todo un año. Pero aún con la magnitud del fenómeno, su gobierno no le prestó más atención a llevar las cuentas. En medio de la falta de alimentos, la hiperinflación se volvió el pan de cada día en Venezuela. La moneda está tan erosionada que algunos migrantes que llegan a Colombia huyendo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Internaron a Domingo Cavallo por un cuadro respiratorio - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/07/21/internaron-a-domingo-cavallo-por-un-cuadro-respiratorio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_zqwkWKDooR50U8ASo5xkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 19:50:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/07/21/internaron-a-domingo-cavallo-por-un-cuadro-respiratorio/" target="_blank"&gt;Internaron a Domingo Cavallo por un cuadro respiratorio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Martín Rosenzveig) El ex ministro de Economía Domingo Felipe Cavallo fue internado en una clínica de la provincia de Córdoba por un cuadro respiratorio descubierto durante un chequeo de rutina. El ex funcionario se recupera bien, indicaron desde el centro médico. "Está muy bien, es muy difícil retenerlo porque empieza a trabajar, a enviar sus escritos a Estados Unidos. El fin de semana se le daría el alta", aseguraron desde el Instituto Modelo de Cardiología, la institución de la capital cordobesa donde se encuentra internado. Cavallo, de 72 años, lleva cuatro días internado y podría ser d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Domingo Cavallo, el creador del corralito: "El Banco Central no tiene que intervenir en el mercado" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/domingo-cavallo-el-creador-del-corralito-el-banco-central-no-tiene-que-intervenir-en-el-mercado_866605</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnlewrYpQC04PKkW3RTPSkqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 22:45:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/domingo-cavallo-el-creador-del-corralito-el-banco-central-no-tiene-que-intervenir-en-el-mercado_866605" target="_blank"&gt;Domingo Cavallo, el creador del corralito: "El Banco Central no tiene que intervenir en el mercado"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la década del '90, Carlos Menem, a través de Domingo Felipe Cavallo, implementó el Plan de Convertibilidad. El objetivo fue frenar la inflación, igualar el valor de la moneda local con el dólar y lograr estabilidad. A partir de 1996 el diseño empezó a mostrar flaquezas: la recesión generó un desempleo que se fue por las nubes. Al cambiar el Ejecutivo, en 1999, la Alianza pronunció la crisis. Fernando de la Rúa, sin encontrarle la vuelta a la economía, llamó al exministro. La consecuencia de su gestión fue el corralito: se confiscaron los ahorros bancarios, hubo un ajuste notable y una cr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Internaron a Domingo Cavallo - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/info-general/Internaron-a-Domingo-Cavallo--20180720-0024.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_3wU8dMh9mLt5oIFwcXI0qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 18:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/Internaron-a-Domingo-Cavallo--20180720-0024.html" target="_blank"&gt;Internaron a Domingo Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras asistir a un chequeo de rutina hace cuatro días, el ex ministro de Economía Domingo Cavallo quedó internado en el Instituto Modelo de Cardiología situado en Córdoba debido a una complicación respiratoria. Según informó el diario La Voz, desde la clínica manifestaron: "Está en buen estado, activo y trabajando. Es muy difícil retenerlo porque empieza a trabajar, a enviar escritos a Estados Unidos. Este fin de semana se le daría el alta".&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Internaron ex ministro de Economía Domingo Cavallo - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/internaron-ex-ministro-economia-domingo-cavallo-n46733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcT6-V9xMNXhL5UbyvqndsqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 16:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/internaron-ex-ministro-economia-domingo-cavallo-n46733" target="_blank"&gt;Internaron ex ministro de Economía Domingo Cavallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro de Economía de Carlos Menem y Fernando De la Rúa y actual asesor económico del presidente Mauricio Macri, Domingo Cavallo fue hospitalizado en una clínica de Córdoba Capital. El ex funcionario sufrió una complicación respiratoria durante un chequeo de rutina que le realizaron hace cuatro días en el Instituto Modelo de Cardiología. "Está muy bien, es muy difícil retenerlo porque empieza a trabajar, a enviar sus escritos a Estados Unidos. El fin de semana se le daría el alta", aseguraron desde la institución.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Internaron a Cavallo por una complicación respiratoria - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/254067--internaron-a-cavallo-por-una-complicacion-respiratoria</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcQEwhlEwBC4KFJJBpsjoAqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 14:33:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/254067--internaron-a-cavallo-por-una-complicacion-respiratoria" target="_blank"&gt;Internaron a Cavallo por una complicación respiratoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro de Economía, Domingo Felipe Cavallo, sufrió una complicación respiratoria y quedó internado en el Instituto Modelo de Cardiología de la ciudad de Córdoba. Así lo confirmó José Salas, director del entidad médica: "Está internado por un cuadro respiratorio". Según informaron fuentes de ese centro de salud, Cavallo está internado tras realizarse un chequeo de rutina. "Está muy bien, es muy difícil retenerlo porque empieza a trabajar, a enviar sus escritos a Estados Unidos. El fin de semana se le daría el alta", informó Salas. El director del instituto explicó que Cavallo "no tie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Qué famosos cumplen años el 21 de julio en la Argentina - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/que-famosos-cumplen-anos-el-21-de-julio-en-la-argentina_884244</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBfg0qY37abN25aIg6FraAqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 02:52:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/que-famosos-cumplen-anos-el-21-de-julio-en-la-argentina_884244" target="_blank"&gt;Qué famosos cumplen años el 21 de julio en la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los de cáncer tienen una personalidad protectora. Son emocionales y cariñosos. No se llevan mal con nadie. Cuando faltan ideas, todos recurren a ellos por su imaginación. ¡Dejale tus mejores deseos y saludos a todos ellos en este día tan especial! Tina Serrano 77 Actriz Nació un 21 de julio de 1941 Participó de distintas obras en cine, teatro y televisión. Una de las más recordadas fue Resistiré. 🎁 El regalo: una cena con amigas. Domingo Felipe Cavallo 72 Economista, exministro de economía. Nació un 21 de julio de 1946 Lo conocimos como ministro de economía de los expresidentes Fenando De ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Exministro Cavallo, internado - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Exministro-Cavallo-internado-20180720-0115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTsJRgRh0YWQZn4-zEWT-gqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Exministro-Cavallo-internado-20180720-0115.html" target="_blank"&gt;Exministro Cavallo, internado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exministro de Economía Domingo Felipe Cavallo sufrió una complicación respiratoria y quedó internado en el Instituto Modelo de Cardiología de la ciudad de Córdoba. Así lo confirmó José Salas, director del entidad médica: "Está internado por un cuadro respiratorio". Según informaron fuentes de ese centro de salud al diario La Voz, hace cuatro días que Cavallo está internado tras realizarse un chequeo de rutina. "Está muy bien, es muy difícil retenerlo porque empieza a trabajar. El fin de semana se le daría el alta", informó Salas.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item></channel></rss>