<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Esteros del Iberá - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR0pqYlRoNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:03:45 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Nace el mayor parque natural de la Argentina - Ambito.com</title><link>https://www.ambito.com/nace-el-mayor-parque-natural-la-argentina-n5003680</link><guid isPermaLink="false">52780934855557</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ambito.com/nace-el-mayor-parque-natural-la-argentina-n5003680" target="_blank"&gt;Nace el mayor parque natural de la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ambito.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2199571-se-aprobo-creacion-del-parque-nacional-ibera" target="_blank"&gt;Se aprobó la creación del Parque Nacional Iberá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://radiomitre.cienradios.com/corrientes-ya-la-mayor-reserva-natural-del-pais-parque-nacional-ibera/" target="_blank"&gt;Corrientes ya tiene la mayor reserva natural del país: el Parque Nacional Iberá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Mitre&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.clarin.com/sociedad/paraiso-protegido-crean-ley-parque-nacional-grande-pais_0_eyz61xHU0.html" target="_blank"&gt;Paraíso protegido: crean por ley el Parque Nacional más grande del país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cronista.com/clase/checklist/Nace-la-mayor-reserva-natural-del-pais-se-aprobo-el-Parque-Nacional-Ibera-20181205-0003.html" target="_blank"&gt;Nace la mayor reserva natural del país: se aprobó el Parque Nacional Iberá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Cronista&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlGOV8ybWtJQU1FZWJPSEpRV000ZmpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.ambito.com">Ambito.com</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/ug7ISs0Q0ZOkdnvz4TN7VG45dmi2o6f5NGhouOToe3nxnoZ5TPYBlBYtwDnjGrsL-zq6JZSl2fRAIQa0iJPPQsP0M7Feuh2AkALYnORJXf9Xr2dDFCmlAg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Esteros del Iberá: un rincón en Corrientes donde se fusionan el relax y la aventura - Infobae.com</title><link>https://www.infobae.com/turismo/2018/12/01/esteros-del-ibera-un-rincon-en-corrientes-donde-se-fusionan-el-relax-y-la-aventura/</link><guid isPermaLink="false">CBMifmh0dHBzOi8vd3d3LmluZm9iYWUuY29tL3R1cmlzbW8vMjAxOC8xMi8wMS9lc3Rlcm9zLWRlbC1pYmVyYS11bi1yaW5jb24tZW4tY29ycmllbnRlcy1kb25kZS1zZS1mdXNpb25hbi1lbC1yZWxheC15LWxhLWF2ZW50dXJhL9IB2gFodHRwczovL3d3dy1pbmZvYmFlLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5pbmZvYmFlLmNvbS90dXJpc21vLzIwMTgvMTIvMDEvZXN0ZXJvcy1kZWwtaWJlcmEtdW4tcmluY29uLWVuLWNvcnJpZW50ZXMtZG9uZGUtc2UtZnVzaW9uYW4tZWwtcmVsYXgteS1sYS1hdmVudHVyYS8_b3V0cHV0VHlwZT1hbXAtdHlwZSZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/turismo/2018/12/01/esteros-del-ibera-un-rincon-en-corrientes-donde-se-fusionan-el-relax-y-la-aventura/" target="_blank"&gt;Esteros del Iberá: un rincón en Corrientes donde se fusionan el relax y la aventura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el corazón de la provincia de Corrientes están los Esteros del Iberá, un destino que eligen cada vez más viajeros y aventureros. La propuesta: sentirse en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae.com</source></item><item><title>Guardianas del Iberá: desde la cocina de sus casas mantienen viva la cultura de un pueblo - Clarín.com</title><link>https://www.clarin.com/sociedad/guardianas-ibera-cocina-casas-mantienen-viva-cultura-pueblo_0_D0qy1cF6-.html</link><guid isPermaLink="false">CBMibGh0dHBzOi8vd3d3LmNsYXJpbi5jb20vc29jaWVkYWQvZ3VhcmRpYW5hcy1pYmVyYS1jb2NpbmEtY2FzYXMtbWFudGllbmVuLXZpdmEtY3VsdHVyYS1wdWVibG9fMF9EMHF5MWNGNi0uaHRtbNIBtwFodHRwczovL3d3dy1jbGFyaW4tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmNsYXJpbi5jb20vc29jaWVkYWQvZ3VhcmRpYW5hcy1pYmVyYS1jb2NpbmEtY2FzYXMtbWFudGllbmVuLXZpdmEtY3VsdHVyYS1wdWVibG9fMF9EMHF5MWNGNi0uYW1wLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.clarin.com/sociedad/guardianas-ibera-cocina-casas-mantienen-viva-cultura-pueblo_0_D0qy1cF6-.html" target="_blank"&gt;Guardianas del Iberá: desde la cocina de sus casas mantienen viva la cultura de un pueblo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Clarín.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acercarse a la costa del estero, en Iberá, se parece mucho a la fantasía de lo que es un safari en Africa. El guía aporta un largavistas para apreciar más en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.clarin.com">Clarín.com</source></item><item><title>Los esteros del Iberá ya tienen su Parque Nacional - ROSARIO PLUS</title><link>https://www.rosarioplus.com/enotrostemas/Los-esteros-del-Ibera-ya-tienen-su-Parque-Nacional--20181206-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQxdjACpqo_17aXzL4lLbwqGQgEKhAIACoHCAowiuj_CjD_ivoCMKWo6gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosarioplus.com/enotrostemas/Los-esteros-del-Ibera-ya-tienen-su-Parque-Nacional--20181206-0004.html" target="_blank"&gt;Los esteros del Iberá ya tienen su Parque Nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO PLUS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Diputados aprobó la creación del Parque y Reserva Nacional Iberá, que formará parte de unas 700.000 hectáreas que protegerán el último reducto de selva paranaense, donde existe la mayor biodiversidad de la ecorregión de bosque atlántico en Sudamérica. El parque tendrá una superficie de 159.000 hectáreas, que se sumarán a otras 23.000 de la reserva natural Iberá, a 553.000 del parque provincial Iberá, a 54.380 del Parque Nacional Iguazú, a 12.620 de la reserva nacional del mismo nombre y a 170.000 del parque estatal Brasil para conformar una gran área natural protegida en la reg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosarioplus.com">ROSARIO PLUS</source></item><item><title>Organizaciones políticas aseguran que la ley del parque Iberá viola la Constitución de Corrientes - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/corrientes/744927-organizaciones-politicas-aseguran-que-la-ley-del-parque-ibera-viola-la-constitucion-de-corrientes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGv6gXwX1-nrAD1GvZomb70qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMOqFnwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/corrientes/744927-organizaciones-politicas-aseguran-que-la-ley-del-parque-ibera-viola-la-constitucion-de-corrientes/" target="_blank"&gt;Organizaciones políticas aseguran que la ley del parque Iberá viola la Constitución de Corrientes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un colectivo de organizaciones sindicales, sociales y políticas se manifestaron este jueves en Corrientes contra la creación por ley del Gran Parque Iberá. Aseguran que la norma “viola la Constitución provincial“. Acompañados por los gremios ATE y CTA, ONGs junto a ecologistas y partidos políticos marcharon por las calles de la capital hasta la Casa de Gobierno en contra de la sanción que convirtió en ley el Parque Nacional en el Congreso. De acuerdo con la presidente del Partido Comunista de Corrientes, Sonia López afirmó: “La ley de parque nacional viola nuestra Constitución porque en su ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Los Esteros del Iberá ya son parque nacional - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/los-esteros-del-ibera-ya-son-parque-nacional/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBL9h5oe3fxpjG_LV9O6fTIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:53:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/los-esteros-del-ibera-ya-son-parque-nacional/" target="_blank"&gt;Los Esteros del Iberá ya son parque nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sector del Parque Nacional Iberá (Matias Rebak) La Argentina sumó un nuevo parque nacional y no es cualquier área protegida: se trata del Iberá, uno de los humedales más importantes que tiene el país e incluso la región en términos de biodiversidad y de valores culturales. La Cámara de Diputados la convirtió en ley y sumó buenas noticias en términos de conservación: dio media sanción al nacimiento de los primeros parques marinos: Yaganes y Burdwood II, en una zona oceánica interconectada a las islas de Tierra del Fuego y de los Estados, amenazada principalmente por las actividades económ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Crearon un nuevo Parque Nacional en Argentina - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-crearon-un-nuevo-parque-nacional-en-argentina-2026247-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKMyWjs5whuP-Ty37vBGx8qGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-crearon-un-nuevo-parque-nacional-en-argentina-2026247-113.html" target="_blank"&gt;Crearon un nuevo Parque Nacional en Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Diputados aprobó en sesiones extraordinarias la creación de un nuevo parque nacional. Se trata del Parque Nacional Iberá en Corrientes que cuenta con 159.800 hectáreas que sumada a las 553.000 hectáreas de esteros y humedales del contiguo Parque Provincial Iberá conformarán la mayor área natural protegida de la Argentina. La gran área tendrá 712.800 hectáreas con especies únicas de fauna, humedales, pastizales, bosques de espinal, malezales y pequeñas selvas. En suma contará con 4000 especies de flora y fauna, casi el 30% de las reconocidas en el país. Las tierras fueron donada...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Aprobaron la creación del Parque Nacional Iberá - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/corrientes/743301-aprobaron-la-creacion-del-parque-nacional-ibera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3sN8EZMrL0ul8bv_jcUmAqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMOqFnwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:54:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/corrientes/743301-aprobaron-la-creacion-del-parque-nacional-ibera/" target="_blank"&gt;Aprobaron la creación del Parque Nacional Iberá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Congreso de la Nación aprobó este jueves la creación del Parque Nacional Iberá, en Corrientes. Abarcará las 159.800 hectáreas que fueron donadas para este fin por las fundaciones Conservation Land Trust Argentina (CLT). La ONG fue creada por el empresario y ecologista Douglas Tompkins junto a su esposa Kristine y con apoyo de Flora y Fauna Argentina. Al nuevo parque se suma a las 553.000 hectáreas de esteros y humedales que conforma un total de 712.800 hectáreas, en el que aloja a más de 4.000 especies de flora y fauna. Según estimaciones de CLT, el parque podría recibir a más de 100.000...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Los Esteros del Iberá recibieron al primer oso hormiguero - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/corrientes/737468-los-esteros-del-ibera-recibieron-al-primer-oso-hormiguero/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8JwuCzv8fmE_7hLX259dsqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMOqFnwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:52:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/corrientes/737468-los-esteros-del-ibera-recibieron-al-primer-oso-hormiguero/" target="_blank"&gt;Los Esteros del Iberá recibieron al primer oso hormiguero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Parque Nacional de los Esteros del Iberá recibió este domingo el primer ejemplar de oso hormiguero, dando inicio al cuarto núcleo de reintroducción de la especie en la región. El animal, nombrado Osvaldo, había llegado al Centro de Rescate de Oso Hormiguero de San Cayetano proveniente de Palo Santo, Formosa, hace un año. En aquel momento pesaba menos de dos kilos y tenía varios huesos fracturados. Hoy recupera su libertad con 42 kilogramos y un buen estado de salud. Llegó el primer oso hormiguero a los Esteros del Iberá. (Foto: Radio Sudamericana) Personal del equipo del Parque Nacional ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Esteros del Iberá: el parque nacional que busca reincorporar especies extintas - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/721327-esteros-del-ibera-el-parque-nacional-que-busca-reincorporar-especies-extintas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwpGH2alNeRqVPv0wTDTvUqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:08:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/721327-esteros-del-ibera-el-parque-nacional-que-busca-reincorporar-especies-extintas/" target="_blank"&gt;Esteros del Iberá: el parque nacional que busca reincorporar especies extintas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los Esteros del Iberá están en pleno crecimiento: el 11 de noviembre, Conservation Land Trust (CLT) realizó la tercera y anteúltima donación de tierras a parques nacionales para el gran Parque Iberá. Se trata de un extenso humedal, ubicado en la provincia de Corrientes, y según informó Clarín, el objetivo no es tan sólo garantizar la preservación de la zona, sino también el de reintroducir especies que se habían extinto por el accionar del hombre. Luego de intensas jornadas de trabajo, CLT logró reincorporar animales como el oso hormiguero, al venado de las Pampas y al tapir. Otro proyecto ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Anuncia Matamoros rescate de esteros - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=988539&amp;md5=71bb22bbdb930710c2652c6d9e1ecd9c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=df16d0bb475f7149bdab8eb79cc39f06</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBi9F2DcW3ZTZFb246jmAcqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJXSmAM</guid><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:50:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=988539&amp;md5=71bb22bbdb930710c2652c6d9e1ecd9c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=df16d0bb475f7149bdab8eb79cc39f06" target="_blank"&gt;Anuncia Matamoros rescate de esteros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con fondos internacionales, el Municipio de Matamoros saneará 7 esteros de esta frontera que sirven para la captación de agua de lluvia. Los fondos serán del Banco de Desarrollo de América del Norte (Nad Bank) y la Agencia Ambiental de Estados Unidos (EPA). El anuncio lo hizo el Alcalde Jesús de la Garza, quien dijo que el proyecto incluye la unificación de los siete lagos, en donde se construirá una ruta ciclista. Detalló que el proyecto se realizará en tres fases y la primera podría comenzar a mediados de 2017. "Esto se va a hacer por etapas, la idea es unir todos los esteros que tiene la...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Concepción del Yaguareté Corá: un pueblo que se transformó gracias al turismo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/turismo/2017/10/05/concepcion-del-yaguarete-cora-un-pueblo-que-se-transformo-gracias-al-turismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFU9yZmqS-X1Qy_uPKj4DoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 19:21:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/turismo/2017/10/05/concepcion-del-yaguarete-cora-un-pueblo-que-se-transformo-gracias-al-turismo/" target="_blank"&gt;Concepción del Yaguareté Corá: un pueblo que se transformó gracias al turismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José Sosa es un joven de Concepción del Yaguareté Corá que comenzó a los 17 años como voluntario en la actividad turística y estudió para guía de sitio. Hoy, con 21, es fotógrafo, guía especializado en avistaje de aves y puede dar visitas y recorridos en su propio pueblo en inglés. Como José, Concepción vio una nueva oportunidad en el turismo. Este rincón correntino de unos 5.000 habitantes está en la región del Iberá, un destino de naturaleza exuberante cuyo nombre suena cada vez más a nivel nacional e internacional, y donde actualmente muchos de sus pobladores se dedican al rubro turístic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El nuevo Parque Nacional Iberá, el legado de un polémico filántropo norteamericano - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/informacion-general/el-nuevo-parque-nacional-ibera-el-legado-de-un-polemico-filantropo-norteamericano-183164</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfVADoUsW30teR9DdCBDzUqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2JuAM</guid><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 02:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/informacion-general/el-nuevo-parque-nacional-ibera-el-legado-de-un-polemico-filantropo-norteamericano-183164" target="_blank"&gt;El nuevo Parque Nacional Iberá, el legado de un polémico filántropo norteamericano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde que en los noventa comenzó a adquirir tierras en Argentina, Douglas Tompkins fue visto como otro “gringo” que venía a apoderarse de los recursos naturales para hacer negocios a consta de nuestro país. Tan sospechoso resultaba su interés en ciertas zonas de alto valor ecológico que en 2006 el entonces secretario nacional de Tierra y Vivienda, Luis Delía, llegó incluso a acusarlo de pretender quedarse con el agua de los argentinos y a pedir su expulsión. Una década más tarde, las tierras que este millonario norteamericano tenía en Corrientes acaban de convertirse sin embargo en el punto...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Anuncian un gran corredor ecoturístico en el litoral argentino - infobae</title><link>http://www.infobae.com/turismo/2017/07/10/anuncian-un-gran-corredor-ecoturistico-en-el-litoral-argentino/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1wz2VdgnNYnD0FiazudmIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 14:30:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/turismo/2017/07/10/anuncian-un-gran-corredor-ecoturistico-en-el-litoral-argentino/" target="_blank"&gt;Anuncian un gran corredor ecoturístico en el litoral argentino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Iguazú, Moconá, Iberá, El Impenetrable y Bañado La Estrella tienen mucho en común: son lugares donde la naturaleza es pura, impresionante. Hay ríos, selvas, lagunas, paisajes que dejan sin aliento y, por supuesto, las megaestrellas: sus parques nacionales, una Maravilla Natural del Mundo y dos de los humedales más importantes del país. Destinos donde los turistas se acercan para conectarse con un costado distinto, lejos de las grandes ciudades. La naturaleza llama. Y desde el Gobierno buscan darle un mayor lugar a esta potente oportunidad. El martes, los ministerios de Turismo y Ambiente y ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Presente y futuro - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=109395&amp;md5=140b8bb6bf1a0cb59df8aec18f9cfb2c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=05736eb91e1ef18c65cfdb917f113bae</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKETnFBDhkNwRwbaHn095AoqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNXQmAM</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=109395&amp;md5=140b8bb6bf1a0cb59df8aec18f9cfb2c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=05736eb91e1ef18c65cfdb917f113bae" target="_blank"&gt;Presente y futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ocurrió en Chile hace unos días. La Presidenta Michele Bachelet recibió de manos de la viuda de Douglas Tompkins 400 mil hectáreas de bosques y glaciares. Se trata de la mayor donación de tierras privadas para parques naturales de la que se tenga registro en el mundo. La historia es fascinante. En 1989, Douglas Tompkins, un empresario californiano amante de los deportes y la escalada, vendió sus acciones de la exitosa empresa de ropa Esprit y se convirtió en filántropo y conservacionista. En la década siguiente compró grandes extensiones de tierra en la región de la Patagonia de Chile y Arg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Vacaciones de otoño en uno de los mejores hoteles boutique de la Argentina - infobae</title><link>http://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2017/05/07/vacaciones-de-otono-en-uno-de-los-mejores-hoteles-boutique-de-la-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMo1Gsc9bingqA_i85Mlg6IqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 07 May 2017 23:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2017/05/07/vacaciones-de-otono-en-uno-de-los-mejores-hoteles-boutique-de-la-argentina/" target="_blank"&gt;Vacaciones de otoño en uno de los mejores hoteles boutique de la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 350 km de las Cataratas del Iguazú y con acceso privado a los Esteros del Iberá, se encuentra un hotel boutique ubicado en un exclusivo refugio de tranquilidad que brinda una experiencia única de confort, aventura y naturaleza. "El lugar perfecto para un descanso cinco estrellas", según Best Places of South America. ¿El motivo de su encanto? Puerto Valle es un hotel que ofrece la oportunidad de un encuentro único con la naturaleza, la mejor cocina de la región y actividades para disfrutar del ecosistema de los Esteros del Iberá, elegido por el New York Times como uno de los 52 lugares par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La epopeya para salvar al felino más grande de América - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/rse/2017/05/05/la-epopeya-para-salvar-al-felino-mas-grande-de-america/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpCEIPlbLn3M6BZ90f7huQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 18:01:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/rse/2017/05/05/la-epopeya-para-salvar-al-felino-mas-grande-de-america/" target="_blank"&gt;La epopeya para salvar al felino más grande de América&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sólo quedan 250 yaguaretés en estado silvestre en Argentina, Brasil y Bolivia. En los Esteros del Iberá habitaron en libertad hasta hace cincuenta años. Pero la pérdida de su hábitat y la persecución de cazadores furtivos para obtener su piel los llevó al borde de la extinción. La Fundación Conservation Land Trust –CLT– realizó un proyecto muy profundo y consistente para recuperar animales que estuvieran en zoológicos, aparearlos y reinsertarlos a la vida silvestre. En ese esquema, se localizó a "Chiqui", que había sido recuperado de un coleccionista y alojado en una reserva paraguaya perte...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los Esteros del Iberá por dentro: un lugar único en 10 fotos - infobae</title><link>http://www.infobae.com/turismo/2017/05/26/los-esteros-del-ibera-por-dentro-un-lugar-unico-en-10-fotos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0bXPFFL5mGCj_fAxlgnZUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 20:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/turismo/2017/05/26/los-esteros-del-ibera-por-dentro-un-lugar-unico-en-10-fotos/" target="_blank"&gt;Los Esteros del Iberá por dentro: un lugar único en 10 fotos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Iberá incorporó 14.500 nuevas hectáreas - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/corrientes/699758-el-ibera-incorporo-14-500-nuevas-hectareas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_IDd0pYywkla0RfJLXXC0qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMOqFnwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:49:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/corrientes/699758-el-ibera-incorporo-14-500-nuevas-hectareas/" target="_blank"&gt;El Iberá incorporó 14.500 nuevas hectáreas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Parque Nacional Iberá cuenta con 14.500 nuevas hectáreas gracias a donaciones de las tierras por parte de CLT (Conservation Land Trust) Argentina. La presidenta de la ONG, Sofía Heinonen entregó una placa conmemorativa a las autoridades para dar por inaugurado el sector que estará a cargo de la Administración de Parques Nacional de Laguna Iberá. Dentro del parque se podrá realizar recorridas por senderos para trekking y bicicleta. Avistaje de la fauna silvestre como el oso hormiguero, el tapir, los venados de las pampas y los pecaríes que fueron reintroducidas en la zona. La donación for...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Paseo en lancha por los Esteros del Iberá - Cadena 3</title><link>https://www.cadena3.com/noticias/una-manana-para-todos/paseo-lancha-por-los-esteros-del-ibera_126731</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEI8E8ci4dxEns9LldfYGdEqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJq96wU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 12:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/una-manana-para-todos/paseo-lancha-por-los-esteros-del-ibera_126731" target="_blank"&gt;Paseo en lancha por los Esteros del Iberá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco del viaje de bautismo de la nueva ruta de Flybondi que une la ciudad de Córdoba con Corrientes, la periodista de Cadena 3, Celeste Benecchi, recorrió las aguas de los Esteros del Iberá. La Reserva Provincial del Iberá es un área protegida dentro de los extensos Esteros del Iberá, en el noreste de Argentina, que posee siete accesos, uno de ellos está en Concepción del Yaguareté Corá, a 183 kilómetros de la ciudad de Corrientes, desde donde se puee ingresar y navegar por la zona. En total posee 1.300.000 hectáreas con distintas categorías de conservación. El guardaparque Víctor "C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Córdoba- Corrientes: 48 horas de lo mejor del Litoral y las cinco razones para volver - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/cordoba/685445-cordoba-corrientes-48-horas-de-lo-mejor-del-litoral-y-las-cinco-razones-para-volver/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCaKF-tCMxOvDT2_TM3SgcqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMLmFnwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:29:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/cordoba/685445-cordoba-corrientes-48-horas-de-lo-mejor-del-litoral-y-las-cinco-razones-para-volver/" target="_blank"&gt;Córdoba- Corrientes: 48 horas de lo mejor del Litoral y las cinco razones para volver&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;900 kilómetros separan a Córdoba de la capital de Corrientes. Y en el mapa mental de los cordobeses, puede que este no sea el primer destino vacacional o de “finde largo” para tener en cuenta. Sin embargo,hay un tesoro por descubrir: la provincia litoraleña que limita con Paraguay, Uruguay y Brasil, tiene mucho para ofrecer. Y entre esas cosas, el humedal más importante del país: los Esteros del Iberá. La aerolínea low cost Flybondi abrió el jueves 1 de noviembre la ruta Córdoba – Corrientes por primera vez en 18 años, ya que todo ese tiempo había transcurrido sin un vuelo directo. Ver est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>La filántropa estadounidense que lucha contra el cambio climático y busca restablecer la población animal en el Parque Nacional Iberá - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/09/23/kristine-tompkins-no-jugamos-a-ser-dios-ponemos-barreras-para-permitir-que-la-evolucion-de-las-especies-en-peligro-continue/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESimMv84ARiVOvrGm8SD9sqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 03:51:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/09/23/kristine-tompkins-no-jugamos-a-ser-dios-ponemos-barreras-para-permitir-que-la-evolucion-de-las-especies-en-peligro-continue/" target="_blank"&gt;La filántropa estadounidense que lucha contra el cambio climático y busca restablecer la población animal en el Parque Nacional Iberá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Manuel Cortina) Kristine Tompkins, viuda del filántropo millonario estadounidense Douglas Tompkins, llegó hace unas horas desde Iberá. Con una vitalidad envidiable atiende a los medios en el hotel en el que se hospeda en Buenos Aires y que en 24 horas abandonará para supervisar los proyectos conservacionistas que la fundación que encabeza en Chile. A casi tres años de la muerte de su esposo, cree que cumplió con muchas metas del legado que soñaron con dejar en términos ecológicos y asegura que con la iniciativa de producción de naturaleza, rewilding en inglés, no "juegan a ser Dios", sino ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Qué es el "rewilding", la nueva y discutida tendencia conservacionista que crece en Argentina - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/09/09/que-es-el-rewilding-la-nueva-y-discutida-tendencia-conservacionista-que-crece-en-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtD5V73ETuue_jXFc2nIXkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 03:02:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/09/09/que-es-el-rewilding-la-nueva-y-discutida-tendencia-conservacionista-que-crece-en-argentina/" target="_blank"&gt;Qué es el "rewilding", la nueva y discutida tendencia conservacionista que crece en Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pérdida de biodiversidad es una de las más grandes amenazas que sufre el planeta. Cada día se suman nombres a la lista especies amenazadas o a punto de extinguirse a causa de las actividades humanas. Pero ¿es posible que también sea el hombre quien a través de programas de conservación o restauración reinserte individuos en un ecosistema? Este es el concepto en el que se basa el "rewilding" o producción de la naturaleza que, al mismo tiempo, relaciona con la posibilidad de obtener recursos económicos a partir de actividades no invasivas, como el ecoturismo. Precisamente en la Argentina s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Un macho y una hembra, los primeros yaguaretés nacidos en más de medio siglo en Corrientes - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/07/12/un-macho-y-una-hembra-los-primeros-yaguaretes-nacidos-en-mas-de-medio-siglo-en-corrientes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGR3-g8QQ8ahVS6EiifBRsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 17:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/07/12/un-macho-y-una-hembra-los-primeros-yaguaretes-nacidos-en-mas-de-medio-siglo-en-corrientes/" target="_blank"&gt;Un macho y una hembra, los primeros yaguaretés nacidos en más de medio siglo en Corrientes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fin de la incógnita. Veterinarios de Conservation Land Trust (CLT) pudieron determinar el sexo de las dos crías de yaguaretés nacidas 40 días atrás (algo difícil a tan temprana edad), en la isla de San Alonso, en los Esteros del Iberá, en lo que supone la esperanza de poder reintroducir esa especie extinta en Corrientes. Tras el primer control de rigor, en el que fueron examinados, desparasitados y pesados, se supo que se trata de una hembra (3,050 kg) y de un macho (3,330 kg) en perfecto estado de salud. El jueves pasado se realizó el primer chequeo sanitario de las crías nacidas en las in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Por quinta ocasión ataca cocodrilo a Tamakún - El Sol de Acapulco</title><link>https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/estado/por-quinta-ocasion-ataca-cocodrilo-a-tamakun-1843663.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4BgCjeHmMpZRuVU9kS8SwqGQgEKhAIACoHCAownIyCCzCp0v4CMJah8wU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 17:21:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/estado/por-quinta-ocasion-ataca-cocodrilo-a-tamakun-1843663.html" target="_blank"&gt;Por quinta ocasión ataca cocodrilo a Tamakún&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Acapulco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZIHUATANEJO, Gro.- El domador de cocodrilos Roberto Piza Ríos, de 76 años de edad, mejor conocido como Tamakún, fue atacado por quinta ocasión por un cocodrilo en el estero de playa Linda en la tarde de este domingo. A las 17:30 horas Tamakún se encontraba en el estero dando de comer a los saurios y tratando de dar un espectáculo a los turistas, cuando repentinamente un cocodrilo le mordió la mano derecha; el domador fue rescatado por visitantes y lo colocaron bajo un árbol en espera de los paramédicos de Protección Civil Estatal. Avistamiento de lagartos cerca de esteros y lagunas Fue vend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeacapulco.com.mx">El Sol de Acapulco</source></item><item><title>Esperanzas por los dos cachorros de yaguareté - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Esperanzas-por-los-dos-cachorros-de-yaguarete-20180630-0081.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmO5ToH--4qL2EQOlIjsoMqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Esperanzas-por-los-dos-cachorros-de-yaguarete-20180630-0081.html" target="_blank"&gt;Esperanzas por los dos cachorros de yaguareté&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Primeriza. La madre de los cachorros es primeriza y todavía debe aprender a sacar adelante a sus crías por sí sola. Los dos cachorros de yaguareté nacidos hace días en una reserva faunística de los Esteros del Iberá, Corrientes, se amamantan y permanecen en una "paridera" junto a su madre, como parte de un proyecto para reintroducir la especie, en peligro de extinción, a su hábitat natural, informó el Centro Experimental de Cría de Yaguaretés (Cecy). "Por ahora vemos que están mamando bien de su madre y que ésta los atiende adecuadamente, pero debemos ser muy prudentes porque estamos hablan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Nuevas esperanzas para el jaguar - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/nuevas-esperanzas-para-el-jaguar/a-44466200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGc2i3sZQMZmPItj2hkArk0qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMOnavwM</guid><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 19:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/nuevas-esperanzas-para-el-jaguar/a-44466200" target="_blank"&gt;Nuevas esperanzas para el jaguar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los dos primeros jaguares nacidos en una reserva en Argentina refuerzan la ilusión. Así como los resultados del censo que indican un aumento de la población de jaguares en México. Pero los expertos son cautos. El felino más grande del continente americano es una especie en peligro de extinción. En algunas regiones, en peligro crítico e incluso extinto en determinados territorios. Se distribuía desde el sur de Estados Unidos hasta Argentina y hoy se encuentra en menos del 40% de su área original, según el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF) México. La cacería furtiva, la pérdida de su háb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Sequía obliga a cocodrilos a salir de su habitat - El Sol de Acapulco</title><link>https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/estado/sequia-obliga-a-cocodrilos-a-salir-de-su-habitat-1736431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMbHpFObXcwYVIXd4mNJ5EqGQgEKhAIACoHCAownIyCCzCp0v4CMKah8wU</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:39:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/estado/sequia-obliga-a-cocodrilos-a-salir-de-su-habitat-1736431.html" target="_blank"&gt;Sequía obliga a cocodrilos a salir de su habitat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Acapulco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dale Me Gusta a nuestra página de Facebook 1 IXTAPA-ZIHUATANEJO, Gro.- A consecuencia de la temporada de sequía, el nivel de agua en esteros del municipio ha disminuido al menos en un 40 por ciento, informó el director de Medio Ambiente y Recursos Naturales (Dimaren), Gustavo Adolfo Gurrión Maldonado, al precisar que la laguna El Negro es la más afectada. Gurrión Maldonado dijo que el nivel del agua ha bajado considerablemente provocando que las especies que ahí habitan se concentren sólo en las áreas con más profundidad o bien que salgan de su hábitat en busca de líquido para hidratarse. E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeacapulco.com.mx">El Sol de Acapulco</source></item><item><title>Un Parque Nacional, cerca de Capital, y a pedido de Macri - infobae</title><link>https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/04/25/un-parque-nacional-cerca-de-capital-y-a-pedido-de-macri/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFT1hxmOOuZyW3Xn2BY2jh4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 14:04:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/04/25/un-parque-nacional-cerca-de-capital-y-a-pedido-de-macri/" target="_blank"&gt;Un Parque Nacional, cerca de Capital, y a pedido de Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de la media sanción en el Senado de la ley que crea el Parque Nacional del Iberá, en Campana esperan que el Congreso apruebe la creación del Parque Nacional más cercano a Capital: el Parque Ciervo de los Pantanos. El municipio viene dando muestras de haber hecho los deberes macristas. Primero con la paritaria más baja (9%) y ahora con la creación de un polo turístico en una zona netamente industrial. Ante la World Tourist Association (WTA), como en marzo en la apertura de sesiones, Mauricio Macri habló de transformar al turismo en una herramienta para la generación de empleo y el de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>En peligro de extinción: ¿por qué el tordo amarillo puede desaparecer? - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/02/17/en-peligro-de-extincion-por-que-el-tordo-amarillo-puede-desaparecer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPpe513igHAz2B_rmmik0cqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:36:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/02/17/en-peligro-de-extincion-por-que-el-tordo-amarillo-puede-desaparecer/" target="_blank"&gt;En peligro de extinción: ¿por qué el tordo amarillo puede desaparecer?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Actualmente es una de las especies más amenazadas y acaba de ser categorizada como "en peligro crítico de extinción" en la Argentina. Esta categoría es la de mayor riesgo para cualquier especie silvestre y se buscan métodos para salvarla. Mantener en buen estado los pajonales húmedos de Carambola, a resguardo de la actividad forestal y ganadera, sería determinante para lograr su supervivencia. ¿Se logrará? "Los últimos 600 ejemplares que quedan en Argentina se distribuyen en las provincias de Entre Ríos y Corrientes y están a merced de varias amenazas que han llevado a este ave a una alarma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Anuncian inversión en ecoturismo - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Anuncian-inversion-en-ecoturismo-20180203-0116.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAz6pfrAMkRQLMBXVX9UISQqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Anuncian-inversion-en-ecoturismo-20180203-0116.html" target="_blank"&gt;Anuncian inversión en ecoturismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una inversión de 150 millones de pesos para el desarrollo del Corredor Ecoturístico del Litoral fue anunciada por estas horas en su visita a Corrientes por el ministro de Turismo de la Nación, Gustavo Santos, informaron voceros de prensa de la cartera turística. Las inversiones se realizarán en el marco del Plan Estratégico para el Desarrollo de los Esteros del Iberá, que prevé la creación de un destino ecoturístico compartido con las Cataras del Iguazú y los Saltos del Moconá, en Misiones; el bañado de la Estrella, en Formosa, y el Parque Nacional El Impenetrable, en Chaco. El plan, además...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Suspenden el Festival del Chamamé por mal tiempo - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/20/Suspenden-el-Festival-del-Chamame-por-mal-tiempo-200380.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE--35qLmu56QzjOozmleRMqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJq96wU</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 23:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/20/Suspenden-el-Festival-del-Chamame-por-mal-tiempo-200380.asp" target="_blank"&gt;Suspenden el Festival del Chamamé por mal tiempo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto de Cultura a cargo de la organización del Festival del Chamamé ha decidido suspender la novena jornada, prevista para hoy a las 21 horas, a raíz de las inclemencias climáticas que inundaron parte de la ciudad Desde el municipio, también se decidió que no circulen los colectivos en algunos barrios de la ciudad, mientras el intendente y autoridades del gobierno provincial trabajan para darle solución a los cientos de reclamos por parte de los ciudadanos por inundaciones en distintos sectores Según el comunicado, se suspende la jornada, "en razón de las condiciones climáticas que ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Ni vino, ni tango: Argentina quiere que se la conozca como el principal destino verde del planeta - infobae</title><link>https://www.infobae.com/turismo/2018/01/18/ni-vino-ni-tango-argentina-quiere-que-se-la-conozca-como-el-principal-destino-verde-del-planeta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPNZIOx79S5Uokj6EyVehwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 15:02:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/turismo/2018/01/18/ni-vino-ni-tango-argentina-quiere-que-se-la-conozca-como-el-principal-destino-verde-del-planeta/" target="_blank"&gt;Ni vino, ni tango: Argentina quiere que se la conozca como el principal destino verde del planeta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El vino, la "mejor carne del mundo" y el tango son una marca registrada de nuestro país que invita a recorrerlo a través de sus sabores e historia. Sin embargo, hay mucho más aún para ofrecer y la naturaleza es la gran protagonista. ¿Por qué? El mundo va a demandar aire puro y la Argentina, lo tiene. Iguazú, Moconá, Iberá, El Impenetrable y Bañado La Estrella forman el nuevo Corredor Ecoturístico Litoral con lugares donde la naturaleza es pura e impresionante. Ríos, selvas, lagunas y paisajes que dejan sin aliento con las megaestrellas: los parques nacionales, una Maravilla Natural del Mund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mario Bofill, figura en la décima velada del chamamé - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/21/Mario-Bofill-figura-en-la-decima-velada-del-chamame-200432.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdeKhVn0PC3pcL2kEbfx7gqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMOq_6wU</guid><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 23:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/21/Mario-Bofill-figura-en-la-decima-velada-del-chamame-200432.asp" target="_blank"&gt;Mario Bofill, figura en la décima velada del chamamé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con Mario Bofill como figura central y una nutrida grilla, la 28º edición de la Fiesta del Chamamé en Corrientes tiene este domingo su décima velada en el Anfiteatro Cocomarola Además, se destacan las presentaciones de Eladio “Lacho” Sena, Mario Prieto Linares y La Simiente, Matías Barbás y su conjunto La brasileña Shana Müller, Quarteto Coração de Potro, agrupación oriunda Rio Grande do Sul, y la paraguaya Myriam Beatriz, serán las presencias internacionales de la noche También participan el Ballet Folklórico Nacional y el Ballet Oficial, quienes realizarán el cierre de la fiesta correntin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Los Alonsitos, estrellas de una masiva noche chamamecera - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/19/Los-Alonsitos-estrellas-de-una-masiva-noche-chamamecera-200333.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOypVbIE-7cW9_wit8Sxj_QqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJq96wU</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 02:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/19/Los-Alonsitos-estrellas-de-una-masiva-noche-chamamecera-200333.asp" target="_blank"&gt;Los Alonsitos, estrellas de una masiva noche chamamecera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El tradicional grupo folclórico chamamecero Los Alonsitos es la figura principal de la nutrida grilla que presenta este viernes la Fiesta Nacional del Chamamé en Corrientes Al cierre de esta edición, la multitud que colmó el Anfiteatro Cocomarola esperaba por la presencia del histórico conjunto En primer término brillaron en el escenario y fueron ovacionados Jorgelina Espíndola, Mateo Villalba y el Trío Corrientes También actuaron Los Mellizos Rodríguez, Conjunto Vera-Monzón, Julieta y Luciano Obregón, Guido Encinas y Silvina Escalante, Lucas Monzón y Néstor Acuña Grilla completa de este vi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Más de 13 mil personas en la sexta noche correntina - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/18/Mas-de-13-mil-personas-en-la-sexta-noche-correntina-200205.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnqNS08k7VJWX6Uy5-D9F8qGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMOq_6wU</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 09:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/18/Mas-de-13-mil-personas-en-la-sexta-noche-correntina-200205.asp" target="_blank"&gt;Más de 13 mil personas en la sexta noche correntina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con una nutrida grilla de históricos artistas, la sexta velada de la 28º edición de la Fiesta Nacional del Chamamé en Corrientes, convocó a más de 13 mil personas "Paquito" Aranda, histórico bandoneonista, autor y compositor, fue la primera figura fuerte de la noche y brindó un espectáculo que hizo levantar y bailar a todo el Anfiteatro Cocomarola Cerca de la medianoche, el brasileño oriundo de Rio Grande do Sul, Luiz Carlos Borges, interpretó canciones chamameceras en portugués e invitó al guitarrista Samuel Rodríguez para acompañar a su bandoneón Juancito Güenaga, otro clásico músico lito...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Baile y poesía chamamecera en una nueva noche correntina - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/17/Baile-y-poesia-chamamecera-en-una-nueva-noche-correntina-200191.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjkBVn9LsH_ndYPGf1-OEMqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJq96wU</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/17/Baile-y-poesia-chamamecera-en-una-nueva-noche-correntina-200191.asp" target="_blank"&gt;Baile y poesía chamamecera en una nueva noche correntina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La sexta velada de música, fiesta y baile de la Fiesta Nacional del Chamamé en Corrientes (quinta efectiva, ya que la del sábado fue suspendida por las inclemencias del tiempo) tiene como figuras estelares dentro de una nutrida grilla a Chingoli Bofill, Luiz Carlos Borges y Paquito Aranda El Anfiteatro Cocomarola, que viene de recibir una histórica velada en la noche del martes con la actuación de Lito Vitale y Ofelia Leiva, promete tener un gran marco de público El gobernador de Corrientes, Gustavo Valdés, dijo a Cadena 3 sobre el festival: "La idea es invitar a los jóvenes a que se embeba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>La Fiesta del Chamamé convocó a 10 mil personas - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/13/La-Fiesta-del-Chamame-convoco-a-10-mil-personas-199904.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBa2QF0AI_0jDz1sOP-LOIqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/13/La-Fiesta-del-Chamame-convoco-a-10-mil-personas-199904.asp" target="_blank"&gt;La Fiesta del Chamamé convocó a 10 mil personas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El viernes comenzó la vigésima octava edición del Fiesta Nacional del Chamamé en Corrientes que contó con el protagonismo de más de 20 artistas en escenas y 10 mil espectadores La apertura del evento fue a las 21.30 con el ingreso de la Virgen de Itatí y la bendición del Padre Julián Zini en el Anfiteatro Cocomarola, para luego homenajear a Jesús "Pocho" Roch, leyenda correntina de la música del chamamé También hubo un homenaje Marily Morales Segovia y Toto Sehman, y un tributo por el Centenario del Nacimiento de Tránsito Cocomarola (1918-2018). A pesar que llovió en un momento de la noche ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Cuáles son los destinos VIP elegidos por los viajeros de alta gama en el verano - infobae</title><link>https://www.infobae.com/turismo/2017/12/15/los-destinos-vip-elegidos-por-viajeros-de-alta-gama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0Ldoith4UWOz2nBNLxk6AqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 22:35:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/turismo/2017/12/15/los-destinos-vip-elegidos-por-viajeros-de-alta-gama/" target="_blank"&gt;Cuáles son los destinos VIP elegidos por los viajeros de alta gama en el verano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Juan Dillon Se trata de una búsqueda muy precisa: descansar y huir del mundanal ruido en escapadas de hasta cuatro días sin necesidad de estar en "temporada". Eso sí, el destino es importante. Variaciones o diversidades geográficas y climáticas, que permiten desarrollar destinos no tradicionales y acordes a un público sofisticado y exigente. La tendencia turística de las "escapadas" ya es un hábito para muchos y se consolida. Entre viajeros VIP -argentinos o extranjeros-con escaso tiempo, se suma la excentricidad por hallar novedades que combinen naturaleza, intimidad y servicios de lu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El blooper de Ricardo Colombi que se hizo viral - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2017/11/28/el-blooper-de-ricardo-colombi-que-se-hizo-viral/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOJ_FnujcRg73rMz5XV-aUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:31:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2017/11/28/el-blooper-de-ricardo-colombi-que-se-hizo-viral/" target="_blank"&gt;El blooper de Ricardo Colombi que se hizo viral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobernador de Corrientes, Ricardo Colombi, fue protagonismo de un blooper que se hizo viral en las últimas horas. Durante un recorrida por los barrios de Goya, el mandatario se cayó al suelo mientras jugaba al fútbol con un grupo de chicos. Colombi jugó a patear penales con chicos que estaban en la cancha La Bahía del barrio San Francisco y su actuación terminó convirtiéndose en un blooper. El primero en patear fue el gobernador. Tomó un paso de carrera, pateó y convirtió. Luego fue al arco. Se paró en el medio y se corrió apenas unos pasos hacia su izquierda cuando vio que la pelota se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La naturaleza como eje: así será la "Iberá salvaje" en Corrientes - infobae</title><link>https://www.infobae.com/turismo/2017/11/08/la-naturaleza-como-eje-asi-sera-la-ibera-salvaje-en-corrientes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkQkWFYzpLHWaclWKIymCcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 22:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/turismo/2017/11/08/la-naturaleza-como-eje-asi-sera-la-ibera-salvaje-en-corrientes/" target="_blank"&gt;La naturaleza como eje: así será la "Iberá salvaje" en Corrientes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El viaje a los Esteros del Iberá incluirá un nuevo atractivo para detenerse a disfrutar. Ubicado al noreste de Argentina, esta zona es un verdadero refugio de la naturaleza enclavado en el corazón de la provincia de Corrientes, a donde se puede llegar desde diferentes puntos de acceso. Colonia Carlos Pellegrini, a unos 350 kilómetros de la capital correntina, es uno de ellos. Allí se estará construyendo un centro de interpretación, recreación y turismo, llamado "Iberá Salvaje". Así lo informaron hoy desde el Ministerio de Turismo de la Nación con el llamado a licitación pública nacional. Lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El viaje secreto de la familia real holandesa a Argentina - El Confidencial Digital</title><link>https://www.monarquiaconfidencial.com/holanda/viaje-secreto-familia-holandesa-Argentina_0_3023697611.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiK94ZbmkD4qxm4hJQHxC0qGQgEKhAIACoHCAowh7yhCTD50JYCMJzpkAM</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.monarquiaconfidencial.com/holanda/viaje-secreto-familia-holandesa-Argentina_0_3023697611.html" target="_blank"&gt;El viaje secreto de la familia real holandesa a Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Confidencial Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según ha informado el diario argentino La Nación, la familia real holandesa regresó a Argentina de vacaciones para disfrutar de los múltiples paisajes que ofrece el país de origen de la reina Máxima de Holanda. Este fin de semana estuvieron en los Esteros del Iberá, en Corrientes y este jueves llegaron a Puerto Madryn en un vuelo privado para ver las ballenas. Fue una escapada de incógnito, idea de la reina, para intenta inculcar en sus tres hijas, Catharina-Amalia, Alexia y Ariane, el amor por su tierra. Los reyes de Holanda aprovecharon una semana sin compromisos oficiales en su agenda pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.monarquiaconfidencial.com">El Confidencial Digital</source></item><item><title>Buscan rescatar del olvido a la isla Martín García - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-10-20-4-30-49-buscan-rescatar-del-olvido-a-la-isla-martin-garcia-informacion-general</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzM7TX8snTNOMe8rh54-_oqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2JuAM</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 15:06:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-10-20-4-30-49-buscan-rescatar-del-olvido-a-la-isla-martin-garcia-informacion-general" target="_blank"&gt;Buscan rescatar del olvido a la isla Martín García&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre un pequeño puñado de poblados que, según anunció la Comisión Nacional de Monumentos, Lugares y Bienes Históricos de la Nación serán “puestos en valor”, se encuentra un sitio que no todos conocen que pertenece por jurisdicción al partido de La Plata. Se trata de la isla Martín García, donde habitan cien personas y que cumplió 500 años, donde se recuperarán el Teatro Urquiza y el faro, que es un monumento histórico nacional abandonado desde hace décadas. El proyecto anunciado de puesta en valor abarcará en total a 14 pueblos, cuyas obras serán restauradas con un presupuesto de 30 millon...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item></channel></rss>