<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Alfonso Prat-Gay - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFZ4TkROMGJCSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:53:42 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Alfonso Prat-Gay: No creo que la Educación Sexual Integral en Tucumán sea una prioridad - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2199965-alfonso-prat-gay-trabajo-surja-equivalente-maria-eugenia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOm4KECIp2nRgcgBe1gqi4IqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDCAndED</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2199965-alfonso-prat-gay-trabajo-surja-equivalente-maria-eugenia" target="_blank"&gt;Alfonso Prat-Gay: No creo que la Educación Sexual Integral en Tucumán sea una prioridad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alfonso Prat-Gay: "No creo que la Educación Sexual Integral en Tucumán sea una prioridad " - Tucumán, José Alperovich, Juan Manzur, Alfonso Prat Gay, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>Prat-Gay criticó al Peronismo y aseguró que no está definida su candidatura como gobernador - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/tucuman/746111-prat-gay-critico-al-peronismo-y-aseguro-que-no-esta-definida-su-candidatura-como-gobernador/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER7chljkmW0fBWlCwSWSeQqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMOWjnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/tucuman/746111-prat-gay-critico-al-peronismo-y-aseguro-que-no-esta-definida-su-candidatura-como-gobernador/" target="_blank"&gt;Prat-Gay criticó al Peronismo y aseguró que no está definida su candidatura como gobernador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las elecciones 2019 empiezan a palpitarse y desde Cambiemos cada vez surge con más fuerza la figura de Alfonso Prat Gay para luchar por la gobernación contra el peronista Juan Manzur y frente a José Alperovich. El ex funcionario de Mauricio Macri, quién se encargó de decir que le gustaría ser candidato pero todavía no está confirmado, analizó la actualidad y se mostró crítico contre el Partido Justicialista. “Yo voy a trabajar para que surja el equivalente a María Eugenia Vidal (en Tucumán). Si toca ser candidato, con mucho orgullo lo haré, pero es muy temprano para definir” “Lo que te pued...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Nicolás Dujovne amplía su poder en el directorio del Banco Nación - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/nicolas-dujovne-amplia-su-poder-en-el-directorio-del-banco-nacion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrtjbNEABfByTwiufo7H3gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:39:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/nicolas-dujovne-amplia-su-poder-en-el-directorio-del-banco-nacion/" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne amplía su poder en el directorio del Banco Nación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne (Reuters) El economista Marcelo Pose, quien renunció como presidente de la Casa de Moneda, cargo que ejercía desde fines de 2015, será nombrado en los próximos días como nuevo director del Banco Nación Argentina (BNA). Antes de ejercer este cargo, Pose se había desempeñado como vicepresidente del Banco de Tierra del Fuego y como gerente general del Banco Ciudad de Buenos Aires. Pose es un hombre muy cercano al ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne. No será el único alfil de la cabeza económica del Gobierno en la entidad. También serán directores el ex Citi Guillermo Goldberg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Macri, relajado: así es el exclusivo country de Neuquén donde pasa sus vacaciones el presidente - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Macri-relajado-asi-es-el-exclusivo-country-de-Neuquen-donde-pasa-sus-vacaciones-el-presidente-20181206-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSevrtOdDRwgavzgBDkYBUqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Macri-relajado-asi-es-el-exclusivo-country-de-Neuquen-donde-pasa-sus-vacaciones-el-presidente-20181206-0004.html" target="_blank"&gt;Macri, relajado: así es el exclusivo country de Neuquén donde pasa sus vacaciones el presidente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri volverá hoy a uno de sus lugares favoritos en el mundo: el exclusivo CountryCumelén, ubicado en la ciudad neuquina de Villa La Angostura. Macri comenzó allí un "breve período de descanso tras las jornadas que demandó la cumbre del G20", según se informó oficialmente. Llegó anoche desde la provincia de Córdoba, donde había encabezado un acto, y tiene previsto regresar a Buenos Aires el domingo para retomar sus actividades a partir del lunes 10. El presidente decidió así suspender sus actividades oficiales previstas para hoy y mañana, aunque no descartaban la posi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>"Nicky" Caputo es el nuevo cónsul de Singapur: inmunidad y negociados - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/nicky-caputo-es-el-nuevo-consul-singapur-inmunidad-y-negociados-n53021</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTh1vpCKlzXlVjAwW3TUcAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/nicky-caputo-es-el-nuevo-consul-singapur-inmunidad-y-negociados-n53021" target="_blank"&gt;"Nicky" Caputo es el nuevo cónsul de Singapur: inmunidad y negociados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minutos después de las cinco de la tarde, y con 96 votos del oficialismo, se aprobó la propuesta de Nicolás Caputo como cónsul honorario de Singapur, un puesto clave que le dará ciertas inmunidades, beneficios impositivos y que podría potenciar sus negociados al tener acceso directo al presidente Mauricio Macri. La votación salió con 96 voluntades a favor del oficialismo, 48 en contra del kirchnerismo, y 36 abstenciones de Argentina Federal y el massismo. A comienzos del 2017, Macri designó a Caputo como cónsul en el país asiático. Sin embargo, tal nombramiento debía ser aprobado previament...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Un fiscal pidió que investiguen a Mario Quintana y a Luis Caputo por la emisión de un bono - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/un-fiscal-pidio-que-investiguen-a-mario-quintana-y-a-luis-caputo-por-la-emision-de-un-bono/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG24Fs1jvkRdXhBM5F4_2NEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/un-fiscal-pidio-que-investiguen-a-mario-quintana-y-a-luis-caputo-por-la-emision-de-un-bono/" target="_blank"&gt;Un fiscal pidió que investiguen a Mario Quintana y a Luis Caputo por la emisión de un bono&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis “Toto” Caputo podría ser citado a indagatoria (AFP) El fiscal federal Federico Delgado pidió la citación a indagatoria de Luis Caputo y Mario Quintana, ex funcionarios del gobierno de Mauricio Macri, y del actual secretario de Finanzas, Santiago Bausili, por presuntas irregularidades en el canje de la deuda pública. Fuentes judiciales informaron a Infobae que Delgado entendió que los funcionarios dispusieron la emisión de deuda pública cuando tenían intereses personales en juego. En el caso de Caputo -ex ministro de Finanzas y ex titular del Banco Central de la República Argentina (BCR...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La jugada del Gobierno para ubicar a "Nicky" Caputo en un puesto clave - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/la-jugada-del-gobierno-ubicar-nicky-caputo-un-puesto-clave-n52982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAqmBytDpgZRh1dYM9DcbAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/la-jugada-del-gobierno-ubicar-nicky-caputo-un-puesto-clave-n52982" target="_blank"&gt;La jugada del Gobierno para ubicar a "Nicky" Caputo en un puesto clave&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves, el oficialismo en la Cámara de Diputados volverá a intentar aprobar la designación de Nicolás Caputo, "hermano del alma" de Mauricio Macri, como cónsul honorario de Singapur, un país con el que el empresario mantiene importantes negociados. En caso de lograr avanzar, el mejor amigo del Presidente obtendría ciertos beneficios de inmunidad jurídica e impositiva, además de configurar un escenario de conflicto de intereses. Por eso, desde el FPV-PJ plantearon su oposición total, nuevamente, a esta designación. A comienzos del 2017, Macri designó a Caputo como cónsul en el país asiá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Todo preparado para que Francisco Cabrera asuma como presidente del Banco Nación - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/todo-preparado-para-que-francisco-cabrera-asuma-como-presidente-del-banco-nacion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-FAdruvHPglFI10pbvjegqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:26:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/04/todo-preparado-para-que-francisco-cabrera-asuma-como-presidente-del-banco-nacion/" target="_blank"&gt;Todo preparado para que Francisco Cabrera asuma como presidente del Banco Nación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francisco Cabrera junto a Mauricio Macri En las próximas horas el Gobierno anunciará que el economista Francisco "Pancho" Cabrera, un hombre muy ligado a Mauricio Macri, que fue ministro de Producción hasta julio, será el nuevo presidente del Banco Nación Argentina. Desde el Gobierno explicaron a Infobae que la intención es cambiar el perfil al banco para que este trabaje directamente con el BICE –hoy presidido por Cabrera– y la secretaria de Finanzas, a cargo de Santiago Bausili, y se oriente más a lo productivo. El rumor de la salida de Javier González Fraga de la presidencia del Nación c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Ex representante argentino en el FMI: "Hubo una serie de errores en esta gestión que nos dejó con pocas alternativas" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/01/ex-representante-argentino-en-el-fmi-hubo-una-serie-de-errores-en-esta-gestion-que-nos-dejo-con-pocas-alternativas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8_ZX_ZB7jOiZdFNipxXOkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:55:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/01/ex-representante-argentino-en-el-fmi-hubo-una-serie-de-errores-en-esta-gestion-que-nos-dejo-con-pocas-alternativas/" target="_blank"&gt;Ex representante argentino en el FMI: "Hubo una serie de errores en esta gestión que nos dejó con pocas alternativas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fuente: Center for International Governance Innovation Regresando al país como asesor económico de delegaciones participando en la Cumbre de Líderes del G20, Héctor Torres, economista quien fue representante del país en el Fondo Monetario Internacional y ahora trabaja en Suiza en el Centro de Innovación de Gobernanza Internacional, se refirió en diálogo con Alejandro Bercovich en el progama El Lobby, de Radio Con Vos, al acuerdo stand by entre el país y el organismo multilateral de crédito como una consecuencia del conflicto entre las política fiscales y monetarias los primeros años de Camb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cambiemos envuelto en un escándalo judicial por un conflicto de interés - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/cambiemos-envuelto-un-escandalo-judicial-un-conflicto-interes-n52963</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUru_nx866SkCtgk_CPXmsqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/cambiemos-envuelto-un-escandalo-judicial-un-conflicto-interes-n52963" target="_blank"&gt;Cambiemos envuelto en un escándalo judicial por un conflicto de interés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Federico Delgado pidió la citación a indagatoria de Luis Caputo y Mario Quintana, ex funcionarios del gobierno de Mauricio Macri, y del actual secretario de Finanzas, Santiago Bausili. El delito estaría relacionado con presuntas irregularidades en el canje de la deuda pública. Según informó el portal Infobae, Delgado entendió que los funcionarios dispusieron la emisión de deuda pública cuando tenían intereses personales al mismo tiempo. En el caso de Caputo, exministro de Finanzas y ex titular del Banco Central de la República Argentina, por trabar en los bancos "J.P. Morg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>El área de PPP pasa de Hacienda al BICE de Francisco Cabrera y no habría nuevos proyectos por el momento - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/12/03/el-area-de-ppp-pasa-de-hacienda-al-bice-de-francisco-cabrera-y-no-habria-nuevos-proyectos-por-el-momento/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxHV6OUxlYlo_daljUhHLoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/12/03/el-area-de-ppp-pasa-de-hacienda-al-bice-de-francisco-cabrera-y-no-habria-nuevos-proyectos-por-el-momento/" target="_blank"&gt;El área de PPP pasa de Hacienda al BICE de Francisco Cabrera y no habría nuevos proyectos por el momento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro Nicolás Dujovne (Reuters) En las próximas horas el Gobierno anunciaría una medida que está relacionada con la causa de los cuadernos. Se anunciaría la eliminación de la secretaria de Participación Publico Privada (PPP), a cargo de José Luis Morea. Claro eso no significa que el sector, de vital importante importancia para el Gobierno de Mauricio Macri, deja de tener su lugar en la administración de Cambiemos: todo lo referido a estos programas pasará a depender del presidente del BICE, Francisco Cabrera –ex ministro de Producción–, quien fue uno de los principales impulsores de e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Selfies en el cóctel al aire libre frente al Teatro Colón - infobae</title><link>https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/11/30/selfies-en-el-coctel-al-aire-libre-frente-al-teatro-colon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0P7APm8PZ9OJiYyXO8eu8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:57:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/11/30/selfies-en-el-coctel-al-aire-libre-frente-al-teatro-colon/" target="_blank"&gt;Selfies en el cóctel al aire libre frente al Teatro Colón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antes de la gala en el Teatro Colón los invitados del presidente Mauricio Macri disfrutaron de un cóctel en la plaza de Tribunales que fue reparquizada por la gestión de Horacio Rodríguez Larreta, el otro anfitrión de la velada. Entre los más distendidos se vio al ex ministro de Hacienda y Finanzas Alfonso Prat-Gay que junto a su equipo se tomó varias selfies antes de ingresar al emblemático teatro. Al aire libre disfrutaron del evento la actriz y cantante Tini Stoessel (jurado del exitoso reality de música "La Voz"); el ex tenista y ahora corredor de TC David Nalbandian; el jefe de gabinet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El otro lado de la Cumbre del G20: momento de interrogantes e inquietudes para Macri - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260174--el-otro-lado-de-la-cumbre-del-g20-momento-de-interrogantes-e-inquietudes-para-macri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxCo0FqDBRmTl6X2CRL414qGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:22:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260174--el-otro-lado-de-la-cumbre-del-g20-momento-de-interrogantes-e-inquietudes-para-macri" target="_blank"&gt;El otro lado de la Cumbre del G20: momento de interrogantes e inquietudes para Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de la Cumbre del G-20 y todo lo que significa dicha organización, el presidente Mauricio Macri, afronta otros desafios de cara a lo que pueda significar dicha cumbre y para 2019, año electivo. Empresas multinacionales esperarán hasta las elecciones de octubre próximo para decidir sobre la económica y pensar en inversiones. Esto llegó a oídos de la Casa Rosada. El principal motivo es que nadie quiere arriesgar en invertir sin tener claro el panorama electivo y Wall Street ha dicho que se piensa en congelar bonos argentinos si el riesgo político sigue en aumento. La información surgi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Sturzenegger reconoció que Peña limó su gestión en el BCRA - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939921-sturzenegger-reconocio-que-pena-limo-su-gestion-en-el-bcra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYtIdxNTH7UN7oeQLZgGXAqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 19:21:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939921-sturzenegger-reconocio-que-pena-limo-su-gestion-en-el-bcra" target="_blank"&gt;Sturzenegger reconoció que Peña limó su gestión en el BCRA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A varios meses de su traumática salida del Banco Central, Federico sturzenegger rompió el silencio y apuntó contra el Jefe de Gabinete Marcos Peña por haber limado su gestión al frente del organismo monetario. En una serie de charlas que brindó en la Universidad de Harvard en Estados Unidos el ahora extitular del BCRA relató sobre las internas dentro de Cambiemos en materia monetaria que hicieron mella en su trabajo. De acuerdo a la información que relata el diario BAE, Sturzenegger apuntó directamente contra el ministro coordinador por haberle impedido ejecutar una política monetaria más d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Sturzenegger acusó a Marcos Peña de arruinar su gestión en el BCRA - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-20-3-33-19-sturzenegger-acuso-a-marcos-pena-de-arruinar-su-gestion-en-el-bcra-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0lTU3IKvGRHUn6P9Uho4wqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:31:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-20-3-33-19-sturzenegger-acuso-a-marcos-pena-de-arruinar-su-gestion-en-el-bcra-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Sturzenegger acusó a Marcos Peña de arruinar su gestión en el BCRA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente del Banco Central reconoció, en una charla brindada en la Universidad de Harvard, que el jefe de Gabinete Marcos Peña le impidió realizar la política monetaria que consideraba necesaria para frenarla inflación. Para muchos el 28 de diciembre del año pasado, la economía argentina tuvo un vuelco que, condicionó la gestión del presidente del Banco Central de la República Argentina, Federico Sturzenegger y de alguna manera precipitó su renuncia. Ese día, el jefe de Gabinete, Marcos Peña, el flamante ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y el entonces ministro de Finanzas, Luis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Se va Triaca, el ministro de Trabajo que tuvo una empleada en negro y que deja a la desocupación en alza - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/Se-va-Triaca-el-ministro-de-Trabajo-que-tuvo-una-empleada-en-negro-y-que-deja-a-la-desocupacion-en-alza-l201811140002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM7vD3_U9-_Rt4ZIxQTB4IqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/Se-va-Triaca-el-ministro-de-Trabajo-que-tuvo-una-empleada-en-negro-y-que-deja-a-la-desocupacion-en-alza-l201811140002.html" target="_blank"&gt;Se va Triaca, el ministro de Trabajo que tuvo una empleada en negro y que deja a la desocupación en alza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario de Trabajo, Jorge Triaca, se prepara para dejar su cargo en diciembre de este año; mañana en una conferencia de prensa con el ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, confirmará que dejará el cargo y explicará la forma en la que será “la transición” de estos meses. Su salida será la octava de un miembro del gabinete del presidente Mauricio Macri después del ministro de Hacienda y Finanzas, Alfonso Prat-Gay, el ministro de Producción, Francisco Cabrera, la Canciller, Susana Malcorra, el ministro de Educación, Esteban Bullrich, el ministro de Finanzas, Luis Caputo, el minis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Las altas y bajas en el Gabinete desde que asumió Macri - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939501-las-altas-y-bajas-en-el-gabinete-desde-que-asumio-macri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNLShToKeWeL-3DCPb_Sn4qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:36:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939501-las-altas-y-bajas-en-el-gabinete-desde-que-asumio-macri" target="_blank"&gt;Las altas y bajas en el Gabinete desde que asumió Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la salida de Jorge Triaca del Gobierno, las principales fichas del tablero nacional quedó con solo once de sus miembros originales en sus cargos, otros tres que perdieron peso en la estructura, y más de una decena de bajas. A casi tres años de llegar Cambiemos a la Casa Rosada, ámbito.com repasó los cambios más significativos que sufrió "el mejor equipo de los últimos 50 años", tal como lo definió el presidente Mauricio Macri en diciembre del 2015. El líder del PRO comenzó su gestión con un Gabinete conformado por 18 ministerios, de los cuales 8 fueron suprimidos este año. Por caso, el ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Prat Gay cuestionó la política monetaria del Gobierno y advirtió que las consecuencias "van a ser muy duras" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/938451-prat-gay-cuestiono-la-politica-monetaria-del-gobierno-y-advirtio-que-las-consecuencias-van-a-ser-muy-duras</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSNC-tG1pLODfrltO4MhCAqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 13:13:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/938451-prat-gay-cuestiono-la-politica-monetaria-del-gobierno-y-advirtio-que-las-consecuencias-van-a-ser-muy-duras" target="_blank"&gt;Prat Gay cuestionó la política monetaria del Gobierno y advirtió que las consecuencias "van a ser muy duras"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro de Hacienda y Finanzas de Cambiemos, Alfonso Prat Gay, advirtió que "van a ser "muy duras" para la gente las consecuencias del plan monetario que el Gobierno puso en marcha en octubre. El ex funcionario indicó que la crisis de balanza de pagos que se gestó durante 2017 y terminó de manifestarse este año parece haber llegado a su fin con este programa monetario, que busca secar la plaza de pesos para evitar tensión en el frente cambiario. "Lo que vamos a ver de ahora en más son las consecuencias, no solamente de la crisis, sino también del camino elegido para resolverlo, un ca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Los de afuera (no) son de palo: Malcorra y Prat-Gay, críticos contra Cambiemos - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Los-de-afuera-no-son-de-palo-Malcorra-y-Prat-Gay-criticos-contra-Cambiemos-20181105-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBJ4-woFEssKFqkNDEMwbsqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Los-de-afuera-no-son-de-palo-Malcorra-y-Prat-Gay-criticos-contra-Cambiemos-20181105-0030.html" target="_blank"&gt;Los de afuera (no) son de palo: Malcorra y Prat-Gay, críticos contra Cambiemos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En algo más de 1000 días en el gobierno, al mejor equipo de los últimos 50 años se le han suscitado varias bajas. En espacio de horas fueron tanto la ex canciller Susana Malcorra como el saliente ministro de Hacienda Alfonso Prat-Gay quienes manifestaron su preocupación sobre algunas de las políticas sostenidas por el mismo gobierno que hasta hace no mucho integraron. Malcorra, tras los dichos de Garavano La hoy asesora de Cambiemos hizo referencia sobre el encarcelamiento de funcionarios del gobierno anterior. En tal sentido, Malcorra señaló que el uso de la “doctrina Irurzun”, aquella que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Prat-Gay: "La idea de fomentar la grieta para ganar las elecciones nos llevó un casillero atrás" - A24.com</title><link>https://www.a24.com/politica/pratgay-la-idea-de-fomentar-la-grieta-para-ganar-las-elecciones-nos-llevo-un-casillero-atras-11042018_r1GggA32Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN1rj7y6jPzWayhxd_7RC8qGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 17:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/politica/pratgay-la-idea-de-fomentar-la-grieta-para-ganar-las-elecciones-nos-llevo-un-casillero-atras-11042018_r1GggA32Q" target="_blank"&gt;Prat-Gay: "La idea de fomentar la grieta para ganar las elecciones nos llevó un casillero atrás"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. El ex ministro de Economia, Alfonso Prat Gay, brindó una entrevista en donde dejó definiciones sobre la política económica actual y también sobre cuestiones electorales. Dijo que el Gobierno está "subestimando" el impacto del acuerdo con el FMI en el país y que se descuidó la posibilidad de generar un acuerdo social que pacifique la situación. También aseguró que está trabajando para Cambiemos y que le gustaría lanzarse a gobernador de Tucumán. Por último, señaló que Cambiemos tiene que escuchar a los partidos de la coalición porque se perdió "la idea de futuro". Algunas frases "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Prat-Gay advierte que las consecuencias del plan monetario serán "muy duras" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/258975--prat-gay-advierte-que-las-consecuencias-del-plan-monetario-seran-muy-duras</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNJETZziRfPcXK0OE1pzFgqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/258975--prat-gay-advierte-que-las-consecuencias-del-plan-monetario-seran-muy-duras" target="_blank"&gt;Prat-Gay advierte que las consecuencias del plan monetario serán "muy duras"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex ministro de Hacienda y Finanzas de Cambiemos, Alfonso Prat Gay, advirtió que "van a ser "muy duras" para la gente las consecuencias del plan monetario que el Gobierno puso en marcha en octubre. El ex funcionario indicó que la crisis de balanza de pagos que se gestó durante 2017 y terminó de manifestarse este año parece haber llegado a su fin con este programa monetario, que busca secar la plaza de pesos para evitar tensión en el frente cambiario. "Lo que vamos a ver de ahora en más son las consecuencias, no solamente de la crisis, sino también del camino elegido para resolverlo, un ca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Máximo Kirchner adelantó cómo será parte de la estrategia de campaña y criticó a Mauricio Macri por el Superclásico - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/11/03/maximo-kirchner-adelanto-como-sera-parte-de-la-estrategia-de-campana-y-critico-a-mauricio-macri-por-el-superclasico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNlTlRclBT596cPWqzKFWYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 01:20:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/11/03/maximo-kirchner-adelanto-como-sera-parte-de-la-estrategia-de-campana-y-critico-a-mauricio-macri-por-el-superclasico/" target="_blank"&gt;Máximo Kirchner adelantó cómo será parte de la estrategia de campaña y criticó a Mauricio Macri por el Superclásico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con cuestionamientos al gobierno de Cambiemos, el diputado Máximo Kirchner cerró el II Encuentro Federal de Derechos Humanos realizado este viernes en la ex ESMA. "¿En qué te mejoró la calidad de vida este gobierno? ¿Qué derecho te dio? ¿Qué te cumplió mínimamente de lo que vos esperabas? Absolutamente nada. Esto es lo que tenemos que salir a preguntar", sostuvo. El legislador del Frente para la Victoria aprovechó la polémica en torno a la final entre Boca y River por la Copa Libertadores para criticar al presidente Mauricio Macri. "Uno no espera que un presidente un día se levante y diga: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La "zona", en su segunda etapa: de $ 35,02 a $ 45,32 - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/938085-la-zona-en-su-segunda-etapa-de--3502-a--4532</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZrgSS3zhjCp5dSk3fr6V0qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:48:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/938085-la-zona-en-su-segunda-etapa-de--3502-a--4532" target="_blank"&gt;La "zona", en su segunda etapa: de $ 35,02 a $ 45,32&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La "zona de no intervención" ingresó en su segunda etapa. Luego de un primer proceso de instalación en el mercado y de supervivencia del primer mes de vida, incluyendo un relativamente exitoso paso de un supermartes; desde mañana comenzará una nueva etapa aceptación de consolidación y posterior aceptación del esquema cambiario. Al menos es lo que el Gobierno tiene como estrategia para el esquema adoptado por el oficialismo argentino para poner en caja la corrosiva volatilidad del dólar, que tuvo su epicentro en agosto y que derivó en el acuerdo 2.0 con el Fondo Monetario Internacional (FMI)...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Vía UCR, Macri se acerca más a Lousteau y lo tienta con PASO - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/937948-via-ucr-macri-se-acerca-mas-a-lousteau-y-lo-tienta-con-paso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0X3ON6LXArFcyThak7kfsqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 20:58:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/937948-via-ucr-macri-se-acerca-mas-a-lousteau-y-lo-tienta-con-paso" target="_blank"&gt;Vía UCR, Macri se acerca más a Lousteau y lo tienta con PASO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Martín Lousteau lo ubicaron en primera fila cerca de Enrique "Coty" Nosiglia. El exministro de Economía ingresó a la Casa Rosada junto a Alfredo Cornejo, gobernador de Mendoza y titular del Comité Nacional de la UCR. El homenaje que montó la Secretaría General de la Presidencia a pedido de Mauricio Macri cumplió su objetivo: la crema del radicalismo acudió en masa al discurso del jefe de Estado para homenajear a Raúl Alfonsín después del desplante de Ernesto Sanz, Alfonso Prat Gay y compañía quienes habían rechazado incorporarse al Gabinete de Marcos Peña en medio de la corrida cambiaria....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Entre fuertes críticas, Dujovne defendió el Presupuesto 2019 en el Senado - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/EN-VIVO-Dujovne-presenta-el-Presupuesto-2019-en-el-Senado-20181029-0048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCbGUmeTYTWqxzz_0Bp7uMqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/EN-VIVO-Dujovne-presenta-el-Presupuesto-2019-en-el-Senado-20181029-0048.html" target="_blank"&gt;Entre fuertes críticas, Dujovne defendió el Presupuesto 2019 en el Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con fuertes críticas del peronismo a la política económica del Gobierno macrista, pero también señales de que no habrá obstáculos a la sanción de la ley, empezó en la tarde de este lunes en el Senado el debate en comisión del Presupuesto 2019, que tuvo media sanción en Diputados en la madrugada del jueves pasado. El ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, admitió de entrada, en su exposición, que el Presupuesto 2019 “responde a una coyuntura económica difícil para Argentina”, en la que el acompañamiento del Congreso sería “una señal muy importante para reducir la incertidumbre”. "En 2019 esp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Prat Gay no descartó su vuelta al Gobierno, pero se mostró crítico y calificó el acuerdo con el FMI como "un fracaso" - A24.com</title><link>https://www.a24.com/economia/prat-gay-no-descarto-su-vuelta-al-gobierno-pero-se-mostro-critico-y-califico-el-acuerdo-con-el-fmi-como-un-fracaso-10242018_SkVnL0Tsm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIN03KdPjhEibrqsbWGJ1PEqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:22:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/economia/prat-gay-no-descarto-su-vuelta-al-gobierno-pero-se-mostro-critico-y-califico-el-acuerdo-con-el-fmi-como-un-fracaso-10242018_SkVnL0Tsm" target="_blank"&gt;Prat Gay no descartó su vuelta al Gobierno, pero se mostró crítico y calificó el acuerdo con el FMI como "un fracaso"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. Aunque algunas versiones sostienen que rechazó el ofrecimiento de retornar al Gobierno cuando Mauricio Macri reformuló su Gabinete a comienzos de septiembre, el ex ministro de Hacienda Alfonso Prat-Gay admitió ahora que podría ocupar una vez más un lugar dentro de la administración de Cambiemos. Pese a esto, no se guardó ninguna crítica al hablar de algunas decisiones del oficialismo, como el acuerdo con el FMI y las altas tasas del Banco Central. Qué dijo. "¿Si volvería al Gobierno? En este fin de semana tuvimos esas discusiones. No quiero hablar de un cargo en particular porque ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Prat Gay: "Tocar la puerta del FMI es un fracaso" - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Prat-Gay-Tocar-la-puerta-del-FMI-es-un-fracaso-20181024-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuMRgG0MVHAP--eJmbLPQUqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Prat-Gay-Tocar-la-puerta-del-FMI-es-un-fracaso-20181024-0005.html" target="_blank"&gt;Prat Gay: "Tocar la puerta del FMI es un fracaso"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco de una entrevista televisiva, el ex funcionario Alfonso Prat-Gay abordó distintos puntos tanto del escenario política y económico que atraviesa el país. Quien se desempeñara como ministro hasta finales del año 2016 emitió duras críticas sobre la situación de la economía, fundamentalmente en lo referido al acuerdo con el FMI, las elevadas tasas y la independencia del Banco Central. "Veo la economía local con preocupación; ha entrado en un proceso recesivo profundo" Al mismo tiempo, el economista fue muy crítico del escenario político al interior de Cambiemos. Prat Gay sostuvo que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>35 fotos del aniversario de la Colección de Arte Amalia Lacroze de Fortabat - infobae</title><link>https://www.infobae.com/vidriera/2018/10/26/30-fotos-del-aniversario-de-la-coleccion-de-arte-amalia-lacroze-de-fortabat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELODkXVBac6T3pCSoRczbGEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/vidriera/2018/10/26/30-fotos-del-aniversario-de-la-coleccion-de-arte-amalia-lacroze-de-fortabat/" target="_blank"&gt;35 fotos del aniversario de la Colección de Arte Amalia Lacroze de Fortabat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe de Gobierno porteño, Horacio Rodríguez Larreta, y su mujer Bárbara Diez a su llegada a la celebración del décimo aniversario de 30 fotos del aniversario de la Colección de Arte Amalia Lacroze de Fortabat, en Puerto MaderoAmalia Amoedo, nieta de Amalia Lacroze de Fortabat y e hija de Inés de Lafuente. El dress code de la fiesta requería vestimenta formal con algo turquesa o dorado VER MÁS EN "LA VIDRIERA DE INFOBAE" El jefe de Gobierno porteño, Horacio Rodríguez Larreta, y su mujer Bárbara Diez junto a Bárbara Bengolea, también nieta de Amalia Lacroze de Fortabat e hija de Inés de La...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Pichetto descartó que se vaya a aprobar la reforma jubilatoria que pide el FMI - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/937781-pichetto-descarto-que-se-vaya-a-aprobar-la-reforma-jubilatoria-que-pide-el-fmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGj_okLnmQmGNMYfnK72YJwqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/937781-pichetto-descarto-que-se-vaya-a-aprobar-la-reforma-jubilatoria-que-pide-el-fmi" target="_blank"&gt;Pichetto descartó que se vaya a aprobar la reforma jubilatoria que pide el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe del bloque de senadores del PJ, Miguel Pichetto, afirmó que la reforma jubilatoria que el Fondo Monetario Internacional (FMI) le exige al Gobierno "no va a salir". "Se trata de un tema harto complejo, y para avanzar con los cambios el Gobierno deberá contar con mayoría parlamentaria. No va a salir, no va a pasar, ya que las modificaciones que se hicieron en 2017 son razonables", fundamentó el legislador nacional, que defendió que la jubilación a los 70 años sea una instancia "optativa" como se sancionó en la reforma previsional del año pasado. En diálogo con Radio Cooperativa, el re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El directorio del FMI se reúne hoy para darle aprobación definitiva al nuevo programa con la Argentina - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/10/25/el-directorio-del-fmi-se-reune-manana-para-darle-aprobacion-definitiva-al-nuevo-programa-con-la-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB83bxKLXo89wAFQTCDGOVIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:01:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/10/25/el-directorio-del-fmi-se-reune-manana-para-darle-aprobacion-definitiva-al-nuevo-programa-con-la-argentina/" target="_blank"&gt;El directorio del FMI se reúne hoy para darle aprobación definitiva al nuevo programa con la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mauricio Macri y Christine Lagard Finalmente este viernes, un mes después de anunciado el acuerdo técnico, el directorio ejecutivo del Fondo Monetario Internacional tratará la aprobación definitiva del nuevo programa pactado con la Argentina, reformulación del que fue firmado en junio pasado y que supone una ampliación a 57.100 millones de dólares del crédito otorgado al país para contener la crisis cambiaria. Como contrapartida, el Gobierno asumió el compromiso de cumplir ya a partir del año que viene, año electoral decisivo para la continuidad de Cambiemos, con la ambiciosa meta del défic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Dujovne va al Senado a defender el Presupuesto - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Dujovne-va-al-Senado-a-defender-el-Presupuesto-20181028-0074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzYby0NZudGG5s_j8koP7sqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 23:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Dujovne-va-al-Senado-a-defender-el-Presupuesto-20181028-0074.html" target="_blank"&gt;Dujovne va al Senado a defender el Presupuesto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la visita del ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, el Senado comenzará a tratar este lunes los proyectos de Presupuesto 2019 y el paquete de leyes fiscales, que el oficialismo descuenta sancionar sin modificaciones el 14 de noviembre. Por el respaldo que ya adelantó el jefe del interbloque de senadores justicialistas de Argentina Federal, Miguel Pichetto, el gobierno contará con la aprobación de las leyes económicas antes de la reunión de Líderes del G20, que se realizará en la ciudad de Buenos Aires el 30 y el 1 de diciembre próximos. La comisión de Presupuesto se reunirá desde las 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Presupuesto: Cambiemos buscará convertirlo en ley en el Senado el próximo 14 de noviembre - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/937603-presupuesto-cambiemos-buscara-convertirlo-en-ley-en-el-senado-el-proximo-14-de-noviembre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2Vu3XZj_s3W9ERQEKzx28qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:21:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/937603-presupuesto-cambiemos-buscara-convertirlo-en-ley-en-el-senado-el-proximo-14-de-noviembre" target="_blank"&gt;Presupuesto: Cambiemos buscará convertirlo en ley en el Senado el próximo 14 de noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El oficialismo del Senado buscará convertir en ley el proyecto de Presupuesto 2019 el próximo 14 de noviembre y para eso intentará obtener dictamen de mayoría el miércoles 7. En caso de no conseguir los consensos, se podría votar el 21 pero la idea de Cambiemos es que el proyecto esté aprobado antes de la realización del G20 en Buenos Aires a fines de noviembre. Para priorizar el tratamiento del Presupuesto el Senado decidió suspender por lo pronto la sesión de octubre en la que el jefe de Gabinete de ministros, Marcos Peña, iba a brindar su tradicional informe bimestral. Peña iba a present...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Tras media sanción del Presupuesto, Lagarde intentará que el FMI apoye a Macri - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/tras-media-sancion-del-presupuesto-lagarde-intentara-que-el-fmi-apoye-macri-n51139</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfvhesFHLX6VMBfDee9vJ8qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/tras-media-sancion-del-presupuesto-lagarde-intentara-que-el-fmi-apoye-macri-n51139" target="_blank"&gt;Tras media sanción del Presupuesto, Lagarde intentará que el FMI apoye a Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La titular del FMI, Christine Lagarde, usará el viernes la noticia de la sanción del Presupuesto 2019 en Diputados para convencer al directorio del organismo de que amplíe el préstamo para Argentina, que usará Mauricio Macri en casi su totalidad. Si bien falta la aprobación de la cámara Alta, la ejecutiva confía que la obediencia de la coalición del PRO bastará para conseguir la ampliación a U$S 57.000 millones. Esta madrugada, el Congreso le dio el primer aval a la ley de leyes redactada por el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, en coordinación con el equipo económico del Fondo, para r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Este viernes el directorio del FMI le dará aprobación definitiva al nuevo acuerdo con la Argentina - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Este-viernes-el-directorio-del-FMI-le-dara-aprobacion-definitiva-al-nuevo-acuerdo-con-la-Argentina-20181025-0085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCUpZsdlZASUEsMy5Xr7xwqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Este-viernes-el-directorio-del-FMI-le-dara-aprobacion-definitiva-al-nuevo-acuerdo-con-la-Argentina-20181025-0085.html" target="_blank"&gt;Este viernes el directorio del FMI le dará aprobación definitiva al nuevo acuerdo con la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Finalmente mañana, un mes después de anunciado el acuerdo técnico, el directorio ejecutivo del Fondo Monetario Internacional tratará la aprobación definitiva del nuevo programa pactado con la Argentina, reformulación del que fue firmado en junio pasado y que supone una ampliación a 57.100 millones de dólares del crédito otorgado al país para contener la crisis cambiaria. Como contrapartida, el Gobierno asumió el compromiso de cumplir ya a partir del año que viene, año electoral decisivo para la continuidad de Cambiemos, con la ambiciosa meta del déficit cero. Christine Lagarde, la director...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Renunció uno de los principales funcionarios de Dujovne - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/renuncio-uno-los-principales-funcionarios-dujovne-n50876</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQcv0mgTGxJCWr2GA7ckOcqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/renuncio-uno-los-principales-funcionarios-dujovne-n50876" target="_blank"&gt;Renunció uno de los principales funcionarios de Dujovne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de las negociaciones por el Presupuesto 2019 en el Congreso, renunció el Subsecretario de Presupuesto de la Secretaría de Hacienda, Alejandro Gallegos. Fue uno de los ideólogos del polémico proyecto presentado por el Gobierno. El funcionario, que hasta ahora cumplió funciones en la cartera que conduce Nicolás Dujovne, dejará el cargo a partir del 1° de noviembre. Después de casi dos años en la gestión nacional, decidió dar un paso al costado. La renuncia se hizo efectiva tras la publicación de la resolución 201/2018 del Ministerio de Hacienda. Gallego llegó al Gobierno después de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>El escenario pre electoral ya está en marcha - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/El-escenario-pre-electoral-ya-esta-en-marcha-20181016-0025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGATQFQqg2YfsWm0mvSoax4qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/El-escenario-pre-electoral-ya-esta-en-marcha-20181016-0025.html" target="_blank"&gt;El escenario pre electoral ya está en marcha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Gabriel Calisto @GCalisto Desde el fin de semana pasado proliferaron una vez más las encuestas. Muestran que el escenario pre electoral está en marcha y las operaciones políticas también. Sin embargo, analizar las elecciones que se realizarán en octubre del año que viene con el panorama actual es imaginario, cuando menos. En un país en el que las noticias y los panoramas se modifican con la velocidad de un rayo (para que usted tome conciencia, pasaron apenas tres semanas desde la renuncia de Luis Caputo al Banco Central, cuando el gobierno todavía negociaba el nuevo acuerdo con el FMI),...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Dujovne, después del acuerdo con el FMI: ¿cuál es su peso real en el Gobierno? - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/29/dujovne-despues-del-acuerdo-con-el-fmi-cual-es-su-peso-real-en-el-gobierno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2Ki2IDjgMtGMt8jGp0l1UqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 05:00:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/29/dujovne-despues-del-acuerdo-con-el-fmi-cual-es-su-peso-real-en-el-gobierno/" target="_blank"&gt;Dujovne, después del acuerdo con el FMI: ¿cuál es su peso real en el Gobierno?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne (Adrián Escandar) Final de una semana intensa que anudó un nuevo cambio en la conducción del Banco Central, el acuerdo con el FMI y otra escalada del dólar. ¿Cómo queda plantado Nicolás Dujovne? Parece claro que logró consolidarse en medio de la crisis y que insinúa rasgos de un ministro de Economía a la vieja usanza, pero nada de superministro, condición que la tradición asocia de manera directa al éxito. La ecuación entonces podría ser la siguiente: Dujovne está más sólido en su puesto, aunque frente a su prueba mayor y definitoria. El resultado se verá con los días, al ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Miguel Braun deja la secretaría de Comercio y asume como viceministro de Economía - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/miguel-braun-deja-la-secretaria-de-comercio-y-asume-como-viceministro-de-economia_902990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6NOp3TN7gygUpuSQMuSFQqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 21:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/miguel-braun-deja-la-secretaria-de-comercio-y-asume-como-viceministro-de-economia_902990" target="_blank"&gt;Miguel Braun deja la secretaría de Comercio y asume como viceministro de Economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miguel Braun dejará la secretaría de Comercio para asumir al frente de la secretaría de Política Económica del Ministerio de Hacienda, es decir, se convertirá en el vice de Nicolás Dujovne. Leé también Quién es Guido Sandleris: de la negociación con el FMI a reemplazar a Caputo en el Central De esta manera, Braun ocupará el lugar que Guido Sandleris dejó vacante para presidir el Banco Central (BCRA) tras la salida de Luis Caputo a finales de septiembre. Braun es primo del jefe de Gabinete, Marcos Peña, y sobrino de Federico Braun, presidente de La Anónima, una de las cadenas de supermercado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Macri y el ocaso de los superamigos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/opinion/macri-y-el-ocaso-de-los-superamigos_901007</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtkyUfSy2P8WqLSiBEVXV8qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPqajgY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:22:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/opinion/macri-y-el-ocaso-de-los-superamigos_901007" target="_blank"&gt;Macri y el ocaso de los superamigos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando se supo de la renuncia de Luis Caputo, el equipo de comunicación del gobierno difundió la versión de que no se trataba de un portazo, porque ya estaba acordado que abandonara la presidencia del Banco Central. Y para dejar claro que tampoco había sido una decisión unilateral de Caputo concretar su salida justo el día que se cerraba la negociación con el Fondo, el presidente estaba en Estados Unidos y el país parado por obra de la CGT, se informó también que Macri, Peña y el renunciante habían estado conversando por teléfono en la madrugada “durante dos horas”. Sí, dos horas. En el cur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>"Macri va a ganar en 2019", "Las diferencias con Caputo no fueron personales", y otras frases de Dujovne - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/dujovne-acuerdo-fmi_900868</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnqAr5vaBkMdYr3hevjNNAqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/dujovne-acuerdo-fmi_900868" target="_blank"&gt;"Macri va a ganar en 2019", "Las diferencias con Caputo no fueron personales", y otras frases de Dujovne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, el ministro de Hacienda dio una entrevista en Ya somos grandes en la que defendió el pacto con el organismo, vaticinó que Macri va a seguir siendo presidente en una reelección y sostuvo que el nuevo financiamiento "va a permitir bajar los costos de las deudas". Dujovne reconoció la interna con Luis Caputo, pero dijo que "las diferencias no fueron personales". Además, hubo una critica para Alfonso Prat Gay: "En 2016 se perdió el año". Para Dujovne, los salarios "van a perder con la inflación". "Vamos a enfrentar este año una caída similar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Carlos Melconian vaticinó meses duros y cargó contra Dujovne y Sandleris: "Toman mate y a las 17 mandan a Washington una planilla" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/carlos-melconian-vaticino-meses-duros-y-cargo-contra-dujovne-y-sandleris-toman-mate-y-las-17-mandan_902870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKGyZ5YyYMts0izN2GCshoqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMNuH8AU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:26:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/carlos-melconian-vaticino-meses-duros-y-cargo-contra-dujovne-y-sandleris-toman-mate-y-las-17-mandan_902870" target="_blank"&gt;Carlos Melconian vaticinó meses duros y cargó contra Dujovne y Sandleris: "Toman mate y a las 17 mandan a Washington una planilla"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El economista Carlos Melconian vaticinó que los próximos doce meses serán "duros" para el país, con bruscas caídas del salario y el consumo, cuestionó la emisión de Letras de Liquidez (Leliq) que realiza el Banco Central para absorber pesos del mercado y cargó munición gruesa contra el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y el presidente del BCRA, Guido Sandleris: "Toman mate y a las 17 mandan una planilla a Washington", dijo, en referencia al FMI. El expresidente del Banco Nación y economista de cabecera de Mauricio Macri se refirió a las implicancias de la política monetaria dura que im...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Marcos Peña, el estratega de Macri que define los contornos de Cambiemos - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-3-3-30-44-marcos-pena-el-estratega-de-macri-que-define-los-contornos-de-cambiemos-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONzrr7ZVy6VK5kj29p5ghEqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 16:12:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-3-3-30-44-marcos-pena-el-estratega-de-macri-que-define-los-contornos-de-cambiemos-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Marcos Peña, el estratega de Macri que define los contornos de Cambiemos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La reaparición de Marcos Peña en la escena pública, que hoy mismo tendrá un capítulo institucional en la Cámara de Diputados pero que ya tuvo un par de actos previos dentro de Cambiemos, indica que el Gobierno y el propio jefe de Gabinete consideran que ya lograron sacar la cabeza de abajo del agua y que pueden volver a respirar en términos económicos y políticos. Peña llegará al Congreso después de la crisis cambiaria –que el Banco Central frenó esta semana a fuerza de súper-tasas de interés- y de los cambios que hubo en el Gabinete, a los que él mismo sobrevivió por una decisión directa d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cambios en equipo económico que implican un golpe en la autarquía del Banco Central - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934673-cambios-en-equipo-economico-que-implican-un-golpe-en-la-autarquia-del-banco-central</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwnvPWqkT2PP0HIV8TWrEoqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMPnI6QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:16:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934673-cambios-en-equipo-economico-que-implican-un-golpe-en-la-autarquia-del-banco-central" target="_blank"&gt;Cambios en equipo económico que implican un golpe en la autarquía del Banco Central&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autarquía. Préstamo del griego autárkeia 'capacidad de bastarse a sí mismo', compuesto de autós 'sí mismo' y arkeîn 'bastar'. Estado o situación del que se gobierna a sí mismo. La salida de Luis Caputo del equipo económico y el acaparamiento de Nicolás Dujovne de las finanzas, la hacienda y la política monetaria se abre un cambio de paradigma oficialista en la autarquía del Banco Central. La rivalidad entre Caputo y Dujovne no era un secreto a voces. En ámbitos políticos y empresarios se sabía perfectamente en que el extitular del Central pretendía un tipo de cambio anclado con intervencion...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Luciana Salazar, preocupada después de la renuncia de Caputo: "¡Que Dios nos ampare!" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/show/basicas/luciana-salazar-preocupada-despues-de-la-renuncia-de-caputo-que-dios-nos-ampare_900093</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDAkSYE6qjPqaHvdo1cEcMqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/show/basicas/luciana-salazar-preocupada-despues-de-la-renuncia-de-caputo-que-dios-nos-ampare_900093" target="_blank"&gt;Luciana Salazar, preocupada después de la renuncia de Caputo: "¡Que Dios nos ampare!"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aunque algunos piensen que detrás de la figura impactante de Luciana Salazar hay una mujer desinteresada de la política y la economía, no hay nada más lejano a la realidad: la mediática sigue de cerca los aconteceres de la actualidad argentina y suele mostrarse muy preocupada cuando algún evento sacude la agenda. Leé también Luis Caputo renunció al Banco Central y lo reemplaza Guido Sandleris Hoy, por ejemplo, se lamentó por el paro general que convocó la CGT contra el gobierno de Mauricio Macri y vivió con sorpresa la renuncia de Luis Caputo del Banco Central, un puesto que ella conoce bie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Sale Caputo del BCRA, ganan Dujovne y el FMI - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934667-sale-caputo-del-bcra-ganan-dujovne-y-el-fmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzQR4ND0FMK_6-nc3GtMTcqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:56:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934667-sale-caputo-del-bcra-ganan-dujovne-y-el-fmi" target="_blank"&gt;Sale Caputo del BCRA, ganan Dujovne y el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La crisis cambiaria que sufre el país desde hace ya más de cuatro meses, cobró una nueva víctima con la fulminante renuncia de quien tenía a cargo la responsabilidad del manejo de la política monetaria, el ahora ex presidente del Banco Central, Luis Caputo, uno de los hombres más cercanos al presidente Mauricio Macri. El saliente funcionario mantenía diferencias con las propuestas del Fondo Monetario Internacional, avaladas por el ministro de Hacienda y Finanzas, Nicolás Dujovne. Curioso giro el de Dujovne, de estar prácticamente renunciado tan sólo unas semanas atrás, ahora aumenta notable...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Luis Caputo, el "Messi de las finanzas" que negoció con los buitres y no logró gambetear la suba del dólar - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/luis-caputo-el-messi-de-las-finanzas-que-negocio-con-los-buitres-y-no-logro-gambetear-la-suba-del_900234</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeMQfpttitWKDSFHwE91BEqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMNuH8AU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/luis-caputo-el-messi-de-las-finanzas-que-negocio-con-los-buitres-y-no-logro-gambetear-la-suba-del_900234" target="_blank"&gt;Luis Caputo, el "Messi de las finanzas" que negoció con los buitres y no logró gambetear la suba del dólar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Llegó a la función pública con un objetivo claro: reiniciar el diálogo y solucionar el conflicto con un grupo de fondos buitre en la justicia de Nueva York. Dos años y medio después, Luis Caputo terminó teniendo a su cargo el Banco Central, desde donde trató de librar una batalla diaria contra la corrida cambiaria más fuerte desde la salida de la convertibilidad. La intensidad de la gestión terminó desgastando al experimentado trader de grandes bancos internacionales, considerado por el Gobierno el "Messi de las finanzas", y su paso por la entidad reguladora apenas superó los tres meses. Un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>La independencia del Banco Central está muy lejos - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/columnistas/la-independencia-del-banco-central-esta-muy-lejos-KD5757158</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqjKuEcTNnZlWSsY71AFQUqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/columnistas/la-independencia-del-banco-central-esta-muy-lejos-KD5757158" target="_blank"&gt;La independencia del Banco Central está muy lejos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La sorpresiva renuncia de Luis Caputo a la presidencia del Banco Central dejó en evidencia algo que se viene observando desde que comenzó la gestión de Cambiemos. Sin dudas, la Argentina está muy lejos aún de poder instaurar una verdadera independencia del Banco Central, como organismo autárquico del Poder Ejecutivo. En el comienzo de su gobierno, Mauricio Macri buscó cambiar el viejo vicio de la Argentina de tener un Banco Central que ha funcionado desde hace décadas como una verdadera oficina anexa al Ministerio de Economía. Pero el intento, desde el mismo comienzo de la gestión, generó d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Cómo fue la charla telefónica de madrugada con Macri que precipitó la renuncia de Caputo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/como-fue-la-charla-telefonica-de-madrugada-con-macri-que-precipito-la-renuncia-de-caputo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJk3qboUJeXstJ3gbM9laZEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:14:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/como-fue-la-charla-telefonica-de-madrugada-con-macri-que-precipito-la-renuncia-de-caputo/" target="_blank"&gt;Cómo fue la charla telefónica de madrugada con Macri que precipitó la renuncia de Caputo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Macri y Caputo en una reunión del G20 Muy temprano, casi en la madrugada de Nueva York, Luis Caputo habló con el presidente Mauricio Macri. "Va a ser mejor que anunciemos mi renuncia ahora, antes de la apertura del mercado, que esperar a después del acuerdo con el FMI". En la charla también intervino el jefe de Gabinete, Marcos Peña. Finalmente, llegaron a la conclusión de que era mejor hacerlo de esa manera. Era preferible precipitar la partida de Caputo, así lo entendió él mismo, que repetir la historia de hace tres meses. En junio Federico Sturzenegger tuvo que renunciar apenas una seman...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Un suplicio interminable - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/un-suplicio-interminable/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyGbuq4L4ruf-97TySGBzsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:16:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/un-suplicio-interminable/" target="_blank"&gt;Un suplicio interminable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En abril de este año, Guido Sandleris asistía en Washington a la tradicional spring meeting del Fondo Monetario y el Banco Mundial. Durante esos mismos días, los grandes bancos y fondos de inversión suelen organizar actividades paralelas. En una de ellas, le preguntaron a los inversores cuál sería el mejor país del mundo para invertir en el 2018. Sandleris disfrutó en vivo y en directo al ver cómo la mayoría de los asistentes apoyaba su dedo índice en el sector de la pantalla del iPad donde figuraba el territorio argentino. El gradualismo no tenía nada que temer: había dinero para rato. Dos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Nicolás Dujovne, de "reemplazado" a la suma del poder - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/opinion/nicolas-dujovne-de-reemplazado-la-suma-del-poder_900219</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiO7Ktzvpn4FyM8rPk4qSkqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPqajgY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:21:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/opinion/nicolas-dujovne-de-reemplazado-la-suma-del-poder_900219" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne, de "reemplazado" a la suma del poder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un mes atrás, cuando el Presidente estuvo por cambiar el Gabinete, Nicolás Dujovne, el Ministro de Hacienda y Finanzas, quedó al borde de dejar el puesto. Los medios se hicieron eco entonces de que Mauricio Macri le había ofrecido el cargo al economista Carlos Melconian, algo que la Casa de Gobierno nunca desmintió. Eran días en los cuales la “estrella”, el hoy expresidente el Banco Central Luis Caputo,parecía tener la preferencia presidencial. Eran días en los cuales el Jefe de Gabinete Marcos Peña, decía públicamente que era “el Messi” del equipo de gobierno. Pero pocas semanas después, l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Mauricio Macri, sobre la salida de Luis Caputo: "Hizo una contribución patriótica" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-sobre-la-salida-de-luis-caputo-hizo-una-contribucion-patriotica_900233</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFG--Fn1fAI_tX9JTsvAscqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-sobre-la-salida-de-luis-caputo-hizo-una-contribucion-patriotica_900233" target="_blank"&gt;Mauricio Macri, sobre la salida de Luis Caputo: "Hizo una contribución patriótica"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fue un día difícil para el Gobierno. La salida del presidente del Banco Central, Luis Caputo, en el medio de la negociación con el Fondo Monetario Internacional, tomó por sorpresa al mundo de la política. Desde Nueva York, donde participa de la Asamblea General de la ONU, el presidente Mauricio Macri dijo que esa decisión "había sido hablada". Macri sostuvo que cuando Caputo asumió hace tres meses, en reemplazo de Federico Sturzenegger, habían charlado para que sea titular de la entidad durante "el primer proceso" de la crisis y que "cuando se estabilizara todo, iba a dejar el cargo". "Nunc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>"Caputo kaput": JP Morgan espera presiones adicionales sobre el dólar - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/09/25/caputo-kaput-jp-morgan-espera-presiones-adicionales-sobre-el-dolar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ16XLQJ11hwlxbNO00KV4kqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 21:39:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/09/25/caputo-kaput-jp-morgan-espera-presiones-adicionales-sobre-el-dolar/" target="_blank"&gt;"Caputo kaput": JP Morgan espera presiones adicionales sobre el dólar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;JP Morgan A pesar de que destacan la situación un ex miembro de la propia compañía, el informe más reciente de JP Morgan se titula "Caputo kaput". La renuncia de Luis Caputo como presidente del Banco Central y su reemplazo por Guido Sandleris es uno de los factores que el banco de inversión cree que continuará ejerciendo presión sobre el tipo de cambio en el futuro cercano. Si bien los cálculos de los analistas del banco establecen que el peso argentino se encuentra "barato en términos relativos" (con lo cual el valor actual respecto del dólar está por encima de lo que estiman), hay una ser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Nicolás Dujovne: "La salida de Luis Caputo del Banco Central no es una sorpresa" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/nicolas-dujovne-la-salida-de-luis-caputo-del-banco-central-no-es-una-sorpresa_900092</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhMbhHSv3ZLrUFHh1a68YIqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:36:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/nicolas-dujovne-la-salida-de-luis-caputo-del-banco-central-no-es-una-sorpresa_900092" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne: "La salida de Luis Caputo del Banco Central no es una sorpresa"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne dijo que "no fue una sorpresa" la renuncia de Luis Caputo como presidente del Banco Central, en medio de la renegociación con el Fondo Monetario Internacional (FMI) por un nuevo paquete de asistencia. En conferencia de prensa desde Nueva York, el ministro de Hacienda dijo que se trata de un "recambio lógico" y que los mercados "reaccionaron muy bien". Pidió mirar el panorama "con mucha tranquilidad" y consideró que Caputo "hizo un gran trabajo" pero que "siempre se puede mejorar". El saliente funcionario será reemplazado por el secretario de Política Económica, Guido Sandler...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Con Caputo en el Banco Central no se firmaba el acuerdo con el FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/09/25/con-caputo-en-el-banco-central-no-se-firmaba-el-acuerdo-con-el-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9c4H0ssWVV6XfxYFtrzToqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:19:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/09/25/con-caputo-en-el-banco-central-no-se-firmaba-el-acuerdo-con-el-fmi/" target="_blank"&gt;Con Caputo en el Banco Central no se firmaba el acuerdo con el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caputo renunció hoy la BCRA (AFP) Luis Caputo, el desde hoy ex titular del Banco Central, no soportó el clima adverso que vivió el último tiempo dentro del Gobierno enfrentado a Marcos Peña y Nicolás Dujovne. Cuando el dólar se disparó, el renunciante había perdido puntos en la consideración de Mauricio Macri, quien lo había llevado al Banco Central por la experiencia que tenía como trader que contrastaba con el tecnicismo de su antecesor Federico Sturzenegger. Era la "esperanza blanca" del Gobierno para contener al dólar. Pero el poder de Caputo no solo fue un problema para Dujovne con qui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno aseguró que la salida de Caputo no fue un condicionamiento del FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/el-gobierno-aseguro-que-la-salida-de-caputo-no-fue-un-condicionamiento-del-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOMkH3h4wDzbT2bDSr-nPwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/26/el-gobierno-aseguro-que-la-salida-de-caputo-no-fue-un-condicionamiento-del-fmi/" target="_blank"&gt;El Gobierno aseguró que la salida de Caputo no fue un condicionamiento del FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al término de la reunión de Gabinete que se realizó al regreso de Mauricio Macri desde Nueva York, el ministro de Producción y Trabajo aseguró que "la salida de (Luis) Caputo no tiene que ver con un condicionamiento del FMI" y desestimó las críticas de que el Gobierno improvisa en algunas decisiones en estos últimos días. "Los inversores y actores económicos nos reconocen que más que imprevisibilidad, lo que tiene este Gobierno es previsibilidad, porque hemos atravesado esta crisis cambiaria sin cambios en el rumbo económico, algo que no sucedía en situaciones anteriores, cuando se iba a ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La historia de Alfredo Cassino, el presidente del Banco Central que duró solo 9 días en el cargo - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/la-historia-de-alfredo-cassino-el-presidente-del-banco-central-que-duro-solo-9-dias-en-el-cargo_900119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyX2Scw5IL2r0D2oxwqzW0qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 19:20:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/la-historia-de-alfredo-cassino-el-presidente-del-banco-central-que-duro-solo-9-dias-en-el-cargo_900119" target="_blank"&gt;La historia de Alfredo Cassino, el presidente del Banco Central que duró solo 9 días en el cargo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de ser uno de los hombres más cercanos a Mauricio Macri, el paso de Luis Caputo por el Banco Central fue fugaz. Llegó a la presidencia de la autoridad monetaria el 14 de junio, tras la renuncia de Federico Sturzenegger y cuando el dólar escalaba a $28,43. Este martes terminó su mandato de 3 meses y 11 días en el organismo. Sin embargo, varios de los exdirectivos que ocuparon ese cargo corrieron con una suerte peor. El caso más resonante es el de Alfredo Cassino, que en el inicio de la última dictadura duró sólo 9 días al frente de la entidad cuando Jorge Rafael Videla era presidente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>A un paso del acuerdo con el FMI, Caputo renunció al Banco Central - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-9-25-10-3-0-renuncio-caputo-a-la-presidencia-del-banco-central-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlrMtW0vDMbfm1nKvbwn2AqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:48:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-9-25-10-3-0-renuncio-caputo-a-la-presidencia-del-banco-central-politica-y-economia" target="_blank"&gt;A un paso del acuerdo con el FMI, Caputo renunció al Banco Central&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De manera sorpresiva, y mientras el presidente Mauricio Macri se encuentra en Estados Unidos, Luis Caputo presentó hoy su renuncia como presidente del Banco Central. La información se dio a conocer esta mañana, pasadas las 10hs., a través de un comunicado difundido por el Banco Central en el que Caputo esgrime "motivos personales" en la decisión de dar un paso al costado. Rápidamente, el Gobierno designó en lugar a Guido Sandleris. Renuncia de Luis Caputo al frente del BCRA. pic.twitter.com/J9SZ7d5Lrh — BCRA (@BancoCentral_AR) 25 de septiembre de 2018https://www.eldia.com/nota/2018-9-25-10-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La renuncia de Luis Caputo al Banco Central: más poder a Nicolás Dujovne y menos roces con el FMI - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/la-renuncia-de-luis-caputo-al-banco-central-mas-poder-nicolas-dujovne-y-menos-roces-con-el-fmi_900107</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGd__cJMRBgbLDLFJ4QWoNgqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:48:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/la-renuncia-de-luis-caputo-al-banco-central-mas-poder-nicolas-dujovne-y-menos-roces-con-el-fmi_900107" target="_blank"&gt;La renuncia de Luis Caputo al Banco Central: más poder a Nicolás Dujovne y menos roces con el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se necesitan dos para el tango. La expresión anglosajona, originada en una canción de los años cincuenta, describe a la perfección el devenir de la política económica de estos días. Los dos bailarines son el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y el Fondo Monetario Internacional (FMI). En la pista de baile no había lugar para Luis Caputo. La salida de Caputo estaba anunciada. Lo blanqueó el ministro de Producción, Dante Sica, en diálogo con TN. "Necesitaba salir del Gobierno. Ya se lo había comunicado al Presidente y al Gabinete. Como estamos entrando en una nueva etapa, decidió que era e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>La renuncia de Luis Caputo al BCRA, en la tapa del Financial Times: "La crisis argentina se profundiza" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/la-renuncia-de-luis-caputo-al-bcra-en-la-tapa-del-financial-times-la-crisis-argentina-se-profundiza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnYLqW3l7XmIHTAqc-5gHgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:51:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/la-renuncia-de-luis-caputo-al-bcra-en-la-tapa-del-financial-times-la-crisis-argentina-se-profundiza/" target="_blank"&gt;La renuncia de Luis Caputo al BCRA, en la tapa del Financial Times: "La crisis argentina se profundiza"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La renuncia de Luis Caputo al Banco Central, que ocurrió en medio del viaje de Mauricio Macri a Nueva York, donde se anunciará hoy el nuevo acuerdo con el Fondo Monetario Internacional (FMI), figura en un lugar destacado de la tapa de la edición del Financial Times de hoy. "La crisis argentina se profundiza con la renuncia de Luis Caputo al Banco Central después de haber estado tres meses en el puesto", tituló el prestigioso diario. "El presidente del Banco Central argentino renunció después de estar tres meses en el cargo, provocó la caída del peso en un 5% y perjudicó los intentos de Mau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Nicolás Dujovne: "Si no ocurre nada extraordinario, mañana estaremos en condiciones de anunciar el acuerdo con el Fondo" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/dujovne-y-lagarde-anunciarian-manana-en-nueva-york-el-nuevo-acuerdo-entre-la-argentina-y-el-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpkj_Kj9RMrGbiprgscD-sqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/dujovne-y-lagarde-anunciarian-manana-en-nueva-york-el-nuevo-acuerdo-entre-la-argentina-y-el-fmi/" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne: "Si no ocurre nada extraordinario, mañana estaremos en condiciones de anunciar el acuerdo con el Fondo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Enviado especial a Nueva York) Nicolás Dujovne, y la directora gerente del Fondo Monetario Internacional, Christine Lagarde, anunciarían mañana en Nueva York el nuevo acuerdo entre la Argentina y el FMI. Lo confirmó en conferencia de prensa el ministro de Hacienda: "El Fondo está terminando su trabajo de revisión formal de la propuesta, lo va a someter a una discusión informal mañana con el board y si no ocurre nada extraordinario mañana por la tarde estaremos en condiciones de anunciarlo". A raíz de la salida de Luis Caputo del Banco Central, Mauricio Macri dio los mismos indicios: "Vamos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Guido Sandleris: "El objetivo es reducir la inflación y trabajaremos para recuperar la estabilidad" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/guido-sandleris-el-objetivo-es-reducir-la-inflacion-y-trabajaremos-para-recuperar-la-estabilidad_900159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy_1ZP7Om5_f-l-lYNr4nkqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 20:06:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/guido-sandleris-el-objetivo-es-reducir-la-inflacion-y-trabajaremos-para-recuperar-la-estabilidad_900159" target="_blank"&gt;Guido Sandleris: "El objetivo es reducir la inflación y trabajaremos para recuperar la estabilidad"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Es un honor para mí asumir la Presidencia del Banco Central de la República Argentina y quiero agradecer la confianza que el Presidente Macri tuvo en mí para encarar esta nueva etapa. El objetivo principal del Banco Central es reducir la inflación. Trabajaremos para recuperar la estabilidad y previsibilidad de precios que la economía argentina tanto necesita”. Con esas palabras, el nuevo presidente del BCRA, Guido Sandleris, dio por iniciadas sus funciones al frente de la autoridad monetaria. Sandleris era hasta este martes secretario de Política Económica y mano derecha del ministro de Ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Patricia Bullrich criticó el paro y dijo que tras el acuerdo con el FMI esperan "momentos más calmos" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/patricia-bullrich-y-dante-sica-sobre-la-salida-de-luis-caputo-era-algo-que-ya-estaba-en-carpeta_900381</link><guid isPermaLink="false">CAIiELN2lMnL28Os1MTYyoogJ1gqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:29:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/patricia-bullrich-y-dante-sica-sobre-la-salida-de-luis-caputo-era-algo-que-ya-estaba-en-carpeta_900381" target="_blank"&gt;Patricia Bullrich criticó el paro y dijo que tras el acuerdo con el FMI esperan "momentos más calmos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el regreso de Mauricio Macri de Nueva York, donde terminó de discutir los detalles de la renegociación del acuerdo con el FMI, y la salida de Luis Caputo del Banco Central, los ministros Patricia Bullrich y Dante Sica brindaron una conferencia de prensa en la Quinta de Olivos. "La recuperación va a comenzar a verse", expresó la titular de la cartera de Seguridad. Leé también Macri reunió a su Gabinete mientras Dujovne ultima el acuerdo con el FMI en Nueva York Consultados sobre la renuncia de Caputo al Banco Central, Bullrich sostuvo que "era algo que ya estaba en carpeta" y agregó:"Se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Relevo al frente del BCRA golpea al peso argentino - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/economia/Relevo-al-frente-del-BCRA-golpea-al-peso-argentino-20180925-0146.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEHp-60HkimZV0xptu0b30qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMOmogwM</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 03:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/economia/Relevo-al-frente-del-BCRA-golpea-al-peso-argentino-20180925-0146.html" target="_blank"&gt;Relevo al frente del BCRA golpea al peso argentino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El mercado cambiario de Argentina se derrumbó nuevamente ante el inesperado cambio en la titularidad del Banco Central de la República Argentina (BCRA). El peso mayorista cerró con una depreciación de 2.9%, a 38.40 unidades por dólar. El ahora expresidente del BCRA, Luis Caputo, renunció a su cargo. En su lugar, asumirá el economista Guido Sandleris, el hasta ahora segundo del ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne. Y como vicepresidente de la entidad monetaria continuará Gustavo Enrique Cañonero. “Esta renuncia se debe a motivos personales, con la convicción de que el nuevo acuerdo con el F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>El dólar, indomable en la era Luis Caputo: subió 10 pesos en solo 3 meses - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/el-dolar-indomable-en-la-era-luis-caputo-subio-10-pesos-en-solo-3-meses_900126</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDSqzMuves_8EY_CzcXqzcqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMNuH8AU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 20:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/el-dolar-indomable-en-la-era-luis-caputo-subio-10-pesos-en-solo-3-meses_900126" target="_blank"&gt;El dólar, indomable en la era Luis Caputo: subió 10 pesos en solo 3 meses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Caputo llegó al Banco Central para intentar calmar a los mercados, reducir la presión contra el peso y domar de una vez por todas a la inflación. En un contexto de volatilidad cambiaria, el dólar no solo siguió en alza, sino que hasta llegó a superar los 40 pesos. Con un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional (FMI) a punto de firmarse, el funcionario decidió dar un paso al costado ya que el organismo restringe su poder para intervenir en el precio del billete verde. Leé también La renuncia de Luis Caputo al Banco Central: más poder a Nicolás Dujovne y menos roces con el FMI El 14...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>El gabinete sabía que Caputo dejaría su cargo, pero hubo sorpresa por el día que eligió para renunciar - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/el-gabinete-sabia-que-caputo-dejaria-su-cargo-pero-hubo-sorpresa-por-el-dia-que-eligio-para-renunciar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7b_9p3CVbFpVVXQtMJkj0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:48:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/el-gabinete-sabia-que-caputo-dejaria-su-cargo-pero-hubo-sorpresa-por-el-dia-que-eligio-para-renunciar/" target="_blank"&gt;El gabinete sabía que Caputo dejaría su cargo, pero hubo sorpresa por el día que eligió para renunciar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Adrián Escandar) Era un secreto a voces dentro del gabinete. Atravesada por una interna cada vez menos solapada con el ministro Nicolás Dujovne, la permanencia de Luis Caputo al frente del Banco Central pendía de un hilo. Pero a la mayoría de los funcionarios de peso que este martes le hacían frente al contundente paro nacional de la CGT sí les sorprendió la noticia a primera hora de la mañana, en medio del viaje de Mauricio Macri por Nueva York y después de un lunes con una apretada agenda presidencial, en las puertas de un nuevo acuerdo con el Fondo Monetario Internacional. Al menos tres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Dujovne ganó la pulseada: de estar afuera del Gobierno a "quedarse con todo" en menos de un mes - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/dujovne-gano-la-pulseada-de-estar-afuera-del-gobierno-a-quedarse-con-todo-en-menos-de-un-mes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENphT2WBZsPJV7p_7_U4Bz4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:51:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/dujovne-gano-la-pulseada-de-estar-afuera-del-gobierno-a-quedarse-con-todo-en-menos-de-un-mes/" target="_blank"&gt;Dujovne ganó la pulseada: de estar afuera del Gobierno a "quedarse con todo" en menos de un mes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guido Sandleris, nuevo presidente del Central (Facebook) La pulseada la ganó Nicolás Dujovne, quien en la montaña rusa de las crisis cambiarias de los últimos meses pasó de ser el flamante coordinador económico de Mauricio Macri y timón del primer acuerdo con el FMI, a quedar virtualmente afuera del Gobierno en el ya famoso primer fin de semana de este mes, y que ahora asoma como el "gran ganador" al colocar a uno de sus hombres de confianza al frente del Banco Central, luego de la sorpresiva renuncia de Luis Caputo. El clima de esta mañana en el Ministerio de Hacienda era de euforia. Guido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mauricio Macri cerró su gira por New York: la tristeza por la renuncia de Caputo, el enojo de Dujovne y el nuevo acuerdo con el FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/mauricio-macri-cerro-su-gira-por-new-york-la-tristeza-por-la-renuncia-de-caputo-el-enojo-de-dujovne-y-el-nuevo-acuerdo-con-el-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQdCtpHPvyn_r7EGYcHL_QqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 03:35:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/25/mauricio-macri-cerro-su-gira-por-new-york-la-tristeza-por-la-renuncia-de-caputo-el-enojo-de-dujovne-y-el-nuevo-acuerdo-con-el-fmi/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri cerró su gira por New York: la tristeza por la renuncia de Caputo, el enojo de Dujovne y el nuevo acuerdo con el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Enviado especial, Nueva York) Entró al salón del cuarto piso del hotel Langham mordisqueando una porción de torta. Estaba distendido, sonriente y con los ojos achicados por tres días en New York al ritmo de una montaña rusa. Mauricio Macri venía de cerrar el acuerdo con Christine Lagarde y de pronunciar un ajustado discurso en Naciones Unidas que representa su pensamiento geopolítico. Macri está triste por la renuncia de Luis Caputo como presidente del Banco Central, pero ya acepta las feroces reglas de la política y se inclinó por la mirada técnica de Nicolás Dujovne, que evolucionó desde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Infobae en EEUU: la historia detrás de la salida de Luis Caputo del Banco Central - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/infobae-en-eeuu-la-historia-detras-de-la-salida-de-luis-caputo-del-banco-central/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrU9fOjvebSgoZedYeSLUwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:59:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/25/infobae-en-eeuu-la-historia-detras-de-la-salida-de-luis-caputo-del-banco-central/" target="_blank"&gt;Infobae en EEUU: la historia detrás de la salida de Luis Caputo del Banco Central&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caputo y Dujovne: ganó el ministro de Economía (Foto: Nicolás Stulberg) (Enviado especial a Nueva York). Las diferencias respecto a la política monetaria entre Nicolás Dujovne y Luis Caputo terminaron desatando una crisis de gobierno en medio de la negociación con el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el cuarto paro general organizado por la CGT contra el plan económico que ejecuta Mauricio Macri. Caputo ya había anticipado a Macri su decisión de renunciar a la Presidencia del Banco Central, pero a su vez había concedido compartir el anuncio formal del acuerdo con el FMI junto al ministr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Todo listo para que Nicolás Dujovne y Christine Lagarde anuncien en Nueva York los detalles del nuevo acuerdo con el FMI - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/26/todo-listo-para-que-nicolas-dujovne-y-christine-lagarde-anuncien-en-nueva-york-los-detalles-del-nuevo-acuerdo-con-el-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlZW4ckR1s88r4PzrtyJjUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 06:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/26/todo-listo-para-que-nicolas-dujovne-y-christine-lagarde-anuncien-en-nueva-york-los-detalles-del-nuevo-acuerdo-con-el-fmi/" target="_blank"&gt;Todo listo para que Nicolás Dujovne y Christine Lagarde anuncien en Nueva York los detalles del nuevo acuerdo con el FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Dujovne y Christine Lagarde Todo se precipitó en las últimas 24 horas. El ministro Nicolás Dujovne postergó anoche su partida de Nueva York y Christine Lagarde publicó sobre el final del día un mensaje en el que dejó pocas dudas sobre la inminencia de un anuncio. "Estamos cerca de la línea de meta", tuiteó la titular del Fondo Monetario Internacional, que poco antes se había reunido con el presidente Mauricio Macri Lagarde se refería al nuevo acuerdo entre el FMI y la Argentina, que se anunciaría hoy en Nueva York, horas después de uno de los días más agitados de las últimas semanas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Macri sobre la salida de Caputo: "No tenía vocación de ejercer ese cargo, fue un gesto patriótico" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/934688-macri-sobre-la-salida-de-caputo-no-tenia-vocacion-de-ejercer-ese-cargo-fue-un-gesto-patriotico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGywfaD9wXbgBIOglhVpaEkqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 01:08:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/934688-macri-sobre-la-salida-de-caputo-no-tenia-vocacion-de-ejercer-ese-cargo-fue-un-gesto-patriotico" target="_blank"&gt;Macri sobre la salida de Caputo: "No tenía vocación de ejercer ese cargo, fue un gesto patriótico"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras su discurso ante la Asamblea General de Naciones Unidas, el presidente Mauricio Macri habló sobre la salida de Luis Caputo de la presidencia del Banco Central y consideró que el ahora exfuncionario "no tenía vocación de ejercer ese cargo, fue un gesto patriótico". Tras su paso por el edificio de Naciones Unidas, el Presidente ofreció una conferencia junto con el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, y se refirió a la renuncia de Caputo, el acuerdo con el FMI y el paro general de la CGT. Macri explicó que la dimisión estaba planificada. "Sabíamos que cuando se estabilizase la situación...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item></channel></rss>