<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Buenos Aires Design - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5ZG5oeWRIRVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:11:34 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Buenos Aires Design: a partir de hoy, rige el nuevo convenio para la gestión del predio - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2199769-buenos-aires-design-a-partir-hoy-rige</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvSXh5Wm-Panl55h4vkAVQqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDCemNED</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2199769-buenos-aires-design-a-partir-hoy-rige" target="_blank"&gt;Buenos Aires Design: a partir de hoy, rige el nuevo convenio para la gestión del predio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las Cámaras de Empresarios Madereros y Afines (CEMA) y la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés (AHRCC) quedan a cargo del centro ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>Después de 25 años, cierra el shopping Buenos Aires Design de Recoleta - Infobae.com</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/11/13/despues-de-25-anos-cierra-el-shopping-buenos-aires-design-de-recoleta/</link><guid isPermaLink="false">CBMihgFodHRwczovL3d3dy5pbmZvYmFlLmNvbS9lY29ub21pYS9maW5hbnphcy15LW5lZ29jaW9zLzIwMTgvMTEvMTMvZGVzcHVlcy1kZS0yNS1hbm9zLWNpZXJyYS1lbC1zaG9wcGluZy1idWVub3MtYWlyZXMtZGVzaWduLWRlLXJlY29sZXRhL9IB4gFodHRwczovL3d3dy1pbmZvYmFlLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5pbmZvYmFlLmNvbS9lY29ub21pYS9maW5hbnphcy15LW5lZ29jaW9zLzIwMTgvMTEvMTMvZGVzcHVlcy1kZS0yNS1hbm9zLWNpZXJyYS1lbC1zaG9wcGluZy1idWVub3MtYWlyZXMtZGVzaWduLWRlLXJlY29sZXRhLz9vdXRwdXRUeXBlPWFtcC10eXBlJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/11/13/despues-de-25-anos-cierra-el-shopping-buenos-aires-design-de-recoleta/" target="_blank"&gt;Después de 25 años, cierra el shopping Buenos Aires Design de Recoleta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Final para un clásico del barrio de la Recoleta: este domingo cerrará, después de 25 años, el shopping Buenos Aires Design. El sábado 17 de noviembre ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae.com</source></item><item><title>Buenos Aires Design: se confirmó que el predio continuará abierto - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2192414-buenos-aires-design-gobierno-porteno-acelera-acuerdo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdOhrMsyQFP9zZJb6029SUqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDCemNED</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2192414-buenos-aires-design-gobierno-porteno-acelera-acuerdo" target="_blank"&gt;Buenos Aires Design: se confirmó que el predio continuará abierto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Buenos Aires Design: se confirmó que el predio continuará abierto - Buenos Aires, Sociedad, Sociedad1 - LA NACION.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>Cuáles son los cortes que afectarán este jueves el tránsito en la Ciudad - Perfil.com</title><link>https://www.perfil.com/noticias/actualidad/cortes-que-afectaran-transito-en-ciudad-buenos-aires-jueves-15-noviembre.phtml</link><guid isPermaLink="false">CBMieWh0dHBzOi8vd3d3LnBlcmZpbC5jb20vbm90aWNpYXMvYWN0dWFsaWRhZC9jb3J0ZXMtcXVlLWFmZWN0YXJhbi10cmFuc2l0by1lbi1jaXVkYWQtYnVlbm9zLWFpcmVzLWp1ZXZlcy0xNS1ub3ZpZW1icmUucGh0bWzSAQA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.perfil.com/noticias/actualidad/cortes-que-afectaran-transito-en-ciudad-buenos-aires-jueves-15-noviembre.phtml" target="_blank"&gt;Cuáles son los cortes que afectarán este jueves el tránsito en la Ciudad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Perfil.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los trabajadores del Buenos Aires Design volverán a movilizarse por el cierre del shopping de Recoleta. Adem.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.perfil.com">Perfil.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/EuvFwUjpw5jczwXRcBxGzvHiNnxZrRfuc5jXXmuGqhlC7Ahwm8-ZxcNobYb4T55KCgF4Q8xSg91tQWL82a75G3u6WJem3j-J0ZLTp9B4WK2LKhy54fSiWPFWF76sRMc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>El domingo cierra Buenos Aires Design, un ícono porteño del diseño y la decoración - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2191318-el-domingo-cierra-buenos-aires-design-icono</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQ8JuSEPiFJYSyLEYbAyggqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDCAndED</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2191318-el-domingo-cierra-buenos-aires-design-icono" target="_blank"&gt;El domingo cierra Buenos Aires Design, un ícono porteño del diseño y la decoración&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El sábado abrirá por última vez el Buenos Aires Design, un ícono porteño Fuente: LA NACION - Crédito: Santiago Filipuzzi. Mauricio Giambartolomei SEGUIR.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>El Buenos Aires Design seguirá abierto durante 2019 y lo administrarán dos cámaras empresarias - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/06/el-buenos-aires-design-seguira-abierto-durante-2019-y-lo-administraran-dos-camaras-empresarias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxtKc7ufw0X7Q-8fMEKXqEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:22:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/06/el-buenos-aires-design-seguira-abierto-durante-2019-y-lo-administraran-dos-camaras-empresarias/" target="_blank"&gt;El Buenos Aires Design seguirá abierto durante 2019 y lo administrarán dos cámaras empresarias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los restaurantes de la terraza del shopping de Recoleta seguirán funcionando (Matias Baglietto) Luego del anuncio de su cierre, finalmente el shopping Buenos Aires Design en el barrio de Recoleta permanecerá abierto durante todo el año próximo, hasta que el predio vuelva a ser concesionado. El centro comercial será administrado por las cámaras del sector de la producción de muebles y del rubro gastronómico. En noviembre pasado se anunció que por el vencimiento del plazo de concesión del predio —ubicado entre las avenidas Libertador y Pueyrredón— que estaba en manos de la empresa IRSA, los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los locales del Buenos Aires Design continuarán abiertos hasta que se concrete la nueva concesión - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/16/los-locales-del-buenos-aires-design-continuaran-abiertos-hasta-que-se-concrete-la-nueva-concesion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIcVwl6L7cz8rFF88oS_HQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 20:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/16/los-locales-del-buenos-aires-design-continuaran-abiertos-hasta-que-se-concrete-la-nueva-concesion/" target="_blank"&gt;Los locales del Buenos Aires Design continuarán abiertos hasta que se concrete la nueva concesión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Facebook) Finalmente, el Buenos Aires Design no cerrará sus puertas este domingo. El Gobierno porteño llegó a un acuerdo con la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés (AHRCC) y con la Cámara de Empresarios Madereros y Afines (CEMA) para que los 50 locales que todavía siguen en actividad puedan continuar funcionando con un "permiso precario de uso". Según estaba previsto, este domingo el shopping de Recoleta cerraría tras el fin de la concesión del predio administrado por la empresa IRSA (la misma del Alto Palermo, el Abasto y el DOT) desde 1997. El vicejefe de Gobierno, D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Buenos Aires Design: el shopping no cierra y sigue hasta 2019 - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/buenos-aires-design-el-shopping-no-cierra-y-sigue-2019-n52181</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHskVh0Q8B-Japza6iGRnYqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/buenos-aires-design-el-shopping-no-cierra-y-sigue-2019-n52181" target="_blank"&gt;Buenos Aires Design: el shopping no cierra y sigue hasta 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Buenos Aires Design se mantendrá abierto luego de que el gobierno porteño llegara a un acuerdo con la asociación de Hoteles, Restaurantes y Confiterías y Cafés (AHRCC) y la Cámara de Empresarios Madereros y Afines (CEMA). Los 50 locales continuarán funcionando con un "permiso precario de uso", según informó el diario Clarín. De esa forma, AHRCC y CEMA administrarán el predio con el objetivo de mantener los locales abiertos para presevar las fuentes de trabajo. La habilitación tendrá la duración de un año, durante el cual no pagarán ningún tipo de canon, pero tampoco podrán cobrar alquile...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Buenos Aires Design: confirmaron que el predio continuará abierto - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/buenos-aires/708842-buenos-aires-design-confirmaron-que-el-predio-continuara-abierto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqw0Y1TocTzZSInqlaT-9MqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKj8ngY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:26:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/buenos-aires/708842-buenos-aires-design-confirmaron-que-el-predio-continuara-abierto/" target="_blank"&gt;Buenos Aires Design: confirmaron que el predio continuará abierto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés (AHRCC) y la Cámara de Empresarios Madereros y Afines (CEMA) recibirán un permiso provisorio por un año para administrar el Buenos Aires Design y evitar el cierre de los comercios que allí funcionan por el fin de la actual concesión que caducaba este sábado. Así lo confirmó el vicejefe de Gobierno porteño, Diego Santilli, en declaraciones radiales. “Buenos Aires Design es una concesión de muchísimos años de antigüedad que se vencía mañana, donde los comerciantes tenían un contrato con el concesionario; el concesionario debía entreg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Trabajadores del Buenos Aires Design cortan la avenida Libertador por el cierre del centro comercial - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/14/trabajadores-del-buenos-aires-design-cortan-la-avenida-libertador-por-el-cierre-del-centro-comercial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCuSNyO7iimAxkXhB0rjrQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/14/trabajadores-del-buenos-aires-design-cortan-la-avenida-libertador-por-el-cierre-del-centro-comercial/" target="_blank"&gt;Trabajadores del Buenos Aires Design cortan la avenida Libertador por el cierre del centro comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de un centenar de trabajadores del complejo Buenos Aires Design iniciaron un corte parcial de la avenida Libertador, a la altura del cruce con la avenida Pueyrredón, como protesta por el cierre del polo gastronómico-comercial previsto para el próximo domingo. Con banderas, carteles, folletos y bombas de humo, los empleados iniciaron el reclamo a las 8 de la mañana, tras la confirmación del desalojo por cierre del emblemático paseo comercial, después de 26 años de existencia. Los manifestantes dejaron libres dos carriles de Avenida del Libertador. Sin embargo, el caos de tránsito en la z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>De un asilo de ancianos a un imponente polo gastronómico: la sorprendente historia del Buenos Aires Design, un emblema que se despide de Recoleta - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/14/de-un-asilo-de-ancianos-a-un-imponente-polo-gastronomico-la-sorprendente-historia-del-buenos-aires-design-un-emblema-que-se-despide-de-recoleta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFiEiB-vA7_AIxT0K1EquMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:09:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/14/de-un-asilo-de-ancianos-a-un-imponente-polo-gastronomico-la-sorprendente-historia-del-buenos-aires-design-un-emblema-que-se-despide-de-recoleta/" target="_blank"&gt;De un asilo de ancianos a un imponente polo gastronómico: la sorprendente historia del Buenos Aires Design, un emblema que se despide de Recoleta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cierre del Buenos Aires Design marca el final de una era Hubo una chacra, un enorme parque, un monasterio, un asilo de ancianos, un polo gastronómico y un shopping que se despide por estas horas de la ciudad. El predio donde funciona el Buenos Aires Design pasó por varias etapas que acompañaron el pulso de los altibajos de la ciudad de Buenos Aires y su historia. Vecino de la Plaza Alvear -popularmente conocida como Plaza Francia- el Cementerio de la Recoleta, el Centro Cultural Recoleta y la avenida Pueyrredón, el lugar tiene una trayectoria que se remonta a los tiempos de la colonia. A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Después de 25 años, cierra el shopping Buenos Aires Design - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/despues-de-25-anos-cierra-el-shopping-buenos-aires-design_915884</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKZtBNq5FDdnyMmESZaxr4qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPuH8AU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:42:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/despues-de-25-anos-cierra-el-shopping-buenos-aires-design_915884" target="_blank"&gt;Después de 25 años, cierra el shopping Buenos Aires Design&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este domingo cierra sus puertas el Buenos Aires Design de Recoleta, después de 25 años. El gobierno porteño decidió recuperar el predio y no extender la concesión por lo que el shopping, ícono del diseño y la decoración porteño, dejará de funcionar este fin de semana. Como protesta 700 trabajadores se manifestaron con un corte parcial en el cruce de las avenidas Libertador y Pueyrredón, en reclamo de una extensión provisoria del contrato hasta que la Ciudad defina el destino que le dará al edificio. Los comerciantes del shopping justamente esperaban una prórroga en la concesión, que vence e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Buenos Aires Design: cinco testimonios del horror de quedar en la calle - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/buenos-aires-design-cinco-testimonios-del-horror-quedar-la-calle-n52046</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5dMOKGfEbov3XyDMJ20LoqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/buenos-aires-design-cinco-testimonios-del-horror-quedar-la-calle-n52046" target="_blank"&gt;Buenos Aires Design: cinco testimonios del horror de quedar en la calle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Nunca pensé que podría cortar una calle", afirma a El Destape Juan Manuel Frangi, uno de los cincuenta comerciantes del Buenos Aires Design que deberán abandonar el shopping luego de que el gobierno de la Ciudad diera por terminada la concesión del Centro Comercial. Hoy cientos de personas -trabajadores, empresarios y vecinos- se manifestaron contra el cierre que pone en peligro 1500 puestos de trabajo. Algunos testimonios del horror de quedar en la calle de un día para el otro: "Creo que no vamos a volver a conseguir trabajo" cierre desing.jpg "Donde vamos a conseguir trabajo", dice Rosar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Protesta y corte de trabajadores del shopping Buenos Aires Desing - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Protesta-y-corte-de-trabajadores-del-Buenos-Aires-Desing-20181114-0010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcaufZ4gZ-u4CNOYtvTZ54qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Protesta-y-corte-de-trabajadores-del-Buenos-Aires-Desing-20181114-0010.html" target="_blank"&gt;Protesta y corte de trabajadores del shopping Buenos Aires Desing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recién hace dos días les confirmaron a los empleados que el Buenos Aires Desing deberá cerrar sus puertas el domingo. Confiaban en que lograrían extender, al menos por uno o dos años, la posibilidad de mantener abiertos los locales y conservar sus fuentes de trabajo en ese centro comercial ubicado en la Recoleta. Pero no. Ante el anuncio del cierre, locatarios y trabajadores de los comercios realizan esta mañana un corte en la Avenida Pueyrredón y Del Libertador. Exigen alguna respuesta ante el abrupto final del shopping especializado en diseño, inaugurado hace veinticinco años. Ahora así t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Trabajadores del Buenos Aires Design protestan por su cierre - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/info-general/Trabajadores-del-Buenos-Aires-Design-protestan-por-su-cierre-20181114-0009.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPFMiu8qfsHMdRx3uXKIz8qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/Trabajadores-del-Buenos-Aires-Design-protestan-por-su-cierre-20181114-0009.html" target="_blank"&gt;Trabajadores del Buenos Aires Design protestan por su cierre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bronca. Cientos de familias quedarán sin un ingreso. Con pancartas, cánticos y objetos que caracterizan al shopping del barrio porteño de Recoleta, (ofrece en su mayoría muebles y artículos de decoración para el hogar), trabajadores y vecinos de la zona cortaron, desde las 9 AM, avenida del Libertador a la altura de Pueyrredón, en protesta por los despidos que se llevarán a cabo a partir del próximo domingo 18 de noviembre, cuando el centro comercial baje sus persianas. Luego de 25 años, cierra sus puertas el shopping Buenos Aires Design ubicado en el barrio porteño de Recoleta. Más de 1500...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Después de 25 años cierra el Buenos Aires Design - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/info-general/Despues-de-25-anos-cierra-el-Buenos-Aires-Design-20181114-0008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtjj-UIH6j5UsV0BZJOf0wqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/Despues-de-25-anos-cierra-el-Buenos-Aires-Design-20181114-0008.html" target="_blank"&gt;Después de 25 años cierra el Buenos Aires Design&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Graciela Moreno Luego de 25 años, finalmente este domingo 18 de noviembre, cierra sus puertas el shopping Buenos Aires Design ubicado en el barrio porteño de Recoleta. Más de 700 familias quedan en la calle y sin trabajo. El cierre afecta a los 70 locales del shopping de diseño y a los restaurantes y bares, entre los cuales figura el Hard Rock. Vence la concesión otorgada a Emprendimientos Recoleta S.A., cuyo accionista mayoritario es IRSA -la desarrolladora inmobiliaria de Eduardo Elsztain- dueña de los principales shoppings del país. Si bien en octubre, la Legislatura porteña aprobó e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Cierra el Shopping Buenos Aires Design y 700 personas podrían quedar sin trabajo - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/259426--cierra-el-shopping-buenos-aires-design-y-700-personas-podrian-quedar-sin-trabajo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEML_iWpeWTbTrlnXbUNxTZMqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycw-IayBQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:01:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/259426--cierra-el-shopping-buenos-aires-design-y-700-personas-podrian-quedar-sin-trabajo" target="_blank"&gt;Cierra el Shopping Buenos Aires Design y 700 personas podrían quedar sin trabajo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras 25 años, el shopping Buenos Aires Design del barrio porteño de Recoleta cierra sus puertas este sábado, ya que el Gobierno de la Ciudad decidió recuperar el predio y no extender el contrato, lo cual pone en riesgo la continuidad laboral de unas 700 personas, que realizan una protesta. Ante el cierre del centro comercial, los trabajadores anunciaron que a las 8:30 reclamarán en la esquina de Pueyrredón y Libertador una extensión provisoria del contrato hasta tanto se defina el destino que el Gobierno le dará al edificio. En forma inesperada, ya que los comerciantes del shopping aguardab...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>El Hard Rock Buenos Aires cierra sus puertas - Indie Hoy</title><link>https://indiehoy.com/noticias/hard-rock-buenos-aires-cierra-puertas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGGhYwQuiT9Twbvoa4d5WEqGQgEKhAIACoHCAowu7KCCzD9pf8CMKbY8wU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:02:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://indiehoy.com/noticias/hard-rock-buenos-aires-cierra-puertas/" target="_blank"&gt;El Hard Rock Buenos Aires cierra sus puertas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Indie Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Instagram de Hard Rock Cafe Buenos Aires Malas nuevas para los amantes del rock y la gastronomía en partes iguales: el Hard Rock Cafe, ubicado en la terraza del Buenos Aires Design (Avenida Pueyrredón y Avenida del Libertador, CABA), podría estar próximo a cerrar sus puertas, al menos en ese lugar donde permanece instalado desde el arribo de la marca al país en octubre de 1995. El final de esta era del negocio en su histórica locación de Recoleta se debe a que el contrato con la IRSA (Inversiones y Representaciones Sociedad Anónima), la entidad que administra los shoppings más importa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://indiehoy.com">Indie Hoy</source></item><item><title>Cerrará el shopping Buenos Aires Design de Recoleta - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/buenos-aires/701607-cerrara-el-shopping-buenos-aires-design-de-recoleta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGENO2hZodglDJhrJOzElFAqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKj8ngY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/buenos-aires/701607-cerrara-el-shopping-buenos-aires-design-de-recoleta/" target="_blank"&gt;Cerrará el shopping Buenos Aires Design de Recoleta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de 25 años, el shopping Buenos Aires Design, ubicado en el barrio porteño de Recoleta, cerrará sus puertas este domingo, debido a que este sábado se vencerá la concesión del predio administrado por la empresa IRSA. De esta manera, el Gobierno de la Ciudad retomará la posesión. “El hecho de que la vigencia de esta concesión finaliza este domingo era una cuestión ya sabida de antemano por todos los actores intervinientes, tanto al momento de firmar el presente contrato, el cual se inició en 1993 y que fue prorrogado en 2013, como en los siguientes contratos celebrados entre la concesi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Tras las protestas de los trabajadores, el Buenos Aires Design permanecerá abierto - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Tras-las-protestas-de-los-trabajadores-el-Buenos-Aires-Design-permanecera-abierto--20181116-0049.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMsX2sCmp90NLAq6THb4gR8qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Tras-las-protestas-de-los-trabajadores-el-Buenos-Aires-Design-permanecera-abierto--20181116-0049.html" target="_blank"&gt;Tras las protestas de los trabajadores, el Buenos Aires Design permanecerá abierto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de varias manifestaciones y protestas, el Buenos Aires Design permanecerá abierto. En un principio, se había establecido que tenía que cerrar este domingo, debido a una falta de renovación de contratos; sin embargo, continuará con las puertas abiertas. Según confirmó BAE, el vicejefe de Gobierno de la Ciudad Diego Santilli tomó las riendas de las negociaciones, con el fin de evitar que se pierdan las 700 fuentes de trabajo. Junto al Ministerio de Hacienda y la Dirección General de Concesiones, el Gobierno Porteño afirmó que no cobrará el canon que rondaba los 400 mil pesos y los locat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Trabajadores del Buenos Aires Design cortaron avenida Libertador por el cierre del complejo - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-14-22-48-0-trabajadores-del-buenos-aires-design-cortaron-avenida-libertador-por-el-cierre-del-complejo-informacion-general</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFh_xVLWH2irQRgfrh_TKbEqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2JuAM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 01:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-14-22-48-0-trabajadores-del-buenos-aires-design-cortaron-avenida-libertador-por-el-cierre-del-complejo-informacion-general" target="_blank"&gt;Trabajadores del Buenos Aires Design cortaron avenida Libertador por el cierre del complejo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unos 400 trabajadores del complejo de decoración Buenos Aires Design, en el barrio porteño de Recoleta, cortaron hoy durante una hora y media un carril de la avenida Libertador, en el cruce con la avenida Pueyrredón, para reclamar por 1500 puestos que corren el riesgo de desaparecer con el cierre del predio, previsto para el domingo. Empleados que trabajan en restaurantes, bares y en locales de venta de productos de decoración del centro comercial salieron a las 8.30 con bombos y platillos en una ruidosa protesta que contó con el respaldo de algunos automovilistas, en la que pidieron que lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cierra el shopping "Buenos Aires Design" - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/magazine/cierra-shopping-buenos-aires-design/20181114093836304496.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELa5VE0EKgm3pUHr2EM2pGkqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:52:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/magazine/cierra-shopping-buenos-aires-design/20181114093836304496.html" target="_blank"&gt;Cierra el shopping "Buenos Aires Design"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Buenos Aires Design, el complejo de decoración de Recoleta, cerrará sus puertas el domingo, luego de 25 años, a raíz del vencimiento de la concesión en manos de la empresa Irsa, tras lo cual el Gobierno porteño retomará su posesión para definir las opciones a futuro, mientras que los trabajadores del centro comercial piden tiempo para dejar el sitio. La clausura del shopping fue confirmada por fuentes del Gobierno porteño y de la empresa IRSA a Télam por la finalización del contrato rubricado en 1993 entre ambas partes. No obstante aclararon que existirá un período de tres meses, hasta 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Trabajadores del Buenos Aires Design levantaron el corte en Libertador y Pueyrredón - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/buenos-aires/702416-trabajadores-del-centro-comercial-buenos-aires-design-cortan-avenida-libertador-y-pueyrredon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHW6IAv2RzJgGNZ_Plgnvr4qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKj8ngY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:28:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/buenos-aires/702416-trabajadores-del-centro-comercial-buenos-aires-design-cortan-avenida-libertador-y-pueyrredon/" target="_blank"&gt;Trabajadores del Buenos Aires Design levantaron el corte en Libertador y Pueyrredón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trabajadores del complejo de decoración Buenos Aires Design, ubicado en el barrio porteño de Recoleta, cortaron desde las 8:30 la intersección de las avenidas Libertador y Pueyrredón en rechazo al cierre del predio, previsto para este domingo, Protesta de los trabajadores del "Buenos Aires Design", el shopping de Recoleta: cortan Avenida del Libertador y Pueyrredón para rechazar el cierre del centro comercial. Estará abierto hasta este sábado 17 de noviembre y no saben qué va a pasar con sus puestos de trabajo pic.twitter.com/cBSYxu8ZUX — TN – Todo Noticias (@todonoticias) November 14, 2018...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Cierra el Buenos Aires Design: la escandalosa cifra que pagaba la empresa por uno de los predios más caros de la Ciudad - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/Cierra-el-Buenos-Aires-Design-la-escandalosa-cifra-que-pagaba-la-empresa-por-uno-de-los-predios-mas-caros-de-la-Ciudad-l201811140001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwaMy1Ol_4N_DpZV3oAR5cqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/Cierra-el-Buenos-Aires-Design-la-escandalosa-cifra-que-pagaba-la-empresa-por-uno-de-los-predios-mas-caros-de-la-Ciudad-l201811140001.html" target="_blank"&gt;Cierra el Buenos Aires Design: la escandalosa cifra que pagaba la empresa por uno de los predios más caros de la Ciudad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La noticia del cierre del Buenos Aires Design, en el centro del barrio porteño de Recoleta, generó la indignación de los 700 empleados de los diversos locales gastronómicos y de artículos para el hogar que se desempeñan ahí diariamente. Durante varios años, esa concesión -en conjunto con la del predio de Costa Salguero, el sistema de acarreo de grúas y Punta Carrasco- fue una de las más criticadas por su bajo canon y la negativa de actualización del mismo que había por parte de la empresa que la explotaba (IRSA), aún cuando tiene una buena relación con el Gobierno porteño. Los empleados de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>El domingo se cierra el Buenos Aires Design y 700 personas se quedarán sin trabajo - A24.com</title><link>https://www.a24.com/actualidad/el-domingo-se-cierra-el-buenos-aires-design-y-700-personas-se-quedaran-sin-trabajo-11132018_BJSPrnuaQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvVxqvTCEjaPCC5s_AuRO4qGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJ71jAY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/actualidad/el-domingo-se-cierra-el-buenos-aires-design-y-700-personas-se-quedaran-sin-trabajo-11132018_BJSPrnuaQ" target="_blank"&gt;El domingo se cierra el Buenos Aires Design y 700 personas se quedarán sin trabajo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasa. El shopping de diseño de Recoleta, el Buenos Aires Design, cerrará sus puertas este domingo y después de 25 años el predio volverá a las manos del Gobierno de Buenos Aires. Así, dejarán de funcionar los 70 locales del lugar y 700 personas perderán sus puestos de trabajo. Por qué. En 2013 se firmó una prórroga del contrato con los locatarios para extender el alquiler por cinco años más. Ahora que ese período llegó a su fin, se abrirá una nueva licitación Qué pasará con los empleados. En principio el lugar cerrará sus puertas y esas personas perderán sus trabajos, al menos allí. Por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Cierra el Buenos Aires Design y más de 700 trabajadores pueden quedar en la calle - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/cierra-el-buenos-aires-design-y-mas-700-trabajadores-pueden-quedar-la-calle-n52002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8aXHD7kyjce5AI0ReEXToqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/cierra-el-buenos-aires-design-y-mas-700-trabajadores-pueden-quedar-la-calle-n52002" target="_blank"&gt;Cierra el Buenos Aires Design y más de 700 trabajadores pueden quedar en la calle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La empresa IRSA confirmó a El Destape que el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires dio por terminada la concesión del Buenos Aires Design y el legendario shopping que sobrevivió a las crisis del 2001 cerrará sus puertas el domingo dejando más de 700 trabajadores despedidos. Desde el gremio de Pasteleros informaron a este medio que las empresas que están dentro del centro comercial comenzaron a ordenar a los empleados que no vuelvan a sus puestos de trabajo. El final de la concesión se dio el viernes pasado por medio de un llamado telefónico. La concesión vence el domingo 18 próximo, pero ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Nuevos dueños y destino para el shopping Buenos Aires Design de Recoleta: el proyecto del Gobierno porteño - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/07/06/nuevos-duenos-y-destino-para-el-shopping-buenos-aires-design-de-recoleta-el-proyecto-del-gobierno-porteno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJV1-VgOeEJ3EGLK5rphgikqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 21:53:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/07/06/nuevos-duenos-y-destino-para-el-shopping-buenos-aires-design-de-recoleta-el-proyecto-del-gobierno-porteno/" target="_blank"&gt;Nuevos dueños y destino para el shopping Buenos Aires Design de Recoleta: el proyecto del Gobierno porteño&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El tradicional shopping Buenos Aires Design, de Recoleta, dedicado a la venta de muebles y productos de decoración para el hogar, tendrá pronto un nuevo dueño y destino. El Gobierno porteño enviará hoy un proyecto de ley a la Legislatura para licitar el predio por 70 años, a través de la figura de "derecho real de superficie", inédita hasta ahora y prevista en el nuevo Código Civil, que acerca más la operación a una compra que a una concesión. Sin embargo, se espera que finalmente la cantidad de años de concesión termine siendo menor, luego de la discusión en la Legislatura, que es la que f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item></channel></rss>