<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Exposición Rural Argentina - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1ppTURCdUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:13:37 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo a penas de hasta cuatro años de cárcel por la venta del predio de La Rural - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/piden-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-penas-de-hasta-cuatro-anos-por-la-venta-del-predio-de_922329</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVDAtxnrmrN8pXWzfwKlY0qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:47:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/piden-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-penas-de-hasta-cuatro-anos-por-la-venta-del-predio-de_922329" target="_blank"&gt;Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo a penas de hasta cuatro años de cárcel por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió la pena de cuatro años de prisión para el expresidente Carlos Menem, y de tres años y nueve meses para el exministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los ´90. Leé también El Gobierno reclamará que el predio de la Sociedad Rural vuelva al Estado Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco también reclamó condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Economía, además de la pena de dos años y diez meses para Ricardo Agustí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Venta de La Rural: apuntan a Menem - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Venta-a-La-Rural-apuntan-a-Menem-20181205-0054.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARlbSoRzExxlnX9M9azDuMqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Venta-a-La-Rural-apuntan-a-Menem-20181205-0054.html" target="_blank"&gt;Venta de La Rural: apuntan a Menem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió la pena de cuatro años de prisión para el ex presidente Carlos Menem, y de tres años y nueve meses para el ex ministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina a principios de los ´90. Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco también reclamó condenas para otros dos ex funcionarios del Ministerio de Economía, además de la pena de dos años y diez meses para Ricardo Agustín de Zavalía, expresidente de la Sociedad Rural. "Han pasado 27 años del hecho, a pesar d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/742797-piden-condenar-a-carlos-menem-y-a-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZu6OfCpL747-94Jq2ESRQqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:10:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/742797-piden-condenar-a-carlos-menem-y-a-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural/" target="_blank"&gt;Piden condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La venta a precio “vil” del predio que ahora ocupa la Sociedad Rural Argentina en Palermo sigue complicando a Carlos Menem y a Domingo Cavallo, luego de que la fiscal Gabriela Baigún pidiera la pena de cuatro años de prisión para el expresidente y de tres años y nueve meses para el exministro de Economía. En su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2, también pidió condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Economía y para Ricardo Agustín de Zavalía, expresidente de la Sociedad Rural, para quien reclamó la pena de dos años y diez meses. La venta del predio de La Rural fue a pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>El pedido de prisión para Menem y Cavallo por la venta de La Rural - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/El-pedido-de-prision-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181206-0039.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_caFt3g9_fvezxAJYXu50qGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/El-pedido-de-prision-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181206-0039.html" target="_blank"&gt;El pedido de prisión para Menem y Cavallo por la venta de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la causa por la venta fraudulenta del dominio ferial de Palermo a la Sociedad Rural, la fiscalía solicitó que Menem cumpla cuatro años de cárcel y Cavallo, tres y nueve meses. ¿Qué se investiga? En el año 1991, el Gobierno de Carlos Menem realizó la venta del terreno. A un espacio que según lo establecido estaba valuado en 131.800.000 pesos, el Estado determinó la venta en 30 millones de dólares. De este modo, la transacción supuso una pérdida 100 millones de pesos para el país. Es a raíz de este escenario que se plantea un pedido de condena por cuatro años para el ex mandatario, en tant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Pidieron cuatro años de cárcel para Menem y Cavallo por la venta de la Rural - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-16-7-0-pidieron-cuatro-anos-de-carcel-para-menem-y-cavallo-por-la-venta-de-la-rural-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuCw_tW7zBO8QKtGymcA6sqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-16-7-0-pidieron-cuatro-anos-de-carcel-para-menem-y-cavallo-por-la-venta-de-la-rural-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Pidieron cuatro años de cárcel para Menem y Cavallo por la venta de la Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió la pena de cuatro años de prisión para el expresidente Carlos Menem, y de tres años y nueve meses para el exministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los ´90. Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco también reclamó condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Economía, además de la pena de dos años y diez meses para Ricardo Agustín de Zavalía, expresidente de la Sociedad Rural. En los últimos meses, la Justicia abs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la cárcel por la venta del predio de La Rural - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-16-19-0-una-fiscal-pide-que-menem-y-cavallo-vayan-a-la-carcel-por-la-venta-del-predio-de-la-rural</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgU5on9BdRimPVVrO79NAwqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-16-19-0-una-fiscal-pide-que-menem-y-cavallo-vayan-a-la-carcel-por-la-venta-del-predio-de-la-rural" target="_blank"&gt;Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la cárcel por la venta del predio de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El expresidente y actual senador ya fue condenado a 4 años y medio de prisión por otra causa. Wed, 05 Dec 2018 19:19:00 GMT Wed, 05 Dec 2018 19:47:12 GMT Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la cárcel por la venta del predio de La Rural La fiscal de juicio Gabriela Baigún pidió hoy la pena de 4 años de prisión para el expresidente Carlos Menem, y de 3 años y 9 meses para el exministro de Economía Domingo Cavallo, por la venta a precio "vil" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los '90. Así lo solicitó en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Venta de la Rural: la Fiscalía pidió que Menem y Cavallo sean condenados y la restitución del predio de Palermo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/venta-de-la-rural-la-fiscalia-pidio-que-menem-y-cavallo-sean-condenados-y-la-restitucion-del-predio-de-palermo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnZ5V3pwZHBHY1aHQX_haMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:11:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/venta-de-la-rural-la-fiscalia-pidio-que-menem-y-cavallo-sean-condenados-y-la-restitucion-del-predio-de-palermo/" target="_blank"&gt;Venta de la Rural: la Fiscalía pidió que Menem y Cavallo sean condenados y la restitución del predio de Palermo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Domingo Cavallo y Carlos Menem (AFP) La fiscal de juicio Gabriela Baigún pidió que el ex presidente y actual senador Carlos Menem sea condenado a cuatro años de prisión y el ex ministro de Economía Domingo Cavallo a tres años y nueve meses por haberle vendido en 1991 a la Sociedad Rural el predio ferial de Palermo en violación a las normas de cómo debía hacerse la operación y por 100 millones de pesos/dólares menos de su valor real. Baigún concluyó su alegato en el juicio oral en el que también solicitó que el predio sea restituido al estado nacional. Además, pidió condena para dos ex funci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Pidieron la prisión de Menem y Cavallo por vender el predio de La Rural a precio vil - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/pidieron-la-prision-menem-y-cavallo-vender-el-predio-la-rural-precio-vil-n52962</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUPHa91XuJtPI1d9AWgp4wqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/pidieron-la-prision-menem-y-cavallo-vender-el-predio-la-rural-precio-vil-n52962" target="_blank"&gt;Pidieron la prisión de Menem y Cavallo por vender el predio de La Rural a precio vil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscal Gabriela Baigún pidió cuatro años de prisión para el senador y ex presidente Carlos Menem y una condena similar para el ex ministro de Economía de esa gestión, Domingo Cavallo, por vender a precio vil el predio ferial de La Rural y solicitó que sea restituido al Estado Nacional. En la audiencia de este miércoles, en la que no estuvieron presentes ni Menem ni Cavallo, la fiscal requirió una condena de cuatro años para el primero y de tres años y nueve meses de prisión para el segundo por haber vendido, en 1991, el predio a la Sociedad Rural a 30 millones de pesos/dólar, cuando su v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Fuerte respaldo de la Sociedad Rural al Gobierno: "No queremos volver al pasado, el kirchnerismo rompió todo lo que funcionaba" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/2017/07/17/fuerte-respaldo-de-la-sociedad-rural-al-gobierno-no-queremos-volver-al-pasado-el-kirchnerismo-rompio-todo-lo-que-funcionaba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGH2POthR7--yC3KGBhgqJAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 13:45:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/2017/07/17/fuerte-respaldo-de-la-sociedad-rural-al-gobierno-no-queremos-volver-al-pasado-el-kirchnerismo-rompio-todo-lo-que-funcionaba/" target="_blank"&gt;Fuerte respaldo de la Sociedad Rural al Gobierno: "No queremos volver al pasado, el kirchnerismo rompió todo lo que funcionaba"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante el ingreso del primer animal al predio de Palermo para participar de la 131° Exposición Rural de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional, el presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Luis Miguel Etchevehere, advirtió hoy que "el productor sigue apostando al país y hay algo muy claro: no queremos volver al pasado. El kirchnerismo rompió todo lo que funcionaba y no propuso nada eficiente a cambio". Al mismo tiempo, respaldó al Gobierno al afirmar que "estas son las reglas del juego que van a ayudar a expresar nuestro potencial". "Quedó comprobado que las reglas que apl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>En plaza Moreno las vacaciones se viven con todo - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-22-1-56-2-en-plaza-moreno-las-vacaciones-se-viven-con-todo-la-ciudad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0Kb0Rk43lvHr3lzIf-7GQqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMImD1AM</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 22:12:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-22-1-56-2-en-plaza-moreno-las-vacaciones-se-viven-con-todo-la-ciudad" target="_blank"&gt;En plaza Moreno las vacaciones se viven con todo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con juegos e inflables para los más chicos y distintos espectáculos infantiles, plaza Moreno es uno de los escenarios elegidos por los más chicos para disfrutar en este receso invernal. Ayer se acercaron familias enteras para divertirse con los shows impulsados por la Comuna, con una gran variedad de estructuras inflables orientadas a la diversión de los más chicos. En Buenos aires: La Rural, una opción en vacaciones La 131º Exposición Rural de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional que se realiza en Palermo es una opción para que grandes y chicos pasen una jornada especial durant...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El campo redobla críticas contra el Gobierno por la presión fiscal - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-29-2-13-46-el-campo-redobla-criticas-contra-el-gobierno-por-la-presion-fiscal-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIc0svM_N9Ojq5SQ9rhMnSgqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 15:13:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-29-2-13-46-el-campo-redobla-criticas-contra-el-gobierno-por-la-presion-fiscal-la-provincia" target="_blank"&gt;El campo redobla críticas contra el Gobierno por la presión fiscal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pocas horas de que el presidente Mauricio Macri brinde su discurso de cierre de la Exposición Rural de Palermo, entidades del campo bonaerense enviaron ayer un duro mensaje al gobierno de Cambiemos por la política impositiva que, dicen, se está transformando “en una presión insoportable” para los productores. “Mantienen un impuesto que creó (el ex gobernador Daniel) Scioli, como el Inmobiliario complementario, y además dejan en pie el Impuesto a la gerencia, donde hay muchos problemas porque la gente no los puede pagar”, dispararon ayer dirigentes del campo bonaerense. Las críticas surgie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Frigerio visitó la Exposición Rural y elogió la competitividad del sector - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/2017/07/27/frigerio-visito-l%e2%80%8ba-exposicion-rural-y-elogio-la-competitividad-del-sector/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTdkI-WIb5eWS4JsZXnfNoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:17:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/2017/07/27/frigerio-visito-l%e2%80%8ba-exposicion-rural-y-elogio-la-competitividad-del-sector/" target="_blank"&gt;Frigerio visitó la Exposición Rural y elogió la competitividad del sector&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Luis Miguel Etchevehere, recibió al ministro del Interior, Rogelio Frigerio, en el marco de la 131° Exposición Rural de Palermo y el funcionario resaltó la necesidad de competitividad. Durante la visita, caminaron por los pabellones de la muestra, dialogaron con productores agropecuarios, cabañeros y expositores de maquinaria agrícola. "Necesitamos del sector más competitivo que tiene la Argentina para ponerla de pie, que es lo que está ocurriendo", aseguró Frigerio en contacto con la prensa. Agregó: "El campo tracciona el resto de los sec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Macri encabezará el acto de apertura de la Exposición Rural - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/240853--macri-encabezara-el-acto-de-apertura-de-la-exposicion-rural</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWpRh7jIGU-8UZuINV97OYqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 10:06:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/240853--macri-encabezara-el-acto-de-apertura-de-la-exposicion-rural" target="_blank"&gt;Macri encabezará el acto de apertura de la Exposición Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri encabezará hoy el acto de apertura de la 131 exposición de la Sociedad Rural Argentina (SRA) en el predio ferial que esa entidad posee en el barrio porteño de Palermo, donde se aguarda una ratificación de las buenas relaciones que el Poder Ejecutivo mantiene con casi la totalidad de las organizaciones que nuclean a los productores agropecuarios. La presencia del mandatario se dará 48 horas después del acuerdo de productividad que el Gobierno rubricó con tres de las cuatro entidades que integran la denominada Mesa de Enlace y el gremio de UATRE, que representa a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Mauricio Macri en La Rural: "Las obras nunca más volverán a ser sinónimo de corrupción" - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/07/29/mauricio-macri-en-la-rural-vengo-aca-a-pedirles-mas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBS5RV53HmZ9w2tEeU11psqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 16:12:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/07/29/mauricio-macri-en-la-rural-vengo-aca-a-pedirles-mas/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri en La Rural: "Las obras nunca más volverán a ser sinónimo de corrupción"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri encabezó hoy la inauguración de la 131º Exposición Rural junto a referentes del campo, donde remarcó la importancia del sector para la Argentina y afirmó que "las obras nunca más volverán a ser sinónimo de corrupción" en el país. "La economía empezó a crecer pero tengo que pedirles más; más inversiones, más tecnología, más valor agregado para pasar de ser el granero del mundo al supermercado del mundo", dijo el mandatario. En el discurso que brindó en el predio de Palermo, Macri anunció que desde el Gobierno están preparando "una reforma impositiva que involucre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Macri inauguró La Rural: "Cuando el campo crece, crece la Argentina" - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/politica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVfwT6fsxoYf7CZKfoiNRcqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 04:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/politica" target="_blank"&gt;Macri inauguró La Rural: "Cuando el campo crece, crece la Argentina"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Le hemos sacado el pie de encima y el campo respondió con más trabajo y más empleo", sostuvo el mandatario al encabezar la ceremonia de inauguración de la edición número 131 de la tradicional Exposición Rural. En el predio del barrio porteño de Palermo, el jefe de Estado destacó que "cuando crece el campo, crece la Argentina", a la vez que instó a "seguir abriendo mercados". "Hay que seguir bajando los impuestos y estamos trabajando una reforma impositiva que involucre a todos los niveles de gobierno", manifestó el líder del PRO. Junto al presidente de la Sociedad Rural Argentina, Luis Mig...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Distinguen stand de Provincia y Bapro - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-22-1-30-13-distinguen-stand-de-provincia-y-bapro-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnluo-meegKaYw0tpAoxlgqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 04:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-22-1-30-13-distinguen-stand-de-provincia-y-bapro-la-provincia" target="_blank"&gt;Distinguen stand de Provincia y Bapro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El stand del gobierno de la Provincia y el Banco Provincia fue premiado como el mejor de la 131° Exposición Rural de Palermo. El jurado destacó la creatividad y vanguardismo del stand, que cuenta con más de 200 m2, puestos de atención al público y una gran plaza central donde se realizan actividades para los visitantes.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>22 fotos del comienzo de la 131° Exposición Rural - infobae</title><link>http://www.infobae.com/fotos/2017/07/19/22-fotos-del-comienzo-de-la-131-exposicion-rural/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhH48ThA_2nVxRd-ZWlN6EqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 23:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/fotos/2017/07/19/22-fotos-del-comienzo-de-la-131-exposicion-rural/" target="_blank"&gt;22 fotos del comienzo de la 131° Exposición Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crédito: Nicolás Stulberg&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Un consorcio empresario quedó a cargo del Centro de Convenciones de Buenos Aires - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/08/02/un-consorcio-empresario-quedo-a-cargo-del-centro-de-convenciones-de-buenos-aires/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWys2ZIjp5doKSl3lM8KIUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 22:09:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/08/02/un-consorcio-empresario-quedo-a-cargo-del-centro-de-convenciones-de-buenos-aires/" target="_blank"&gt;Un consorcio empresario quedó a cargo del Centro de Convenciones de Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La UTE (Unión Temporal de Empresas) denominada "La Rural SA–OFC SRL–Ogden Argentina SA–Entretenimiento Universal SA Unión Transitoria", conformada por OGDEN Argentina SA, ENUSA, Congress Rental y La Rural SA, tendrá la concesión del nuevo Centro de Convenciones de la Ciudad, hasta el año 2032. La UTE, integrada por empresas líderes en los sectores de real estate -MICE (Meetings, Incentives, Congress and Exhibitions), tecnología y entretenimiento- estará a cargo de la explotación del Centro de Convenciones de Buenos Aires durante los próximos 15 años. La apertura de dicho Centro, situado en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El gobierno de Vidal le pegó a Cristina por el gesto al campo - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-20-2-1-59-el-gobierno-de-vidal-le-pego-a-cristina-por-el-gesto-al-campo-la-provincia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN99i0LfGafN0wtlxooJUaoqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 05:01:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-20-2-1-59-el-gobierno-de-vidal-le-pego-a-cristina-por-el-gesto-al-campo-la-provincia" target="_blank"&gt;El gobierno de Vidal le pegó a Cristina por el gesto al campo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El paso de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner por un establecimiento rural de Lincoln, en el interior de la Provincia, generó ayer una fuerte reacción por parte del gobierno de María Eugenia Vidal, desde donde salieron a cuestionar a la candidata de Unidad Ciudadana. La polémica se disparó luego de que Cristina Fernández desembarcara el pasado martes sorpresivamente en un tambo de Lincoln, en el norte de la Provincia, donde mantuvo una charla con productores lecheros. Allí, Cristina aprovechó la crisis del sector para pegarle al gobierno de Cambiemos. “Al productor le aumentaro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El Gobierno asegura que podrá mejorar la eficiencia y la competitividad cuando baje la inflación a un dígito - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/2017/07/21/el-gobierno-asegura-que-podra-mejorar-la-eficiencia-y-la-competitividad-cuando-baje-la-inflacion-a-un-digito/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEhZyDZ5KS514stRB6EkfwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 17:27:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/2017/07/21/el-gobierno-asegura-que-podra-mejorar-la-eficiencia-y-la-competitividad-cuando-baje-la-inflacion-a-un-digito/" target="_blank"&gt;El Gobierno asegura que podrá mejorar la eficiencia y la competitividad cuando baje la inflación a un dígito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Los animo a que apuesten. Estoy seguro de que la Argentina va a seguir eligiendo un progreso posible", dijo el vicejefe de Gabinete de ministros, Gustavo Lopetegui, en diálogo con David Lacroze, coordinador de la Mesa de las Carnes, al cierre de la primera de las dos jornadas de la cadena de valor de las cuatro carnes: vacuna, aviar, porcina y ovina, donde se analizaron los desafíos y oportunidades en la 131° Exposición Rural de Palermo, desarrollada en el Auditorio Principal de La Rural. "El gran desafío es mejorar la competitividad porque los volúmenes que pueden haber son difíciles de i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mauricio Macri encabezará la inauguración de La Rural - infobae</title><link>http://www.infobae.com/politica/2017/07/29/mauricio-macri-encabezara-la-inauguracion-de-la-rural/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqTgkqT6XOnSo4194ka7LYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 05:07:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/politica/2017/07/29/mauricio-macri-encabezara-la-inauguracion-de-la-rural/" target="_blank"&gt;Mauricio Macri encabezará la inauguración de La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri encabezará hoy desde las 11, por segundo año consecutivo, el acto inaugural de la 131ª Exposición Rural de Palermo, en medio de expectativas por anuncios para el sector. En las últimas horas, el presidente Macri ha dado muestras al ruralismo de buscar nuevamente su aceptación, no solo a instancias del convenio laboral tripartito firmado con el sector, sino también por sus pedidos a sus máximos colaboradores de atender cuestiones como la crisis lechera y, de acuerdo con lo ocurrido hace unas semanas, analizar personalmente lo que requiere el sector de las carnes....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Un toro de casi mil kilos, el primer animal de la 131° Exposición Rural - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-7-17-16-21-18-un-toro-de-casi-100-kilos-el-primer-animal-de-la-131-exposicion-rural-informacion-general</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZv-ftGVARfw1DIXpklMkwqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2JuAM</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 02:30:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-7-17-16-21-18-un-toro-de-casi-100-kilos-el-primer-animal-de-la-131-exposicion-rural-informacion-general" target="_blank"&gt;Un toro de casi mil kilos, el primer animal de la 131° Exposición Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Luis Miguel Etchevehere, recibió hoy al primer animal de la 131° Exposición de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional, que se trató de un toro raza Angus de 930 kilos y un año y medio, que llamaron "Don Pablo". Etchevere destacó que, desde octubre a abril, "el campo generó 50.000 puestos directos de trabajo y quiere seguir aportando a la Argentina, por lo cual es clave trabajar en la competitividad: el mundo quiere y necesita lo que producimos”. "No queremos volver al pasado: el kirchnerismo rompió todo lo que funcionaba y no pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Los números que dejó la 131° Exposición Rural en Palermo - infobae</title><link>http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/08/06/los-numeros-que-dejo-la-131-exposicion-rural-en-palermo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKG_alL_C427yeyQJqu-D54qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 20:07:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/08/06/los-numeros-que-dejo-la-131-exposicion-rural-en-palermo/" target="_blank"&gt;Los números que dejó la 131° Exposición Rural en Palermo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante 12 días, la 131° edición de la Exposición de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional que se llevó adelante en el predio de La Rural generó un movimiento económico de aproximadamente 1.300 millones de pesos. Durante los días que duró, se concretaron negocios en el ámbito agroindustrial y de genética. Se registró un total de $800 millones de pesos, en ventas de distintos rubros. La maquinaria agrícola fue la que mayor facturación obtuvo, con un 78% de la venta total. Se vendieron máquinas por un monto de $630 millones. En agroinsumos se vendió por $48 millones, en Talabarterí...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La Rural prepara su fiesta a tranqueras abiertas en Bariloche - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/bariloche/la-rural-prepara-su-fiesta-a-tranqueras-abiertas-en-bariloche-YY6023221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5FbZP-0CJQ7aMDRm1m-jQqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMIbm7QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:04:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/bariloche/la-rural-prepara-su-fiesta-a-tranqueras-abiertas-en-bariloche-YY6023221" target="_blank"&gt;La Rural prepara su fiesta a tranqueras abiertas en Bariloche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Rural de Bariloche prepara el terreno para la próxima edición de la Expo que une al campo con la ciudad. La XXXIV edición se realizará por segundo año consecutivo en el predio de la Sociedad Rural camino al aeropuerto los días 8,9 y 10 de febrero donde habrá exposición y remate de animales, actividades ecuestres, stands comerciales vinculados al campo y espectáculos musicales. “Este es un evento con matices de integración del campo con la ciudad, entre lo público y lo privado y también hacia adentro del sector”, destacó Santiago Nazar, referente de la Sociedad Rural de Bariloche que desd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Sobreseyeron a Luis Miguel Etchevehere por el bono de $ 500 mil que cobró de la Sociedad Rural - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/sobreseyeron-luis-miguel-etchevehere-por-el-bono-de-500-mil-que-cobro-de-la-sociedad-rural_908298</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgT3eOYSyzCe-jg4Lp7JXoqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 13:46:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/sobreseyeron-luis-miguel-etchevehere-por-el-bono-de-500-mil-que-cobro-de-la-sociedad-rural_908298" target="_blank"&gt;Sobreseyeron a Luis Miguel Etchevehere por el bono de $ 500 mil que cobró de la Sociedad Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sobreseyeron al secretario de Agroindustria Luis Miguel Etchevehere en la causa por presuntas dádivas, por el cobro de un bono compensatorio de $ 500 mil de la Sociedad Rural. Había recibido esa suma de la entidad que presidía, previo a convertirse en funcionario, y debió devolverla en medio de la polémica que generó la situación. Etcheverehe fue sobreseido por el juez federal Marcelo Martínez de Giorgi en la causa que se había abierto a partir de una denuncia del abogado Leonardo Martínez Herrero. La presentación era por el cobro del dirigente de un bono por su paso como titular de la enti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Etchevehere sobreseído por el polémico bono de la Sociedad Rural - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/etchevehere-sobreseido-por-el-polemico-bono-de-la-sociedad-rural-YY5881076</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdKyLQtihgzw84gt9YbEHwqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 11:50:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/etchevehere-sobreseido-por-el-polemico-bono-de-la-sociedad-rural-YY5881076" target="_blank"&gt;Etchevehere sobreseído por el polémico bono de la Sociedad Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario de Agroindustria, Luis Miguel Etchevehere, fue sobreseído en el marco de la denuncia por presuntas dádivas en su contra por haber cobrado un bono compensatorio de 500 mil pesos de la Sociedad Rural Argentina que presidía y previo a convertirse en miembro del Poder Ejecutivo. Lo decidió el juez federal Marcelo Martínez de Giorgi a partir de la denuncia que en diciembre de 2017 había hecho Leonardo Martínez Herrero en contra de Etchevehere por el bono de 500 mil pesos que recibió de la Sociedad Rural por los servicios prestados como titular de la entidad entre 2012 y 2017. Tras ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Coronel Suárez se prepara para vivir el centenario de la Exposición Rural - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-10-8-6-30-34-coronel-suarez-se-prepara-para-vivir-el-centenario-de-la-exposicion-rural</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDWahcEpBUREuC7aGM5iVcqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 09:30:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-10-8-6-30-34-coronel-suarez-se-prepara-para-vivir-el-centenario-de-la-exposicion-rural" target="_blank"&gt;Coronel Suárez se prepara para vivir el centenario de la Exposición Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Coronel Suárez se prepara para vivir el centenario de la Exposición Rural Se espera, como todos los años, miles de visitantes de toda la región. Todos los stands comerciales ya están ocupados. Apenas faltan unos días para el inicio de la 100ª Exposición de Ganadería, Industria y Comercio de la Sociedad Rural, un evento que congrega miles de visitantes todos los años y que se ha transformado en una de las muestras ruralistas más importantes de la provincia de Buenos Aires. Este año, la Rural suarense tendrá un condimento especial que la obliga a superarse, al cumplirse el centenario de la mu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Bordeu: Pelegrina advirtió sobre la imposición de más retenciones - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-10-8-6-30-34-bordeu-pelegrina-advirtio-sobre-la-imposicion-de-mas-retenciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdcPKDlrsW8XNCAKAyA6Z8qGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-10-8-6-30-34-bordeu-pelegrina-advirtio-sobre-la-imposicion-de-mas-retenciones" target="_blank"&gt;Bordeu: Pelegrina advirtió sobre la imposición de más retenciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina salió a fijar posición tras los rumores. Fue en la inauguración de la 134º Exposición. Mon, 08 Oct 2018 09:30:00 GMT Mon, 08 Oct 2018 10:17:18 GMT Bordeu: Pelegrina advirtió sobre la imposición de más retenciones “Esta semana tuvimos que escuchar ideas trasnochadas que creíamos perimidas: se habló de duplicar los derechos de exportación nuevamente reimpuestos. Nos tuvimos que resignar con el anterior anuncio, y con mucho dolor, entendiendo el momento que vive la Nación, que requiere de un nuevo esfuerzo, uno más, desde el campo y hacia el país. Y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Néstor Aldazábal soñó despierto: se llevó casi todo en la jura de Angus - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-10-7-6-30-40-nestor-aldazabal-sono-despierto-se-llevo-casi-todo-en-la-jura-de-angus</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFi0kyfAC56HBunpCsNU_xAqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 09:30:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-10-7-6-30-40-nestor-aldazabal-sono-despierto-se-llevo-casi-todo-en-la-jura-de-angus" target="_blank"&gt;Néstor Aldazábal soñó despierto: se llevó casi todo en la jura de Angus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cabaña 23 de Noviembre, en Dorrego, se quedó con el Gran Campeonato, el Reservado Gran Campeón y el lote Gran Campeón, en machos de pedigree. Quequén Sur, de los Sillero, también en Dorrego, ganó en hembras. Sun, 07 Oct 2018 09:30:40 GMT Sun, 07 Oct 2018 09:30:40 GMT Néstor Aldazábal soñó despierto: se llevó casi todo en la jura de Angus Guillermo D. Rueda grueda@lanueva.com “Veníamos con animales con una gran preparación, pero de ahí a ganar lo que ganamos es algo que sólo aparecía en sueños”, dijo Néstor Aldazábal, titular de la cabaña 23 de Noviembre, en Coronel Dorrego, que en la vís...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>En la interna de la Rural, ganó el oficialismo y Daniel Pelegrina seguirá como presidente - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/09/27/en-la-interna-de-la-rural-gano-el-oficialismo-y-daniel-pelegrina-seguira-como-presidente/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsD5WunMAKYk3e4VBcp4tsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 03:38:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/09/27/en-la-interna-de-la-rural-gano-el-oficialismo-y-daniel-pelegrina-seguira-como-presidente/" target="_blank"&gt;En la interna de la Rural, ganó el oficialismo y Daniel Pelegrina seguirá como presidente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Daniel Pelegrina, presidente electo de la Sociedad Rural Con una amplia participación de los socios y luego de 28 años, la Sociedad Rural Argentina eligió su nuevo presidente mediante elecciones internas. En la Asamblea General Ordinaria de Socios realizada el jueves por la tarde, Daniel Pelegrina derrotó al candidato de la oposición, Alberto Ruete Güemes, y fue consagrado como presidente para el período 2018 – 2020, acompañado por Carlos Vila Moret como vicepresidente. Al momento de reconocer la derrota, Alberto Ruete Güemes, agradeció el acompañamiento de los socios, felicitó a Daniel Pel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La Expo Rural en Roca “se hace” pese a la lluvia - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/region/la-expo-rural-en-roca-se-hace-pese-a-la-lluvia-BC5765542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp4LzSItud49cWOoT-Q5iwqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMPXm7QU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:04:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/region/la-expo-rural-en-roca-se-hace-pese-a-la-lluvia-BC5765542" target="_blank"&gt;La Expo Rural en Roca “se hace” pese a la lluvia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La octava edición de la Expo Rural Ganadera del Alto Valle de Río Negro y Neuquén no corre riesgo a pesar del intenso temporal de lluvia. El presidente de la Sociedad Rural del Alto Valle, Baldomero Bassi, confirmó que el predio de Paso Córdoba no sufrió las consecuencias de la lluvia y estiman que estará en perfecto estado durante el fin de semana. Te puede interesar: Tranqueras abiertas para visitar la Expo Rural del Alto Valle “El predio va a estar impecable. El lugar es seco y muy arenoso, así que está absorbiendo todo. No nos complica, al contrario, mejor, porque se asienta y si hay vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Elecciones: Pelegrina continuará al frente de la Sociedad Rural Argentina - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-9-28-20-0-0-elecciones-pelegrina-continuara-al-frente-de-la-sociedad-rural-argentina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwbeY-FUHMiHqkja5b2EDUqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-9-28-20-0-0-elecciones-pelegrina-continuara-al-frente-de-la-sociedad-rural-argentina" target="_blank"&gt;Elecciones: Pelegrina continuará al frente de la Sociedad Rural Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elecciones: Pelegrina continuará al frente de la Sociedad Rural Argentina El acto comicial se realizó entre dos listas tras 28 años. Daniel Pelegrina, con la lista Unidad y Acción, fue elegido como presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), tras imponerse con el 60 % de los votos en las elecciones que la entidad realizó entre dos listas por primera vez en 28 años. Según confirmaron fuentes de la SRA, votaron unos 1.300 socios de los 2.500 que figuran en el padrón, lo cual se considera un número alto de participación y hubo listas con tachaduras de uno o más candidatos. Pelegrina llegó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>No se pudo vender el GC de Saavedra - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-9-23-21-2-0-no-se-pudo-vender-el-gc-de-saavedra</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAf1-RfI3syyUdLff7Icw4qGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-9-23-21-2-0-no-se-pudo-vender-el-gc-de-saavedra" target="_blank"&gt;No se pudo vender el GC de Saavedra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No se pudo vender el GC de Saavedra En la tarde de hoy se realizó la inauguración oficial de la muestra rural. Hace instantes finalizó la 75ª Exposición Rural de Saavedra, con la inauguración oficial de la muestra y las ventas de los grandes campeones, además de la presencia de funcionarios de primera línea de la provincia de Buenos Aires. El remate estuvo a cargo del martillero Ricardo Arzoz, quien no pudo vender el Gran Campeón Angus de la muestra, presentado por Agrohaciendas Don Nazareno, de Coronel Dorrego. En cambio, el RGC, de cabaña El Fortín, de Productores Agrícolas SA, en Saavedr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>La Rural, durante ocho días - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-la-rural-durante-ocho-dias-2013766-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjVf9nojKkKIeziTG2X8HcqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:37:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-la-rural-durante-ocho-dias-2013766-163.html" target="_blank"&gt;La Rural, durante ocho días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asociación Agrícola Ganadera de La Pampa, a escasos meses de haber celebrado su centenario, anunció ayer el itinerario de cara a la realización de la 92º Exposición Agrícola, Ganadera, Industrial, Comercial y de Servicios que dará inicio el próximo domingo 23 y que se extenderá hasta el domingo 30 en el predio de la Aaglp, en avenida Spinetto. Este año la Expo cuenta con gran demanda de lugares y se confeccionó una lista de espera para stands cubiertos y a cielo abierto, según confirmaron desde la organización. Habrá más de 300 reproductores, entre las diferentes razas; y una presencia d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Un congreso en La Rural para debatir el futuro de la industria de la leche en la región - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/09/12/un-congreso-en-la-rural-para-debatir-el-futuro-de-la-industria-de-la-leche-en-la-region/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmvEhhnsyUmc5hkk88lwIsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 18:28:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/09/12/un-congreso-en-la-rural-para-debatir-el-futuro-de-la-industria-de-la-leche-en-la-region/" target="_blank"&gt;Un congreso en La Rural para debatir el futuro de la industria de la leche en la región&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Daniel Pelegrina junto al ministro de Agroindustria de la provincia de Buenos Aires, Leonardo Sarquís Por estas horas y hasta mañana se desarrolla en La Rural de Palermo el 15º Congreso Panamericano de la Leche, del que participan 300 delegados de más de 20 países. El evento es organizado por la Federación Panamericana de Lechería (FEPALE), cuyo presidente es Daniel Pelegrina, actual titular de la Sociedad Rural Argentina. Con socios de 23 países, FEPALE agrupa a asociaciones de productores e industriales, empresas industriales y comerciales, institutos de investigación y control, centros a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Conesa le toma el pulso a la ganadería regional - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/region/conesa-le-toma-el-pulso-a-la-ganaderia-regional-XX5707918</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPB3aoNK5c5VPHVtAjbnE1wqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMMXi7QU</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 13:48:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/region/conesa-le-toma-el-pulso-a-la-ganaderia-regional-XX5707918" target="_blank"&gt;Conesa le toma el pulso a la ganadería regional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La 29º edición de la Exposición Ganadera, Industrial y Comercial de Primavera en General Conesa comenzó a vivirse a pleno. El evento es organizado por la Sociedad Rural de la localidad y tendrá el domingo la inauguración oficial y las ventas de los 130 toros y 20 vaquillonas de las razas Polled Hereford y Aberdeen Angus PP, PC, PR. Todas las actividades se desarrollan en el predio de la entidad ganadera en el kilómetro 110 de la ruta 250 desde el pasado jueves, cuando comenzaron a ingresar los animales de las 20 cabañas participantes. La feria de Conesa ocupa un lugar importante dentro de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Daniel Pelegrina fue reelecto presidente de la Federación Panamericana de Lechería - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/933261-daniel-pelegrina-fue-reelecto-presidente-de-la-federacion-panamericana-de-lecheria</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPO0vCK7O7KMB3dzVfjHNUqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMOTO6QU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:56:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/933261-daniel-pelegrina-fue-reelecto-presidente-de-la-federacion-panamericana-de-lecheria" target="_blank"&gt;Daniel Pelegrina fue reelecto presidente de la Federación Panamericana de Lechería&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante la Asamblea de la Federación Panamericana de Lechería (FEPALE) realizada en Buenos Aires, Daniel Pelegrina fue reelecto por unanimidad en su cargo para presidir la Federación en el ejercicio 2018-2020. La Asamblea se realizó el día anterior a que comience el 15º Congreso Panamericano de Lechería, que tendrá lugar en el predio de La Rural, del 11 al 13 de septiembre. Es el evento contará con la presencia de 300 delegados de más de 20 países. "Es un honor haber sido elegido nuevamente en este cargo", expresó Daniel Pelegrina, quien se desempeñó como coordinador del Comité de Lácteos d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El exprocurador declaró que la venta del predio de la Rural en Palermo "fue claramente irregular" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/933074-el-exprocurador-declaro-que-la-venta-del-predio-de-la-rural-en-palermo-fue-claramente-irregular</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIEtBBK4ZV6NQjgtCGsWBsqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 14:33:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/933074-el-exprocurador-declaro-que-la-venta-del-predio-de-la-rural-en-palermo-fue-claramente-irregular" target="_blank"&gt;El exprocurador declaró que la venta del predio de la Rural en Palermo "fue claramente irregular"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exprocurador del Tesoro Carlos Balbín declaró en el juicio por la venta del predio de la Sociedad Rural Argentina (SRA) en Palermo y afirmó que la operación "fue claramente irregular", al tiempo que respaldó un decreto firmado por la expresidente Cristina de Kirchner que declaró nula la operación. Balbín declaró como testigo en el juicio por la venta de la Rural, donde están acusados el expresidente Carlos Menem y el exministro de Economía Domingo Cavallo. "La venta fue claramente irregular", sostuvo el exfuncionario durante la gestión de Mauricio Macri: Balbín como procurador se había p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El campo mostrará este fin de semana todo su potencial - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-9-1-6-30-5-el-campo-mostrara-este-fin-de-semana-todo-su-potencial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWR3txB8K_fTooj_B1uxaEqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-9-1-6-30-5-el-campo-mostrara-este-fin-de-semana-todo-su-potencial" target="_blank"&gt;El campo mostrará este fin de semana todo su potencial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El campo mostrará este fin de semana todo su potencial Hoy y domingo se realizarán las actividades más esperadas de la tradicional muestra organizada por la Sociedad Rural local. Con la organización de la Sociedad Rural de Coronel Dorrego (SRCD), entre hoy y mañana se realizarán las actividades más esperadas y convocantes de la 54ª Exposición Rural de esta ciudad. Mientras que ayer se produjo el ingreso de reproductores y la jura de admisión, para hoy a las 10 está prevista la habilitarán los stands comerciales, industriales, artesanales y comunitarios. A la misma hora comenzará la labor de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Aldazábal logró un doblete histórico en la Exposición Rural de Coronel Dorrego - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-9-2-6-30-9-aldazabal-logro-un-doblete-historico-en-la-exposicion-rural-de-coronel-dorrego</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm4GEK66UQ66gZdzNC2xqEqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 09:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-9-2-6-30-9-aldazabal-logro-un-doblete-historico-en-la-exposicion-rural-de-coronel-dorrego" target="_blank"&gt;Aldazábal logró un doblete histórico en la Exposición Rural de Coronel Dorrego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aldazábal logró un doblete histórico en la Exposición Rural de Coronel Dorrego La cabaña 23 de Noviembre se quedó con los grandes campeones macho y hembra de pedigree Angus. Hoy será la inauguración oficial y las ventas de la 54ª Exposición Rural de Coronel Dorrego. Hernán Guercio (enviado especial) / hguercio@lanueva.com.ar Fue un sábado histórico para la cabaña 23 de Noviembre, de Néstor Aldazábal, en Coronel Dorrego, logró un doblete histórico en la exposición rural de esta ciudad, al conseguir los grandes campeones macho y hembra de pedigree de la raza Angus. Cuando el reloj casi marcab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Lucía Merino: “Trabajamos para la expo con mucho entusiasmo” - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-9-1-6-30-5-lucia-merino-trabajamos-para-la-expo-con-mucho-entusiasmo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2tQDpSvSMwnH3si8-BKCAqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-9-1-6-30-5-lucia-merino-trabajamos-para-la-expo-con-mucho-entusiasmo" target="_blank"&gt;Lucía Merino: “Trabajamos para la expo con mucho entusiasmo”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lucía Merino: “Trabajamos para la expo con mucho entusiasmo” La primera mujer en presidir la Sociedad Rural local, reconoció que esta edición de la muestra es muy especial porque se desarrolla en el año del 75º aniversario de la institución. La primera mujer en presidir la Sociedad Rural de Coronel Dorrego, la ingeniera Lucía Merino admitió que está viviendo esta experiencia “con mucha responsabilidad y compromiso”. “Nuestra institución es muy activa es muy activa en cuestiones diversas y viene trabajando mucho en relación al desarrollo del sector rural y sus cuestiones particulares”, dijo....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Coronel Pringles: oficializaron el programa de la Exposición Rural - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-8-28-15-8-0-coronel-pringles-oficializaron-el-programa-de-la-exposicion-rural</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGN3KDsaMUUSV0hgdPXpUfUqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-8-28-15-8-0-coronel-pringles-oficializaron-el-programa-de-la-exposicion-rural" target="_blank"&gt;Coronel Pringles: oficializaron el programa de la Exposición Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Coronel Pringles: oficializaron el programa de la Exposición Rural Será la 73ª edición de la muestra ganadera e industrial. Sergio Denis será el espectáculo principal. Entre el viernes 21 y el lunes 24 de septiembre se llevará a cabo la 73ª edición de la Exposición Rural Ganadera e Industrial Coronel Pringles, que además de exponer a los mejores reproductores de las razas bovinas y ovinas de la región, contará con la actuación del cantautor suarense Sergio Denis. Además de la jura de los grandes campeones y de distintos espectáculos culturales, en el predio de la Sociedad Rural pringlense h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>“Un regreso a las retenciones sería volver a tropezar con la misma piedra” - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-8-31-19-1-0--un-regreso-a-las-retenciones-seria-volver-a-tropezar-con-la-misma-piedra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAp5dsxLZITNZTkcvFdAvMqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-8-31-19-1-0--un-regreso-a-las-retenciones-seria-volver-a-tropezar-con-la-misma-piedra" target="_blank"&gt;“Un regreso a las retenciones sería volver a tropezar con la misma piedra”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Un regreso a las retenciones sería volver a tropezar con la misma piedra” Lo dijo Daniel Pelegrina, presidente de la Sociedad Rural Argentina. La posibilidad de que el gobierno suspenda la rebaja de las retenciones a la soja, y aplique una nueva alícuota a los granos para paliar la crisis cambiaria, generó la reacción de la dirigencia agropecuaria. El presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Daniel Pelegrina, advirtió que aplicar retenciones, o reducir su disminución, "sería tropezar dos veces con la misma piedra" y afirmó que "con la baja de las retenciones se motorizó la economía...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Expo de Choele: se vendió el gran campeón en $150.000 - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/sociedad/expo-de-choele-se-vendio-el-gran-campeon-en-150-000-YA5615436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEul-bjwhcaAx90KEdtZqIMqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMIbV7QU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 11:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/sociedad/expo-de-choele-se-vendio-el-gran-campeon-en-150-000-YA5615436" target="_blank"&gt;Expo de Choele: se vendió el gran campeón en $150.000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se desarrolló en el predio de la Sociedad Rural de Valle Medio la primera exposición rural y remate de reproductores de machos y hembras de Río Negro. La Expo que abrió la ronda de remates en la provincia fue caratulada como “excelente” y un “éxito” tanto por los organizadores como por quienes se acercaron para visitar el lugar o realizar compras de hacienda. En un mercado que pide ampliar los rodeos por la demanda, las ventas fueron. El sábado por la tarde se desarrolló el acto de apertura oficial de la Exposición, donde fueron -además- nombrados los campeones de las razas Angus y Hereford...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>La Rural de Coronel Dorrego promete los mejores rodeos - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-8-18-6-30-52-la-rural-de-coronel-dorrego-promete-los-mejores-rodeos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwFkgAITF1MXtdwzMIH2QcqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMPrw5gU</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 09:30:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-8-18-6-30-52-la-rural-de-coronel-dorrego-promete-los-mejores-rodeos" target="_blank"&gt;La Rural de Coronel Dorrego promete los mejores rodeos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Rural de Coronel Dorrego promete los mejores rodeos El encuentro será entre el jueves 30 del corriente y el domingo 2 de septiembre. También habrá estands vinculados a la actividad, charlas y presencias artísticas. Agencia Coronel Dorrego grueda@lanueva.com El sábado 1 de septiembre tendrá lugar la jura de calificación y habrá espectáculos. Para el domingo 2 se anunció el acto inaugural y el remate de los reproductores. Son las fechas clave de la 54ª Exposición organizada por la Sociedad Rural de esta ciudad, que se desarrollará —íntegramente— entre el 30 del corriente mes de agosto y el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Más de un millón de personas visitaron la Expo Rural 2018 - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/928921-mas-de-un-millon-de-personas-visitaron-la-expo-rural-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPR0S8seQ3KqBt-WsftkuskqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMOTO6QU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 22:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/928921-mas-de-un-millon-de-personas-visitaron-la-expo-rural-2018" target="_blank"&gt;Más de un millón de personas visitaron la Expo Rural 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pese a los ocho días de lluvia, la edición 2018 de la Expo Rural finalizó con una multitudinaria convocatoria de 1.090.252 de visitantes a lo largo de los 12 días que duró la muestra, un 4% más que el año anterior. Durante la edición número 132 de la Exposición de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional que cada año organiza la Sociedad Rural Argentina (SRA) los más de 400 stands comerciales alcanzaron ventas por $1.300 millones, siendo el rubro maquinaria agrícola el que más operaciones generó, por un total de $1.000 millones. Además, con el objetivo de potenciar los negocios y co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>En la inauguración de Palermo 2018, se reafirmó la visión del agro como motor de la economía - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/07/29/en-la-inauguracion-de-palermo-2018-se-reafirmo-la-vision-del-agro-como-motor-de-la-economia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO63aN2X4r0GhaxHgRW_KroqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 10:39:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/07/29/en-la-inauguracion-de-palermo-2018-se-reafirmo-la-vision-del-agro-como-motor-de-la-economia/" target="_blank"&gt;En la inauguración de Palermo 2018, se reafirmó la visión del agro como motor de la economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina, Daniel Pelegrina junto a la vicepresidenta de la Nación Gabriela Michetti Durante la inauguración oficial de La Rural de Palermo, los discursos de la Sociedad Rural Argentina y del gobierno nacional apuntaron a destacar el rol importante que tiene el sector agropecuario para la economía del país. Hubo elogios de ambos lados. Pero también La Rural reclamó sobre aquellos problemas que todavía afectan a los productores. "Argentina sale adelante de la mano del campo", expresó Daniel Pelegrina, presidente de la Sociedad Rural Argentina. Por su parte,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El campo agradeció y también se quejó - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Una-de-cal-y-otra-de-arena-del-campo-en-la-inauguracion-oficial-de-La-Rural-20180728-0075.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDacU14xzzSAZcQsc_C2jEMqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Una-de-cal-y-otra-de-arena-del-campo-en-la-inauguracion-oficial-de-La-Rural-20180728-0075.html" target="_blank"&gt;El campo agradeció y también se quejó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La frase destacada. Pelegrina resumió: "Generamos el 15% del PBI, el 65% de las exportaciones del país y uno de cada tres empleos del país. Recuperamos la mitad del stock ganadero y duplicamos las exportaciones de carne". Aunque el propio presidente Mauricio Macri ratificó la continuidad del plan de reducción gradual de las retenciones a la soja pese a la presión del FMI para suspenderlo, en la apertura oficial de la 132 Exposición Rural de Palermo desde el campo se trazó ayer un panorama crítico de la coyuntura económica y se denunció "una presión tributaria asfixiante". Ante la atenta mir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>En La Rural, el campo le dio una “caricia” y un “palo” al gobierno - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/En-La-Rural-el-campo-le-dio-una-caricia-y-un-palo-al-gobierno--20180728-0015.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZVp2WLC2Nida51lo092psqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/En-La-Rural-el-campo-le-dio-una-caricia-y-un-palo-al-gobierno--20180728-0015.html" target="_blank"&gt;En La Rural, el campo le dio una “caricia” y un “palo” al gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este sábado se llevó a cabo el acto de inauguración de la muestra anual en el predio de la Sociedad Rural, en el barrio de Palermo de Buenos Aires. Ante la atenta mirada de la vicepresidenta de la Nación Gabriela Michetti y del jefe de Gabinete Marcos Peña, el presidente de la poderosa entidad agraria, Daniel Pelegrina, reconoció que “el gobierno está honrando su compromiso de bajar las retenciones”, pero también “retó” a la gestión que encabeza Mauricio Macri al considerar que existe “una presión tributaria asfixiante”. Desde que Cambiemos tomó el control del gobierno nacional, la Sociedad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Visitamos La Rural en la 132° exposición - Crónica TV</title><link>https://www.cronicatv.com.ar/info-general/Visitamos-La-Rural-en-la-132-exposicion-20180728-0008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwsoLfrguM4BSMBoWnv-JUqGQgEKhAIACoHCAowvtn_CjC-3PkCMMiX6QU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronicatv.com.ar/info-general/Visitamos-La-Rural-en-la-132-exposicion-20180728-0008.html" target="_blank"&gt;Visitamos La Rural en la 132° exposición&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronicatv.com.ar">Crónica TV</source></item><item><title>Remate récord en La Rural: un toro senior de la raza Brangus se vendió en $2.450.000 - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/07/26/remate-record-en-la-rural-un-toro-senior-de-la-raza-brangus-se-vendio-en-2-450-000/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSIQxGUXx_UxaoS_w8TyW8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/07/26/remate-record-en-la-rural-un-toro-senior-de-la-raza-brangus-se-vendio-en-2-450-000/" target="_blank"&gt;Remate récord en La Rural: un toro senior de la raza Brangus se vendió en $2.450.000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un toro senior se vendió en más de 2 millones de pesos. El Gran Campeón Macho de la Rural se vendió en $950.000. (Daniel Sempe) Brangus es una raza productora de carne derivada del cebú, que se da por cruzamientos entre el ganado cebuino y el Angus. En nuestro país se desarrolla en las zonas áridas de las praderas pampeanas, en el litoral, Santiago del Estero, Chaco y Formosa. Esta semana en la pista central de Palermo se eligieron a sus grandes campeones. La Gran Campeona Hembra fue para un ejemplar de la Cabaña Don Petro, de Colonia Belgrano, Santa Fe; mientras que el Gran Campeón Macho f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Ministros de Agricultura del G20 destacaron el "comercio libre" como motor de progreso - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/07/28/ministros-de-agricultura-del-g20-destacaron-el-comercio-libre-como-motor-de-progreso/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQUKN52Usz-qQKliKIs5x8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 23:47:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/07/28/ministros-de-agricultura-del-g20-destacaron-el-comercio-libre-como-motor-de-progreso/" target="_blank"&gt;Ministros de Agricultura del G20 destacaron el "comercio libre" como motor de progreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los ministros de Agricultura del G20 coincidieron en la importancia de promover el comercio como motor del progreso (Fotos: Adrián Escandar) Este sábado por la tarde concluyó la Reunión de ministros de Agricultura del G20 en Buenos Aires. Después de dos días de sesiones en el Palacio San Martín, los representantes de la troika del grupo brindaron una conferencia de prensa. Previo a este encuentro con la prensa, los ministros de Agricultura del G20 participaron de la inauguración oficial de la 132ª Exposición Rural de Palermo. Durante su discurso, el presidente de la Sociedad Rural Argentina...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Entre la lluvia y el entusiasmo se inauguró la Rural - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/info-general/Entre-la-lluvia-y-el-entusiasmo-se-inauguro-la-Rural-20180728-0028.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYAba6LnN6RMWtGOQVuhaYqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 15:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/Entre-la-lluvia-y-el-entusiasmo-se-inauguro-la-Rural-20180728-0028.html" target="_blank"&gt;Entre la lluvia y el entusiasmo se inauguró la Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;El predio de La Rural en Palermo volvió a vibrar con una nueva inauguración de la tradicional Exposición del campo. La edición número 132 se realizó bajo una persistente llovizna, con la ausencia de Mauricio Macri (en Sudáfrica) y la presencia de Gabriela Michetti como oradora principal. Con la novedad de que por primera vez una mujer, la vicepresidenta en ejercicio del Poder Ejecutivo, encabezó la inauguración oficial de la muestra, en su discurso la vicepresidenta hizo notar la cuestión de género de entrada: “Es la primera vez que en 132 años una mujer va a inaugurar la Exposición Rural”,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Daniel Pelegrina: "Sentimos el apoyo del Presidente al campo" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/07/25/daniel-pelegrina-sentimos-el-apoyo-del-presidente-al-campo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKIYpw-jXiIP7feE3wKQ38qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:03:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/07/25/daniel-pelegrina-sentimos-el-apoyo-del-presidente-al-campo/" target="_blank"&gt;Daniel Pelegrina: "Sentimos el apoyo del Presidente al campo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Macri junto a Pelegrina en su visita a La Rural 2019. (Foto: German Garcia Adrasti) Daniel Pelegrina, presidente de la Sociedad Rural Argentina pidió disculpas sobre la tumultuosa visita del presidente Mauricio Macri a La Rural de Palermo. Además, agradeció su presencia y sus dichos. "Sentimos el apoyo del presidente al campo con esta visita a la rural. Antes de retirarse del predio pude charlar con él, y me expresó que estaba muy conforme con el recorrido que había hecho y por el apoyo recibido. También volvió a ratificar su compromiso de no modificar las retenciones. Al respecto comentó q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El titular de la Rural agradeció al Gobierno su "compromiso" pero se quejó de la "presión tributaria asfixiante" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/928882-el-titular-de-la-rural-agradecio-al-gobierno-su-compromiso-pero-se-quejo-de-la-presion-tributaria-asfixiante</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOi6NoqGKPvbAHhPLbaOoIqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMOTO6QU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 22:19:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/928882-el-titular-de-la-rural-agradecio-al-gobierno-su-compromiso-pero-se-quejo-de-la-presion-tributaria-asfixiante" target="_blank"&gt;El titular de la Rural agradeció al Gobierno su "compromiso" pero se quejó de la "presión tributaria asfixiante"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina, Daniel Pelegrina, dio respaldo al Gobierno y destacó la baja de retenciones, pero pidió una disminución en la presión tributaria. "Somos los que generamos uno de cada tres empleos de la Nación", subrayó en la inauguración de la 132 Exposición Rural de Palermo, de la cual participó la vicepresidenta en ejercicio del Poder Ejecutivo, Gabriela Michetti, junto a otros funcionarios. "Nuestro estilo de vida es el trabajo", afirmó y puntualizó: "La Argentina sale adelante de la mano del campo". Pelegrina consideró que "hace poco más de dos años que rec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Charlas de quincho - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/928976-charlas-de-quincho</link><guid isPermaLink="false">CAIiENu-mgKRpGzazeb7q3poJ1IqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 03:10:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/928976-charlas-de-quincho" target="_blank"&gt;Charlas de quincho&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Rural de Palermo fue el centro de atención de la política y la economía en el país, sobre todo teniendo en cuenta que Mauricio Macri se quedó el fin de semana en Sudáfrica tras el fin de su agenda oficial. Sobre ese viaje se cuenta que Macri estaba eufórico por el resultado de sus acercamientos con Xi Jinping (se hizo en el Hotel Michelangelo), a quien le prometió que no se dará de baja la construcción de la central nuclear acordada con China. El proyecto se iniciará en el 2022, una vez que se firme el final con Beijing y se calmen las exigencias del Fondo. Distinto encuentro que el que ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Michetti participó de la apertura de la 132ª exposición rural de Palermo - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-7-28-10-32-0-michetti-inaugura-la-132-exposicion-rural-de-palermo-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlZ5Wgut99_k9xi65jNrOkqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 02:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-7-28-10-32-0-michetti-inaugura-la-132-exposicion-rural-de-palermo-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Michetti participó de la apertura de la 132ª exposición rural de Palermo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vicepresidenta de la Nación, Gabriela Michetti, junto con el presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Daniel Pelegrina, encabezaron esta mañana la inaugación de la 132ª exposición rural de Palermo. En el predio de La Rural se realizó la entonación del Himno Nacional a cargo de la Fanfarria Militar del Alto Perú y con presencia del Regimiento de Granaderos a Caballos. Acto seguido los principales dirigentes del campo dieron los discursos de inauguración y posteriormente se procedió al desfile de los denominados "grandes campeones" (toros y vacas de gran tamaño referentes de export...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Bergman visitó la Rural y llamó a "generar una producción que sea amigable con el ambiente" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/928853-bergman-visito-la-rural-y-llamo-a-generar-una-produccion-que-sea-amigable-con-el-ambiente</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_8VrzfF--mzV_u-2DDCZAqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 16:10:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/928853-bergman-visito-la-rural-y-llamo-a-generar-una-produccion-que-sea-amigable-con-el-ambiente" target="_blank"&gt;Bergman visitó la Rural y llamó a "generar una producción que sea amigable con el ambiente"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Ambiente y Desarrollo Sustentable de la Nación, Sergio Bergman, visitó la 132° edición de la Exposición de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional que se desarrolla en La Rural, en el barrio porteño de Palermo. Durante el recorrido, Bergman se refirió al trabajo que lleva adelante su cartera: "Tenemos una agenda compartida con el Ministerio de Agroindustria, donde hay un enorme desafío de generar una producción que sea amigable con el ambiente, que sea sustentable e innovadora en nuevas prácticas y nuevas tecnologías". Asimismo, detalló la labor conjunta con la carte...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Multitudinario primer fin de semana de La Rural de Palermo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/07/23/multitudinario-primer-fin-de-semana-de-la-rural-de-palermo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOikoxmw8vNrAW8r27vyNMEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:46:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/07/23/multitudinario-primer-fin-de-semana-de-la-rural-de-palermo/" target="_blank"&gt;Multitudinario primer fin de semana de La Rural de Palermo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El público fue el gran protagonista del primer fin de semana de La Rural de Palermo. La inestabilidad climática no impidió que durante el sábado y el domingo una masiva presencia de visitantes disfrutaran del "campo en la ciudad". En el marco de la "Semana de la Carne" hubo un show de cocina, con una demostración gastronómica a cargo de cocineros especializados y los mejores chefs en carnes, quienes aportaron todos sus conocimientos y secretos del asado con cuero. También, los Petersen presentaron un adelanto de sus recetas de su nuevo programa Maestro del Asado. Otros protagonistas de la m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Vidal recorrió la Exposición Rural 2018 en el Predio Ferial de Palermo - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-7-27-17-52-0-vidal-recorrio-la-exposicion-rural-2018-en-el-predio-ferial-de-palermo-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZcPY8uGoeyE7N7RGWPqKsqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 03:06:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-7-27-17-52-0-vidal-recorrio-la-exposicion-rural-2018-en-el-predio-ferial-de-palermo-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Vidal recorrió la Exposición Rural 2018 en el Predio Ferial de Palermo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, recorrió hoy la Exposición Rural 2018 en el Predio Ferial de Palermo. Dijo que la muestra agropecuaria "es una enorme muestra argentina del 'sí se puede' ", para "conocer de verdad lo que es el campo". La mandataria fue recibida por el Presidente de la Sociedad Rural, Daniel Pelegrina. Acompañada por el ministro de Agroindustria, Leonardo Sarquís; y por el secretario general de Gobierno, Fabián Perechodnik; la mandataria sostuvo que "gran parte de la gente que expone en La Rural es bonaerense. El campo es Argentina, mucho ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La visita caótica de Mauricio Macri a La Rural: estuvo 20 minutos y se fue desbordado por el público - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/habla-mauricio-macri-en-la-rural-tras-las-tensiones-con-el-campo_884978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObfdYVpbRNR-kCiazyeOsoqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 21:45:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/habla-mauricio-macri-en-la-rural-tras-las-tensiones-con-el-campo_884978" target="_blank"&gt;La visita caótica de Mauricio Macri a La Rural: estuvo 20 minutos y se fue desbordado por el público&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri hizo una visita "express" de 20 minutos a la 132º Exposición Rural de Palermo, tras las tensiones que produjeron con el sector agropecuario por un rumor sobre los posibles cambios en las retenciones. La actividad estaba prevista para el miércoles pero se adelantó para hoy. Leé también Mauricio Macri le envió una señal al campo por la rebaja de retenciones: "Avanzamos contra viento y marea" En medio de un fuerte operativo de seguridad, el mandatario logró conocer el pabellón de las razas bovinas y luego pasó por el de los caballos. Durante el recorrido, Macri est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Sustentabilidad y seguridad alimentaria: los ejes del debate de hoy en la mesa de Agroindustria del G20 - infobae</title><link>https://www.infobae.com/campo/2018/07/27/sustentabilidad-y-seguridad-alimentaria-los-ejes-del-debate-de-hoy-en-la-mesa-de-agroindustria-del-g20/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECr0zIjXUIbueU9qvaBURHUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 19:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/campo/2018/07/27/sustentabilidad-y-seguridad-alimentaria-los-ejes-del-debate-de-hoy-en-la-mesa-de-agroindustria-del-g20/" target="_blank"&gt;Sustentabilidad y seguridad alimentaria: los ejes del debate de hoy en la mesa de Agroindustria del G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Un futuro alimentario sostenible: mejorando los suelos y aumentando la productividad", es una de las tres prioridades definidas por la presidencia argentina del G20. Al ser consultado por Infobae sobre lo que implica presidir esta reunión Ministerial, Luis Miguel Etchevehere, ministro de Agroindustria de la Nación, manifestó: "Es una gran responsabilidad por lo que significa el G20 a nivel mundial, lo que es el G20 agrícola que representa el 60% de las tierras cultivables que hay en el mundo y el 80% de la producción de alimentos. Todos los consensos que se puedan lograr en el encuentro va...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Gabriela Michetti le respondió al campo, que reclamó por la presión tributaria: “Redujimos 1.400 aranceles” - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/gabriela-michetti-inaugura-la-132deg-expo-rural_885903</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIV71uRmoG1PCKto9qlDSAQqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 16:16:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/gabriela-michetti-inaugura-la-132deg-expo-rural_885903" target="_blank"&gt;Gabriela Michetti le respondió al campo, que reclamó por la presión tributaria: “Redujimos 1.400 aranceles”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En reemplazo de Mauricio Macri, la vicepresidenta Gabriela Michetti inauguró la 132° Exposición de Ganadería, Agricultura e Industria Internacional en el Predio de la Sociedad Rural Argentina en Palermo. En su presentación, la funcionaria aseguró que el Gobierno "quitó 1.400 aranceles" al campo y expresó: "Queremos ayudarlos a crecer". Leé también El presidente de la Sociedad Rural pidió menos impuestos y más ajuste en las provincias: "La presión tributaria es asfixiante" Minutos antes, el presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Daniel Pelegrina, había dicho que "la presión tributa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Michetti será la primera mujer en dar el discurso inaugural en La Rural - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/928341-michetti-sera-la-primera-mujer-en-dar-el-discurso-inaugural-en-la-rural</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZoLYIubPw0YTTSN3bOAOEqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 21:04:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/928341-michetti-sera-la-primera-mujer-en-dar-el-discurso-inaugural-en-la-rural" target="_blank"&gt;Michetti será la primera mujer en dar el discurso inaugural en La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vicepresidenta Gabriela Michetti se convertirá el sábado próximo en la primera mujer en pronunciar el discurso inaugural de la tradicional Exposición Rural de Palermo en sus 132 años de existencia. Así lo confirmó el ministro de Agricultura, Luis Etchevehere, durante una recorrida por la muestra. "Será la vicepresidenta Gabriela Michetti quien dará el discurso inaugural, la primera mujer en 132 años", definió el extitular de la SRA rodeado de la prensa. Michetti estará al frente del Poder Ejecutivo a raíz del viaje que el presidente Mauricio Macri realizará a Sudáfrica para participar en...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Así es la mayor fiesta del campo argentino (fotos, vídeos) - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/sociedad/201807271080740540-argentina-campo-animales-fiesta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZgVQbzxIVQu_4NLgKDX20qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 17:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/sociedad/201807271080740540-argentina-campo-animales-fiesta/" target="_blank"&gt;Así es la mayor fiesta del campo argentino (fotos, vídeos)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Salmones en fuga: casi un millón de peces tienen en vilo al sur de Chile (fotos) La niebla y la lluvia cubren el cielo y las calles de Buenos Aires pero los pabellones y plateas de las pistas centrales de La Rural están llenas de espectadores de todas las edades que vinieron a ver de primera mano los animales, productos y maquinaria, motores del campo argentino. Desde hace 132 años, la exposición anual de la Sociedad Rural Argentina (SRA) es parte intrínseca de la cultura y la política del país austral, que supo ser considerado en el pasado como el granero del mundo y donde se crían las vac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Para el presidente de la Sociedad Rural, la presión tributaria “es asfixiante” - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-7-29-3-58-16-para-el-presidente-de-la-sociedad-rural-la-presion-tributaria-es-asfixiante--politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDK3EuLec4m52x4yu2XED9wqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 23:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-7-29-3-58-16-para-el-presidente-de-la-sociedad-rural-la-presion-tributaria-es-asfixiante--politica-y-economia" target="_blank"&gt;Para el presidente de la Sociedad Rural, la presión tributaria “es asfixiante”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Daniel Pelegrina pidió que la búsqueda del equilibrio fiscal no perjudique a la producción. En tanto la vicepresidenta, Gab riela Michetti, que reemplazó a Mauricio Macri en la inauguración oficial de la fiesta del campo expresó que “acá está nuestro gran motor”. En el acto inaugural de la Exposición Rural de Palermo, que encabezó, por el viaje de Macri a Sudáfrica, la vicepresidenta Gabriela Michetti , los discursos fueron más breves que en otros años. En el palco oficial estuvieron además el jefe de Gabinete, Marcos Peña ; el ministro de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El presidente de la Rural destacó la baja de retenciones, pero pidió menos impuestos: "La presión tributaria es asfixiante" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/el-presidente-de-la-sociedad-rural-pidio-menos-impuestos-y-mas-ajuste-en-las-provincias-la-presion_885908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUCWVqAkk4EwyeLOMiCOQwqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 16:32:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/el-presidente-de-la-sociedad-rural-pidio-menos-impuestos-y-mas-ajuste-en-las-provincias-la-presion_885908" target="_blank"&gt;El presidente de la Rural destacó la baja de retenciones, pero pidió menos impuestos: "La presión tributaria es asfixiante"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina, Daniel Pelegrina, dio un fuerte mensaje de respaldo al Gobierno, pero reclamó una baja en la presión tributaria por considerar que si ello no ocurre, "no llegará la inversión". Así lo sostuvo en la inauguración de la 132° Exposición Rural de Palermo, de la cual participaba la vicepresidenta en ejercicio del Poder Ejecutivo, Gabriela Michetti, junto a otros funcionarios. "Somos los que generamos uno de cada tres empleos de la Nación,somos el motor del desarrollo argentino. Nuestro estilo de vida es el trabajo", dijo el dirigente. Aunque manifestó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Gabriela Michetti será la primera mujer en dar el discurso inaugural en La Rural - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/07/23/gabriela-michetti-sera-la-primera-mujer-en-dar-el-discurso-inaugural-en-la-rural/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-3Vv890hKch_naW5o1_-QqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 20:30:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/07/23/gabriela-michetti-sera-la-primera-mujer-en-dar-el-discurso-inaugural-en-la-rural/" target="_blank"&gt;Gabriela Michetti será la primera mujer en dar el discurso inaugural en La Rural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gabriela Michetti junto al presidente de La Rural, Luis Miguel Etchevehere, durante la cena en honor por los 150 años de la SRA El próximo sábado la vicepresidente de la Nación, Gabriela Michetti, se convertirá en la primera mujer –en 132 años de historia– en dar el discurso de apertura de la tradicional exposición de La Rural. Así lo confirmó el ministro de Agroindustria, Luis Miguel Etchevehere, quien también informó que el presidente Mauricio Macri visitará la muestra este martes antes de viajar a Sudáfrica, aunque no estará presente durante el acto inaugural. La gira del Presidente por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El campo pidió bajar la presión tributaria - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-campo-pidio-bajar-la-presion-tributaria-HC5477449</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcpxU9DEq6mvZ2cl33tMGQqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMNXk7QU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 04:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-campo-pidio-bajar-la-presion-tributaria-HC5477449" target="_blank"&gt;El campo pidió bajar la presión tributaria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Sociedad Rural Argentina, Daniel Pelegrina celebró que el gobierno “está honrando su compromiso” de bajar las retenciones a las exportaciones agropecuarias, pero reclamó a los intendentes bajar la presión tributaria y dijo que con el actual nivel de tasas “nadie podrá invertir”. Fue durante la inauguración de la 132 Exposición Rural de Palermo. Por primera vez en la misma cantidad de años, la ceremonia fue encabezada por una mujer, la vicepresidenta en ejercicio del Poder Ejecutivo, Gabriela Michetti. El presidente Macri regresa en estas horas de su viaje a Sudáfrica. “A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Un stand de La Rural fue premiado por su original propuesta "green" en torno al uso del agua - infobae</title><link>https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/07/27/un-stand-de-la-rural-fue-premiado-por-su-original-propuesta-green-en-torno-al-uso-del-agua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFmuJuX9j00FY2odbckOjMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 02:34:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/07/27/un-stand-de-la-rural-fue-premiado-por-su-original-propuesta-green-en-torno-al-uso-del-agua/" target="_blank"&gt;Un stand de La Rural fue premiado por su original propuesta "green" en torno al uso del agua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La escasez de agua afecta a 4 de cada 10 personas en el mundo. (getty) Teniendo en cuenta que la escasez de agua ya afecta a 4 de cada 10 personas en el mundo -según la ONU-, la necesidad de generar conciencia y buenas prácticas en torno a su uso y consumo está a la orden del día. Con esto en mente, y en el marco de la 132° edición de la Exposición Rural, Pura -empresa que se dedica al tratamiento y purificación de aguas-, tuvo su stand en donde se generó un espacio para tomar dimensión sobre la importancia del agua y el cuidado del medioambiente. Así, la marca buscó inculcar tanto con chic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item></channel></rss>