<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Islam - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1pzZHpnMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:19:32 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Mezquita Al Ahmad, la arquitectura del islam se da cita en San Cristóbal - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2194959-mezquita-al-ahmad-arquitectura-del-islam-se</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTNk34fkIhvJ3n3md_QONEqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDCemNED</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2194959-mezquita-al-ahmad-arquitectura-del-islam-se" target="_blank"&gt;Mezquita Al Ahmad, la arquitectura del islam se da cita en San Cristóbal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mezquita Al Ahmad, la arquitectura del islam se da cita en San Cristóbal - Fotos del día, Sociedad, Templos porteños - LA NACION.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>El Papa Francisco visitará en marzo Marruecos, país con un islam «moderado» y con apenas católicos - Religión en Libertad</title><link>https://www.religionenlibertad.com/papa_francisco/644803747/El-Papa-Francisco-visitara-en-marzo-Marruecos-pais-casi-sin-catolicos-y-con-dos-obispos-espanoles.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiogFodHRwczovL3d3dy5yZWxpZ2lvbmVubGliZXJ0YWQuY29tL3BhcGFfZnJhbmNpc2NvLzY0NDgwMzc0Ny9FbC1QYXBhLUZyYW5jaXNjby12aXNpdGFyYS1lbi1tYXJ6by1NYXJydWVjb3MtcGFpcy1jYXNpLXNpbi1jYXRvbGljb3MteS1jb24tZG9zLW9iaXNwb3MtZXNwYW5vbGVzLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.religionenlibertad.com/papa_francisco/644803747/El-Papa-Francisco-visitara-en-marzo-Marruecos-pais-casi-sin-catolicos-y-con-dos-obispos-espanoles.html" target="_blank"&gt;El Papa Francisco visitará en marzo Marruecos, país con un islam «moderado» y con apenas católicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Religión en Libertad&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Santa Sede ha hecho público este martes un nuevo viaje internacional del Papa Francisco. El 30 y 31 de marzo de 2019 visitará Marruecos, concreta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.religionenlibertad.com">Religión en Libertad</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/FbtPPf4vicjzK9spU1jiqk_7ys45BU8sHu0ZkQ7OVqBKL0AfGMj_ExiHPPU4u2v0s7cporzLXud-P6P5A6jDPoNg81lYEkiFDxGSmE61uqQjwoKWnVNRlbDTXZAMtEkMjwh_XqW55VVKTORwPzCD-Aken1Y=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Imam de Boston: "Sin el Islam, Estados Unidos encontrará su desaparición" - Noticias de Israel</title><link>https://israelnoticias.com/islam/imam-boston-estados-unidos-desaparicion/</link><guid isPermaLink="false">CBMiSWh0dHBzOi8vaXNyYWVsbm90aWNpYXMuY29tL2lzbGFtL2ltYW0tYm9zdG9uLWVzdGFkb3MtdW5pZG9zLWRlc2FwYXJpY2lvbi_SAZgBaHR0cHM6Ly9pc3JhZWxub3RpY2lhcy1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9pc3JhZWxub3RpY2lhcy5jb20vYW1wL2lzbGFtL2ltYW0tYm9zdG9uLWVzdGFkb3MtdW5pZG9zLWRlc2FwYXJpY2lvbi8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://israelnoticias.com/islam/imam-boston-estados-unidos-desaparicion/" target="_blank"&gt;Imam de Boston: "Sin el Islam, Estados Unidos encontrará su desaparición"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de Israel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El imam Abdullah Faaruuq afirmó que los líderes estadounidenses tienen "el sistema equivocado ... seguiendo caminos de hombres" porque "todo lo que Allah ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://israelnoticias.com">Noticias de Israel</source></item><item><title>Card. Becciu: “Los monjes de Tibhirine despertaron interés por el cristianismo del islam” - Vatican News</title><link>https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2018-12/argelia-martires-beatificacion-africa-iglesia-becciu.html</link><guid isPermaLink="false">CBMibGh0dHBzOi8vd3d3LnZhdGljYW5uZXdzLnZhL2VzL2lnbGVzaWEvbmV3cy8yMDE4LTEyL2FyZ2VsaWEtbWFydGlyZXMtYmVhdGlmaWNhY2lvbi1hZnJpY2EtaWdsZXNpYS1iZWNjaXUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2018-12/argelia-martires-beatificacion-africa-iglesia-becciu.html" target="_blank"&gt;Card. Becciu: “Los monjes de Tibhirine despertaron interés por el cristianismo del islam”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatican News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José Villanueva – Ciudad del Vaticano. El prefecto de la Congregación para la las Causas de los Santos, Cardenal Angelo Becciu, es el designado por el Papa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vaticannews.va">Vatican News</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/9cef9xTyx-kOLxUmoZgmmDd1BYuMqAwVI8fLzfoj09tMZ28ZQH5uJW6hrcylDb1vpqv72ejIduzY6Kr5BErx2rjiwXnRufcnCrlwJxz4FPKdWIXK26mTDC578VuTBXmTq8bNVP8BTaqr8a5keKGp-DWbOZGXpacG99jX1fWBDXWlWrgncmzFoXxvzyVNFH8Ct4jf35S7KWQy5uvJxT0c_P85yJ5UghfDx3epLT095T4M9x1csk3v2JstrQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Cuáles son los feriados y fin de semana largos del 2019 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/cuales-son-los-feriados-y-fin-de-semana-largos-del-2019_922796</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcFlUhZic75ENL7Emp8XxwqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPuH8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:51:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/cuales-son-los-feriados-y-fin-de-semana-largos-del-2019_922796" target="_blank"&gt;Cuáles son los feriados y fin de semana largos del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 2019 se viene con 12 feriados inamovibles por carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas. Y como hay cuatro que se pasan, habrá un total de 8 fines de semanas largos. Serán no laborables con fines turísticos los días lunes 8 de julio, 19 de agosto y 14 de octubre, mientras que el Día de la Soberanía Nacional se adelanta del miércoles 20 de noviembre al lunes 18. Todos los feriados de 2019 Enero: 1. Año nuevo. Feriado inamovible. Febrero: No hay feriados. Marzo: 4 y 5. Carnaval. Feriado inamovible. Fin de semana largo. 24. Día Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia. F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>La Iglesia católica, la comunidad judía y referentes islámicos llamaron al diálogo y a evitar los conflictos en la Argentina - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/la-iglesia-catolica-la-comunidad-judia-y-referentes-del-islamismo-llamaron-al-dialogo-y-a-evitar-los-conflictos-en-la-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpLfqluESbklcGMeHFKJnkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:16:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/la-iglesia-catolica-la-comunidad-judia-y-referentes-del-islamismo-llamaron-al-dialogo-y-a-evitar-los-conflictos-en-la-argentina/" target="_blank"&gt;La Iglesia católica, la comunidad judía y referentes islámicos llamaron al diálogo y a evitar los conflictos en la Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Referentes del catolicisimo, de la comunidad judía e islámicos se reunieron en la sede de la Conferencia Episcopal En un encuentro histórico que derivó en un documento consensuado, la Iglesia católica, la comunidad judía y referentes islámicos en la Argentina instaron profundizar el diálogo y convocaron "a todas las comunidades religiosas, dirigentes, medios de comunicación y la sociedad en general a no permitir que los conflictos y enfrentamientos de otras regiones del mundo afecten la convivencia como pueblo de hermanos". Fue un encuentro cordial que remitió a aquel documento interreligio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El papa Francisco viajará a Abu Dhabi en febrero para reforzar lazos con los musulmanes - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/06/el-papa-francisco-viajara-a-abu-dabi-en-febrero-para-reforzar-lazos-con-los-musulmanes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOdwKqd49FIy2cwPyO7SAkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:45:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/06/el-papa-francisco-viajara-a-abu-dabi-en-febrero-para-reforzar-lazos-con-los-musulmanes/" target="_blank"&gt;El papa Francisco viajará a Abu Dhabi en febrero para reforzar lazos con los musulmanes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters/ Stefano Rellandini) El Vaticano anunció este jueves que el papa Francisco viajará en febrero a Abu Dhabi para participar en un encuentro interreligioso, primera visita de un jefe de la Iglesia católica a la península arábiga. Este viaje, previsto del 3 al 5 de febrero, precederá al de finales de marzo a Marruecos, donde el Papa continuará tejiendo vínculos con el mundo musulmán. A punto de cumplir 82 años, Francisco tiene una agenda cargada para los próximos meses, ya que viajará a Panamá del 22 al 27 de enero con motivo de la Jornada Mundial de la Juventud (JMJ). Para el resto de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Francisco visitará Abu Dhabi en febrero - Agenzia ANSA</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/12/06/francisco-visitara-abu-dhabi-en-febrero_f420c846-82d4-4d59-baa5-71a54c383cb5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEm3gzvQgpP36jXHo26NepUqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/12/06/francisco-visitara-abu-dhabi-en-febrero_f420c846-82d4-4d59-baa5-71a54c383cb5.html" target="_blank"&gt;Francisco visitará Abu Dhabi en febrero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - CIUDAD DEL VATICANO, 6 DIC - El papa Francisco visitará Abu Dhabi, Emiratos Arabes Unidos, en febrero próximo para asistir a un encuentro interreligioso, anunció hoy el director de la sala de prensa vaticana, Freg Burke. "Acogiendo la invitación de Su Alteza el jeque Mohammed bin Zayed Al Nahyan, Príncipe heredero de Abu Dhabi, Su Santidad el Papa Francisco visitará Abu Dhabi (Emiratos Arabes Unidos), del 3 al 5 de febrero de 2019, para participar en el Encuentro Interreligioso Internacional sobre la 'Hermandad humana", dijo Burke. "La visita -añadió- se realizará además en r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Similitudes y diferencias entre México y el Medio Oriente / ¡Qué tal Fernanda! - Imagen Radio</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=Ek5stcDqqwc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7DLdPsYUeFYTb2vTmUzrcqGQgEKhAIACoHCAow0bjvCjCR3bYCMOiGgwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:02:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ek5stcDqqwc" target="_blank"&gt;Similitudes y diferencias entre México y el Medio Oriente / ¡Qué tal Fernanda!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Imagen Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para más información entra: http://www.youtube.com/ImagenNoticias No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ImagenRadio Twitter: https://twitter.com/Imagen_Mx Sitio: http://www.imagenradio.com.mx Suscríbete a nuestro canal: https://www.youtube.com/channel/UCB0BUmdBOrH9mYU2ebs1eWA&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Imagen Radio</source></item><item><title>Buscan en Gran Bretaña a un reclutador del ISIS por su conexión con "dos lobos solitarios" argentinos que iban a atentar a la comunidad gay - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/05/buscan-en-gran-bretana-a-un-reclutador-del-isis-por-su-conexion-con-dos-lobos-solitarios-argentinos-que-iban-a-atentar-a-la-comunidad-gay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6iipNmyPmH46FjhajSwVMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:13:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/05/buscan-en-gran-bretana-a-un-reclutador-del-isis-por-su-conexion-con-dos-lobos-solitarios-argentinos-que-iban-a-atentar-a-la-comunidad-gay/" target="_blank"&gt;Buscan en Gran Bretaña a un reclutador del ISIS por su conexión con "dos lobos solitarios" argentinos que iban a atentar a la comunidad gay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La última marcha del orgullo en Buenos Aires (foto de archivo: Nicolás Stulberg) La Justicia libró un exhorto al Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda del Norte en busca de un reclutador de ISIS, que tuvo contacto con dos jóvenes argentinos presos por haber intentado llevar adelante un ataque terrorista contra los participantes de la marcha del orgullo gay hace unas semanas. Los sospechosos planeaban embestirlos, como lobos solitarios, con un camión sobre la avenida 9 de Julio y dedicar su atentado a Alá para "vengar a los hermanos". Precisamente, el juez federal Rodolfo Canicoba Corral pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El ideal feminista de Roures es el Islam - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/opinion/2018/12/04/ideal-feminista-roures-islam-3424362</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBE-dwDwqbyBuwMP6EG29KoqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:12:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/opinion/2018/12/04/ideal-feminista-roures-islam-3424362" target="_blank"&gt;El ideal feminista de Roures es el Islam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La estupidez es contagiosa. A veces, incluso, viaja por vasos comunicantes. Podemos y su diario de cabecera Público comparten muchas cosas: la radicalidad, la falta de rigor y la influencia que en los dos ámbitos ejerce el millonario trotskista Jaume Roures. Es curioso que compartan idearios tan delirantes como para decir que Mahoma era feminista o que las mujeres tienen una libertad envidiable en el Islam. Puro esperpento, uno más, para un libelo que se refiere a los terroristas de la célula yihadista que asesinó a 16 personas y dejó más de 200 heridos en los atentados de Las Ramblas y Cam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Francisco viajará a Abu Dhabi en febrero para reforzar lazos con los musulmanes - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/mundo/Francisco-viajara-a-Abu-Dhabi-en-febrero-para-reforzar-lazos-con-los-musulmanes-20181206-0051.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRN7uZeITGu7VjJTFZeAmMqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/mundo/Francisco-viajara-a-Abu-Dhabi-en-febrero-para-reforzar-lazos-con-los-musulmanes-20181206-0051.html" target="_blank"&gt;Francisco viajará a Abu Dhabi en febrero para reforzar lazos con los musulmanes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;l Vaticano anunció este jueves que el papa Francisco viajará en febrero a Abu Dhabi para participar en un encuentro interreligioso, primera visita de un jefe de la Iglesia católica a la península arábiga. Este viaje, previsto del 3 al 5 de febrero, precederá al de finales de marzo a Marruecos,donde el papa continuará tejiendo vínculos con el mundo musulmán. A punto de cumplir 82 años, Francisco tiene una agenda cargada para los próximos meses, ya que viajará a Panamá del 22 al 27 de enero con motivo de la Jornada Mundial de la Juventud (JMJ). Para el resto de 2019, el papa anunció en septie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>El Cardenal Becciu presidirá la beatificación de los monjes mártires de Tibhirine - ACI Prensa</title><link>https://www.aciprensa.com/noticias/el-cardenal-becciu-presidira-la-beatificacion-de-los-monjes-martires-de-tibhirine-63414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8bkNIiwowGB12cI2grtkYqGQgEKhAIACoHCAow8oTzCjDBhdoCMPKhrAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aciprensa.com/noticias/el-cardenal-becciu-presidira-la-beatificacion-de-los-monjes-martires-de-tibhirine-63414" target="_blank"&gt;El Cardenal Becciu presidirá la beatificación de los monjes mártires de Tibhirine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ACI Prensa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VATICANO, 05 Dic. 18 (ACI Prensa).- El Papa Francisco nombró al Prefecto de la Congregación de las Causas de los Santos, Cardenal Giovanni Angelo Becciu, su enviado especial en la beatificación en Orán, Argelia, de los mártires Mons. Pierre Claverie y de 18 compañeros, entre los que están los monjes de Tibhirine, asesinados en el país africano por odio a la fe en la década de 1990. La ceremonia, que presidirá el Cardenal Becciu, tendrá lugar el próximo sábado 8 de diciembre en el santuario de Notre Dame de Santa Cruz, en Orán. Mons. Pierre Claverie fue Obispo de Orán desde el año 1981 hasta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aciprensa.com">ACI Prensa</source></item><item><title>La Comisión Islámica de España quiere que los imanes dominen el castellano para islamizar a españoles - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/2018/12/03/comision-islamica-espana-quiere-que-imanes-dominen-castellano-islamizar-espanoles-3421208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfi5jC0u3p4RaRjtd1kuG4qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/2018/12/03/comision-islamica-espana-quiere-que-imanes-dominen-castellano-islamizar-espanoles-3421208" target="_blank"&gt;La Comisión Islámica de España quiere que los imanes dominen el castellano para islamizar a españoles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión Islámica de España (CIE) ha planteado la necesidad “emergente” de que todos los imanes de España “dominen” el castellano “para poder transmitir el mensaje auténtico del islam a los jóvenes y a la sociedad española”. Así lo indicó durante el tercer taller para imanes ‘¿Cómo integrar los valores de la justicia y la paz en los programas educativos?’ que tuvo lugar el pasado miércoles 28 de noviembre de 2018 en la Mezquita Central de Madrid, en el barrio de Tetuán. En la introducción del taller, Tatary, imán de la Mezquita Central de Madrid, presentó una introducció...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Consorcio islámico utilizará blockchain para desarrollar herramientas bancarias - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/12/03/consorcio-islamico-blockchain-bancos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGs3Qrd9O7V9f7cQFmZwYjAqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMMDAiwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:52:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/12/03/consorcio-islamico-blockchain-bancos/" target="_blank"&gt;Consorcio islámico utilizará blockchain para desarrollar herramientas bancarias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Islamic Development Bank Group (IsDB), una institución de desarrollo de Arabia Saudita, anunció en una nota de prensa la alianza con una startup tunecina para desarrollar herramientas interbancarias sobre tecnología blockchain. IsDB, que conducirá el proyecto a través de su subsidiaria privada – la Islamic Corporation for the Development of Private Sector (ICD) – quiere mejorar el panorama del sistema financiero islámico, el manejo de liquidez y la eficiencia en general de los procesos. En este sentido, la institución firmó un acuerdo con iFinTech Solutions, una startup de Túnez que se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>El diario de Roures dice que Mahoma era feminista y las mujeres tienen una libertad envidiable en el Islam - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/2018/12/04/diario-roures-dice-que-mahoma-era-feminista-mujeres-tienen-libertad-envidiable-islam-3415082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3HD6FPFVWxj-fihvfgK6gqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:11:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/2018/12/04/diario-roures-dice-que-mahoma-era-feminista-mujeres-tienen-libertad-envidiable-islam-3415082" target="_blank"&gt;El diario de Roures dice que Mahoma era feminista y las mujeres tienen una libertad envidiable en el Islam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diario podemita Público llamaba “los chicos de Ripoll” a los terroristas de la célula yihadista que asesinaron a 16 personas y dejaron más 200 heridos en los atentados de Las Ramblas y Cambrils. Ahora, el diario de Roures da un paso más: sostiene que Mahoma era feminista y las mujeres tienen en el Islam derechos y libertades que cualquier mujer occidental envidiaría. Tanto tiempo defendiendo el laicismo y desatando campañas furibundas contra la Iglesias católica… para acabar vendiendo las bondades del Islam. “El profeta enamorado” es el título del artículo que publica la web de Ana Pardo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>La Comisión Islámica quiere que los imanes dominen el castellano para transmitir el islam a los jóvenes - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/12/la-comision-islamica-quiere-que-los.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL2Is8quGw4sIVxJIiGz7cqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/12/la-comision-islamica-quiere-que-los.html" target="_blank"&gt;La Comisión Islámica quiere que los imanes dominen el castellano para transmitir el islam a los jóvenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así lo indicó durante el tercer taller para imanes '¿Cómo integrar los valores de la justicia y la paz en los programas educativos?' que tuvo lugar el pasado miércoles 28 de noviembre de 2018 en la Mezquita Central de Madrid, en el barrio de Tetuán. En la introducción del taller, Tatary, imán de la Mezquita Central de Madrid, presentó una introducción sobre la situación religiosa islámica en España desde la firma del Acuerdo de Cooperación del Estado con la Comisión Islámica de España hasta la actualidad. Asimismo, explicó los cambios en la CIE que tuvieron lugar hace dos años, cuando se ap...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Mevlüt Çavusoglu: Una política para la paz - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/pais/mevlut-cavusoglu-una-politica-para-la-paz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvSEM_lnDuZH6Q9imyz8JsqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/pais/mevlut-cavusoglu-una-politica-para-la-paz/" target="_blank"&gt;Mevlüt Çavusoglu: Una política para la paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana en Estambul se celebrarán dos conferencias internacionales sobre la mediación, separadas, pero relacionadas. Una se dedicará al estado de la situación actual en el mapa del conflicto y la capacidad de mediación de los miembros de la Organización para la Cooperación Islámica (OIC). La segunda adoptará un amplio alcance y se discutirán las conexiones entre el desarrollo sostenible, la paz y la mediación; las formas de aumentar la inclusión del género y de la juventud en los procesos de mediación; y se celebrará una sesión de reflexión sobre el papel de los datos y la inteligencia ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Masiva movilización islámica en Yakarta antes de comicios presidenciales - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/masiva-movilizaci%C3%B3n-isl%C3%A1mica-en-yakarta-antes-de-comicios-presidenciales/a-46542587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4lJPV0L1_om9BkoGiZ-gwqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/masiva-movilizaci%C3%B3n-isl%C3%A1mica-en-yakarta-antes-de-comicios-presidenciales/a-46542587" target="_blank"&gt;Masiva movilización islámica en Yakarta antes de comicios presidenciales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decenas de miles de personas se reunieron en Yakarta para conmemorar el segundo aniversario del movimiento conservador musulmán "212", el más multitudinario de los últimos años en Indonesia, en el marco de la campaña de las elecciones presidenciales de abril. La concentración en la plaza del monumento nacional fue pacífica y contó, según la consultora Concord Review, con la participación de al menos 80.000 personas. En declaraciones al medio local Tempo, sin embargo, el jefe de prensa de los organizadores, Novel Bamukmin, estimó la asistencia en cerca de tres millones de personas. La movili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>La historia de la ex Miss Moscú que posaba con poca ropa hasta que se convirtió al islam para casarse con el rey de Malasia - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/11/27/la-historia-de-la-ex-miss-moscu-que-posaba-con-poca-ropa-hasta-que-se-convirtio-al-islam-para-casarse-con-el-rey-de-malasia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItFHbKpyVIEcVBZwUuHuXgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:27:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/11/27/la-historia-de-la-ex-miss-moscu-que-posaba-con-poca-ropa-hasta-que-se-convirtio-al-islam-para-casarse-con-el-rey-de-malasia/" target="_blank"&gt;La historia de la ex Miss Moscú que posaba con poca ropa hasta que se convirtió al islam para casarse con el rey de Malasia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La boda de Oksana Voevodina y Mohamed V de Kelantan Su vida era completamente diferente. Era modelo y además estudiaba negocios en la universidad. Alcanzó su pico de fama en 2015, cuando fue coronada Miss Moscú, a los 22 años. La modelo tuvo que convertirse al islam para casarse No es mucho más lo que se sabe acerca de Oksana Voevodina, hija de un reconocido cirujano ortopedista de Rostov. Pero está claro que algo pasó para que decidiera dar un vuelco tan profundo en su vida. Oksana Voevodina ganó el concurso Miss Moscú en 2015 Su unión con Mohamed V de Kelantan, cuyo verdadero nombre es Te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Conferencia Alemana sobre el Islam: un impulso a la integración - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/conferencia-alemana-sobre-el-islam-un-impulso-a-la-integraci%C3%B3n/a-46494571</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAx7Nvft1Rdq-hFX6UY9mMQqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/conferencia-alemana-sobre-el-islam-un-impulso-a-la-integraci%C3%B3n/a-46494571" target="_blank"&gt;Conferencia Alemana sobre el Islam: un impulso a la integración&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de un año después de las últimas elecciones al Parlamento alemán y más de 20 meses después de su última reunión plenaria, vuelve a celebrarse la Conferencia Alemana sobre el Islam. Horst Seehofer, ministro alemán del Interior, intervino este miércoles (28.11.2018) en Berlín en el encuentro, un foro concebido para el diálogo entre Estado y organizaciones musulmanas. Pero Seehofer desea impulsar un nuevo enfoque, aunque el objetivo básico de la Conferencia permanece: una mejor integración social y religiosa de los alrededor de 4.5 millones de musulmanes que viven en Alemania. Los temas de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>El rey de Malasia se casa con Miss Moscú en la capital rusa (VIDEO, FOTOS) - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/297060-rey-malasia-casado-miss-moscu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8f4aiTxH7byZ7Wc_qnJowqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:12:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/297060-rey-malasia-casado-miss-moscu" target="_blank"&gt;El rey de Malasia se casa con Miss Moscú en la capital rusa (VIDEO, FOTOS)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la ceremonia nupcial se sirvió comida halal, apta para musulmanes, y no hubo bebidas alcohólicas. La novia, de 25 años, se convirtió al islam en abril de este año. El rey de Malasia, Mohamed V de Kelantan, se casó el pasado 22 de noviembre con la vencedora del concurso Miss Moscú 2015, Oksana Voevódina, según han informado tanto medios rusos como malasios citando al portal musulmán Islam News. La boda se celebró en la sala de conciertos Barvija Luxury Village. Barvija es una localidad situada en las inmediaciones de Moscú en la que viven miembros de la élite. La viviendas en la zona se e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>El presidente de Irán, Hasan Rouhani, pide la unión de los musulmanes contra Estados Unidos - Cronista Digital </title><link>https://www.cronistadigital.com/mundo/hasan-rouhani-musulmanes-contra-estados-unidos-20181124</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGjLlFVfDkm3CqxZTaCY_kqGQgEKhAIACoHCAowzr2ACzDB0owDMP6q-gU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 10:17:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronistadigital.com/mundo/hasan-rouhani-musulmanes-contra-estados-unidos-20181124" target="_blank"&gt;El presidente de Irán, Hasan Rouhani, pide la unión de los musulmanes contra Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cronista Digital &lt;/font&gt;&lt;p&gt;En una conferencia internacional sobre la unidad islámica, Hasan Rouhani pide a los musulmanes de todo el mundo unirse contra Estados Unidos Hasan Rouhani, realizó ayer sábado un llamamiento a los musulmanes de todo el mundo para unirse contra Estados Unidos, en lugar de “desplegar alfombras rojas para los delincuentes”. Rouhani dijo que el primer paso para lograr esa unidad, es que todas las denominaciones del Islam se reconozcan mutuamente. El gobierno de Washington aplicó nuevas sanciones a Teherán el pasado mes de mayo. Esto ocurrió tras la salida de Estados Unidos del acuerdo nuclear i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronistadigital.com">Cronista Digital </source></item><item><title>Mozambique: presunto ataque islamista deja 12 muertos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/africa/mozambique-presunto-ataque-islamista-deja-12-muertos-noticia-nnddc-581015</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFYkVnv6Op_jVuZMA-L6rUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 09:26:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/africa/mozambique-presunto-ataque-islamista-deja-12-muertos-noticia-nnddc-581015" target="_blank"&gt;Mozambique: presunto ataque islamista deja 12 muertos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maputo. Doce personas, entre ellas niños, murieron en el norte de Mozambique en un ataque atribuido a los islamistas, lo que provocó que se desplazaran miles de lugareños a la vecina Tanzania, informó el domingo la policía. El viernes de madrugada, "hubo un ataque en un pueblo del distrito de Nangane, en una zona donde no patrullaban las fuerzas de seguridad. Los atacantes mataron a 12 personas, sobre todo mujeres y niños", declaró a la AFP un responsable de la policía de la provincia de Cabo Delgado, que requirió el anonimato. El ataque se produjo en el pueblo de Chicuaia Velha, a pocos ki...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Autoridades de Indonesia crean aplicación para denunciar herejías - El Mañanero Diario</title><link>https://www.elmananerodiario.com/autoridades-indonesia-crean-aplicacion-denunciar-herejias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHq9cYs4Sie9ssI4PXe0CxgqGQgEKhAIACoHCAow6bv7CjDymfQCMPvdywU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elmananerodiario.com/autoridades-indonesia-crean-aplicacion-denunciar-herejias/" target="_blank"&gt;Autoridades de Indonesia crean aplicación para denunciar herejías&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mañanero Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La aplicación móvil para denunciar herejías creada por las autoridades de Indonesia genera inquietud entre los defensores de las libertades civiles que temen que agrave la situación de las minorías en el país musulmán más poblado en el mundo. Los usuarios pueden denunciar aquellos grupos que practiquen un culto diferente a las seis corrientes religiosas reconocidas oficialmente en Indonesia: islam, hinduismo, protestantismo, catolicismo, budismo y confucianismo. La aplicación, llamada “Smart Pakem”, fue creada por la oficina del fiscal de Jakarta y puede descargarse gratuitamente a través d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elmananerodiario.com">El Mañanero Diario</source></item><item><title>Banco Al Hilal registró transacción de US$ 500 millones en una blockchain - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/27/al-hilal-registro-transaccion-blockchain/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGCpvMwa_hc4wQyyTAeu9UqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMMDAiwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:42:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/27/al-hilal-registro-transaccion-blockchain/" target="_blank"&gt;Banco Al Hilal registró transacción de US$ 500 millones en una blockchain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al Hilal Bank es el primer banco islámico en aprovechar las bondades de la tecnología blockchain para la reventa y liquidación del Sukuk, islámico. Esto de acuerdo a un anuncio hecho el día lunes a través del sitio web oficial del banco. El banco Al Hilal, ubicado en Abu Dhabi, realizó una transacción para un bono islámico por el monto de US$ 500 millones, con la particularidad de que fue registrada en una blockchain. Este representa un apoyo de inversión del gobierno, y dicha operación corresponde al cumplimiento con el sukuk. El CEO de Al Hilal Bank, Alex Coelho, expresó que: “Estamos org...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>Rohaní pide unidad a los países islámicos contra EU - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFSti5V4hrqGLH32bCyj0AqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 07:13:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101825.html" target="_blank"&gt;Rohaní pide unidad a los países islámicos contra EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente iraní, Hasan Rohaní, denunció ayer que Estados Unidos quiere un sistema de “esclavitud” en Oriente Medio, por lo que llamó a la unidad de los países islámicos para derrotar tanto a EU como a Israel. En un discurso, Rohaní afirmó que, con el traslado de su embajada a Jerusalén, EU mostró “más que nunca hostilidad hacia el mundo del islam”. “Ganaremos al sionismo y a EU si nos unimos”, subrayó en la apertura de la conferencia titulada Jerusalén, eje de unidad entre la Umah (nación islámica), según publicó la página de la Presidencia iraní. Para Rohaní, “la sumisión a EU y a Occi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Atentado provoca 50 muertos en Kabul en el día de Mahoma - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101375.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlmOHvquUTpeDOXXVGql_0qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:00:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101375.html" target="_blank"&gt;Atentado provoca 50 muertos en Kabul en el día de Mahoma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un atentado suicida contra una reunión de académicos religiosos que celebraban el nacimiento del profeta Mahoma en un salón de fiestas de Kabul causó al menos medio centenar de muertos y 72 heridos. La masacre fue provocada por un terrorista que se inmoló en plena sala mientras los académicos religiosos o “ulemas” recitaban lecturas del Corán, según explicó el portavoz de la policía capitalina, Basir Mujahid. Mujahid lamentó que los dueños del local no hubieran coordinado con la policía la seguridad del recinto, lo que permitió al terrorista entrar a la sala con facilidad. Las víctimas son ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Todo sobre el Islam: Alcohol, Pecado y Salvación - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/influencers/Todo-sobre-el-Islam-Alcohol-Pecado-y-Salvacion-20181125-0041.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4L7rFjXWiwrHbynqy0jHcqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 11:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/influencers/Todo-sobre-el-Islam-Alcohol-Pecado-y-Salvacion-20181125-0041.html" target="_blank"&gt;Todo sobre el Islam: Alcohol, Pecado y Salvación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Islam es una religión que busca liberar al hombre de su condición pecaminosa a través de la verdadera conciencia de Dios. Este es el único método a través del cual el pecado, que destruye el alma, puede ser evitado. La salvación del pecado no sólo se siente, sino que se demuestra prácticamente a través del cambio de hábitos y el abandono de las acciones pecaminosas. Hadhrat Mirza Ghulam Ahmad, el Mesías prometido y Mahdi, escribe sobre la verdadera liberación del pecado: “No sería una exageración decir que Europa ha superado a las naciones del Asia en el consumo de alcohol. En Europa, lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Carlos Martínez Assad recupera el fulgor de la cultura árabe - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/expresiones/carlos-martinez-assad-recupera-el-fulgor-de-la-cultura-arabe/1279992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPFZe3Udhoi6h-1qkC8Xh8qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNq6gwM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:19:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/expresiones/carlos-martinez-assad-recupera-el-fulgor-de-la-cultura-arabe/1279992" target="_blank"&gt;Carlos Martínez Assad recupera el fulgor de la cultura árabe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Assad revisa las aportaciones de autores y viajeros árabes. Foto: Eduardo Jiménez CIUDAD DE MÉXICO. De la cultura árabe emanaron grandes pensadores, “filósofos imprescindibles para entender el desarrollo de las ideas en el mundo”, como Avicena, Maimónides o Ibn Battuta, pero esta herencia de siglos de esplendor se ha dejado de lado. Los árabes de nuestros días han arrastrado un largo periodo de silencio impuesto, ocultando sus aportaciones. Ahora todo parece limitarse al esquematismo religioso alimentado por la ignorancia”, afirma el sociólogo e historiador Carlos Martínez Assad (1946). Est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Marruecos admite que financia casi todas las mezquitas de Ceuta y Melilla - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/marruecos-admite-que-financia-casi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELApUQd-f_KEArgwN2bU9hkqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/marruecos-admite-que-financia-casi.html" target="_blank"&gt;Marruecos admite que financia casi todas las mezquitas de Ceuta y Melilla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro portavoz del Gobierno, Mustafa Jalfi, reconoció hace poco que su país paga "históricamente" a "un número limitado" de imanes en la ciudad de Ceuta, pero los datos que aporta el ministerio de Asuntos Islámicos van mucho más lejos. De hecho, el ministerio financia 34 mezquitas en Ceuta (sobre un total de 42) y 17 en Melilla, que representan en este segundo caso la totalidad de templos islámicos en la ciudad, incluidos los "informales". En esta financiación se recogen los sueldos de los "encargados del culto", una categoría donde caben los imanes que dirigen cada mezquita, los pred...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>El momento de la explosión que dejó 50 muertos en un encuentro religioso en Afganistán - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/11/21/el-momento-de-la-explosion-que-dejo-50-muertos-en-un-encuentro-religioso-en-afganistan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuTRnkZgaZcBdxg1xZK1ZUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:16:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/11/21/el-momento-de-la-explosion-que-dejo-50-muertos-en-un-encuentro-religioso-en-afganistan/" target="_blank"&gt;El momento de la explosión que dejó 50 muertos en un encuentro religioso en Afganistán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un atentado suicida contra una reunión de académicos religiosos que celebraban el nacimiento del profeta Mahoma en un salón de bodas de Kabul causó al menos medio centenar de muertos y 72 heridos. El momento de la explosión fue captado por la cámara en el teléfono de un hombre que estaba filmando la ceremonia. La masacre fue provocada por un insurgente que se inmoló en plena sala mientras los académicos religiosos o ulemas recitaban lecturas del Corán, explicó a EFE el portavoz de la Policía capitalina, Basir Mujahid. El portavoz lamentó que los dueños del local no hubieran coordinado con l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Netanyahu condena las declaraciones de Rohani sobre Israel y pide sancionar Irán - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/oriente-medio/benjamin-netanyahu-condena-declaraciones-rohani-israel-pide-sancionar-iran-noticia-nndc-580865</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6AQ21PaRz02xYuH2mI1pwqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 19:06:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/oriente-medio/benjamin-netanyahu-condena-declaraciones-rohani-israel-pide-sancionar-iran-noticia-nndc-580865" target="_blank"&gt;Netanyahu condena las declaraciones de Rohani sobre Israel y pide sancionar Irán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jerusalén. El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, condenó hoy el discurso del presidente de Irán, Hassan Rohani, que llamó a la unidad de los países islámicos para derrotar a Estados Unidos e Israel, y pidió a la comunidad internacional que se sumen a las sanciones contra Irán. "La calumnia de Rohani, que apela a la destrucción de Israel, demuestra una vez más por qué las naciones del mundo deben unirse a las sanciones contra el régimen terrorista iraní que las amenaza", dijo Netanyahu en unas declaraciones difundidas por su oficina, y añadió que "Israel sabe muy bien cómo defend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"Israel es un tumor canceroso": Presidente de Irán - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/24112018/1389988-Israel-es-un-tumor-canceroso-Presidente-de-Iran.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObz2MVyH6rYBbhOTbmkYuMqGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMOS-3QU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 16:32:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/24112018/1389988-Israel-es-un-tumor-canceroso-Presidente-de-Iran.html" target="_blank"&gt;"Israel es un tumor canceroso": Presidente de Irán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Israel es un “tumor canceroso” establecido por los países occidentales para promover sus intereses en Oriente Medio, dijo el sábado el presidente de Irán, Hasán Ruhani. Los líderes iraníes suelen condenar la existencia de Israel y predicen su desaparición, pero Ruhani, un moderado relativo, rara vez emplea una retórica de este tipo. En un discurso ante la Conferencia Internacional de la Unidad Islámica el sábado, Ruhani dijo que “uno de los nefastos resultados de la Segunda Guerra Mundial fue la formación de un tumor canceroso en la región”. El líder se refirió además a la nación como un “r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Nacionalismos en auge: las minorías en riesgo - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/noticias/nacionalismos-en-auge-las-minorias-en-riesgo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKttkYU8RGrX0aYcMLswwkqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:12:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/noticias/nacionalismos-en-auge-las-minorias-en-riesgo/" target="_blank"&gt;Nacionalismos en auge: las minorías en riesgo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FB Facebook 0 WhatsApp Las mayorías —nacionales, étnicas o religiosas— que se perciben a sí mismas como la encarnación más legítima y pura de la identidad de una nación están hoy a la ofensiva en mucha partes, como lo demuestran numerosos casos: el supremacismo blanco, Wasp en Estados Unidos; las peroratas exultantes del europeísmo blanco y cristiano de los gobiernos de Hungría, Polonia, Italia y Austria, peroratas que no se quedan en palabras, sino que desembocan en políticas específicas para evitar “la contaminación” de sus entornos con elementos ajenos al modelo dominante; el ascenso en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item><item><title>Presidente iraní llama a los musulmanes del mundo unir fuerzas contra EU - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/presidente-irani-llama-los-musulmanes-del-mundo-unir-fuerzas-contra-eu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpGqbFekSVXCWlmYbMh614qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 20:44:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/presidente-irani-llama-los-musulmanes-del-mundo-unir-fuerzas-contra-eu" target="_blank"&gt;Presidente iraní llama a los musulmanes del mundo unir fuerzas contra EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archivo El presidente iraní Hasan Rohani llamó este sábado a los musulmanes del mundo entero a unirse contra de Estados Unidos, en lugar de “desplegar alfombras rojas para los criminales”, en referencia al respaldo que Washington ha proporcionado a Arabia Saudita, enemiga declarada de Irán. Rohani subrayó que Estados Unidos pretende esclavizar la región y reiteró que el mundo islámico y el país norteamericano mantienen discrepancia respecto a la libertad, de acuerdo con un despacho de la agencia de noticias iraní Irna. Te puede interesar Ciberdelitos invaden nuestra vida más íntima de forma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>El profeta enamorado - Noticias de España</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/22/el-profeta-enamorado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQycWoplDl3PaAu0giXOC4qGQgEKhAIACoHCAowuNX6CjDPwugCMPydvgU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 19:35:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/22/el-profeta-enamorado/" target="_blank"&gt;El profeta enamorado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ctxt.es El profeta enamorado CTXT es un medio pequeño pero sus luchas son grandes. Necesitamos tu ayuda para seguir avanzando. Puedes suscribirte en agora.ctxt.es o hacer una donación aquí: Siempre sospeché que el Corán había sido elaborado entre mujeres. A menudo las imaginé reescribiendo las hojas que el profeta dejaba al descuido mientras se recostaba un rato a dormir su siesta. Mahoma estaba enamorado. Estoy completamente segura. Por eso otorga a las mujeres derechos y libertades que hasta hace bien poco no habían llegado a muchas de nuestras modernas sociedades occidentales. Como prime...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">Noticias de España</source></item><item><title>Rohaní llama a los musulmanes del mundo entero a unir fuerzas contra EU - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101778.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXSpo-ZaI6zSlE4LoLAGiMqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:53:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101778.html" target="_blank"&gt;Rohaní llama a los musulmanes del mundo entero a unir fuerzas contra EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente iraní Hasan Rohani llamó este sábado a los musulmanes del mundo entero a unirse contra de Estados Unidos, en lugar de "desplegar alfombras rojas para los criminales", en referencia al respaldo que Washington ha proporcionado a Arabia Saudita, enemiga declarada de Irán. Rohani subrayó que Estados Unidos pretende esclavizar la región y reiteró que el mundo islámico y el país norteamericano mantienen discrepancia respecto a la libertad, de acuerdo con un despacho de la agencia de noticias iraní Irna. "Someterse a un Occidente encabezado por Estados Unidos sería una traición contr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Llama presidente de Irán a musulmanes a unirse contra EU - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/llama-presidente-iran-musulmanes-unirse-contra-eua-953077/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKKoiC-s0MaoQewPvWuAfMqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 10:36:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/llama-presidente-iran-musulmanes-unirse-contra-eua-953077/" target="_blank"&gt;Llama presidente de Irán a musulmanes a unirse contra EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Irán, Hasan Rohani, llamó este sábado a los musulmanes del mundo entero a unirse contra de Estados Unidos, en lugar de "desplegar alfombras rojas para los criminales", en referencia al respaldo que Washington ha proporcionado a Arabia Saudita, enemiga declarada de Irán. Rohani subrayó que Estados Unidos pretende esclavizar la región y reiteró que el mundo islámico y el país norteamericano mantienen discrepancia respecto a la libertad, de acuerdo con un despacho de la agencia de noticias iraní Irna. "Someterse a un Occidente encabezado por Estados Unidos sería una traición c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Todo sobre el islam: Estar Libre del Pecado - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/influencers/Todo-sobre-el-islam-Estar-Libre-del-Pecado-20181118-0012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGU_dcRdVyx5jQL01rUnmkqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/influencers/Todo-sobre-el-islam-Estar-Libre-del-Pecado-20181118-0012.html" target="_blank"&gt;Todo sobre el islam: Estar Libre del Pecado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La liberación desde el pecado es algo anhelado por todas las religiones. Existen diferentes métodos que se proponen para lograr este fin. Los cristianos generalmente declaran que esta liberación se logra cuando alguien acepta que Jesús murió por nuestros pecados. El Islam afirma que se logra cuando alguien alcance un alto grado de certeza en la existencia de Dios y sus atributos. Hadhrat Mirza Ghulam Ahmad (as), el Mesías Prometido, discutiendo los problemas polémicos entre ambos métodos, escribió: “Cualquier persona que viva en un país europeo puede corroborarlo; de hecho, cualquier person...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>"No hay más dios que Alá": Piloto 'se convierte' al Islam mientras sobrevuela Arabia Saudita (VIDEO) - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/295992-piloto-convertirse-islam-pleno-vuelo-arabia-saudita</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqikw0Ca3yvLIIecSUX0EEqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:18:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/295992-piloto-convertirse-islam-pleno-vuelo-arabia-saudita" target="_blank"&gt;"No hay más dios que Alá": Piloto 'se convierte' al Islam mientras sobrevuela Arabia Saudita (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la grabación se observa cómo el piloto brasileño, que se gira, desentendiéndose momentáneamente de los mandos, mientras repite la oración de su colega de cabina. Un piloto brasileño llamado Amalo pronunció la 'shahada', declaración de fe en Alá para convertirse al Islam, durante un vuelo a unos 5.480 metros de altura por encima de Arabia Saudita, cuando se dirigían a la ciudad de Taluka, según se aprecia en un video publicado este miércoles en YouTube. "Estamos aquí con mi compañero, el piloto Amalo, de Brasil. Él recitará el texto de la 'shahada' durante nuestro vuelo a Taluka a una alt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Al menos 50 muertos, en ataque suicida en Kabul - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Al-menos-50-muertos-en-ataque-suicida-en-Kabul-20181120-0132.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNBRD8rbA2lK1KqavZOR_EqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Al-menos-50-muertos-en-ataque-suicida-en-Kabul-20181120-0132.html" target="_blank"&gt;Al menos 50 muertos, en ataque suicida en Kabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kabul. Un atacante suicida atacó en Kabul un salón de un hotel en donde se llevaba a cabo una reunión, matando al menos 50 clérigos musulmanes que se habían reunido para conmemorar el aniversario del nacimiento del profeta Mahoma. Entre las víctimas se encontraron delegados religiosos procedentes de varias partes de Afganistán, dijo el vocero del Ministerio del Interior, Najib Danesh. Expuso que la reunión fue convocada por el Consejo de Ulema de Afganistán, el cuerpo religioso más grande del país, y asistieron cientos de musulmanes sunitas. Más de 72 asistentes resultaron heridos, indicaro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>10 cosas que una mujer no puede hacer en Arabia Saudí - La voz del muro</title><link>https://lavozdelmuro.net/10-cosas-que-una-mujer-no-puede-hacer-en-arabia-saudi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHnVlA-s_96qvfQH_iBOTkqGAgEKg8IACoHCAowt9-gCTCp1HAwl7GMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:42:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lavozdelmuro.net/10-cosas-que-una-mujer-no-puede-hacer-en-arabia-saudi/" target="_blank"&gt;10 cosas que una mujer no puede hacer en Arabia Saudí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La voz del muro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eurofree Se dice que en Arabia Saudí las mujeres tienen muchas más restricciones que derechos. Desde luego, en este país el género femenino dista mucho de lo que aquí conocemos por igualdad. Una sociedad conservadora como esta, hace que existan determinadas costumbres marcadas por leyes radicales. Las leyes wahabis -la vertiente religiosa mayoritaria en Arabia Saudí- atacan directamente la libertad de las personas, y especialmente a la de las mujeres. Esta corriente es una de las más extremistas del islam, siendo repudiada por una gran parte de la comunidad musulmana. Hoy vamos a mostraros...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lavozdelmuro.net">La voz del muro</source></item><item><title>¿Qué es Hezbollah y por qué se los vincula a un caso en la Argentina? - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Que-es-Hezbollah-y-por-que-se-los-vincula-a-un-caso-en-la-Argentina-20181116-0021.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjF7LN_MEVf5QAe705tQSMqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Que-es-Hezbollah-y-por-que-se-los-vincula-a-un-caso-en-la-Argentina-20181116-0021.html" target="_blank"&gt;¿Qué es Hezbollah y por qué se los vincula a un caso en la Argentina?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hezbollah, o también conocida como Partido de Dios según lo dispuesto en el Corán, es una organización política, social y militar chiíta que reside mayormente en la República Libanesa. ¿Chiíta o sunita, cuál es la diferencia? La división es sumamente compleja entendiendo que la misma se remonta al año 632, la muerte del profeta Mahoma y la consecuente disputa por el derecho a liderar a los musulmanes. No obstante a que ambas ramas han coexistido por siglos, compartiendo muchas creencias y prácticas, sunitas y chiítas mantienen importantes diferencias en materia de doctrina, rituales, leyes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>La mujer que decide si los hombres pueden tener una segunda esposa - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/nenney-shushaidah-la-mujer-que-decide-si-los-hombres-pueden-tener-una-segunda-esposa-201811201044</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGx25JnKFIUWMM8rftNkJWsqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMJLA8gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:25:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/nenney-shushaidah-la-mujer-que-decide-si-los-hombres-pueden-tener-una-segunda-esposa-201811201044" target="_blank"&gt;La mujer que decide si los hombres pueden tener una segunda esposa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ley islámica, conocida como sharia, a menudo está asociada a críticas por sus duros castigos y actitudes de línea dura. Pero una de las primeras juezas de la corte suprema de la sharia en Malasia afirma que su rol le otorga una oportunidad para proteger a las mujeres de la nación cuya población es mayoritariamente musulmana. La jueza Nenney Shushaidah preside cinco juicios al día y puede escuchar hasta 80 casos a la semana. Malasia practica una forma moderada del Islam pero las actitudes conservadoras se han incrementado y también ha estado creciendo el uso de la ley sharia. - El brutal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Explosión dentro de una mezquita en Pakistán deja nueve heridos - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mundo/Explosion-dentro-de-una-mezquita-en-Pakistan-deja-nueve-heridos-20181121-0116.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCYo5fIBNPdMzdmIDPtTAsqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mundo/Explosion-dentro-de-una-mezquita-en-Pakistan-deja-nueve-heridos-20181121-0116.html" target="_blank"&gt;Explosión dentro de una mezquita en Pakistán deja nueve heridos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una explosión registrada en el interior de una mezquita en la localidad de Chaman, provincia de Balochistá, en Pakistán ha dejado nueve heridos hasta el momento. Medios locales paquistaní han indicado que las nueve personas han sido hospitalizadas, dos de ellas en estado crítico. La Policía ha señalado que los explosivos habían sido escondidos en una alacena. Por su parte, fuentes policiales han manifestado que entre los heridos figura el clérigo que estaba dirigiendo los rezos en conmemoración al natalicio del profeta Mahoma, tal y como ha recogido el diario local 'Dawn'. Hasta el momento ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Detalles de la detención de dos jóvenes que planeaban cometer un atentado terrorista y hablaban de morir por "Alá" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/11/18/fueron-detenidos-dos-jovenes-que-planeaban-un-atentado-terrorista-en-la-marcha-del-orgullo-gay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRtUGFFJfvfgrxDwIV00bAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:29:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/11/18/fueron-detenidos-dos-jovenes-que-planeaban-un-atentado-terrorista-en-la-marcha-del-orgullo-gay/" target="_blank"&gt;Detalles de la detención de dos jóvenes que planeaban cometer un atentado terrorista y hablaban de morir por "Alá"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolas Stulberg "El hermano de Argentina también anda en algo". El mensaje disparó las alertas. Fue encontrado en el celular de un cubano detenido en marzo pasado en Bogotá, acusado de querer atentar contra diplomáticos de la embajada de Estados Unidos en Colombia. El sólo admitió que iba atacar a la embajada de Cuba y otros objetivos vinculados a la FARC y la izquierda. El hallazgo fue comunicado a las autoridades argentinas y se inició una investigación que derivó en la detención de dos jóvenes argentinos por presuntos vínculos con el grupo terrorista Estado Islámico (ISIS). La detención...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Reportan 50 muertos y más de 80 heridos tras ataque suicida en Kabul - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/reportan-50-muertos-y-mas-de-80-heridos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_YZSSAF9wQiL-m4ouij-oqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/reportan-50-muertos-y-mas-de-80-heridos.html" target="_blank"&gt;Reportan 50 muertos y más de 80 heridos tras ataque suicida en Kabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por lo menos 50 personas murieron y 83 resultaron heridas el martes cuando un atacante suicida detonó sus explosivos en medio de un encuentro de estudiosos islámicos en Kabul, informaron las autoridades. El ataque ocurrió en un evento conmemorativo del nacimiento del profeta Mahoma, dijo el portavoz del Ministerio de Salud Pública, Wahid Majroh. El atacante consiguió ingresar a un salón de bodas en la capital afgana donde centenares de estudiosos islámicos y clérigos se habían congregado para marcar la ocasión. "Las víctimas del ataque desafortunadamente son todos estudiosos religiosos reun...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>50 muertos por atentado en Kabul tiñe de sangre día de Mahoma - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/50-muertos-por-atentado-en-kabul-tine-de-sangre-dia-de-mahoma-2693158.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAwJO_hCAJFGGlzfogxYssqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMNH34wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:14:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/50-muertos-por-atentado-en-kabul-tine-de-sangre-dia-de-mahoma-2693158.html" target="_blank"&gt;50 muertos por atentado en Kabul tiñe de sangre día de Mahoma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lugares públicos, restaurantes y otros centros de recreo del país se encontraban repletos para conmemorar el nacimiento de Mahoma, cuando en el salón de bodas de Kabul, académicos religiosos que celebraban el nacimiento del profeta fueron atacados. La masacre fue provocada por un insurgente que se inmoló en plena sala mientras los académicos religiosos o ulemas recitaban lecturas del Corán, explicó a Efe el portavoz de la Policía capitalina, Basir Mujahid. El presidente afgano, Ashraf Ghani, condenó el atentado perpetrado por "los terroristas enemigos del islam" y lo calificó como "un crime...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Un atentado deja 50 muertos en Kabul y tiñe de sangre el día del profeta Mahoma - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-21-2-3-29-un-atentado-deja-50-muertos-en-kabul-y-tine-de-sangre-el-dia-del-profeta-mahoma-el-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZ2aEIGqDJf6JLIGND3LUsqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCML2JuAM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-21-2-3-29-un-atentado-deja-50-muertos-en-kabul-y-tine-de-sangre-el-dia-del-profeta-mahoma-el-mundo" target="_blank"&gt;Un atentado deja 50 muertos en Kabul y tiñe de sangre el día del profeta Mahoma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KABUL Un atentado suicida en una reunión religiosa dejó ayer un saldo de al menos 50 muertos y 72 heridos en Kabul, en uno de los atentados más sangrientos en la capital afgana en las últimas semanas. El ataque, en el que un kamikaze hizo detonar su carga explosiva, se produjo en una sala de fiestas durante la reunión de ulemas (estudiantes legales del Islam y la sharia), para celebrar el aniversario del profeta Mahoma y se produce luego de varias semanas de una ola de violencia en el país en la que murieron centenares de personas. “Ulemas de todas partes del país y otras muchas personas pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>"Somos musulmanes, no terroristas" - Crónica TV</title><link>https://www.cronicatv.com.ar/actualidad/Somos-musulmanes-no-terroristas--20181116-0010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJktE8NoEL2ifav3-dBLwZsqGQgEKhAIACoHCAowvtn_CjC-3PkCMMiX6QU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 20:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronicatv.com.ar/actualidad/Somos-musulmanes-no-terroristas--20181116-0010.html" target="_blank"&gt;"Somos musulmanes, no terroristas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronicatv.com.ar">Crónica TV</source></item><item><title>Países islámicos buscan emitir una criptomoneda para todas las naciones musulmanas - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/17/islamicos-emitir-criptomoneda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXFO5tW80DqZuECiCFDS5kqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMLDAiwY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 02:54:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/17/islamicos-emitir-criptomoneda/" target="_blank"&gt;Países islámicos buscan emitir una criptomoneda para todas las naciones musulmanas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de las recientes sanciones impuesta a Irán, los países islámicos están comenzando a debatir la posibilidad de crear una moneda digital común para todos los musulmanes. Algo muy parecido al Euro, pero que además no tenga las limitaciones del sistema de pagos internacional SWIFT. El presidente del grupo de lobby empresarial enfocado en los musulmanes, International Business Forum (IBF), Erol Yararz, declaró al respecto que: “El dólar se ha convertido en una” herramienta de sanción “y ha perdido su propósito como moneda de comercio internacional. Una única criptomoneda para las naciones ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>50 muertos en atentado contra evento religioso en Afganistán - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/internacional/50-muertos-en-atentado-contra-evento-religioso-en-afganistan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1JTpSj0tIeb8JkSvJqrfoqGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJe08QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/internacional/50-muertos-en-atentado-contra-evento-religioso-en-afganistan" target="_blank"&gt;50 muertos en atentado contra evento religioso en Afganistán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KABUL (AP) — Por lo menos 50 personas murieron y 83 resultaron heridas el martes cuando un atacante suicida detonó sus explosivos en medio de un encuentro de estudiosos islámicos en Kabul, informaron las autoridades. El ataque ocurrió en un evento conmemorativo del nacimiento del profeta Mahoma, dijo el portavoz del Ministerio de Salud Pública Wahid Majroh. El atacante consiguió ingresar a un salón de bodas en la capital afgana donde centenares de estudiosos islámicos y clérigos se habían congregado para marcar la ocasión. “Las víctimas del ataque desafortunadamente son todos estudiosos rel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>Al menos 50 muertos y 72 heridos tras atentado en salón de bodas de Kabul - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/orbe/al-menos-50-muertos-y-72-heridos-tras-atentado-en-salon-de-bodas-de-kabul/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm3EbU73ai2M2wFAZf0McAqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMPrZywU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/orbe/al-menos-50-muertos-y-72-heridos-tras-atentado-en-salon-de-bodas-de-kabul/" target="_blank"&gt;Al menos 50 muertos y 72 heridos tras atentado en salón de bodas de Kabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al menos 50 personas murieron y otras 72 resultaron heridas hoy por un atentado suicida en un salón de bodas del norte de Kabul, donde se celebraba una reunión de académicos islámicos para conmemorar el aniversario del nacimiento de Mahoma. El atentado ocurrió sobre las 18.00 hora local (13.30 GMT) y fue perpetrado por un insurgente que se inmoló, explicó el portavoz de la Policía capitalina, Basir Mujahid. El portavoz del Ministerio de Salud Pública, Wahidullah Majroh, afirmó que algunos de los heridos más graves fallecieron, por lo que la última cifra de víctimas es de 50 muertos y 72 her...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Interior reincorpora a la prisión de Zuera al imán que expulsó por vincular los atentados de Cataluña con misiones en el exterior - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/interior-reincorpora-la-prision-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXFtRhIU3JHOhSAy1Ip9rUqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/interior-reincorpora-la-prision-de.html" target="_blank"&gt;Interior reincorpora a la prisión de Zuera al imán que expulsó por vincular los atentados de Cataluña con misiones en el exterior&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fuentes penitenciarias han informado de que el secretario general de Instituciones Penitenciarias, Ángel Luis Ortiz, firmó el 11 de octubre la autorización para reincorporar a Fawas Nahhas como imán de la prisión de Zuera. Tanto él como el presidente de la Comisión Islámica de España, Riay Tatary, le habían remitido tres cartas solicitando su reingreso, la última fechada el pasado 2 de octubre. Instituciones Penitenciarias deshace así la orden comunicada el 11 de septiembre de 2017 por el departamento que entonces dirigía como ministro del Interior Juan Ignacio Zoido, quien mantuvo a Ángel ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Visitamos la mezquita azul, uno de los templos religiosos más importantes del mundo - eltrece</title><guid isPermaLink="false">CAIiENjbeby1IDZq9tOI2FJjLDkqGQgEKhAIACoHCAowgZjzCjDRmdoCML320QM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:44:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;eltrece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noe Antonelli y 20 mujeres con historias muy distintas, llegaron a las puertas de una de las atracciones más impactantes de Turquía, Estambul: la mezquita azul. MIRÁ TAMBIÉN: Cuatro años después de Las mil y una noches, Noelia Antonelli regresa a Turquía con 20 mujeres: los detalles de una aventura única Entusiasmadas por la experiencia, la periodista junto a sus compañeras de viaje conocieron uno de los templos religiosos más importantes de la religión musulmana. En la entrega de este segundo capítulo, las acompañamos a conocer el protocolo de vestimenta para ingresar a la mezquita. Ya ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>FOTOS: Al menos 50 muertos y decenas de heridos tras ataque suicida en celebración religiosa en Kabul - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/20112018/1388951-FOTOS-Al-menos-50-muertos-y-decenas-de-heridos-tras-ataque-suicida-en-celebracion-religiosa-en-Kabul.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxmTMRby5IZfkxXJlbncDwqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMIG83QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:58:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/20112018/1388951-FOTOS-Al-menos-50-muertos-y-decenas-de-heridos-tras-ataque-suicida-en-celebracion-religiosa-en-Kabul.html" target="_blank"&gt;FOTOS: Al menos 50 muertos y decenas de heridos tras ataque suicida en celebración religiosa en Kabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por lo menos 50 personas murieron y 83 resultaron heridas el martes cuando un atacante suicida detonó sus explosivos en medio de un encuentro de estudiosos islámicos en Kabul, informaron las autoridades. El ataque ocurrió en un evento conmemorativo del nacimiento del profeta Mahoma, dijo el portavoz del Ministerio de Salud Pública Wahid Majroh. El atacante consiguió ingresar a un salón de bodas en la capital afgana donde centenares de estudiosos islámicos y clérigos se habían congregado para marcar la ocasión. "Las víctimas del ataque desafortunadamente son todos estudiosos religiosos reuni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Terror y misiles sobre Israel: un mensaje de Irán - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/opinion/2018/11/13/terror-y-misiles-sobre-israel-un-mensaje-de-iran/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFG3AYZ9GN897ySoDgSABYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:46:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/opinion/2018/11/13/terror-y-misiles-sobre-israel-un-mensaje-de-iran/" target="_blank"&gt;Terror y misiles sobre Israel: un mensaje de Irán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un autobús en llamas cerca del kibutz de Kfar Aza, luego de ser alcanzado por uno de los misiles lanzados desde Gaza (AFP) Un editorial del diario libanés An-Nahar no deja lugar a dudas: "Los ataques con cohetes y misiles de las últimas horas sobre Hof Askhelon y otras zonas de Israel por parte de facciones terroristas palestinas desde la Franja de Gaza son respaldados por Irán y configuran un recordatorio del largo alcance de la República Islámica y la capacidad de los grupos armados aliados de Teherán para desestabilizar múltiples puntos del Oriente Medio". El ataque masivo involucró el l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Convertida al Islam, Sinéad O’Connor dijo que "la gente blanca es asquerosa" y generó repudio - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2018/11/07/convertida-al-islam-sinead-oconnor-dijo-que-la-gente-blanca-es-asquerosa-y-genero-repudio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjE_4sYcSdRO1aaWzhA1ugqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:47:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2018/11/07/convertida-al-islam-sinead-oconnor-dijo-que-la-gente-blanca-es-asquerosa-y-genero-repudio/" target="_blank"&gt;Convertida al Islam, Sinéad O’Connor dijo que "la gente blanca es asquerosa" y generó repudio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cantante Sinéad O'Connor, que ahora se llama Shuhada' Davitt tras anunciar su conversión al islamismo, fue de nuevo noticia por polémicos comentarios en las redes. Recientemente, la artista irlandesa de 51 años volvió sorprender con sus declaraciones. En su cuenta de Twitter, afirmó que nunca más quiere pasar el tiempo con los "asquerosos blancos", idea que refrendó en una serie de tuits tras su reciente conversión al Islam. "Lo lamento muchísimo. Lo que voy a decir es algo tan racista que nunca pensé que mi alma pudiera sentirlo. Pero, en verdad, nunca más quiero volver a pasar tiempo c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>"La gente blanca es asquerosa": Sinead O'Connor arremete contra los no musulmanes - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/294763-cantante-oconnor-islam-pasar-tiempo-blancos-asquerosos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERx5kS_f2tnfDo4cSDepd8qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:10:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/294763-cantante-oconnor-islam-pasar-tiempo-blancos-asquerosos" target="_blank"&gt;"La gente blanca es asquerosa": Sinead O'Connor arremete contra los no musulmanes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los internautas rápidamente respondieron al mensaje de la cantante irlandesa, recientemente convertida al Islam, sugiriendo que es un ejemplo de "radicalismo". La cantante irlandesa Sinead O'Connor declaró en su cuenta de Twitter que nunca más quiere pasar el tiempo con los "asquerosos blancos", idea que refrendó en una serie de tuits tras su reciente conversión al islam. "Lo lamento muchísimo. Lo que voy a decir es algo tan racista que nunca pensé que mi alma pudiera sentirlo. Pero, en verdad, nunca más quiero volver a pasar tiempo con los blancos (si así se llama a los no musulmanes). Ni ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Opinión: Pakistán y la ley de la calle en el caso Asia Bibi - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/opini%C3%B3n-pakist%C3%A1n-y-la-ley-de-la-calle-en-el-caso-asia-bibi/a-46219936</link><guid isPermaLink="false">CAIiELw2yCOa3NOmd4M4wmmQG7sqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/opini%C3%B3n-pakist%C3%A1n-y-la-ley-de-la-calle-en-el-caso-asia-bibi/a-46219936" target="_blank"&gt;Opinión: Pakistán y la ley de la calle en el caso Asia Bibi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Estado pakistaní le ha robado casi diez años de su vida. Nacida en 1971, Asia Bibi pasó el apogeo de su vida en prisión. La extremadamente pobre madre de cinco hijos fue arrestada en 2009 por "insultar al Islam" y fue condenada a muerte un año después. En Pakistán, incluso la más mínima acusación, la más mínima sospecha es suficiente para poner a alguien entre rejas por blasfemia. Finalmente, después de casi diez años de un agotador tira y afloja legal, Asia Bibi fue absuelta por el Tribunal Supremo de Pakistán. Políticos y activistas de derechos humanos de todo el mundo han recibido est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Conoce la Regla de Oro, para una gran experiencia de vida con los demás - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Conoce-la-Regla-de-Oro-para-una-gran-experiencia-de-vida-con-los-demas-20181110-0013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEES_aQAedMJIJjg5q8YHHqgqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Conoce-la-Regla-de-Oro-para-una-gran-experiencia-de-vida-con-los-demas-20181110-0013.html" target="_blank"&gt;Conoce la Regla de Oro, para una gran experiencia de vida con los demás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La regla de oro se encuentra en numerosas culturas, religiones, sistemas éticos, tradiciones indígenas e incluso en las ciencias matemáticas, por esta razón posee una autoridad moral tremenda y revela una unidad profunda que subyace en la diversidad de la experiencia humana. La regla de oro. El vivir de acuerdo a la Regla de Oro significa tratar de empatizar con otras personas, incluidos aquellos que pueden ser muy diferentes de nosotros. La empatía se encuentra en la raíz de la bondad, la compasión, la comprensión y el respeto, cualidades que todos apreciamos que se nos muestre, quienesqui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item></channel></rss>