<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Gerardo Pollicita - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTnpWb09XNDVheElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:16:35 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Pidieron indagar a Clarens y a otra veintena de personas por lavar más de $500 millones ligados a la obra pública entregada a Lázaro Báez - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/pidieron-indagar-a-clarens-y-a-otra-veintena-de-personas-por-lavar-mas-de-500-millones-ligados-a-la-obra-publica-entregada-a-lazaro-baez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoPvG1F0w6N2EkSpHLieKEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:04:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/pidieron-indagar-a-clarens-y-a-otra-veintena-de-personas-por-lavar-mas-de-500-millones-ligados-a-la-obra-publica-entregada-a-lazaro-baez/" target="_blank"&gt;Pidieron indagar a Clarens y a otra veintena de personas por lavar más de $500 millones ligados a la obra pública entregada a Lázaro Báez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El financista Ernesto Clarens (foto de archivo) El financista Ernesto Clarens, ya "arrepentido" y procesado en la causa de los cuadernos, quedó a un paso de una nueva indagatoria, junto a una veintena de financistas, contadores y comerciantes, por lavar más de 500 millones de pesos derivados de la obra pública, por la que la ex presidenta Cristina Kirchner, el ex ministro Julio De Vido, el ex secretario José López y Lázaro Báez enfrentarán juicio en febrero. El fiscal federal Gerardo Pollicita, que impulsa la investigación por la asociación ilícita que radicó la diputada Elisa Carrió en 200...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Investigan otra "ruta del dinero K" por una cifra millonaria - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-11-58-0-investigan-otra-ruta-del-diniero-k-por-una-cifra-millonaria-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFu_f3e8oPm7wjdjZ9YZUMqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:41:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-11-58-0-investigan-otra-ruta-del-diniero-k-por-una-cifra-millonaria-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Investigan otra "ruta del dinero K" por una cifra millonaria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Justicia investiga la existencia de una nueva "ruta del dinero K" a través de la cual habrían circulado al menos 160 millones de dólares y tiene varios protagonistas que se repiten. Quien está detrás de este entramado financiero es el fiscal Gerardo Pollicita, quien ya solicitó la declaración indagatoria de Ernesto Clarens, el financista vinculado a los Kirchner que en otro expediente admitió haber cobrado coimas. La pericia está tan avanzada que Pollicita le pidió al juez Julián Ercolini la apertura de una nueva causa para avanzar en lo se cree son diferentes y más sofisticados mecanism...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Cambian al fiscal antilavado por uno ligado al Gobierno - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/cambian-al-fiscal-antilavado-uno-ligado-al-gobierno-n52979</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa3eu4bwD7mxgWGyRfCrxQqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/cambian-al-fiscal-antilavado-uno-ligado-al-gobierno-n52979" target="_blank"&gt;Cambian al fiscal antilavado por uno ligado al Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno continúa su cruzada para copar lugares clave dentro del Poder Judicial. Ahora logró, por un lado, que el procurador interino Eduardo Casal (que sigue directrices de la Casa Rosada) desplace al fiscal Gabriel Pérez Barberá de la Procuraduría de Criminalidad Económica y Lavado de Activos (PROCELAC). Por el otro, que nombre en su lugar a Mario Alberto Villar, de sintonía fina con la Casa Rosada y con el fiscal Raúl Plee, uno de sus principales operadores judiciales. La PROCELAC es una de las áreas más sensibles dentro de la Procuración, ya que tiene una doble función. Puede recibir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Embargaron una cuenta que el excontador de Cristina Kirchner tenía en Suiza - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/715716-embargaron-una-cuenta-que-el-excontador-de-cristina-kirchner-tenia-en-suiza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCmwcWE15mYuIN9vQ0Su78qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:26:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/715716-embargaron-una-cuenta-que-el-excontador-de-cristina-kirchner-tenia-en-suiza/" target="_blank"&gt;Embargaron una cuenta que el excontador de Cristina Kirchner tenía en Suiza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un juez suizo embargó una cuenta con 300 mil dólares a nombre de Víctor Manzanares, que está radicada en un bando de Luxemburgo y que no había sido declarada ante la AFIP. Esta medida ocurre luego de que el fiscal Gerardo Pollicita solicitó, a través del juez federal Julián Ercolini, enviar un exhorto a Luxemburgo pidiendo el congelamiento de la cuenta. Manzanares es el excontador de la familia Kirchner, que se encuentra detenido hace un año por la causa Los Sauces, donde quedó procesado junto a Cristina Kirchner como parte de una asociación ilícita mediante la cual se lavaba dinero a travé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Los fiscales del caso cuadernos quieren que las confesiones de los arrepentidos se utilicen en otras causas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/noticias/2018/11/05/los-fiscales-del-caso-cuadernos-contra-bonadio-por-no-compartir-las-confesiones-de-los-arrepentidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWb_HUxGN6CMBJK-CmtTq0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:52:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/noticias/2018/11/05/los-fiscales-del-caso-cuadernos-contra-bonadio-por-no-compartir-las-confesiones-de-los-arrepentidos/" target="_blank"&gt;Los fiscales del caso cuadernos quieren que las confesiones de los arrepentidos se utilicen en otras causas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Claudio Bonadio (Adrián Escandar) A tres meses de la explosión de la causa de los cuadernos de la corrupción, la sintonía entre el juez Claudio Bonadio y los fiscales Carlos Stornelli y Carlos Rívolo mostró uno de sus primeros cortocircuitos: fue por la decisión del juez de no compartir los legajos de los "arrepentidos" con otros magistrados de Comodoro Py 2002 y del interior del país que investigan causas de corrupción, en las que figuran varios de los protagonistas de las anotaciones del chofer Oscar Centeno. Ahora, los fiscales le pidieron a la Cámara Federal que revoque el criterio de B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cuadernos: se designó al juez y el fiscal que investigará a Máximo Kirchner y La Cámpora por los fondos de las campañas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/31/cuadernos-se-designo-al-juez-y-el-fiscal-que-investigara-a-maximo-kirchner-y-la-campora-por-los-fondos-de-las-campanas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmfEXrhTn2-k4O4512Ix0YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 03:18:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/31/cuadernos-se-designo-al-juez-y-el-fiscal-que-investigara-a-maximo-kirchner-y-la-campora-por-los-fondos-de-las-campanas/" target="_blank"&gt;Cuadernos: se designó al juez y el fiscal que investigará a Máximo Kirchner y La Cámpora por los fondos de las campañas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Máximo Kirchner El juez federal Sergio Torres y el fiscal Gerardo Pollicita fueron elegidos este miércoles para investigar el dinero que manejó La Cámpora y el Frente de la Victoria en las elecciones de 2011, 2013 y 2015. Se trata del desprendimiento que hizo el juez Claudio Bonadio de la causa de los cuadernos de la corrupción, después de interrogar en indagatoria a la cúpula de La Cámpora, encabezada por el diputado Máximo Kirchner. Según confiaron a Infobae fuentes judiciales, Bonadio pidió especialmente excusarse en el sorteo, porque le podría haber vuelto a su despacho, algo que ocurri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mauricio Macri quiere nombrar otro juez amigo - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/mauricio-macri-quiere-nombrar-otro-juez-amigo-n51523</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzNR1wct9dgXZt2NwxOI9gqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/mauricio-macri-quiere-nombrar-otro-juez-amigo-n51523" target="_blank"&gt;Mauricio Macri quiere nombrar otro juez amigo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El nepotismo judicial del Gobierno sigue firme. El presidente Mauricio Macri envió al Senado el pliego de Ignacio Mahiques para que sea designado como juez federal de Mercedes. El apellido no pasa desapercibido. Mahiques es una de las familias que suman cargos gracias a su tarea como espadas judiciales del Gobierno. El pater familia, Carlos Mahiques, se sumó al equipo de Maria Eugenia Vidal apenas asumió en la provincia de Buenos Aires, nada menos que como Ministro de Justicia. De allí pasó a integrar la Cámara Federal de Casación Penal, la máxima instancia penal del país. ¿Cómo? Gracias a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Torres investigará a La Cámpora - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Torres-investigara-a-La-Campora-20181031-0139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9BftK96qLGy-P2yHisE-8qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Torres-investigara-a-La-Campora-20181031-0139.html" target="_blank"&gt;Torres investigará a La Cámpora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Sergio Torres quedó a cargo de investigar al diputado Máximo Kirchner, entre otros referentes de la agrupación La Cámpora, para determinar si cometieron algún delito, en base a confesiones de arrepentidos en la llamada causa de "los cuadernos de la corrupción". Torres quedó designado luego de que su par Claudio Bonadio resolviera abrir una investigación independiente a la que él lleva sobre los cuadernos, por lo que la envió a sorteo a la Cámara Federal porteña, indicaron fuentes judiciales. Señalaron que el fiscal del caso que pasó a manos de Torres será Gerardo Pollicita. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Cuáles son las otras causas que enfrenta Lázaro Báez - A24.com</title><link>https://www.a24.com/judiciales/cuales-son-las-otras-causas-que-enfrenta-lazaro-baez-10302018_Hkf2DySnX</link><guid isPermaLink="false">CAIiECK-sCbtnrDw_bH37UF7PtcqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMK-FjgY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:50:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/judiciales/cuales-son-las-otras-causas-que-enfrenta-lazaro-baez-10302018_Hkf2DySnX" target="_blank"&gt;Cuáles son las otras causas que enfrenta Lázaro Báez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. Más allá del juicio que enfrenta acusado de lavado de dinero en "la ruta del dinero k", el empresario Lázaro Báez tiene un frente complicado en la justicia. Las causas. Direccionamiento de la obra Pública. Este juicio comienza el 26 de febrero de 2019 y será juzgado por las presuntas irregularidades en la obra pública que recibió. Concretamente, el juez Julián Ercolini y el fiscal Gerardo Pollicita investigaron cómo Cristina Kirchner favoreció a Báez con 52 contratos viales por 46 mil millones de pesos. En este proceso, Lázaro compartirá el banquillo de los acusados con la ex pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>La Cámpora ya tiene juez y fiscal para que la investigue por el uso de fondos para campañas - A24.com</title><link>https://www.a24.com/judiciales/la-campora-ya-tiene-juez-y-fiscal-para-que-la-investigue-por-el-uso-de-fondos-para-campanas-10312018_r1upeDvhX</link><guid isPermaLink="false">CAIiELraINeoAnKxigkSIBkimfEqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMK-FjgY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/judiciales/la-campora-ya-tiene-juez-y-fiscal-para-que-la-investigue-por-el-uso-de-fondos-para-campanas-10312018_r1upeDvhX" target="_blank"&gt;La Cámpora ya tiene juez y fiscal para que la investigue por el uso de fondos para campañas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. El juez federal Sergio Torres y el fiscal Gerardo Pollicita fueron designados este miércoles para investigar a La Cámpora y al Frente para la Victoria por la presunta utilización de fondos para solventar gastos de campaña. De qué causa se trata. Es un desprendimiento del caso de los Cuadernos de la corrupción, que lleva adelante Claudio Bonadio y que se convirtió en una causa aparte luego de que les tomaran declaración a los principales dirigentes de esa agrupación. Quiénes son. El juzgado 12, a cargo de Sergio Torres, es quien ya investiga el origen de los fondos para la construc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Deuda del Correo Argentino: prorrogan la designación a dedo de Pollicita, fiscal de Macri - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/deuda-del-correo-argentino-prorrogan-la-designacion-dedo-pollicita-fiscal-macri-n50830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiuvN-xR7Xn9C7cW9jurJ8qGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/deuda-del-correo-argentino-prorrogan-la-designacion-dedo-pollicita-fiscal-macri-n50830" target="_blank"&gt;Deuda del Correo Argentino: prorrogan la designación a dedo de Pollicita, fiscal de Macri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El procurador interino Eduardo Casal, que sigue órdenes de la Casa Rosada, prorrogó por 4 meses la designación a dedo del fiscal Gerardo Pollicita, de estrecha relación con Mauricio Macri, a cargo de la investigación penal por el caso Correo Argentino. Pollicita quedó como subrogante de la fiscalía N 8 de Comodoro Py luego de que el mismo interino Casal desplazara al fiscal Juan Pedro Zoni, que había empezado a investigar a Macri. Esta cambio arbitrario era por 4 meses y rotativo entre los fiscales federales. Pero Macri no quiere riesgos y le prorrogaron el cargo por 4 meses más. Casal, el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Macri y la causa del Correo: otro ejemplo de cómo la justicia es simpática con el poder de turno - A24.com</title><link>https://www.a24.com/judiciales/macri-y-la-causa-del-correo-otro-ejemplo-de-como-la-justicia-es-simpatica-con-el-poder-de-turno-10192018_Sk-BEmIi7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2sT8hBrnKTEIWclmx0ZfIqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 05:50:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/judiciales/macri-y-la-causa-del-correo-otro-ejemplo-de-como-la-justicia-es-simpatica-con-el-poder-de-turno-10192018_Sk-BEmIi7" target="_blank"&gt;Macri y la causa del Correo: otro ejemplo de cómo la justicia es simpática con el poder de turno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de algunas buenas voluntades, los tres expedientes en los que se investiga la condonación del Estado argentino (durante el Gobierno de Mauricio Macri) de una deuda de más de 70 mil millones al Correo Argentino (de la familia Macri) avanzan, pero hacia la impunidad. Así la pregunta que surge es si esperar, como siempre, que la justicia investigue una vez que Macri haya dejado el poder. Una de las investigaciones, la administrativa, fue cerrada este martes por Gabriela Michetti. El Gobierno publicó en el boletín oficial que la vicepresidenta rechazó la apelación del fiscal de la PIA S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Juicio a Cristina Kirchner por la obra pública: la Justicia secuestró 11 mil cheques por más de 400 millones de pesos - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/18/buscan-la-ruta-del-dinero-de-la-causa-de-la-obra-publica-por-la-que-cristina-kirchner-ira-a-juicio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDF3gW74VlHnoylSjxp60g4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 12:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/18/buscan-la-ruta-del-dinero-de-la-causa-de-la-obra-publica-por-la-que-cristina-kirchner-ira-a-juicio/" target="_blank"&gt;Juicio a Cristina Kirchner por la obra pública: la Justicia secuestró 11 mil cheques por más de 400 millones de pesos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cristina Elisabet Kirchner (Foto de archivo: Patricio Murphy) La Justicia secuestró ayer más de 11.000 cheques por una suma superior a los $400 millones, ligados a la causa de la obra pública por la que en febrero enfrentará su primer juicio oral la ex presidenta Cristina Kirchner, como jefe de una banda que integraron el ex ministro de Planificación Julio De Vido y el empresario Lázaro Báez, entre otros. Los enviados del juez Julian Ercolini y el fiscal Gerardo Pollicita se presentaron en las casas centrales de los bancos Macro y Santa Cruz, en el microcentro porteño, para secuestrar los c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los Sauces: Cristina Kirchner, Máximo y Florencia a juicio oral por lavado de dinero - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/la-justicia-elevo-juicio-oral-la-causa-los-sauces_902417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYhPe5r1uarT1niHTrOmUUqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:33:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/la-justicia-elevo-juicio-oral-la-causa-los-sauces_902417" target="_blank"&gt;Los Sauces: Cristina Kirchner, Máximo y Florencia a juicio oral por lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La expresidenta Cristina Kirchner y sus hijos, Máximo y Florencia, irán a juicio oral en la causa "Los Sauces" acusados de ser parte de una asociación ilícita que para el juez Julián Ercolini se dedicó al lavado de dinero y el cobro de coimas. Leé también Investigarán si las empresas de los "cuadernos de las coimas" fueron clientes del hotel que se adjudica a Cristina Kirchner La inmobiliaria "Los Sauces" tuvo como principales clientes a los empresarios Lázaro Báez y Cristóbal López, ambos proveedores de obra pública durante el kirchnerismo. Por este motivo, la justicia investiga el alquile...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Elevan a juicio oral la causa “Los Sauces” contra CFK, Florencia y Máximo - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/elevan-a-juicio-oral-la-causa-los-sauces-contra-cfk-florencia-y-maximo-EI5794053</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWPD_MVnz82uwvf2d4v7sAqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:59:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/elevan-a-juicio-oral-la-causa-los-sauces-contra-cfk-florencia-y-maximo-EI5794053" target="_blank"&gt;Elevan a juicio oral la causa “Los Sauces” contra CFK, Florencia y Máximo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Julián Ercolini elevó hoy a juicio oral y público a la expresidenta Cristina Kirchner y a sus hijos Florencia y Máximo por presunto lavado de dinero en la causa conocida como Los Sauces. En la causa se investiga el supuesto lavado de dinero a través del alquiler de complejos habitacionales a los empresarios Lázaro Báez y Cristóbal López. La medida incluye a los empresarios, a los hijos de Báez, al contador de los Kirchner, Víctor Manzanres; a Fabián De Sousa y a Romina de los Ángeles Mercado, sobrina de Cristina Kirchner, entre otros. Ercolini recordó que sobre la expresiden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Elevan a juicio oral y público la causa por lavado de dinero contra Cristina y sus hijos - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-10-3-9-15-0-elevan-a-juicio-oral-y-publico-la-causa-por-lavado-de-dinero-contra-cristina-kirchner-y-sus-hijos</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIRybRCrgEqSvSqn3ex1v4qGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-10-3-9-15-0-elevan-a-juicio-oral-y-publico-la-causa-por-lavado-de-dinero-contra-cristina-kirchner-y-sus-hijos" target="_blank"&gt;Elevan a juicio oral y público la causa por lavado de dinero contra Cristina y sus hijos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wed, 03 Oct 2018 12:15:00 GMT Wed, 03 Oct 2018 13:36:30 GMT Elevan a juicio oral y público la causa por lavado de dinero contra Cristina y sus hijos El juez federal Julián Ercolini elevó a juicio oral y público a la expresidenta Cristina Kirchner, así como a sus hijos Florencia y Máximo por lavado de dinero en la causa conocida como Los Sauces, por el alquiler de complejos habitacionales a los empresarios Lázaro Báez y Cristóbal López. La medida incluye a los empresarios, a los hijos de Báez, al contador de los Kirchner, Víctor Manzanres; a Fabián De Sousa y a Romina de los Ángeles Mercado,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Cristina, Máximo y Florencia Kirchner, a juicio oral - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Cristina-Maximo-y-Florencia-Kirchner-a-juicio-oral-20181003-0012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYmGcR-uiY-M_FS0h0UD4kqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Cristina-Maximo-y-Florencia-Kirchner-a-juicio-oral-20181003-0012.html" target="_blank"&gt;Cristina, Máximo y Florencia Kirchner, a juicio oral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez Julián Ercolini elevó a juicio oral y público tanto a la senadora Cristina Kirchner, así como a sus hijos Florencia y Máximo. La disposición tiene lugar en el marco de la causa conocida como "Los Sauces" e involucra además a otros empresarios vinculados al kirchnerismo como Romina Mercado (hija de Alicia Kirchner), Víctor Manzanares (ex contador de CFK y con prisión preventiva) y los hijos de Báez. ¿Cuándo se inició la causa? El proceso tuvo comienzo el 4 de abril de 2015, tras una denuncia realizada por la diputada Margarita Stolbizar (GEN). La causa inicialmente estuvo en manos de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Todas las causas en las que está procesada Cristina Kirchner - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/17/todas-las-causas-en-las-que-esta-procesada-cristina-kirchner/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPu6DUtne97oqO9jEawX2rEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 19:27:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/17/todas-las-causas-en-las-que-esta-procesada-cristina-kirchner/" target="_blank"&gt;Todas las causas en las que está procesada Cristina Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cristina Kirchner en Comodoro Py (Adrián Escandar) El juez Claudio Bonadio procesó a Cristina Kirchner como jefa de una asociación ilícita en la causa de los cuadernos de las coimas y la ex presidente sumó así su sexto procesamiento. Tres de ellas están en instancia de juicio oral: dólar futuro, obra pública y Memorándum con Irán. Además, es el segundo contra la ex mandataria por hechos estrictamente de corrupción, ya que ya estaba procesada, también por asociación ilícita y defraudación al Estado, en el expediente que investiga el direccionamiento de obra pública a favor de Lázaro Báez, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Avanza una denuncia del titular de la AFI contra dos fiscales - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/09/14/avanza-una-denuncia-del-titular-de-la-afi-contra-dos-fiscales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIq_CIl9QHDW6RHqjBqU6gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 21:19:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/09/14/avanza-una-denuncia-del-titular-de-la-afi-contra-dos-fiscales/" target="_blank"&gt;Avanza una denuncia del titular de la AFI contra dos fiscales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal Federico Delgado El titular de la AFI, Gustavo Arribas, consiguió hoy un fallo de la Cámara Federal que reabre una denuncia penal contra los fiscales Federico Delgado y Sergio Rodríguez, por la declaración que le tomaron a un "cuevero" brasileño que lo involucró en la causa Odebrecht. A pedido de Arribas, los camaristas Mariano Llorens y Leopoldo Bruglia decidieron revocar una decisión del juez Daniel Rafecas que había desestimado la denuncia contra los fiscales. En minoría, el juez Martín Irurzun entendió que debía confirmarse el archivo del caso por inexistencia de delito. La hi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El 26 de febrero, comenzará el juicio a Cristina Kirchner por corrupción en la obra pública - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/256130--el-26-de-febrero-comenzara-el-juicio-a-cristina-kirchner-por-corrupcion-en-la-obra-publica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIrXyb5t0-0ljwc7ienGgYqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwzNStAw</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 07:58:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/256130--el-26-de-febrero-comenzara-el-juicio-a-cristina-kirchner-por-corrupcion-en-la-obra-publica" target="_blank"&gt;El 26 de febrero, comenzará el juicio a Cristina Kirchner por corrupción en la obra pública&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Oral en lo Criminal Federal 2 dispuso hoy que el próximo 26 de febrero comience el juicio oral contra la ex presidenta Cristina Kirchner y otros imputados por la denominada causa "Vialidad", en la que se investiga el supuesto direccionamiento de la obra pública en Santa Cruz. Se trata de la primera causa contra la ex mandataria que llega a la instancia de juicio oral, por las irregularidades en la adjudicación de obras públicas viales al Grupo Austral, propiedad de Lázaro Báez. Según confirmó el Centro de Información Judicial (CIJ), los jueces del tribunal Rodrigo Giménez Uribur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>El 26 de febrero comenzará el primer juicio oral contra CFK - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/El-26-de-febrero-comenzara-el-primer-juicio-oral-contra-CFK-20180903-0074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8WdIFQ4srourlZ8F4U8sEqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 17:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/El-26-de-febrero-comenzara-el-primer-juicio-oral-contra-CFK-20180903-0074.html" target="_blank"&gt;El 26 de febrero comenzará el primer juicio oral contra CFK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Oral Federal 2 (TOF 2) fijó fecha para el inicio del juicio contra Cristina Kirchner, Lázaro Báez, Julio De Vido, José López, Carlos Kirchner, entre otros, en la causa que investigó el direccionamiento de la obra pública a favor del Grupo Austral. Esta instancia dará comienzo el 26 de febrero y será la primera vez que la ex Presidenta esté en el banquillo de los acusados junto al empresario K. Se trata del expediente más importante de las causas por corrupción en las que está acusada la ex Presidenta, ya que la Sala II de la Cámara Federal porteña determinó que las maniobras inv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Citaron a indagatoria a Cristóbal López y Osvaldo Sanfelice en una causa por lavado de dinero - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/08/24/citaron-a-indagatoria-a-cristobal-lopez-y-osvaldo-sanfelice-en-una-causa-por-lavado-de-dinero/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKcRHOLJz1cjd541pFfKkYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 20:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/08/24/citaron-a-indagatoria-a-cristobal-lopez-y-osvaldo-sanfelice-en-una-causa-por-lavado-de-dinero/" target="_blank"&gt;Citaron a indagatoria a Cristóbal López y Osvaldo Sanfelice en una causa por lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Julián Ercolini citó a prestar declaración indagatoria a Cristóbal López y a Osvaldo Sanfelice entre otros en el marco de la causa en la que se investiga el presunto lavado de los fondos que Oil Combustibles no le pagó a la AFIP en concepto de Impuesto a los Combustibles Líquidos. El fiscal Gerardo Pollicita consideró en su dictamen que tres sociedades del Grupo Indalo junto con Alcalis de la Patagonia, otra empresa de López, y Agosto S.A. pusieron en circulación una parte del dinero obtenido de manera ilegítima a través de la defraudación a la AFIP. Según Pollicita, los imp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La Justicia italiana, interesada en los cuadernos de las coimas - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/mundo/La-Justicia-italiana-interesada-en-los-cuadernos-de-las-coimas-20180823-0014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG65I-h8LAPCs62kIPcEJwsqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/mundo/La-Justicia-italiana-interesada-en-los-cuadernos-de-las-coimas-20180823-0014.html" target="_blank"&gt;La Justicia italiana, interesada en los cuadernos de las coimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una fiscal de Milán se contactó con su colega argentino Carlos Stornelli para solicitar información de la causa donde se investigan pagos ilegales de empresarios a funcionarios kirchneristas por obra pública. El pedido llegó a través de la fiscal Donata Costa quien investiga a la empresa Techint en Italia por un caso de soborno trasnacional. El contacto con Stornelli surgió a partir de la confesión de Héctor Zabaleta, director de Administración en la Argentina y nuevo "arrepentido" en la causa de los cuadernos del chofer Oscar Centeno. Pero la cadena no se corta acá. Otro de los que aparece...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Causa Hidrovía: el fiscal Pollicita pedirá la indagatoria de Cristina Kirchner - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/255298--causa-hidrovia-el-fiscal-pollicita-pedira-la-indagatoria-de-cristina-kirchner</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfDgDj4sLxwIx5PGPnR2ZIqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 13:52:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/255298--causa-hidrovia-el-fiscal-pollicita-pedira-la-indagatoria-de-cristina-kirchner" target="_blank"&gt;Causa Hidrovía: el fiscal Pollicita pedirá la indagatoria de Cristina Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal Gerardo Pollicita pedirá la indagatoria de Cristina Kirchner acusándola de cohecho y negociaciones incompatibles, después de que el empresario Gabriel Romero confesara que pagó sobornos por el decreto 113/2010, firmado en 2010 por la ex Presidenta. Con esa norma, logró la concesión para esa empresa hasta el 2021. El pago fue de 600.000 dólares. Por esta confesión una nueva imputación recaerá sobre la senadora. El decreto, que fue pedido por el ex secretario de Transporte Ricardo Jaime, determinó el negocio del drenaje y el cobro de peajes a todos los buques que entran por el canal...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Pedirán la indagatoria de Cristina Kirchner en la causa hidrovía - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/pediran-la-indagatoria-de-cristina-kirchner-en-la-causa-hidrovia_890604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpLSHiCzjkMhw7M4JO7IcUqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 14:37:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/pediran-la-indagatoria-de-cristina-kirchner-en-la-causa-hidrovia_890604" target="_blank"&gt;Pedirán la indagatoria de Cristina Kirchner en la causa hidrovía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que el empresario Gabriel Romero, de Emepa, confesó haber pagado coimas por 600.000 dólares para que el gobierno de Cristina Kirchner le renovara por decreto la concesión de la explotación de la Hidrovía, el fiscal Gerardo Pollicita pedirá la indagatoria de la expresidente en la causa que investiga la extensión del contrato con la firma a cargo del tramo del río Paraná-Paraguay que permite conectar el Atlántico y Asunción para el comercio internacional. La Justicia ya estaba en la pista de estas coimas: la jueza María Servini de Cubría y el fiscal Pollicita investigaban a Romero po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Tras la confesión de un empresario, pedirán indagar otra vez a Cristina - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/930978-tras-la-confesion-de-un-empresario-pediran-indagar-otra-vez-a-cristina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAgYHBuNbgmeLVOsME-pYEqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 14:19:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/930978-tras-la-confesion-de-un-empresario-pediran-indagar-otra-vez-a-cristina" target="_blank"&gt;Tras la confesión de un empresario, pedirán indagar otra vez a Cristina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siguen los coletazos judiciales para la expresidente Cristina de Kirchner como consecuencia de las relevaciones en el marco de la causa por las supuestas coimas en la obra pública, destapadas por los cuadernos del exchofer de Planificación, Oscar Centeno, que luego fue reforzada por las confesiones de empresarios y exfuncionarios. Ayer, el líder del grupo EMEPA, Gabriel Romero, se convirtió en nuevo empresario "arrepentido" en la causa de los cuadernos, tras declarar ante la Justicia que pagó sobornos al gobierno de Cristina de Kirchner para que le extendiera por decreto presidencial la con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El día que Cristina presentó la concesión con Romero, cuando negociaban el "decreto rentado" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/el-dia-que-cristina-kirchner-encabezo-un-acto-con-gabriel-romero-el-empresario-que-pago-por-un_890660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcVzFlcUdKnhqOiNlSzhhUqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:27:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/el-dia-que-cristina-kirchner-encabezo-un-acto-con-gabriel-romero-el-empresario-que-pago-por-un_890660" target="_blank"&gt;El día que Cristina presentó la concesión con Romero, cuando negociaban el "decreto rentado"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por aquellos días de 2010, Cristina Kirchner presentaba el contrato entre el Estado y la empresa Hidrovía S.A. como "una inversión que hacen todos los argentinos, los que tienen trabajo y los que no". Nadie imaginaba que la firma del convenio, en realidad, estaba directamente vinculada con el pago de una coima del empresario Gabriel Romero, quien otorgó US$ 600 mil para que se le renovara por decreto la concesión de la explotación de ese corredor. Leé también Pedirán la indagatoria de Cristina Kirchner en la causa hidrovía "Es un día especial, estamos muy contentos con esta obra que nos per...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Argentina: empresario confesó que pagó $ 600,000 por un decreto de Cristina - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/Argentina-empresario-confeso-que-pago--600000-por-un-decreto-de-Cristina-20180817-0050.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8RX0sRo7zbDNHSh7LyVMwqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMO2M1gU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/Argentina-empresario-confeso-que-pago--600000-por-un-decreto-de-Cristina-20180817-0050.html" target="_blank"&gt;Argentina: empresario confesó que pagó $ 600,000 por un decreto de Cristina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por primera vez, la Justicia pudo el jueves conectar el pago de un soborno que figura en los cuadernos del chofer Oscar Centeno con un negocio millonario contante y sonante, e incluso con una medida concreta de gobierno en la cima del Poder Ejecutivo. El empresario Gabriel Romero, de Emepa, confesó haber pagado coimas por 600.000 dólares para que el gobierno de Cristina Fernández de Kirchner le renovara por decreto la concesión de la explotación de la Hidrovía , el tramo del río Paraná-Paraguay que permite conectar el Atlántico y Asunción para el comercio internacional. El 20% del transport...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>CFK eligió Facebook para negar haber recibido las coimas - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Cristina-A-mi-nadie-me-pago-por-firmar-este-ni-ningun-otro-decreto-20180817-0085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4J1l8NHxL3YTjR07PG2JoqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Cristina-A-mi-nadie-me-pago-por-firmar-este-ni-ningun-otro-decreto-20180817-0085.html" target="_blank"&gt;CFK eligió Facebook para negar haber recibido las coimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatro de copas. Cristina culpó de su situación judicial -tiene 5 procesamientos- "por haber afectado a los intereses concentrados y hegemónicos". También apuntó contra la Justicia, los medios y exfuncionarios de cuartas líneas. Apuntada por propios y extraños como una pieza clave en la trama de corrupción más grande en la historia democrática de Argentina, la expresidenta Cristina Fernández de Kirchner finalmente rompió el silencio en el escándalo por los cuadernos de la coimas. Y una extensa carta que publicó en su cuenta de Facebook aseguró que "nunca nadie" le pagó nada por "llevar adel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Claudio Uberti complicó a un directivo del Grupo Techint: "Betnaza me entregó dinero personalmente" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/08/15/claudio-uberti-aseguro-que-nestor-kirchner-le-dijo-cristina-esta-haciendo-una-construccion-en-los-sauces-y-necesita-plata-blanca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCR_YpX9PKykWB5Q1z0L0oqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 12:18:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/08/15/claudio-uberti-aseguro-que-nestor-kirchner-le-dijo-cristina-esta-haciendo-una-construccion-en-los-sauces-y-necesita-plata-blanca/" target="_blank"&gt;Claudio Uberti complicó a un directivo del Grupo Techint: "Betnaza me entregó dinero personalmente"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este martes, el ex titular del Órgano de Control de Concesiones Viales (OCCOVI) Claudio Uberti declaró como 'arrepentido' ante el fiscal Carlos Stornelli y reconoció que recolectaba coimas de diferentes empresas contratistas del Estado y que el ex presidentes Néstor Kirchner y la entonces primera dama, Cristina Fernández, "estaban al tanto". Infobae accedió a la declaración de Uberti. El ex titular del OCCOVI serefirió al directivo de Techint Luis Betnaza, también involucrado en el caso de los cuadernos. Ante Stornelli, el ex funcionario contó que "en el año 2006 hubo en Venezuela una visit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cuadernos de coimas K: las 10 falsas afirmaciones de Cristina Kirchner - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/255143--cuadernos-de-coimas-k-las-10-falsas-afirmaciones-de-cristina-kirchner</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8ronifsh9xwrqcjt2sT2EqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 14:27:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/255143--cuadernos-de-coimas-k-las-10-falsas-afirmaciones-de-cristina-kirchner" target="_blank"&gt;Cuadernos de coimas K: las 10 falsas afirmaciones de Cristina Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cristina Kirchner presentó un escrito al presentarse este lunes ante el juez Bonadio en la causa por los cuadernos de coimas K. En su presentación, la ex mandataria denunció "persecución política" y criticó al juez, al fiscal y a los medios, pero sus palabras contrastan con la realidad. 1) Cristina dice que vive una persecución política desde el 10 de diciembre del 2015 y compara su situación procesal con las épocas en la que estaba suspendida la Constitución Nacional, o sea, la dictadura. Sin embargo, el juez Claudio Bonadio la investigó antes de que deje el poder. Por ejemplo, en la causa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Stolbizer pidió que se reabra la causa de enriquecimiento ilícito contra Cristina Kirchner - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Stolbizer-pidio-que-se-reabra-la-causa-de-enriquecimiento-ilicito-contra-Cristina-Kirchner-20180813-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGO0ysRbBRREQPeB0WJYRhEqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 07:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Stolbizer-pidio-que-se-reabra-la-causa-de-enriquecimiento-ilicito-contra-Cristina-Kirchner-20180813-0002.html" target="_blank"&gt;Stolbizer pidió que se reabra la causa de enriquecimiento ilícito contra Cristina Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A raíz de las declaraciones del ex juez Norberto Oyarbide, la líder del partido GEN Margarita Stolbizer realizará mañana una presentación para solicitar que se reabra la causa contra la senadora del Frente para la Victoria Cristina Kirchner por presunto enriquecimiento ilícito que el magistrado cerró en diciembre del 2009. A su vez, la ex diputada nacional pedirá que se la acepte como amicus curiae en la causa conocida como "los cuadernos de la corrupción", que investiga una trama de sobornos vinculados a la adjudicación de contratos de obra pública durante el kirchnerismo. En cuanto a la c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Sigue la avanzada contra Cristina Kirchner: Pollicita pide que vaya a juicio por la causa "Los Sauces" - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/sigue-la-avanzada-contra-cristina-kirchner-pollicita-pide-que-vaya-juicio-la-causa-los-sauces-n47256</link><guid isPermaLink="false">CAIiED13YncHJ9s6sRppqfK6JlkqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/sigue-la-avanzada-contra-cristina-kirchner-pollicita-pide-que-vaya-juicio-la-causa-los-sauces-n47256" target="_blank"&gt;Sigue la avanzada contra Cristina Kirchner: Pollicita pide que vaya a juicio por la causa "Los Sauces"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal Gerardo Pollicita pidió que la expresidenta Cristina Kirchner, sus hijos Máximo y Florencia, y los empresarios Cristobal López y Lázaro Báez, entre otros, vayan a juicio por presunto lavado de dinero de la denominada causa "Los Sauces". El pedido fue presentado ante el juez Julián Ercolini, en esta causa donde se investiga el alquiler de propiedades de la familia Kirhner a estos empresarios. Ahora será Ercolini el que determine si la causa pasa a juicio oral y público. La sospecha de la Justicia es que el dinero que pagó en alquileres los empresarios Cristóbal López y Lázaro Báez,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Piden elevar a juicio oral y público la causa "Los Sauces" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/929437-piden-elevar-a-juicio-oral-y-publico-la-causa-los-sauces</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtLJZgfUyA0CfquuJsAqV8qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 21:58:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/929437-piden-elevar-a-juicio-oral-y-publico-la-causa-los-sauces" target="_blank"&gt;Piden elevar a juicio oral y público la causa "Los Sauces"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita pidió este jueves que la expresidente Cristina de Kirchner y sus hijos Máximo y Florencia vayan a juicio por presunto lavado de dinero de la denominada causa "Los Sauces". El pedido fue presentado ante el juez Julián Ercolini. En esta pesquisa se investiga el alquiler de propiedades de la familia Kirhner a los empresarios Cristóbal López y Lázaro Báez, entre otros. Ahora será Ercolini el que determine si la causa pasa a juicio oral y público. La sospecha de la Justicia es que el dinero que se pagó en alquileres, que es el 86% del total de lo facturado por...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Los Sauces: piden elevar a juicio oral la causa contra Cristina Kirchner y sus hijos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/los-sauces-piden-elevar-juicio-oral-la-causa-contra-cristina-kirchner-y-sus-hijos_887060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlbTIXn4HU-6lZil9An9FcqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 16:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/los-sauces-piden-elevar-juicio-oral-la-causa-contra-cristina-kirchner-y-sus-hijos_887060" target="_blank"&gt;Los Sauces: piden elevar a juicio oral la causa contra Cristina Kirchner y sus hijos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La expresidente Cristina Kirchner y sus hijos, Máximo y Florencia, quedaron a un paso del juicio oral en la causa Los Sauces, en la que se investiga el supuesto pago de coimas por parte de los empresarios Lázaro Báez y Cristóbal López. Leé también Piden a la Justicia que Cristina Kirchner vaya a juicio oral en la causa Los Sauces Los fiscales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques presentaron ante el juez Julián Ercolini el pedido de elevación a la próxima instancia de la causa Los Sauces. La principal acusación es la de asociación ilícita "de carácter estable y permanente", donde la expresid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Más audios de Cristina Kirchner: "Si Moreno dirige el equipo económico pido asilo en Rusia" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/mas-audios-de-cristina-kirchner-si-moreno-dirige-el-equipo-economico-pido-asilo-en-rusia_852285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMRtC-j7M7UmTCbVcICvw4qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:14:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/mas-audios-de-cristina-kirchner-si-moreno-dirige-el-equipo-economico-pido-asilo-en-rusia_852285" target="_blank"&gt;Más audios de Cristina Kirchner: "Si Moreno dirige el equipo económico pido asilo en Rusia"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Me imagino lo que puede ser un equipo económico encabezado por Guillermo (Moreno), yo pido asilo en la Embajada de Rusia", dice Cristina Kirchner en una de las nuevas escuchas que surgieron como parte de las más de 100 horas de grabación que tiene la Justicia. En estas nuevas conversaciones, que fueron difundidas por Luis Majul en Radio Libre, Cristina tilda además de "coimero" al fiscal federal Gerardo Pollicita, que investiga a la exmandataria, y de "porquería" al intendente de Merlo y presidente del PJ bonaense Gustavo Menéndez. Más sobre Los audios de Cristina Kirchner - Margarita Stol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>ARGENTINA / Suspenden la declaración de Timerman sobre el caso AMIA por falta de micrófono - Blasting News España</title><link>https://es.blastingnews.com/internacionales/2018/07/argentina-suspenden-la-declaracion-de-timerman-sobre-el-caso-amia-por-falta-de-microfono-002657613.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLIOE2cXp9uUVZq-FJGfpYqGQgEKhAIACoHCAow3emiCTCknLgCMPmg5AM</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 03:14:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.blastingnews.com/internacionales/2018/07/argentina-suspenden-la-declaracion-de-timerman-sobre-el-caso-amia-por-falta-de-microfono-002657613.html" target="_blank"&gt;ARGENTINA / Suspenden la declaración de Timerman sobre el caso AMIA por falta de micrófono&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para este 13 de julio estaba pautada la declaración indagatoria, del exministro y excanciller argentino, Héctor Timerman, por el presunto encubrimiento del atentado a la Asociación Mutual Israelita Argentina (AMIA), denuncia hecha por Alberto Nisman. Dicha declaración indagatoria fue suspendida, porque no llevaron micrófonos a la casa del excanciller. Timerman y el encubrimiento en el atentado a la AMIA Héctor Marcos Timerman, de 65 años, es un periodista, político y diplomático de Argentina. Fue embajador de Argentina ante los Estados Unidos de América, y también ministro de Relaciones Ext...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.blastingnews.com">Blasting News España</source></item><item><title>Caso Hotesur: Cristina Kirchner perdió el control de sus negocios hoteleros - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/07/05/caso-hotesur-cristina-kirchner-perdio-el-control-de-sus-negocios-hoteleros/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXw8t9mbqByF6wP3AgNocsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 17:05:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/07/05/caso-hotesur-cristina-kirchner-perdio-el-control-de-sus-negocios-hoteleros/" target="_blank"&gt;Caso Hotesur: Cristina Kirchner perdió el control de sus negocios hoteleros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Julián Ercolini ordenó la intervención judicial de Idea S.A., la sociedad comercial que administra el Hotel Alto Calafate en el marco de la causa Hotesur. La medida fue solicitada por el fiscal federal Gerardo Pollicita y los interventores tendrán facultades de información, administración y recaudación por el término de seis meses. Además, el magistrado dispuso la remoción de las autoridades de la firma administradora propiedad de Osvaldo Sanfelice. El pedido de Pollicita se fundó en base a tres circunstancias. En primer lugar, el fiscal hizo mención a la deuda que Idea S.A....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>CFK, fuera del control de sus empresas - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/CFK-fuera-del-control-de-sus-empresas-20180705-0119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9DP8C6NchNlkif5aEofyAqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/CFK-fuera-del-control-de-sus-empresas-20180705-0119.html" target="_blank"&gt;CFK, fuera del control de sus empresas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acorralada. A medida que avanzan las causas judiciales, Cristina pierde injerencia en los negocios de la familia Kirchner. En medio de un laberinto judicial, la familia Kirchner acaba de perder el último resquicio de control que le quedaba en el manejo de sus negocios hoteleros. El juez Julián Ercolini ordenó ayer la intervención de Idea SA, la firma de Osvaldo Sanfelice, que gerenciaba los hoteles Alto Calafate, Las Dunas y La Aldea de El Chaltén. La intervención por seis meses se da tras un pedido del fiscal Gerardo Pollicita al detectar una serie de irregularidades, entre ellas una deuda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Ordenaron la intervención de la firma que maneja los hoteles de Cristina Kirchner - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Ordenaron-la-intervencion-de-la-firma-que-maneja-los-hoteles-de-Cristina-Kirchner-20180705-0050.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_h0IMmjHCyR4Ghr9KG8zEqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Ordenaron-la-intervencion-de-la-firma-que-maneja-los-hoteles-de-Cristina-Kirchner-20180705-0050.html" target="_blank"&gt;Ordenaron la intervención de la firma que maneja los hoteles de Cristina Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Julián Ercolini ordenó la intervención judicial de Idea S.A., la sociedad comercial que administra el Hotel Alto Calafate en el marco de la causa Hotesur. La medida fue solicitada por el fiscal federal Gerardo Pollicita y los interventores tendrán facultades de información, administración y recaudación por el término de seis meses. Además, el magistrado dispuso la remoción de las autoridades de la firma administradora propiedad de Osvaldo Sanfelice. El pedido de Pollicita se fundó en base a tres circunstancias. En primer lugar, el fiscal hizo mención a la deuda que Idea S.A....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Cristina Kirchner perdió control de todas sus empresas, tras nueva orden judicial - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/253466--cristina-kirchner-perdio-control-de-todas-sus-empresas-tras-nueva-orden-judicial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsrNh3BUFpmt7l5SqqGOnMqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 04:17:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/253466--cristina-kirchner-perdio-control-de-todas-sus-empresas-tras-nueva-orden-judicial" target="_blank"&gt;Cristina Kirchner perdió control de todas sus empresas, tras nueva orden judicial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La familia Kirchner perdió el último control que aún le quedaba sobre sus negocios con firmas hoteleras en el sur del país. Así lo ordenó este jueves el juez federal Julián Ercolini, disponiendo la intervención de Idea SA, la firma que pertenece a Osvaldo Sanfelice, quien además gerenciaba los hoteles Alto Calafate, Las Dunas y La Aldea de El Chaltén. La medida fue dispuesta por un lapso de seis meses, luego de un pedido hecho por el fiscal Gerardo Pollicita quien pudo detectar una larga serie de irregularidades. Entre esas irregularidades, encontró una deuda de la firma por más de $2 millo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Odebrecht: Rafecas desestimó la denuncia contra los fiscales Delgado y Rodríguez - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/odebrecht-rafecas-desestimo-la-denuncia-contra-los-fiscales-delgado-y-rodriguez-n45870</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwsfaQnht7ODwfBwadPtsYqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 20:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/odebrecht-rafecas-desestimo-la-denuncia-contra-los-fiscales-delgado-y-rodriguez-n45870" target="_blank"&gt;Odebrecht: Rafecas desestimó la denuncia contra los fiscales Delgado y Rodríguez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Daniel Rafecas desestimó la denuncia presentada por su par Claudio Bonadio contra los fiscales Federico Delgado y Sergio Rodriguez, este último titular de la Procuraduría de investigaciones Administrativas (PIA), por irregularidades en torno a la investigación sobre el jefe de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI), Gustavo Arribas, por el presunto cobro sobornos de Odebrecht. Rafecas hizo lugar al dictamen del fiscal del caso, Gerardo Pollicita, y rechazó la denuncia de Bonadio contra ambos fiscales, a quienes acusó por haberles recibido declaración testimonial a dos arre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Elevaron a juicio oral la causa contra Cristóbal López y Ricardo Echegaray - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Elevaron-a-juicio-oral-la-causa-contra-Cristobal-Lopez-y-Ricardo-Echegaray-20180612-0063.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjhDUIitH4BF4UL28wx5YkqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Elevaron-a-juicio-oral-la-causa-contra-Cristobal-Lopez-y-Ricardo-Echegaray-20180612-0063.html" target="_blank"&gt;Elevaron a juicio oral la causa contra Cristóbal López y Ricardo Echegaray&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez federal Julián Ercolini elevó hoy a juicio oral la causa contra el extitular de la AFIP Ricardo Echegaray y el empresario Cristóbal López por haber cometido fraude contra el Estado al evadir $8000 millones en impuestos a los combustibles con su empresa Oil, según consignó el Centro de Información Judicial (CIJ). También se sentará en el banquillo de los acusados el socio de López, Fabián de Sousa. Ambos están presos. En su pedido de elevación a juicio, el fiscal federal Gerardo Pollicita sostuvo que la maniobra que llevaron adelante López y Echegaray fue parte del plan pergeñado por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Malestar entre fiscales por "táctica Arribas" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/921151-malestar-entre-fiscales-por-tactica-arribas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM3GEQPj4RBIEdg6_v76rEqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 02:35:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/921151-malestar-entre-fiscales-por-tactica-arribas" target="_blank"&gt;Malestar entre fiscales por "táctica Arribas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un creciente y -por ahora- subterráneo malestar está atravesando a los fiscales federales en su relación con el Gobierno, lo que generó también una grieta entre diversos sectores al interior de tribunales. El detonante superficial es la táctica empleada por el titular de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI), Gustavo Arribas para defenderse de la causa que lo vinculó con pagos relacionados al esquema de sobornos de Odebrecht. De fondo, identifican una presión cada vez más intensa de la Casa Rosada para trazar una línea que divida amigos de enemigos, también entre los titulares de las fis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Piden la indagatoria de tres ex gobernadores de Santa Cruz por favorecer a Lázaro Báez con obra pública vial - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/05/03/piden-la-indagatoria-de-tres-ex-gobernadores-de-santa-cruz-por-favorecer-a-lazaro-baez-con-obra-publica-vial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCITNDnNLLbwXcxops--RwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 03 May 2018 16:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/05/03/piden-la-indagatoria-de-tres-ex-gobernadores-de-santa-cruz-por-favorecer-a-lazaro-baez-con-obra-publica-vial/" target="_blank"&gt;Piden la indagatoria de tres ex gobernadores de Santa Cruz por favorecer a Lázaro Báez con obra pública vial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques le pidieron al juez Julián Ercolini que cite a indagatoria a tres ex gobernadores de la provincia de Santa Cruz debido a que según la investigación judicial que llevan adelante, favorecieron a las empresas de Lazaro Báez que recibieron millonarios contratos de obra pública vial en la tierra de los Kirchner. Según el extenso dictamen firmado por los fiscales, los ex gobernadores Sergio Acevedo, Carlos Sancho, Daniel Peralta formaron parte de una organización que en Santa Cruz replicó lo que describieron cuando acusaron a autoridades del gobie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los traslados de fiscales que no molestan a Macri: las maniobras para dominar la Justicia - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/los-traslados-fiscales-que-no-molestan-macri-las-maniobras-dominar-la-justicia-n42536</link><guid isPermaLink="false">CAIiELevyaB3tdudIvauBP4chNcqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 09:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/los-traslados-fiscales-que-no-molestan-macri-las-maniobras-dominar-la-justicia-n42536" target="_blank"&gt;Los traslados de fiscales que no molestan a Macri: las maniobras para dominar la Justicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La mitad de los fiscales de Comodoro Py ocupan sus cargos por traslados ordenados por los distintos Procuradores desde el 2000 en adelante. Sin embargo, el único desplazado fue Juan Pedro Zoni, que intervenía en la causa penal por Correo Argentino en la que está imputado Mauricio Macri. Los datos surgen de un informe que envió el Ministerio Público Fiscal al Congreso, al que accedió El Destape, y dejan al descubierto la discrecionalidad con la que el Gobierno ejecuta su purga dentro del Poder Judicial. El informe detalla los casos de traslados dispuestos por los Procuradores Generales desde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Pollicita, fiscal de Macri, a cargo de la causa Correo - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/pollicita-fiscal-macri-cargo-la-causa-correo-n42084</link><guid isPermaLink="false">CAIiEME4hkPeU0YMY_2XILsfDNAqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 17:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/pollicita-fiscal-macri-cargo-la-causa-correo-n42084" target="_blank"&gt;Pollicita, fiscal de Macri, a cargo de la causa Correo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La causa penal en la que Mauricio Macri está imputado por el caso Correo Argentino ya tiene nuevo fiscal. Se trata de Gerardo Pollicita, que será el primer reemplazante de Juan Pedro Zoni, el fiscal que imputó penalmente a Macri y que fue desplazado hace pocos días, justo después de pedir unas medidas de prueba para avanzar con la investigación. Con esta maniobra, Macri se asegura el favor judicial por varios meses en la causa que más lo preocupa. Los vínculos de Pollicita con Macri y el operador PRO Daniel Angelici son conocidos en Comodoro Py. Su nombramiento no es casual. Con esta movida...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Pollicita quedará a cargo de la fiscalía que investiga a Macri por la causa del Correo - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-4-10-20-39-0-pollicita-quedara-a-cargo-de-la-fiscalia-que-investiga-a-macri-por-la-causa-del-correo-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBdhsgNvjp3AHLldshL8MYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 23:42:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-4-10-20-39-0-pollicita-quedara-a-cargo-de-la-fiscalia-que-investiga-a-macri-por-la-causa-del-correo-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Pollicita quedará a cargo de la fiscalía que investiga a Macri por la causa del Correo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita quedará a cargo de la fiscalía de la que fue desplazado su colega Juan Pedro Zoni, donde se investiga al presidente Mauricio Macri por un supuesto beneficio millonario del Gobierno al Correo ArgentIno S.A., una empresa de su familia. La decisión fue tomada hoy por el procurador general interino, Eduardo Casal, que dispuso "designar a partir del 16 de abril de 2018, al señor Fiscal titular de la Fiscalía Nacional en lo Criminal y Correccional Federal n°ll, doctor Gerardo Pollicita, interinamente a cargo de la Fiscalía n°8 del fuero, por el término de cuatr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Piden que Cristina Kirchner sea citada a indagatoria por los contratos entre su hotel y Aerolíneas Argentinas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/04/03/piden-que-cristina-kirchner-sea-citada-a-indagatoria-por-los-contratos-entre-su-hotel-y-aerolineas-argentinas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNCxODlUcHa3DfkYA4-_YIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 14:57:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/04/03/piden-que-cristina-kirchner-sea-citada-a-indagatoria-por-los-contratos-entre-su-hotel-y-aerolineas-argentinas/" target="_blank"&gt;Piden que Cristina Kirchner sea citada a indagatoria por los contratos entre su hotel y Aerolíneas Argentinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales Ignacio Mahiques y Gerardo Pollicita solicitaron al juez federal Julián Ercolini que cite a indagatoria a la ex presidente Cristina de Kirchner por la contratación que hizo durante su mandato Aerolíneas Argentinas con el hotel Alto Calafate, propiedad de su familia. Durante los dos mandatos de la ex jefa de Estado, la compañía aérea -controlada y administrada por el Estado- contrató de forma "interesada e ininterrumpida" más de 26.000 habitaciones en el hotel Alto Calafate. Las habitaciones fueron alquiladas para el alojamiento de la tripulación de los vuelos que llegaban a El ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Piden la indagatoria de Cristina Kirchner por los contratos entre su hotel Alto Calafate y Aerolíneas Argentinas - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/piden-la-indagatoria-de-cristina-kirchner-por-los-contratos-entre-su-hotel-alto-calafate-y_860348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfa0suXg6Mn5ogs-6H5pX0qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:01:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/piden-la-indagatoria-de-cristina-kirchner-por-los-contratos-entre-su-hotel-alto-calafate-y_860348" target="_blank"&gt;Piden la indagatoria de Cristina Kirchner por los contratos entre su hotel Alto Calafate y Aerolíneas Argentinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Justicia pidió que la expresidenta Cristina Kirchner sea citada a indagatoria en la causa en la que se investigan los contratos entre su hotel Alto Calafate y la línea aérea estatal Aerolíneas Argentinas, por los millonarios pagos de la compañía por hospedaje de personal entre 2009 y 2015. El pedido fue presentado por los fiscales federales Gerardo Pollicita y e Ignacio Mahiques al juez federal Julián Ercolini, a cargo de la causa. El requerimiento de los fiscales incluye a los exdirectores de Aerolíneas Argentinas Julio Alak y Mariano Recalde, al exsubgerente de la empresa Axel Kicillof...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Piden citar a Cristina Fernández por contratos con Aerolíneas Argentinas - Montevideo Portal</title><link>http://www.montevideo.com.uy/Noticias/Piden-citar-a-Cristina-Fernandez-por-contratos-con-Aerolineas-Argentinas-uc679296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITwuKu_yycAOSXB6VtPPlEqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.montevideo.com.uy/Noticias/Piden-citar-a-Cristina-Fernandez-por-contratos-con-Aerolineas-Argentinas-uc679296" target="_blank"&gt;Piden citar a Cristina Fernández por contratos con Aerolíneas Argentinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fiscales quieren que declare por presuntas irregularidades en contratación de habitaciones de un hotel de su propiedad. Dos fiscales argentinos pidieron hoy citar a declarar como investigada a la expresidenta Cristina Fernández, entre otros, por presuntas irregularidades, durante su mandato, en la contratación de habitaciones de un hotel de su propiedad a la tripulación de la estatal Aerolíneas Argentinas. Los fiscales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques solicitaron al juez Julián Ercolini que sean investigadas un total de 18 personas, entre ellas el exministro de Economía Axel Kicillof (2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Piden otra indagatoria a Cristina - CRÓNICA</title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Piden-otra-indagatoria-a-Cristina-20180403-0057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuzikJ9iYFxLGc6zHlOkmsqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 03:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Piden-otra-indagatoria-a-Cristina-20180403-0057.html" target="_blank"&gt;Piden otra indagatoria a Cristina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CRÓNICA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fiscales federales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques pidieron este martes citar a declaración indagatoria a la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner, al ex ministro de Economía Axel Kicillof, a los ex titulares de Aerolíneas Argentinas, Mariano Recalde y Julio Alak; al detenido Lázaro Báez y su hijo Martín, al socio de los Kirchner Osvaldo Sanfelice y a otros 18 acusados,-entre ellos ex funcionarios de Aerolíneas-, por la presunta contratación direccionada de habitaciones en el hotel Alto Calafate, propiedad de la ex mandataria. Según la acusación, los imputados concretaron un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">CRÓNICA</source></item><item><title>La Fiscalía pide investigar a Fernández de Kirchner por los negocios de un hotel de la familia - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-fiscalia-pide-investigar-fernandez-kirchner-negocios-hotel-familia-20180403180222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECn4Y15ugyVO322E8_dooZAqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 16:02:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-fiscalia-pide-investigar-fernandez-kirchner-negocios-hotel-familia-20180403180222.html" target="_blank"&gt;La Fiscalía pide investigar a Fernández de Kirchner por los negocios de un hotel de la familia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BUENOS AIRES, 3 Abr. (EUROPA PRESS) - La Fiscalía ha solicitado al juez federal Julián Ercolini que investigue a la ex presidenta argentina Cristina Fernández de Kirchner por los negocios de la estatal Aerolíneas Argentinas con el Hotel Alto Calafate, propiedad de la familia Kirchner, abriendo así un nuevo frente judicial a la líder izquierdista. Los fiscales federales Gerardo Pollicita e Ignacio Mahiques han pedido a Ercolini que indague en nueve contratos celebrados entre 2009 y 2015 entre Aerolíneas Argentinas y el Hotel Alto Calafate para alojar a la tripulación durante sus días de desc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Piden que se concrete el embargo de los bienes de Ricardo Echegaray - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/03/22/piden-que-se-concrete-el-embargo-de-los-bienes-de-ricardo-echegaray/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELr4KemM2e6ZJfmHccBFG6AqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 20:43:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/03/22/piden-que-se-concrete-el-embargo-de-los-bienes-de-ricardo-echegaray/" target="_blank"&gt;Piden que se concrete el embargo de los bienes de Ricardo Echegaray&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita pidió identificar los activos del ex titular de la AFIP Ricardo Echegaray para concretar el embargo de sus bienes en su condición de procesado junto a los empresarios Cristóbal López y Fabián De Sousa por la retención de impuestos por unos 8.000 millones de pesos. El pedido fue presentado en el juzgado federal a cargo de Julián Ercolini, donde tanto el ex funcionario como los empresarios se encuentran procesados. Además Pollicita reiteró el pedido para que se levante el secreto fiscal sobre los bienes de López y De Sousa para avanzar en la investigación d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Pollicita pidió que se hagan efectivos los embargos a Echegaray, Cristóbal López y De Sousa - La Nueva</title><link>http://www.lanueva.com/nota/2018-3-22-19-44-0-pollicita-pidio-que-se-hagan-efectivos-los-embargos-a-echegaray-cristobal-lopez-y-de-sousa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVYKPUX4wLLg_z3HGhCRDoqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 22:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lanueva.com/nota/2018-3-22-19-44-0-pollicita-pidio-que-se-hagan-efectivos-los-embargos-a-echegaray-cristobal-lopez-y-de-sousa" target="_blank"&gt;Pollicita pidió que se hagan efectivos los embargos a Echegaray, Cristóbal López y De Sousa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El representante del Ministerio Público solicitó además levantar el secreto fiscal, bancario y bursátil de los empresarios del Grupo Indalo y de todas las compañías que integran el conglomerado. Thu, 22 Mar 2018 22:44:00 GMT Thu, 22 Mar 2018 22:37:43 GMT Pollicita pidió que se hagan efectivos los embargos a Echegaray, Cristóbal López y De Sousa El fiscal federal Gerardo Pollicita pidió hoy que se identifiquen los bienes del exdirector de la AFIP Ricardo Echegaray para que se pueda proceder a los embargos dictados en la causa que investiga la supuesta retención indebida de unos $ 8 mil millo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>El fiscal reclama por el embargo a Echegaray - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-3-23-3-14-49-el-fiscal-reclama-por-el-embargo-a-echegaray-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbeKLJQeZVZNoLQ1dhTQBoqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 17:54:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-3-23-3-14-49-el-fiscal-reclama-por-el-embargo-a-echegaray-politica-y-economia" target="_blank"&gt;El fiscal reclama por el embargo a Echegaray&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita pidió identificar los activos del ex titular de la AFIP Ricardo Echegaray para concretar el embargo de sus bienes en su condición de procesado junto a los empresarios Cristóbal López y Fabián De Sousa por la retención de impuestos por unos 8.000 millones de pesos. Además reiteró el pedido para que se levante el secreto fiscal sobre los bienes de López y De Sousa para avanzar en la investigación del caso, en el que está involucrada la petrolera Oil, del Grupo Indalo. “Resulta necesario avanzar” en la investigación para “identificar bienes y demás activos q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La Corte Suprema puso bajo sospecha el fallo que dejó en libertad a Cristóbal López - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/La-Corte-Suprema-puso-bajo-sospecha-el-fallo-que-dejo-en-libertad-a-Cristobal-Lopez-20180322-0094.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3Dd_J5Ax_0wPOKBVINN8oqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/La-Corte-Suprema-puso-bajo-sospecha-el-fallo-que-dejo-en-libertad-a-Cristobal-Lopez-20180322-0094.html" target="_blank"&gt;La Corte Suprema puso bajo sospecha el fallo que dejó en libertad a Cristóbal López&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acorralado. López enfrentó ayer el pedido de quiebra del ex Banco Finansur de su propiedad. Antes fue escrachado cuando ingresaba a su departamento en Puerto Madero. La Corte Suprema de Justicia ordenó ayer que se investigue el procedimiento de conformación de la sala de la Cámara Federal que liberó al empresario Cristóbal López, al mismo tiempo que un fiscal pidió que se levante el secreto fiscal sobre el empresario y su socio Fabián De Sousa. Ambas resoluciones se conocieron un día después de que la diputada nacional Elisa Carrió (Cambiemos) solicitara que el Consejo de la Magistratura in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>El fiscal Gerardo Pollicita se opuso a la venta del Grupo Indalo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/02/28/el-fiscal-gerardo-pollicita-se-opuso-a-la-venta-del-grupo-indalo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVfWNpa7ie7WFlmCZSK9S4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 15:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/02/28/el-fiscal-gerardo-pollicita-se-opuso-a-la-venta-del-grupo-indalo/" target="_blank"&gt;El fiscal Gerardo Pollicita se opuso a la venta del Grupo Indalo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita rechazó la venta del Grupo Indalo al contestar un requerimiento del juez Julián Ercolini en el expediente donde se investiga a Cristóbal López y a otros directivos del holding empresario por presunta defraudación contra la administración pública. Indalo es el holding que reúne a varias compañías del empresario patagónico y cuyo paquete accionario pretende ser adquirido por Jorge Ignacio Rosner y Sebastián Dellatore en representación de capitales extranjeros. Para ello, los imputados solicitaron que se levante la inhibición general trabada sobre los biene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El fiscal Pollicita se opone a la venta del Grupo Indalo - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-2-28-12-39-0-el-fiscal-pollicita-se-opone-a-la-venta-del-grupo-indalo-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmqejgD8wbSYfLItDDqHb4qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:29:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-2-28-12-39-0-el-fiscal-pollicita-se-opone-a-la-venta-del-grupo-indalo-politica-y-economia" target="_blank"&gt;El fiscal Pollicita se opone a la venta del Grupo Indalo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita se opuso hoy a la venta del Grupo Indalo, de los detenidos empresarios Cristobal López y Fabián De Sousa, por considerar que no fue presentado un plan de negocios que explique cómo la firma saldará sus deudas con el Estado. Pollicita fijó la posición de la Fiscalía en un escrito de 20 páginas presentado al juez federal Julián Ercolini, a cargo de la causa por defraudación que se le sigue a ambos empresarios por la retención indebida de lo recaudado por la petrolera Oil por el Impuesto a la Transferencia de Combustibles. López y De Sousa están detenidos co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Pollicita se opone a la venta del Grupo Indalo - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-2-28-15-48-0-pollicita-se-opone-a-la-venta-del-grupo-indalo-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiENamBPWMtszXxiw8xGN5pvgqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 18:52:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-2-28-15-48-0-pollicita-se-opone-a-la-venta-del-grupo-indalo-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Pollicita se opone a la venta del Grupo Indalo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita se opuso hoy a la venta del Grupo Indalo, de los detenidos empresarios Cristóbal López y Fabián De Sousa, por considerar que no fue presentado un plan de negocios que explique cómo la firma saldará sus deudas con el Estado. Pollicita fijó la posición de la Fiscalía en un escrito de 20 páginas presentado al juez federal Julián Ercolini, a cargo de la causa por defraudación que se le sigue a ambos empresarios por la retención indebida de lo recaudado por la petrolera Oil por el Impuesto a la Transferencia de Combustibles. López y De Sousa están detenidos co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>¿Quién protege a Ricardo Echegaray? - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/02/28/quien-protege-a-ricardo-echegaray/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5FffAAS0VRU-rUCeO5i2AqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 21:05:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/02/28/quien-protege-a-ricardo-echegaray/" target="_blank"&gt;¿Quién protege a Ricardo Echegaray?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se acerca el final de Ricardo Echegaray. El juego está por terminar porque las últimas imágenes del naufragio son rumbo al juicio oral y público por una falsa denuncia que hizo contra Alfonso Prat-Gay y porque el fiscal Gerardo Pollicita pidió el embargo de sus bienes. Estas son las malas nuevas para quien fuera el todo poderoso capo de la AFIP. En ambos casos está procesado. En el primero por violación de secreto fiscal, por mentir, por abuso de autoridad y por violación de los deberes de funcionarios público. Inventó y difundió que el entonces diputado Prat-Gay tenía una asociación ilícit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Piden embargar 70 inmuebles, 1.266 autos y 5 aviones de López, De Sousa y de Echegaray - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/Piden-embargar-70-inmuebles-1.266-autos-y-5-aviones-de-Lopez-De-Sousa-y-de-Echegaray-20180223-0015.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLX1JVC19XUuB9bktt6pxUqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMze5wU</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 15:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/Piden-embargar-70-inmuebles-1.266-autos-y-5-aviones-de-Lopez-De-Sousa-y-de-Echegaray-20180223-0015.html" target="_blank"&gt;Piden embargar 70 inmuebles, 1.266 autos y 5 aviones de López, De Sousa y de Echegaray&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal Gerardo Pollicita solicitó al juez Julián Ercolini un embargo multimillonario de los bienes de Cristóbal López, Fabián De Sousa y del ex titular de la AFIP, Ricardo Echegaray. El pedido se hizo en el marco de la causa que investiga la evasión de 8.000 millones de pesos en el pago al fisco de un impuesto a la transferencia de los combustibles -a través de la empresa Oil Combustibles SA- que, según la acusación, se usó para capitalizar a otras empresas del ex Grupo Indalo. El juez Ercolini analizará el pedido del fiscal. De esta manera, el fiscal presentó su dictamen ante el juez E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>Pollicita pidió un embargo multimillonario sobre los bienes de Cristóbal López - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Pollicita-pidio-un-embargo-multimillonario-sobre-los-bienes-de-Cristobal-Lopez-20180223-0036.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4reRoCVdMAER1jhXqDVAsqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Pollicita-pidio-un-embargo-multimillonario-sobre-los-bienes-de-Cristobal-Lopez-20180223-0036.html" target="_blank"&gt;Pollicita pidió un embargo multimillonario sobre los bienes de Cristóbal López&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita pidió hoy concretar los embargos sobre 70 inmuebles, 1266 vehículos y maquinarias y cuatro embarcaciones que están a nombre de los empresarios detenidos Cristóbal López y Fabián de Souza, de sus empresas que conforman el Grupo Indalo, y de Ricardo Echegaray, ex titular de la Administración Federal de Ingresos Públicos (AFIP). Los tres están procesados en la causa por la evasión de 8 mil millones de pesos de la empresa Oil Combustibles, en la que el juez Julián Ercolini les dictó un embargo de 17.042.509.692 de pesos. El objetivo de la medida es asegurar l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Piden inmovilizar bienes embargados a Echegaray, De Sousa y Cristóbal López - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-2-24-2-24-37-piden-inmovilizar-bienes-embargados-a-echegaray-de-sousa-y-cristobal-lopez-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGu2ctDKCUNuuXBeOHmXHx0qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 19:15:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-2-24-2-24-37-piden-inmovilizar-bienes-embargados-a-echegaray-de-sousa-y-cristobal-lopez-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Piden inmovilizar bienes embargados a Echegaray, De Sousa y Cristóbal López&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita solicitó ayer la inmovilización de los bienes y acciones embargadas a los empresarios detenidos Cristóbal López y Fabián De Sousa y al ex titular de la AFIP, Ricardo Echegaray. El fiscal presentó su dictamen ante el juez federal Julián Ercolini en el marco de la causa en la que se investiga una supuesta defraudación al Estado a través de la retención indebida por parte de la firma Oil Combustibles -del grupo Indalo- a unos 8.000 millones de pesos impuesto a la transferencia de los combustibles (ITC). El juez ya había trabado embargos por 17.000 millones d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Piden inmovilizar millonarios bienes de Cristobal López, De Sousa y Echegaray - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-2-23-13-58-0-piden-inmobilizar-millonarios-bienes-de-cristobal-lopez-fabian-de-sousa-y-ricardo-echegaray-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTO-PRCPgOKfjVreC1q510qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 03:51:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-2-23-13-58-0-piden-inmobilizar-millonarios-bienes-de-cristobal-lopez-fabian-de-sousa-y-ricardo-echegaray-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Piden inmovilizar millonarios bienes de Cristobal López, De Sousa y Echegaray&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal federal Gerardo Pollicita solicitó hoy la inmovilización de los bienes y acciones embargadas a los empresarios detenidos Cristobal López y Fabián De Sousa y al ex titular de la AFIP, Ricardo Echegaray. Pollicita presentó su dictamen ante el juez federal Julián Ercolini en el marco de la causa en la que se investiga una supuesta defraudación al Estado a través de la retención indebida por parte de la firma Oil Combustibles (del grupo Indalo) a unos 8.000 millones de pesos impuesto a la transferencia de los combustibles (ITC). El juez ya había trabado embargos por 17.000 millones de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Elevarán a juicio la causa contra Cristina Kirchner por sobreprecios en las rutas - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Elevaran-a-juicio-la-causa-contra-Cristina-Kirchner-por-sobreprecios-en-las-rutas-20180212-0108.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeTrMWoXr7_u065JMF4x6sqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 22:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Elevaran-a-juicio-la-causa-contra-Cristina-Kirchner-por-sobreprecios-en-las-rutas-20180212-0108.html" target="_blank"&gt;Elevarán a juicio la causa contra Cristina Kirchner por sobreprecios en las rutas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para después de estos días de Carnaval, a más tardar el 20 de marzo, el juez federal Julián Ercolini estará en condiciones de elevar a juicio oral la principal investigación por corrupción que se le sigue a la expresidenta Cristina Kirchner : la causa por asociación ilícita que enfrenta junto con Lázaro Báez, su exministro Julio De Vido y José López por direccionar la obra pública santacruceña en favor del empresario patagónico, a través de sobreprecios. El caso es el más importante que enfrenta la exmandataria y de él penden otras investigaciones conexas, como Hotesur y Los Sauces. En el c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Rechazarían la venta de empresas del grupo de Cristóbal López - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-2-14-3-18-42-rechazarian-la-venta-de-empresas-del-grupo-de-cristobal-lopez-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAY0FDegrErdGiUSuT8Du9gqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 06:18:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-2-14-3-18-42-rechazarian-la-venta-de-empresas-del-grupo-de-cristobal-lopez-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Rechazarían la venta de empresas del grupo de Cristóbal López&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juez Julián Ercolini definirá en los próximos días si levanta o no la inhibición general de bienes sobre el holding que rige sobre la totalidad de las 170 empresas que constituyen el Grupo Indalo. Así lo hicieron saber fuentes de la investigación. Ayer trascendieron detalles de un informe ordenado por el magistrado a un grupo integrado por agentes de la AFIP, veedores judiciales y el fiscal Gerardo Pollicita que desaconsejaría la venta de la compañía por las irregularidades detectadas. Hay dudas sobre los montos comprometidos, críticas a las deudas generadas, observaciones sobre el funci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Desde la cárcel, Yussuf Khalil pidió la unidad contra el "sionismo en la Argentina" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/02/05/desde-la-carcel-yussuf-khalil-pidio-la-unidad-contra-el-sionismo-en-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhtqg-caFQTRdxZ0bXem7UqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 09:10:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/02/05/desde-la-carcel-yussuf-khalil-pidio-la-unidad-contra-el-sionismo-en-argentina/" target="_blank"&gt;Desde la cárcel, Yussuf Khalil pidió la unidad contra el "sionismo en la Argentina"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Es importante que estemos todos unidos como comunidad, ya que el avance del sionismo en la Argentina es fuerte y nos tiene que encontrar unidos y organizados, nunca se atrevieron a tanto como lo hicieron ahora", dijo Jorge Alejandro "Yussuf" Khalil en una carta que envió desde el penal de Ezeiza donde está preso desde el 7 de diciembre último, por disposición del juez Claudio Bonadio que investiga el Memorándum con Irán como posible encubrimiento del atentado en la AMIA. El referente de la comunidad alauita argentina, que negó en la causa haber sido enlace entre el gobierno de Cristina Kir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cristina pidió elevar a juicio la causa por la obra pública - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/909679-cristina-pidio-elevar-a-juicio-la-causa-por-la-obra-publica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAcxTrNsg4rLEblvStA2ncqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 19:46:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/909679-cristina-pidio-elevar-a-juicio-la-causa-por-la-obra-publica" target="_blank"&gt;Cristina pidió elevar a juicio la causa por la obra pública&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La expresidenta Cristina de Kirchner pidió al juez federal Julián Ercolini que la envíe a juicio oral y público por fraude en la obra pública al otorgar gran cantidad de proyectos al empresario Lázaro Báez. "Se eleven las actuaciones al Tribunal Oral previo sorteo de la práctica requiriendo desde ya que se me notifique de dicho acto a efectos de presenciar el mismo y poder controlar su legalidad", sostuvo. "En la próxima instancia procesal se habrán de efectuar todos los planteos correspondientes con el propósito de lograr un esclarecimiento definitivo y público de los hechos que, de manera...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Carlos Kirchner seguirá preso: rechazaron su excarcelación - Cadena 3</title><link>http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/16/Carlos-Kirchner-seguira-preso-rechazaron-su-excarcelacion-200042.asp</link><guid isPermaLink="false">CAIiELf45YoLXqhxA126EzHjyXgqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cadena3.com/contenido/2018/01/16/Carlos-Kirchner-seguira-preso-rechazaron-su-excarcelacion-200042.asp" target="_blank"&gt;Carlos Kirchner seguirá preso: rechazaron su excarcelación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara Federal porteña rechazó ayer el pedido de excarcelación que presentó el ex funcionario Carlos Kirchner, quien continuará detenido en el marco de la investigación por supuesto direccionamiento de la obra pública durante el gobierno anterior El ex subsecretario de Coordinación de Obra Pública y primo del ex presidente Néstor Kirchner está detenido desde el 22 de diciembre pasado en el penal de Ezeiza, luego de que la Justicia detectara maniobras que tenían como fin el "entorpecimiento" de la investigación La detención fue a raíz del pedido de los fiscales Gerardo Pollicita e Ignacio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item></channel></rss>