{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGx1YkRBNUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Golf, shopping and relaxation: the mini-vacation of Mauricio Macri with Juliana Awada in Patagonia - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/golf-compras-y-descanso-las-mini-vacaciones-de-mauricio-macri-junto-a-juliana-awada-en-la-patagonia/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:16 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The bridges of Macri | A work collapsed last year in Salta collapsed - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160614-los-puentes-de-macri",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:26 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Un puente ferroviario que cruzaba el R\u00edo Colorado, en la provincia de Salta, cedi\u00f3 esta ma\u00f1ana mientras pasaba un tren del Belgrano Cargas. Es la segund..."
        },
        {
            "title": "The crisis is not covered by the G20, nor distracted by the punitivism of Macri and Bullrich - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/07/a-la-crisis-no-la-tapa-el-g20-ni-la-distrae-el-punitivismo-de-macri-y-bullrich/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:13 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Invitado al programa pol\u00edtico Desaf\u00edo 20.18, Juan Tokatlian cerr\u00f3 su an\u00e1lisis de lo que dej\u00f3 el G20 con distinci\u00f3n y originalidad. Enton\u00f3 una de las estrofas de ..."
        },
        {
            "title": "In his third year in office, Mauricio Macri has only two of 20 campaign promises fulfilled - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/tercer-ano-mandato-mauricio-macri-lleva-cumplidas-solo-20-promesas-campana_0_rj8x9uwJR.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:19:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Los trabajadores no van a pagar impuesto a las Ganancias. Incumplida. Incumplida. 2. INFANCIA Y EDUCACI\u00d3N. Construir los tres mil jardines que faltan."
        },
        {
            "title": "Macri reveals the magical effects of the chorip\u00e1n in international politics - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200251-macri-revela-efectos-magicos-del-choripan-politica",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:17 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Macri revela los efectos m\u00e1gicos del chorip\u00e1n en la pol\u00edtica internacional - Emilio Monz\u00f3, Patricia Bullrich, Sergio Berni, Diego Santilli, Pol\u00edtica, Podcasts, Detr\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "Markets oscillate between disappointment, distrust and terror - Marcelo Longobardi",
            "link": "https://marcelolongobardi.cienradios.com/los-mercados-oscilan-entre-la-desilusion-la-desconfianza-y-el-terror/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:35 GMT",
            "source_nm": "Marcelo Longobardi",
            "source_url": "https://marcelolongobardi.cienradios.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vidal differs from Macri: he will not subscribe to the new protocol of the security forces - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/vidal-se-diferencia-de-macri-no-suscribira-el-nuevo-protocolo-de-las-fuerzas-de-seguridad/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:30 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mauricio, what if you finally put your batteries? - THE NATION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200471-mauricio-y-si-por-fin-te-pones-las-pilas",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:45 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Mauricio, \u00bfy si por fin te pon\u00e9s las pilas? - Mauricio Macri, Cumbre del G-20, Angela Merkel, Vladimir Putin, Xi Jinping, Juegos Ol\u00edmpicos de la Juventud, ..."
        },
        {
            "title": "They were not promises, they were balloons | A lapidary report on Macri&#39;s campaign promises - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160720-no-eran-promesas-eran-globos",
            "pub_date": "2018-12-08 03:33:52 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The poverty index puts in check the promises of Mauricio Macri - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/opinion/indice-pobreza-pone-jaque-promesas-macri_0_qjg9aQE-O.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:15:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La pobreza aument\u00f3 en alrededor de unos 5 puntos durante el tercer trimestre del a\u00f1o. La abrupta suba obedece a dos cuestiones centrales: la aceleraci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "They processed the young woman who was driving the car that entered the fifth of Mauricio Macri - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/06/procesaron-a-la-joven-que-manejaba-el-auto-que-se-metio-en-la-quinta-de-mauricio-macri/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:33:18 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The letter from Morrissey to Mauricio Macri in defense of animals - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200234-la-carta-morrissey-al-presidente-macri-defensa",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:01 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "El m\u00fasico brit\u00e1nico se dirigi\u00f3 al Presidente para reclamarle la aprobaci\u00f3n de una ley que impedir\u00eda el uso de animales en espect\u00e1culos. Fuente: Archivo ..."
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3 shot Bullrich and Macri | The deputy criticized the regulation of the use of firearms - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159929-carrio-les-disparo-a-bullrich-y-a-macri",
            "pub_date": "2018-12-05 02:51:30 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "La legisladora asegur\u00f3 que el protocolo \u201cviola los derechos humanos fundamentales\u201d. Tambi\u00e9n anticip\u00f3 su rechazo al proyecto que permite a las empresas a..."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri accused Kirchnerism of the violence of the Barrabrava and spoke of the &quot;threat of the Decembers&quot; - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/mauricio-macri-pedi-donald-trump-viniera-g20-ayude-saliera-bien_0_idRrH6jUn.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:43:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Tras el cierre de la cumbre del G20 --que tuvo militarizada la Ciudad de Buenos Aires durante dos d\u00edas y que materializ\u00f3 a nivel geopol\u00edtico una tregua entre ..."
        },
        {
            "title": "The agreement with the IMF works to reach 2019 with a chance for Macri - El Cronista",
            "link": "https://www.cronista.com/columnistas/Funciona-el-acuerdo-con-el-FMI-para-llegar-a-2019-con-chance-para-Macri-20181205-0064.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:25:59 GMT",
            "source_nm": "The chronicler",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "Logr\u00f3 finalmente el Gobierno que comience a ceder la inflaci\u00f3n en noviembre contra los niveles delirantes alcanzados en agosto, septiembre y octubre."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri led the presentation of the Pampa III aircraft in C\u00f3rdoba - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/mauricio-macri-encabezo-la-presentacion-de-los-aviones-pampa-iii-en-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:19:46 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3-Monz\u00f3 play with the December that Macri dreamed - Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/carrio-monzo-juguetean-el-diciembre-que-sono-macri-n5003692",
            "pub_date": "2018-12-06 03:05:01 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "El presidente de Diputados y peronista con t\u00e9mpera PRO revalid\u00f3 la rosca pol\u00edtica para acordar leyes. El dardo fue direccionado al jefe de Gabinete, Marcos ..."
        },
        {
            "title": "Pichetto: &quot;I am the alternative between Macri and Cristina&quot; - Radio Miter",
            "link": "https://radiomitre.cienradios.com/pichetto-yo-soy-la-alternativa-entre-macri-y-cristina/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:19 GMT",
            "source_nm": "Radio Miter",
            "source_url": "https://radiomitre.cienradios.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Culture and a lost opportunity: what Macron saw and did not see Macri - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/oportunidad-desaprovechada-cultura-argentina_0_Mx5lvY5k4.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:01:02 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La imagen del presidente Mauricio Macri conmovido hasta el llanto por la funci\u00f3n del Teatro Col\u00f3n ha sido reproducida en todo el mundo. Es interesante lo que ..."
        },
        {
            "title": "The Buenosairean governor agreed with Sergio Massa to promote a commission that analyzes the splitting of the - Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/darle-la-espalda-a-mauricio-macri-opcion-maria-eugenia-vidal-para-ganar-en-provincia.phtml",
            "pub_date": "2018-12-04 17:48:32 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "La gobernadora bonaerense pact\u00f3 con Sergio Massa impulsar una comisi\u00f3n que analice el desdoblamiento de las."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri called extraordinary sessions of the Congress - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/02/mauricio-macri-convoco-a-sesiones-extraordinarias-del-congreso/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:18:53 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente firm\u00f3 este domingo el decreto que fue publicado esta madrugada en el Bolet\u00edn Oficial. Dispuso que desde el 3 al 21 de diciembre los legisladores ..."
        },
        {
            "title": "Nicky Caputo, the &quot;friend of the soul&quot; of Macri, will be consul of Singapore - El Cronista",
            "link": "https://www.cronista.com/economiapolitica/Nicky-Caputo-el-amigo-del-alma-de-Macri-sera-consul-en-Singapur-20181206-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:06:18 GMT",
            "source_nm": "The chronicler",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "Cambiemos logr\u00f3 avalar la designaci\u00f3n del empresario como diplom\u00e1tico ante el pa\u00eds asi\u00e1tico, tras una votaci\u00f3n en el Congreso. El kirchnerismo denunci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Video: the joke of Mauricio Macri to Vladimir Putin for the height of Jorge Faurie - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/video-broma-mauricio-macri-vladimir-putin-altura-jorge-faurie_0_63Eh8wY0K.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:50:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Durante la conferencia de prensa conjunta que dieron Mauricio Macri y su par ruso Vladimir Putin en el marco del G20 en Buenos Aires, un episodio pas\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Pablo Echarri: &quot;We are in great danger of having Macri re-elected&quot; - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/show/basicas/pablo-echarri-corremos-el-riesgo-de-que-macri-sea-reelecto_922299",
            "pub_date": "2018-12-05 16:22:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What was the most discussed by Argentines on Twitter during 2018 - Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/sociedad/que-fue-lo-mas-discutido-por-los-argentinos-en-twitter-en-2018.phtml",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:27 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "Macri y Cristina fueron los pol\u00edticos m\u00e1s mencionados y Micaela Viciconte la principal influencer. El post m."
        },
        {
            "title": "Gonz\u00e1lez Fraga: &quot;I am convinced that we have Macri for four more years&quot; - iprofesional.com",
            "link": "https://www.iprofesional.com/finanzas/282710-banco-precio-comercio-Gonzalez-Fraga-Estoy-convencido-de-que-tenemos-a-Macri-por-cuatro-anos-mas",
            "pub_date": "2018-12-05 13:53:01 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Adem\u00e1s neg\u00f3 el rumor que hablaba de su renuncia. \"Me han matado 100 veces y otras tantas resucit\u00e9\", se\u00f1al\u00f3 el presidente del Naci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "The notebooks of the coimas broke down the image of the companies: why Mauricio Macri would have to worry - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/06/los-cuadernos-de-las-coimas-derribaron-la-imagen-de-las-empresas-por-que-mauricio-macri-tendria-que-preocuparse-mucho/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:44:58 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Que el esc\u00e1ndalo de los cuadernos del chofer Centeno iba a da\u00f1ar la imagen de las empresas era algo bastante previsible. Solo faltaba saber cu\u00e1nto iba a ..."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri called extraordinary sessions - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-convoco-sesiones-extraordinarias-en-el-congreso_921570",
            "pub_date": "2018-12-03 00:17:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El decreto fue firmado por el presidente este domingo a la tarde. Dispuso que desde el 3 al 21 de diciembre los legisladores traten 40 proyectos de ley."
        },
        {
            "title": "Exclusive survey: Mauricio Macri stopped his fall and there is a technical draw with Cristina Kirchner - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/encuesta-exclusiva-mauricio-macri-freno-caida-empate-tecnico-cristina-kirchner_0_2zDSLyFIT.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "El deseo pol\u00edtico del Gobierno para Navidad es bien llano: que la ca\u00edda de la econom\u00eda haya tocado su piso y que, a partir de ese suburbio, el malhumor social ..."
        },
        {
            "title": "Hard editorial of Mundo Deportivo: &quot;The fault is Macri&quot; - MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/deportes/Duro-editorial-de-Mundo-Deportivo-La-culpa-es-de-Macri-20181207-0109.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:11:40 GMT",
            "source_nm": "MDZ Online",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "Cristina Cubero Alcalde, Subdirectora del diario Mundo Deportivo, escribi\u00f3 un duro editorial sobre la final de la Libertadores. Culp\u00f3 a Macri y a los presidentes ..."
        },
        {
            "title": "Macri dreams of a &quot;G-20 effect&quot; | Press conference with self-congratulations for the organization of the summit - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159839-macri-suena-con-un-efecto-g-20",
            "pub_date": "2018-12-04 04:58:19 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "El Presidente habl\u00f3 para \u201chacer un repaso de estos d\u00edas hist\u00f3ricos\u201d, seg\u00fan defini\u00f3. Aunque le cost\u00f3 mucho enumerar los supuestos logros concretos que co..."
        },
        {
            "title": "The new &quot;Instaplomacy&quot;: Mauricio Macri is the Latin American leader with the most followers on Instagram - iprofesional.com",
            "link": "https://www.iprofesional.com/management/282738-20-argentina-cumbre-La-nueva-Instaplomacy-Mauricio-Macri-es-el-lider-latinoamericano-con-mas-seguidores-en-Instagram",
            "pub_date": "2018-12-06 08:44:01 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Un estudio menciona el uso que el Presidente hace de esta plataforma, donde fue el primer mandatario en hacer una sesi\u00f3n de preguntas y respuestas en vivo."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri would be next Wednesday in Puerto Iguaz\u00fa - Misiones OnLine",
            "link": "https://misionesonline.net/2018/12/06/mauricio-macri-estaria-proximo-miercoles-puerto-iguazu/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:25 GMT",
            "source_nm": "Missions OnLine",
            "source_url": "https://misionesonline.net",
            "desc": "Aseguran que el Presidente de los argentinos visitar\u00eda la ciudad de las Cataratas con motivo de la inauguraci\u00f3n del complejo hotelero de una importante ..."
        },
        {
            "title": "San Luis, contracara of the management Macri - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/06/san-luis-contracara-de-la-gestion-macri/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:51:28 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Cuando, como representante de la provincia de San Luis en el Senado, rechac\u00e9 el presupuesto 2019 en el recinto, expliqu\u00e9 que fundamentalmente lo hac\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "The Chinese president wanted to quote the Argentine educator and attributed a phrase that, in reality, - Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/la-fallida-cita-de-xi-jinping-durante-su-encuentro-con-macri.phtml",
            "pub_date": "2018-12-02 17:36:48 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "El mandatario chino quiso citar al educador argentino y le atribuy\u00f3 una frase que, en realidad, corresponde."
        },
        {
            "title": "Blame it on the spit | Macri&#39;s reflection on Conmebol&#39;s decision to move the superclassic - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159706-la-culpa-es-de-la-escupida",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:13 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Para el Presidente, \u201clos violentos que escupen a otra persona\u201d son peores que los \u201cviolentos que tiran piedras\u201d y por eso la final de la Copa Libertador..."
        },
        {
            "title": "The &quot;anti-gang&quot; law that Macri requested was delayed and the project is in danger in Deputies - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/politica/la-ley-antibarras-se-demoro-en-diputados-y-el-proyecto-corre-peligro_922182",
            "pub_date": "2018-12-05 02:06:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El proyecto de ley \"antibarras\" para combatir la violencia en el f\u00fatbol que impuls\u00f3 el presidente Mauricio Macri empez\u00f3 con el pie izquierdo en el Congreso."
        },
        {
            "title": "A call to Bolsonaro for the agreement with Europe - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2198985-un-llamado-a-bolsonaro-por-el-acuerdo-con-europa",
            "pub_date": "2018-12-04 05:07:50 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Un llamado a Bolsonaro por el acuerdo con Europa - Mauricio Macri, Pol\u00edtica, Emmanuel Macron, Jorge Faurie, Jair Bolsonaro - LA NACION."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri highlighted the role of China, after the truce in the trade war with the US: &quot;The better you go, the better you will go to the world&quot; - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-destaco-el-rol-de-china-tras-la-tregua-en-la-guerra-comercial-con-eeuu-cuanto-mejor_921457",
            "pub_date": "2018-12-02 15:47:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El Presidente y su par del gigante asi\u00e1tico Xi Jinping tuvieron una reuni\u00f3n clave en Olivos. Firmaron 30 convenios en materia comercial, financiera y de ..."
        },
        {
            "title": "Enrique Senestrari, the prosecutor who wanted Macri to fall, will meet with the Attorney General of the Nation - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/03/enrique-senestrari-el-fiscal-que-queria-que-caiga-macri-se-reunira-con-el-procurador-general-de-la-nacion/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:33:35 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El titular de la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n, Eduardo Casal, se reunir\u00e1 este lunes en C\u00f3rdoba con el fiscal federal Enrique Senestrari, un reconocido ..."
        },
        {
            "title": "G20: Macri talked about Chihuido and the train to Vaca Muerta - Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/g20-macri-hablo-chihuido-y-el-tren-vaca-muerta-n615328",
            "pub_date": "2018-12-04 03:00:01 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": "Neuqu\u00e9n.- El presidente Mauricio Macri hizo este lunes un repaso de las 17 reuniones bilaterales que mantuvo con los l\u00edderes que participaron de la cumbre ..."
        },
        {
            "title": "Taking land and wild camps, the fears of Mauricio Macri and Mar\u00eda Eugenia Vidal for December - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/tomas-tierras-acampes-salvajes-temores-mauricio-macri-maria-eugenia-vidal-diciembre_0_7CpZOsE2b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Los temores oficialistas para diciembre se confirmaron en las \u00faltimas semanas: cortes y acampes salvajes en la Ciudad de Buenos Aires y tomas de tierras en ..."
        },
        {
            "title": "Macri acknowledged the increase in poverty in the last year - Minutouno.com",
            "link": "https://www.minutouno.com/notas/5003089-macri-reconocio-el-aumento-la-pobreza-el-ultimo-ano",
            "pub_date": "2018-12-03 19:34:47 GMT",
            "source_nm": "Minutouno.com",
            "source_url": "https://www.minutouno.com",
            "desc": "Tal como sucedi\u00f3 con la promesa del famoso segundo semestre el Presidente volvi\u00f3 a anticipar una futuro venturoso en el mediano plazo. La felicidad, para ..."
        },
        {
            "title": "Macri keeps watching another game | For the President, the spit weighed more than the stones ... - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159729-macri-sigue-mirando-otro-partido",
            "pub_date": "2018-12-03 20:49:23 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "El titular del Poder Ejecutivo busc\u00f3 despegar otra vez al gobierno de las fallas en el operativo de seguridad se\u00f1alando que el motivo principal de que l..."
        },
        {
            "title": "Macri, in conference after the G20: &quot;Lagarde and the world are committed to helping us&quot; - Minutouno.com",
            "link": "https://www.minutouno.com/notas/5003018-macri-conferencia-el-g20-lagarde-y-el-mundo-estan-comprometidos-ayudarnos",
            "pub_date": "2018-12-03 13:27:52 GMT",
            "source_nm": "Minutouno.com",
            "source_url": "https://www.minutouno.com",
            "desc": "El Presidente asegur\u00f3 que el pa\u00eds est\u00e1 en el camino correcto luego de la cumbre de mandatarios que se realiz\u00f3 en la Ciudad. Nunca tuvimos una relaci\u00f3n con ..."
        },
        {
            "title": "Jorge Rial compared Mauricio Macri with Carlos Menem and Cristina Kirchner - Exitoina",
            "link": "https://exitoina.perfil.com/2018-12-01-567669-jorge-rial-comparo-a-mauricio-macri-con-carlos-menem-y-cristina-kirchner/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:22:01 GMT",
            "source_nm": "Exitoina",
            "source_url": "https://exitoina.perfil.com",
            "desc": "El periodista analiz\u00f3 el llanto del presidente y el momento en el que lo hizo. \u00bfL\u00e1grimas para la reelecci\u00f3n?"
        },
        {
            "title": "Jorge Taiana, former chancellor K: Macri&#39;s role between the US and China is a piece of paper - Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/jorge-taiana-ex-canciller-k-el-rol-macri-eeuu-y-china-es-un-papelon-n5002771",
            "pub_date": "2018-12-01 16:19:01 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "El diputado por el Parlasur y ex canciller dijo que la intenci\u00f3n (de la Argentina) de subordinarse a Estados Unidos es clara."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri on the Superfinal: Can not happen again - TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/03/mauricio-macri-sobre-la-superfinal-no-nos-puede-volver-a-pasar.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:54:01 GMT",
            "source_nm": "TyC Sports",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "El presidente de Argentina, Mauricio Macri, pidi\u00f3 hoy hacer una profunda reflexi\u00f3n para evitar que la violencia vuelva a impedir que el pa\u00eds celebre una final de ..."
        },
        {
            "title": "Macri thanked everyone who worked at the G20 Summit: This gave us an injection - Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/04/macri-agradecio-a-todos-los-que-trabajaron-en-la-cumbre-del-g20-esto-nos-dio-una-inyeccion/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:31:41 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Hab\u00eda un ambiente de euforia, m\u00fasica, abrazos y mucha energ\u00eda contenida. En ese clima y ante unas 2.500 personas, Mauricio Macri -acompa\u00f1ado de Juliana ..."
        },
        {
            "title": "G20 in Argentina: what Macri said about his face to face with the prince and the claim for the murder of the journalist - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/g20-en-la-argentina-mauricio-macri-pidio-investigar-el-asesinato-del-periodista-jamal-khashoggi_921317",
            "pub_date": "2018-12-01 19:28:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri y el pr\u00edncipe saudita Mohamed bin Salman se reunieron este s\u00e1bado en Buenos Aires y hablaron de las posibilidades de inversi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Strong gesture of Macri with Xi Jinping: &quot;The more China develops, the better it will go to Argentina and the world&quot; - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/fuerte-respaldo-macri-china-junto-xi-jinping-desarrolle-mejor-va-ir-argentina-mundo_0_HzuUFFrbe.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:40:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Macri campaign to empty Airlines | Opinion - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159815-la-campana-de-macri-para-vaciar-aerolineas",
            "pub_date": "2018-12-04 04:51:50 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Sorprende la falta de reacci\u00f3n nacional frente a la enga\u00f1osa campa\u00f1a del Gobierno por reducir, vaciar y quebrar Aerol\u00edneas Argentinas. El presidente Mau..."
        },
        {
            "title": "Relief and satisfaction in the Government for the success of the organization of the summit - LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2198393-alivio-y-satisfaccion-en-el-gobierno-por-el-exito-de-la-organizacion-de-la-cumbre",
            "pub_date": "2018-12-02 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "THE NATION",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Distendidos, Pe\u00f1a, Lombardi y Pompeo conversan con el presidente espa\u00f1ol, Pedro S\u00e1nchez, en el tramo final Fuente: Archivo. Macri, exultante, comparti\u00f3 con ..."
        },
        {
            "title": "The permission to the Chinese base was ratified by Macri until the year 2064 - Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/el-permiso-la-base-china-fue-ratificado-macri-el-ano-2064-n615315",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:01 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The G20 came to the rescue of Macri with funds and reform of the IMF to avoid a contagion of the crisis - iprofesional.com",
            "link": "https://www.iprofesional.com/politica/282474-divisas-dolares-indice-El-G20-salio-al-rescate-de-Macri-con-fondos-y-reforma-del-FMI-para-evitar-un-contagio-de-la-crisis",
            "pub_date": "2018-12-02 11:13:01 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Macri respir\u00f3 aliviado. Fueron 72 horas intensas, cargadas de reuniones bilaterales, cenas y apretones de mano con los l\u00edderes del G20."
        },
        {
            "title": "G20 in Argentina\u2502The agenda of Mauricio Macri: meetings with the President of India, Putin and the head of the IMF, Christine Lagarde - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/g20-en-la-argentina-mauricio-macri-recibio-al-presidente-de-india-y-espera-por-el-coreano-moon-jae_921198",
            "pub_date": "2018-12-01 11:38:01 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Mauricio Macri contin\u00faa con su cargada agenda de bilaterales en el marco de la cumbre del G20 y este s\u00e1bado recibi\u00f3 a las 8.15 al presidente de India, ..."
        },
        {
            "title": "President Macri participated in a conference with Prime Minister Shinzo - Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/cierre-g20-japon-argentina-shinzo-abe-mauricio-macri.phtml",
            "pub_date": "2018-12-01 20:21:09 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "El presidente Macri particip\u00f3 de una conferencia con el primer ministro Shinzo Abe."
        },
        {
            "title": "Techint, from Mussolini to Macri - Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159603-techint-desde-mussolini-hasta-macri",
            "pub_date": "2018-12-03 05:43:24 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Esta semana, la justicia federal proces\u00f3 al titular del Grupo Techint Paolo Rocca, en el marco de la causa por los cuadernos del chofer Oscar Centeno. L..."
        },
        {
            "title": "&quot;In 2019 we will have to go over the crack of Macri and Cristina&quot; - La Capital (Rosario)",
            "link": "https://www.lacapital.com.ar/politica/en-2019-habra-que-pasar-arriba-la-grieta-macri-y-cristina-n1711619.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Capital (Rosario)",
            "source_url": "https://www.lacapital.com.ar",
            "desc": "Juan Manuel Urtubey le cierra la puerta a la chance de una gran primaria peronista, con el kirchnerismo incluido."
        }
    ]
}