<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ministerio de Salud y Desarrollo Social - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNVEpvTW5RNU9YWnpFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&amp;gl=AR&amp;ceid=AR:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:13:34 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Robaron al equipo de Crónica HD a metros del Ministerio de Desarrollo Social - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/policiales/Robaron-al-equipo-de-Cronica-HD-a-metros-del-Ministerio-de-Desarrollo-Social-20181205-0081.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbd4jS8PV9VEwJ63mpcodEqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:20:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/policiales/Robaron-al-equipo-de-Cronica-HD-a-metros-del-Ministerio-de-Desarrollo-Social-20181205-0081.html" target="_blank"&gt;Robaron al equipo de Crónica HD a metros del Ministerio de Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manifestantes de organizaciones sociales, de Barrios de Pie y del Polo Obrero instalaron carpas y realizaron un acampe frente a la sede del Ministerio de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Manifestantes ingresan al subte en Constitución: van al Ministerio de Desarrollo Social - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2199557-policias-impiden-organizaciones-sociales-avancen-avenida-9</link><guid isPermaLink="false">52780934642168</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2199557-policias-impiden-organizaciones-sociales-avancen-avenida-9" target="_blank"&gt;Manifestantes ingresan al subte en Constitución: van al Ministerio de Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/08/carolina-stanley-hay-sectores-que-buscan-exacerbar-la-angustia-y-creen-en-la-logica-de-cuanto-peor-mejor/" target="_blank"&gt;Carolina Stanley: Hay sectores que buscan exacerbar la angustia y creen en la lógica de cuanto peor, mejor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/stanley-sobre-acampe-vamos-ceder-extorsion_129082" target="_blank"&gt;Stanley, sobre el acampe: “No vamos a ceder a la extorsión”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2200127-tras-el-acampe-piquetero-stanley-dice-que-no-negociara-bajo-presion" target="_blank"&gt;Tras el acampe piquetero, Stanley dice que no negociará bajo presión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/Levantaron-el-acampe-en-reclamo-por-una-Navidad-sin-hambre-20181206-0020.html" target="_blank"&gt;Levantaron el acampe en reclamo por "una Navidad sin hambre"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo0OF9DbWtJQU1FZGl1MDBjTmNnc3dLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>El ministro de Desarrollo Social visitó un centro de inclusión para personas con discapacidad - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/El-ministro-de-Desarrollo-Social-visito-un-centro-de-inclusion-para-personas-con-discapacidad-20181206-0013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPU-JZxzbHPHGopvEwQx0IqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/El-ministro-de-Desarrollo-Social-visito-un-centro-de-inclusion-para-personas-con-discapacidad-20181206-0013.html" target="_blank"&gt;El ministro de Desarrollo Social visitó un centro de inclusión para personas con discapacidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago López Medrano, ministro de Desarrollo Social de la Provincia de Buenos Aires, recorrió una asociación civil que trabaja por la inclusión de personas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Desarrollo Social de la Nación y el Defensor del Pueblo atenderán a tareferos para buscar una solución a sus reclamos - Misiones OnLine</title><link>https://misionesonline.net/2018/11/21/desarrollo-social-la-nacion-defensor-del-pueblo-atenderan-tareferos-buscar-una-solucion-reclamos/</link><guid isPermaLink="false">CBMihwFodHRwczovL21pc2lvbmVzb25saW5lLm5ldC8yMDE4LzExLzIxL2Rlc2Fycm9sbG8tc29jaWFsLWxhLW5hY2lvbi1kZWZlbnNvci1kZWwtcHVlYmxvLWF0ZW5kZXJhbi10YXJlZmVyb3MtYnVzY2FyLXVuYS1zb2x1Y2lvbi1yZWNsYW1vcy_SAQA</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://misionesonline.net/2018/11/21/desarrollo-social-la-nacion-defensor-del-pueblo-atenderan-tareferos-buscar-una-solucion-reclamos/" target="_blank"&gt;Desarrollo Social de la Nación y el Defensor del Pueblo atenderán a tareferos para buscar una solución a sus reclamos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Misiones OnLine&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El delegado Nacional de Desarrollo Social en Misiones, Ricardo Zacarías, señaló que el inconveniente ahora es que todos tienen diferentes reclamos y no ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://misionesonline.net">Misiones OnLine</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/aq2daHvAno3eAbcGpfTOCoPMi1qwIqZWesa1sJdMgRQNPuttv72XfJ2PD7TA749BE-5TGoA2VxJZTDyQ4PjMXRkIebX5DhxjOds3SvN-4r1sa3viNG_e238yULJOvqvPWV1LPqam9DgFYA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Allanaron la Municipalidad de Avellaneda por un presunto desvío de fondos millonario - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/allanaron-la-municipalidad-de-avellaneda-por-un-presunto-desvio-de-fondos-millonario/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPomN5IO0Kal1-Fd6rqpUL4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:49:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/allanaron-la-municipalidad-de-avellaneda-por-un-presunto-desvio-de-fondos-millonario/" target="_blank"&gt;Allanaron la Municipalidad de Avellaneda por un presunto desvío de fondos millonario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo escándalo político-judicial desembarcó en Avellaneda, en el corazón del conurbano bonaerense. El juzgado federal de Quilmes, a cargo de Luis Armella, ordenó allanar la Municipalidad, medida que realizaron esta mañana efectivos del Departamento de Investigaciones de Delitos Complejos y Crimen Organizado de la Prefectura Naval Argentina. El operativo se realizó con el objetivo de buscar documentación que acredite presuntas maniobras ilegales de empleados de la intendencia, a cargo del ingeniero Jorge Ferraresi, a través de contratos celebrados con Cooperativas de Trabajo que habrían ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Después de casi 19 horas Barrios de Pie y el Polo Obrero levantaron el acampe frente al ministerio de Desarrollo Social - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/barrios-de-pie-y-el-polo-obrero-mantienen-el-acampe-frente-al-ministerio-de-desarrollo-social_922465</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO58NdwdINDfgFRmAvnhSykqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:50:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/barrios-de-pie-y-el-polo-obrero-mantienen-el-acampe-frente-al-ministerio-de-desarrollo-social_922465" target="_blank"&gt;Después de casi 19 horas Barrios de Pie y el Polo Obrero levantaron el acampe frente al ministerio de Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de casi 19 horas manifestantes de Barrios de Pie y del Polo Obrero levantaron el acampe frente al ministerio de Desarrollo Social que mantenían desde la noche del miércoles, para exigir mejoras en los planes de trabajo y un bono de fin de año de $ 4000. La ministra Carolina Stanley no los recibió. Lograron llegar al lugar después de varias horas de tensión con la policía, que les impidió el avance a la altura de Constitución. Los manifestantes evadieron el operativo trasladándose en la línea C del subte y así se instalaron frente al organismo ubicado en Avenida 9 de Julio y Moreno, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Estudian bono de $4.000 para beneficiarios de planes sociales - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/info-general/Estudian-bono-de-4.000-para-beneficiarios-de-planes-sociales-20181206-0157.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6aChwq6RS7d3xKW0ps_jAqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/Estudian-bono-de-4.000-para-beneficiarios-de-planes-sociales-20181206-0157.html" target="_blank"&gt;Estudian bono de $4.000 para beneficiarios de planes sociales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Luciano Bugner @lucianobugner Termina el año y el Poder Ejecutivo analiza otorgar un bono de 4.000 pesos para los beneficiarios de programas sociales, anuncio que llegaría la semana que viene. Los distintos líderes sociales, confiando en la gestión de Cambiemos, creen que "sería un paliativo, no una solución de fondo". El plus no alcanzaría para quienes perciben la Asignación Universal por Hijo (AUH), sino a los beneficiarios del plan "Hacemos futuro", que funciona como un salario social complementario para los trabajadores informales y que para ser percibido exige completar la escuel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>[EXCLUSIVO] El Gobierno acordó un bono de $4000 para los beneficiarios de planes sociales - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/politica/EXCLUSIVO-El-Gobierno-acordo-un-bono-de-4000-para-los-beneficiarios-de-planes-sociales--20181207-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIu78MK8juIKX4XCAR8Un0qGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMmUiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/politica/EXCLUSIVO-El-Gobierno-acordo-un-bono-de-4000-para-los-beneficiarios-de-planes-sociales--20181207-0005.html" target="_blank"&gt;[EXCLUSIVO] El Gobierno acordó un bono de $4000 para los beneficiarios de planes sociales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nadie lo anunció aún de forma formal; incluso desde el ministerio de Desarrollo Social, a cargo de Carolina Stanley, salieron a negarlo de forma contundente. Pero en los próximos días se hará el anuncio de que todos los beneficiarios de planes sociales recibirán un bono de fin de año de $4.000. Por ahora los jubilados no tendrán un bono de fin de año. La medida le fue confirmada a Big Bang por tres fuentes de primera línea de la Casa Rosada, que remarcaron que la decisión se enmarca dentro del denominado "operativo de paz en diciembre". Si bien en un principio se decidió que solamente se ib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>El Gobierno les respondió a los piqueteros: "No vamos a ceder ante la extorsión" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/el-gobierno-les-respondio-a-los-piqueteros-no-vamos-ceder-ante-la-extorsion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOj6JVrfkwv5o-vtG_qY6IEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:06:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/el-gobierno-les-respondio-a-los-piqueteros-no-vamos-ceder-ante-la-extorsion/" target="_blank"&gt;El Gobierno les respondió a los piqueteros: "No vamos a ceder ante la extorsión"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno calificó de "extorsiva y absolutamente política" la manifestación de referentes del Polo Obrero y Barrios de Pie que desde la tarde del miércoles se manifestaron ante el Ministerio de Desarrollo Social, reclamaron más planes sociales y amenazaron con acampar por tiempo indeterminado hasta no tener una respuesta de la Casa Rosada. "No vamos a ceder ante la extorsión. Estamos trabajando desde hace tiempo con el diálogo, la transparencia y para terminar con los intermediarios de los planes sociales", dijo a Infobae este miércoles por la noche un allegado a la ministra de Desarollo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>“Todos los meses un refuerzo” - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-todos-los-meses-un-refuerzo-2026325-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGn90kdXJgQMFHTZoMWzk_kqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:24:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-todos-los-meses-un-refuerzo-2026325-163.html" target="_blank"&gt;“Todos los meses un refuerzo”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Desarrollo Social, Fernanda Alonso, aseguró ayer que el presupuesto 2019 para el área asciende a 1.211 millones de pesos y destacó que el aumento de la demanda y el acompañamiento “por las necesidades de las familias pampeanas es constante y progresivo”, al exponer en la Legislatura en el debate por los alcances del proyecto de ley de presupuesto provincial. “En Desarrollo Social, hay un 24 por ciento más de fondos de lo asignado para el año en curso, un presupuesto 2018 que necesitó un refuerzo de partidas para seguir acompañando a las familias que más necesitan, en función ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Organizaciones sociales levantaron el campe frente a Desarrollo Social tras 19 horas de protesta - A24.com</title><link>https://www.a24.com/politica/organizaciones-sociales-levantaron-el-campe-frente-a-desarrollo-social-tras-19-horas-de-protesta-12062018_HJGAM5U1N</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXlbj1x4p0AHG2RXTcXKdIqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMK-FjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:15:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/politica/organizaciones-sociales-levantaron-el-campe-frente-a-desarrollo-social-tras-19-horas-de-protesta-12062018_HJGAM5U1N" target="_blank"&gt;Organizaciones sociales levantaron el campe frente a Desarrollo Social tras 19 horas de protesta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. Después de casi 19 horas de acampe, integrantes de las organizaciones Barrios de Pie y el Polo Obrero decidieron levantar este jueves la medida de protesta que realizaban frente al Ministerio de Desarrollo Social. Los manifestantes exigían mejoras en los planes de trabajo y un bono de fin de año de $ 4000. No obstante, no fueron recibidos por la ministra Carolina Stanley. Cómo empezó la protesta. Bajo el lema “Por una Navidad sin hambre, contra el ajuste y por el trabajo genuino”, centenares de personas llegaron el miércoles al organismo tras eludir un operativo policial que les f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>“No queremos ir a un conflicto” - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-no-queremos-ir-a-un-conflicto-2026365-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqg4Qi5cAQCIVBZu0AIm48qGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:23:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-no-queremos-ir-a-un-conflicto-2026365-113.html" target="_blank"&gt;“No queremos ir a un conflicto”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras la tensión con la Policía, militantes de organizaciones sociales mantuvieron por más de 17 horas su acampe sobre la avenida 9 de Julio para pedir al Gobierno un bono de fin de año para beneficiarios de programas sociales y planes de empleo. Las agrupaciones Barrios de Pie y Polo Obrero iniciaron el acampe frente al Ministerio de Desarrollo Social, a la altura de Avenida Belgrano, el miércoles por la tarde, luego de varias horas de tensión debido un operativo de la Policía de la Ciudad que detuvo el avance de la movilización en Constitución. El reclamo es un bono de 4.000 pesos y mayor ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Acampe de movimientos sociales en Córdoba y Buenos Aires - Cadena 3</title><link>https://www.cadena3.com/noticias/viva-radio/acampe-movimientos-sociales-cordoba-buenos-aires_129002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsol4O27j1gvBssMmmxvcAqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/viva-radio/acampe-movimientos-sociales-cordoba-buenos-aires_129002" target="_blank"&gt;Acampe de movimientos sociales en Córdoba y Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Militantes del Polo Obrero y Barrios de Pie cortaron la circulación vehicular de la avenida Chacabuco al 300, en la capital cordobesa, y se registran inconvenientes similares en distintos puntos del país. Los manifestantes en Córdoba realizaban al cierre de esta edición un acampe frente al Ministerio de Desarrollo Social. En Buenos Aires, los manifestantes lograron instalar carpas para realizar durante la noche del miércoles un acampe frente a la sede del Ministerio de Desarrollo Social, en avenida 9 de Julio a la altura de la calle Moreno, luego de que lograron sortear vallas de efectivos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Los militantes del Polo Obrero y Barrios de Pie lograron acampar frente al Ministerio de Desarrollo Social - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/tension-en-constitucion-la-policia-impide-el-avance-de-manifestantes-hacia-la-9-de-julio_922353</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHqVzZz539LusuRIUo4Va4qGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:48:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/tension-en-constitucion-la-policia-impide-el-avance-de-manifestantes-hacia-la-9-de-julio_922353" target="_blank"&gt;Los militantes del Polo Obrero y Barrios de Pie lograron acampar frente al Ministerio de Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía de la Ciudad impidió durante varias horas el avance de las columnas de manifestantes de Barrios de Pie y el Polo Obrero, que tenían previsto montar un acampe sobre la avenida 9 de Julio, frente al Ministerio de Desarrollo Social. Los dirigentes finalmente se trasladaron en subte para cumplir su objetivo. La protesta, que tiene sus réplicas en diferentes puntos del país, es para reclamar mejoras en los planes de empleo y un bono de fin de año. Tiene como lema "Por una Navidad sin hambre, contra el ajuste y por el trabajo genuino". Leé también Carolina Stanley reconoció ante el Sen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Empiezan los reclamos de diciembre: organizaciones sociales fueron en subte hasta el acampe en Desarrollo Social - A24.com</title><link>https://www.a24.com/politica/empiezan-los-reclamos-de-diciembre-organizaciones-sociales-fueron-en-subte-hasta-el-acampe-en-desarrollo-social-12052018_BJr5mABJ4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEm0fUECRK-8LA-GlsOprEqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMK-FjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/politica/empiezan-los-reclamos-de-diciembre-organizaciones-sociales-fueron-en-subte-hasta-el-acampe-en-desarrollo-social-12052018_BJr5mABJ4" target="_blank"&gt;Empiezan los reclamos de diciembre: organizaciones sociales fueron en subte hasta el acampe en Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasa. Organizaciones sociales como Barrios de Pie y el Polo Obrero se tomaron el subte este miércoles en Constitución para trasladarse hasta el Ministerio de Desarrollo Social, en la 9 de Julio, donde hicieron un acampe en reclamo de más planes, un bono de fin de año y un refuerzo en las partidas para los comedores. Qué esperan. Una reunión con la ministra de Desarrollo Social, Carolina Stanley. La manifestación se hizo bajo el lema "Por una Navidad sin hambre, contra el ajuste y por trabajo genuino".&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Organizaciones de izquierda marchan en Argentina por una "Navidad sin hambre" - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083932388-navidad-sin-hambre-en-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8YlqqhNy8607sP5hlCHQIqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083932388-navidad-sin-hambre-en-argentina/" target="_blank"&gt;Organizaciones de izquierda marchan en Argentina por una "Navidad sin hambre"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Jornada nacional de lucha del Polo Obrero por una Navidad sin hambre contra el ajuste y por trabajo genuino", publicó Berardo, de la provincia de Córdoba, en su cuenta de la red social Twitter. Jornada nacional de lucha del POLO OBRERO por una Navidad sin hambre contra el ajuste y por Trabajo Genuino. En Córdoba desde las 12 en Patio Olmos pic.twitter.com/xPWhXOWGJA — Emanuel Berardo (@EmanuelBerardo) December 5, 2018 ​El dirigente también difundió un mapa con las provincias en las que habrá movilizaciones y en el que se indica que la protesta se extiende hasta el 6 de diciembre. Te puede ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Asesinan de un balazo a nene de 13 años en Mendoza - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/policiales/Asesinan-de-un-balazo-a-nene-de-13-anos-en-Mendoza-20181206-0014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfoZ8yJQ4_hrRaKrFEjKjQqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/policiales/Asesinan-de-un-balazo-a-nene-de-13-anos-en-Mendoza-20181206-0014.html" target="_blank"&gt;Asesinan de un balazo a nene de 13 años en Mendoza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un adolescente de 13 años fue asesinado de un tiro en la clavícula en un descampado del departamento mendocino de Las Heras y se investigan las circunstancias del crimen, informaron fuentes policiales. El chico fue encontrado malherido por una vecina en un predio situado en el cruce de las calles Alsina y Tres de Febrero y fue trasladado al Hospital Carillo, adonde llegó muerto. El Ministerio de Seguridad de la provincia identificó a la víctima como Ángel Alexis Suárez. De acuerdo a lo informado por los ministerios de Seguridad y de Salud y Desarrollo Social, el adolescente se encontraba ba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Manifestantes levantaron el acampe frente al Ministerio de Desarrollo Social - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/buenos-aires/742954-tension-en-constitucion-la-policia-impide-el-avance-de-manifestantes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqWSLYvG8ZeOb2terGqygMqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKj8ngY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/buenos-aires/742954-tension-en-constitucion-la-policia-impide-el-avance-de-manifestantes/" target="_blank"&gt;Manifestantes levantaron el acampe frente al Ministerio de Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manifestantes de Barrios de Pie y del Polo Obrero acamparon desde el miércoles por la noche hasta este jueves frente a la sede del Ministerio de Desarrollo Social, situado en la avenida 9 de Julio a la altura de la calle Moreno, luego de que efectivos de la Policía Federal intentaran sin éxito impedirlo. Un doble cordón policial, camiones hidrantes y motos policiales se habían colocado a la altura de la avenida Brasil, a pocos metros de la estación Constitución, para interceptar a los manifestantes que optaron en grupos por utilizar el subterráneo de la Línea C, para trasladarse a la estaci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Daniel Arroyo: "Quiero ser el candidato a gobernador de Cristina Kirchner en la provincia de Buenos Aires" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/01/daniel-arroyo-quiero-ser-el-candidato-a-gobernador-de-cristina-kirchner-en-la-provincia-de-buenos-aires/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFEQdDuzIjQKaiAmPL7TLIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 05:42:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/01/daniel-arroyo-quiero-ser-el-candidato-a-gobernador-de-cristina-kirchner-en-la-provincia-de-buenos-aires/" target="_blank"&gt;Daniel Arroyo: "Quiero ser el candidato a gobernador de Cristina Kirchner en la provincia de Buenos Aires"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Daniel Arroyo (Adrián Escandar) Daniel Arroyo no titubeó. —Quiero ser candidato a gobernador en la provincia de Buenos Aires —afirmó levantando la voz. El diputado siempre alentó esa posibilidad mientras militó con Sergio Massa. Pero ante su reciente ruptura con el Frente Renovador se vio en la necesidad de una aclaración. —Quiero ser el candidato a gobernador de Cristina en la Provincia —precisó. Arroyo no es un advenedizo en el espacio. En 2003 secundó a Alicia Kirchner en el Ministerio de Desarrollo Social y cuatro años después tomó el control de esa misma cartera, pero en el distrito bo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Multitudinaria protesta de organizaciones sociales en la 9 de Julio a horas del G20 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/organizaciones-sociales-protestan-en-la-9-de-julio-un-dia-del-g20_920256</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFTdmBtlyAUZMw1HpY7IqsqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:48:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/organizaciones-sociales-protestan-en-la-9-de-julio-un-dia-del-g20_920256" target="_blank"&gt;Multitudinaria protesta de organizaciones sociales en la 9 de Julio a horas del G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Movimientos sociales iniciaron una protesta en la puerta del Ministerio de Desarrollo Social en el cruce de la avenida 9 de Julio y Belgrano. Por la movilización el tránsito está totalmente cortado, aunque el Metrobus funciona normalmente. Las agrupaciones reclaman reunirse con la autoridades para recibir una propuesta de mejora de la ayuda que hasta ahora reciben para comprar alimento para los comedores. Encabezadas por Barrios de Pie y el Polo Obrero, las organizaciones llevaron adelante la protesta y denunciaron que "el plan de ajuste del Gobierno está extendiendo la pobreza". En ese mar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Movimientos sociales volvieron a reclamar la emergencia alimentaria - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-11-28-16-24-0-movimientos-sociales-volvieron-a-reclamar-la-emergencia-alimentaria</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6R4Oh8bS5eU5duoKUlfYwqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNrw5gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-11-28-16-24-0-movimientos-sociales-volvieron-a-reclamar-la-emergencia-alimentaria" target="_blank"&gt;Movimientos sociales volvieron a reclamar la emergencia alimentaria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Movimientos sociales volvieron a reclamar la emergencia alimentaria Barrios de Pie y el Polo Obrero denunciaron que "el plan de ajuste del Gobierno está extendiendo la pobreza". Movimientos sociales reclamaron hoy la ampliación de la Emergencia Social y la declaración de la Emergencia Alimentaria frente al Ministerio de Salud y Desarrollo Social, ubicado en 9 de Julio y Belgrano. Encabezadas por Barrios de Pie y el Polo Obrero, las organizaciones llevaron adelante la protesta y denunciaron que "el plan de ajuste del Gobierno está extendiendo la pobreza". La movilización se enmarcó en una "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Río Gallegos: II Maratón y Caminata “Santa Cruz Nos Une – Contra la Violencia de Género” - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/rio-gallegos/720757-rio-gallegos-ii-maraton-y-caminata-santa-cruz-nos-une-contra-la-violencia-de-genero/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELD0Bw0Uvem_OwM1jeYnflwqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMOSfnwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:01:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/rio-gallegos/720757-rio-gallegos-ii-maraton-y-caminata-santa-cruz-nos-une-contra-la-violencia-de-genero/" target="_blank"&gt;Río Gallegos: II Maratón y Caminata “Santa Cruz Nos Une – Contra la Violencia de Género”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es organizada por el Ministerio de Desarrollo Social de la provincia y tendrá lugar el domingo 25 de noviembre de 14 a 18 horas en el marco de conmemorarse el Día Internacional de la Eliminación de la Violencia Contra la Mujer. Para inscripciones contactarse a: desarrolloenmovimientosc@gmail.com&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Previa del G20: marcha por Emergencia Alimentaria frente al Ministerio de Salud y Desarrollo Social - Diario 26</title><link>http://www.diario26.com/260052--previa-del-g20-marcha-por-emergencia-alimentaria-frente-al-ministerio-de-salud-y-desarrollo-social</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoXxegaWsFa_4A9iEbCXMYqGAgEKg8IACoHCAow3J7NATCogycwv-2xBQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diario26.com/260052--previa-del-g20-marcha-por-emergencia-alimentaria-frente-al-ministerio-de-salud-y-desarrollo-social" target="_blank"&gt;Previa del G20: marcha por Emergencia Alimentaria frente al Ministerio de Salud y Desarrollo Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario 26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sectores de izquierda junto a movimientos sociales son protagonistas de protestas entre este miércoles y el viernes con complicaciones en la circulación por la Ciudad de Buenos Aires. Movimientos sociales reclamaron hoy la ampliación de la Emergencia Social y la declaración de la Emergencia Alimentaria frente al Ministerio de Salud y Desarrollo Social, ubicado en 9 de Julio y Belgrano. Encabezadas por Barrios de Pie y el Polo Obrero, las organizaciones llevaron adelante la protesta y denunciaron que "el plan de ajuste del Gobierno está extendiendo la pobreza". La movilización se enmarcó en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diario26.com">Diario 26</source></item><item><title>Los movimientos sociales se concentran hoy en Atlanta y definen las protestas durante la cumbre del G20 - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/11/27/los-movimientos-sociales-se-concentran-hoy-en-atlanta-y-definen-las-protestas-durante-la-cumbre-del-g20/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENknFYr2lD_BUUXfC4u4-7cqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/11/27/los-movimientos-sociales-se-concentran-hoy-en-atlanta-y-definen-las-protestas-durante-la-cumbre-del-g20/" target="_blank"&gt;Los movimientos sociales se concentran hoy en Atlanta y definen las protestas durante la cumbre del G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(NA) La primera gran convocatoria para protestar por la cumbre del G20, que en 72 horas concentrará en nuestro país a las principales potencias del mundo, será esta tarde, en el estadio de Atlanta, bajo la consigna "No al G20, fuera el FMI". Una veintena de organizaciones sociales como el Movimiento Evita, Barrios de Pie, la Corriente Clasista y Combativa, Unidad Popular, el Partido Comunista Revolucionario, Seamos Libres, Martín Fierro y Barrios Peronistas, entre otras, tratarán de mostrar una masiva concentración en el estadio de la esquina de Humboldt y Murillo. Felipe Solá, diputados de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿Igualdad?: sólo 2 de cada 10 ministerios, a cargo de mujeres - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/939883-igualdad-solo-2-de-cada-10-ministerios-a-cargo-de-mujeres</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQWJ0XTTHL84HqG92FNDzIqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMN3E6QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:43:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/939883-igualdad-solo-2-de-cada-10-ministerios-a-cargo-de-mujeres" target="_blank"&gt;¿Igualdad?: sólo 2 de cada 10 ministerios, a cargo de mujeres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las prédicas de igualdad de oportunidades y las políticas de género caen en el vacío en las provincias, donde apenas el 20% de los cargos ministeriales son ocupados por funcionarias mujeres. Las leyes de paridad, que se aplican en varios distritos, abarcan cargos electivos, pero los gabinetes son formados a discreción por el Poder Ejecutivo. El informe toma en cuenta los departamentos que tienen rango ministerial, según los organigramas oficiales de cada provincia. Entre las curiosidades, dos provincias gobernadas por mujeres, como Buenos Aires de María Eugenia Vidal (Cambiemos) y Catamarca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Bono Social: el Gobierno analiza pagar un plus de hasta $2.500 a los beneficiarios de la AUH - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/11/15/bono-social-el-gobierno-analiza-pagar-un-plus-de-hasta-2-500-a-los-beneficiarios-de-la-auh/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4Mdr9b5oVTCSSSdPDK4M8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:11:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/11/15/bono-social-el-gobierno-analiza-pagar-un-plus-de-hasta-2-500-a-los-beneficiarios-de-la-auh/" target="_blank"&gt;Bono Social: el Gobierno analiza pagar un plus de hasta $2.500 a los beneficiarios de la AUH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno tiene en estudio el pago de un bono social para antes de fin de año destinado a los beneficiarios de AUH y de planes sociales. De acuerdo a lo que pudo saber Infobae, la suma fija estaría entre los $1.500 y 2.500 y el ministro de Hacienda Nicolás Dujovne necesitaria el visto bueno del FMI para poner en marcha ese pago que estaría a cargo de la ministra de Desarrollo Social Carolina Stanley. Las autoridades del FMI podrían dar el visto bueno antes de fin de mes cuando tengan que aprobar el amento de gastos para fin de año. El mismo incluye los gastos extra del Gobierno para el pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El centro porteño colapsó por cuatro marchas de movimientos sociales - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/07/el-centro-porteno-colapsado-por-cuatro-marchas-de-movimientos-sociales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHlAiLe9utiCY2ecWhd88YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:01:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/2018/11/07/el-centro-porteno-colapsado-por-cuatro-marchas-de-movimientos-sociales/" target="_blank"&gt;El centro porteño colapsó por cuatro marchas de movimientos sociales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Organizaciones sociales Barrios de Pie, el frente Darío Santillán, la Corriente Clasista y Combativa y la CTEP, encabezaron una protesta en la avenida 9 de Julio en la mañana de este miércoles. Entre otros pedidos, reclamaron frente al Ministerio de Desarrollo Social el aumento de los programas de empleo acorde a la inflación, el pago de un bono de fin de año en sintonía con la negociación del Gobierno con la CGT y los empresarios y el avance de la ley de Emergencia Alimentaria. La protesta se llevó adelante en la avenida 9 de Julio Otras columnas de manifestantes colapsaron el tránsito sob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cuatro marchas simultáneas generaron un caos en la 9 de Julio durante cinco horas - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/buenos-aires/689652-organizaciones-sociales-marchan-al-ministerio-de-desarrollo-social-y-cortan-la-9-de-julio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq-jv3kyfjp_fKPMjX_c-kqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKj8ngY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:29:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/buenos-aires/689652-organizaciones-sociales-marchan-al-ministerio-de-desarrollo-social-y-cortan-la-9-de-julio/" target="_blank"&gt;Cuatro marchas simultáneas generaron un caos en la 9 de Julio durante cinco horas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatro marchas simultáneas de organizaciones sociales generaron un caos este miércoles en la 9 de Julio durante cinco horas. Esto interrumpió totalmente el tránsito en ambos sentidos, por lo que transitar las calles del centro porteño fue verdaderamente complicado. También afectó parcialmente al Metrobus. Después de las 15, quedó una concentración en la Plaza de Mayo. Una de las movilizaciones, la más numerosa, fue encabezada por el Frente Popular Darío Santillán y la Corriente Clasista y Combativa. Los manifestantes se reunieron en 9 de Julio y San Juan y caminaron hasta el Ministerio de D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Presupuesto 2019: Stanley dijo que las partidas para desarrollo social se incrementarán 34% - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/10/30/presupuesto-2019-stanley-dijo-que-las-partidas-para-desarrollo-social-se-incrementaran-34/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlQ5gZjCA9Is7lB_vZ8QacqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 20:42:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/10/30/presupuesto-2019-stanley-dijo-que-las-partidas-para-desarrollo-social-se-incrementaran-34/" target="_blank"&gt;Presupuesto 2019: Stanley dijo que las partidas para desarrollo social se incrementarán 34%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carolina Stanley, ministra de Desarrollo Social (Nicolás Stulberg) El Senado avanza con el debate en comisión del proyecto de Presupuesto 2019 y este martes fue el turno de la ministra de Desarrollo Social y Salud, Carolina Stanley, que defendió el proyecto ante los legisladores. Al repasar los números del proyecto de Presupuesto 2019, la ministra precisó que las partidas para su cartera, que incluye también la seguridad social, se elevarán 34,2% respecto de este año. La ministra de Salud y Desarrollo Social destacó el "lugar central que tiene la inversión social" en el proyecto de ley de P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Frigerio defendió el Presupuesto 2019 en el Senado - Cadena 3</title><link>https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/frigerio-defendio-presupuesto-2019-senado_126959</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQnWZNr74WDtbReLNRDV-AqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/frigerio-defendio-presupuesto-2019-senado_126959" target="_blank"&gt;Frigerio defendió el Presupuesto 2019 en el Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro del Interior, Rogelio Frigerio, defendió este martes el proyecto de Ley de presupuesto 2019 ante la Cámara de Senadores, reconoció que fue confeccionado en un "difícil contexto económico" y elogió la situación de superávit de "casi todas las provincias". "El Presupuesto fue confeccionado en un difícil contexto económico que nos llevó a sacrificar la reducción impositiva que habíamos empezado el año pasado", indicó Frigerio en la reunión de la Comisión de Presupuesto y Hacienda en la que se firmó el dictamen de la Ley de Presupuesto. Sin embargo, el ministro mencionó "el camino v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Facundo Manes se cruzó con Adolfo Rubinstein por la secretaría de salud - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/683741-facundo-manes-se-cruzo-con-adolfo-rubinstein-por-la-secretaria-de-salud/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5F9lx4Ki4KRrxlFIYrOggqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:33:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/683741-facundo-manes-se-cruzo-con-adolfo-rubinstein-por-la-secretaria-de-salud/" target="_blank"&gt;Facundo Manes se cruzó con Adolfo Rubinstein por la secretaría de salud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En su paso por el programa La mesa de Mirtha, Facundo Manes entró en polémica con el secretario de Salud de la Nación, Adolfo Rubinstein. El neurólogo se animó a pedir que los doce ministerios eliminados por el presidente Mauricio Macri y convertidos en secretarías -entre ellos el de salud-, volvieran a su origen. Pero el secretario de Salud, allí presente, criticó esa postura y defendió al gobierno: “Pasamos de 22 a 10 ministerios para concentrar la estructura decisional del Gobierno, pero en la práctica, el presupuesto, las atribuciones y el manejo siguen siendo el mismo”. Facundo Manes (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Tensión entre Carolina Stanley y una senadora por camiones con mercadería que llegaron a Trelew - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/cruces-entre-carolina-stanley-y-una-senadora-por-camiones-con-mercaderia-que-llegaron-trelew_910783</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFXWzEYcxFjfNu1vkAeBnYqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 01:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/cruces-entre-carolina-stanley-y-una-senadora-por-camiones-con-mercaderia-que-llegaron-trelew_910783" target="_blank"&gt;Tensión entre Carolina Stanley y una senadora por camiones con mercadería que llegaron a Trelew&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presentación en el Senado de la ministra de Desarrollo Social, Carolina Stanley, se vio salpicada por una polémica cuando la chubutense Nancy González (FpV) expuso un conflicto en su provincia con camiones que transportaban mercadería para familias de bajos recursos. La legisladora cuestionó que Cambiemos inició una denuncia penal contra el intendente de Trelew, Adrián Maderna, por la intercepción de siete camiones con mercadería del Ministerio de Desarrollo Social que se trasladaban por la Ruta 3. Según trascendió, estuvieron ocho horas demorados en la ruta el último fin de semana. Leé ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Siete camiones y remitos falsos de Desarrollo Social: el confuso episodio por el que cuestionaron a Stanley - A24.com</title><link>https://www.a24.com/politica/siete-camiones-y-remitos-falsos-de-desarrollo-social-el-confuso-episodio-por-el-que-cuestionaron-a-stanley-10302018_SJ8b6m8nX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8j0mWGzTtoevAbnYODRnwqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/politica/siete-camiones-y-remitos-falsos-de-desarrollo-social-el-confuso-episodio-por-el-que-cuestionaron-a-stanley-10302018_SJ8b6m8nX" target="_blank"&gt;Siete camiones y remitos falsos de Desarrollo Social: el confuso episodio por el que cuestionaron a Stanley&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasó. Al igual que hizo antes Nicolás Dujovne, la ministra de Desarrollo Social y Salud Carolina Stanley expuso en el debate por el Presupuesto 2019 en el Senado. Sin embargo, hubo una pregunta que se salió de lo exclusivamente presupuestario y fue a un hecho puntual que pasó en el sur del país. Qué le preguntaron. La senadora Nancy González de Chubut reclamó sobre un curioso incidente que ocurrió en la ruta 3 de esa provincia. Dijo que 7 camiones se detuvieron allí y empezaron a intercambiarse y acomodar mercadería entre sí: colchones, mantas y estufas. Cuando la policía se acercó y pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Crece el escándalo en Chaco por la leche robada que estaba destinada a un programa para chicos desnutridos - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/11/02/crece-el-escandalo-en-chaco-por-la-leche-robada-que-estaba-destinada-a-un-programa-para-chicos-desnutridos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXuX6Yhunw4pUdIQRwX_esqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 19:48:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/11/02/crece-el-escandalo-en-chaco-por-la-leche-robada-que-estaba-destinada-a-un-programa-para-chicos-desnutridos/" target="_blank"&gt;Crece el escándalo en Chaco por la leche robada que estaba destinada a un programa para chicos desnutridos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se lo denomina el escándalo de la "lechemenudeo" y ya escaló una dimensión tan grave que el Ministerio de Desarrollo Social de la Nación intervino y sigue alerta por el tema. La Justicia de Chaco determinó hace dos meses que en el gobierno que lidera el peronista Domingo Peppo se robaron 110.000 kilos de leche en polvo para un programa alimentario dirigido a niños desnutridos. Pero esta semana estalló un nuevo escándalo: se comprobó que, en rigor, fueron 202.000 kilos de leche los que se esfumaron y ya se habla de una venta clandestina de ese producto en la provincia norteña. El subprocurad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno le da prioridad a la final entre Boca y River - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/El-Gobierno-le-da-prioridad-a-la-final-entre-Boca-y-River-20181103-0070.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFohsUqaikhgPzSurm5AxjIqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/El-Gobierno-le-da-prioridad-a-la-final-entre-Boca-y-River-20181103-0070.html" target="_blank"&gt;El Gobierno le da prioridad a la final entre Boca y River&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Roberto Di Sandro rdisandro@cronica.com.ar El Decano 70 años en Casa Rosada Un Comando Unificado de efectivos de seguridad custodiará a todos los presidentes que iniciarán, el 30 de noviembre, el G20 en nuestro país. Integrantes de las Fuerzas Armadas brindarán la estrategia de control de extremo volumen a los mencionados sectores de todo el país que estarán presentes en el operativo. Así lo resolvió el gobierno nacional, en contacto directo con organismos similares de los Estados Unidos y de otros países que comenzarán a instalarse en Buenos Aires en los próximos días. El presidente Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Qué opinan los medios este domingo 4 de noviembre - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/683513-que-opinan-los-medios-este-domingo-4-de-noviembre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAb-vmR-KacS76cPRmxmmyUqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 04:28:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/683513-que-opinan-los-medios-este-domingo-4-de-noviembre/" target="_blank"&gt;Qué opinan los medios este domingo 4 de noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los principales diarios de Argentina se centraron en el debate para permitir o no la posibilidad de que haya tribuna visitante, en el Superclásico Boca-River. Las elecciones presidenciales 2019, y dos posibles candidatas para acompañar a Mauricio Macri en la reelección. ​Y analizaron cómo los extremos, tanto de derecha como de izquierda, ponen en peligro la democracia y sus instituciones. En su columna dominical para Perfil, el periodista Nelson Castro pone el foco en el tema que fue protagonista de la semana: la final de la Copa Libertadores, y el tuit difundido por Mauricio Macri en el qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Stanley fue a defender el Presupuesto al Senado - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Stanley-fue-a-defender-el-Presupuesto-al-Senado-20181030-0047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByCJOaSy5XqvxkWjx3fiv8qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 20:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Stanley-fue-a-defender-el-Presupuesto-al-Senado-20181030-0047.html" target="_blank"&gt;Stanley fue a defender el Presupuesto al Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Salud y Desarrollo Social de la Nación, Carolina Stanley, ratificó esta martes la decisión del Poder Ejecutivo de aumentar el "gasto primario en servicios sociales" en la Ley de presupuesto 2019 y reiteró el "compromiso de trabajar a favor del servicio público". Stanley formuló estos conceptos durante la segunda audiencia de la Comisión de Presupuesto y Hacienda en la que se debatió el proyecto de Ley de presupuesto 2019, luego de su aprobación en Diputados. La ministra mencionó que el dinero volcado en "servicios sociales subió del 72,3 por ciento en 2018, al 77 por ciento d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Stanley defendió Presupuesto - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_pais-stanley-defendio-presupuesto-2020404-113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZ02q6OBrKcBSZRHgv4-vMqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNGw5gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 03:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_pais-stanley-defendio-presupuesto-2020404-113.html" target="_blank"&gt;Stanley defendió Presupuesto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Senado recibió ayer a la ministra de Salud y Desarrollo Social, Carolina Stanley, quien destacó que el 77% del gasto primario previsto en el Presupuesto 2019 se destinará a “servicios sociales” y aseguró que las partidas para su cartera, que incluyen también la seguridad social, se elevarán 34,2% el año próximo. Stanley concurrió a la Comisión de Presupuesto y Hacienda acompañada por el secretario de Salud, Adolfo Rubinstein, y el titular de la Anses, Emilio Basavilbaso, mientras que el miércoles será el turno del ministro de Producción, Dante Sica. “Somos conscientes de la difícil situa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Carolina Stanley reconoció ante el Senado que "muchas familias están pasando una situación difícil" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/economia/carolina-stanley-reconocio-ante-el-senado-que-muchas-familias-estan-pasando-una-situacion-dificil_910715</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhzGlppH0gQolN_G5UqVGwqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 22:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/economia/carolina-stanley-reconocio-ante-el-senado-que-muchas-familias-estan-pasando-una-situacion-dificil_910715" target="_blank"&gt;Carolina Stanley reconoció ante el Senado que "muchas familias están pasando una situación difícil"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Desarrollo Social y Salud, Carolina Stanley, admitió la "situación difícil" en términos sociales pero destacó "el lugar central que tiene la inversión social" en el proyecto de ley de Presupuesto 2019, y aseguró que las partidas crecerán hasta representar el 77% del gasto público. "Nuestra convicción de transformar la realidad social de cada persona se refleja en el lugar central que tiene la inversión social en el proyecto de Presupuesto para el 2019", resaltó al iniciar su exposición en la reunión de la comisión del Senado que trata la iniciativa. Leé también El oficialismo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Macri y Vidal encabezaron la primera reunión del “gabinete ampliado itinerante” - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/677954-macri-y-vidal-encabezaron-la-primera-reunion-del-gabinete-ampliado-itinerante/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGA6_VUJh7dWnsJ3a_JEd7oqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:05:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/677954-macri-y-vidal-encabezaron-la-primera-reunion-del-gabinete-ampliado-itinerante/" target="_blank"&gt;Macri y Vidal encabezaron la primera reunión del “gabinete ampliado itinerante”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri y la gobernadora de la Provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, encabezaron este miércoles la primera reunión del “gabinete ampliado itinerante”, con funcionarios nacionales, que se realizó en la localidad bonaerense de Trenque Lauquén. Antes de la reunión el Presidente y la Gobernadora estuvieron conversando con el intendente de la localidad, Miguel Ángel Fernández, en el despacho municipal. “Fue una reunión muy importante, hablamos de temas que hacen a lo nacional y la Provincia: seguridad, obra pública y lo social. Hay una incidencia muy fuerte entre P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>El ministro Sica defenderá hoy, en el Senado, el Presupuesto 2019 - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-ministro-sica-defendera-hoy-en-el-senado-el-presupuesto-2019-AY5919376</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5faPo3wUJDN7NSQRtwN4wqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:34:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-ministro-sica-defendera-hoy-en-el-senado-el-presupuesto-2019-AY5919376" target="_blank"&gt;El ministro Sica defenderá hoy, en el Senado, el Presupuesto 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, asistirá esta mañana al Senado para defender el Presupuesto Nacional 2019. El funcionario nacional se presentará a las 10:00 en el Salón Provincias de la Cámara alta. El Senado recibió ayer a la ministra de Salud y Desarrollo Social, Carolina Stanley, quien destacó que el 77% del gasto primario previsto en el Presupuesto se destinará a “servicios sociales” y aseguró que las partidas para su cartera, que incluyen también la seguridad social, se elevarán 34,2% el año próximo. Stanley concurrió a la Comisión de Presupuesto y Hacienda acompañada ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Stanley resaltó el “lugar central que tiene la inversión social en el Presupuesto 2019” - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/675666-stanley-resalto-el-lugar-central-que-tiene-la-inversion-social-en-el-presupuesto-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-l6lbNe_TSJsppKhn64VYqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 15:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/675666-stanley-resalto-el-lugar-central-que-tiene-la-inversion-social-en-el-presupuesto-2019/" target="_blank"&gt;Stanley resaltó el “lugar central que tiene la inversión social en el Presupuesto 2019”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Salud y Desarrollo Social de la Nación, Carolina Stanley, ratificó este martes la decisión del Poder Ejecutivo de aumentar el “gasto primario en servicios sociales” en la Ley de presupuesto 2019. Stanley formuló estos conceptos durante la segunda audiencia de la Comisión de Presupuesto y Hacienda en la que se debatió el proyecto de Ley de presupuesto 2019, luego de su aprobación en Diputados. La ministra mencionó que el dinero volcado en “servicios sociales subió del 72,3 por ciento en 2018, al 77 por ciento del gasto primario” para el año que viene. La funcionaria también me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Nicolás Dujovne, ante el Senado: "Este es un Presupuesto para una coyuntura económica difícil" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/nicolas-dujovne-se-presentara-ante-el-senado-para-defender-el-presupuesto-2019_910033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwTGd3GbCIhVxOEDJ-gx1kqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 22:24:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/nicolas-dujovne-se-presentara-ante-el-senado-para-defender-el-presupuesto-2019_910033" target="_blank"&gt;Nicolás Dujovne, ante el Senado: "Este es un Presupuesto para una coyuntura económica difícil"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio del debate del Presupuesto 2019, el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, afirmó ante el Senado que el proyecto es "el resultado de muchos meses de trabajo". Ante la Comisión de Presupuesto de la Cámara alta, el funcionario reconoció que es una iniciativa "para una coyuntura económica difícil". Leé también Presupuesto 2019: uno por uno, los cambios que el Gobierno negoció con la oposición para conseguir los votos Dujovne fue el primero de los tres ministros convocados. El objetivo del oficialismo es conseguir dictamen en siete días y así poder llevarlo a votación en el recinto el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Macri: "Tenemos los impuestos más caros del mundo, hay que bajarlos" - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Macri-Tenemos-los-impuestos-mas-caros-del-mundo-hay-que-bajarlos-20181031-0050.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0gP22vj73j7vU3cVEytbwqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Macri-Tenemos-los-impuestos-mas-caros-del-mundo-hay-que-bajarlos-20181031-0050.html" target="_blank"&gt;Macri: "Tenemos los impuestos más caros del mundo, hay que bajarlos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de rumores sobre cierto malestar entre la provincia de Buenos Aires y la Casa Rosada, Mauricio Macri y María Eugenia Vidal intentan dar por estas horas un mensaje de tranquilidad. Junto a un grupo de ministros de ambas gestiones, viajaron este miércoles a la localidad bonaerense de Trenque Lauquen, para compartir una serie de actividades. “Trabajamos en conjunto como si fuéramos el mismo equipo. Lo que pasa en la provincia para mí son prioridades, porque son temas importantes para la gobernadora", afirmó Macri. Distendido y de buen humor, Macri habló sobre varios temas y hasta escu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Macri: “Las cosas que necesita la Provincia para mí son prioridades” - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-1-2-18-38-macri-las-cosas-que-necesita-la-provincia-para-mi-son-prioridades--politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtmWu9RO-foxcK0zyjO5KMqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 20:26:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-1-2-18-38-macri-las-cosas-que-necesita-la-provincia-para-mi-son-prioridades--politica-y-economia" target="_blank"&gt;Macri: “Las cosas que necesita la Provincia para mí son prioridades”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri y la gobernadora María Eugenia Vidal se mostraron ayer sonrientes para la foto en una reunión conjunta de los gabinetes nacional y provincial que se desarrolló en la ciudad bonaerense de Trenque Lauquen. Aunque el encuentro entre ambos líderes de Cambiemos no quedó solamente en una imagen superficial. Por el contrario, la reunión dejó una definición presidencial: “Las cosas que necesita la Provincia para mí son prioridades, como lo son para la Gobernadora”, aseguró Macri. El compromiso público que asumió el Presidente despertó expectativas sobre la posibilidad d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Senadores comenzará a analizar el Presupuesto 2019 - Cadena 3</title><link>https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/senadores-comenzara-analizar-presupuesto-2019_126290</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3_NMszpTcdSWQfvArKHIAqGQgEKhAIACoHCAow6fOACzCbo_sCMJnH6wU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 17:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/senadores-comenzara-analizar-presupuesto-2019_126290" target="_blank"&gt;Senadores comenzará a analizar el Presupuesto 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cadena 3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Cámara de Senadores analizará desde esta semana el Presupuesto 2019, con la presencia de tres ministros, y el objetivo de conseguir dictamen en siete días y aprobar el proyecto el miércoles 14 de noviembre. El ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, tiene previsto concurrir junto a su equipo de colaboradores este lunes a las 15 para analizar distintas consideraciones que surjan del proyecto. El oficialismo ya tiene el aval del Interbloque Argentina Federal, conformado por peronistas no kirchneristas, para darle sanción definitiva al expediente que, a primera hora del viernes pasado, fue g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cadena3.com">Cadena 3</source></item><item><title>Presupuesto: arrancó el debate en el Senado y buscan votarlo en 15 días - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/presupuesto-arranco-el-debate-en-el-senado-y-buscan-votarlo-en-15-dias-MH5911970</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3JFB8B96cNUhx4nqJe5FkqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:47:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/presupuesto-arranco-el-debate-en-el-senado-y-buscan-votarlo-en-15-dias-MH5911970" target="_blank"&gt;Presupuesto: arrancó el debate en el Senado y buscan votarlo en 15 días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la presencia del ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, la Cámara de Senadores comenzó ayer a debatir el proyecto de el Presupuesto 2019 que ya fue aprobado en Diputados y el gobierno quiere tratar en el recinto antes del 15 de noviembre. No faltaron los cruces y duras críticas de senadores del FpV, progresismo e incluso del PJ federal, pero Miguel Ángel Pichetto, que tampoco ahorró críticas al gobierno, confirmó que hay acuerdo para que salga. Cronograma: Como la intención del oficialismo es apurar los tiempos, para hoy a las 15 fue citada a la comisión de Presupuesto y Hacienda la min...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Productores pampeanos recibieron beneficios - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-productores-pampeanos-recibieron-beneficios-2020656-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsCZ-yr9GLyDbwpJUNCev8qGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 04:52:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-productores-pampeanos-recibieron-beneficios-2020656-163.html" target="_blank"&gt;Productores pampeanos recibieron beneficios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Desarrollo Social, Fernanda Alonso, encabezó en Catriló la entrega de 11 créditos de Economía Social, por un monto de $291.666,63. La comitiva fue recibida por el intendente local, Ricardo Delfino y además participaron de la entrega la subsecretaria de Descentralización Territorial, Patricia Lavín, la directora de Economía Social, Yolanda Carrizo y el subdirector de Economía Social, Rodrigo Giraudo. Con respecto a la entrega, la ministra sostuvo “significa estar acompañando a varios emprendedores que hacen un esfuerzo a la hora de producir y sostener su trabajo”. Y agregó “es...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Dujovne asiste mañana al Senado, en medio del debate por el presupuesto - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/argentina/dujovne-asiste-manana-al-senado-en-medio-del-debate-por-el-presupuesto-HK5905191</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_qu6ZrsES7UZXm2XrY-AwqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMNXk7QU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 19:19:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/argentina/dujovne-asiste-manana-al-senado-en-medio-del-debate-por-el-presupuesto-HK5905191" target="_blank"&gt;Dujovne asiste mañana al Senado, en medio del debate por el presupuesto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Economía, Nicolás Dujovne, asistirá mañana al Congreso para exponer lineamientos de la política de su área en el marco del tratamiento del Presupuesto 2019 en el Senado. Será el primero de los ministros convocados para darle más velocidad al tratamiento del proyecto, durante reuniones celebradas en tres jornadas seguidas en la Comisión de Presupuesto y Hacienda, que preside el oficialista Esteban Bullrich. Los senadores escucharán al jefe de Hacienda a partir de las 15:00 del lunes, mientras que al día siguiente será el turno a la misma hora de la ministra de Salud y Desarrol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Con la visita de Dujovne, el Senado pone primera para empezar a debatir el Presupuesto - A24.com</title><link>https://www.a24.com/economia/con-la-visita-de-dujovne-el-senado-pone-primera-para-empezar-a-debatir-el-presupuesto-10292018_rkItSUVnm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVBQ6q653q6YRBpfEeYb4wqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMJb7jAY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com/economia/con-la-visita-de-dujovne-el-senado-pone-primera-para-empezar-a-debatir-el-presupuesto-10292018_rkItSUVnm" target="_blank"&gt;Con la visita de Dujovne, el Senado pone primera para empezar a debatir el Presupuesto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué pasa. El Senado analizará desde esta semana el Presupuesto 2019, con la presencia de tres ministros, y el objetivo de conseguir dictamen en siete días y aprobar el proyecto el miércoles 14 de noviembre. En esa línea, el ministro de Hacienda, Nicolás Dujovne, visitará hoy la Cámara Alta desde las 15 para analizar distintas consideraciones que surjan del proyecto, un hecho que marcará el inicio del debate. Cómo vienen las negociaciones. El oficialismo ya tiene el aval del Interbloque Argentina Federal, conformado por peronistas no kirchneristas, para darle sanción definitiva al expediente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com">A24.com</source></item><item><title>Macri sobre Aduana: "Antes la mercadería se arruinaba y organizaciones mafiosas hacían reventa ilegal" - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/937446-macri-sobre-aduana-antes-la-mercaderia-se-arruinaba-y-organizaciones-mafiosas-hacian-reventa-ilegal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhPFbgrBpuaqeiSY9kjJ4wqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 21:24:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/937446-macri-sobre-aduana-antes-la-mercaderia-se-arruinaba-y-organizaciones-mafiosas-hacian-reventa-ilegal" target="_blank"&gt;Macri sobre Aduana: "Antes la mercadería se arruinaba y organizaciones mafiosas hacían reventa ilegal"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri apuntó contra la administración previa a su Gobierno que regía en Aduana, y denunció en este marco la existencia de "kioscos" y "reventa ilegal". Acompañado por la ministra de Salud y Desarrollo Social, Carolina Stanley, el Presidente visitó un comedor en la localidad de Morón, donde entregó artículos de bazar, librería y ropa recuperada de contenedores que provienen del contrabando o abandono. En este marco, el primer mandatario denunció que "antes llegaba el contenedor y pasaban meses y años, entonces mucha de la mercadería se arruinaba, y había algunos vivos,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Presupuesto: Cambiemos buscará convertirlo en ley en el Senado el próximo 14 de noviembre - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/937603-presupuesto-cambiemos-buscara-convertirlo-en-ley-en-el-senado-el-proximo-14-de-noviembre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2Vu3XZj_s3W9ERQEKzx28qGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMK3G6QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:21:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/937603-presupuesto-cambiemos-buscara-convertirlo-en-ley-en-el-senado-el-proximo-14-de-noviembre" target="_blank"&gt;Presupuesto: Cambiemos buscará convertirlo en ley en el Senado el próximo 14 de noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El oficialismo del Senado buscará convertir en ley el proyecto de Presupuesto 2019 el próximo 14 de noviembre y para eso intentará obtener dictamen de mayoría el miércoles 7. En caso de no conseguir los consensos, se podría votar el 21 pero la idea de Cambiemos es que el proyecto esté aprobado antes de la realización del G20 en Buenos Aires a fines de noviembre. Para priorizar el tratamiento del Presupuesto el Senado decidió suspender por lo pronto la sesión de octubre en la que el jefe de Gabinete de ministros, Marcos Peña, iba a brindar su tradicional informe bimestral. Peña iba a present...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>En Berisso lanzan “mesa de soberanía alimentaria” y harán un censo de personas vulnerables - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-29-3-3-31-en-berisso-lanzan-mesa-de-soberania-alimentaria-y-haran-un-censo-de-personas-vulnerables-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhQexjZSIi8xCPmOmvrPVoqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:49:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-29-3-3-31-en-berisso-lanzan-mesa-de-soberania-alimentaria-y-haran-un-censo-de-personas-vulnerables-politica-y-economia" target="_blank"&gt;En Berisso lanzan “mesa de soberanía alimentaria” y harán un censo de personas vulnerables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la promulgación de la ordenanza votada por el Concejo Deliberante, en Berisso se pondrán en marcha una serie de mecanismos institucionales para asistir a las personas en riesgo alimentario para lo que se hará un censo que permita diseñar un plan de contingencia. Como se ha informado, a partir de un fuerte reclamo de organizaciones sociales sobre la demanda alimentaria en los barrios más carenciados del distrito, el Concejo votó la emergencia alimentaria en tanto desde el municipio se acordó articular mecanismos de contención con la Iglesia a través de Cáritas. Ahora, tras un encuentro d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El camino que el gobierno imagina para la aprobación del Presupuesto - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/El-camino-que-el-gobierno-imagina-para-la-aprobacion-del-Presupuesto-20181025-0037.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKakPvSC0WmcwSDQ052ceAqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/El-camino-que-el-gobierno-imagina-para-la-aprobacion-del-Presupuesto-20181025-0037.html" target="_blank"&gt;El camino que el gobierno imagina para la aprobación del Presupuesto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de la aprobación en Diputados, tras un acalorado debate dentro del recinto y repleto de violencia afuera, el proyecto de Presupuesto debe seguir su camino en el Senado para convertirse en ley y el gobierno espera que eso suceda en menos de un mes. El comienzo será la visita de los ministros del Ejecutivo a la reunión de comisión, tal como hicieron en la Cámara Baja. Hasta allí se acercarán Carolina Stanley, ministra de Desarrollo Social y Dante Sica, de Producción. Como en Diputados, Cambiemos necesita los votos del bloque Argentina Federal, denominado también peronismo dialoguista. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Presupuesto 2019: Dujovne dijo que responde a una "coyuntura económica difícil" - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKEoPEWwF2tMsQkhxPscBQqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:50:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/" target="_blank"&gt;Presupuesto 2019: Dujovne dijo que responde a una "coyuntura económica difícil"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Hacienda de la Nación, Nicolás Dujovne, reconoció hoy que la confección de la Ley de Presupuesto 2019 "responde a una coyuntura económica difícil de la Argentina", y remarcó la proyección de una caída del PBI del 0,5 por ciento "por el arrastre de la crisis" del año que está terminando. No obstante, Dujovne aseguró que "sin el apoyo del Fondo (Monetario Internacional), el ajuste fiscal debería ser mucho mayor", y afirmó que "el financiamiento transitorio" de ese organismo multilateral "permitirá el equilibrio primario para el año que viene". El funcionario habló en la present...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Citan a declarar al decano de la UTN que fue baleado en la puerta de su casa - infobae</title><link>https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/10/22/citan-a-declarar-al-decano-de-la-utn-que-fue-baleado-en-la-puerta-de-su-casa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOD2FWwQjusq8SPSjMGVwAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:06:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/10/22/citan-a-declarar-al-decano-de-la-utn-que-fue-baleado-en-la-puerta-de-su-casa/" target="_blank"&gt;Citan a declarar al decano de la UTN que fue baleado en la puerta de su casa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eduardo Fantini, decano de la Universidad Técnica Nacional (UTN) El juez federal de La Plata Ernesto Kreplak decidió citar para hoy a Carlos Eduardo Fantini, el decano de la Universidad Técnica Nacional (UTN) de La Plata que fue atacado a balazos el viernes en la puerta de su casa. Así lo revelaron a Infobae fuentes del caso, que señalaron que el juez tomó esta decisión luego de enterarse de que el propio Fantini declaró que la agresión en su contra no fue un intento de robo común sino que, sospecha, estaba relacionado a la causa que lo investiga por desvíos de fondos en el marco de un acue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Mauricio Macri: "En momentos como este estamos poniendo el hombro" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-en-momentos-como-este-estamos-poniendo-el-hombro_908680</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtc0EvARohY4rLqVYrAXjEqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMMuH8AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-en-momentos-como-este-estamos-poniendo-el-hombro_908680" target="_blank"&gt;Mauricio Macri: "En momentos como este estamos poniendo el hombro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"En momentos como este estamos poniendo el hombro", dijo Mauricio Macri en relación a la crisis económica, y previo a lo que será un extenso e intenso debate del Presupuesto 2019 en Diputados. El Presidente dijo que espera que todos los días pueda ayudar "a dar un paso más en la dirección correcta, hacia el futuro, cada vez con más transparencia y con más equidad". Macri hizo estas declaraciones en un acto junto a la ministra de Salud y Desarrollo Social Carolina Stanley en un comedor en Morón que recibió artículos recuperados de contenedores que provienen del contrabando. El mandatario cue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>El Senado quiere aprobar el Presupuesto rápido y por amplia mayoría - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/667569-el-senado-quiere-aprobar-el-presupuesto-rapido-y-por-amplia-mayoria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEaeFVIWBOBJya0UK6pqcMqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:46:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/667569-el-senado-quiere-aprobar-el-presupuesto-rapido-y-por-amplia-mayoria/" target="_blank"&gt;El Senado quiere aprobar el Presupuesto rápido y por amplia mayoría&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pasados los tres meses de negociación en Diputados, que culminaron en la madrugada del jueves con la media sanción, tras una escandalosa sesión e incidentes en las calles, el Senado pretende darle al Presupuesto 2019 un tratamiento veloz y convertirlo en ley el miércoles 14 de noviembre, con una amplia mayoría de votos a favor. La comisión de Presupuesto y Hacienda de la Cámara Alta, que preside el macrista Esteban Bullrich, ya fijó el cronograma de reuniones informativas para escuchar las exposiciones de los más encumbrados funcionarios del gabinete de Mauricio Macri y poder formularles pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Senadores anticiparon que quieren escuchar a los ministros - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-25-13-3-0-senadores-anticiparon-que-quieren-escuchar-a-los-ministros-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVx7dXjIoBagNYu-JeW42YqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:10:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-25-13-3-0-senadores-anticiparon-que-quieren-escuchar-a-los-ministros-politica-y-economia" target="_blank"&gt;Senadores anticiparon que quieren escuchar a los ministros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Presupuesto del Senado comenzará la semana próxima el tratamiento del proyecto de ley de Presupuesto 2019, que obtuvo media sanción esta madrugada en la Cámara de Diputados, en audiencias en las que prevé invitar al menos a cuatro ministros del Gabinete para explicar los detalles de la iniciativa. El objetivo de Cambiemos es llevar el proyecto al recinto el 14 de noviembre próximo para convertirlo en ley antes de la la concreción de la reunión del G-20, que reunirá a los principales jefes de Estado del mundo en Buenos Aires, a fines de ese mes. Fuentes del bloque del oficiali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Novedades - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/936989-novedades</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4xnnOj3qUSM5z_YAZcmWMqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/936989-novedades" target="_blank"&gt;Novedades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Designación en OSDEPYM El secretario general de la Cámara de la Mediana Empresa (CAME), José Bereciartúa, fue designado interventor de la Obra Social de Empresarios, Profesionales y Monotributistas, (OSDEPYM) mediante el Decreto 858/2018 que lleva la firma del presidente Mauricio Macri y de la Ministro de Desarrollo y Salud Carolina Stanley. Bererciatúa ejerce ahora todas las facultades de administración y ejecución que el estatuto del Agente del Seguro de Salud le otorga al Directorio. Este avance en la regularización de OSDEPYM ha sido el resultado del trabajo y la colaboración permanente...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>La Provincia asegura que la situación social está contenida - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-15-12-11-0-la-provincia-asegura-que-la-situacion-social-esta-contenida-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnOcxvOTreKSMr2g-0QKl0qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 02:53:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-15-12-11-0-la-provincia-asegura-que-la-situacion-social-esta-contenida-politica-y-economia" target="_blank"&gt;La Provincia asegura que la situación social está contenida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Desarrollo Social bonaerense, Santiago López Medrano, aseveró que “no hay riesgo de que se produzca un estallido social” en la provincia, y reconoció que los jefes territoriales demuestran “más responsabilidad” que en otras épocas, porque saben que “la intendencia es la primera ventanilla” que la gente golpea ante una necesidad. “No hay riesgo de que se produzca un estallido, hay una red muy grande de parroquias, centros comunitarios y comedores, sumados a Cáritas y los centros de primera infancia; trabajamos a diario para contener y cubrir las necesidades de los sectores más...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Realizaron más de 30 allanamientos por una presunta defraudación al Estado vinculada a cooperativas del plan kirchnerista "Argentina Trabaja" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/12/realizaron-mas-de-30-allanamientos-por-una-presunta-defraudacion-al-estado-vinculada-a-cooperativas-del-plan-kirchnerista-argentina-trabaja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBZfQxqShEjcJonfLFji6kqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 18:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/12/realizaron-mas-de-30-allanamientos-por-una-presunta-defraudacion-al-estado-vinculada-a-cooperativas-del-plan-kirchnerista-argentina-trabaja/" target="_blank"&gt;Realizaron más de 30 allanamientos por una presunta defraudación al Estado vinculada a cooperativas del plan kirchnerista "Argentina Trabaja"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La investigación incluye el período 2010-2015 En las últimas horas la Justicia allanó más de 30 domicilios en el marco de una causa iniciada en junio por presunta defraudación contra la administración pública por parte de autoridades del Ministerio de Desarrollo Social y de integrantes de la Federación de Cooperativas Nuevos Aires entre los años 2010 y 2015. Los procedimientos se llevaron a cabo ayer y este viernes por orden del Juzgado Federal de Quilmes, a cargo de Luis Armella, quien además emitió dos órdenes de solicitud de información a entidades financieras. La investigación comenzó a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Advierten que Nación no actualiza el valor de la copa de leche desde 2016 - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Advierten-que-Nacion-no-actualiza-el-valor-de-la-copa-de-leche-desde-2016-20181011-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBC-oivwNw2XmSmAssATxigqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 08:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Advierten-que-Nacion-no-actualiza-el-valor-de-la-copa-de-leche-desde-2016-20181011-0004.html" target="_blank"&gt;Advierten que Nación no actualiza el valor de la copa de leche desde 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Educación de Santa Fe, Claudia Balagué, advirtió que el gobierno provincial tiene “serias dificultades” de cara a 2019 en lo que refiere a la copa de leche. Es que, según indicó, el valor del suplemento nutricional no fue actualizado en estos últimos dos años. Adelantó que, junto al ministro de Desarrollo Social, Jorge Álvarez, pedirán una reunión con la ministra de Desarrollo Social de la Nación, Carolina Stanley. En declaraciones al programa Radiópolis, que conduce Roberto Caferra en Radio 2, la funcionaria sostuvo: “Estamos en serias dificultades porque Nación no ha actual...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Stanley: La ley de tierras de barrios populares saldará "deuda histórica" - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/politica/Stanley-La-ley-de-tierras-de-barrios-populares-saldara-deuda-historica-20181011-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaYii2FeR5am_Ei2B35A-EqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 16:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/politica/Stanley-La-ley-de-tierras-de-barrios-populares-saldara-deuda-historica-20181011-0030.html" target="_blank"&gt;Stanley: La ley de tierras de barrios populares saldará "deuda histórica"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Desarrollo Social, Carolina Stanley, sostuvo que la aprobación de la Ley de Tierras de los Barrios Populares vino a “saldar una deuda histórica” que beneficiará “a más de cuatro millones de personas” y señaló que se estudian “líneas de crédito para que la vivienda propia sea una realidad”. La Cámara de Senadores convirtió este miércoles en ley el proyecto que declaró de "utilidad pública" y sujeto a expropiaciones las tierras en las que se asientan unos 4.400 barrios precarios, con el objetivo de entregarles a sus habitantes, unos 935.000, los certificados de vivienda familia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Cayó drásticamente el presupuesto de Nación para las políticas sociales y los adultos mayores - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/936046-cayo-drasticamente-el-presupuesto-de-nacion-para-las-politicas-sociales-y-adultos-mayores</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtD3dmvVvAyMB3CbnSxvkgqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 18:42:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/936046-cayo-drasticamente-el-presupuesto-de-nacion-para-las-politicas-sociales-y-adultos-mayores" target="_blank"&gt;Cayó drásticamente el presupuesto de Nación para las políticas sociales y los adultos mayores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En los primeros dos años de gestión, el gobierno de Cambiemos concretó un fortísimo ajuste presupuestario en "políticas sociales" y programas destinados a los adultos mayores, según se desprende de un pedido de información pública presentado por el Observatorio de Derechos Humanos (ODH) ante el Ministerio de Desarrollo Social de la Nación, a cargo de Carolina Stanley. Según los datos oficiales a los que accedió ámbito.com, frente al 2015 redujo 30% el monto ejecutado en 2016 para la Secretaría de Articulación de Políticas Sociales y hasta 22% en el 2017. De esa área, dependen la "asistencia...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>Juliana Awada participó de la apertura de ONU Mujeres - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/10/04/juliana-awada-participo-de-la-apertura-de-onu-mujeres/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDeQESj3azeHgRXxhBOWw0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 14:54:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/10/04/juliana-awada-participo-de-la-apertura-de-onu-mujeres/" target="_blank"&gt;Juliana Awada participó de la apertura de ONU Mujeres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Fotos: Adrián Escándar) La importancia que la apertura de la oficina ONU Mujeres reviste para el Gobierno argentino la dio la presencia de Juliana Awada, que fue en el horario en que había sido convocada la conferencia de prensa, pero se retiró antes de que empezara. La Primera Dama llegó, compartió unas palabras con la ministra de Desarrollo Social, Carolina Stanley y la directora ejecutiva de la organización, la sudafricana Phumzile Mlambo-Ngcuka, la embajadora de la Union Europea, Aude Maio-Coliche, la presidenta del Instituto Nacional de Mujeres, Fabiana Tuñez, se sacó bastante fotos, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Trabajadores de hospitales marcharon para denunciar un "desmantelamiento" de la Salud Pública - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/marcha-por-la-salud-publica_902923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOb9e91cVUY-buM_XBJMe7cqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPuH8AU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:23:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/marcha-por-la-salud-publica_902923" target="_blank"&gt;Trabajadores de hospitales marcharon para denunciar un "desmantelamiento" de la Salud Pública&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Convocada por diversos gremios y federaciones de la salud, trabajadores de hospitales nacionales marcharon desde el Ministerio de Obras Públicas a Plaza de Mayo junto con personal del Hospital Posadas y mineros de Río Turbio. La movilización tuvo como principal objetivo repudiar el cambio de Ministerio de Salud al de Secretaría. También rechazaron lo que consideran el ajuste y el desfinanciamiento del área. Leé también La Defensoría del Pueblo exigió información al Gobierno porteño por la unificación de cinco hospitales en el Muñiz “Desde que asumió Mauricio Macri sufrimos el desmantelamien...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Macri avaló el aumento del gas: "La energía cuesta y hay que pagarla" - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-10-13-27-0-macri-avalo-el-aumento-del-gas-la-energia-cuesta-y-hay-que-pagarla--politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4OaZu6VPmH5_muicF9VtEqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMP2IuAM</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:41:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-10-13-27-0-macri-avalo-el-aumento-del-gas-la-energia-cuesta-y-hay-que-pagarla--politica-y-economia" target="_blank"&gt;Macri avaló el aumento del gas: "La energía cuesta y hay que pagarla"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Mauricio Macri se refirió hoy al incremento del gas que se pagará en 24 cuotas al afirmar que "lo que regalan a la larga te va a costar más" y que la energía "hay que pagarla". Al visitar la localidad bonaerense de Olavarría, el Presidente indicó: "Soy el primero en entender lo que significa y lo que cuesta pasar de que te dijeran que la energía no costaba nada y asumir que ahora cuesta y que hay que pagarla, en España es carísima". Macri remarcó que "lo que te regalan a la larga te va a costar más" y consideró que como sociedad "estamos madurando, dando debates duros, difícil...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Amplían la asistencia alimentaria sobre los sectores vulnerables - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/region/amplian-la-asistencia-alimentaria-sobre-los-sectores-vulnerables-DB5773702</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpIi79-Kyfi3qKkGeyEiF0qGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMIfm7QU</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 16:38:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/region/amplian-la-asistencia-alimentaria-sobre-los-sectores-vulnerables-DB5773702" target="_blank"&gt;Amplían la asistencia alimentaria sobre los sectores vulnerables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nación suspendió la tarjeta alimentaria y, seis meses después, la Provincia no implementó todavía la propia. Desarrollo Social mantiene esa postergación porque profundizará la entrega de módulos, destacando que “la demanda social se ha duplicado”. En esa línea, el gobierno rionegrino convocó a proveedores para comprar unos 55.000 módulos, en tres licitaciones, con una estimación inicial por unos 37 millones de pesos. Este sistema requiere de contacto directo y, consecuentemente, potencia su componente político. En marzo, Nación suspendió el financiamiento del Programa Nacional de Seguridad ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Stanley y Sica explicaron que la prioridad del Gobierno es el cuidado del empleo y la contención social - infobae</title><link>https://www.infobae.com/economia/2018/09/27/stanley-y-sica-explicaron-que-la-prioridad-del-gobierno-es-el-cuidado-del-empleo-y-la-contencion-social/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnBxUkhQaqhnTTVobv-mDAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 21:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/economia/2018/09/27/stanley-y-sica-explicaron-que-la-prioridad-del-gobierno-es-el-cuidado-del-empleo-y-la-contencion-social/" target="_blank"&gt;Stanley y Sica explicaron que la prioridad del Gobierno es el cuidado del empleo y la contención social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carolina Stanley y Dante Sica (Nicolás Stulberg) Luego de la difusión de los datos más recientes de pobreza, y las palabras del presidente Mauricio Macri asegurando que "no vamos a dejar de trabajar para erradicar la pobreza aunque tengamos retrocesos", había una conferencia de prensa programada. Las respuestas a estuvieron a cargo de los titulares de las carteras de Desarrollo Social y de Producción. La ministra Carolina Stanley y el ministro Dante Sica pusieron énfasis sobre los esfuerzos actuales del Gobierno de cara a dos prioridades: contención de pobreza y cuidado del empleo. Por su p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item></channel></rss>