{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREptTldwaUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Arm your agenda: all the cinema and entertainment offerings for today - Shows | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792040/espectaculos/arma-tu-agenda-toda-oferta-cine-entretenimientos-para-hoy.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "CINESATLAS - SALAS 100% DIGITALES 2D y 3DCAD\u00c1VERSALA 1: HS. 18 (2D CAST M13)SALA 1: HS. 22.20 (2D SUBT M13)SALA 1: HS. 00.45 (2D CAST ..."
        },
        {
            "title": "Impose a new conditioning for people with disabilities - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/2018/12/6/imponen-un-nuevo-condicionamiento-las-personas-con-discapacidad-179627.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:42 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Organizaciones civiles que defienden los derechos de las personas con discapacidad protestaron contra un nuevo requisito para viajar gratis en el transporte ..."
        },
        {
            "title": "When delivering machinery to the SAT, Manzur charged against the claims of the mayor Alfaro - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "http://www.lagaceta.com.ar/nota/792068/actualidad/al-entregar-maquinarias-sat-manzur-cargo-contra-reclamos-intendente-alfaro.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:50:27 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "http://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "En vez de ayudarnos, lo \u00fanico que hizo fue criticar, criticar y criticar\u201d, dijo el mandatario respecto del jefe municipal capitalino."
        },
        {
            "title": "They set in motion the project of &quot;Return of the Tuc\u00e1n to Tucum\u00e1n&quot; - Communication Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/ponen-en-marcha-el-proyecto-de-retorno-del-tucan-a-tucuman/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:23:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "El \u201cRetorno del Tuc\u00e1n grande a Tucum\u00e1n\u201d es el nombre del primer proyecto de reintroducci\u00f3n de una especie de fauna silvestre en Tucum\u00e1n y el NOA que ..."
        },
        {
            "title": "The 46th Visual Arts Hall opens in Tucum\u00e1n - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/las/2018/12/7/se-inaugura-el-46-salon-de-artes-visuales-en-tucuman-179655.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:16:23 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "El presidente del Ente Cultural de Tucum\u00e1n, Mauricio G\u00fazman estuvo en A las Siete para comentar que este viernes a las 20.30 se inaugurar\u00e1 el 46\u00b0 Sal\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "In Tucum\u00e1n, planes may land with adverse weather - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792084/actualidad/tucuman-aviones-podran-aterrizar-meteorologia-adversa.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Gabriel Giannotti tiene un cuarto de siglo de experiencia como piloto de l\u00edneas a\u00e9reas. A lo largo de su carrera, seg\u00fan coment\u00f3 a LA GACETA, fue observando ..."
        },
        {
            "title": "CAUSE LEBBOS: Former Secretary of Security, Eduardo Di Lella - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/06/causa-lebbos-declaro-el-ex-secretario-de-seguridad-eduardo-di-lella/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:05:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "En la \u00faltima audiencia de la semana, Eduardo Di Lella declar\u00f3 en el marco del juicio oral y p\u00fablico de la causa Paulina Lebbos. Di Lella, quien se ..."
        },
        {
            "title": "The PLANEA program closed a successful year in Tucum\u00e1n - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/el-programa-planea-cerro-un-ano-exitoso-en-tucuman/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "Con la presencia del ministro de Educaci\u00f3n, Juan Pablo Lichtmajer, y la especialista en educaci\u00f3n para Argentina de UNICEF, Cora Steinberg, en el Centro de ..."
        },
        {
            "title": "Prat Gay is already campaigning in Tucuman - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/06/prat-gay-ya-esta-en-campana-en-tucuman/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:58:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "El ex ministro de Hacienda de la Naci\u00f3n, Alfonso Prat Gay, le peg\u00f3 al peronismo tucumano y compar\u00f3 a la oposici\u00f3n local con Los Pumas. Adem\u00e1s, consider\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "They present a report with 40 years of Agroclimatic Statistics in Tucum\u00e1n - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792030/actualidad/presentan-informe-40-anos-estadisticas-agroclimaticas-tucuman.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:57:19 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "El equipo de la Secci\u00f3n Agrometeorolog\u00eda de la Estaci\u00f3n Experimental Agroindustrial Obispo Colombres (Eeaoc) elabor\u00f3 un informe especial que re\u00fane las ..."
        },
        {
            "title": "Training courses are held for supermarket suppliers - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/las/2018/12/6/se-realizan-capacitaciones-para-proveedores-de-supermercados-179621.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:09:53 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Estuvieron Dirk Trotteyn y Carlos Maurin para comentarnos sobre el desaf\u00edo que tienen los comerciantes hoy para poder sostener su realidad econ\u00f3mica."
        },
        {
            "title": "On the day of the Virgin, Concepci\u00f3n will be the capital of the province - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77942/dia-virgen-concepcion-sera-capital-provincia",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:21 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "La Legislatura aprob\u00f3 un proyecto, para que la Perla de Sur, este 8 de diciembre en el d\u00eda de la Virgen, sea la capital de Tucum\u00e1n. La Di\u00f3cesis y el municipio ..."
        },
        {
            "title": "A Pervert was masturbating in a collective next to a young girl - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/06/un-pervertido-se-masturbo-en-un-colectivo-al-lado-de-una-joven/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:57:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "Ayer una joven oriunda de Aguilares vivi\u00f3 una situaci\u00f3n horrible cuando viajaba a su trabajo de San Miguel de Tucum\u00e1n, ella iba en el transporte p\u00fablico, y se ..."
        },
        {
            "title": "Yedlin celebrated the average sanction of a new vaccine law - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77955/yedlin-celebro-media-sancion-nueva-ley-vacunas",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:56 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "El tucumano fue autor de la iniciativa, que fue aprobada por unanimidad en Diputados esta semana, destac\u00f3 los consensos alcanzados y detall\u00f3 los puntos ..."
        },
        {
            "title": "They launched the Christmas basket, which will cost $ 114.99 and will have five products - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791991/actualidad/lanzaron-canasta-navidena-costara-11499-tendra-cinco-productos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "El Gobierno provincial lanz\u00f3 la canasta navide\u00f1a, compuesta por cinco productos y a un precio referenciado de $114,99. Los productos de referencia (sidra, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Aqu\u00ed adentro&quot;, a book that looks deep into Tucum\u00e1n - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/las/2018/12/6/aqui-adentro-un-libro-que-mira-profundo-tucuman-179624.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:10 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "El t\u00edtulo traduce esa invitaci\u00f3n a un viaje que a ning\u00fan lector le resultar\u00e1 indiferente: Aqu\u00ed adentro es la segunda selecci\u00f3n de cr\u00f3nicas de Tucum\u00e1n Zeta que ..."
        },
        {
            "title": "The Province advances in the bidding of 6 works with funds from the FFDP - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77951/provincia-apura-licitacion-6-obras-fondos-ffdp",
            "pub_date": "2018-12-07 17:35:51 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "La secretaria de Obras P\u00fablicas, Cristina Boscarino, anunci\u00f3 que en los pr\u00f3ximos meses podr\u00edan iniciar las obras en 3 puentes y canales."
        },
        {
            "title": "Marcela Rienzo in Tucum\u00e1n: We must recommend Tucuman wine as empanadas - Ente Tucum\u00e1n Turismo",
            "link": "https://www.tucumanturismo.gob.ar/prensa/16367/marcela-rienzo-en-tucuman-hay-que-recomendar-el-vino-tucumano-como-las-empanadas",
            "pub_date": "2018-12-06 18:27:17 GMT",
            "source_nm": "Ente Tucum\u00e1n Tourism",
            "source_url": "https://www.tucumanturismo.gob.ar",
            "desc": "\u201cVoy a tratar de convencer a los tucumanos de que su vino es riqu\u00edsimo y que tienen una oportunidad muy grande para hacer negocios\u201d. As\u00ed respondi\u00f3 a la ..."
        },
        {
            "title": "The payment of the means aguinaldo to state begins - Communication Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/inicia-el-pago-del-medio-aguinaldo-a-estatales/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "De acuerdo a lo anunciado por el gobernador, Juan Manzur, el martes 18 de diciembre comenzar\u00e1 el pago del segundo sueldo anual complementario."
        },
        {
            "title": "Two people fall for drug trade in Villa Balnearia, also wanted in Tucum\u00e1n for robberies - Police | The Liberal - The Digital Liberal",
            "link": "https://www.elliberal.com.ar/noticia/460203/caen-dos-sujetos-narcomenudeo-villa-balnearia-buscados-tambien-tucuman-robos",
            "pub_date": "2018-12-04 08:59:55 GMT",
            "source_nm": "The Digital Liberal",
            "source_url": "https://www.elliberal.com.ar",
            "desc": "Dos sujetos, que ten\u00edan causas pendientes con la Justicia tucumana, ayer a la siesta fueron puestos tras las rejas, como\u2026"
        },
        {
            "title": "Colombian crime: &quot;we are not drug traffickers&quot; - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791982/actualidad/crimen-colombiano-no-somos-narcotraficantes.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "La comunidad colombiana que vive en Tucum\u00e1n est\u00e1 molesta por las versiones que circulan."
        },
        {
            "title": "Tucum\u00e1n: the province with the most femicides per inhabitant of this 2018 - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/policiales/2018/12/7/tucuman-la-provincia-con-mas-femicidios-por-habitantes-de-este-2018-179672.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "El triste dato fue arrojado por 'La Casa del Encuentro' y se desprenden de un estudio de los primeros 10 meses del a\u00f1o. Luego de difundir informaciones de los ..."
        },
        {
            "title": "A band of motor-cutters that lived in a usurped house fell - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77939/cayo-banda-motoarrebatadores-vivia-casa-usurpada",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:06 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "En el operativo fue detenida una mujer por encubrimiento. La propiedad allanada en Laprida al 1700 estaba usurpada. Secuestraron elementos robados."
        },
        {
            "title": "CLIMATE: Tucum\u00e1n under alert for &quot;strong storms&quot; - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/05/clima-tucuman-bajo-alerta-por-tormentas-fuertes/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "El Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional emiti\u00f3 este mi\u00e9rcoles un alerta para la provincia de Tucum\u00e1n por posibles \u201ctormentas fuertes\u201c."
        },
        {
            "title": "They assist victims of the storm in Taf\u00ed Viejo - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/asisten-a-damnificados-por-el-temporal-en-tafi-viejo/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "Un fuerte temporal azot\u00f3 la ciudad de Taf\u00ed Viejo, este mi\u00e9rcoles por la noche. Afect\u00f3 a 47 familias de distintos puntos del municipio, principalmente de las zonas ..."
        },
        {
            "title": "AETAT wants a ticket over 27 pesos - LV7 Radio Tucum\u00e1n",
            "link": "http://lv7.com.ar/aetat-quiere-un-boleto-por-arriba-de-los-27-pesos/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:22:54 GMT",
            "source_nm": "LV7 Radio Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://lv7.com.ar",
            "desc": "El representante de la Asociaci\u00f3n de Empresas de Transporte de la provincia, Jorge Berreta, dijo a LV7 que \u201caun con subsidios, los an\u00e1lisis de costos dan un ..."
        },
        {
            "title": "Revisit the political / cultural context of the phenomenon &quot;Tucum\u00e1n burns&quot; - La Nota Tucuman - A new medium for your ideas",
            "link": "https://lanotatucuman.com/revisitar-el-contexto-politico-cultural-del-fenomeno-tucuman-arde/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Note Tucuman - A new medium for your ideas",
            "source_url": "https://lanotatucuman.com",
            "desc": "El jueves 6 de diciembre se llevar\u00e1n a cabo las \u201cJornadas a 50 a\u00f1os de Tucum\u00e1n arde\u201d, organizadas por CEPAC, Linde contempor\u00e1nea, Facultad de Artes ..."
        },
        {
            "title": "Letters of readers - Opinion | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791968/opinion/cartas-lectores.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:09:08 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Cables y postes sin due\u00f1oComo vecino de la ciudad de Taf\u00ed Viejo, realic\u00e9 un trabajo con el objetivo de intentar ganar un poco de seguridad para quienes ..."
        },
        {
            "title": "The Technical School N \u00b0 3 will dictate training in trades, free - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/novedades/2018/12/7/la-escuela-tecnica-n3-dictara-capacitaciones-en-oficios-gratuitas-179668.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:25:43 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Desde el s\u00e1bado 15 de diciembre de 8 a 12 en la Escuela T\u00e9cnica N\u00b03 Dr. Juan B. Ter\u00e1n ubicada en Avenida Mitre 746 se realizar\u00e1n jornadas de formaci\u00f3n a ..."
        },
        {
            "title": "The Tucum\u00e1n Destination captures the interest of Peruvian businessmen - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/el-destino-tucuman-capta-el-interes-de-empresarios-peruanos/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "Con el objetivo de fomentar la ruta a\u00e9rea entre Lima y Tucum\u00e1n, el Ente Tucum\u00e1n Turismo, la C\u00e1mara Nacional de Turismo de Per\u00fa y la Embajada Argentina ..."
        },
        {
            "title": "Tucum\u00e1n insecure: He resisted his bike was stolen and was shot - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/03/tucuman-inseguro-se-resistio-a-que-le-robaran-la-moto-y-recibio-un-disparo/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "El hombre llegaba a su casa cuando fue abordado por dos violentos delincuentes. Minutos despu\u00e9s de la 1 de hoy un hombre ingres\u00f3 al Hospital Padilla con ..."
        },
        {
            "title": "They reinforce the promotion of Tucum\u00e1n as a destination, in Peru - Ente Tucum\u00e1n Turismo",
            "link": "https://www.tucumanturismo.gob.ar/prensa/16364/refuerzan-la-promocion-de-tucuman-como-destino-en-peru",
            "pub_date": "2018-12-04 19:24:44 GMT",
            "source_nm": "Ente Tucum\u00e1n Tourism",
            "source_url": "https://www.tucumanturismo.gob.ar",
            "desc": "Con el prop\u00f3sito de incrementar el posicionamiento del Jard\u00edn de la Rep\u00fablica en la capital peruana, el titular del Ente Tucum\u00e1n Turismo, Sebastian Giobellina, ..."
        },
        {
            "title": "They successfully operated on a patient with a tumor at the Padilla hospital - LV7 Radio Tucum\u00e1n",
            "link": "http://lv7.com.ar/operaron-con-exito-a-un-paciente-con-un-tumor-en-el-hospital-padilla/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:54:06 GMT",
            "source_nm": "LV7 Radio Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://lv7.com.ar",
            "desc": "El paciente, de 26 a\u00f1os, se llama Marcelo D\u00edaz y ten\u00eda un tumor cerebral del tama\u00f1o de una naranja. \u201cLos estudios mostraban que el tumor, adem\u00e1s de ser muy ..."
        },
        {
            "title": "Divided wants to please on the stage the wishes of its fans - Shows | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792047/espectaculos/divididos-quiere-complacer-sobre-escenario-deseos-sus-fans.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "La exitosa y popular banda reedit\u00f3 su primer disco. Un repertorio definido en las redes."
        },
        {
            "title": "The SAT incorporated 20 vehicles to carry out tasks throughout the province - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/2018/12/7/la-sat-incorporo-20-vehiculos-para-realizar-tareas-en-toda-la-provincia-179665.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:25 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Hoy frente a la Casa de Gobierno, el gobernador Juan Manzur y la Sociedad Aguas del Tucum\u00e1n (SAT), presentaron nuevos m\u00f3viles y equipamiento para ..."
        },
        {
            "title": "Two bulldozers were lynched on public roads - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77945/lincharon-dos-motoarrebatadores-via-publica",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:29 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "Se trata de dos j\u00f3venes que habr\u00edan intentado cometer un motoarrebato en la esquina de avenida Alem y Cris\u00f3stomo Alvarez."
        },
        {
            "title": "They optimize a new network of sewer pipes in the Santa Rita neighborhood - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/optimizan-una-nueva-red-de-caneria-cloacal-en-el-barrio-santa-rita/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "El gobernador, Juan Manzur, esta ma\u00f1ana visit\u00f3 el barrio Santa Rita de la Capital tucumana para supervisar las obras que la Sociedad Aguas del Tucum\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "Victor Arias: &quot;Who of these characters like Alperovich, Loza or Mizrahi can talk about the positions of Massa, if they become Peronist&quot; - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/03/victor-arias-quien-de-estos-personajes-como-alperovich-loza-o-mizrahi-pueden-hablar-de-las-posturas-de-massa-si-son-devenidos-peronistas/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "Qui\u00e9n de estos personajes como Alperovich, (Dante) Loza o (David) Mizrahi pueden hablar de las posturas de Massa, si son devenidos peronistas\u201d, dijo el ..."
        },
        {
            "title": "The Workshop &quot;Poiesis&quot; will be presented again at the Cultural Center - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792035/actualidad/taller-poiesis-volvera-presentarse-centro-cultural.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Ser\u00e1 ma\u00f1ana a las 19 en el cierre de la Expo FAU \u201cCiudad Abierta\u201d Comunidad + Proyecto, en el Centro Cultural Virla."
        },
        {
            "title": "The trade works tomorrow from 9 to 14 - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77944/comercio-trabaja-manana-9-14",
            "pub_date": "2018-12-07 15:07:41 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "Reunidos en la sede de la FET, empresarios y representantes del gremio llegaron a un acuerdo para el feriado de ma\u00f1ana por el D\u00eda de la Virgen. Desde la ..."
        },
        {
            "title": "AETAT hurries the councilors to increase the price of the ticket - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/2018/12/7/aetat-apura-los-concejales-para-aumentar-el-precio-del-boleto-179658.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:44:28 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Otro frente de conflicto se present\u00f3 nuevamente con los empresarios del Transporte P\u00fablico de Pasajeros, a partir del anuncio que hizo la Uni\u00f3n Tranviarios ..."
        },
        {
            "title": "They reinforce the promotion of Tucum\u00e1n as a destination in Peru - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/refuerzan-la-promocion-de-tucuman-como-destino-en-peru/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:20:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "Con el prop\u00f3sito de incrementar el posicionamiento del Jard\u00edn de la Rep\u00fablica en la capital peruana, el titular del Ente Tucum\u00e1n Turismo, Sebastian Giobellina, ..."
        },
        {
            "title": "An assailant who participated in a robbery in Banda del R\u00edo Sal\u00ed admitted to being a municipal employee (VIDEO) - El Siglo de Tucum\u00e1n",
            "link": "http://elsigloweb.com/2018/12/05/un-asaltante-que-participo-en-un-robo-en-banda-del-rio-sali-admitio-ser-empleado-municipalvideo/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Century of Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://elsigloweb.com",
            "desc": "El acusado result\u00f3 herido por el tiroteo entre los asaltantes y la seguridad de una f\u00e1brica de la localidad, en el que muri\u00f3 uno de sus c\u00f3mplices y se fugaron ..."
        },
        {
            "title": "Friday night is all music - Shows | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791942/espectaculos/noche-viernes-toda-musica.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Rock | Tributos a Queen y a John LennonLa Orquesta Sinf\u00f3nica de la UNT, el Coro de la Facultad de Medicina y la banda Black Queen presentar\u00e1n hoy a las ..."
        },
        {
            "title": "Do the Tucum\u00e1n people agree with the new regulation on the use of police firearms? - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/las/2018/12/6/estan-de-acuerdo-los-tucumanos-con-el-nuevo-reglamento-de-uso-de-armas-de-fuego-policial-179629.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:15 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "El nuevo protocolo en el uso de armas de fuego de las fuerzas policiales est\u00e1 en el centro de la pol\u00e9mica. La medida impulsada por decreto del gobierno ..."
        },
        {
            "title": "Tucum\u00e1n stood out in the National Fair of Innovation - Communication Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/tucuman-se-destaco-en-la-feria-de-innovacion-en-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "La Feria Nacional de Innovaci\u00f3n Educativa \u2013 Edici\u00f3n 2018 que se llev\u00f3 a cabo en el \u201cPredio Ferial\u201d de la provincia de C\u00f3rdoba, cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "Decapitaron a young Colombian in El Colmenar - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77915/decapitaron-joven-colombiano-colmenar",
            "pub_date": "2018-12-06 13:47:29 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "Los vecinos del barrio El Colmenar, en Las Talitas, no salen de su asombro luego del crimen salvaje que sucedi\u00f3 ayer cuando un joven le cort\u00f3 la cabeza a ..."
        },
        {
            "title": "The other concern of economic power - Opinion | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791961/opinion/otra-preocupacion-poder-economico.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Parece una contradicci\u00f3n. Pero el subtr\u00f3pico tiene su propia l\u00f3gica. Por eso ahora que comenz\u00f3 diciembre, el mes del solsticio de verano, cuando el sol ..."
        },
        {
            "title": "Dates of collection of the means aguinaldo for state employees - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/economia/2018/12/6/fechas-de-cobro-del-medio-aguinaldo-para-empleados-estatales-179630.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:24:09 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "El martes 18 de diciembre, inician los pagos del medio aguinaldo para los empleados estatales de la provincia. Seg\u00fan el cronograma dispuesto por la ..."
        },
        {
            "title": "They commemorate 197 years of the Police in Banda del R\u00edo Sal\u00ed - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/conmemoran-197-anos-de-la-policia-en-banda-del-rio-sali/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:39:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "El ministro de Seguridad, Claudio Maley, encabez\u00f3 el acto en conmemoraci\u00f3n por los 197 a\u00f1os de la Polic\u00eda provincial, que se realiz\u00f3 en Banda del R\u00edo Sal\u00ed."
        },
        {
            "title": "Luz: Alert that the removal of the social rate will affect some 160 thousand families of Tucum\u00e1n - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77923/luz-alertan-quita-tarifa-social-afectaras-160-mil-familias-tucumanas",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:51 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "Queremos pedirle al Gobierno nacional que reconsidere esta medida\u201d, dijo el titular del Ersept, Santiago Yanotti. Desde el 1 de enero eliminar\u00e1n el beneficio."
        },
        {
            "title": "They arrested two suspects of the crime of the contractor of Villa 9 de Julio - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791993/actualidad/detuvieron-dos-sospechosos-crimen-contratista-villa-9-julio.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:07 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Las sospechas de los investigadores comenzaron a confirmarse. Dos hombres fueron detenidos por el crimen de un contratista ocurrido en Villa 9 de Julio y, ..."
        },
        {
            "title": "They broke up a band of asphalt pirates - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/policiales/2018/12/7/desbarataron-una-banda-de-piratas-de-asfalto-179677.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:40 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Luego de un intensa investigaci\u00f3n, y de varios allanamientos en el interior de la provincia, personal de la Unidad Regional Norte, logr\u00f3 detener al quinto ..."
        },
        {
            "title": "Lichtmajer and Noguera promote school works in Taf\u00ed Viejo - Comunicaci\u00f3n Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/lichtmajer-y-noguera-impulsan-obras-escolares-en-tafi-viejo/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "El ministro de Educaci\u00f3n, Juan Pablo Lichtmajer, se reuni\u00f3 en Casa de Gobierno con el intendente de Taf\u00ed Viejo, Javier Noguera. Durante el encuentro ..."
        },
        {
            "title": "UTA again on alert and mobilization - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77921/uta-otra-vez-alerta-movilizacion",
            "pub_date": "2018-12-06 16:50:06 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "Para presionar por un nuevo aumento, los empresarios del transporte advirtieron que tendr\u00e1n dificultades para pagar el aguinaldo y desde el gremio de los ..."
        },
        {
            "title": "He finished primary school in the therapy of the Hospital of the Child Jesus and they organized a celebration for him - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792027/actualidad/termino-primaria-terapia-hospital-nino-jesus-le-organizaron-festejo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Cuando Daniel lleg\u00f3 a la terapia intensiva del hospital del Ni\u00f1o Jes\u00fas en 2011, los m\u00e9dicos acababan de diagnosticarle una enfermedad llamada Atrofia ..."
        },
        {
            "title": "The SAT presented a balance of 2018 in which it reported that $ 94.7 million was invested in works - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/2018/12/5/la-sat-presento-un-balance-de-2018-en-el-que-informo-que-se-invirtio-947-millones-en-obras-179602.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:54:37 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Fernando Baratelli, interventor de Sociedad Aguas del Tucum\u00e1n, present\u00f3 un balance, a un a\u00f1o de iniciada su gesti\u00f3n. Destac\u00f3 inversiones en obras y compra ..."
        },
        {
            "title": "They promote school works in Taf\u00ed Viejo | Secretary of State for Public Communication - Communication Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/impulsan-obras-escolares-en-tafi-viejo/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "El ministro de Educaci\u00f3n, Juan Pablo Lichtmajer, se reuni\u00f3 en Casa de Gobierno con el intendente de Taf\u00ed Viejo, Javier Noguera. Durante el encuentro ..."
        },
        {
            "title": "The suspect of beheading a young man has a police record - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77920/sospechoso-decapitar-joven-tiene-antecedentes-policiales",
            "pub_date": "2018-12-06 15:17:07 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "El presunto homicida qued\u00f3 aprehendido en la seccional de Homicidios a \u00faltima hora de anoche, seg\u00fan fuentes policiales."
        },
        {
            "title": "The storm caused flooding in Tucum\u00e1n, which continues on meteorological alert - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791891/actualidad/tormenta-causo-anegamientos-tucuman-continua-alerta-meteorologico.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "Calles anegadas y vecinos con agua en el interior de sus viviendas fue lo que dej\u00f3 la intensa tormenta que castig\u00f3 a toda la provincia durante la madrugada de ..."
        },
        {
            "title": "Marcela Rienzo will provide with Tucum\u00e1n wines - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/las/2018/12/5/marcela-rienzo-brindara-con-vinos-tucumanos-179586.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:46:49 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "La reconocida sommelier Marcela Rienzo, dictar\u00e1 una capacitaci\u00f3n en Vinos Tucumanos destinada a empresarios gastron\u00f3micos y a personal de contacto ..."
        },
        {
            "title": "Students were distinguished as Pride Tucumano | Secretary of State for Public Communication - Communication Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/estudiantes-fueron-distinguidos-como-orgullo-tucumano/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "En el Centro de Innovaci\u00f3n, estudiantes de diferentes establecimientos educativos fueron distinguidos como Orgullo Tucumano. En la oportunidad la ..."
        },
        {
            "title": "Opening of the FM Licensing Contest in Mendoza and Tucum\u00e1n - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77883/apertura-concurso-licencias-fm-mendoza-tucuman",
            "pub_date": "2018-12-04 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "Con el objetivo de impulsar la pluralidad de voces, el federalismo de las comunicaciones y la libertad de expresi\u00f3n en todo el pa\u00eds, el Ente Nacional de ..."
        },
        {
            "title": "Jaldo and S\u00e1nchez ask to put aside political disputes - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/792003/actualidad/jaldo-sanchez-piden-dejar-lado-disputas-politicas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "El vicegobernador y el intendente de Concepci\u00f3n volvieron a mostrarse juntos. Ma\u00f1ana, esa ciudad ser\u00e1 capital simb\u00f3lica de la provincia."
        },
        {
            "title": "The Free Student Ticket will be valid until December 15 - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/local/2018/12/4/el-boleto-estudiantil-gratuito-estara-vigente-hasta-el-15-de-diciembre-179552.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:10:49 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "El Boleto Estudiantil Gratuito (BEG), beneficio para alumnos de jard\u00edn de infantes, del nivel primario y del secundario de establecimientos p\u00fablicos de San ..."
        },
        {
            "title": "They celebrate the Day of the Doctor in the Padilla Hospital - Communication Tucum\u00e1n",
            "link": "http://comunicaciontucuman.gob.ar/2018/12/celebran-el-dia-del-medico-en-el-hospital-padilla/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:06:00 GMT",
            "source_nm": "Communication Tucum\u00e1n",
            "source_url": "http://comunicaciontucuman.gob.ar",
            "desc": "Cada 3 de diciembre es el d\u00eda reservado para homenajear a aquellos que dedican su vida a salvar la de otros. Profesionales de la salud del Hospital \u00c1ngel C."
        },
        {
            "title": "For Lucia and for Todes: the scream for #NiUnaMenos was heard throughout the country - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77906/por-lucia-todes-grito-niunamenos-se-escucho-todo-pais",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:21 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "El colectivo de mujeres redobl\u00f3 la apuesta contra la violencia machista y realiz\u00f3 masivas movilizaciones en todo el pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "Two prisoners who fled the Villa Mariano Moreno police station remain fugitive - News | La Gaceta - La Gaceta Tucum\u00e1n",
            "link": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/791950/actualidad/permanecen-profugos-dos-presos-se-fugaron-comisaria-villa-mariano-moreno.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:49:00 GMT",
            "source_nm": "The Tucum\u00e1n Gazette",
            "source_url": "https://www.lagaceta.com.ar",
            "desc": "El \u00faltimo de los fugitivos de la dependencia de Trancas fue recapturado en Salta."
        },
        {
            "title": "Fatal clash in Banda del R\u00edo Sal\u00ed: two men lost their lives - Tucum\u00e1n At 7",
            "link": "http://www.tucumanalas7.com.ar/policiales/2018/12/6/choque-fatal-en-banda-del-rio-sali-dos-hombres-perdieron-la-vida-179619.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:52 GMT",
            "source_nm": "Tucum\u00e1n At 7",
            "source_url": "http://www.tucumanalas7.com.ar",
            "desc": "Circulaban en una motocicleta cuando fueron embestidos por un autom\u00f3vil en el que ven\u00eda una familia. Ten\u00edan 62 y 41 a\u00f1os de edad, eran de Delf\u00edn Gallo."
        },
        {
            "title": "\u00c9rica Brunotto opined against the new regulation on the use of weapons: &quot;It is a danger for the community&quot; - First Source",
            "link": "http://www.primerafuente.com.ar/noticias/77899/rica-brunotto-opino-contra-nuevo-reglamento-uso-armas-peligro-para-comunidad",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:18 GMT",
            "source_nm": "First Source",
            "source_url": "http://www.primerafuente.com.ar",
            "desc": "La secretaria de Derechos Humanos de la provincia, Erica Brunotto, se pronunci\u00f3 en contra de la medida que divide al gobierno nacional y a las provincias."
        }
    ]
}