{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ3YzNObUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "This Friday the Christmas lighting is lit in Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/este-viernes-se-enciende-el-alumbrado-navideno-en.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "A las 7:00 p.m. de este viernes 7 de diciembre ser\u00e1 encendido oficialmente el alumbrado navide\u00f1o de Cali, con un acto central en la Plaza de Cayzedo en el ..."
        },
        {
            "title": "In this commercial center the computers stolen in the UNAD were sold - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/07/este-centro-comercial-se-vendian-los-computadores-hurtados-la-unad.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Investigaciones de la Fiscal\u00eda permitieron identificar a la persona que estar\u00eda comercializando la mercanc\u00eda robada. En este centro comercial se vend\u00edan los ..."
        },
        {
            "title": "From the air: this was the dawn of the Cauca river jarril after the increase of this Thursday - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/desde-el-aire-asi-amanecio-el-jarillon-del-rio-cauca-tras-creciente-de-este-jueves.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n del Riesgo entreg\u00f3 en la ma\u00f1ana de este viernes unas im\u00e1genes desde el aire que muestran el nivel que presenta el r\u00edo Cauca tras la ..."
        },
        {
            "title": "They fell &#39;Los de Chilin&#39;, a network that would be dedicated to selling Methadone in Cali - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/carcel-integrantes-banda-dedicada-comercializar-metadona-cali-07-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:57 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "En medio de los operativos de registro, se encontraron siete frascos de Metadona, sustancia utilizada para desintoxicar adictos a la hero\u00edna."
        },
        {
            "title": "Traffic congestion in the south of Cali by student march this Thursday - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://m.elpais.com.co/cali/congestion-vehicular-en-el-sur-de-cali-por-marcha-estudiantil-este-jueves.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:18:03 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://m.elpais.com.co",
            "desc": "Estudiantes de la Universidad del Valle y otras instituciones se movilizan por las calles de Cali para rechazar el monto de los recursos asignados para la ..."
        },
        {
            "title": "They find dead a young woman in the eastern street of Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/judicial/encuentran-muerta-a-una-joven-en-calle-del-oriente-de-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Este viernes en la ma\u00f1ana fue hallado el cuerpo de una joven, que presentaba m\u00faltiples heridas por arma blanca, seg\u00fan lo informado por la Polic\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "Authorities give recommendations to celebrate the &#39;Night of the Velitas&#39; in Cali - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/recomendaciones-dia-velitas-07-12-18/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:34 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Para la celebraci\u00f3n de la Noche de las Velitas en toda la ciudad, la Secretar\u00eda de Movilidad dispondr\u00e1 de 200 agentes tr\u00e1nsito en las arterias m\u00e1s importantes ..."
        },
        {
            "title": "Senator from the United States will promote ties of brotherhood between Cali and Chicago - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/senador-de-estados-unidos-promovera-lazos-de-hermandad-entre-cali-y-chicago/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:45:30 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "Con el prop\u00f3sito de promover lazos de hermandad que representen beneficios para las dos ciudades del continente americano, el senador por el Estado de ..."
        },
        {
            "title": "Parliamentary Block of the Valley rejected results of the Census - The Time",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/bloque-parlamentario-del-valle-rechazo-resultados-del-censo-302806",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:10 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Los congresistas rechazaron la propuesta del Dane en el sentido de habilitar puntos en cinco comunas de Cali para un autocenso, durante este mes de ..."
        },
        {
            "title": "Do not fall in the plot: alert for scams with the calls &#39;t\u00edo - t\u00eda&#39; - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/judicial/no-caiga-en-la-trama-alerta-por-estafas-con-las-llamadas-tio-tia.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:15:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Las estafas y extorsiones por llamadas telef\u00f3nicas 't\u00edo-t\u00eda' siguen preocupando en Cali. Solo en lo corrido de este a\u00f1o, 13 personas denunciaron haber sido ..."
        },
        {
            "title": "How much could Cali&#39;s cars and motorcycles pay for parking on public roads in the city - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/calenos-pagaran-impuestos-por-parquear-7-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:04 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Entre 597 y 1200 pesos se pagar\u00e1 adicional por usar parqueaderos en Cali y parquear en v\u00eda p\u00fablica costar\u00eda 3000 pesos."
        },
        {
            "title": "Five wounded left explosion of gunpowder inside a Jeep, in the center of Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://m.elpais.com.co/cali/cinco-heridos-deja-explosion-de-polvora-dentro-de-un-jeep-en-el-centro-de.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:29:24 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://m.elpais.com.co",
            "desc": "Una conflagracion de juegos pirot\u00e9cnicos al interior de un Jeep campero que se dirig\u00eda a Terr\u00f3n Colorado, se present\u00f3 este viernes al frente del Palacio de ..."
        },
        {
            "title": "There are already 12 people burned with gunpowder in the Valley - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/ya-son-12-los-quemados-con-polvora-en-el-valle-302608",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:01 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "El llamado a la ciudadan\u00eda es denunciar fabricaci\u00f3n y transporte ilegal al 123 | Cali | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "The work took its toll! former agent of Transito de Cali was shot with 4 shots - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/judicial/el-trabajo-le-paso-factura-ex-agente-de-transito-de-cali-fue-486452",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Un hecho sicarial se present\u00f3 en el municipio de Tul\u00faa y que seg\u00fan las autoridades la v\u00edctima era ex agente de tr\u00e1nsito."
        },
        {
            "title": "Video: Cali, at full speed! know all the details of the Christmas lighting in the city - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/video-cali-a-todo-ritmo-conozca-todos-los-detalles-del-alumbrado-navideno-en-la-ciudad.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:45:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Este viernes se inaugur\u00f3 el alumbrado navide\u00f1o en Cali, as\u00ed que conozca todos los detalles y '\u00e9chese la rodadita' por el Bulevar del R\u00edo, La Plaza de Cayzedo, ..."
        },
        {
            "title": "Prison for a woman who would have sexually manipulated her six-year-old daughter in Cali - 90 Minutos",
            "link": "https://90minutos.co/carcel-mujer-abuso-sexualmente-hija-6-anos-cali-06-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:55 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Seg\u00fan la denuncia de la abuela, la mujer, madre de la menor de 6 a\u00f1os, la manipul\u00f3 sexualmente, luego de haber consumido sustancias alucin\u00f3genas."
        },
        {
            "title": "Opinion: All for the development - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://m.elpais.com.co/economia/opinion-todos-por-el-desarrollo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:48:14 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://m.elpais.com.co",
            "desc": "El desarrollo es una responsabilidad de todos los sectores el desarrollo integral y sostenible de la regi\u00f3n, dice Mar\u00eda Isabel Ulloa, directora de ProPac\u00edfico."
        },
        {
            "title": "Super Inter invests $ 7,000 million in 10 of its stores - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/super-inter-invierte-7-000-millones-en-10-de-sus-tiendas-302146",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:08 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Super Inter, la cadena de supermercados que naci\u00f3 en Cali hace 26 a\u00f1os, comenz\u00f3 a renovar sus tiendas. Lo que busca es volver a su esencia, mediante el ..."
        },
        {
            "title": "Sale of gunpowder in social networks: they try to circumvent the ban in Cali - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/cali/venta-de-polvora-en-redes-sociales-asi-intentan-burlar-la-prohibicion-en-cali-199141-ie4370686",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:43 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "A pesar que en Cali existe una prohibici\u00f3n para la fabricaci\u00f3n, uso y comercializaci\u00f3n de p\u00f3lvora de manera recreativa, algunos habitantes se empe\u00f1an por ..."
        },
        {
            "title": "Very in type, the Achury for Cali - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/muy-en-tipo-los-achury-para-cali/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:16:57 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "Redacci\u00f3n: Juan Pablo Garz\u00f3n V\u00e1squez Zipaquir\u00e1 - Colombia. El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles veintis\u00e9is de diciembre la Plaza de Toros de Ca\u00f1averalejo iniciar\u00e1 el ciclo ..."
        },
        {
            "title": "Cali, pachanguero - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/opinion/columnistas/beatriz-lopez/cali-pachanguero.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:35:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Paloma Valencia cerr\u00f3 con broche de oro el 'debate del Siglo' con el Petro-video, durante el cual, el defensor a ultranza de la anticorrupci\u00f3n recib\u00eda fajos de ..."
        },
        {
            "title": "Why were some homes flooded in eastern Cali this Thursday? - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://m.elpais.com.co/cali/por-que-se-inundaron-algunas-viviendas-en-el-oriente-de-cali-este-jueves.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:24 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://m.elpais.com.co",
            "desc": "Rodrigo Zamorano, secretario de Gesti\u00f3n del Riesgo de Cali, dijo que las inundaciones se presentaron por reflujo de conexiones err\u00f3neas."
        },
        {
            "title": "They present totally renewed iconic monument of Cali &#39;Efra\u00edn and Mar\u00eda&#39; - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/remodelan-escultura-jorge-isaacs-y-maria-05-12-18/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:10 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "La restauraci\u00f3n inici\u00f3 en 2016, con un diagnostico hecho por un equipo de expertos, seg\u00fan dijo Luz Adriana Betancourt, secretaria de Cultura."
        },
        {
            "title": "Hit against drugs leaves 21 captured in Valle, Cauca and Nari\u00f1o - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/golpe-contra-las-drogas-deja-21-capturados-en-valle-cauca-y-narino-301874",
            "pub_date": "2018-12-06 11:25:10 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Acciones de 50 uniformados que los tres departamentos. | Cali | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "Accused woman of abusing her 6-year-old daughter when she was drugged - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/cali/acusan-mujer-de-abusar-de-su-hija-de-6-anos-cuando-se-drogaba-199000-ie4370686",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:19 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Sorprendidos y en actitud de rechazo se mostr\u00f3 la ciudadan\u00eda cale\u00f1a tras conocer la captura de una mujer que, seg\u00fan las autoridades, abusaba sexualmente ..."
        },
        {
            "title": "Univalle publishes the list of admitted I - 2019 - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/univalle-publica-la-lista-de-admitidos-i-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:37:20 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "La Universidad del Valle dio a conocer el listado de admitidos en Cali para el primer semestre de 2019, comprendido entre febrero y junio. Consulte los ..."
        },
        {
            "title": "What is known about the kidnapping of the student of the Javeriana Cali in Cauca? - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://m.elpais.com.co/judicial/que-se-sabe-del-secuestro-del-estudiante-de-la-javeriana-cali-en-el-cauca.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:18:45 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://m.elpais.com.co",
            "desc": "Un estudiante de medicina de la Javeriana de Cali, el \u00faltimo plagiado. Alerta en la regi\u00f3n."
        },
        {
            "title": "This is how the extortionist gang operated, led by police in Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/judicial/asi-operaba-la-banda-de-extorsionistas-que-era-liderada-por-policias-en-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:20:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "'La Manada', dedicada al robo de residencias y extorsiones, y de la cual hac\u00edan parte 8 agentes, tendr\u00eda complicidad de algunos cuadrantes."
        },
        {
            "title": "The rumba in Cali will be until 4:00 am - ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/colombia/cali/la-rumba-en-cali-sera-hasta-la-4-00-a-m-302272",
            "pub_date": "2018-12-06 17:07:55 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "El llamado de la municipalidad es al autocontrol y al civismo."
        },
        {
            "title": "The San Antonio neighborhood is declared free of the Zika, Dengue and Chikungunya zancudo - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/san-antonio-libre-de-zancudo-6-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:20:18 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Durante la jornada visitaron 517 viviendas para identificar criaderos, fumigaron 30 manzanas, recolectaron 50 kilos de recipientes inservibles y ubicaron 17 ..."
        },
        {
            "title": "Renaissance at the Cinematheque - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/renacimiento-en-la-cinemateca/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:49:16 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "La Cinemateca de La Tertulia, al ofrecer una programaci\u00f3n decembrina de cine independiente, celebra los 20 a\u00f1os de Ibermedia y propicia el renacimiento de ..."
        },
        {
            "title": "Documentary &#39;La Negociaci\u00f3n&#39; extends functions in Cali, Medell\u00edn and Barraquilla - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/cultura/documental-la-negociacion-extiende-funciones-en-cali-medellin-y-barraquilla-198918-ie172",
            "pub_date": "2018-12-05 20:31:43 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El documental 'La Negociaci\u00f3n' de Margarita Mart\u00ednez, sobre el proceso de paz entre las Farc y el Gobierno, anunci\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter que ..."
        },
        {
            "title": "IRA in Cali - Music - Radio Macondo",
            "link": "https://www.radiomacondo.fm/musica/i-r-a-en-cali/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Macondo",
            "source_url": "https://www.radiomacondo.fm",
            "desc": "Ya est\u00e1 a disposici\u00f3n del p\u00fablico la boletar\u00eda para el concierto de IRA en Cali (15 A\u00f1os de Epidemia). Nuestro Bar Rock And Beer Av 6Nte # 26-24. Tribal Tattoo ..."
        },
        {
            "title": "In search of the most authentic cribs in Valle del Cauca - ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/colombia/cali/en-busca-de-los-pesebres-mas-autenticos-del-valle-del-cauca-302200",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:39 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "Hasta el 10 de diciembre hay plazo para inscribirse."
        },
        {
            "title": "They confiscate the farm of the capo who killed \\ &#39;el palomo \\&#39; Usuriaga - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/04/incautan-finca-del-capo-mato-palomo-usuriaga.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:01:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "En el marco de un proceso de extinci\u00f3n de dominio, miembros del CTI de la Fiscal\u00eda ocuparon una finca de propiedad de Alex\u00e1nder Ayala Serna, quien se ..."
        },
        {
            "title": "This is how the new rumba schedule in Cali came about after decree of the Mayor&#39;s Office - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/asi-quedo-el-nuevo-horario-de-la-rumba-en-cali-tras-decreto-de-la-alcaldia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:07:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "La Alcald\u00eda de Cali socializ\u00f3 este jueves un decreto, fechado el 5 de diciembre, con el cual se reglamenta el nuevo horario de la rumba en Cali, tanto en ..."
        },
        {
            "title": "The tent of the 50 - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/la-carpa-de-la-50/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:56:30 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "Esta semana en la calle quinta con carrera 48, los habitantes del barrio El Lido, en la Comuna 19, realizaron un plant\u00f3n protestando por la carpa \"La 50\" ..."
        },
        {
            "title": "Duke says that in 100 days he can not settle historic debt with universities - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/duque-no-puede-saldar-deuda-historica-universidades-07-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:33 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "El jueves miles de estudiantes marcharon en Bogot\u00e1, Cali, Medell\u00edn, Cartagena y Barranquilla, entre otras ciudades, para reclamar m\u00e1s recursos."
        },
        {
            "title": "&#39;Ceremonia de la luz&#39;, in the commercial citadel of the south of Cali - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/ceremonia-de-la-luz-en-ciudadela-comercial-del-sur-de-cali-302764",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:27 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Unicentro Cali con la 'Ceremonia de la luz', dar\u00e1 este viernes 7 de diciembre la bienvenida a la Navidad y la Noche de las Velitas a las 5:00 p. m.."
        },
        {
            "title": "Cali businesswoman denounces millionaire robbery of an Uber driver - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/cali/empresaria-calena-denuncia-millonario-robo-de-un-conductor-de-uber-198789-ie4370686",
            "pub_date": "2018-12-04 21:36:32 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Una joven empresaria que pidi\u00f3 un servicio de Uber vivi\u00f3, quiz\u00e1, una de sus m\u00e1s grandes odiseas despu\u00e9s que el conductor que la transportaba, ..."
        },
        {
            "title": "With the Fair, Cali wins and quite - RED + News",
            "link": "http://www.redmas.com.co/entretenimiento/239556/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "RED + News",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": "Siendo uno de los encuentros musicales y culturales de mayor impacto a nivel nacional, la Feria de Cali con el pasar de los a\u00f1os. Lea aqu\u00ed m\u00e1s informaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "In Cali, eight police officers were part of the criminal gang - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/03/cali-ocho-policias-hacian-parte-banda-criminal.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Los hurtos y las extorsiones hac\u00edan parte de las actividades diarias de ocho miembros de la Polic\u00eda Metropolitana de Cali que fueron capturados los \u00faltimos ..."
        },
        {
            "title": "Operations of confiscating liquor and cigarettes of contraband - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/operativos-de-decomisando-a-licor-y-cigarrillos-de-contrabando/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:52:57 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "Un total de 2.500 cajetillas de cigarrillos ilegales fueron decomisadas por funcionarios de la Unidad de Rentas del Valle del Cauca en operativos realizados en ..."
        },
        {
            "title": "Go for another green! Am\u00e9rica de Cali wants to take another Atl\u00e9tico Nacional player - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/va-por-otro-verde-america-de-cali-se-quiere-llevar-otro-juga-486846",
            "pub_date": "2018-12-07 21:16:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Tras cerrar sus primeras tres contrataciones, Am\u00e9rica de Cali, sigue buscando delanteros que puedan aportarle desequilibrio y los goles que tanto necesita el ..."
        },
        {
            "title": "Why not prune the green areas of the Cali - Palmira straight? - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/valle/por-que-no-podan-las-zonas-verdes-de-la-recta-cali-palmira.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:50:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Inquietos se encuentran deportistas, conductores y comerciantes que a diario transitan por la recta Cali - Palmira por la falta de mantenimiento que tienen las ..."
        },
        {
            "title": "The stigma of seized assets - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/el-estigma-de-los-bienes-incautados-301282",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:54 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Habla presidenta de la SAE. No se han podido vender ni las obras de arte | Cali | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "With poison, woman would have tried to commit suicide and kill her 5 year old son in Cali - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/cali-madre-suicidarse-veneno-hijo-05-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:44:51 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "La madre lleg\u00f3 junto con el menor al Hospital Universitario del Valle en Cali, despu\u00e9s de intentar acabar con su vida y la de su hijo con un veneno."
        },
        {
            "title": "This will be the punishment for police that demanded \\ 800,000 to a citizen - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/04/este-sera-castigo-policia-exigio-800-000-ciudadano.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Investigaciones de la Fiscal\u00eda comprobaron que un patrullero de la Polic\u00eda le exigi\u00f3 $800.000 a un ciudadano en Cali para devolverle una motocicleta que ..."
        },
        {
            "title": "Cali will have 170 new police officers at Christmas to damage &#39;the party&#39; to criminals - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/cali/cali-tendra-170-nuevos-policias-en-navidad-para-danarles-la-fiesta-los-delincuentes-198747-ie4370686",
            "pub_date": "2018-12-04 15:48:50 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Con el fin de evitar que se comentan distintos il\u00edcitos durante la temporada de fin de a\u00f1o y la Feria de Cali, la capital del Valle se 'blinda' contra la delincuencia ..."
        },
        {
            "title": "Tender for the ring road of the 100 with 25 - ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/colombia/cali/adjudicaran-licitacion-del-anillo-vial-de-la-100-con-25-301650",
            "pub_date": "2018-12-05 11:31:37 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "Seg\u00fan el cronograma, este 21 de diciembre se adjudicar\u00e1 la obra para desembotellar el sur de Cali."
        },
        {
            "title": "On abuses against lighting - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/sobre-desmanes-contra-el-alumbrado/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:30:43 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "Indignaci\u00f3n y debate ocasionaron los desmanes cometidos por encapuchados contra el alumbrado navide\u00f1o en el sur de Cali. Estos son algunos de los ..."
        },
        {
            "title": "Confirmed for the &#39;Azucarero&#39;? Deportivo Cali and its first arrival for 2019 - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/confirmado-para-el-azucarero-deportivo-cali-y-su-primera-lle-486735",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador proveniente del exterior, se pondr\u00e1 a las \u00f3rdenes del nuevo cuerpo t\u00e9cnico."
        },
        {
            "title": "With demarcations seek to put more brake on accidents and traffic jams - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/con-demarcaciones-buscan-poner-mas-freno-a-accidentes-y-trancones-301020",
            "pub_date": "2018-12-04 12:10:05 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Hasta octubre, 292 personas murieron en colisiones en Cali. Fijan meta de 100 zonas antibloqueos. | Cali | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "Univalle hoods destroy part of the Christmas decorations and lights that decorate an avenue of Cali - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/destacado-tv/2018/12/05/encapuchos-de-univalle-destruyen-parte-de-los-adornos-navidenos-y-luces-que-decoraban-una-avenida-de-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:07:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "En video qued\u00f3 grabado los momentos en que capuchos de Univalle destruyen parte de los adornos navide\u00f1os y luces que decoraban la Av. Pasoancho, Cali."
        },
        {
            "title": "Managers of peace, the Cali program that attracts foreign glances - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/gestores-de-paz-el-programa-de-que-atrae-miradas-del-exterior.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:25:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "El programa hace parte de la estrategia de prevenci\u00f3n de violencia social de la ciudad."
        },
        {
            "title": "Several Valley Officials Captured for Migrant Traffic - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/cali/capturan-varios-funcionarios-publicos-del-valle-por-trafico-de-migrantes-198798-ie4370686",
            "pub_date": "2018-12-04 22:25:08 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de un a\u00f1o de seguimiento e investigaci\u00f3n, la Polic\u00eda captur\u00f3 a 16 personas de la banda de los 'Piel Roja', la cual estaba integrada por funcionarios ..."
        },
        {
            "title": "Informative preview Friday, December 7, 2018 - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/avance-informativo-viernes-07-de-diciembre-de-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:31 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Estas son las noticias que har\u00e1n parte de nuestra emisi\u00f3n en vivo del Noticiero 90 Minutos de Cali para este viernes 07 de diciembre de 2018."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali: &quot;We passed the letter, it was not possible to reach an agreement&quot; - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/america-de-cali-nosotros-le-pasamos-la-carta-no-se-pudo-lleg-486832",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Siguen los despidos? El presidente del conjunto escarlata, Ricardo 'El Gato' P\u00e9rez, revel\u00f3 nuevos detalles sobre la temporada 2019, los fichajes y la actualidad ..."
        },
        {
            "title": "Jorge Diaz, leader in Charco Azul ... What does Ventana say about this neighborhood? ... Lea - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/jorge-diaz-lider-en-charco-azul-que-dice-ventana-de-este-barrio-lea/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:29:01 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "La Pregunta Fregona: - \u00bfEntonces cu\u00e1ndo Puerto Tejada va a tener agua potable las 24 horas todos los d\u00edas de la semana y eso que es una de las ciudades ..."
        },
        {
            "title": "For a claim, young man was killed with a knife - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/03/reclamo-joven-fue-asesinado-tio.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Tras un supuesto reclamo a su t\u00edo por el consumo de alucin\u00f3genos, un joven fue asesinado en el barrio Uni\u00f3n de Vivienda Popular, oriente de Cali. Se trata de ..."
        },
        {
            "title": "Minute by minute: this is how the student marches move throughout the country - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/en-vivo-las-noticias-de-las-marchas-estudiantiles-para-el-6-de-diciembre-302188",
            "pub_date": "2018-12-06 13:59:15 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Este jueves arranca una nueva jornada de protestas en las principales ciudades de Colombia. Se espera que las movilizaciones arranquen a las 10:00 a.m., ..."
        },
        {
            "title": "Attention Scarlet! This is how Am\u00e9rica de Cali presented its new reinforcements for 2019 - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/atencion-escarlatas-asi-presento-el-america-de-cali-sus-nu-486656",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Los 'Diablos Rojos', tal y como hab\u00edan anunciado la semana pasada, ya iniciaron el proceso de contrataciones para el proyecto del 'Pecoso' Castro."
        },
        {
            "title": "This is the course of the student march this Thursday in the south of Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/este-es-el-recorrido-de-la-marcha-de-estudiante-este-jueves-en-el-sur-de-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Desde las 3:30 p.m. de este jueves se comenzar\u00e1n a concentrar los estudiantes de la Universidad del Valle y otras instituciones para realizar una nueva ..."
        },
        {
            "title": "Four days after being turned on, Cali&#39;s lighting has been stolen and vandalized - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/alumbrado-de-cali-hurtado-vandalizado-04-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:17:10 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Denuncian hurto de gargantillas y luminarias led. Algunas figuras del alumbrado de Cali han sufrido da\u00f1os por imprudencia de las personas."
        },
        {
            "title": "Woman died for protecting her son-in-law in an attack - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/03/mujer-murio-proteger-yerno-atentado.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:44:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "El hecho sucedi\u00f3 en un evento p\u00fablico, organizado por un precandidato a la Alcald\u00eda de Cartago."
        },
        {
            "title": "CVC proposes water reservoir in Cristo Rey - Diario Occidente",
            "link": "https://occidente.co/cvc-propone-reservorio-de-agua-en-cristo-rey/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:54:12 GMT",
            "source_nm": "West newspaper",
            "source_url": "https://occidente.co",
            "desc": "La Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional del Valle del Cauca plante\u00f3 la idea de reformar y poner en funcionamiento un reservorio de agua que est\u00e1 ubicado en el ..."
        },
        {
            "title": "To prison, for kidnapping and concussion in Palmira, four police officers - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/a-la-carcel-por-secuestro-y-concusion-en-palmira-cuatro-policias-301342",
            "pub_date": "2018-12-04 16:44:22 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Se le vincula con el caso de negocio al que se le exig\u00eda dinero para dejarlos operara | Cali | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "&quot;I want to make a government that invests in the human being&quot;: Danis Renter\u00eda, precandidate to the Mayor of Cali - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/cali/2018/12/06/quiero-gobierno-invierta-humano-danis-renteria-precandidato-la-alcaldia-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "M\u00e1s de 20 a\u00f1os de carrera militar son el apoyo de Danis Antonio Renter\u00eda para plantear soluciones al problema de inseguridad que atraviesa la capital ..."
        },
        {
            "title": "In video: take a tour of the modern complaint room of the Prosecutor&#39;s Office in Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/multimedia/videos/en-video-haga-un-recorrido-por-la-moderna-sala-de-denuncias-de-la-fiscalia-en-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:04:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "El nuevo Centro de Recepci\u00f3n de Denuncias de la Fiscal\u00eda en Cali puede atender hasta 200 usuarios en el d\u00eda. Ah\u00ed las denuncias podr\u00e1n ser interpuestas de ..."
        },
        {
            "title": "Mayor of Cali studies extension of the peak schedule and plate - 90 Minutes",
            "link": "https://90minutos.co/cali-ampliacion-horario-pico-placa-04-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:10:55 GMT",
            "source_nm": "90 minutes",
            "source_url": "https://90minutos.co",
            "desc": "Esta ampliaci\u00f3n del pico y placa busca, principalmente, recursos para el M\u00edo. Adem\u00e1s,en Concejo cursa un proyecto para cobro de parqueo en espacio ..."
        }
    ]
}