{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFZtTTNkZk54SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Pico y Placa in Bucaramanga could get up at Christmas and New Year - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452420-manana-sabado-no-habra-pico-y-placa-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:01 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Adem\u00e1s, se aclar\u00f3 que este s\u00e1bado, 8 de diciembre, la medida no aplicar\u00e1."
        },
        {
            "title": "Modification of the peak and plate and extension of timetables in TM, some measures at Christmas - Canal Capital",
            "link": "https://conexioncapital.co/pico-y-placa-horarios-transmilenio-navidad/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:52:00 GMT",
            "source_nm": "Capital Channel",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Will there be a peak and plate all day in Cali in 2019? - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/cali/habra-pico-y-placa-todo-el-dia-en-en-el-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:10:01 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Luego que en medios de comunicaci\u00f3n locales se asegurara que Cali tendr\u00eda pico y placa un d\u00eda a la semana de 6:00 a.m. a 8:00 p.m. a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o, ..."
        },
        {
            "title": "Changes in the peak and plate of Pereira by new route - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/cambios-en-el-pico-y-placa-de-pereira-por-nueva-via-300906",
            "pub_date": "2018-12-03 17:07:04 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Con la nueva Paralela a la avenida 30 de Agosto se modifica la restricci\u00f3n para veh\u00edculos. | Otras Ciudades | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "There will be no Pico and plate during the end of the year parties - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/emisora/2018/12/05/bogota/1543972935_379718.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:32:01 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "Desde el mi\u00e9rcoles 26 de diciembre y hasta el viernes 4 de enero de 2019, los veh\u00edculos particulares podr\u00e1n circular sin restricci\u00f3n de pico y placa."
        },
        {
            "title": "Started to govern new peak and plate for individuals - El Universal - Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/comenzo-a-regir-nuevo-pico-y-placa-para-particulares-ML368196",
            "pub_date": "2018-12-03 15:12:01 GMT",
            "source_nm": "El Universal - Colombia",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Atento, si su veh\u00edculo particular tiene la placa terminada en 9 o 0 tiene restricciones hoy. Esto tras la nueva rotaci\u00f3n del pico y placa, establecida en el Decreto ..."
        },
        {
            "title": "In Villavicencio there is no peak and plate, but there is a llanero festival - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/levantan-pico-y-placa-en-villavicencio-300914",
            "pub_date": "2018-12-03 17:47:30 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Desde este lunes 3 y hasta el viernes 7 de diciembre no habr\u00e1 pico y placa en Villavicencio, para recibir a los turistas que vistan la capital del Meta por el ..."
        },
        {
            "title": "This is how the peak and license plate for individuals in Cartagena begins this December 3 - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/asi-rige-el-pico-y-placa-para-particulares-en-cartagena-partir-de-este-3-de-diciembre",
            "pub_date": "2018-12-03 15:12:54 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Se elimin\u00f3 la restricci\u00f3n que hab\u00eda para el mediod\u00eda y solo se aplicar\u00e1 de lunes a viernes de 7:00 a.m. a 10:00 a.m. y de 5:00 p.m. a 8:00 p.m.."
        },
        {
            "title": "Peak and plate in Bogot\u00e1: this is the measure in December 2018 - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/bogota/pico-y-placa-en-bogota-asi-rige-la-medida-en-diciembre-de-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:09 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Recuerde que la restricci\u00f3n para particulares va de 6:00 a.m. a 8:30 a.m. y de 3:00 p.m. a 7:30 p.m.."
        },
        {
            "title": "This is the peak and plate of Medell\u00edn and the rest of the Aburr\u00e1 Valley for this Monday - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/medellin/este-es-el-pico-y-placa-de-medellin-y-el-resto-del-valle-de-aburra-para-este-lunes",
            "pub_date": "2018-12-02 21:30:01 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Horarios del pico y placa en Medell\u00edn: Tenga en cuenta que la medida comienza a las 7:00 a.m. y se extiende hasta las 8:30 a.m.; en la tarde tiene el horario de ..."
        },
        {
            "title": "This is the peak and plate of Santa Marta for this Friday - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/este-es-el-pico-y-placa-de-santa-marta-para-este-jueves",
            "pub_date": "2018-12-07 13:55:05 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "smsorianEste es el pico y placa de Santa Marta para este viernesHace 24 mins La medida no rige para turistas que demuestren su ingreso con el comprobante del \u00faltimo peaje. Particulares No podr\u00e1n circular los veh\u00edculos con placas terminadas en 6 y 7, entre las 7:00 a.m. y las 7:00 p.m. El pico y placa se aplica a los carros que circulen dentro del \u00e1rea o zona delimitada por el siguiente anillo vial: carrera Primera, calzada sur de la v\u00eda Alterna al Puerto hasta la v\u00eda de acceso principal al barrio Bastidas, enlazando en la avenida del Libertador hasta la avenida del R\u00edo o calle 29 (a lo larg..."
        },
        {
            "title": "Peak and plate in Cali that runs from July 1 to December 31, 2018 - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/cali/pico-y-placa-en-cali-que-rige-del-1-de-julio-al-31-de-diciembre-de-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 11:10:40 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Pico y placa en Cali que rige del 1 de julio al 31 de diciembre de 2018framirezHace 1 hora Tenga presente c\u00f3mo se aplica la medida durante el segundo semestre del a\u00f1o tanto para veh\u00edculos particulares como de servicio p\u00fablico. Seg\u00fan el Decreto 4112.010.20.0318 firmado el 28 de junio por el alcalde de Cali, Maurice Armitage, el pico y placa para veh\u00edculos particulares, de servicio oficial y especial de m\u00e1ximo cinco puestos rige en el horario de 6:00 a. m. a 10:00 a. m y de 4:00 p. m. a 8:00 p. m. de lunes a viernes con el \u00faltimo d\u00edgito de la placa. Por lo tanto, la rotaci\u00f3n qued\u00f3 de la sigui..."
        },
        {
            "title": "For December holidays, from December 26 picks and plate rises in Bogota - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/bogota/por-fiestas-decembrinas-partir-del-26-de-diciembre-se-levanta-pico-y-placa-en-bogota-articulo-827438",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:15 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Por fiestas decembrinas, a partir del 26 de diciembre se levanta pico y placa en Bogot\u00e1 Submitted by mrivera_90 on Wed, 12/05/2018 - 09:19 La medida ir\u00e1 hasta el 4 de enero. Por su parte Transmilenio anunci\u00f3 que extender\u00e1 su operaci\u00f3n del 16 al 23 de diciembre. Como ya es costumbre, cada a\u00f1o la Secretar\u00eda de Movilidad levanta el pico y placa durante las celebraciones decembrinas. En esta ocasi\u00f3n la medida regir\u00e1 entre el 26 de diciembre y el 4 de enero de 2019. Vea: \u00a1Lleg\u00f3 diciembre! Estas son las actividades de Navidad en Bogot\u00e1 La decisi\u00f3n de levantar la restricci\u00f3n se toma con el fin de ..."
        },
        {
            "title": "Council of Cali approved additional charges in parking areas - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/concejo-de-cali-aprobo-cobros-en-zonas-de-parqueo-301470",
            "pub_date": "2018-12-05 18:29:06 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cali Concejo de Cali aprob\u00f3 cobros adicionales en zonas de parqueo Cali 05 de diciembre 2018 , 01:29 p.m. Propuesta de pico y placa de 6 a. m. a 8 p. m. se discuti\u00f3, pero no fue parte de iniciativa. Tres meses tendr\u00e1 la Alcald\u00eda de Cali p\u00e1ra establecer las zonas de parqueos en espacios p\u00fablicos de la ciudad, dentro de las 12 zonas llamadas de estacionamiento regulado (ZER). As\u00ed qued\u00f3 aprobado en el segundo debate del proyecto de Acuerdo 088 por parte del Concejo de Cali, con 14 votos a favor y 6 en contra, medida que gener\u00f3 malestar y aument\u00f3 las dudas de gremios como las asociaciones de C..."
        },
        {
            "title": "This is the peak and plate of Medell\u00edn and the rest of the Aburr\u00e1 Valley for tomorrow, Monday - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/medellin/este-es-el-pico-y-placa-de-medellin-y-el-resto-del-valle-de-aburra-para-manana-lunes",
            "pub_date": "2018-12-02 21:30:57 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Este es el pico y placa de Medell\u00edn y el resto del Valle de Aburr\u00e1 para ma\u00f1ana lunesmvaldesa@caracoltv.com.coHace 19 mins Tenga en cuenta que la medida comienza a las 7:00 a.m. y se extiende hasta las 8:30 a.m.; en la tarde tiene el horario de 5:30 p.m. a 7:00 de la noche. Pico y placa Medell\u00edn para veh\u00edculos particulares: Pico y placa Medell\u00edn para taxis y servicio p\u00fablico: El horario del pico y placa para taxis es de 6:00 de la ma\u00f1ana a 8:00 de la noche. V\u00edas exentas de pico y placa en Medell\u00edn: El valor del comparendo por infringir esta medida es de 15 salarios m\u00ednimos diarios legales vi..."
        }
    ]
}