<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Manuel Duque - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqYmpOcllucHpkaElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:53:37 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Imputan cargos a Manolo Duque y demás implicados en caso PAE - El Universal - Colombia</title><link>http://www.eluniversal.com.co/sucesos/imputan-cargos-a-manolo-duque-y-demas-implicados-en-caso-pae-NY405780</link><guid isPermaLink="false">52780941135828</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eluniversal.com.co/sucesos/imputan-cargos-a-manolo-duque-y-demas-implicados-en-caso-pae-NY405780" target="_blank"&gt;Imputan cargos a Manolo Duque y demás implicados en caso PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal - Colombia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eluniversal.com.co/sucesos/david-camacho-era-el-verdadero-dueno-del-contrato--fiscalia-FB407052" target="_blank"&gt;“David Camacho era el verdadero dueño del contrato”: Fiscalía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal - Colombia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eluniversal.com.co/sucesos/sigue-audiencia-contra-manolo-duque-german-sierra-y-demas-imputados-por-el-pae-GE402668" target="_blank"&gt;Sigue audiencia contra Manolo Duque, Germán Sierra y demás imputados por el PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal - Colombia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpVbl8ycGtJQU1FZFJoY3ItSjBuSFBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.co">El Universal - Colombia</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/GR_daSI2jVAyj_WXt7W5JhOVp47BlRoJRCMzZG4vEFR-OSdFqAbzlyi_l3WqDRCPxLoJySSiqY0NgKIjMsG-1k5gMHJOmHgn_r6xLv2TqpplQtece6i5Bzzo8swTCDnBT_l4hkVXGlImf1A-91Up9Ri_dKBNrzOyv5JoR4kRBThw30oXwd-l=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Allanamiento a Sandra Mercado, clave en legalización de capturas en caso PAE - El Universal - Colombia</title><link>http://www.eluniversal.com.co/sucesos/allanamiento-a-sandra-mercado-clave-en-legalizacion-YB399302</link><guid isPermaLink="false">52780935224237</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eluniversal.com.co/sucesos/allanamiento-a-sandra-mercado-clave-en-legalizacion-YB399302" target="_blank"&gt;Allanamiento a Sandra Mercado, clave en legalización de capturas en caso PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal - Colombia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elheraldo.co/bolivar/realizan-audiencia-de-legalizacion-de-captura-manolo-duque-por-irregularidades-en-el-pae" target="_blank"&gt;Realizan audiencia de legalización de captura a Manolo Duque por irregularidades en el PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo (Colombia)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lafm.com.co/judicial/captura-de-manuel-vicente-duque-fue-legalizada" target="_blank"&gt;Legalizan captura del exalcalde de Cartagena Manuel Vicente Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eluniversal.com.co/sucesos/legalizan-captura-de-manolo-duque-por-irregularidades-en-el-pae-BN395672" target="_blank"&gt;Legalizan captura de Manolo Duque por irregularidades en el PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal - Colombia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elheraldo.co/bolivar/realizan-audiencia-de-imputacion-de-cargos-manolo-duque-por-irregularidades-en-el-pae-574522" target="_blank"&gt;Realizan audiencia de imputación de cargos a Manolo Duque por irregularidades en el PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo (Colombia)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl0dDVTbmtJQU1FWWhoZVpOY1R0NUNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.co">El Universal - Colombia</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/Pf1D-aFRzfg3Bqj1kqXIrH3DyA6-HPuZND8i_8Ecb2xYRBVTB95l_at5axRRxWEAyE-EmA6HU6iQRVz2UEJHTNDCU8oYjbnakZQ-A9J3G3OxCv8Hj_mOznR8uIQwOsp6vbj2AWPKAfyMZG8658KnXdOMbbCPvvz92Y4Iqcs4o-9SeBF8fNPmQA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Exalcalde de Cartagena podría ir preso por presunto saqueo al PAE - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/manuel-vicente-duque-exalcalde-de-cartagena-podria-ir-a-la-carcel-por-saqueo-al-pae-302586</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAm3o6ktJRhCoT3dk2AzNG0qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:12:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/manuel-vicente-duque-exalcalde-de-cartagena-podria-ir-a-la-carcel-por-saqueo-al-pae-302586" target="_blank"&gt;Exalcalde de Cartagena podría ir preso por presunto saqueo al PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Exalcalde de Cartagena podría ir preso por presunto saqueo al PAE John Montaño 07 de diciembre 2018 , 11:12 a.m. El popular Manolo Duque, que acaba de recuperar su libertad, otra vez responde ante la justicia. Un juez de control de garantías de Cartagena legalizó la captura del exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque, investigado dentro del saqueo al erario público por medio del Programa de Alimentación Escolar (PAE) en la capital de Bolívar durante el año 2016, en un caso famoso porque le facturaron al Estado pechugas de pollo por 39 mil pesos el kilo y otros gastos exa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Nuevas imputaciones podrían llevar a exalcalde de Cartagena Manolo Duque a la cárcel - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/colombia/nuevas-imputaciones-podrian-llevar-exalcalde-de-cartagena-manolo-duque-la-carcel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6oq_QuxVivHmJK6CSSmikqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMNiHogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:28:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/colombia/nuevas-imputaciones-podrian-llevar-exalcalde-de-cartagena-manolo-duque-la-carcel" target="_blank"&gt;Nuevas imputaciones podrían llevar a exalcalde de Cartagena Manolo Duque a la cárcel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;cmontene@caracoltv.com.coNuevas imputaciones podrían llevar a exalcalde de Cartagena Manolo Duque a la cárcelHace 1 hora Por presuntas irregularidades en un contrato del Programa de Alimentación Escolar (PAE), le serían atribuidos otros cuatro delitos al exdirigente. Los cargos que la Fiscalía General daría a conocer serían prevaricato por acción, contrato sin cumplimiento de los requisitos legales, peculado por apropiación a favor de terceros y falsedad ideológica en documento privado, y estos no contarían con el beneficio de casa por cárcel y superarían los 48 meses de prisión. Este episo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Legalizan captura del exalcalde Manuel Vicente Duque en Cartagena - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/legalizan-captura-del-exalcalde-manuel-vicente-duque-en-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMV8dUSAHj7NFpURTsdNeQUqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:45:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/legalizan-captura-del-exalcalde-manuel-vicente-duque-en-cartagena" target="_blank"&gt;Legalizan captura del exalcalde Manuel Vicente Duque en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jjcarmona Un juez de Cartagena legalizó la captura del exalcalde de Cartagena Manuel Vicente Duque, señalado por la Fiscalía de haber participado presuntamente en la comisión de cuatro delitos mientras se contrató y ejecutó el Plan de Alimentación Escolar (PAE) en el año 2016. En una audiencia que se extendió por más de ocho horas en el complejo judicial de Cartagena, el togado manifestó que el procedimiento que realizó el Cuerpo Técnico de Investigación a Duque Vásquez a y otras cinco personas se ajustó a la normalidad y legalidad. Lea aquí: Exalcalde de Cartagena Manuel Vicente Duqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Exalcalde de CartagenaManuel Vicente Duque investigado por presunta corrupción - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/exalcalde-de-cartagenamanuel-vicente-duque-investigado-por-presunta-corrupcion-articulo-827562</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO525Ugj_13N_2UxTJG8vUIqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/exalcalde-de-cartagenamanuel-vicente-duque-investigado-por-presunta-corrupcion-articulo-827562" target="_blank"&gt;Exalcalde de CartagenaManuel Vicente Duque investigado por presunta corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Exalcalde de CartagenaManuel Vicente Duque investigado por presunta corrupción Submitted by jjaimes_250826 on Wed, 12/05/2018 - 18:00 El funcionario llegó a la seccional de la Fiscalía en Bolívar horas después de que esta madrugada agentes del CTI de la Fiscalía llegaran a la casa del exmandatario para capturarlo. Luego de la orden de captura, emitida por la Fiscalía, en contra de Manuel Vicente Duque, exalcalde de Cartagena, investigado por una serie de irregularidades en la contratación de servicios del Programa de Alimentación Escolar (PAE) de la ciudad, hacia las horas de la tarde de es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Manolo Duque iría a la cárcel por un presunto desfalco de más de 5 mil millones de pesos - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/colombia/manolo-duque-iria-la-carcel-por-un-presunto-desfalco-de-mas-de-5-mil-millones-de-pesos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRhnYpLAcWBwMLoEacO1jYqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMNiHogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/colombia/manolo-duque-iria-la-carcel-por-un-presunto-desfalco-de-mas-de-5-mil-millones-de-pesos" target="_blank"&gt;Manolo Duque iría a la cárcel por un presunto desfalco de más de 5 mil millones de pesos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;paumunevar@hotmail.comManolo Duque iría a la cárcel por un presunto desfalco de más de 5 mil millones de pesosHace 10 mins El exalcalde de Cartagena es investigado por irregularidades en las contrataciones del Plan de Alimentación Escolar (PAE) para el año 2016. Duque, quien otrora fuera un popular periodista deportivo, se ha visto envuelto en varios escándalos de corrupción, como la elección irregular de la contralora, violación a las normas urbanísticas y desvío de recursos, entre otros. En el actual proceso en su contra, según las indagaciones, para 2016 la Administración Distrital de Ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Se entregó exalcalde de Cartagena investigado por presuntos actos de corrupción - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/se-entrego-exalcalde-de-cartagena-investigado-por-presuntos-actos-de-corrupcion-articulo-827562</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAq4lg-iZDeWP-Bp6dY5UEAqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/se-entrego-exalcalde-de-cartagena-investigado-por-presuntos-actos-de-corrupcion-articulo-827562" target="_blank"&gt;Se entregó exalcalde de Cartagena investigado por presuntos actos de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se entregó exalcalde de Cartagena investigado por presuntos actos de corrupción Submitted by jjaimes_250826 on Wed, 12/05/2018 - 18:00 El funcionario llegó a la seccional de la Fiscalía en Bolívar horas después de que agentes del CTI de la Fiscalía arribaran a la casa del exmandatario para capturarlo. Luego de la orden de captura, emitida por la Fiscalía, en contra de Manuel Vicente Duque, exalcalde de Cartagena, investigado por una serie de irregularidades en la contratación de servicios del Programa de Alimentación Escolar (PAE) de la ciudad, hacia las horas de la tarde de este 5 de dicie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>El CTI busca al exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque, para capturarlo - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/el-cti-busca-al-exalcalde-de-cartagena-manuel-vicente-duque-para-capturarlo-articulo-827467</link><guid isPermaLink="false">CAIiELR2JHtLDj0zjPsgJ4gnTiYqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:00:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/el-cti-busca-al-exalcalde-de-cartagena-manuel-vicente-duque-para-capturarlo-articulo-827467" target="_blank"&gt;El CTI busca al exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque, para capturarlo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El CTI busca al exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque, para capturarlo Submitted by mmedellin_1283 on Wed, 12/05/2018 - 12:00 La Fiscalía explicó que el exfuncionario estaría involucrado en irregularidades en la contratación de servicios del Programa de Alimentación Escolar de la ciudad. En el marco de esta investigación ya fueron capturadas cinco personas. Agentes del CTI de la Fiscalía llegaron en la madrugada de este miércoles a la casa del exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque, para capturarlo. Pero él no estaba allí. Las autoridades lo buscan por su presunta responsabilid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>‘Manolo' Duque se entregó tras orden de captura por irregularidades en el PAE - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/colombia/manolo-duque-se-entrego-tras-orden-de-captura-por-irregularidades-en-el-pae</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0cgmWkaRa1eFmAyjD3W-8qGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDML-xmwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/colombia/manolo-duque-se-entrego-tras-orden-de-captura-por-irregularidades-en-el-pae" target="_blank"&gt;‘Manolo' Duque se entregó tras orden de captura por irregularidades en el PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;jlombo‘Manolo' Duque se entregó tras orden de captura por irregularidades en el PAEHace 23 mins El exmandatario es acusado de actos de corrupción en la ejecución del Programa de Alimentación Escolar en el año 2016. Hace unos meses, el país se enteró que en la alcaldía de Manuel Vicente Duque se compraron pechugas a una ferretería por un valor de 40.000 cada una en el marco del Programa de Alimentación Escolar (PAE). La ola de indignación fue inmediata, pero parecía que las acciones judiciales no iban a la par. Sin embargo, las investigaciones por este presunto saqueo a los dineros destinado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Nueva orden de captura contra exalcalde de Cartagena - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/nueva-orden-de-captura-contra-exalcalde-de-cartagena-manuel-vicente-duque-vasquez-301784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw6m6wgDokWLGrHOBxmVs4qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:19:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/nueva-orden-de-captura-contra-exalcalde-de-cartagena-manuel-vicente-duque-vasquez-301784" target="_blank"&gt;Nueva orden de captura contra exalcalde de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Investigación Nueva orden de captura contra exalcalde de Cartagena Justicia 05 de diciembre 2018 , 11:19 a.m. Esta vez es buscado por irregularidades en el manejo de recursos para la alimentación escolar. El fiscal general Néstor Humberto Martínez anunció este miércoles que es buscado el exalcalde de Cartagena (Bolívar), Manuel Vicente Duque, por un caso de corrupción con recursos del Plan de Alimentación Escolar (PAE). Durante la audiencia de rendición de cuentas de la Fiscalía, el jefe del ente acusador indicó que ya fueron capturados varios de los vinculados a la investigación pero no se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Así saquearon el erario con el PAE en Cartagena - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/asi-saquearon-el-erario-con-el-programa-de-alimentacion-escolar-en-cartagena-301884</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDiV-3iQnYeJJkAYAETo4oqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:50:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/asi-saquearon-el-erario-con-el-programa-de-alimentacion-escolar-en-cartagena-301884" target="_blank"&gt;Así saquearon el erario con el PAE en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Así saquearon el erario con el PAE en Cartagena Cartagena 05 de diciembre 2018 , 02:50 p.m. El millonario desvío de recursos con este programa, por ejemplo, pechugas de pollo a 40 mil pesos Por irregularidades en la contratación y ejecución del programa de alimentación escolar, PAE, para Cartagena durante el año 2016, La Fiscalía General de la Nación capturó en las últimas horas en diligencias de registro y allanamiento al exsecretario de educación de Cartagena de Indias, Germán Arturo Sierra Anaya; a la representante legal de la Fundación Redcom, Gladys Amanda Muñoz Bravo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Se entregó exalcalde de Cartagena buscado por irregularidades en PAE - Noticias RCN</title><link>https://noticias.canalrcn.com/nacional-justicia/se-entrego-exalcalde-cartagena-buscado-irregularidades-pae</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdVwVJTs4nMXmJwryzlHFkqGQgEKhAIACoHCAowncWBCzDmpv0CML687wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:27:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.canalrcn.com/nacional-justicia/se-entrego-exalcalde-cartagena-buscado-irregularidades-pae" target="_blank"&gt;Se entregó exalcalde de Cartagena buscado por irregularidades en PAE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias RCN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exalcalde Manuel Vicente Duque, por quien se había emitido orden de captura relacionada con presuntas irregularidades en la contratación del PAE en Cartagena entre el 2016 y el 2017, se entregó a las autoridades en la tarde de este miércoles. Manuel Vicente Duque, quien estuvo recluido en la cárcel de Sabanalarga, había quedado en libertad el pasado mes de agosto por vencimiento de términos en un proceso que se le sigue por presuntas irregularidades en la elección de la contralora distrital. Además, en las últimas horas fueron capturados varios funcionarios y exfuncionarios dentro del mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.canalrcn.com">Noticias RCN</source></item><item><title>VIDEO: Al menos cinco muertos por el derrumbe de un edificio en Colombia - La Prensa Orlando</title><link>https://laopinion.com/2017/04/27/video-al-menos-cinco-muertos-por-el-derrumbe-de-un-edificio-en-colombia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0j_Buwz9XXO1tA7MykdDIqFwgEKg8IACoHCAowloC_ATCt_g0w5f4f</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 02:34:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2017/04/27/video-al-menos-cinco-muertos-por-el-derrumbe-de-un-edificio-en-colombia/" target="_blank"&gt;VIDEO: Al menos cinco muertos por el derrumbe de un edificio en Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Orlando&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BOGOTÁ, Colombia.- Al menos cinco personas murieron y 23 resultaron heridas hoy por el derrumbe de un edificio de seis plantas en construcción en Cartagena de Indias, informó el alcalde de esa ciudad colombiana, Manuel Vicente Duque. Haz click aquí para ver el video “Hasta ahora: 23 heridos, dos rescatados ilesos y cinco víctimas fatales. Operación de rescate continua sin descanso”, señaló el alcalde en Twitter. Duque manifestó anteriormente su esperanza de que como el derrumbe, cuyas causas se desconocen todavía, se produjo cerca de la hora del almuerzo, parte de los obreros hayan estado f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Prensa Orlando</source></item><item><title>Fiscal revela presunta red de corrupción en la Alcaldía de Cartagena - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/fiscal-revela-presunta-red-de-corrupcion-en-la-alcaldia-de-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEME2jc8R8QdUxomiR8zn4S0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:45:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/fiscal-revela-presunta-red-de-corrupcion-en-la-alcaldia-de-cartagena" target="_blank"&gt;Fiscal revela presunta red de corrupción en la Alcaldía de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Internet (Zona Cero) Cartagena (Colombia).- El fiscal general de Colombia, Néstor Humberto Martínez, dijo hoy que la entidad detectó "una presunta red de corrupción y tráfico de influencias" en la Alcaldía de Cartagena, ciudad en donde este miércoles fue detenido el suspendido mandatario local. Martínez explicó en rueda de prensa que la red "tiene que ver con el proceso electoral de la actual contralora, Nubia Fontalvo, cuya elección fue precedida de presuntas negociaciones que habrían concluido el 7 de enero de 2016". Según el fiscal, en esas negociaciones "se habrían sellado los acu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Desastre en Colombia: cinco muertos por el colapso de un edificio en la ciudad de Cartagena - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/colombia/2017/04/28/desastre-en-colombia-cinco-muertos-por-el-colapso-de-un-edificio-en-la-ciudad-de-cartagena/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIYNz5wSjuMVs1w1zzEF0sqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 08:41:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/colombia/2017/04/28/desastre-en-colombia-cinco-muertos-por-el-colapso-de-un-edificio-en-la-ciudad-de-cartagena/" target="_blank"&gt;Desastre en Colombia: cinco muertos por el colapso de un edificio en la ciudad de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un edificio en construcción se desplomó el jueves en una zona popular de la ciudad de Cartagena, sobre el Mar Caribe de Colombia, un hecho que dejó al menos cinco obreros muertos y más de 20 heridos, informaron las autoridades locales. Bomberos, socorristas y efectivos de las Fuerzas Armadas comenzaron las labores para remover pesadas losas de concreto y escombros en búsqueda de personas reportadas como desaparecidas y posiblemente atrapadas. "Al parecer fue una falla estructural, ya están todos los organismos en la zona", dijo a periodistas el alcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque. Ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Colombia: se elevó a 20 el número de muertos en el derrumbe de un edificio en Cartagena - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/colombia/2017/04/30/colombia-se-elevo-a-20-el-numero-de-muertos-en-el-derrumbe-de-un-edificio-en-cartagena/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMemPTdKaDYH8A19XfjtaIqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 01:26:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/colombia/2017/04/30/colombia-se-elevo-a-20-el-numero-de-muertos-en-el-derrumbe-de-un-edificio-en-cartagena/" target="_blank"&gt;Colombia: se elevó a 20 el número de muertos en el derrumbe de un edificio en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los equipos de rescate localizaron y recuperaron este sábado dos nuevos cadáveres que estaban sepultados bajo los escombros de un edificio en construcción que se derrumbó el pasado jueves en la ciudad colombiana de Cartagena de Indias, por lo que el número de fallecidos se elevó a 20. Hasta el momento las autoridades han conseguido identificar a 12 de los 20 fallecidos y trabajan en el reconocimiento de los ocho cuerpos restantes, indicó la Alcaldía de Cartagena de Indias a través de su cuenta de Twitter. Asimismo, detallaron que ya han realizado el 95 % de la operación de remoción de escom...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Dimiten dos funcionarios de Cartagena de Indias tras el derrumbe de un edificio que dejó 21 muertos - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-colombia-dimiten-dos-funcionarios-cartagena-indias-derrumbe-edificio-dejo-21-muertos-20170504035700.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-55YYPvbtiMvYDowUzz-4qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 08:25:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-colombia-dimiten-dos-funcionarios-cartagena-indias-derrumbe-edificio-dejo-21-muertos-20170504035700.html" target="_blank"&gt;Dimiten dos funcionarios de Cartagena de Indias tras el derrumbe de un edificio que dejó 21 muertos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 4 May. (EUROPA PRESS) - La secretaria de Planeación y el director de Control Urbano de la ciudad colombiana de Cartagena de Indias han presentado este miércoles su dimisión después de que se abriera una investigación en su contra por el derrumbe de un edificio de seis plantas que dejó un total de 21 muertos y 23 heridos. El alcalde de Cartagena, Manuel Duque, ha aceptado "inmediatamente" la dimisión de ambos, Luz Helena Paternina, y Olimpo Vergara, respectivamente, tal y como ha indicado a través de un comentario publicado en la red social Twitter. Duque ha solicitado a la Fiscalía,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Elevan a veinte los muertos por el derrumbe de un edificio en Cartagena de Indias - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-colombia-elevan-veinte-muertos-derrumbe-edificio-cartagena-indias-20170430042343.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXjmQDjSCcKc1-LWNQIrCcqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 06:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-colombia-elevan-veinte-muertos-derrumbe-edificio-cartagena-indias-20170430042343.html" target="_blank"&gt;Elevan a veinte los muertos por el derrumbe de un edificio en Cartagena de Indias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 30 Abr. (EUROPA PRESS) - Al menos una veintena de personas han muerto y al menos una treintena han resultado heridas por el derrumbe de un edificio en obras en la ciudad colombiana de Cartagena de Indias, según el último balance oficial. La Fiscalía, que abrió una investigación para determinar si el derrumbe ocurrido el viernes en el barrio de Blas de Lezo tuvo lugar debido a una irregularidad, ha señalado que la construcción del edificio afectado se estaba llevando a cabo de forma ilegal y mediante el uso de una licencia falsa. De esta manera, los fiscales han iniciado una investig...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Cifran en tres los muertos por derrumbe en Cartagena - Periódico Excélsior</title><link>http://www.excelsior.com.mx/global/2017/04/27/1160170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJWE7CTqdxF0PA5Xdw2ozEqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 18:26:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.excelsior.com.mx/global/2017/04/27/1160170" target="_blank"&gt;Cifran en tres los muertos por derrumbe en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cifran en tres los muertos por derrumbe en Cartagena BOGOTÁ. Al menos tres personas murieron y ocho resultaron heridas por el derrumbe de un edificio de seis plantas en construcción en Cartagena de Indias, informó el alcalde de dicha ciudad, Manuel Vicente Duque. El edificio, situado en el barrio residencial de Blas de Lezo, quedó reducido a escombros tras el derrumbe que se produjo alrededor de las 11:30 hora local y las autoridades temen que unos 30 obreros puedan haber quedado atrapados. Hasta el momento tenemos información de que hay tres muertos y han sacado ocho heridos, pero se teme ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Se llevaron a 'Manolo', y de paso al hermano que le estaría manejando el poder a la sombra. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/captura-alcalde-cartagena-manolo-duque-contralora-distrital/PP317799</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCzCbGoy0-Nf4CNB2e8lrQqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 18:07:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/captura-alcalde-cartagena-manolo-duque-contralora-distrital/PP317799" target="_blank"&gt;Se llevaron a 'Manolo', y de paso al hermano que le estaría manejando el poder a la sombra.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las órdenes de captura se hicieron efectivas este miércoles en la tarde y los involucrados son el suspendido alcalde Manuel Vicente Duque, su familiar José Julián Vásquez, el concejal Jorge Useche y la contralora Distrital Nubia Fontalvo Hernández, informó El Universal. Los funcionarios están involucrados presuntamente en delitos de concierto para delinquir y tráfico de influencias, en relación a la elección de la contralora Fontalvo. Los capturados, indica ese medio, fueron trasladados hasta las instalaciones de la Fiscalía en el sector de Crespo, en Cartagena, para que comparezcan. Los pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>La Fiscalía de Colombia suspende al alcalde de Cartagena por el derrumbe de un edificio que dejó 20 muertos - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-colombia-fiscalia-colombia-suspende-alcalde-cartagena-derrumbe-edificio-dejo-20-muertos-20170518021503.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSPVsIdOLnaSouIZk1HzcQqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 06:24:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-colombia-fiscalia-colombia-suspende-alcalde-cartagena-derrumbe-edificio-dejo-20-muertos-20170518021503.html" target="_blank"&gt;La Fiscalía de Colombia suspende al alcalde de Cartagena por el derrumbe de un edificio que dejó 20 muertos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 18 May. (EUROPA PRESS) - La Fiscalía de Colombia ha anunciado este miércoles la apertura de una investigación disciplinaria contra el alcalde de Cartagena de Indias, Manuel Duque, que además ha sido suspendido durante tres meses por el derrumbe de un edificio en el barrio de Blas de Lezo, que dejó una veintena de muertos. En un comunicado, el Ministerio Público ha anunciado esta "medida cautelar" mientras avanza las pesquisas en torno al accidente, que tuvo lugar a causa de una serie de irregularidades que sacaron a la luz una red de obras llevadas a cabo con licencias falsas. Duque...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Al menos cinco muertos y 23 heridos tras derrumbarse un edificio de seis plantas en Cartagena de Indias - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-colombia-menos-cinco-muertos-23-heridos-derrumbarse-edificio-seis-plantas-cartagena-indias-20170428014227.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-32n3nZT3rk-QCtkRTPAwqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 06:26:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-colombia-menos-cinco-muertos-23-heridos-derrumbarse-edificio-seis-plantas-cartagena-indias-20170428014227.html" target="_blank"&gt;Al menos cinco muertos y 23 heridos tras derrumbarse un edificio de seis plantas en Cartagena de Indias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 28 Abr. (EUROPA PRESS) - Al menos cinco personas han muerto y otras 23 han resultado heridas tras derrumbarse este jueves un edificio de seis plantas en el barrio de Blas de Lezo, en la ciudad colombiana de Cartagena de Indias. El alcalde de la ciudad, Manolo Duque, ha informado además de que otras dos personas han sido rescatadas ilesas, si bien ha señalado que las operaciones de rescate "continúan sin descanso" para tratar de recuperar los cuerpos que hayan podido quedar entre los escombros. "Traslado mi solidaridad y acompañamiento a las familias que han perdido a sus seres queri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Las claves: los 11 alcaldes que ha tenido Cartagena en 10 años - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/los-11-alcaldes-en-6-anos-que-ha-tenido-cartagena-270320</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvN3rkKZyU0W90pSBAaKU8qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 12:47:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/los-11-alcaldes-en-6-anos-que-ha-tenido-cartagena-270320" target="_blank"&gt;Las claves: los 11 alcaldes que ha tenido Cartagena en 10 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Las claves: los 11 alcaldes que ha tenido Cartagena en 10 años ELTIEMPO.COM 19 de septiembre 2018 , 07:47 a.m. Pedrito Tomás Pereira Caballero fue designado por el presidente Iván Duque. Este martes se hizo oficial la designación de Pedrito Tomás Pereira Caballero como nuevo alcalde de Cartagena. La decisión la tomó el presidente Iván Duque y con ella ya se contabilizan más de 10 mandatarios para la capital de Bolívar en menos de una década. ¡La ‘ciudad heroica’ no sale de su crisis! Los alcaldes La crisis en la capital de Bolívar comenzó desde el 2012. Campo Elías Terán Dix ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Así van las investigaciones de la Contraloría por irregularidades en PAE en Cartagena - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/asi-van-las-investigaciones-de-la-contraloria-por-irregularidades-en-pae-en-cartagena-articulo-812105</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWZRJpRDLc4EIDfLaWKiwEqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/asi-van-las-investigaciones-de-la-contraloria-por-irregularidades-en-pae-en-cartagena-articulo-812105" target="_blank"&gt;Así van las investigaciones de la Contraloría por irregularidades en PAE en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así van las investigaciones de la Contraloría por irregularidades en PAE en Cartagena Submitted by cmunoz_1153 on Fri, 09/14/2018 - 07:00 El órgano de control fiscal asegura que en la administración del exalcalde Manuel Vicente Duque se adelantan cinco procesos por un valor de $3.878 millones. Iglesia Católica apoyará seguimiento al nuevo contrato. Cinco procesos de responsabilidad fiscal son los que adelanta la Contraloría General por presuntas irregularidades en el Programa de Alimentación Escolar en Cartagena, un complemento alimentario para niños, niñas y adolescentes de todo el territo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Manuel Duque, exalcalde de Cartagena, es dejado en libertad - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/manuel-vicente-duque-es-dejado-en-libertad-en-cartagena-253438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1cwpPEjsER_Q9RqEtsE9AqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 22:49:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/manuel-vicente-duque-es-dejado-en-libertad-en-cartagena-253438" target="_blank"&gt;Manuel Duque, exalcalde de Cartagena, es dejado en libertad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Manuel Duque, exalcalde de Cartagena, es dejado en libertad Cartagena 08 de agosto 2018 , 05:49 p.m. Un juez le otorgó la libertad al exmandatario investigado por corrupción. Por vencimiento de términos, un juez de Cartagena otorgó la libertad al exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque. Junto a él también quedó en libertad la contralora distrital, Nubia Fontalvo; y el primo hermano de Duque Vásquez, José Julián Vásquez. Según el juez, La Fiscalía no presentó a tiempo las pruebas que vinculaban a estas personas con una red de corrupción con la cual se habría comprado la e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Libre el exalcalde de Cartagena, Manuel Duque - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/dejan-en-libertad-a-manuel-duque-exalcalde-de-cartagena-253428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKI1x9wq02WCywU_whOnMPQqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 22:07:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/dejan-en-libertad-a-manuel-duque-exalcalde-de-cartagena-253428" target="_blank"&gt;Libre el exalcalde de Cartagena, Manuel Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Libre el exalcalde de Cartagena, Manuel Duque CARTAGENA 08 de agosto 2018 , 05:07 p.m. Por vencimiento de términos, un juez de la capital de Bolívar le otorgó la libertad. Por vencimiento de términos, un juez de Cartagena otorgó la libertad al exalcalde de Cartagena, Manuel Vicente Duque. Junto a él también quedo en libertad la contralora distrital, Nubia Fontalvo; y el primo hermano de Duque Vásquez, José Julián Vásquez. Según el juez, La Fiscalía no presentó a tiempo las pruebas que vinculaban a estas personas con una red de corrupción, con la cual se habría comprado la ele...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Ordenan libertad a exalcalde Manuel Vicente Duque, en Cartagena - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/ordenan-la-libertad-del-exalcalde-de-cartagena-manuel-vicente-duque</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUZ1S5KOH2NP-LnlD_zfTUqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 21:41:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/ordenan-la-libertad-del-exalcalde-de-cartagena-manuel-vicente-duque" target="_blank"&gt;Ordenan libertad a exalcalde Manuel Vicente Duque, en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jjcarmona Un Juez en Cartagena ordenó la libertad por vencimiento de términos del exalcalde de la ciudad Manuel Vicente Duque Vásquez, quien cumple un año recluido en la cárcel de funcionarios de Sabanalarga. Duque Vásquez fue enviado a la cárcel por el proceso que cursa en su contra, debido la presunta elección irregular de la ex Contralora Distrital, Nubia Fontalvo. El juez determinó la libertad para el exmandatario debido a que han transcurrido más de 240 días de plazo, desde la radicación del escrito de acusación por parte de la Fiscalía General de la Nación, sin que se haya lleva...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Después de dos años, Cartagena por fin tendrá Contralor titular - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/despues-de-dos-anos-cartagena-por-fin-tendra-contralor-titular-244556</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5FkrsLMdrlqMmLeioWWNYqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/despues-de-dos-anos-cartagena-por-fin-tendra-contralor-titular-244556" target="_blank"&gt;Después de dos años, Cartagena por fin tendrá Contralor titular&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Después de dos años, Cartagena por fin tendrá Contralor titular John Montaño 17 de julio 2018 , 11:13 a.m. Hay 13 candidatos que lograron el puntaje exigido para el cargo Tras una prueba de conocimiento aplicada a los candidatos que aspiran al cargo de Contralor(a) Distrital de Cartagena, 13 de los aspirantes lograron el puntaje exigido. Dentro de los requisitos de la convocatoria el participante debía alcanzar un puntaje mínimo de 60 puntos para continuar en el proceso. Cartagena espera Contralor titular luego de la salida, hace casi dos años, de Nubia Fontalvo envuelta en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Inhabilidad de ocho meses para exalcalde de Cartagena Manuel Duque​ - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/inhabilidad-de-ocho-meses-para-exalcalde-de-cartagena-manuel-duque-233144</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxETb7UTF6Eu3CuEyRRqRMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 20:09:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/inhabilidad-de-ocho-meses-para-exalcalde-de-cartagena-manuel-duque-233144" target="_blank"&gt;Inhabilidad de ocho meses para exalcalde de Cartagena Manuel Duque​&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Investigación Inhabilidad de ocho meses para exalcalde de Cartagena Manuel Duque​ Justicia 20 de junio 2018 , 03:09 p.m. Sanción de la Procuraduria se da por colapso de edifcio Blas de Lezo en el que murieron 21 personas. En el marco de la investigación que adelanta la Procuraduría General en contra de Manuel Vicente Duque, exalcalde de Cartagena, y otros funcionarios de la administración local, el órgano de control, decidió suspender e inhabilitar por 10 meses al exmandatario. De acuerdo con el órgano de control, Duque omitió, "el deber de asegurar en debida forma que las construcciones de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Cartagena elegirá nuevo contralor, tras escándalo de corrupción - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/cartagena-elegira-nuevo-contralor-230450</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-w4bLcptMeldzccwY0LN8qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 20:32:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/cartagena-elegira-nuevo-contralor-230450" target="_blank"&gt;Cartagena elegirá nuevo contralor, tras escándalo de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Cartagena elegirá nuevo contralor, tras escándalo de corrupción John Montaño 14 de junio 2018 , 03:32 p.m. La convocatoria se da tras fallo de Tribunal que declaró nula la elección de la Contralora en 2017. Luego del escándalo de corrupción en la elección de la contralora cartagenera Nubia Fontalvo, que tiene hoy en la cárcel al exalcalde de la ciudad, Manuel Vicente Duque y a 12 cabildantes investigados penalmente, el Concejo Distrital de Cartagena abrió una convocatoria pública abierta para el proceso de selección y elección de quién será el Contralor Distrital para el res...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>La Alcaldía de Cartagena, otra vez, sin mandatario: suspendido Guerra - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/cartagena-se-queda-sin-alcalde-otra-vez-222168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4Y_YMWt1zGWSPLLezj3DIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 03:38:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/cartagena-se-queda-sin-alcalde-otra-vez-222168" target="_blank"&gt;La Alcaldía de Cartagena, otra vez, sin mandatario: suspendido Guerra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades La Alcaldía de Cartagena, otra vez, sin mandatario: suspendido Guerra ELTIEMPO.COM 25 de mayo 2018 , 10:38 p.m. Antonio Quinto Guerra solo ocupó el cargo durante 14 días. Procuraduría demandó la elección. El Tribunal Administrativo de Bolívar notificó a Antonio Quinto Guerra, alcalde de Cartagena, una orden de suspensión. La decisión se da luego de que el pasado martes, la Procuraduría General de la Nación presentó una demanda de nulidad electoral en su contra ante este tribunal. Guerra Varela, quien se posesionó hace 14 días, estaría inhabilitado para ser alcalde debido a s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>En medio de polémica, Quinto Guerra se posesionó como alcalde de Cartagena - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/quinto-guerra-posesiono-como-alcalde-cartagena-PP484236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0ThjLZQMKWfWjyVhYFZmYqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Sat, 12 May 2018 07:56:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/quinto-guerra-posesiono-como-alcalde-cartagena-PP484236" target="_blank"&gt;En medio de polémica, Quinto Guerra se posesionó como alcalde de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“La democracia local estaba inmersa en la más profunda crisis”, aseguró Guerra en su discurso de posesión ante una plaza abarrotada de simpatizantes. El nuevo alcalde comenzó este viernes un Gobierno de transición que se extenderá hasta el 31 de diciembre de 2019 y con ello se convirtió en el noveno mandatario de la ciudad en los últimos siete años. Según datos del Centro de Observación y Seguimiento de Delito, COSED, en 2017 se registraron 252 homicidios en Cartagena, lo cual equivale a un crecimiento 5,8 % con respecto a los 238 casos de 2016. En hurtos, de acuerdo con las denuncias repor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Cartagena elige alcalde hoy - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/elecciones-alcaldia-de-cartagena-2018/566238</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZZP-bpqB6_VpO2ioFmObkqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 18:14:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/elecciones-alcaldia-de-cartagena-2018/566238" target="_blank"&gt;Cartagena elige alcalde hoy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cartagena elige alcalde hoy El registrador nacional, Juan Carlos Galindo, se encargó de abrir las urnas para que los cartageneros escojan, en jornada atípica, al sucesor del detenido burgomaestres Manolo Duque. 2018/05/06 09:26 2018/05/06 12:40 Cartagena elige alcalde hoy Foto: El Heraldo POLÍTICA Los habitantes de la Heroicatendrán 70 puestos de votación y 1.562 mesas a las que podrán acudir hasta las cuatro de la tarde para definir quién será el nuevo alcalde. En los últimos seis años, la ciudad ha tenido un total de nueve alcaldes. Los sobresaltos han sido determinados, principalmente, p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Abstención, el mayor riesgo en elecciones atípicas de Cartagena: MOE - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/abstencion-el-mayor-riesgo-en-elecciones-atipicas-de-cartagena-moe</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf7LKfc_gxG0HrUuZ6VQZoqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 03:34:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/abstencion-el-mayor-riesgo-en-elecciones-atipicas-de-cartagena-moe" target="_blank"&gt;Abstención, el mayor riesgo en elecciones atípicas de Cartagena: MOE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio A tres días de que se habrán las urnas en Cartagena para las elecciones atípicas en las que se elegirá al mandatario que reemplazará a Manuel Vicente Duque, el abstencionismo se convierte en uno de los principales riesgos en estos comicios. Así lo destacó Ana María González, vocera de la Misión de Observación Electoral (MOE) en Cartagena, quien manifestó que para el proceso atípico donde resultó electo Dionisio Vélez, éste obtuvo 95.870 votos, que representó el 12% del censo electoral. Indicó además que en dichas elecciones atípicas, realizadas tras el fallecimiento del alcal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Elecciones atípicas en Cartagena sí van el domingo 6 de mayo - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/elecciones-atipicas-en-cartagena-el-domingo-6-de-mayo-205810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOWEB6NN-YWiI-JN71bg3YqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 19:46:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/elecciones-atipicas-en-cartagena-el-domingo-6-de-mayo-205810" target="_blank"&gt;Elecciones atípicas en Cartagena sí van el domingo 6 de mayo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Elecciones atípicas en Cartagena sí van el domingo 6 de mayo John Montaño 16 de abril 2018 , 02:46 p.m. Tribunal declaró improcedente tutela de un ciudadano que señalaba los comicios como ilegales. El Tribunal Superior de Cartagena declaró improcedente una acción de tutela que había elevado el abogado cartagenero, Óscar Carrasquilla Herrera, con la que pretendía impedir la celebración de las elecciones atípicas del próximo 6 de mayo, en la cuales la ciudad elegirá Alcalde titular para lo que resta del periodo que va hasta diciembre del 2019. Carrasquilla Herrera argumentó pe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Declaran improcedente tutela que buscaba suspender elecciones atípicas en Cartagena - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/declaran-improcedente-tutela-que-buscaba-suspender-elecciones-atipicas-en-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7VG9rf1qN-OyOy4GdUR0sqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 20:46:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/declaran-improcedente-tutela-que-buscaba-suspender-elecciones-atipicas-en-cartagena" target="_blank"&gt;Declaran improcedente tutela que buscaba suspender elecciones atípicas en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El Tribunal Superior de Cartagena declaró este sábado improcedente la acción de tutela que buscaba suspender las elecciones atípicas, programadas por la Registraduría Nacional, para el próximo 6 de mayo. La Corporación tomó la decisión tras evaluar los argumentos presentados por el demandante, el abogado Óscar Carrasquilla, así como los aportados por la Veeduría Transparencia Caribe, donde esta última solicitó declarar improcedente la acción de tutela en cuestión. El Tribunal tuvo en cuenta que no era consistente el argumento de Carrasquilla, que señalaba ser filial al movimi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Renunció concejal de Cartagena investigado por presuntos hechos de corrupción - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/renuncio-concejal-de-cartagena-investigado-por-presuntos-hechos-de-corrupcion</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM_cgdK7BT8tnbIcLKOst0qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 20:20:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/renuncio-concejal-de-cartagena-investigado-por-presuntos-hechos-de-corrupcion" target="_blank"&gt;Renunció concejal de Cartagena investigado por presuntos hechos de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El Concejal del Partido Liberal, David Dáger, renunció a su cargo durante las sesiones ordinarias de este 23 de marzo. A través de una carta, el cabildante manifestó a la mesa directiva su intención de renunciar a la investidura. Dager ha sido Concejal de Cartagena por más de 20 años consecutivos. Su renuncia se da tras el escándalo que se ha desatado en la ciudad por presuntos actos de corrupción en la elección de la contralora distrital Nubia Fontalvo. De acuerdo a la Fiscalía, el Concejal Dárger fue quien conformó la terna que conllevó a la elección irregular de la titular...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Contraloría distrital de Cartagena investiga pagos de pensiones a personas muertas - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/contraloria-distrital-de-cartagena-investiga-pagos-de-pensiones-personas-muertas</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUxzVEXugnq_a69uZFhtQ4qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:28:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/contraloria-distrital-de-cartagena-investiga-pagos-de-pensiones-personas-muertas" target="_blank"&gt;Contraloría distrital de Cartagena investiga pagos de pensiones a personas muertas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio La Contraloría Distrital de Cartagena detectó posibles irregularidades en el manejo de recursos superiores a los 4 mil millones de pesos en el fondo de pensiones de la alcaldía. RCN Radio conoció que el informe preliminar establece que esa entidad giró recursos a un grupo pensionados que pese a estar muertos siguieron recibiendo sus pagos, al parecer de manera irregular. Estos pagos se habrían efectuado el pasado mes de diciembre durante el periodo de interinidad que afronta el distrito de Cartagena por cuenta de la renuncia del exalcalde Manuel Vicente Duque. El Fondo de Pen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Exalcalde Manuel Vicente Duque continuará en cárcel de Sabanalarga - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/exalcalde-manuel-vicente-duque-continuara-en-carcel-de-sabanalarga</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2CvQh8-8919cZEn5lRrY8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 01:08:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/exalcalde-manuel-vicente-duque-continuara-en-carcel-de-sabanalarga" target="_blank"&gt;Exalcalde Manuel Vicente Duque continuará en cárcel de Sabanalarga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio La jueza Tercera Penal del Circuito de Cartagena, Elizabeth Araújo, negó la solicitud de detención domiciliaria presentada por la defensa del exalcalde Manuel Vicente Duque Vasquez. El exmandatario fue trasladado en septiembre del año pasado a la cárcel de funcionarios en Sabanalarga, Atlántico. Su reclusión corresponde a la decisión que tomó un Juez de Control de Garantías dentro del proceso que cursa por presuntos hechos de corrupción en la elección irregular de Nubia Fontalvo al cargo de Contralora Distrital. La jueza desestimó los argumentos presentados por la defensa del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Casa por cárcel a concejales de Cartagena, investigados por corrupción - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/casa-por-carcel-concejales-de-cartagena-investigados-por-corrupcion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM12VdOohhsVmFADcGV0BL8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 16:19:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/casa-por-carcel-concejales-de-cartagena-investigados-por-corrupcion" target="_blank"&gt;Casa por cárcel a concejales de Cartagena, investigados por corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El juez segundo penal municipal de Cartagena, Marvin Ayos, dictó medida de aseguramiento domiciliaria contra ocho concejales de Cartagena, investigados por presuntos actos de corrupción en la elección de la contralora Nubia Fontalvo. Durante la audiencia, el juez señaló que los cabildantes representan un peligro para los intereses de las comunidad y determinó que los cabildantes no podrán presentarse en el Concejo para salvaguardar los intereses comunes. "Con una detención domiciliaria creemos que se cumple el fin de proteger a la comunidad en el sentido que no podrán seguir ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Gobierno impugnará fallo que ordenó designar alcalde (e) para Cartagena - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/gobierno-impugnara-fallo-que-ordeno-designar-alcalde-e-para-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSHl55bA4AC3NpWFNEq990qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 03:02:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/gobierno-impugnara-fallo-que-ordeno-designar-alcalde-e-para-cartagena" target="_blank"&gt;Gobierno impugnará fallo que ordenó designar alcalde (e) para Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El ministro del Interior, Guillermo Rivera, anunció que el Gobierno impugnará el fallo del Tribunal Administrativo de Bolívar que le ordenó al presidente Santos designar un nuevo alcalde encargado para Cartagena, en un plazo de cinco días. De acuerdo al fallo, el presidente Juan Manuel Santos debió designar a un ciudadano afín al movimiento político Primero La Gente, el cual promovió al exalcalde Manuel Vicente Duque. El juez argumentó que debió presentarse una terna por parte de esa colectividad para designar al mandatario encargado. A través de su cuenta de Twitter el minis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Abren investigación a concejales de Cartagena por aprobación de transferencia de recursos a Edurbe - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/abren-investigacion-concejales-de-cartagena-por-aprobacion-de-transferencia-de</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZUJ_a43NOHcpzdyYJTsrEqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 14:24:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/abren-investigacion-concejales-de-cartagena-por-aprobacion-de-transferencia-de" target="_blank"&gt;Abren investigación a concejales de Cartagena por aprobación de transferencia de recursos a Edurbe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio La Procuraduría General de la Nación abrió una investigación disciplinaria contra los concejales Vicente Blel, Edgar Mendoza y Luis Cassiani por permitir que la Empresa de Desarrollo Urbano de Bolívar, adelantara las obras del megaproyecto de drenajes pluviales a pesar que la ciudadanía alertó que la entidad no tendría la idoneidad para ejecutar los trabajos de infraestructura y se estaría tercerizando la contratación. La apertura de la investigación también incluye a Manuel Vicente Duque, quién era el alcalde de Cartagena para ese entonces, quien presentó el proyecto de acue...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Anuncian acciones contra Santos por designación de alcalde (e) para Cartagena - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/anuncian-acciones-contra-santos-por-designacion-de-alcalde-e-para-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOE8lzeQmYMql02S6m1wtbsqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/anuncian-acciones-contra-santos-por-designacion-de-alcalde-e-para-cartagena" target="_blank"&gt;Anuncian acciones contra Santos por designación de alcalde (e) para Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El Tribunal Administrativo de Bolívar ordenó al presidente Juan Manuel Santos, en un periodo de cinco días, designar un alcalde para Cartagena que sea integrante del movimiento Primero la Gente, el cual fue el grupo político del exalcalde. La decisión se dio dentro de una acción de cumplimiento que presentó el veedor Reynaldo Toval, presidente de Transparencia Caribe, quien señaló que el presidente Juan Manuel Santos incurrió en prevaricato y concierto para delinquir por mantener al actual alcalde en calidad de encargo. “Dentro del acervo probatorio de la acción de cumplimie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Mercado de Cartagena estaría siendo arrendado irregularmente - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/mercado-de-cartagena-estaria-siendo-arrendado-irregularmente</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1X8UcPF8K6nO61cBxBP3EqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 12:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/mercado-de-cartagena-estaria-siendo-arrendado-irregularmente" target="_blank"&gt;Mercado de Cartagena estaría siendo arrendado irregularmente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio Ciudadanos en Cartagena denuncian que instalaciones del Mercado Santa Rita, una central de abastos, están siendo alquiladas para eventos privados y no han sido entregadas a los comerciantes. Aunque ya se completó la remodelación de este Mercado, una pequeña central de abastos para la zona norte de la ciudad, los comerciantes aún no han podido acceder por algunas trabas administrativas. Hoy la infraestructura está vacía y no hay indicios de que sea habilitada pronto, por el contrario, se le ha empezado a dar otros usos a esos espacios. El concejal de Cartagena Rafael Meza, sos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Aplazan elecciones atípicas en Cartagena hasta el 6 de mayo - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/aplazan-elecciones-atipicas-en-cartagena-188262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkDO86JvLyGcRQnjM8GqJgqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 22:42:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/aplazan-elecciones-atipicas-en-cartagena-188262" target="_blank"&gt;Aplazan elecciones atípicas en Cartagena hasta el 6 de mayo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Aplazan elecciones atípicas en Cartagena hasta el 6 de mayo John Montaño 28 de febrero 2018 , 05:42 p.m. Seis meses de retraso completarán los comicios para elegir nuevo burgomaestre. El Ministro del Interior, Rodrigo Rivera, aseguró que las elecciones atípicas de Cartagena previstas para celebrarse el 15 de abril próximo se llevarán a cabo el 6 de mayo. “Por solicitud del señor registrador nacional del estado civil hemos tomado la decisión de llevar a cabo las elecciones el próximo 6 de mayo”, dijo Rivera. En las Próximas horas el Gobierno Nacional emitirá un decreto en el c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Elecciones atípicas de Cartagena fueron aplazadas para el seis de mayo - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/elecciones-atipicas-de-cartagena-fueron-aplazadas-para-el-seis-de-mayo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwHYSu2lADh8WVd3Ep9ilkqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 22:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/elecciones-atipicas-de-cartagena-fueron-aplazadas-para-el-seis-de-mayo" target="_blank"&gt;Elecciones atípicas de Cartagena fueron aplazadas para el seis de mayo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El Ministro del Interior, Guillermo Rivera, dio a conocer que el gobierno nacional decidió aplazar las elecciones atípicas en Cartagena para el próximo seis de mayo. Esta modificación será oficializada mediante la expedición de un decreto que será publicado en las próximas horas. Los comicios para elegir alcalde en el distrito turístico estaban programados para el 15 de abril, con este cambio se modifica por completo el calendario electoral que ya había expedido la Registraduría. "Inicialmente habíamos expedido un decreto a través del cual se convocaban elecciones para alcald...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>A los corruptos les decimos que se jodan: Alcalde (e) de Cartagena - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/los-corruptos-les-decimos-que-se-jodan-alcalde-e-de-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzq1GWiomz5gLknO4N-1iMqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 23:31:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/los-corruptos-les-decimos-que-se-jodan-alcalde-e-de-cartagena" target="_blank"&gt;A los corruptos les decimos que se jodan: Alcalde (e) de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El alcalde (e) de Cartagena, Sergio Londoño Zurek, respondió a los cuestionamientos que hicieron precandidatos a la alcaldía y usuarios de las redes sociales quienes pidieron su renuncia tras la crisis que aún afronta el distrito por las construcciones ilegales y los cambios que ha sufrido el gabinete distrital tras la renuncia del exalcalde Manuel Vicente Duque. El mandatario interino dijo que "se van a joder" quienes piden que renuncie al encargo que asumió desde hace siete meses. "A los corruptos, a los que esperan que Cartagena se rinda, a aquellos que durante años se han...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Candidatos a la alcaldía aseguran que el gobierno se "burla" de Cartagena - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/candidatos-la-alcaldia-aseguran-que-el-gobierno-se-burla-de-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhQCT9QEJ15Mcc3mlF8RDwqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 01:49:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/candidatos-la-alcaldia-aseguran-que-el-gobierno-se-burla-de-cartagena" target="_blank"&gt;Candidatos a la alcaldía aseguran que el gobierno se "burla" de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio Los candidatos a la alcaldía de Cartagena manifestaron su rechazo al cambio de fecha para las elecciones atípicas que anunció el Gobierno Nacional. Los comicios estaban programados para el 15 de abril y tras este aplazamiento fue reprogramado para el seis de mayo. Los aspirantes calificaron como una "burla", esta decisión del Ministro del Interior, Guillermo Rivera, quien dio a conocer que el cambio se da para evitar cruces entre las campañas políticas al congreso y a la alcaldía. David Múnera, candidato de la Coalición Colombia manifestó que esta decisión es un "maltrato con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Candidatos a la alcaldía de Cartagena cuestionaron demoras en convocar elecciones atípicas - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/candidatos-la-alcaldia-de-cartagena-cuestionaron-demoras-en-convocar-elecciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZDCrF8iZwDMeLplwDfOH0qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 02:51:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/candidatos-la-alcaldia-de-cartagena-cuestionaron-demoras-en-convocar-elecciones" target="_blank"&gt;Candidatos a la alcaldía de Cartagena cuestionaron demoras en convocar elecciones atípicas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio Los candidatos y precandidatos a la alcaldía de Cartagena celebraron la convocatoria a elecciones atípicas que decretó el gobierno nacional para este 15 de abril. Este acto administrativo es expedido tres meses después de la renuncia del exalcalde Manuel Vicente Duque. El candidato por la Coalición Colombia, David Múnera, señaló que el presidente Juan Manuel Santos esperó hasta último momento para convocar elecciones sin importarle la crisis político administrativa de la ciudad. "Se pudo comprobar que el presidente esperó durante más de tres meses, después de la renuncia de M...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Fiscalía presentó prueba 'reina' en proceso contra nueve concejales de Cartagena - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/fiscalia-presento-prueba-reina-en-proceso-contra-nueve-concejales-de-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxF55WICNREc7mnh0eZa2gqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 14:34:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/fiscalia-presento-prueba-reina-en-proceso-contra-nueve-concejales-de-cartagena" target="_blank"&gt;Fiscalía presentó prueba 'reina' en proceso contra nueve concejales de Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio En las audiencias de medida de aseguramiento que se adelantan contra nueve concejales de Cartagena investigados por corrupción, la Fiscalía General de la Nación presentó la prueba 'reina' que demostraría el pago en dinero que recibieron los cabildantes para elegir a Nubia Fontalvo como Contralora Distrital. Las revelaciones la hizo Joyce Escorcia, quien trabajó como asesora del entonces presidente del Concejo Javier Curi. La testigo narró que ella presenció la manera en que cada concejal recibió un sobre con dinero en un apartamento de la familia Curi, ubicado en el barrio Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Gobierno nacional convocó elecciones atípicas en Cartagena - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/gobierno-nacional-convoco-elecciones-atipicas-en-cartagena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdDRnseyWpFl3XOVUx2k_UqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 01:04:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/gobierno-nacional-convoco-elecciones-atipicas-en-cartagena" target="_blank"&gt;Gobierno nacional convocó elecciones atípicas en Cartagena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El Ministerio del interior convocó elecciones atípicas en Cartagena para el próximo 15 de abril a través del decreto 295, expedido el 16 de febrero de 2018. Las elecciones se realizarán luego de la vacancia absoluta que se presentó por la renuncia del exalcalde Manuel Vicente Duque, quien se encuentra privado de la libertad por el proceso penal que cursa en su contra tras revelarse presuntos actos de corrupción en su administración. Estas elecciones se desarrollarán previo a los comicios electorales para la presidencia de la república. En el acto administrativo, Presidencia d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Revocan medida de aseguramiento impuesta a concejal de Cartagena, Angélica Hodge - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/revocan-medida-de-aseguramiento-impuesta-exconcejal-de-cartagena-angelica-hodge</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-tRbZ0ak9r-TMq-BcixDQqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 13:22:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/colombia/caribe/revocan-medida-de-aseguramiento-impuesta-exconcejal-de-cartagena-angelica-hodge" target="_blank"&gt;Revocan medida de aseguramiento impuesta a concejal de Cartagena, Angélica Hodge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor RCNradio El juez de control de Garantía, José Luis Roble, decidió revocar la medida de aseguramiento intramural que pagaba la concejal Angélica Hodge en la cárcel distrital de mujeres de San Diego. La decisión fue tomada luego que la defensa de la procesada presentara un recurso aduciendo que es madre cabeza de hogar y que su comportamiento no representaba un peligro para la sociedad. "El juez de control de garantías revocó la medida intramural de la concejal Angélica Hogde, teniendo en cuenta que no representa un peligro para la sociedad. Esto se venía pidiendo por parte de la defens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Elecciones atípicas en Cartagena serán el 15 de abril - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/nacional/elecciones-atipicas-en-cartagena-seran-el-15-de-abril/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHGfD1weEiIMQnhmI0WCsQqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIyv6QU</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 15:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/nacional/elecciones-atipicas-en-cartagena-seran-el-15-de-abril/" target="_blank"&gt;Elecciones atípicas en Cartagena serán el 15 de abril&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se ha logrado establecer que la jornada electoral será fijada para el próximo 15 de abril. La Alcaldía de la ciudad está en interinidad, luego de que su mandatario Manuel Vicente Duque renunciara tras ser suspendido por la Procuraduría debido a irregularidades en su administración y hechos de corrupción. El 30 de octubre del año pasado fue radicada la dimisión por parte del mandatario local y el 7 de noviembre dicha renuncia fue aceptada por el presidente Juan Manuel Santos. El exalcalde Duque fue enviado a la cárcel por un juez de control de garantías, por el denominado Pacto de la Contral...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Habitantes de 16 edificios de Cartagena rechazan pasar de su apartamento a un albergue - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/nacional/habitantes-de-16-edificios-de-cartagena-rechazan-pasar-de-su-apartamento-un-albergue/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJVsPUz3f0iUgWh5jSyJJ0qGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIyv6QU</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:56:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/nacional/habitantes-de-16-edificios-de-cartagena-rechazan-pasar-de-su-apartamento-un-albergue/" target="_blank"&gt;Habitantes de 16 edificios de Cartagena rechazan pasar de su apartamento a un albergue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Alcaldía de Cartagena de Indias ordenó la “evacuación inmediata” de 16 edificios ante “un riesgo de desplome” advertido por la Fiscalía, tal y como sucedió con el edificio Blas de Lezo II, que se derrumbó en abril pasado y en el que murieron 21 obreros que trabajaban en su construcción. El alcalde de Cartagena, Sergio Londoño, dio esa instrucción después de recibir una advertencia de la Fiscalía, que en una misiva le advirtió sobre el “inminente riesgo” de que los edificios se desplomen. Londoño explicó que ha declarado la calamidad publica y “se le entregaron facultades” especiales a un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Balance de los primeros dos años de los alcaldes: se ‘raja’ más de uno - RCN Radio</title><link>http://www.rcnradio.com/nacional/balance-los-primeros-dos-anos-los-alcaldes-se-raja-mas-uno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWmh5SQB0jMVjzr2CEvxaQqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcnradio.com/nacional/balance-los-primeros-dos-anos-los-alcaldes-se-raja-mas-uno/" target="_blank"&gt;Balance de los primeros dos años de los alcaldes: se ‘raja’ más de uno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con el inicio de 2018 también se da comienzo del tercer año de los actuales alcaldes de las ciudades principales como Medellín, Barranquilla, Cartagena, Cali y Bucaramanga. Y en RCN Radio presentamos un balance de la gestión de cada uno de ellos. Medellín Líderes de opinión de Medellín hicieron un balance de la alcaldía de Federico Gutiérrez Zuluaga. Seguridad es, sin duda, el tema más neurálgico. Sumado al escándalo que desató la captura del secretario de Seguridad, Gustavo Villegas, investigado por sus presuntos nexos con bandas criminales. Aunque se presentaron duros golpes contra las ba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item></channel></rss>