<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Universidad del Rosario - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1o1WkhreUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:53:51 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Universidad lo despidió por supuestamente mentir sobre su doctorado e Iván Duque le da puesto - Publimetro Colombia</title><link>https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/07/rosario-doctorado-ivan-duque-memoria.html</link><guid isPermaLink="false">52780937569725</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/07/rosario-doctorado-ivan-duque-memoria.html" target="_blank"&gt;Universidad lo despidió por supuestamente mentir sobre su doctorado e Iván Duque le da puesto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro Colombia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/torrijos-renuncio-al-cargo-de-director-del-centro-de-memoria-historica-302876" target="_blank"&gt;Torrijos renunció al cargo de director del Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/vicente-torrijos-renuncia-a-la-designacion-como-nuevo-director-del-centro-de-memoria-historica/594179" target="_blank"&gt;Vicente Torrijos renuncia a la designación como nuevo director del Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.bluradio.com/nacion/tras-escandalo-por-doctorado-torrijos-renuncio-al-centro-de-memoria-historica-199203-ie430" target="_blank"&gt;Tras escándalo por doctorado, Torrijos renunció al Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/vicente-torrijos-no-sera-director-centro-memoria-historica-PP605646" target="_blank"&gt;Vicente Torrijos renuncia al cargo de director del Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk5eTZPb2tJQU1FZF9HOTFiOVY5NlFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.publimetro.co">Publimetro Colombia</source></item><item><title>Así fue el foro por los primeros 100 días del gobierno Duque - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/foro-de-la-universidad-del-rosario-sobre-los-100-primeros-dias-de-duque-302204</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG71b67lF7D03c8D1ck5g7YqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:44:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/foro-de-la-universidad-del-rosario-sobre-los-100-primeros-dias-de-duque-302204" target="_blank"&gt;Así fue el foro por los primeros 100 días del gobierno Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Duque hace balance de sus 100 días de gobierno en foro del Rosario y EL TIEMPO. | Gobierno | ElTiempo.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Duque dice que Vicente Torrijos debe aclarar disputa laboral con la U. del Rosario - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/colombia/duque-dice-que-vicente-torrijos-debe-aclarar-disputa-laboral-con-la-u-del-rosario</link><guid isPermaLink="false">CBMicmh0dHBzOi8vd3d3LmxhZm0uY29tLmNvL2NvbG9tYmlhL2R1cXVlLWRpY2UtcXVlLXZpY2VudGUtdG9ycmlqb3MtZGViZS1hY2xhcmFyLWRpc3B1dGEtbGFib3JhbC1jb24tbGEtdS1kZWwtcm9zYXJpb9IBvgFodHRwczovL3d3dy1sYWZtLWNvbS1jby5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5sYWZtLmNvbS5jby9jb2xvbWJpYS9kdXF1ZS1kaWNlLXF1ZS12aWNlbnRlLXRvcnJpam9zLWRlYmUtYWNsYXJhci1kaXNwdXRhLWxhYm9yYWwtY29uLWxhLXUtZGVsLXJvc2FyaW8_YW1wJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:16:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/colombia/duque-dice-que-vicente-torrijos-debe-aclarar-disputa-laboral-con-la-u-del-rosario" target="_blank"&gt;Duque dice que Vicente Torrijos debe aclarar disputa laboral con la U. del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sin embargo el mandatario respaldó al académico en su designación como nuevo director del Centro Nacional de Memoria Histórica.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Los poemas ganadores del I Concurso Nacional de Poesía Pablo Neruda y Urosario - Semana</title><link>https://www.semana.com/cultura/articulo/ganadores--i-concurso-nacional-de-poesia-pablo-neruda-y-urosario/590731</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMD5Wa8K4Jd6JEBW88-1cHkqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/cultura/articulo/ganadores--i-concurso-nacional-de-poesia-pablo-neruda-y-urosario/590731" target="_blank"&gt;Los poemas ganadores del I Concurso Nacional de Poesía Pablo Neruda y Urosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fundación chilena y la institución universitaria unieron esfuerzos para celebrar por primera vez el certamen. Los 2 ganadores viajarán al país del poeta a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>¡Inscríbase! ¡La Maestría en Periodismo de la U. del Rosario, SEMANA y RCN lo espera! - Semana.com</title><link>https://www.semana.com/educacion/articulo/inscripciones-maestria-en-periodismo-urosario/590635</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vd3d3LnNlbWFuYS5jb20vZWR1Y2FjaW9uL2FydGljdWxvL2luc2NyaXBjaW9uZXMtbWFlc3RyaWEtZW4tcGVyaW9kaXNtby11cm9zYXJpby81OTA2MzXSAZYBaHR0cHM6Ly93d3ctc2VtYW5hLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5zZW1hbmEuY29tL2FtcC9pbnNjcmlwY2lvbmVzLW1hZXN0cmlhLWVuLXBlcmlvZGlzbW8tdXJvc2FyaW8vNTkwNjM1P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/educacion/articulo/inscripciones-maestria-en-periodismo-urosario/590635" target="_blank"&gt;¡Inscríbase! ¡La Maestría en Periodismo de la U. del Rosario, SEMANA y RCN lo espera!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si a usted lo seduce el periodismo, o si quiere aprender realmente cómo es ese oficio, no lo dude un minuto más: inscríbase en la Maestría en Periodismo de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana.com</source></item><item><title>Tras escándalo por doctorado, Torrijos renunció al Centro de Memoria Histórica - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMusfnkd33UEW-Ph-oL-fGIqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMN60mwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Tras escándalo por doctorado, Torrijos renunció al Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Declino esta designación pues las infundadas, injustas y tendenciosas informaciones que han circulado”, dijo. La Presidencia de la República confirmó que este 7 de diciembre, Vicente Torrijos, recientemente nombrado director del Centro Nacional de Memoria Histórica, renunció a su cargo. En una carta dirigida al presidente, Iván Duque, profesor anterior de la Universidad del Rosario . Ver también:El “doctor” Torrijos tiene que aclarar su disputa laboral con la U. del Rosario: Duque “ Declinó esta designación para las infundadas, injustas y tendenciosas informaciones que han circulado en los...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>Duque pide respeto por Torrijos, a quien nombró pese a haber sido despedido del Rosario - Semana</title><link>https://www.semana.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjSQRDouPuB0nDhR7jEnvwqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:13:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/" target="_blank"&gt;Duque pide respeto por Torrijos, a quien nombró pese a haber sido despedido del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Duque pide respeto por Torrijos, a quien nombró pese a haber sido despedido del Rosario El presidente se mantiene firme en nombrar a Torrijos en la dirección del Centro de Memoria Histórica pese a que este se presentó durante años como 'doctor' pese a no tener el título. Por este mismo caso, la Universidad del Rosario lo retiró de su planta de docentes. 2018/12/07 10:23 2018/12/07 11:15 Duque pide respeto por Torrijos, a quien nombró pese a haber sido despedido del Rosario Foto: Archivo particular NACIÓN El nombramiento de Vicente Torrijos se ha convertido en una verdadera prueba de fuego p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>¿Por qué Vicente Torrijos fue despedido de la Universidad del Rosario? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/educacion/torrijos-fue-despedido-de-la-universidad-del-rosario-por-una-investigacion-disciplinaria-302916</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAL__mlTqMG9ZfPyBYYolZEqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:56:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/educacion/torrijos-fue-despedido-de-la-universidad-del-rosario-por-una-investigacion-disciplinaria-302916" target="_blank"&gt;¿Por qué Vicente Torrijos fue despedido de la Universidad del Rosario?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Educación ¿Por qué Vicente Torrijos fue despedido de la Universidad del Rosario? EDUCACIÓN 07 de diciembre 2018 , 08:56 p.m. El académico fue desvinculado el 23 de noviembre, según la vicerrectora de la institución. El académico Vicente Torrijos fue desvinculado de la Universidad del Rosario el 23 de noviembre pasado, luego de que la institución le abrió una investigación disciplinaria y encontró una causa justa para tomar dicha decisión. Así lo confirmó Stéphanie Lavaux, vicerrectora de la Universidad del Rosario, quien además dijo que el nombramiento de Torrijos como director del Centro d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Vicente Torrijos renunció a dirección del Centro de Memoria Histórica | Noticias Caracol - Noticias Caracol</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ru8rg1A1WZw</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-3anVrj_6hEXTojJdurrIqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDML6VmQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:21:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ru8rg1A1WZw" target="_blank"&gt;Vicente Torrijos renunció a dirección del Centro de Memoria Histórica | Noticias Caracol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El académico declinó el nombramiento ya que, en su opinión, “le estaba causando molestias al gobierno” Suscríbase al canal de Noticias Caracol: http://bit.ly/2Jhc3oO Ingresa a nuestro sitio web: https://noticias.caracoltv.com Sigue a Noticias Caracol en Redes Sociales: Facebook: https://www.facebook.com/NoticiasCaracol Twitter: https://twitter.com/NoticiasCaracol @NoticiasCaracol Instagram: https://www.instagram.com/noticiascaracol Nuestra red de canales en YouTube: Gol Caracol: http://bit.ly/2yAIGcU Suscribirse Shock: http://bit.ly/2CHNKzi Suscribirse Blu Radio: http://bit.ly/2CFF7Fo Suscr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Vicente Torrijos debe aclarar disputa laboral con la U. del Rosario, advirtió Duque - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/vicente-torrijos-debe-aclarar-disputa-laboral-con-la-u-del-rosario-advirtio-duque</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvkerv_RcnPO886Qe7FP0YqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:16:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/vicente-torrijos-debe-aclarar-disputa-laboral-con-la-u-del-rosario-advirtio-duque" target="_blank"&gt;Vicente Torrijos debe aclarar disputa laboral con la U. del Rosario, advirtió Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan El presidente Iván Duque respaldó el nombramiento de Vicente Torrijos como nuevo director del Centro Nacional de Memoria Histórica (CNMH), pero señaló que el nuevo funcionario debe aclarar la disputa laboral que tiene con la Universidad del Rosario. El mandatario indicó que Torrijos es una persona con varios años de experiencia, con una valiosa producción académica y que merece respeto. “Me parece que el doctor Torrijos debe aclarar su disputa laboral con la Universidad del Rosario. Es una persona que el país conoce hace varios años, no es un desconocido, con experiencia en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Las dos versiones de la salida de Vicente Torrijos de la U. del Rosario - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/las-dos-versiones-de-la-salida-de-vicente-torrijos-de-la-u-del-rosario</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzstah-tam_BQHS38-ULe8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:39:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/las-dos-versiones-de-la-salida-de-vicente-torrijos-de-la-u-del-rosario" target="_blank"&gt;Las dos versiones de la salida de Vicente Torrijos de la U. del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor Crestrepo La designación del académico Vicente Torrijos como director del Centro Nacional de Memoria Histórica (CNMH) ha estado enmarcada en la polémica, en particular por su salida de la Universidad del Rosario. El decreto de su designación se expidió horas después de que la institución anunciara su desvinculación por inconsistencias en sus títulos universitarios. Inicialmente el centro de educación superior no arrojó muchos detalles. “La Universidad del Rosario, fiel a sus principios y valores institucionales, tomó la determinación de desvincular al señor Vicente Torrijos, quien se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Ratifican a Vicente Torrijos en Centro de Memoria días después de que U. del Rosario lo despidiera - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/colombia/ratifican-vicente-torrijos-en-centro-de-memoria-dias-despues-de-que-u-del-rosario-lo-despidiera</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJZhZqWZqF-QJBjVbLQgfcqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDML-xmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:50:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/colombia/ratifican-vicente-torrijos-en-centro-de-memoria-dias-despues-de-que-u-del-rosario-lo-despidiera" target="_blank"&gt;Ratifican a Vicente Torrijos en Centro de Memoria días después de que U. del Rosario lo despidiera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;jlomboRatifican a Vicente Torrijos en Centro de Memoria días después de que U. del Rosario lo despidiera Hace 53 segs El gobierno dejó en firme la decisión de nombrarlo director de la entidad a pesar de la controversia por algunos de sus títulos universitarios. El Centro de Memoria Histórica se ha convertido en un verdadero dolor de cabeza para el presidente Iván Duque. La opinión pública rechazó cada uno de los nombres postulados por el mandatario para dirigir la institución encargada de reconstruir los sucesos del conflicto colombiano. Uno de estos últimos nombres fue Vicente Torrijos, u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Universidad del Rosario desvinculó al académico Vicente Torrijos - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/educacion/universidad-del-rosario-desvinculo-al-academico-vicente-torrijos-302400</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp_PlGXmgDUKM-POUafvnoqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:40:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/educacion/universidad-del-rosario-desvinculo-al-academico-vicente-torrijos-302400" target="_blank"&gt;Universidad del Rosario desvinculó al académico Vicente Torrijos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Educación Universidad del Rosario desvinculó al académico Vicente Torrijos EDUCACIÓN 06 de diciembre 2018 , 05:40 p.m. La institución informó que el profesor trabajó hasta el 30 de noviembre de 2018. La Universidad del Rosario informó que desvinculó Vicente Torrijos desde el 30 de noviembre de este año, quien se desempeñaba como profesor de la Facultad de Ciencia Política, Gobierno y Relaciones Internacionales. "La universidad continuará trabajando por impartir una formación ética y humanística, que permita a toda su comunidad formar integralmente personas insignes y actuar en beneficio de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Vicente Torrijos renuncia a designación como director del Centro de Memoria Histórica - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/vicente-torrijos-renuncia-designacion-como-director-del-centro-de-memoria-historica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1sgSqJ8q8YrqOZ9qqcTRAqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:45:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/vicente-torrijos-renuncia-designacion-como-director-del-centro-de-memoria-historica" target="_blank"&gt;Vicente Torrijos renuncia a designación como director del Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan Vicente Torrijos envió una carta al presidente de la República, Iván Duque, en la que anunció su renuncia a la designación como nuevo director del Centro de Memoria Histórica. Torrijos, en la comunicación dirigida a Duque, expresa que han circulado versiones infundadas sobre su hoja de vida. Vea también: Las dos versiones de la salida de Vicente Torrijos de la U. del Rosario “Declino esta designación pues las infundadas, injustas y tendenciosas informaciones que han circulado en los medios de comunicación y en las redes sociales, han afectado mi buen nombre y le están causa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Gobierno defiende nombramiento de Vicente Torrijos en Centro de Memoria Histórica - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/colombia/gobierno-defiende-nombramiento-de-vicente-torrijos-en-centro-de-memoria-historica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFNo412LW3pN2Y7BppqZSsqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDML-xmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:20:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/colombia/gobierno-defiende-nombramiento-de-vicente-torrijos-en-centro-de-memoria-historica" target="_blank"&gt;Gobierno defiende nombramiento de Vicente Torrijos en Centro de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;cfcubill@caracoltv.com.coGobierno defiende nombramiento de Vicente Torrijos en Centro de Memoria HistóricaHace 1 hora El académico está en medio de una polémica por un doctorado que no tiene y que habría sido la causa de su desvinculación con la U. del Rosario. El nombre de Vicente Torrijos, quien por 17 años se desempeñó como profesor en la Universidad del Rosario, fue ratificado como nuevo director del Centro de Memoria Histórica. Pero la polémica se desató porque coincidencialmente la universidad publicó un comunicado en el que anunció que Torrijos fue desvinculado después de un proceso ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Polémica por falso doctorado del nuevo director de Memoria Histórica - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/pese-a-criticas-gobierno-ratifica-a-torrijos-para-memoria-historica-302398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLwZCPeRr8StoySU_Bdl5MqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:49:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/pese-a-criticas-gobierno-ratifica-a-torrijos-para-memoria-historica-302398" target="_blank"&gt;Polémica por falso doctorado del nuevo director de Memoria Histórica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Proceso de Paz Polémica por falso doctorado del nuevo director de Memoria Histórica PAZ Y EDUCACIÓN 07 de diciembre 2018 , 01:49 p.m. Pese a que la U. del Rosario lo retiró por mentir, Vicente Torrijos fue nombrado en el cargo. Vicente Torrijos fue nombrado oficialmente este jueves como el nuevo director del Centro Nacional de Memoria Histórica, pese a las críticas que suscitó su nombre para dirigir esa entidad y pese a que fue expulsado de la Universidad del Rosario por mentir sobre su título de doctorado. EL TIEMPO le preguntó a Susana Correa, directora del Departamento de Prosperidad So...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Por qué la gente invierte a futuro? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/por-que-la-gente-invierte-a-futuro-301378</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkbYrycRnPEnJzLvMy4oxAqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/por-que-la-gente-invierte-a-futuro-301378" target="_blank"&gt;¿Por qué la gente invierte a futuro?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vida ¿Por qué la gente invierte a futuro? UNIVERSIDAD DEL ROSARIO 06 de diciembre 2018 , 11:05 a.m. Desde factores culturales hasta biológicos estarían involucrados en la toma de estas decisiones. ¿Qué lleva a que las personas decidan invertir dinero y recursos en una carrera universitaria, ahorrar dinero durante meses o años para algún proyecto o en adquirir un plan de viajes a plazos, sin obtener un beneficio inmediato? Justamente, un grupo de investigación de la Facultad de Economía de la Universidad del Rosario, está intentando dar una respuesta a estos interrogantes, que parece ir des...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Nombran a Torrijos en Memoria Histórica al tiempo en que es desvinculado del Rosario por líos con sus diplomas - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/vicente-torrijos-nombrado-en-memoria-historica-y-desvinculado-del-rosario/593727</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfL9GYquHAwh_K1VgkQiiAqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:16:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/vicente-torrijos-nombrado-en-memoria-historica-y-desvinculado-del-rosario/593727" target="_blank"&gt;Nombran a Torrijos en Memoria Histórica al tiempo en que es desvinculado del Rosario por líos con sus diplomas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nombran a Torrijos en Memoria Histórica al tiempo en que es desvinculado del Rosario por líos con sus diplomas Este jueves, el Gobierno hizo realidad el nombramiento del académico. El decreto se expidió horas después de que lo hubiesen apartado de la universidad por las inconsistencias en sus títulos universitarios. 2018/12/06 17:06 2018/12/06 17:30 Torrijos siempre se presentó como doctor y en realidad aún no lo era. Foto: Archivo particular NACIÓN El nombramiento del académico Vicente Torrijos como director del - Centro Nacional de Memoria (CNM) no pudo haberse dado de manera más polémica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Universidad de Salamanca reafirma "hermandad" con la academia colombiana - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/estilo/cultura/universidad-salamanca-reafirma-hermandad-academia-colombiana/23983898</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH42WxB2h3PaTAj6LZ_36WIqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 03:25:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/estilo/cultura/universidad-salamanca-reafirma-hermandad-academia-colombiana/23983898" target="_blank"&gt;Universidad de Salamanca reafirma "hermandad" con la academia colombiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Universidad de Salamanca (USAL) y la Universidad del Rosario ratificaron hoy los vínculos de hermandad entre la academia española y colombiana, a propósito del próximo aniversario 800 de la cátedra salmantina, una de las más antiguas de Europa y "madre" de muchos claustros hispanoamericanos. El acto contó con la presencia del expresidente colombiano Belisario Betancur, quien en declaraciones a Efe aseguró que el octingentésimo aniversario de la Universidad de Salamanca es "una buena oportunidad para poner en marcha acciones e impulsar iniciativas que ya están caminando". "He ido muchas v...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>#Economía Mire como le fue a su universidad en estas pruebas - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/economia/mejores-universidades-por-carrera-pruebas-saber-pro/PP276246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2Z7PieuJxmPpBOipaQa0wqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw3pXmAQ</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 15:44:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/economia/mejores-universidades-por-carrera-pruebas-saber-pro/PP276246" target="_blank"&gt;#Economía Mire como le fue a su universidad en estas pruebas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Universidad de los Andes fue la que mejores resultados obtuvo, liderando 8 de las 15 listas, mientras que la sede de Bogotá de la Universidad Nacional de Colombia lideró otras 6. Las pruebas estatales realizadas en noviembre pasado son calificadas de 1 a 300, combinando los resultados obtenidos de las competencias específicas de la carrera y competencias genéricas. Adicionalmente, los escalafones fueron hechos por grupos temáticos, es decir, en el que dice ‘ingeniería’ están incluidas industrial, electrónica, civil, mecánica, ambiental, eléctrica, alimentos, agroindustrial, agronómica y ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Vea las 11 universidades colombianas que están entre las mejores 81 del continente - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/universidad-andes-quinta-entre-10-mejores-latinoamericanas/PP309050</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIoTI-mPT8k_63fvoJQegdAqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 15:27:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/universidad-andes-quinta-entre-10-mejores-latinoamericanas/PP309050" target="_blank"&gt;Vea las 11 universidades colombianas que están entre las mejores 81 del continente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el estudio del año pasado, Los Andes ocupaba el puesto número 10. La Universidad de Antioquia ocupó el puesto 17; la Nacional, el 20; y la Javeriana, el 25. Por países, Colombia ocupa un meritorio cuarto puesto en el número de universidades que tiene el ranking de 81 en la región, con 11, superado por Brasil (32), Chile (17) y México (13). Las otras universidades que completan el grupo de las 11, en orden descendente, son: Universidad Javeriana, Universidad del Rosario, Universidad Antonio Nariño, Universidad del Norte, Pontificia Universidad Bolivariana, Universidad Distrital Francisco ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>#Turquía aclara nexos de organización de su país con universidades en Colombia. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/mundo/turquia-aclara-vinculos-terroristas-con-universidades-colombia/PP278270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjYfpg6xuFAMCZrth1kvjMqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwrpXmAQ</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 19:45:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/mundo/turquia-aclara-vinculos-terroristas-con-universidades-colombia/PP278270" target="_blank"&gt;#Turquía aclara nexos de organización de su país con universidades en Colombia.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según la embajada, a ese grupo se le atribuye el frustrado golpe de Estado del 16 de julio del año pasado en su país. El lunes, la agencia EFE registró la versión del diario turco Hurriyet Daily News sobre la infiltración de esa organización en diversas universidades del mundo, entre ellas las dos mencionadas en Colombia. Según la sede diplomática, la versión en el caso de la Universidad Nacional es “caduca”. Sin embargo, en el caso del Rosario, la embajada aclara que el Centro de Estudios de Turquía de esa institución mantiene sus vínculos con el grupo acusado de terrorismo. Agrega el com...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>#NaciónPulzo Si tiene 'bici' no se puede perder los estacionamientos gratuitos - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/mejores-cicloparqueaderos-bogota/PP180999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYYQJNsygDjGhvVPG5TRRYqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 16:14:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/mejores-cicloparqueaderos-bogota/PP180999" target="_blank"&gt;#NaciónPulzo Si tiene 'bici' no se puede perder los estacionamientos gratuitos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estos cicloparqueaderos fueron certificados por la Secretaría de Movilidad con un Sello de Calidad por incentivar a los usuarios al uso de la bicicleta. De los diez elegidos, seis cuentan con el Sello de Oro, una certificación de calidad por ofrecer un servicio que mejora la vida de los ‘biciusuarios’, de acuerdo con Cívico. En este listado aparecen estacionamientos para bicicletas dos universidades, dos empresas privadas, una institución y cinco sitios públicos, como muestra en su listado la APP para gozarse Bogotá. 1. Universidad de Los Andes Este parqueadero es para el uso gratuito de lo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>AL tiene oportunidad de oro para integrarse a un TLC sin EU: Stiglitz - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1010442.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdQiRsFRW2xRxy_3dk6OKYqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 06:28:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1010442.html" target="_blank"&gt;AL tiene oportunidad de oro para integrarse a un TLC sin EU: Stiglitz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;América Latina tiene una oportunidad de oro para consolidar la integración regional y las reglas de un Tratado de Libre Comercio (TLC) sin la presencia de Estados Unidos, en la era del gobierno de Donald Trump, aseguró el premio Nobel de Economía, Joseph Stiglitz. El Nobel de Economía (2001), uno de los principales críticos del gobierno de Trump, reiteró que las políticas económicas y comerciales anunciadas desde la Casa Blanca están generando incertidumbre en todo el mundo. Ante esta coyuntura, Latinoamérica tiene que responder con “un sentido más solidario entre las naciones”, sostuvo Sti...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>#Mundo Rotula a las dos instituciones como “gülenistas” - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/mundo/turquia-senala-universidad-nacional-rosario/PP277463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgEiSiqX_TsMxpZ2G6vifEqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwrpXmAQ</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 10:43:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/mundo/turquia-senala-universidad-nacional-rosario/PP277463" target="_blank"&gt;#Mundo Rotula a las dos instituciones como “gülenistas”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El documento rotula a las dos instituciones académicas como “gülenistas”, en relación con del predicador Fethullah Gülen, a quien Ankara responsabiliza del fallido golpe de Estado de julio pasado, informa este lunes el diario turco Hürriyet Daily News. Puntualmente, se trata del Centro de Estudios de Turquía en la Universidad del Rosario y de un centro del mismo nombre en la Universidad Nacional, según este informe, que recoge la presencia de veinte universidades, centros o cátedras en el mundo que supuestamente están vinculados a la cofradía de Gülen. El Centro de Estudios de Turquía que e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>No se 'achante' si no está la suya: seguro el 'ranking' no tiene en cuenta otros datos - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/economia/universidades-colombianas-ranking-empleabilidad/PP344815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7ncfhlf9TxAtJpoiQPEG0qGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 19:53:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/economia/universidades-colombianas-ranking-empleabilidad/PP344815" target="_blank"&gt;No se 'achante' si no está la suya: seguro el 'ranking' no tiene en cuenta otros datos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es elaborado anualmente por el portal británico TopUniversities.com, de la firma Quacquarelli Symonds (QS). Y lamentamos decirle que en él están las de siempre. Los resultados del listado son la sumatoria de 5 variables, una de las cuales es un sondeo en el que se pregunta a los empleadores identificar aquellas instituciones que son fuente de los graduados más competentes, innovadores y efectivos, este vale el 30%. También se evalúan, entre otras, las alianzas con empleadores (25 %), las conexiones estudiantes empleador (10%). En el listado del 2018 aparecen en los primeros 5 lugares las si...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Alumnos colombianos con mayor intención de crear empresa en Suramérica - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/educacion/alumnos-colombianos-con-mayor-intencion-de-crear-empresa-en-suramerica-288206</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRhxbBJQHYX_u2s53YtILEqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 22:18:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/educacion/alumnos-colombianos-con-mayor-intencion-de-crear-empresa-en-suramerica-288206" target="_blank"&gt;Alumnos colombianos con mayor intención de crear empresa en Suramérica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Educación Alumnos colombianos con mayor intención de crear empresa en Suramérica ANÁLISIS UNIVERSIDAD DEL ROSARIO 31 de octubre 2018 , 05:18 p.m. El entorno en que crecen y el impulso de las universidades son las claves, según un estudio. Los estudiantes colombianos de negocios tienen una mayor intención de crear nuevas empresas, incluso mientras aún se encuentran en la universidad, que sus pares en otros países de Suramérica, como Chile, Perú y Ecuador. Esta es una conclusión que saca el estudio Explorando las Intenciones Empresariales en Estudiantes Universitarios Latinoamericanos. Según ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Inscríbase ya en la Maestría en Periodismo de la U. del Rosario, SEMANA y RCN - Semana</title><link>https://www.semana.com/educacion/articulo/maestria-en-periodismo-de-la-universidad-del-rosario/588088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaq8ui1dvzn8GeOqiD3VTsqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/educacion/articulo/maestria-en-periodismo-de-la-universidad-del-rosario/588088" target="_blank"&gt;Inscríbase ya en la Maestría en Periodismo de la U. del Rosario, SEMANA y RCN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inscríbase ya en la Maestría en Periodismo de la U. del Rosario, SEMANA y RCN Faltan muy pocos días para que se venza el plazo con el fin de entrar a la Maestría única en su género, pues se aprende con la práctica. 2018/10/24 17:04 2018/10/24 22:24 Marty Baron, Montserrat Domínguez y Javier Moreno, algunos de quienes han dado las lecciones inaugurales de la Maestría. Foto: Fotomontaje Semana MAESTRÍA Si a usted lo seduce el periodismo, o si quiere aprender realmente cómo es ese oficio apasionante, vital para la democracia, no lo dude un minuto más: inscríbase en la Maestría en Periodismo de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>"El periodismo no ha muerto; muchos medios sí". De eso hablará María Jimena Duzán en la U. del Rosario - Semana</title><link>https://www.semana.com/educacion/articulo/el-periodismo-no-ha-muerto-muchos-medios-si-de-eso-hablara-maria-jimena-duzan-en-la-u-del-rosario/588086</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwGG3q_RQpnu6BOrpNY3m4qGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/educacion/articulo/el-periodismo-no-ha-muerto-muchos-medios-si-de-eso-hablara-maria-jimena-duzan-en-la-u-del-rosario/588086" target="_blank"&gt;"El periodismo no ha muerto; muchos medios sí". De eso hablará María Jimena Duzán en la U. del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"El periodismo no ha muerto; muchos medios sí". De eso hablará María Jimena Duzán en la U. del Rosario La columnista de SEMANA se referirá al asunto en la charla con Juan Carlos Iragorri convocada por la Maestría en Periodismo del Rosario, que apoyan por Publicaciones Semana y por RCN. 2018/10/24 18:52 2018/10/24 22:03 La charla será el 31 de octubre a las 2 de la tarde. Foto: Andrés Palpati MAESTRÍA María Jimena Duzán, columnista de SEMANA, directora de Semana en Vivo y autora de varios libros, ya escogió el tema al que se va a referir en Bogotá el miércoles 31 de octubre a las 2:00 de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Universidad del Rosario y SAP firman alianza para formar en habilidades del futuro - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/next-gen-chapter-colombia-sera-en-la-universidad-del-rosario/263281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqK7Ak5PT4ycBxwMuXIzkAqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 06:18:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/next-gen-chapter-colombia-sera-en-la-universidad-del-rosario/263281" target="_blank"&gt;Universidad del Rosario y SAP firman alianza para formar en habilidades del futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Universidad del Rosario y SAP firman alianza para formar en habilidades del futuro La Universidad del Rosario acogerá el primer grupo de SAP Next-Gen Chapter en América Latina y colaborará con el Centro de Competencias para América Latina de la Universidad del Estado de California para apoyar a otras universidades del país en competencias superiores en aprendizaje automático, big data, internet de las cosas, inteligencia artificial, entre otros. De acuerdo con ese centro académico y SAP, el programa permitirá conectar socios de la industria, líderes académicos e investigadores, estudiantes,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>‘No podemos seguir con las reglas tradicionales de financiación’ - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/educacion/el-rector-del-rosario-dice-que-hay-que-encontrar-nuevas-formas-de-financiar-la-educacion-281502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFJpeZCnQBvBzWQ9LZx7ucqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 03:00:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/educacion/el-rector-del-rosario-dice-que-hay-que-encontrar-nuevas-formas-de-financiar-la-educacion-281502" target="_blank"&gt;‘No podemos seguir con las reglas tradicionales de financiación’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Educación ‘No podemos seguir con las reglas tradicionales de financiación’ Camilo Peña 15 de octubre 2018 , 10:00 p.m. José Alejandro Cheyne, nuevo rector de U. del Rosario, dice que la pedagogía actual debe cambiar. La dirección de la Universidad del Rosario está ahora en manos de José Alejandro Cheyne, un economista rosarista con una amplia vocación docente. Cheyne, quien está próximo a cumplir 30 años como rosarista, se define a sí mismo como una persona sensible a la educación. "Amo la educación y considero que es un acto de amor", le dijo a EL TIEMPO durante una entrevista. Dice que s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Crece la oferta de posgrados para gerentes en Colombia - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/edicion-impresa/educacion/articulo/especializaciones-y-maestrias-en-gerencia-en-colombia/263002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0U2z2tcwU4_uhWx9BhsCwqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:21:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/edicion-impresa/educacion/articulo/especializaciones-y-maestrias-en-gerencia-en-colombia/263002" target="_blank"&gt;Crece la oferta de posgrados para gerentes en Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crece la oferta de posgrados para gerentes en Colombia La demanda más alta del mercado se enfoca en especializaciones y maestrías en gerencia, administración y gestión de proyectos. 2018/10/11 00:01 2018/10/10 20:54 Los gerentes deben pensar cada vez más en tener todas las herramientas que necesitan para llevar el timón de sus empresas. Foto: iStock POSGRADOS Manejar el timón de una organización o de un equipo de trabajo exige habilidades de liderazgo, innovación y gestión del talento humano. Debido a ello ha crecido en el mercado nacional la oferta de posgrados orientados a los profesional...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>11 recomendaciones para elegir la especialización o maestría adecuada - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/edicion-impresa/educacion/articulo/como-escoger-el-posgrado-adecuado-segun-mi-perfil/263003</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6jkdiu_8C79Hxkfk8hqD4qGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:21:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/edicion-impresa/educacion/articulo/como-escoger-el-posgrado-adecuado-segun-mi-perfil/263003" target="_blank"&gt;11 recomendaciones para elegir la especialización o maestría adecuada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;11 recomendaciones para elegir la especialización o maestría adecuada Elegir el programa adecuado es solo el primero de los pasos que deben cumplirse para sacarle el mejor provecho al posgrado. Aquí se destacan algunas recomendaciones que se deben analizar al estudiar una especialización o maestría. 2018/10/11 00:01 2018/10/10 20:45 Los expertos aconsejan que antes de comenzar un posgrado se tenga en cuenta si se tiene el tiempo, la disciplina y los recursos económicos para realizarlo. Foto: iStock POSGRADOS Los - posgrados son más que una elección para los profesionales de hoy en día, son ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>¿Quién es Alejandro Cheyne, nuevo rector de la U. del Rosario? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/educacion/este-es-el-perfil-de-alejandro-cheyne-nuevo-rector-de-la-universidad-del-rosario-275902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFY1xZ2LtNQe386GhQsquLAqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:39:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/educacion/este-es-el-perfil-de-alejandro-cheyne-nuevo-rector-de-la-universidad-del-rosario-275902" target="_blank"&gt;¿Quién es Alejandro Cheyne, nuevo rector de la U. del Rosario?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Educación ¿Quién es Alejandro Cheyne, nuevo rector de la U. del Rosario? EDUCACIÓN 02 de octubre 2018 , 07:39 a.m. Actualmente es el decano de la Escuela de Administración de esa institución. José Alejandro Cheyne, nuevo rector de la Universidad del Rosario para el periodo 2018-2022, es un apasionado por la docencia. Fue monitor de cálculo diferencial e integral, entre otras cátedras. Desde que terminó sus estudios de pregrado en 1992 no ha existido un semestre en el que no haya sido profesor. Cheyne, quien cumple 30 como rosarista este 2018, será el rector número 120 de la institución. El ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Alejandro Cheyne, la elección con la que el Rosario quedó en manos de un rosarista - Semana</title><link>https://www.semana.com/educacion/articulo/alejandro-cheyne-es-el-nuevo-rector-de-la-universidad-del-rosario/585341</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5pfFkrniwQqEjmduDfEPwqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 18:14:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/educacion/articulo/alejandro-cheyne-es-el-nuevo-rector-de-la-universidad-del-rosario/585341" target="_blank"&gt;Alejandro Cheyne, la elección con la que el Rosario quedó en manos de un rosarista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Cheyne, la elección con la que el Rosario quedó en manos de un rosarista Después de un hermético proceso y un enorme debate interno, el decano de la Escuela de Administración fue elegido como rector de la institución. Finalmente el economista se impuso frente al abogado Andrés López. 2018/10/01 19:07 2018/10/01 19:43 Alejandro Cheyne es el nuevo rector de la Universidad del Rosario. EDUCACIÓN . Desde hace un par de semanas, había un rumor que inquietaba a esa comunidad: que el rector que llegaba no era del Rosario. El tema se convirtió en la conversación obligada entre los altos f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>José Alejandro Cheyne, nuevo rector de la Universidad del Rosario - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/educacion/jose-alejandro-cheyne-fue-nombrado-como-nuevo-rector-de-la-universidad-del-rosario-275748</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnsllf7khpnA4nWgU-YKrkqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:04:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/educacion/jose-alejandro-cheyne-fue-nombrado-como-nuevo-rector-de-la-universidad-del-rosario-275748" target="_blank"&gt;José Alejandro Cheyne, nuevo rector de la Universidad del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Educación José Alejandro Cheyne, nuevo rector de la Universidad del Rosario EDUCACIÓN 01 de octubre 2018 , 07:04 p.m. Actualmente se desempaña como decano de la Escuela de Administración de esa institución. La dirección de la Universidad del Rosario queda nuevamente en manos de un rosarista. En la tarde de este lunes, el Colegio Electoral nombró a José Alejandro Cheyne como nuevo rector de esa institución. Cheyne reemplazará a José Manuel Restrepo, quien es economista de la Universidad del Rosario. Cheyne actualmente es el decano de la Escuela de Administración de la Universidad del Rosario...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Al 2021, atención a venezolanos podría costar hasta $ 26 billones - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/foro-de-migracion-venezolana-en-la-universidad-del-rosario-275760</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKA4l0FsLfdODXIahRQr_IIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:28:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/foro-de-migracion-venezolana-en-la-universidad-del-rosario-275760" target="_blank"&gt;Al 2021, atención a venezolanos podría costar hasta $ 26 billones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Política Al 2021, atención a venezolanos podría costar hasta $ 26 billones Política 02 de octubre 2018 , 10:28 a.m. Canciller Carlos H. Trujillo intervino en foro de EL TIEMPO y U. Rosario sobre migrantes venezolanos Este martes durante el foro que realizó la Universidad del Rosario, la Fundación Konrad Adenauer y Naciones Unidas sobre la migración venezolana, el canciller de Colombia, Carlos Holmes Trujillo, aseguró que en los próximos días el Gobierno estará presentando un documento Conpes que busca trazar la política pública para atender la crisis que golpea al país. Además, aseguró que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>La rectoría del Rosario - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/victor-manuel-ruiz/la-rectoria-del-rosario-victor-manuel-ruiz-275296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7bDLDg0JrqQFqob5KkdtQqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInR1AU</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 05:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/victor-manuel-ruiz/la-rectoria-del-rosario-victor-manuel-ruiz-275296" target="_blank"&gt;La rectoría del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Columnistas La rectoría del Rosario Víctor Manuel Ruiz 01 de octubre 2018 , 12:00 a.m. Quien sea elegido será una razón más para el orgullo de quienes portamos la cruz de Calatrava. A días contados de cumplirse los primeros 365 años de su fundación, en el Colegio Mayor de Nuestra Señora del Rosario (centenares de antiguos egresados nos resistimos a llamarlo, como dicen los cánones hoy vigentes de la educación superior, Universidad del Rosario) se vive actualmente una jornada electiva de acentos tan particulares que, de no ser porque el día que termine no subirá humo blanco desde la cúpula d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Cuáles universidades colombianas generan mayor empleabilidad en sus egresados? - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/colombia/cuales-universidades-colombianas-generan-mayor-empleabilidad-en-sus-egresados</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHHrUcKKclsWueDnvkuB-oqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIyv6QU</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/colombia/cuales-universidades-colombianas-generan-mayor-empleabilidad-en-sus-egresados" target="_blank"&gt;¿Cuáles universidades colombianas generan mayor empleabilidad en sus egresados?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las empresas británicas especializadas en educación más importantes a nivel internacional dio a conocer un listado de las universidades con mejor índice de empleabilidad de sus egresados en el mundo. El ranking de Empleabilidad de Egresados 2019, publicado por la compañía QS Quacquarelli Symonds Limited señala a cinco universidades colombianas como referentes de las empresas, al momento de otorgar un empleo. Entre los aspectos que tuvo en cuenta la organización para realizar la clasificación están la reputación de los empleadores, la tasa de empleo de los estudiantes graduados, la ev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Universidad colombiana entra al top diez de las mejores de Latinoamérica - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/internacional/universidad-colombiana-entra-al-top-diez-de-las-mejores-de-latinoamerica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwyAQiPVy7QEg7JtnCkaogqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMPzA6QU</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 15:36:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/internacional/universidad-colombiana-entra-al-top-diez-de-las-mejores-de-latinoamerica" target="_blank"&gt;Universidad colombiana entra al top diez de las mejores de Latinoamérica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La universidad de Los Andes de Bogotá ocupó la octava posición del top 10 de las mejores de Latinoamérica, según el escalafón del medio británico. Las dos primeras universidades que lideran el listado son brasileñas. Se trata de la universidad Estatal de Campinas y la de Sao Paulo. Seguidamente está la Pontificia Universidad Católica de Chile y vuelve a aparecer una institución brasileña, la universidad Federal de Sao Paulo (Brasil). El quinto puesto de ese top 10 lo ocupa el Instituto Tecnológico y de Estudios Superiores de Monterrey (México), seguido de la U. de Chile, la Pontificia Unive...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Entre 1996 y 2006, en Bogotá bajaron un 60 % las muertes en las vías - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/bogota/estudio-analiza-baja-en-fatalidades-en-las-vias-de-bogota-262022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZ_Y5tLfDY2uKPYxQwZQtcqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 01:42:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/bogota/estudio-analiza-baja-en-fatalidades-en-las-vias-de-bogota-262022" target="_blank"&gt;Entre 1996 y 2006, en Bogotá bajaron un 60 % las muertes en las vías&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Entre 1996 y 2006, en Bogotá bajaron un 60 % las muertes en las vías Bogotá 29 de agosto 2018 , 08:42 p.m. Así lo demuestra un estudio realizado por varios investigadores y la Universidad del Rosario. La entrada en funcionamiento de las troncales de TransMilenio, las ciclorrutas, las zonas peatonales fueron en gran parte las responsables de que las fatalidades en accidentes de tránsito entre 1996 y 2006 bajaran en más de un 50 por ciento. Cifras de la Secretaría de Movilidad señalan que mientras en 1996 fallecieron en las vías de la ciudad 1.299 personas, en el 2006 fueron 511, tende...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Recorrido por el Museo de la Universidad del Rosario - Semana</title><link>http://www.semana.com/cultura/articulo/primer-recorrido-por-el-museo-de-la-universidad-del-rosario/580277</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4edzJh8zxn8nuKHyUe_kYqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 12:13:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.semana.com/cultura/articulo/primer-recorrido-por-el-museo-de-la-universidad-del-rosario/580277" target="_blank"&gt;Recorrido por el Museo de la Universidad del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recorrido por el Museo de la Universidad del Rosario La directora del museo, Margarita Guzmán Bejarano, acompañará a los interesados en un recorrido virtual este miércoles 22 de agosto a las 12:00 m. en el Auditorio 906 del Hospital Universitario Mayor de Méredy. 2018/08/21 18:35 2018/08/22 06:50 Recorrido por el Museo de la Universidad del Rosario Foto: Archivo Semana EDUCACIÓN Este año el - Colegio Mayor de Nuestra Señora del Rosario cumple 365 años. Una de las formas de celebrarlo es con la apertura del Museo del Rosario, un lugar por el que han pasado miles de estudiantes, académicos y...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>No es cuestión de diplomas - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/vladdo/no-es-cuestion-de-diplomas-vladdo-253032</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBkwPPQpeyy4eYIfi8vztAqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInR1AU</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 05:23:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/vladdo/no-es-cuestion-de-diplomas-vladdo-253032" target="_blank"&gt;No es cuestión de diplomas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Columnistas No es cuestión de diplomas Vladdo 08 de agosto 2018 , 12:23 a.m. Los diplomas no miden la idoneidad de nadie; ni mucho menos su integridad o sus principios. A sus 42 años, amanece hoy como flamante presidente de la República Iván Duque Márquez, que como gobernante es una incógnita, pues en su currículo poco tiene para mostrar. Sin duda, el nuevo mandatario es un tipo decente, tranquilo, sensato y preparado, aunque no tanto como en algún momento nos querían hacer creer, cuando en su perfil oficial hablaban de especializaciones en Harvard que nunca existieron. En este punto, tengo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿En dónde estudió la mayoría del gabinete de Iván Duque? - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/economia/universidades-donde-estudiaron-miembros-gabinete-duque-PP531384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLZYs5iNHzEvpxc4k8W5FoqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw3pXmAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:31:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/economia/universidades-donde-estudiaron-miembros-gabinete-duque-PP531384" target="_blank"&gt;¿En dónde estudió la mayoría del gabinete de Iván Duque?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de conocerse los nombres de quienes ocuparán los ministerios, la mayoría de los seleccionados son estudiantes de la Universidad de Los Andes, le siguen egresados de la Universidad Javeriana, la Universidad el Rosario y de CESA.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Murió Gustavo de Greiff, primer fiscal general - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/murio-gustavo-de-greiff-primer-fiscal-general/575871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEET2XBEXqj210T2ZhMnmifIqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:15:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/murio-gustavo-de-greiff-primer-fiscal-general/575871" target="_blank"&gt;Murió Gustavo de Greiff, primer fiscal general&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Murió Gustavo de Greiff, primer fiscal general Asumió el cargo en medio de la persecución contra Pablo Escobar y es recordado por ser uno de los primeros funcionarios que propuso la legalización de la droga. 2018/07/19 07:35 2018/07/19 10:17 Murió Gustavo de Greiff, primer fiscal general Foto: Archivo Semana OBITUARIO Gustavo de Greiff, muerto a los 89 años de edad, fue designado como primer fiscal general de la Nación en 1992, después de que la entidad fue creada por la Constitución de 1991. Fue nombrado por la Corte Suprema de Justicia de una terna presentada por el entonces presidente, C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Conozca las hojas de vida de los ministros que ha designado Duque - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/conozca-las-hojas-de-vida-de-los-ministros-que-ha-designado-duque</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyNNfPeNmloRAEjshw1HawqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 01:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/conozca-las-hojas-de-vida-de-los-ministros-que-ha-designado-duque" target="_blank"&gt;Conozca las hojas de vida de los ministros que ha designado Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor mptorres A medida que van avanzado los días se conocen los ministros que harán parte del gabinete de Iván Duque. Aquí les mostramos parte de su trayectoria profesional: Nancy Patricia Gutiérrez - Ministra del Interior. Nancy Patricia Gutiérrez es abogada del Colegio Mayor de Nuestra Señora del Rosario, Especialista en Derecho administrativo de la misma Universidad. Gutiérrez empezó su vida política a los 23 años en 1988, al ser elegida como la primera alcaldesa de elección popular en el municipio de Agua de Dios, Cundinamarca. En 1991 fue encargada de la Dirección Regional del Instit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Rectores de universidades respaldan TransMilenio por la séptima - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/bogota/posturas-de-universidades-a-favor-de-transmilenio-por-la-septima-242098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpSA-zIy8iSlO6UYg3AarIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 01:18:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/bogota/posturas-de-universidades-a-favor-de-transmilenio-por-la-septima-242098" target="_blank"&gt;Rectores de universidades respaldan TransMilenio por la séptima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Rectores de universidades respaldan TransMilenio por la séptima Bogotá 11 de julio 2018 , 08:18 p.m. Siete instituciones de educación superior calificaron el cambio urbano y de movilidad como positivo. Los rectores de las universidades Javeriana, Los Andes, Tadeo Lozano, Rosario, Central, CESA y Distrital manifestaron su respaldo al proyecto urbano sobre la carrera séptima que incluye una troncal de TransMilenio entre las calles 32 y 200. Según los directivos, la obra será positiva para la movilidad de sus estudiantes y de la población flotante que ingresa y sale diariamente del cen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Universidad de la Costa entre las 10 mejores en producción científica - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/vida/universidad-de-la-costa-entre-las-10-mejores-en-produccion-cientifica-223814</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYoR7zX8gQmw8hd9nUIQjYqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/vida/universidad-de-la-costa-entre-las-10-mejores-en-produccion-cientifica-223814" target="_blank"&gt;Universidad de la Costa entre las 10 mejores en producción científica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vida Universidad de la Costa entre las 10 mejores en producción científica ARTICULO PATROCINADO 31 de mayo 2018 , 12:00 a.m. La Universidad se ha fortalecido y logró publicar cien investigaciones en el 2017. La Universidad de la Costa se encuentra entre las 10 mejores instituciones de educación superior con mayor producción científica en Colombia, según Félix De Moya Anegón, representante del SCImago Journal &amp; Country Rank. “Entre las universidades que están en los primeros puestos se encuentran: la Universidad Nacional, la Universidad de Antioquia, Universidad de los Andes, Universidad del...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>EdX da la bienvenida a la Universidad del Rosario - edX Online Courses</title><link>https://blog.edx.org/edx-da-la-bienvenida-la-universidad-del-rosario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApZ-6mkjts4C8AB1uIFJhUqGQgEKhAIACoHCAowubb7CjDcjfQCMPrYywU</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 14:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blog.edx.org/edx-da-la-bienvenida-la-universidad-del-rosario" target="_blank"&gt;EdX da la bienvenida a la Universidad del Rosario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;edX Online Courses&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos sentimos muy felices de darle la bienvenida a la Universidad del Rosario, una universidad de artes liberales líder en Colombia, a la comunidad global de colaboradores de edX. La Universidad del Rosario tiene una rica historia en Colombia y una gran tradición en la internacionalización y el apoyo al crecimiento y la independencia de los estudiantes. Rosario y edX se han comprometido a aumentar el acceso a la educación de alta calidad para los estudiantes de todo el mundo a través de la educación en línea, estamos muy contentos de traer programas innovadores de Rosario a la comunidad mund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blog.edx.org">edX Online Courses</source></item><item><title>Los libros universitarios más vendidos en la 31ª FILBo - Semana</title><link>https://www.semana.com/educacion/articulo/los-libros-universitarios-mas-vendidos-en-la-filbo/566207</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1FRjupcdugfzIX-RwDZw0qGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 00:14:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/educacion/articulo/los-libros-universitarios-mas-vendidos-en-la-filbo/566207" target="_blank"&gt;Los libros universitarios más vendidos en la 31ª FILBo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los libros universitarios más vendidos en la 31ª FILBo Según Juan Felipe Córdoba, director de la Editorial de la Universidad del Rosario y presidente de la Asociación de Editoriales Universitarias - ASEUC, en la feria se notó el buen momento de la edición universitaria y el creciente interés de los lectores en las novedades y los fondos editoriales académicos. 2018/05/05 13:01 2018/05/05 13:47 Los libros universitarios más vendidos en la 31ª FILBo Foto: Archivo particular LIBROS Según Juan Felipe Córdoba, director de la Editorial de la Universidad del Rosario y presidente de la Asociación d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Vendi, la plataforma colombiana de comercio universitario - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/04/vendi-plataforma-comercio-universitario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzicTGPux0BCvRBLxEC15QqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 21:25:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/04/vendi-plataforma-comercio-universitario" target="_blank"&gt;Vendi, la plataforma colombiana de comercio universitario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vendi es un emprendimiento colombiano de comercio electrónico entre estudiantes universitarios. La idea principal es que exclusivamente los miembros de ciertas universidades sean los que hagan compras y ventas en la plataforma. Su mecanismo es simple: la única forma de crear una cuenta es teniendo cierto tipo de correo institucional. Por ahora solo se le permite hacer registro específicamente a las personas que pertenezcan a la Universidad de los Andes, a la Pontificia Universidad Javeriana, a la Universidad Nacional de Colombia, a la Universidad de la Sabana y a la Universidad del Rosario....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>MinEducación, con la lupa sobre estas 30 universidades colombianas - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/universidades-investigadas-por-ministerio-educacion-PP466797</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0r56nzuT6M0cTmfzBRhigqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/universidades-investigadas-por-ministerio-educacion-PP466797" target="_blank"&gt;MinEducación, con la lupa sobre estas 30 universidades colombianas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diario expone casos como el de la Universidad Autónoma del Caribe, según el cual su rector recibía un suelo de 95 millones de peses una bonificación por seguridad de 69, cuando ya contaba con escoltas y carros blindados, y mientras los maestros llevaban meses sin recibir salarios. También cuando amplió los miembros de la junta directiva de 9 a 19 para posesionar familiares. La lista de las universidades sobre las que el Ministerio recién inicia sus indagaciones son: - Universidad del Pacífico - Universidad Nacional Abierta y a Distncia - Corporación Universitaria Santa Rosa de Cabal - Co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Así será el próximo debate presidencial - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/politica/asi-sera-proximo-debate-presidencial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOkXx298r_OOUn-Fsv0D2gqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMJvB6QU</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/politica/asi-sera-proximo-debate-presidencial/" target="_blank"&gt;Así será el próximo debate presidencial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este lunes 9 de abril, a las 9 am en el Teatro de la Universidad de La Salle (Carrera 5 No. ​59ª- 44)​, ​​gran debate presidencial de 90 minutos para hablar de educación con los verdaderos expertos en la materia: los rectores y los universitarios​. ​ ¿Se “rajarán”, pasarán raspando, necesitarán repetir la materia, saldrán con créditos adicionales? Usando el lenguaje típico de los estudiantes, esa es la pregunta que se hacen los más de 70 mil universitarios que congregan los rectores de las universidades privadas asociadas en Ascun que decidieron reunirse en la Universidad de La Salle para h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>El top de universidades colombianas que más solicitan patentes - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/nacional/el-top-de-universidades-colombianas-que-mas-solicitan-patentes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHzFPnjdra-Rj2xh6g9zl0qGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIyv6QU</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 15:35:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/nacional/el-top-de-universidades-colombianas-que-mas-solicitan-patentes/" target="_blank"&gt;El top de universidades colombianas que más solicitan patentes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las universidades e instituciones de educación superior en Colombia siguen liderando el ranking de solicitudes de patentes ante la Superintendencia de Industria y Comercio, hecho que se fundamenta en el crecimiento acelerado que se ha tenido los últimos periodos en cuanto a innovación se refiere. En lo que va corrido de 2018 se han concedido un total de 20 patentes a Universidades, distribuidas por sectores así: 9 en Mecánica; 5 en Electricidad, Electrónica y Telecomunicaciones; 3 en Procesos Químicos; y 3 en Productos Biológicos. Concesiones a Universidades 2018 Institución Educativa Númer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Candidatos responden: ¿Qué harían desde la Cámara por la Educación? - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/bogota/propuestas-sobre-educacion-de-candidatos-a-la-camara-por-bogota-184344</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaCI_t3wwQe4zE4AZ2ZMNUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 05:15:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/bogota/propuestas-sobre-educacion-de-candidatos-a-la-camara-por-bogota-184344" target="_blank"&gt;Candidatos responden: ¿Qué harían desde la Cámara por la Educación?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Candidatos responden: ¿Qué harían desde la Cámara por la Educación? Bogotá 19 de febrero 2018 , 12:15 a.m. Bogotá tiene 18 curules para sus representantes. Aquí cinco propuestas. Óscar Ramírez Cambio Radical n.° 106 Politólogo de la Universidad del Rosario, especialista en finanzas corporativas del Cesa y en derecho de negocios de la Universidad Externado de Colombia, máster en Administración EOI (España) y titulado por Inalde Business School de la Universidad de la Sabana, en el Programa de Dirección General. Ramírez propone agilizar la jornada única en los 400 colegios públicos y l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Periodista denuncia haber sido discriminada en evento académico de universidad en Bogotá - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/nacional/periodista-denuncia-haber-sido-discriminada-en-evento-academico-de-universidad-en-bogota/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIK0EaX-14XK6AVOjDZSkHQqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIyv6QU</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 01:29:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/nacional/periodista-denuncia-haber-sido-discriminada-en-evento-academico-de-universidad-en-bogota/" target="_blank"&gt;Periodista denuncia haber sido discriminada en evento académico de universidad en Bogotá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un hecho de discriminación fue denunciado este miércoles por una periodista de la agencia Colprensa. Se trata de la comunicadora Kendry Serrano quien alegó haber sido acosada por el equipo de seguridad de la Universidad del Rosario en un evento académico adelantado el martes con varios candidatos presidenciales y jefes de los órganos de control. De acuerdo a la comunicadora, mientras se desarrollaba el evento de manera “abusiva, ofensiva y discriminatoria”, el equipo de seguridad sugirió que ella era la presunta responsable de un robo registrado durante el evento. Mientras se encontraban en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>¿Tiene bicicleta? Estos son los 10 cicloparqueaderos más seguros en Bogotá - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/parqueaderos-bicicletas-seguros-bogota/PP432958</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiHksQkC2TnNPew5vfuZ-gqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 11:18:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/parqueaderos-bicicletas-seguros-bogota/PP432958" target="_blank"&gt;¿Tiene bicicleta? Estos son los 10 cicloparqueaderos más seguros en Bogotá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre los seleccionados se encuentran dos universidades, dos empresas privadas, una institución y cinco estacionamientos públicos. De acuerdo con Cívico, de este top de los mejores parqueaderos para bicicletas, seis cuentan con el ‘Sello de oro’, una certificación de calidad que hace el Distrito por ofrecer un servicio que mejora la vida de los ‘biciusuarios’. - Universidad de Los Andes. Es un estacionamiento privado y para el uso gratuito de los estudiantes. Cuenta con 440 cupos para bicicletas, un cupo mucho mayor a los asignados para carros. Ofrece servicios complementarios para los cicl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>'Estamos en épocas peligrosas para las democracias’ - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/elecciones-colombia-2018/jurados-y-votantes/intervencion-del-michael-sandel-en-foro-sobre-etica-de-lo-publico-en-universidad-del-rosario-182128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaJG07HVPWZPi5toGVejKAqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLKg7AU</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 15:34:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/elecciones-colombia-2018/jurados-y-votantes/intervencion-del-michael-sandel-en-foro-sobre-etica-de-lo-publico-en-universidad-del-rosario-182128" target="_blank"&gt;'Estamos en épocas peligrosas para las democracias’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Servicios 'Estamos en épocas peligrosas para las democracias’ Política 13 de febrero 2018 , 10:34 a.m. El filósofo Michael Sandel intervino en foro de la Universidad del Rosario y EL TIEMPO. Para combatir la corrupción no basta con crear leyes ni endurecer penas, sino que la solución debe venir de la mano de la lucha contra la inequidad y de hacer más transparente el discurso que viene desde el Estado. Así lo aseguró Michael Sandel, profesor de filosofía política de la Universidad de Harvard, durante el foro 'La ética de lo público: responsabilidad de todos', organizado por la Universidad d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Está la suya en la lista? - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/economia/universidades-colombianas-ranking-mejores-america-latina/PP369792</link><guid isPermaLink="false">CAIiELq87ycyvd_38F5cUQmR2OcqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw3pXmAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 19:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/economia/universidades-colombianas-ranking-mejores-america-latina/PP369792" target="_blank"&gt;¿Está la suya en la lista?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el ‘ranking’ solo aparecen 12 universidades colombianas entre las 100 mejores de América Latina: - Universidad de los Andes (puesto 8) - Universidad Nacional de Colombia* (11) - Universidad de Antioquia (17) - Universidad Javeriana (20) - Universidad del Rosario (46) - Universidad del Valle (63) - Universidad Eafit* (71) - Universidad de la Sabana (72) - Universidad Industrial de Santander (78) - Universidad del Norte* (89) - Universidad Externado de Colombia (93) - Universidad Pontificia Bolivariana* (96) Las universidades con asterisco (*) aparecen empatadas en ese puesto con otras de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item></channel></rss>