{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR056T1hFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:24:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "For its impact on climate change, UN experts ask to reconsider the use of fracking - Semana Sostenible",
            "link": "https://sostenibilidad.semana.com/medio-ambiente/articulo/por-su-impacto-en-el-cambio-climatico-expertos-de-la-onu-piden-reconsiderar-el-uso-del-fracking/42278",
            "pub_date": "2018-12-04 23:54:42 GMT",
            "source_nm": "Sustainable Week",
            "source_url": "https://sostenibilidad.semana.com",
            "desc": "Mientras en Colombia el Congreso de la Rep\u00fablica debate si se implementa o no el fracking en el pa\u00eds, expertos de la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas (ONU) ..."
        },
        {
            "title": "Meat consumption must be radically reduced to combat climate change - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/el-consumo-de-carne-debera-reducirse-radicalmente-para-combatir-el-cambio-climatico-articulo-827521",
            "pub_date": "2018-12-05 21:10:46 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Un informe del World Resources Institute presentado en la COP24 advierte que si no cambiamos dr\u00e1sticamente los h\u00e1bitos alimenticios, no solo degradaremos ..."
        },
        {
            "title": "Colombia, among the 50 countries most affected by climate change - Liberal Vanguard",
            "link": "https://www.vanguardia.com/colombia/452345-colombia-entre-los-50-paises-mas-afectados-por-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mortality will increase by 4% for each degree that increases the global temperature - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/salud/la-mortalidad-aumentara-en-un-4-por-cada-grado-que-aumente-la-temperatura-global-articulo-827373",
            "pub_date": "2018-12-04 22:41:14 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Una investigaci\u00f3n en la que participaron 27 instituciones de todo el mundo concluy\u00f3 que respecto al a\u00f1o 2000, el a\u00f1o pasado hubo 57 millones de personas ..."
        },
        {
            "title": "Greta, the Swedish teenager who fights against climate change, arrived at the COP24 - Sustainable Week",
            "link": "https://sostenibilidad.semana.com/medio-ambiente/articulo/greta-la-adolescente-sueca-que-lucha-contra-el-cambio-climatico-llego-a-la-cop24/42280",
            "pub_date": "2018-12-05 14:42:47 GMT",
            "source_nm": "Sustainable Week",
            "source_url": "https://sostenibilidad.semana.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The immorality of the denial of climate change - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/opinion/la-inmoralidad-de-la-negacion-del-cambio-climatico-columna-826763",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:43 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "No hace falta decir que el gobierno de Trump est\u00e1 profundamente en contra de la ciencia. De hecho, est\u00e1 en contra de la realidad objetiva. Sin embargo, su ..."
        },
        {
            "title": "Summit G20, without EE. UU., Reaffirms commitment against climate change - El Colombiano",
            "link": "http://m.elcolombiano.com/internacional/g20-cumbre-reafirma-compromiso-con-acuerdo-de-paris-sobre-cambio-climatico-EE9745789",
            "pub_date": "2018-12-01 20:42:59 GMT",
            "source_nm": "The Colombian",
            "source_url": "http://m.elcolombiano.com",
            "desc": "Los pa\u00edses del G20, con excepci\u00f3n de Estados Unidos, determinaron este s\u00e1bado en Buenos Aires que el acuerdo de Par\u00eds sobre el cambio clim\u00e1tico..."
        },
        {
            "title": "World Bank promises US $ 200,000 million to fight climate change - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/banco-mundial-promete-us200000-millones-para-combatir-cambio-climatico-articulo-827038",
            "pub_date": "2018-12-03 12:16:15 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Este anuncio, que se produjo poco despu\u00e9s del inicio de la 24\u00aa conferencia de la ONU sobre el clima en Polonia (COP24), \"es una se\u00f1al importante a la ..."
        },
        {
            "title": "Greenpeace: &quot;The G20 underestimates climate change&quot; - KienyKe",
            "link": "https://www.kienyke.com/tendencias/medio-ambiente/greenpeace-el-g20-subestima-al-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-01 20:25:48 GMT",
            "source_nm": "KienyKe",
            "source_url": "https://www.kienyke.com",
            "desc": "En medio de la cumbre de l\u00edderes del G20 en Argentina, la posici\u00f3n com\u00fan de los jefes de Estado frente a la discusi\u00f3n del clima es d\u00e9bil. Seg\u00fan Greenpeace ..."
        },
        {
            "title": "Only two generations left to save the planet from climate change - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/03/solo-quedan-dos-generaciones-para-salvar-al-planeta-del-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:34:09 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "\"Solo quedan dos generaciones, es decir 20 a\u00f1os, para salvar al planeta de los cambios clim\u00e1ticos y de los efectos devastadores sobre la salud del hombre y ..."
        },
        {
            "title": "From the toilet to the tap: climate change forces El Paso, Texas, to recycle its waters - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/el-paso-texas-cambio-climatico-sequia-tratamiento-aguas-rio-grande-pkg-sanjay-gupta/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:58 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El estado de Texas en Estados Unidos conoce bien de sequ\u00edas, pero ahora sus habitantes se est\u00e1n viendo obligados a tomar pasos extra para cuidar el agua ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: The social burdens of the fight against climate change - euronews",
            "link": "https://es.euronews.com/video/2018/12/07/las-cargas-sociales-de-la-lucha-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:47 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "VIDEO : El presidente de la cumbre del clima de Polonia comenta a Euronews que esta tarea no es solo cuesti\u00f3n de Gobiernos, sino que las sociedades ..."
        },
        {
            "title": "Controversial way to reduce the temperature of the Earth - Ecuavisa",
            "link": "https://www.ecuavisa.com/articulo/tendencias/ciencia/436771-polemica-forma-reducir-temperatura-tierra",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:58 GMT",
            "source_nm": "Ecuavisa",
            "source_url": "https://www.ecuavisa.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Triodos launches a platform to fight against climate change - Diario Responsable",
            "link": "https://diarioresponsable.com/noticias/27034-triodos-lanza-una-plataforma-para-luchar-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-05 09:54:51 GMT",
            "source_nm": "Responsible Journal",
            "source_url": "https://diarioresponsable.com",
            "desc": "reducetusemisiones.es, en la que colaboran Ecooo, Ohmia, Gesternova, Contigo Energ\u00eda y Ecodes, es una iniciativa que ofreceen un solo lugar la oportunidad ..."
        },
        {
            "title": "Specialists demand to include training on climate change in health degrees - The interactive doctor - The Interactive Physician",
            "link": "http://elmedicointeractivo.com/especialistas-demandan-incluir-formacion-sobre-cambio-climatico-en-los-grados-sanitarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:15:31 GMT",
            "source_nm": "The Interactive Doctor",
            "source_url": "http://elmedicointeractivo.com",
            "desc": "El pasado a\u00f1o hubo 157 millones de personas vulnerables a olas de calor respecto al a\u00f1o 2000, y 18 millones m\u00e1s que en 2016. Son conclusiones del ..."
        },
        {
            "title": "Who believes that climate change will not affect your finances? - BBVA",
            "link": "https://www.bbva.com/es/quien-cree-que-el-cambio-climatico-no-afectara-a-sus-finanzas/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:00:02 GMT",
            "source_nm": "BBVA",
            "source_url": "https://www.bbva.com",
            "desc": "El BEI ha publicado su primera encuesta sobre cambio clim\u00e1tico y las impresiones que los ciudadanos tienen al respecto, tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico."
        },
        {
            "title": "David Attenborough: &quot;The collapse of our civilizations is on the horizon&quot; - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/03/david-attenborough-el-colapso-de-nuestras-civilizaciones-esta-en-el-horizonte/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:07:59 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "David Attenborough llam\u00f3 al cambio clim\u00e1tico \"nuestra mayor amenaza en miles de a\u00f1os\"."
        },
        {
            "title": "BBVA, committed to sustainable financing at the UN Climate Change Summit in Katowice - BBVA",
            "link": "https://www.bbva.com/es/bbva-comprometido-con-la-financiacion-sostenible-en-la-cumbre-del-cambio-climatico-de-la-onu-en-katowice/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:47:27 GMT",
            "source_nm": "BBVA",
            "source_url": "https://www.bbva.com",
            "desc": "BBVA se ha unido a ING, BNP Paribas, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale y Standard Chartered en un compromiso conjunto para ajustar sus carteras de pr\u00e9stamos a los ..."
        },
        {
            "title": "Dictionary of the climate change era - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/natural/20181203/453293412433/cumbre-katowice-cambio-climatico-conceptos-informes-onu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:54:00 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Un alud de estudios e informes han diseminado un amplio abanico de conceptos que tienen como hilo conductor la idea del cambio clim\u00e1tico."
        },
        {
            "title": "VIDEO: A human tide calls in Brussels against climate change - euronews.com",
            "link": "https://es.euronews.com/video/2018/12/02/una-marea-humana-clama-en-bruselas-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-02 18:25:30 GMT",
            "source_nm": "euronews.com",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "VIDEO : Multitudinaria manifestaci\u00f3n la que se ha celebrado este domingo en Bruselas. J\u00f3venes y mayores, pero tambi\u00e9n muchas familias con ni\u00f1os han ..."
        },
        {
            "title": "A human tide cries out in Brussels against climate change - euronews",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/02/una-marea-humana-clama-en-bruselas-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-02 18:22:08 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Multitudinaria manifestaci\u00f3n la que se ha celebrado este domingo en Bruselas. J\u00f3venes y mayores, pero tambi\u00e9n muchas familias con ni\u00f1os han querido salir a ..."
        },
        {
            "title": "The consequences of climate change - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/natural/cambio-climatico/20181206/453396701276/consecuencias-espana-cambio-climatico-video-seo-ext.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:55 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "El cambio clim\u00e1tico afecta a todo el mundo. Los efectos de la contaminaci\u00f3n y explotaci\u00f3n del planeta se pueden ver d\u00eda tras d\u00eda, y Espa\u00f1a no es una ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Yakutsk, a city that is falling apart due to climate change - euronews",
            "link": "https://es.euronews.com/video/2018/12/05/yakutsk-una-ciudad-que-se-desmorona-por-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:48 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "VIDEO : Los edificios de esta ciudad se sustentan sobre permafrost, una capa mineral cimentada por el hielo que se est\u00e1 viendo afectada por el calentamiento ..."
        },
        {
            "title": "They link variations of the tone of the song of the whales to the climatic change - Republica.com",
            "link": "https://www.republica.com/2018/12/03/canto-ballenas-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Republica.com",
            "source_url": "https://www.republica.com",
            "desc": "La disminuci\u00f3n en la intensidad del tono del canto de las ballenas detectado durante las \u00faltimas d\u00e9cadas estar\u00eda relacionado con el cambio clim\u00e1tico y al ..."
        },
        {
            "title": "Climate change would add 250,000 additional deaths per year in poor countries - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/cambio-climatico-sumaria-250000-muertes-adicionales-por-ano-en-paises-pobres-articulo-827501",
            "pub_date": "2018-12-05 20:21:29 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "A\u00fan en su escenario m\u00e1s conservador, las proyecciones realizadas por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) son preocupantes: para los a\u00f1os ..."
        }
    ]
}