<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Pasaporte - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFZ6ZGpFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:47:43 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Fallas en la red de la Oficina de Pasaportes dificultaron atención - El Colombiano</title><link>http://www.elcolombiano.com/antioquia/problemas-en-la-red-de-la-oficina-de-pasaporte-de-la-gobernacion-de-antioquia-y-la-dian-NG9769681</link><guid isPermaLink="false">CBMihwFodHRwOi8vd3d3LmVsY29sb21iaWFuby5jb20vYW50aW9xdWlhL3Byb2JsZW1hcy1lbi1sYS1yZWQtZGUtbGEtb2ZpY2luYS1kZS1wYXNhcG9ydGUtZGUtbGEtZ29iZXJuYWNpb24tZGUtYW50aW9xdWlhLXktbGEtZGlhbi1ORzk3Njk2ODHSAcsBaHR0cHM6Ly9tLWVsY29sb21iaWFuby1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvbS5lbGNvbG9tYmlhbm8uY29tL3Byb2JsZW1hcy1lbi1sYS1yZWQtZGUtbGEtb2ZpY2luYS1kZS1wYXNhcG9ydGUtZGUtbGEtZ29iZXJuYWNpb24tZGUtYW50aW9xdWlhLXktbGEtZGlhbi1ORzk3Njk2ODE_YW1wPTEmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:13:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elcolombiano.com/antioquia/problemas-en-la-red-de-la-oficina-de-pasaporte-de-la-gobernacion-de-antioquia-y-la-dian-NG9769681" target="_blank"&gt;Fallas en la red de la Oficina de Pasaportes dificultaron atención&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Colombiano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paciencia. Esa es la recomendación que pide Balmore González, director de la Oficina de Pasaportes de Antioquia, a los usuarios que hoy, ante los problemas ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elcolombiano.com">El Colombiano</source></item><item><title>Envigado tendrá una nueva jornada de “tu pasaporte al día” - Telemedellín</title><link>https://telemedellin.tv/en-envigado-tu-pasaporte-al-dia/295431/</link><guid isPermaLink="false">CBMiP2h0dHBzOi8vdGVsZW1lZGVsbGluLnR2L2VuLWVudmlnYWRvLXR1LXBhc2Fwb3J0ZS1hbC1kaWEvMjk1NDMxL9IBiwFodHRwczovL3RlbGVtZWRlbGxpbi10di5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3RlbGVtZWRlbGxpbi50di9lbi1lbnZpZ2Fkby10dS1wYXNhcG9ydGUtYWwtZGlhLzI5NTQzMS9hbXAvP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telemedellin.tv/en-envigado-tu-pasaporte-al-dia/295431/" target="_blank"&gt;Envigado tendrá una nueva jornada de “tu pasaporte al día”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telemedellín&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este 21 y 22 de noviembre se llevará a cabo una nueva jornada de “tu pasaporte al día”, esta vez en Envigado desde las 8:00 a.m. hasta las 6:30 p.m..&lt;/p&gt;</description><source url="https://telemedellin.tv">Telemedellín</source></item><item><title>Certificado de Antecedentes Penales: requisitos, pasos y costo para obtenerlo en Perú - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/certificado-antecedentes-penales-requisitos-pasos-y-costo-obtenerlo-peru-noticia-584960</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJP15lSHQnFgcFivtAw3DucqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:34:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/certificado-antecedentes-penales-requisitos-pasos-y-costo-obtenerlo-peru-noticia-584960" target="_blank"&gt;Certificado de Antecedentes Penales: requisitos, pasos y costo para obtenerlo en Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú. Ya sea para postular a un nuevo trabajo o, por ejemplo, solicitar una visa de viajes, casi siempre es necesario tramitar el Certificado de Antecedentes Penales. No obstante los tiempos han cambiado y realizar este trámite te pueden tomar solo algunos minutos, y si está en tus posibilidades, desde la comodidad de tu hogar. Por ello, el portal del Gobierno del Perú ha puesto a disposición de toda la ciudadanía peruana los pasos, requisitos y enlaces para obtener de la manera que más te favorezca, el Certificado de Antecedentes Penales, documento oficial que certifica si una persona regi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>DNI electrónico: requisitos, pasos para obtenerlo y cómo sacar duplicado del documento en Reniec - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/dni-electronico-requisitos-pasos-obtenerlo-y-como-sacar-duplicado-documento-reniec-noticia-584896</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxot3eyBwj59BBPKRUeB6gqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:33:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/dni-electronico-requisitos-pasos-obtenerlo-y-como-sacar-duplicado-documento-reniec-noticia-584896" target="_blank"&gt;DNI electrónico: requisitos, pasos para obtenerlo y cómo sacar duplicado del documento en Reniec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú. El Registro Nacional de Identificación y Estado Civil (Reniec) puso a disposición de toda la ciudadanía el DNI electrónico (DNIe), que le permite a una persona acceder a todos los servicios digitales del Estado, así como realizar trámites online de forma segura y acreditar su identidad de manera presencial y virtual. Entre sus principales características, el DNI electrónico posee un chip criptográfico con tres funcionalidades: una aplicación avanzada de identidad, una aplicación PKI para certificados digitales que permitan acreditar de forma no presencial y contar con firma digital y,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Venezolano, se amplía el plazo para que pueda reclamar el PEP - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/ultima-fecha-para-que-los-venezolanos-reclamen-el-pep-en-colombia-298102</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRW5LzpkyB0L37YBJyAr_wqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:45:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/ultima-fecha-para-que-los-venezolanos-reclamen-el-pep-en-colombia-298102" target="_blank"&gt;Venezolano, se amplía el plazo para que pueda reclamar el PEP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela Venezolano, se amplía el plazo para que pueda reclamar el PEP EL TIEMPO 06 de diciembre 2018 , 03:45 p.m. Será hasta el próximo viernes 21 de diciembre. Recuerde que para tenerlo debió hacer el RAMV. A través de la resolución 10064, el Ministerio de Relaciones Exteriores ​ que hicieron el el Registro Administrativo de Migrantes Venezolanos (RAMV) reclamen el Permiso Especial de Permanencia (PEP), un documento emitido por el Gobierno de Colombia y que les permite estar en el país durante dos años de manera legal. Además, le otorga permiso para estudiar o realizar una actividad lega...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Canciller inauguró la nueva sede de pasaportes en Cali - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/cali/canciller-inauguro-la-nueve-sede-de-pasaportes-en-cali-301726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYM8aFotBNb6-W_w-nT-PMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:57:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/cali/canciller-inauguro-la-nueve-sede-de-pasaportes-en-cali-301726" target="_blank"&gt;Canciller inauguró la nueva sede de pasaportes en Cali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cali Canciller inauguró la nueva sede de pasaportes en Cali CALI 05 de diciembre 2018 , 11:57 a.m. Una sede moderna y más amplia era una de las solicitudes de la Cancillería El canciller, Carlos Holmes Trujillo y la gobernadora del Valle, Dilian Francisca Toro, inaugurarán oficialmente, en minutos la nueva sede de pasaportes del Valle del Cauca que comenzó funcionar recientemente. La nueva sede está ubicada en el centro comercial La Estación, Torre B - Piso 1, al nororiente de la ciudad. La sede, que ya fue dada al servicio el pasado primero de noviembre, está dotada con tecnología de punt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Qué pasaporte abre más puertas a la hora de viajar? - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297658-pasaporte-mas-poderoso-viajes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAEF78v7BTxcp9IJuybeBsqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297658-pasaporte-mas-poderoso-viajes" target="_blank"&gt;¿Qué pasaporte abre más puertas a la hora de viajar?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para medir cuán poderoso es el pasaporte de uno u otro país en materia de viajes existen diferentes índices. RT compara los 'rankings' del sitio web Passport Index y de la consultora Henley &amp; Partners. Este año varios países se han ubicado en la cima de los 'rankings' de las naciones cuyos ciudadanos pueden viajar al mayor número de países sin impedimentos fronterizos. El sitio web Passport Index ha otorgado la primacía a los Emiratos Árabes Unidos, que logró 167 puntos y es seguido de Singapur y Alemania, con 166 puntos cada uno, mientras que la consultora internacional Henley &amp; Partners u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Servidores públicos son señalados de integrar los Piel Roja, banda que trafica migrantes - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/cali/servidores-publicos-son-senalados-de-integrar-los-piel-roja-banda-que-trafica-migrantes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDa-GHAZK0a1bIQBI38XB8qGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMNKhmgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/cali/servidores-publicos-son-senalados-de-integrar-los-piel-roja-banda-que-trafica-migrantes" target="_blank"&gt;Servidores públicos son señalados de integrar los Piel Roja, banda que trafica migrantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Servidores públicos son señalados de integrar los Piel Roja, banda que trafica migrantespvergezHace 9 mins Una investigación de Fiscalía y Migración Colombia durante un año causó la caída de la organización criminal. Autoridades revelaron cómo operaba. En total fueron capturadas 16 personas, ocho de ellas funcionarios de registradoras del Valle del Cauca, dos más de notarías y seis particulares, entre testigos y tramitadores. Los señalados harían parte de la banda Piel Roja, dedicada al tráfico de migrantes. "La organización delincuencial tramitaba registros civiles, cédulas, pasaportes, en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Visa de no inmigrante para los EE.UU.: aprobación, negación y procesos administrativos - Listin Diario</title><link>https://www.listindiario.com/puntos-de-vista/2018/12/02/544168/visa-de-no-inmigrante-para-los-ee-uu-aprobacion-negacion-y-procesos-administrativos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBkVTEoEPlRLJgNu7WS0YUqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMJrVhgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:15:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.listindiario.com/puntos-de-vista/2018/12/02/544168/visa-de-no-inmigrante-para-los-ee-uu-aprobacion-negacion-y-procesos-administrativos" target="_blank"&gt;Visa de no inmigrante para los EE.UU.: aprobación, negación y procesos administrativos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En artículos anteriores de “Pregúntele al Cónsul”, indicamos cómo solicitar una visa de No Inmigrante y cómo prepararse para su visita a la Embajada. Una vez que haya seguido estos pasos y haya completado su entrevista, el Oficial Consular le dirá si su solicitud de visa es aprobada, denegada o pendiente de procesamiento administrativo. Las secciones siguientes explicarán con más detalles el signifi cado de cada decisión, qué signifi can para usted y los pasos a seguir: Aprobado: Usted ha cumplido con todos los requerimientos solicitados y su solicitud ha sido aprobada para recibir una visa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Exigen a Marriott pagar pasaportes hackeados - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/exigen-a-marriott-pagar-pasaportes-hackeados/1282228</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPoLAhNpT-W2Mn1QpEMCSYqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:32:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/exigen-a-marriott-pagar-pasaportes-hackeados/1282228" target="_blank"&gt;Exigen a Marriott pagar pasaportes hackeados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Exigen a Marriott pagar pasaportes hackeados CIUDAD DE MÉXICO. La empresa hotelera Marriott debe pagar para reponerles los pasaportes a los 500 millones de clientes cuyos datos fueron robados en un hackeo, afirmó el senador Charles Schumer. El legislador demócrata por Nueva York demandó que la cadena hotelera identifique a los clientes más susceptibles a robo de identidad y pagarles los 110 dólares que cuesta reponer un pasaporte. El viernes pasado, la compañía reveló que fue víctima de una infiltración masiva en sus sistemas de seguridad. Los datos robados incluyen fechas de nacimiento, n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Usan por primera vez chequeo biométrico de rostros para abordar vuelos internacionales en Atlanta - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/03/usan-por-primera-vez-chequeo-biometrico-de-rostros-para-abordar-vuelos-internacionales-en-atlanta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAgUxzmQNQfthxJpFdu58sqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/03/usan-por-primera-vez-chequeo-biometrico-de-rostros-para-abordar-vuelos-internacionales-en-atlanta/" target="_blank"&gt;Usan por primera vez chequeo biométrico de rostros para abordar vuelos internacionales en Atlanta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La aerolínea estadounidense Delta puso en práctica el lunes en la Terminal F del Aeropuerto Internacional de Atlanta el primer sistema biométrico de identificación de pasajeros. Aunque por ahora sólo se aplica para salidas de vuelos internacionales, según reporta CBS This Morning, sus auspiciadores quieren extenderlo a vuelos nacionales y a todos los aeropuertos del país. El sistema toma una foto del pasajero y la compara electrónicamente con las imágenes de pasaporte registradas en la lista de personas que abordarán vuelos de ese día, según los archivos la Oficina de Aduanas y Protección F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Alcalde de Guanajuato anuncia visa para los turistas que quieran visitar la ciudad - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/11/visa-pasaporte-guanajuato-turistas-ciudad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITMgxDPcQZeWoODXOsqTkEqGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/11/visa-pasaporte-guanajuato-turistas-ciudad/" target="_blank"&gt;Alcalde de Guanajuato anuncia visa para los turistas que quieran visitar la ciudad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Guanajuato Capital “visa” para los turistas que quieran visitar esa ciudad. Pero éstas no serán para limitar la entrada, sino para dar descuentos a los visitantes. Su alcalde, Alejandro Navarro, explicó en entrevista que ha hablado con operadores turísticos para que éstos otorguen descuentos a los visitantes que cuenten con el pasaporte o visa. Navarro señaló que buscan que el documento se selle en los diferentes sitios turísticos, para que así los visitantes obtengan descuentos en restaurantes, hoteles, y bares participantes. “Decidimos que entre la dirección de Turismo mun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item><item><title>¿Cómo está Colombia en el ranking de pasaportes del mundo? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/vida/viajar/ranking-de-colombia-dentro-de-los-mejores-pasaportes-del-mundo-298570</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZ0EbThM4jm2Kq5Px3mbR0qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMJjR1AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:52:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/vida/viajar/ranking-de-colombia-dentro-de-los-mejores-pasaportes-del-mundo-298570" target="_blank"&gt;¿Cómo está Colombia en el ranking de pasaportes del mundo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Viajar ¿Cómo está Colombia en el ranking de pasaportes del mundo? Ana María Puentes Pulido 27 de noviembre 2018 , 03:52 p.m. Hay más opciones para viajar: el país tiene un pasaporte mejor posicionado y menos visas exigidas.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Los EAU celebran el 47 aniversario con el pasaporte más poderoso del mundo - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812021083855458-aniversario-eau-pasaporte-fuerte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDzarUYt5nebRt8dFvVb5UqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812021083855458-aniversario-eau-pasaporte-fuerte/" target="_blank"&gt;Los EAU celebran el 47 aniversario con el pasaporte más poderoso del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"El mundo abre sus puertas al pueblo de los EAU", comentó la noticia el vicepresidente y primer ministro emiratí, Mohammed bin Rashid Maktoum. Su hermano, el ministro de Exteriores Abdulá bin Zayed Nahyan, señaló que "es un ejemplo de lo que se puede lograr con una diplomacia positiva que representa a los EAU como fuerza segura y activa en el escenario internacional". احتفالية البرج الأعلى بالجواز الأقوى في دولة تعشق الرقم ١ #الجواز_الإماراتي_الأول_عالمياً pic.twitter.com/vtsTGGwuxJ — Dubai Media Office (@DXBMediaOffice) December 1, 2018 ​Según Passport Index, los emiratíes pueden entrar en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>¿En verdad Guanajuato tendrá “Visa de turista”? - Bleu&amp;Blanc</title><link>https://www.bleublanc.mx/tendencias/en-verdad-guanajuato-tendra-visa-de-turista/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBU_r9n9qq6MsOkQ1Lk7FF0qGQgEKhAIACoHCAow0bKHCzD-8oUDMPu4mAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bleublanc.mx/tendencias/en-verdad-guanajuato-tendra-visa-de-turista/2018/11/" target="_blank"&gt;¿En verdad Guanajuato tendrá “Visa de turista”?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bleu&amp;Blanc&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace unos días, se hizo viral el comentario del alcalde de Guanajuato, donde se quejaba de los turistas pobres que llegaban al estado. Sin embargo, ahora Alejandro Navarro sorprendió con su anuncio sobre una nueva estrategia para incentivar el turismo. Con el objetivo de aprovechar el boom que provocó en México y en el mundo con sus declaraciones el alcalde ahora planea lanzar una “visa de turistas”. Descubre por qué el pasaporte mexicano, entre los más poderosos del mundo ¿De qué trata la visa de turistas? Se trata de una “visa de turistas”, pero ¿De qué trata?, no es un permiso que debes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bleublanc.mx">Bleu&amp;Blanc</source></item><item><title>Sí habrá visas para Guanajuato / OEM - El Sol de México</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=RgehQggnNf8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXspIBrxc6pjC738DyotZ0qGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMPCB4AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=RgehQggnNf8" target="_blank"&gt;Sí habrá visas para Guanajuato / OEM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las visas y pasaportes para Guanajuato serán una realidad, el gobierno municipa otorgará visas a turistas. Lee más: https://goo.gl/bhVQVp&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">El Sol de México</source></item><item><title>Si quieres visitar Guanajuato, necesitarás esta visa - Travel + Leisure</title><link>https://travelandleisure.mx/noticias/2018/11/28/quieres-visitar-guanajuato-necesitaras-una-visa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPt4lznMQpqCzXG37cKnGdYqGQgEKhAIACoHCAowyqKECzD714ADMLjngQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:37:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://travelandleisure.mx/noticias/2018/11/28/quieres-visitar-guanajuato-necesitaras-una-visa/" target="_blank"&gt;Si quieres visitar Guanajuato, necesitarás esta visa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Travel + Leisure&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ciudad del icónico callejón del beso, de las calles empedradas y coloridos edificios coloniales, está pidiendo una visa para sus visitantes. Antes de saltar y calificar a Guanajuato como discriminatoria, debes saber que la propuesta del alcalde Alejandro Navarro, no es del tipo de visa que condiciona la entrada de personas al destino. Esta “visa” es más un pasaporte turístico para beneficiar a los viajeros, que afectarlos. Dicho documento servirá como un libro de cupones donde operadores como hoteles, museos, restaurantes y bares otorguen descuentos a los visitantes. Navarro explicó que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://travelandleisure.mx">Travel + Leisure</source></item><item><title>Guanajuato otorgará “pasaporte de descuentos” a visitantes - El Heraldo de México</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=_mu26YiVAGc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwQyyJqoo74H76gVOs-MnwqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMOrZywU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:01:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_mu26YiVAGc" target="_blank"&gt;Guanajuato otorgará “pasaporte de descuentos” a visitantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El alcalde de Guanajuato, Alejandro Navarro Saldaña, planteó la creación de una “visa de turista” para que quienes visiten la capital guanajuatense puedan acceder a descuentos en hoteles, restaurantes y museos.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">El Heraldo de México</source></item><item><title>¿El ‘Vasco’ español o mexicano? El pasaporte que utiliza Javier Aguirre para viajar en África - Univision</title><link>https://www.univision.com/deportes/futbol/egipto/el-vasco-espanol-o-mexicano-el-pasaporte-que-utiliza-javier-aguirre-para-viajar-en-africa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUe1v3RmoQpBbbuaW1Xd80qGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMJf8ywU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 02:09:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/deportes/futbol/egipto/el-vasco-espanol-o-mexicano-el-pasaporte-que-utiliza-javier-aguirre-para-viajar-en-africa" target="_blank"&gt;¿El ‘Vasco’ español o mexicano? El pasaporte que utiliza Javier Aguirre para viajar en África&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Javier Aguirre hace apología a su apodo del ‘Vasco’ en su actual andar como estratega de la selección de Egipto. Y es que el estratega utiliza el pasaporte español que posee para moverse dentro del continente africano, incluso cuando llega a El Cairo sus trámites de documentación se facilitan al presentar dicho documento, pero ¿por qué lo hace de esa manera? Aguirre nació en la Ciudad de México en 1958, pero es hijo de emigrantes vascos (de ahí su apodo), motivo por el cual pudo acceder a tramitar su pasaporte español, muy importante para moverse como ciudadano comunitario por toda Europa. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Conoce los requisitos para solicitar la visa de turista de EU - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/Conoce-los-requisitos-para-solicitar-la-visa-de-turista-de-EU-l201811240005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvpaPerHGF9X7l1o2zGdigqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/Conoce-los-requisitos-para-solicitar-la-visa-de-turista-de-EU-l201811240005.html" target="_blank"&gt;Conoce los requisitos para solicitar la visa de turista de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Algunos de los trámites son tan complicados y generan tanta angustia como la solicitud para obtener una visa de viaje a Estados Unidos. Y sí hay motivo para sentirse intimidado, ya que se trata de un trámite largo, muy costoso, puede haber una entrevista de por medio, y en caso de que tu solicitud sea rechazada, no esperes que te regresen tu dinero. La mayoría de las solicitudes son aceptadas, pero también es importante de que te informes debidamente con tal de que el oficial consular no tenga motivo para negar tu solicitud y aumenten tus probabilidades de éxito. Si eres ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>No es broma. Alcalde anuncia que habrá visas para Guanajuato - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mexico/memes-guanajuato-visa-pasaporte-alejandro-navarro-20181127-0017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZ40AL-IjqdtNTm-qoUcPMqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMO2SggY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mexico/memes-guanajuato-visa-pasaporte-alejandro-navarro-20181127-0017.html" target="_blank"&gt;No es broma. Alcalde anuncia que habrá visas para Guanajuato&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No es broma. Guanajuato expedirá visas y pasaportes. Al parecer los memes se hicieron realidad. Prestadores de servicios y el gobierno municipal anunciaron que lanzarán una campaña para otorgar visas a los turistas con las cuales podrán acceder a varios descuentos durante su visita a Guanajuato. Las polémicas declaraciones del alcalde Luego de toda la polémica que se creara por las declaraciones del presidente municipal, Alejandro Navarro Saldaña donde expresó que los turistas que llegaron a Guanajuato en un pasado fin de semana no llevaban dinero para gastar. Además señaló durante las vísp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Si quieres obtener el pasaporte de Estados Unidos, no cometas estos cinco errores - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/acceso-miami/asuntos-legales/article222092755.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzMzsvwfD6DNdsrDCWQp0gqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/acceso-miami/asuntos-legales/article222092755.html" target="_blank"&gt;Si quieres obtener el pasaporte de Estados Unidos, no cometas estos cinco errores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El primer paso que emprende la mayoría de los inmigrantes cuando obtienen la ciudadanía de Estados Unidos es solicitar el pasaporte americano, además de registrarse para votar. Pero las solicitudes de cientos de miles de personas anualmente son rechazadas por el Departamento de Estado debido a errores incurridos en el proceso de petición de este preciado documento de viaje. Si estos cambios en Inmigración se aprueban, a miles les reducirían la estadía en Estados Unidos El año pasado, casi un cuarto de millón de planillas fueron rechazadas por fallos en la fotografía, el principal motivo por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Detectan fraude con pasaportes ‘online’; el afectado llega a perder más de 7 mil pesos - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/detectan-fraude-con-pasaportes-online-el-afectado-llega-a-perder-mas-de-7-mil-pesos</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfR1Tu6EH2Pbyry53zU0FsqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwwsGSAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:36:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/detectan-fraude-con-pasaportes-online-el-afectado-llega-a-perder-mas-de-7-mil-pesos" target="_blank"&gt;Detectan fraude con pasaportes ‘online’; el afectado llega a perder más de 7 mil pesos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;60 personas son las afectadas en 4 meses / Archivo Vanesa Fernández, jefa de oficina de Enlace de la Secretaría de Relaciones Exteriores, advirtió sobre los riesgos que corren las personas que deciden tramitar su pasaporte de manera online, debido a que es por ese medio donde se registran más fraudes, promediando un aproximado de 20 personas afectadas cada mes. “Cada semana nos llegan de una a 2 personas afectadas, mensual son entre 15 y 20 personas, no hemos trabajado con cuerpos de seguridad, pero mediante la difusión de prevención del fraude, han bajado los casos”, indicó la funcionaria ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>#Sondeo | Nueva oficina de pasaportes en Cali - Gobernación del Valle del Cauca</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=LePXJSNZ6sY</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrCSlVHmIphAvGeohj8QZUqFwgEKg8IACoHCAow367NATCspCcw9OVN</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:09:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=LePXJSNZ6sY" target="_blank"&gt;#Sondeo | Nueva oficina de pasaportes en Cali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gobernación del Valle del Cauca&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a que visites nuestra página web https://www.valledelcauca.gov.co Síguenos y visítanos en : Twitter: https://twitter.com/GobValle / https://twitter.com/DilianFrancisca Facebook: http://www.facebook.com/gobvalledelcauca1 / https://www.facebook.com/DilianFranciscaT&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Gobernación del Valle del Cauca</source></item><item><title>"Visas" de descuentos de Guanajuato es clasista, critica Morena - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/mexico/Visas-de-descuentos-de-Guanajuato-es-clasista-critica-Morena-20181127-0157.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnZFYx1rJVC5c0lMoWB4SgqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK5iAM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/mexico/Visas-de-descuentos-de-Guanajuato-es-clasista-critica-Morena-20181127-0157.html" target="_blank"&gt;"Visas" de descuentos de Guanajuato es clasista, critica Morena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que el alcalde Alejandro Navarro Saldaña anunciara la expedición de "visas" de descuentos para los turistas que visiten Guanajuato, la regidora Magaly Iliana Segoviano Alonso, secretaria de la Comisión de Hacienda del Ayuntamiento de Guanajuato, señaló que se trata de una estrategia promocional discriminatoria. Explicó que hablar de una visa de turismo que genere puntos o descuentos es "clasista", porque sólo accederían a los beneficios quienes acudan a hoteles, restaurantes y museos, que es precisamente el perfil de turista con más recursos que buscaba el alcalde con su dicho. La ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Turismo responsable con Pasaporte de la Conservación - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/turismo-responsable-con-pasaporte-de-la-conservacion-2686218.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWmkEs66lBj0K2EiwC0-ZYqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMLGJ6AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:34:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/turismo-responsable-con-pasaporte-de-la-conservacion-2686218.html" target="_blank"&gt;Turismo responsable con Pasaporte de la Conservación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un turismo responsable, tanto de mexicanos como de extranjeros, la Comisión Nacional de Áreas Naturales Protegidas procura establecer en Chihuahua y el resto del país, por lo que ha emitido el Pasaporte de la Conservación, por medio del cual cualquier turista podrá visitar cualquier área natural protegida federal cuantas veces quiera a lo largo de todo el año por un pago único de 333.10 pesos, a partir del mes en que se adquiera. El estado de Chihuahua cuenta con 11 áreas naturales protegidas, entre las que se encuentran el Cañón de Santa Elena, Campo Verde, Mapimí, Janos, Samalayuca, el Rí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Japón ahora tiene el pasaporte más poderoso del mundo - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/internacional/articulo/pasaportes-mas-poderosos-del-mundo-2018/264193</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnHiSQprpGpy7zZXW1eNEwqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:18:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/internacional/articulo/pasaportes-mas-poderosos-del-mundo-2018/264193" target="_blank"&gt;Japón ahora tiene el pasaporte más poderoso del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Japón ahora tiene el pasaporte más poderoso del mundo Colombia ocupa el puesto 43 en el listado, con la posibilidad de entrar a 127 países y Chile se convierte en el pasaporte más poderoso de América Latina, con la entrada a 174 países. 2018/11/14 17:29 2018/11/14 18:11 Japón ahora tiene el pasaporte más poderoso del mundo Foto: Getty Images VIAJES Bastante liberador es para un viajero no tener que hacer un trámite de solicitud de visa cuando quiere viajar hacia un país que se reserva el derecho de admisión de los ciudadanos procedentes de determinados países. Seguramente así lo sienten los...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Faraón con 3 mil años muerto tiene pasaporte de Egipto y lo ha usado para viajar - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/insolito/Faraon-con-3-mil-anos-muerto-tiene-pasaporte-de-Egipto-y-lo-ha-usado-para-viajar--20181111-0156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJET7_HbnycCIRHLiVXPnUqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 23:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/insolito/Faraon-con-3-mil-anos-muerto-tiene-pasaporte-de-Egipto-y-lo-ha-usado-para-viajar--20181111-0156.html" target="_blank"&gt;Faraón con 3 mil años muerto tiene pasaporte de Egipto y lo ha usado para viajar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El faraón Ramsés II que lleva muerto más de 3,000 años tiene un documento que acredita su identidad y nacionalidad a nivel internacional. El arqueólogo David S. Anderson publicó en sus redes sociales una imagen del pasaporte de la momia del faraón. Lo increíble de la historia es que el pasaporte de la momia es real y fue hecho en 1976, cuando el Ministerio de Antigüedades de Egipto autorizó que los restos del tercer faraón fueran llevados a Francia para que fueran tratados urgentemente para evitar una perdida total, ya que la momia estaba infectada de hongos. El pasaporte fue realizado porq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Rompe su pasaparte cubano, se lo come y hace un batido con lo que queda - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-11-11-u1-e20037-s27061-cubana-denuncia-estafa-pasaporte-cubano-hace-batido</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnS1LswgMlfxZ3V9UYeQf8qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMPm_2QU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 22:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-11-11-u1-e20037-s27061-cubana-denuncia-estafa-pasaporte-cubano-hace-batido" target="_blank"&gt;Rompe su pasaparte cubano, se lo come y hace un batido con lo que queda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una cubana que se identifica en Facebook como Yula Guasanga decidió romper su pasaporte de la Isla. Luego lo metió en una batidora y lo frió en un sartén. "Batido de pasaporte... bistec de pasaporte. Eso es lo que yo hago con el pasaporte cubano", dijo indignada. La joven, residente en el extranjero, contó cómo el Gobierno extorsiona a sus ciudadanos con los altísimos precios del documento. Asimismo se refirió a que este termina siendo una estafa, en tanto las personas se entusiasman con viajar y hacer negocios para que al final Cuba restrinja la entrada de mercancías al país. Varios cubano...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>¿Cómo un venezolano tiene estatus migratorio regular en Colombia? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/venezolanos-en-colombia-tramites-para-visas-y-registro-265542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAQ1Xd4K8Zui5AiIfi4Q5kqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 19:56:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/venezolanos-en-colombia-tramites-para-visas-y-registro-265542" target="_blank"&gt;¿Cómo un venezolano tiene estatus migratorio regular en Colombia?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela ¿Cómo un venezolano tiene estatus migratorio regular en Colombia? EL TIEMPO 16 de noviembre 2018 , 02:56 p.m. Permiso Especial de Permanencia, solicitud de asilo o visas, son algunas formas para regularizarse. La crisis migratoria en Venezuela es un fenómeno que va en aumento, y una realidad que vemos todos los días en semáforos, transporte público, terminales de transporte, restaurantes, etc. Todos dejan atrás una historia, una profesión, una familia y una tierra que quizás nunca pensaron abandonar. El sueño de una vida mejor, de educación, de trabajo y de comida ha llevado a cas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Las visas chinas no son un cuento chino - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/11/16/las-visas-chinas-no-son-un-cuento-chino/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3l68AUDHg7E2JNZvWANXIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 23:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/11/16/las-visas-chinas-no-son-un-cuento-chino/" target="_blank"&gt;Las visas chinas no son un cuento chino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo escándalo estalló en la Cancillería por la emisión de 250 visas de turismo a ciudadanos chinos en la ciudad de Antofagasta, que luego de ingresar al país solicitaron la radicación. Los consulados argentinos tienen la potestad de otorgar visas de turismo, hombres de negocios o técnicas siempre que la documentación de viaje justifique el propósito declarado. En esa oportunidad, las solicitudes no se ajustaron a la verdad porque el fin era la radicación. El error de evaluación fue del 99 por ciento. Los problemas con las visas chinas tienen una larga historia. Los ciudadanos chinos, u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Migración tendrá acceso en línea de expedientes de los naturalizados en el país - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/la-republica/2018/11/14/541715/migracion-tendra-acceso-en-linea-de-expedientes-de-los-naturalizados-en-el-pais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRHYcWAOHF86-3c7_SDyS0qGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMJrVhgY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/la-republica/2018/11/14/541715/migracion-tendra-acceso-en-linea-de-expedientes-de-los-naturalizados-en-el-pais" target="_blank"&gt;Migración tendrá acceso en línea de expedientes de los naturalizados en el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Dirección General de Pasaportes tendrá acceso en línea a los archivos de naturalizados de la base de datos del Ministerio de Interior y Policía, a los fines de que puedan verificar informaciones importantes de los usuarios extranjeros, naturalizados en el país, al momento de renovar o emitir un pasaporte. Así lo establece un acuerdo firmado por el ministro de Interior y Policía, José Ramón Fadul y la directora General de Pasaportes, Aura Toribio, en donde ambas partes se comprometieron a realizar esfuerzos conjuntos, para lograr la conexión necesaria, y garantizar así un buen traba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Fui con mis seis hijos a mi cita de residencia y el cónsul nos dijo que éramos una carga pública - Listin Diario</title><link>https://www.listindiario.com/la-republica/2018/11/09/541108/fui-con-mis-seis-hijos-a-mi-cita-de-residencia-y-el-consul-nos-dijo-que-eramos-una-carga-publica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPCnghCX07DNNK95eojP9MqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMJrVhgY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.listindiario.com/la-republica/2018/11/09/541108/fui-con-mis-seis-hijos-a-mi-cita-de-residencia-y-el-consul-nos-dijo-que-eramos-una-carga-publica" target="_blank"&gt;Fui con mis seis hijos a mi cita de residencia y el cónsul nos dijo que éramos una carga pública&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los mayores problemas con los que se encuentran quienes desean viajar a Estados Unidos es la falta de conocimientos sobre cuestiones migratorias. Para ayudar a aclarar varias dudas respecto al tema, la especialista Yadira Morel responde las preguntas de los lectores del Listín Diario. Pregunta: ¿Una residente que se divorcia, en qué tiempo puede volver a casarse? Tomando en cuenta que solo tiene 1 año de que recibió la residencia. Respuesta: En cualquier momento. Pregunta: Estoy en proceso de adquirir visa K-1 y deseo saber si puedo visitar Estados Unidos con mi visa B1/B2 a ver a m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Migraciones no atenderá este fin de semana a quienes deseen tramitar su pasaporte - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/migraciones-atendera-semana-quienes-deseen-tramitar-pasaporte-noticia-574479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqCuMPpclbOY6_GJcrLcw8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/migraciones-atendera-semana-quienes-deseen-tramitar-pasaporte-noticia-574479" target="_blank"&gt;Migraciones no atenderá este fin de semana a quienes deseen tramitar su pasaporte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Superintendencia Nacional de Migraciones informó que este sábado 10 y domingo 11 de noviembre se realizará el plan de mantenimiento anual del sistema informático y de impresión del pasaporte electrónico. Esto, conforme al contrato suscrito en el 2015 con el consorcio proveedor del pasaporte. Por tal motivo, precisó que durante esos días no se han programado citas en sus oficinas. Migraciones recomendó a quienes tienen programado viajar al extranjero el fin de semana, verificar la vigencia de su pasaporte, y si es el caso, tramitar este documento con tiempo para evitar inconvenientes. Asi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El ranking de los pasaportes más poderosos del mundo - Pymex</title><link>https://pymex.com/noticias/mundo/el-ranking-de-los-pasaportes-mas-poderosos-del-mundo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5CeNaUFcCk2AZ3rc7UICgqGQgEKhAIACoHCAowtJ6HCzCW1oUDMMS9lwY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 13:00:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pymex.com/noticias/mundo/el-ranking-de-los-pasaportes-mas-poderosos-del-mundo/" target="_blank"&gt;El ranking de los pasaportes más poderosos del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pymex&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://pymex.com">Pymex</source></item><item><title>Referéndum 2018: estos son los costos y el trámite para renovar el DNI - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-son-costos-tramite-renovacion-dni-noticia-574925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIWRuMM5RMvuLU8mVk7i_8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-son-costos-tramite-renovacion-dni-noticia-574925" target="_blank"&gt;Referéndum 2018: estos son los costos y el trámite para renovar el DNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aquellos ciudadanos de 18 años a más que tengan el DNI vencido o próximo a vencer, pueden realizar, con tiempo, la renovación de este documento antes de la segunda vuelta de las Elecciones Regionales y el Referéndum 2018 del 9 de diciembre. El Registro Nacional de Identificación y Estado Civil (Reniec) informó que el trámite de renovación de DNI se puede realizar en cualquier oficina o agencia de esta institución desde 60 días antes de que caduque. Además, recordaron que para el Referéndum 2018 es necesario que los electores porten su documento de identidad vigente. Estos son los costos del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>En Europa quieren usar inteligencia artificial como un detector de mentiras para el ingreso de extranjeros - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/tecno/f5/en-europa-quieren-usar-inteligencia-artificial-como-un-detector-de-mentiras-para-el-ingreso-de_911961</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEaBLPA3-VFnWT26TmDtMgqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 17:44:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/tecno/f5/en-europa-quieren-usar-inteligencia-artificial-como-un-detector-de-mentiras-para-el-ingreso-de_911961" target="_blank"&gt;En Europa quieren usar inteligencia artificial como un detector de mentiras para el ingreso de extranjeros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Europea está desarrollando un sistema con inteligencia artificial para reconocer si una persona que ingresa al bloque le miente a un agente de migraciones virtual que aparece en una pantalla. Si el software determinara que el viajero no dice la verdad, se lo indicará a un oficial de frontera, que tendrá la última palabra para dejarlo pasar o no. Un auténtico detector de mentiras. La Unión Europea informó que está en la fase de pruebas un software y hardware llamado iBorderCtrl, con un costo total de 4,5 millones de euros, para detectar si un viajero que no es ciudadano comunitario ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Guatemala abre centro de impresión de pasaportes en Lake Worth - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article221093390.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4zLyRcmZe42ajL53HDTs8qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 23:20:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article221093390.html" target="_blank"&gt;Guatemala abre centro de impresión de pasaportes en Lake Worth&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Guatemala, Jimmy Morales, visitó el sábado el centro de impresión de pasaportes del consulado de su país en Florida, ubicado en Lake Worth, acompañado de su esposa, Patricia Marroquín de Morales, y de la canciller, Sandra Jovel. En un breve discurso que ofreció a unas decenas de compatriotas hizo hincapié que el consulado en esta ciudad al norte de Miami empezó a operar hace un año y medio, tal como su gobierno lo prometió, y que ahí también se entregan pasaportes de manera más “rápida y eficiente”. “Viajar hasta Miami a algunos les quedaba demasiado lejos y complicado”, se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Los cubanos podrán optar desde la Isla por visas de trabajo que concederá Uruguay - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1541350706_42795.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbU5f0_WWSCBCb3FHZ9VgUqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1541350706_42795.html" target="_blank"&gt;Los cubanos podrán optar desde la Isla por visas de trabajo que concederá Uruguay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de Uruguay entregará visas de trabajo, educación, reunificación familiar y urgencia, una medida que beneficiará a los cubanos y podría aliviar la situación actual que enfrenta el país ante la avalancha de emigrantes de la Isla. La llegada de miles de ellos ha hecho colapsar el sistema de regularización. Jorge Muiño, director de Asuntos Consulares y Vinculación de la Cancillería uruguaya, aseguró que la visa de trabajo es la que más favorecerá a los cubanos que lleguen al país, según publicó el diario local El País. "Este permiso no pedirá dinero en una cuenta bancaria, pero sí u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Migraciones atenderá en feriado largo a quienes tramiten pasaporte electrónico - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/migraciones-atendera-feriado-quienes-tramiten-pasaporte-electronico-noticia-573320</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6bkMMOKe-aHv9xS7hWBTUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 03:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/migraciones-atendera-feriado-quienes-tramiten-pasaporte-electronico-noticia-573320" target="_blank"&gt;Migraciones atenderá en feriado largo a quienes tramiten pasaporte electrónico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Superintendencia Nacional de Migraciones atenderá a los peruanos que necesiten tramitar el pasaporte electrónico durante este feriado largo, de acuerdo a un horario establecido en sus diferentes oficinas. Las personas que deseen obtener su pasaporte el jueves 1 o viernes 2 de noviembre podrán acudir a los centros de Mejor Atención al Ciudadano (MAC) ubicados en Ventanilla y Bellavista (Callao), y en Independencia y El Agustino (Lima), entre las 9 a.m. y 1 p.m.. En tanto, el sábado 3 de noviembre se atenderá a los que quieran tramitar el documento de viaje en la sede central de Breña (Lim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Si quieres ser ciudadano de Estados Unidos, estos 10 pasos facilitan tu camino a la naturalización - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/acceso-miami/asuntos-legales/article220967590.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0AEHk5cQZYyRQJqmMdrvkqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:11:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/acceso-miami/asuntos-legales/article220967590.html" target="_blank"&gt;Si quieres ser ciudadano de Estados Unidos, estos 10 pasos facilitan tu camino a la naturalización&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hacerse ciudadano de Estados Unidos tiene múltiples ventajas como el derecho al voto, traer a miembros de la familia radicados en el extranjero, obtener beneficios sociales del gobierno, recibir ayuda financiera para estudiar, tener acceso a más fuentes de empleo y viajar con un pasaporte estadounidense, entre otras. Dado que las solicitudes de ciudadanía se están demorando hasta dos años, un proceso que antes tomaba unos seis meses, es importante que los inmigrantes elegibles inicien la petición tan pronto cumplan los requisitos, trámite que a menudo requiere asistencia jurídica de un abog...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Aquejan usuarios mal servicio en módulo de pasaportes - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/delicias/aquejan-usuarios-mal-servicio-en-modulo-de-pasaportes-2483589.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjbDDVd9uZQFxSEbA6J93UqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMJvk5wU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/delicias/aquejan-usuarios-mal-servicio-en-modulo-de-pasaportes-2483589.html" target="_blank"&gt;Aquejan usuarios mal servicio en módulo de pasaportes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudadanos que acudieron el día de ayer a realizar algún trámite relacionado con el pasaporte mexicano, se quejaron del mal servicio prestado en la Secretaría de Relaciones Exteriores (SRE) en Delicias, ubicada en el edificio Lerdo de Tejada. Aunque contaban con una cita previa fueron atendidos horas después y tuvieron que soportar el calor porque al parecer el aire acondicionado no está funcionando. El día de ayer la SER lució saturada por quienes hacían fila para realizar diferentes trámites. En la opinión de diferentes ciudadanos, el mal servicio de dicha oficina comienza en citar a todo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Claudia Agatón propone que Gobierno del Estado firme convenio con la SRE - Diario Tijuana</title><link>http://www.diariotijuana.info/claudia-agaton-propone-que-gobierno-del-estado-firme-convenio-con-la-sre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6pFjGkKQkcQ5yah7ewEzYqGQgEKhAIACoHCAowrcTzCjCl3NMCMPCOrwM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 21:14:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariotijuana.info/claudia-agaton-propone-que-gobierno-del-estado-firme-convenio-con-la-sre/" target="_blank"&gt;Claudia Agatón propone que Gobierno del Estado firme convenio con la SRE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Tijuana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MEXICALI, NOVIEMBRE 01, 2018.- La diputada Claudia Josefina Agatón Muñiz, presentó un punto de acuerdo económico por el que se solicita respetuosamente al gobernador del Estado, suscribir Convenio de colaboración con la Secretaría de Relaciones Exteriores, con la finalidad de que se establezca una oficina estatal de enlace de dicha secretaría, en el municipio de Ensenada. Señaló en su exposición de motivos, que, la decisión del Gobierno Municipal de cerrar la oficina de Enlace para la realización de trámites para la obtención del Pasaporte Mexicano, invoca cuestiones financieras y demás cir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariotijuana.info">Diario Tijuana</source></item><item><title>Oficiales búlgaros acusados de sobornar inmigrantes con pagos en BTC a cambio de pasaportes - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/02/sobornar-pagos-btc-pasaportes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9YFAIwpuL2fSje3u0tTtwqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMLDAiwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/02/sobornar-pagos-btc-pasaportes/" target="_blank"&gt;Oficiales búlgaros acusados de sobornar inmigrantes con pagos en BTC a cambio de pasaportes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El escenario financiero nunca está libre de crímenes y con el surgimiento de las criptomonedas el panorama se ha venido complicando. Un caso reciente pone en tela de juicio a dos oficiales gubernamentales de Bulgaria, quienes efectuaron chantajes de pagos en bitcoins (BTC) a cambio de emitir documentos y pasaportes a inmigrantes ucranianos. De acuerdo con las declaraciones de las autoridades, los criminales –quienes eran empleados administrativos de la Agencia Nacional de Ciudadanos Búlgaros en el Extranjero– realizaron un promedio de cinco o 15 sobornos a la semana para emitir dichos docum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>Llega caravana de salvadoreños a San Cristobal en frontera con Guatemala - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/10/31/llega-caravana-de-salvadorenos-a-san-cristobal-en-frontera-con-guatemala/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEPuh27875p7uldJgbmUfwqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw-NTABQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/10/31/llega-caravana-de-salvadorenos-a-san-cristobal-en-frontera-con-guatemala/" target="_blank"&gt;Llega caravana de salvadoreños a San Cristobal en frontera con Guatemala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unos 300 migrantes que partieron esta madrugada de la capital de El Salvador llegaron hoy a la frontera San Cristóbal (noroeste), que conecta con Guatemala, mientras otros compatriotas que también se dirigen a EE.UU. avanzan hacia el paso fronterizo La Hachadura para seguir con su ruta. Este primer grupo salió aproximadamente a las 05:30 hora local de la Plaza Salvador del Mundo, en San Salvador, y recorrieron la carretera Panamericana, que conduce al occidente del país, a pie o a bordo de pickup o camiones de carga que les ofrecieron transporte. Tras recorrer unos 90 kilómetros, los migra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Qué es el 'ius soli' y por qué Trump quiere eliminarlo en EEUU - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/politica/201811021083184605-nacionalidad-nacimiento-eeuu-trump-eliminar-constitucion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8-ABvRlSjN0Tr2tYW-c70qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/politica/201811021083184605-nacionalidad-nacimiento-eeuu-trump-eliminar-constitucion/" target="_blank"&gt;Qué es el 'ius soli' y por qué Trump quiere eliminarlo en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Todas las personas nacidas o naturalizadas en Estados Unidos, y sometidas a la jurisdicción de ese país, son ciudadanos de Estados Unidos y del estado en el que residen". La justicia social, meta inalcanzable para los indocumentados en EEUU Este texto es parte de la 14ª enmienda a la Constitución de EEUU, aprobada en 1868, que desde entonces constituye la tesis principal para la concesión de la ciudadanía estadounidense. Pero 150 años después, en la campaña por las elecciones legislativas de mitad de mandato y con el debate por la inmigración a flor de piel, Donald Trump la ha calificado c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>El refugio: la opción que toman los migrantes venezolanos que llegan a Tumbes - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/refugio-opcion-toman-migrantes-venezolanos-ingresan-tumbes-noticia-573612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3K9FCOZbP6EfALMpQi52EqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 04:13:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/refugio-opcion-toman-migrantes-venezolanos-ingresan-tumbes-noticia-573612" target="_blank"&gt;El refugio: la opción que toman los migrantes venezolanos que llegan a Tumbes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por: Alicia Rojas Sánchez y Johnny AurazoLa llegada de migrantes venezolanos al Centro Binacional de Atención Fronteriza (Cebaf) de Tumbes se redujo considerablemente este jueves, respecto a los cuatro días anteriores. Según la Superintendencia Nacional de Migraciones, desde la madrugada hasta las 3 de la tarde se registraron cerca de 500 ingresos a nuestro país. El miércoles, en cambio, más de 6.000 venezolanos solicitaron entrar al Perú. Su objetivo era acceder al territorio antes de las 11:59 p.m. para poder acogerse al permiso temporal de permanencia (PTP). Solo los migrantes que hayan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Venezolanos saturan frontera con Perú para solicitar 'asilo' - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/venezolanos-saturan-frontera-con-peru-para-solicitar-asilo/1275377</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5RAR-6B30zkXvGpdZvleEqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/venezolanos-saturan-frontera-con-peru-para-solicitar-asilo/1275377" target="_blank"&gt;Venezolanos saturan frontera con Perú para solicitar 'asilo'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezolanos saturan frontera con Perú para solicitar 'asilo' LIMA. Miles de ciudadanos venezolanos ingresan a Perú por la región de Tumbes, fronteriza con Ecuador, en el último día dispuesto por el Gobierno peruano para poder tramitar luego el Permiso Temporal de Permanencia (PTP), un documento con el que pueden residir, trabajar y estudiar de manera formal en el país. El incremento del flujo de venezolanos por la frontera norte se elevó desde el domingo pasado, del promedio de mil 500 diarios, a unos 3 mil 400 por el Centro Binacional de Atención en Frontera (Cebaf) en Tumbes, lo que gener...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Continúa campaña documentaria - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-continua-campana-documentaria-2020349-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL4GIXsagM8eg-9vCAxRUAqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 03:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-continua-campana-documentaria-2020349-163.html" target="_blank"&gt;Continúa campaña documentaria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la sede de la Universidad Nacional de La Pampa continuó el desarrollo de la Campaña Documentaria que lleva adelante el Ministerio de Gobierno y Justicia a través de la Dirección General del Registro Civil. La actividad tuvo lugar en conjunto con la Secretaría de Bienestar Universitario y continuará en la Facultad de Agronomía el 6 de noviembre, y en la Facultad de Ciencias Exactas el 14 del mismo mes. La subdirectora del Registro Civil, Florencia Rabario, destacó la buena recepción de la UNLPam “trabajando en conjunto, definiendo la tarea de ambos organismos, acercándonos a la comunidad ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Ecuador: Quito acogerá cita regional sobrer migración venezolana - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/ecuador/quito-acoger-cita-regional-sobrer-migraci-n-venezolana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7bOv9zluhYJObdCE4rBC4qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:59:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/ecuador/quito-acoger-cita-regional-sobrer-migraci-n-venezolana" target="_blank"&gt;Ecuador: Quito acogerá cita regional sobrer migración venezolana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: El Nuevo Siglo Country: Ecuador, Peru, Venezuela (Bolivarian Republic of) Una nueva cita regional para tratar el flujo migratorio de venezolanos que huyen de la crisis económica en su país se realizará los días 22 y 23 de noviembre en Quito, dijo el viceministro de Movilidad Humana, Santiago Chávez. En la cita participarán los mismos países que asistieron a la primera reunión convocada por Ecuador, que ahora mantiene una tensa relación con Venezuela tras la expulsión recíproca de sus respectivos representantes diplomáticos. Argentina, Brasil, Bolivia, Colombia, Costa Rica, Chile, Mé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Migración devuelve a extranjeros que no pueden entrar a Panamá - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/panama/nacional/migraciondevuelve-extranjeros-pueden-entrar-panama/24090217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZPaYC6tsdM3zMTHEV3liIqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/panama/nacional/migraciondevuelve-extranjeros-pueden-entrar-panama/24090217" target="_blank"&gt;Migración devuelve a extranjeros que no pueden entrar a Panamá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A un total de 8 mil 971 viajeros; los inspectores migratorios les han impedido la entrada al país por el Aeropuerto Internacional de Tocumen (AITSA), desde enero hasta septiembre de 2018, haciendo cumplir lo establecido en Ley. La devolución de 2 mil 705 ciudadanos se hizo efectiva a razón de: la inconsistencia en la entrevista, por mantenerse sin vigencia económica, sin vigencia en el pasaporte, documentación fraudulenta, sin boleto de retorno y otras razones. Por otra parte la falta por acciones administrativas es de 5 mil 471 extranjeros, y los viajeros inadmitidos por la aplicación del...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Los 10 países que te venden su pasaporte - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/los-10-paises-que-te-venden-su-pasaporte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtkFurgAuIbWx07Dp4fdTkqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwup6SAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:01:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/los-10-paises-que-te-venden-su-pasaporte" target="_blank"&gt;Los 10 países que te venden su pasaporte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Pixabay. CIUDAD DE MÉXICO.- La nueva meta de los súper ricos es comprar una segunda ciudadanía. Tener otro pasaporte se ha convertido en el trofeo más deseado por los más acaudalados del planeta. Según un reporte de Bloomberg, los “compradores buscan seguridad”. Ellos quieren tener la seguridad de que sí hay algún disturbio mayor en su país de origen, podrán irse a vivir a otro lugar. Son varios países los que permiten que sus habitantes consigan otra ciudadanía, si cumplen con los requisitos. Pero son 10 los que permiten que extranjeros vayan a comprar la ciudadanía. La mayor parte l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>¿Por qué sólo hay 4 colores de pasaportes en el mundo? - Dinero en Imagen</title><link>https://www.dineroenimagen.com/actualidad/por-que-solo-hay-4-colores-de-pasaportes-en-el-mundo/84885</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIST4VXY0-KN3Z6xgXnTbHUqGQgEKhAIACoHCAow4bjvCjCx3bYCMI7ngwM</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 22:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/actualidad/por-que-solo-hay-4-colores-de-pasaportes-en-el-mundo/84885" target="_blank"&gt;¿Por qué sólo hay 4 colores de pasaportes en el mundo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero en Imagen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los colores podrían dar un indicio claro del país del que se proviene. Foto: Archivo CIUDAD DE MÉXICO.- Seguramente has notado que hay cuatro colores de pasaportes para ciudadanos en todo el mundo. El azul, verde y rojo son las tonalidades más comunes. Existen razones políticas y económicas para que esto sea así. El rojo podría ser el más común Normalmente lo eligen países en los que el régimen es o fue comunista. Por ejemplo, los ciudadanos de Eslovenia, China, Serbia, Rusia, Letonia, Rumania, Polonia y Georgia. También, otros miembros de países de la Unión Europea, menos Croacia, tienen p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Dinero en Imagen</source></item><item><title>EEUU: Solicitudes de ciudadanía demoran hasta 2 años - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/article220761165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJFiKp3JtP8ec3BnlMXIzIqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 18:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/article220761165.html" target="_blank"&gt;EEUU: Solicitudes de ciudadanía demoran hasta 2 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de 700.000 inmigrantes aguardan respuesta a sus solicitudes para convertirse en ciudadanos estadounidenses, un proceso que antes tomaba unos seis meses, pero ahora se ha extendido a más de dos años en algunos casos durante el gobierno del presidente Donald Trump. El largo tiempo de espera ha provocado que algunos defensores de los inmigrantes se pregunten si los retrasos tienen como objetivo impedir que opositores al presidente adquieran el derecho de votar antes de las próximas elecciones. “La gente está motivada a participar y se están frustrando por no poder votar en las elecciones q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Pese a constancia oficial, empresas se niegan a contratar inmigrantes sin cédula - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/pese-a-constancia-oficial-empresas-se-niegan-a-contratar-inmigrantes-sin-cedula--20181025182124</link><guid isPermaLink="false">CAIiELt7pZEDjE4XmeZsgROB7zoqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMJLA8gU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:03:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/pese-a-constancia-oficial-empresas-se-niegan-a-contratar-inmigrantes-sin-cedula--20181025182124" target="_blank"&gt;Pese a constancia oficial, empresas se niegan a contratar inmigrantes sin cédula&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan llegó a Uruguay desde Cuba a principios de octubre con la esperanza de conseguir trabajo con rapidez en el país del que tanto escuchó hablar en la isla. Su idea era, y sigue siendo, trabajar en una empresa de seguridad. Vino sin visa y está en calidad de refugiado, una práctica cada vez más común entre los cubanos. La ley de refugio habilita a que cualquier persona en esa condición pueda obtener su cédula de identidad, que le da derecho a tener un trabajo en regla. Sin embargo, las cédulas demoran en llegar y los cubanos empezaron a perder la paciencia. Juan (nombre ficticio) y otros 5...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Con el pasaporte en regla, Cuba le prohibe la entrada a un exiliado de la isla en Miami - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-10-25-u1-e20037-s27061-pasaporte-orden-cuba-le-prohibe-entrada-exiliado-isla</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9284jB8kuDGFd2tsmkW5EqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMPm_2QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:44:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-10-25-u1-e20037-s27061-pasaporte-orden-cuba-le-prohibe-entrada-exiliado-isla" target="_blank"&gt;Con el pasaporte en regla, Cuba le prohibe la entrada a un exiliado de la isla en Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agentes de la Dirección de Inmigración y Extranjería le impidieron la entrada al país a Pedro Ladislao Guerra Bueno, presidente del Instituto Jacques Maritain y miembro del Secretariado Ejecutivo del Partido Demócrata Cristiano de Cuba. Ladislao viajó con el pasaporte en regla y cuando llegó al Aeropuerto de Santiago de Cuba le dijeron: "Las autoridades de este país no permiten su entrada". Él iba de visita para encontrarse con sus familiares en la provincia de Guantánamo. No existe una razón legal para que Cuba tome una medida de ese tipo. Según anunció el ministro de Exteriores, Bruno Rod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Detectan a más impostores que usan visas ajenas en garita de San Luis - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Policiaca/27102018/1383394-Detectan-a-mas-impostores-que-usan-visas-ajenas-en-garita-de-San-Luis.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoNf7rNe-m1sxCKP0c4umoqGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCML_T3QU</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 13:45:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Policiaca/27102018/1383394-Detectan-a-mas-impostores-que-usan-visas-ajenas-en-garita-de-San-Luis.html" target="_blank"&gt;Detectan a más impostores que usan visas ajenas en garita de San Luis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Garita Peatonal de San Luis, Arizona, recientemente modernizada, implementó desde hace un mes el sistema de identificación biométrica para cotejar los rasgos faciales del usuario con los datos del documento de viaje, como visa, pasaporte o documentos de residencia. Este sistema permitió un arresto esta semana que se suma a otros dos casos ocurridos hace dos semanas, en donde se determinó que se trata de personas utilizando un documento ajeno para cruzar a Estados Unidos. El sistema de comparación facial, de acuerdo al reporte de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, por sus siglas en ing...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Migración Colombia propone permitir ingreso de venezolanos con pasaporte vencido - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/migracion-colombia-propone-permitir-ingreso-de-venezolanos-con-pasaporte-vencido</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVt5dhoNLg9VN21iLlbvbsqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:04:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/migracion-colombia-propone-permitir-ingreso-de-venezolanos-con-pasaporte-vencido" target="_blank"&gt;Migración Colombia propone permitir ingreso de venezolanos con pasaporte vencido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor ykleal Migración Colombia presentó a la Cancillería colombiana un proyecto el cual contempla los protocolos y disposiciones para que los migrantes venezolanos que tengan su pasaporte vencido puedan ingresar al país. De acuerdo con Christian Krüger, director de Migración Colombia, "esta medida busca permitir el ingreso de ciudadanos venezolanos por los respectivos puntos aduaneros y así evitamos que los migrantes opten por cruzar las fronteras por zonas no permitidas en las que incluso ponen en riesgo sus vidas". La propuesta también contempla la extensión de dos a cinco años para la v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>¿Quieres un nuevo pasaporte? Estos 6 países te lo ‘venden’ - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/venta-compra-pasaporte-legal-otros-paises/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrEwiz3l5FSqsZC4tvz6bgqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 12:57:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/venta-compra-pasaporte-legal-otros-paises/" target="_blank"&gt;¿Quieres un nuevo pasaporte? Estos 6 países te lo ‘venden’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. ¿Quieres un nuevo pasaporte? Estos 6 países te lo ‘venden’ Si crees que el pasaporte de tu país no es tan poderoso, te tenemos buenas noticias: en algunos países es posible “comprar” el pasaporte, de forma completamente legal. El proceso es simple, pero nada barato: invirtiendo una gran cantidad de dinero en dicha nación. Este proceso es conocido como los programas de ciudadanía por inversión (CIP, por sus siglas en inglés). “Para muchas personas adineradas tener un segundo o tercer pasaporte es importante para poder viajar. Para algunos también es un símbolo de estatus, como...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>¿Cómo sacar el permiso eTA para viajar a Canadá? - Actitudfem</title><link>https://www.actitudfem.com/guia/como-sacar-permiso-eta-para-viajar-canada</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZRldEA_KygPFiVp2a7bjgqGQgEKhAIACoHCAowsbjvCjDx3LYCMOm5gwM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:48:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.actitudfem.com/guia/como-sacar-permiso-eta-para-viajar-canada" target="_blank"&gt;¿Cómo sacar el permiso eTA para viajar a Canadá?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actitudfem&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Cómo sacar el permiso eTA para viajar a Canadá? Hasta 2016, para viajar a Canadá necesitabas una visa, la cual se colocaba en tu pasaporte y era vigente mientras este lo era. Pero a partir del 1 de diciembre del 2016, los requerimientos para entrar al país del norte para los ciudadanos mexicanos cambiaron. Si bien ya no se necesita una visa, ahora se requiere una Autorización Electrónica de Viaje, conocida como eTA. Para poder tramitarla solo necesitas tu pasaporte, una tarjeta de crédito, una dirección de correo electrónico y acceso a internet. El costo de la eTA es de 7 dólares canadiens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.actitudfem.com">Actitudfem</source></item><item><title>Cubanos en Uruguay reclamaron en Cancillería que se agilice el trámite para obtener la cédula - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/cubanos-en-uruguay-reclamaron-en-cancilleria-que-se-agilice-el-tramite-para-obtener-la-cedula-20181025153157</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5Jmp-vWsYONp_I9WfKbEgqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMKLA8gU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/cubanos-en-uruguay-reclamaron-en-cancilleria-que-se-agilice-el-tramite-para-obtener-la-cedula-20181025153157" target="_blank"&gt;Cubanos en Uruguay reclamaron en Cancillería que se agilice el trámite para obtener la cédula&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los primeros llegaron a las 7 de la mañana y sobre el mediodía eran 50 los cubanos reunidos frente a Cancillería reclamando que se acelere el trámite para obtener la cédula de identidad y el permiso de trabajo. Les exigen el documento uruguayo en casi todos los trabajos y es por eso que muchos cubanos que vinieron a Uruguay buscando una vida mejor hoy se encuentran desempleados. Luego de negociar con la policía, y frente a la insistencia de los reclamos, lograron que les entregaran este jueves un documento provisorio. “Yo vine hace dos meses a trabajar y estoy sin trabajo. Hoy nos van a dar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Borrell aumentará el personal en las embajadas: los españoles en el extranjero se han triplicado - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/2018/10/26/borrell-aumentara-personal-embajadas-espanoles-extranjero-han-triplicado-3275944</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwmGzXV6Q5kV1qCe4VjYcgqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 04:01:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/2018/10/26/borrell-aumentara-personal-embajadas-espanoles-extranjero-han-triplicado-3275944" target="_blank"&gt;Borrell aumentará el personal en las embajadas: los españoles en el extranjero se han triplicado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Asuntos Exteriores quiere aumentar los cónsules en las embajadas ante la avalancha de españoles en el extranjero. Las cifras de residentes fuera de nuestras fronteras se han incrementado exponencialmente en los últimos años, tal y como han señalado fuentes del departamento que dirige Josep Borrell, que quiere aumentar el personal en el exterior. España ha pasado de tener menos de un millón de españoles en el exterior hace quince años a tener en estos momentos unos 2,7 millones de compatriotas viviendo en el extranjero, y registrados en la oficinas consulares españolas. Ade...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Aumenta demanda de visas hacia EU - El Sol de Tampico</title><link>https://www.elsoldetampico.com.mx/local/aumenta-demanda-de-visas-hacia-eu-2295126.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1iXf_JZ81SGspMeMFkK0sqGQgEKhAIACoHCAownrCBCzDlgv0CMInZ7gU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 02:18:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetampico.com.mx/local/aumenta-demanda-de-visas-hacia-eu-2295126.html" target="_blank"&gt;Aumenta demanda de visas hacia EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tampico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La política xenófoba del gobierno de Trump, los ajustes en los precios del dólar y la estrechez económica de las familias mexicanas no frenan la demanda de visas de turistas hacia Estados Unidos y las agencias locales reportan desde este mes y hasta fin de año aumento entre 50 y 90% en la solicitud de permisos. Martha García, de Aerovisa, explicó que son octubre y enero los meses que congregan el mayor número de trámites de permisos para viajar como turistas hacia ese país y durante abril y mayo, cuando ocurre un incremento en los permisos de trabajo. Aunque no es barato obtener los visados...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetampico.com.mx">El Sol de Tampico</source></item><item><title>Cómo revisar tu récord migratorio en Estados Unidos - CNET en Espanol</title><guid isPermaLink="false">CAIiEBb7Un4liruifjBVHbAiY6sqFwgEKg8IACoHCAow892KCDDChAQwzJJN</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 22:36:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET en Espanol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Has viajado hacia o desde Estados Unidos y quieres ver el historial de todos tus viajes o tu récord migratorio? ¡Te tenemos buenas noticias! Dentro del sitio Web del formulario I-94 de la oficina de Aduanas y Protección Fronteriza de Estados Unidos, puedes acceder esta información, así como realizar otros trámites migratorios. Por ejemplo, en la página puedes aplicar para obtener un formulario I-94 (si viajas por tierra), revisar cuánto tiempo de estadía te queda en EE.UU. y obtener tu comprobante de ingreso. Obtiene tu historial de viajes ingresando tus datos personales Captura de pantall...&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>