{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREkyT1RCaUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:30:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Workers of Latam, unemployed for work improvements in Chile - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/economia/trabajadores-de-latam-en-paro-por-mejoras-laborales-en-chile-articulo-827811",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:16 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Latam will connect Cali with Lima from January - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/contenido/latam-conectara-a-cali-con-lima-desde-enero.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Conocer nuevos destinos y tener distintas experiencias se ha convertido en el objetivo de muchos colombianos no solo en el pa\u00eds sino tambi\u00e9n a nivel ..."
        },
        {
            "title": "Latam Airlines will open its new direct route between Cali and Lima | News of tourism REPORTUR - REPORTUR",
            "link": "https://www.reportur.com/aerolineas/2018/12/03/latam-airlines-abrira-nueva-ruta-directa-cali-lima/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:06:03 GMT",
            "source_nm": "REPORTUR",
            "source_url": "https://www.reportur.com",
            "desc": "Latam Airlines anunci\u00f3 que a partir del 2 de enero abrir\u00e1 su nueva ruta directa entre Cali y Lima, lo cual eliminar\u00e1 la escala en Bogot\u00e1. La ruta tendr\u00e1 tres ..."
        },
        {
            "title": "LATAM Airlines concludes sale of participation in MASAir Cargo - Transponder 1200 | Aviation News",
            "link": "https://www.transponder1200.com/latam-airlines-concluye-venta-de-participacion-en-masair-cargo/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:58:13 GMT",
            "source_nm": "Transponder 1200 | Aviation News",
            "source_url": "https://www.transponder1200.com",
            "desc": "Ocho meses despu\u00e9s de anunciar que vender\u00eda su participaci\u00f3n en LATAM Cargo M\u00e9xico (MASAir Cargo), el m\u00e1s grande grupo aeron\u00e1utico de Latinoam\u00e9rica ..."
        },
        {
            "title": "Workers of Latam in Chile, unemployed for work improvements - Money",
            "link": "https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/paro-de-trabajadores-de-latam-en-chile/265103",
            "pub_date": "2018-12-07 18:19:57 GMT",
            "source_nm": "Money",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Trabajadores de Latam en Chile, en paro por mejoras laborales Cerca de 300 trabajadores agrupados en un sindicato de la aerol\u00ednea Latam, la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, iniciaron este viernes un paro indefinido y manifestaciones en el aeropuerto de Santiago exigiendo mejoras laborales y salariales. Los trabajadores del Sindicato Interempresa Nacional (Sinlatam) que agrupa al 40% del total de los operarios de la aerol\u00ednea, realizaron protestas y extendieron un enorme cartel que anunciaba esta huelga que arranc\u00f3 en la madrugada en los pasillos de la terminal a\u00e9rea de la capital chilena.Los m..."
        },
        {
            "title": "Ready to strike at LATAM Airlines - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558126&lcmd5=245bb6f1a3422d25fe771e341cc0b8cf",
            "pub_date": "2018-12-07 01:45:57 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Un sindicato de trabajadores de LATAM Airlines, la mayor aerol\u00ednea de Am\u00e9rica Latina, comenzar\u00e1 una huelga a las 00:00 hora local del viernes, anunci\u00f3 la asociaci\u00f3n en un comunicado. El Sindicato Interempresa Nacional de Trabajadores de LATAM Airlines (SINLATAM) dijo que realizar\u00e1 una conferencia de prensa a las 8:30 hora local para explicar las demandas de los trabajadores y el impacto que la movilizaci\u00f3n tendr\u00eda en los vuelos y operaciones de la aerol\u00ednea. No fue posible contactar inmediatamente a LATAM para solicitar comentarios. La huelga ser\u00eda la segunda gran paralizaci\u00f3n que enfrenta ..."
        },
        {
            "title": "Workers of the airline Latam unemployed for work improvements - Deportes Per\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/trabajadores-de-la-aerolinea-latam-en-paro-por-mejoras-laborales-91752.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:05 GMT",
            "source_nm": "Sports Peru",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Cerca de 300 trabajadores agrupados en un sindicato de la aerol\u00ednea Latam, la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, iniciaron este viernes un paro indefinido y manifestaciones en el aeropuerto de Santiago exigiendo mejoras laborales y salariales."
        },
        {
            "title": "Air transport: Colombia is more connected to the world, than ever - Money",
            "link": "https://www.dinero.com/pais/articulo/conectividad-aerea-internacional-del-pais-va-en-aumento/264995",
            "pub_date": "2018-12-05 06:18:49 GMT",
            "source_nm": "Money",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Transporte a\u00e9reo: Colombia est\u00e1 m\u00e1s conectada con el mundo, que nunca La conectividad a\u00e9rea internacional de Colombia aument\u00f3 casi tres veces en los \u00faltimos dos a\u00f1os. Al cierre de 2018 habr\u00e1n entrado en operaci\u00f3n 17 nuevas rutas directas. En enero se prev\u00e9 que empiece a operar la ruta Lima- Cali de Latam Airlines. 2018/12/05 00:01 2018/12/04 22:10 Transporte a\u00e9reo: Colombia est\u00e1 m\u00e1s conectada con el mundo, que nunca Foto: Getty TRANSPORTE entre Fort Lauderdale y Cali de Spirit y este pasado 3 de diciembre se inaugur\u00f3 Caracas- Cali, operada por Avior Airlines. - operaci\u00f3n, con las cuales el ..."
        },
        {
            "title": "Avianca will start direct flights between C\u00f3rdoba and Bogot\u00e1 in 2019 - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/738332-avianca-iniciara-en-2019-vuelos-directos-entre-cordoba-y-bogota/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:57:41 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Avianca Argentina comenzar\u00e1 a operar desde el primer semestre de 2019 la ruta C\u00f3rdoba-Bogot\u00e1 con una frecuencia diaria utilizando un avi\u00f3n Airbus A319, en tanto que fuentes de la compa\u00f1\u00eda confirmaron que en los primeros d\u00edas de enero se iniciar\u00e1n los vuelos entre Buenos Aires y San Pablo, con aviones Airbus 320. El servicio entre C\u00f3rdoba y Bogot\u00e1 lo realizar\u00e1 con su avi\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1o, con capacidad para 120 plazas, 12 de ellas de business y 108 de clase econ\u00f3mica, en 18 filas, para un vuelo que supera las 5 horas. En tanto que para el vuelo a San Pablo actualmente la compa\u00f1\u00eda ya cuenta con ..."
        },
        {
            "title": "LATAM Colombia received IATA environmental certification - Aviacol.net - El Portal de la Aviaci\u00f3n",
            "link": "https://www.aviacol.net/noticias/latam-colombia-certificacion-ambiental-iata.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:40:33 GMT",
            "source_nm": "Aviacol.net - The Aviation Portal",
            "source_url": "https://www.aviacol.net",
            "desc": "LATAM Airlines Colombia logr\u00f3 la certificaci\u00f3n de la etapa 1 del Programa de Evaluaci\u00f3n Ambiental IENVA de la Asociaci\u00f3n Internacional de Transporte A\u00e9reo (IATA). La compa\u00f1\u00eda se convirti\u00f3 en la primera aerol\u00ednea en Colombia en recibir esta certificaci\u00f3n, la cual reconoce la implementaci\u00f3n de un sistema de gesti\u00f3n ambiental s\u00f3lido, responsable y con resultados concretos en la disminuci\u00f3n los impactos ambientales de su operaci\u00f3n. El programa de Evaluaci\u00f3n Ambiental (IEnvA) desarrollado por la Asociaci\u00f3n de Transporte A\u00e9reo Internacional (IATA), es un sistema de evaluaci\u00f3n innovador, dise\u00f1ado ..."
        },
        {
            "title": "Latam Peru: &quot;We are going to invest US $ 180 million in expanding our fleet by 2019&quot; - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/dia-1/latam-peru-invertir-us-180-millones-ampliar-nuestra-flota-2019-noticia-583652",
            "pub_date": "2018-12-03 14:02:19 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Seis meses han pasado desde que Manuel Van Oordt, CEO de Latam Per\u00fa, asumi\u00f3 las riendas de la aerol\u00ednea. En entrevista exclusiva con D\u00eda1, durante CADE 2018, el ejecutivo cuenta la apuesta de Latam para no ceder terreno ante la aguerrida competencia. La compa\u00f1\u00eda apostar\u00e1 por ampliar sus rutas interregionales, va por una nueva ruta dom\u00e9stica y apunta a consolidar Lima como \u2018hub\u2019 para conectar a la regi\u00f3n. Van Oordt adelanta que para ello invertir\u00e1n en ampliar su flota. Adem\u00e1s, realiza un primer balance sobre su nueva estructura tarifaria. \u00bfCu\u00e1l es el primer balance del desempe\u00f1o de la operac..."
        },
        {
            "title": "LATAM Airlines will arrive in Munich from June 2019 - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Empresariales/LATAM-Airlines-llegara-a-Munich-a-partir-de-junio-2019-uc703684",
            "pub_date": "2018-12-03 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "La capital b\u00e1vara ser\u00e1 el segundo destino de LATAM en Alemania despu\u00e9s de Frankfurt y su novena ciudad europea. LATAM Airlines Brasil anunci\u00f3 que comenzar\u00e1 a volar de forma directa a M\u00fanich (Alemania) desde S\u00e3o Paulo a partir del 25 de junio de 2019 y, desde hoy, ya cuenta con pasajes a la venta para este nuevo destino. LATAM operar\u00e1 cuatro vuelos semanales en la ruta, utilizando aviones Boeing 767 con capacidad para 191 pasajeros en Economy y 30 en Premium Business. \"M\u00fanich ser\u00e1 el tercer destino europeo al que llegamos en s\u00f3lo 15 meses, marcando la continuidad de tres a\u00f1os hist\u00f3ricos de e..."
        }
    ]
}