<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>CNN - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:23:13 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Por falsa alerta de bomba desalojan oficinas de CNN en Manhattan - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/por-falsa-alerta-de-bomba-desalojan-oficinas-de-cnn-en-manhattan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNz358VuuOiopmAngQQs4QqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:52:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/por-falsa-alerta-de-bomba-desalojan-oficinas-de-cnn-en-manhattan" target="_blank"&gt;Por falsa alerta de bomba desalojan oficinas de CNN en Manhattan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El periodista Brian Stelter (c) habla con el presentador de noticias de CNN, Don Lemon, luego de que se vieron obligados a abandonar sus oficinas centrales de Nueva York en el Centro Time Warner. Foto: AP Una amenaza de bomba obligó a desalojar las oficinas de CNN en Manhattan, pero todo resultó ser una falsa alarma, informó la policía. La policía informó que un hombre con acento sureño telefoneó a CNN poco después de las 10 de la noche el jueves y dijo que había cinco bombas colocadas en las oficinas de Time Warner en Columbus Circle. Las autoridades dijeron que el edificio fue evacuado y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Falsa alerta de bomba obliga a desalojar oficina de CNN - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222781520.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbtagkDWiOneM9KKmj25qYqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:29:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222781520.html" target="_blank"&gt;Falsa alerta de bomba obliga a desalojar oficina de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una amenaza de bombas obligó a desalojar las oficinas de CNN en Manhattan, pero todo resultó ser una falsa alarma, informó la policía el viernes. La policía informó que un hombre con acento sureño telefoneó a CNN poco después de las 10 de la noche el jueves y dijo que había cinco bombas colocadas en las oficinas de Time Warner en Columbus Circle. Las autoridades dijeron que el edificio fue evacuado y varios agentes realizaron un registro preliminar. Unidades de la policía también registraron el lugar y llamaron a un escuadrón especialista en bombas. Afuera del edificio, los presentadores de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Desalojan instalaciones de CNN por amenaza de bomba - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJE20jDybprNgW5r8HCd14qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:13:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103222.html" target="_blank"&gt;Desalojan instalaciones de CNN por amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cadena estadounidense CNN se vio obligada a cortar sus programas en directo la noche de este jueves y pasar a la transmisión en diferido por amenazas de bomba, reveló un periodista de la cadena estadounidense. “Fuimos evacuados en medio de mi programa en directo. Amenaza de bomba. Estamos transmitiendo programas grabados. La policía de Nueva York está investigando. Manténganse conectados”, publicó en su cuenta de Twitter el periodista Don Lemon. La amenaza se recibió en el edificio de Time Warner ubicado en el número 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indicó la policía. CNN dijo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Evacúan las oficinas de CNN en Nueva York debido a una amenaza de bomba - RT en Español</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=FzeqHNf35lE</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPR9koH-N6rx951TypepL0qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBwwyvoo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:41:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=FzeqHNf35lE" target="_blank"&gt;Evacúan las oficinas de CNN en Nueva York debido a una amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presentador de la cadena CNN, Don Lemon, informó en Twitter que los empleados han sido evacuados en medio de su programa en directo. Más info: https://es.rt.com/6e46 Suscríbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra señal en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPAÑOL: DESDE RUSIA CON INFORMACIÓN #RTenEspañol ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT en Español</source></item><item><title>Evacuaron las oficinas de la CNN en Nueva York por una amenaza de bomba - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/evacuaron-las-oficinas-de-la-cnn-en-nueva-york-por-una-amenaza-de-bomba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnsEE1Kixw7iQSWMwkbOGUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:05:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/evacuaron-las-oficinas-de-la-cnn-en-nueva-york-por-una-amenaza-de-bomba/" target="_blank"&gt;Evacuaron las oficinas de la CNN en Nueva York por una amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters/Jeenah Moon) Las oficinas de Nueva York de la CNN fueron evacuadas el jueves por la noche por una amenaza de bomba, dijo el canal, lo que hizo recordar a la evacuación que ya sufrieran en octubre después de interceptar un artefacto explosivo. La alarma de incendio sonó en la redacción como señal de evacuación poco antes de las 22H30, hora local, informó la CNN en su sitio web, por lo que comenzaron a emitir programación grabada. Una hora más tarde, CNN comenzó a emitir por Skype. "La gente simplemente se pregunta por qué me está viendo en Skype, por qué hay dificultades técnicas. E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿El jefe de personal de la Casa Blanca tiene los días contados? - Expansión</title><link>https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/el-jefe-de-personal-de-la-casa-blanca-tiene-los-dias-contados</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKs9cHYjpQE7em0TNGCpzNgqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNymygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:24:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/el-jefe-de-personal-de-la-casa-blanca-tiene-los-dias-contados" target="_blank"&gt;¿El jefe de personal de la Casa Blanca tiene los días contados?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (CNN)- Se espera que John Kelly renuncie como jefe de personal de la Casa Blanca en los próximos días, según cuentan a CNN dos fuentes familiarizadas con la situación que se desarrolla en el Ala Oeste. Diecisiete meses después de llegar al puesto, Kelly y el presidente Donald Trump han llegado a un punto muerto en su relación y ya no es considerada sostenible por ninguna de las partes. Aunque Trump le pidió a Kelly durante el verano que permaneciera como jefe de personal por dos años más, los dos han dejado de hablar en los últimos días. Trump discute activamente un plan de reemp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Por amenaza de bomba, evacuan oficinas de CNN en Nueva York - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/07/por-amenaza-de-bomba-evacuan-oficinas-de-cnn-en-nueva-york</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKCcaVaycifuLgCwglWmrIqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw0cCiAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:44:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/07/por-amenaza-de-bomba-evacuan-oficinas-de-cnn-en-nueva-york" target="_blank"&gt;Por amenaza de bomba, evacuan oficinas de CNN en Nueva York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pasado 24 de octubre, el mismo edificio fue evacuado parcialmente después de que llegó un paquete sospechoso que contenía un dispositivo explosivo. México.- Una oficina de la cadena de noticias CNN, en Manhattan, fue evacuada la noche del jueves, tras recibirse una amenaza de bomba en el edificio, informó la Policía de Nueva York. La amenaza se recibió alrededor de las 22:30 horas, en el edificio de Time Warner ubicado en el número 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indicó la policía. Tras ello se activaron varias alarmas y se evacuó la redacción, mientras la cadena transmitía un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Desalojan las oficinas de la CNN por una amenaza de cinco bombas - minuto de noticias</title><link>http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/desalojan-las-oficinas-de-la-cnn-por.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1XgFQ35YzOennqJ5YolWcqGQgEKhAIACoHCAowrcKACzCQ2YwDMLPD-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/desalojan-las-oficinas-de-la-cnn-por.html" target="_blank"&gt;Desalojan las oficinas de la CNN por una amenaza de cinco bombas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;minuto de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sede de la cadena norteamericana CNN. Twitter/CNN La Policía ha desalojado esta noche las oficinas de la cadena de televisión CNN en Nueva York durante más de una hora después de que una persona llamara por teléfono asegurando que había ubicado cinco bombas en el edificio Time Warner Center. El desalojo provocó que se interrumpiera el programa de la cadena 'CNN Tonight', aunque posteriormente los agentes no han encontrado ningún explosivo. Los registros se han llevado a cabo por más de una docena de policías, que ha recorrido cada uno de los pisos del edificio, y han cortado calles aledañas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://minuto-denoticias.blogspot.com">minuto de noticias</source></item><item><title>Decenas de presentadores de noticias que recitan el mismo guión fue lo más visto de Reddit en 2018 - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/decenas-de-presentadores-de-noticias-que-recitan-el-mismo-guion-fue-lo-mas-visto-de-reddit-en-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-OSkMS1DYnSiSCYKYcoU4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:09:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/decenas-de-presentadores-de-noticias-que-recitan-el-mismo-guion-fue-lo-mas-visto-de-reddit-en-2018/" target="_blank"&gt;Decenas de presentadores de noticias que recitan el mismo guión fue lo más visto de Reddit en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Video – Deadspin) El post más visto del año en Reddit se titula "Esto es lo que pasa cuando una única compañía controla decenas de estaciones locales de noticias". Muestra un coro de presentadores, todos ellos pertenecientes a canales bajo control de Sinclair Broadcasting Group, que en distintas partes de los Estados Unidos recitaron el mismo discurso sobre las noticias falsas, un video difundido en abril. Un mes antes, la cadena opositora al presidente Donald Trump, CNN, había denunciado que el grupo Sinclair, pro-Trump, había ordenado a los presentadores la repetición de ese mensaje, par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>CNN informa que Jonh Kelly renunciará como jefe de gabinete de EU - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/CNN-informa-que-Jonh-Kelly-renunciara-como-jefe-de-gabinete-de-EU-20181207-0133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtSg5WXt9hOZk_aenEte0kqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMO3YiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/CNN-informa-que-Jonh-Kelly-renunciara-como-jefe-de-gabinete-de-EU-20181207-0133.html" target="_blank"&gt;CNN informa que Jonh Kelly renunciará como jefe de gabinete de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington, EU.- John Kelly renunciará a su cargo de jefe de gabinete de los Estados Unidos, Donald Trump, informó este viernes CNN, que citó fuentes que no identificó. Ya se había mencionado que Kelly iba a dejar su puesto y ahora se dice que se ha alejado a Trump que en este momento no se hablan, de acuerdo con fuentes citadas por la cadena. Se espera la renuncia en los próximos días y el presidente empezó a preguntar quién sustituirá a Kelly”, señaló CNN. Entre los principales candidatos figura Nick Ayers, el joven jefe de gabinete del vicepresidente Mike Pence, aunque se ha reportado qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>John Kelly renunciaría al gabinete de Donald Trump: CNN - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/07122018/1393129-John-Kelly-renunciaria-al-gabinete-de-Donald-Trump-CNN.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFCMJUdXojxs16V0Okb5IcqGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMOS-3QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:24:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/07122018/1393129-John-Kelly-renunciaria-al-gabinete-de-Donald-Trump-CNN.html" target="_blank"&gt;John Kelly renunciaría al gabinete de Donald Trump: CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John Kelly, jefe de gabinete del presidente Donald Trump, dejará su cargo de manera inminente en medio de diferencias con el mandatario y otros funcionarios de la Casa Blanca, reportó CNN. Según la cadena televisora, fuentes informaron que Kelly ha tomado tanta distancia de Trump que han dejado de hablarse a pesar de que el mandatario de EU le había pedido quedarse como su secretario general por dos años más, hasta 2020. Asimismo, CNN señaló que se espera la renuncia en los próximos días y Trump ya discute un plan para ver quién sustituirá a Kelly. Entre los posibles reemplazos se incluyen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Por amenaza de bomba, evacuan oficina de CNN en Nueva York - FRONTERA.INFO</title><link>https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1393019-Por-amenaza-de-bomba-evacuan-oficina-de-CNN-en-Nueva-York.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPu4PCYiy6USWXeIwSVV7SoqGQgEKhAIACoHCAowjsz-CjC93PYCMO_P3QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:54:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1393019-Por-amenaza-de-bomba-evacuan-oficina-de-CNN-en-Nueva-York.html" target="_blank"&gt;Por amenaza de bomba, evacuan oficina de CNN en Nueva York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRONTERA.INFO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La policía investiga una amenaza de bomba a una oficina de CNN en Manhattan. La amenaza se recibió en el edificio de Time Warner ubicado en el número 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indicó la policía. CNN dijo que se activaron varias alarmas para evacuar la redacción poco después de las 10:30 de la noche. En un tuit, Brian Stelter de CNN dijo que se evacuaron las oficinas y que la cadena transmitía un programa pagado. En octubre, el edificio fue evacuado parcialmente después de que se recibiera un paquete sospechoso que contenía un dispositivo explosivo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frontera.info">FRONTERA.INFO</source></item><item><title>Investigan nueva amenaza de bomba en edificio de la CNN en Nueva York - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/07/investigan-nueva-amenaza-de-bomba-en-edificio-de-la-cnn-en-nueva-york/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrb0b3E9ydGzgjX0ufUS68qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/07/investigan-nueva-amenaza-de-bomba-en-edificio-de-la-cnn-en-nueva-york/" target="_blank"&gt;Investigan nueva amenaza de bomba en edificio de la CNN en Nueva York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La policía de Nueva York, Estados Unidos, investiga una nueva amenaza de bomba en las instalaciones del edificio edificio Time Warner, donde se encuentra la cede de la cadena CNN. El edificio fue desalojado, de acuerdo con Brian Stelter, corresponsal de CNN. “La policía de NY está investigando una amenaza de bomba cerca de la oficina de CNN NYC en Columbus Circle. Debido a la amenaza, la Oficina ha sido evacuada”. En el pasado mes de octubre, se registraron casos similares, con paquetes dirigidos al ex director de la CIA, John Brennan. Stelter explicó que debido a la amenaza, la cadena tran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>CNN vaticina próxima renuncia de John Kelly a gabinete de Trump - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/cnn-vaticina-proxima-renuncia-de-john-kelly-a-gabinete-de-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPYOQ5R82znvy7t1YsIaH8qGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMJi08QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:06:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/cnn-vaticina-proxima-renuncia-de-john-kelly-a-gabinete-de-trump/" target="_blank"&gt;CNN vaticina próxima renuncia de John Kelly a gabinete de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. CNN vaticina próxima renuncia de John Kelly a gabinete de Trump Reuters.- John Kelly renunciará en los próximos días a su cargo de jefe de gabinete del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, informó el viernes CNN, que citó fuentes que no identificó. Representantes de la Casa Blanca no pudieron ser contactados de inmediato para comentar el informe de CNN. La complicada relación entre Trump y Kelly, un general retirado de la Infantería de Marina de 68 años, ha sido reportada ampliamente por los medios. De acuerdo a sus fuentes, CNN aseguró que su relación es ahora peor qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>4D | CUATRO DÍAS - PROTOCOLO Y POLÉMICA - A24.com</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=3xvRD-Lu_5E</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3i4qZeOMxoJU_hWNjxIXUqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMPnrjAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:33:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=3xvRD-Lu_5E" target="_blank"&gt;4D | CUATRO DÍAS - PROTOCOLO Y POLÉMICA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Programa emitido el 5 de diciembre de 2018 por el canal de televisión A24.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">A24.com</source></item><item><title>Amenaza de bomba a oficinas de la CNN; siguen evacuadas - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/oficinas-de-nueva-york-de-la-cnn-amenaza-de-bomba-20181206-0213.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBGcAifwq_Li2SvPLflelEqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/oficinas-de-nueva-york-de-la-cnn-amenaza-de-bomba-20181206-0213.html" target="_blank"&gt;Amenaza de bomba a oficinas de la CNN; siguen evacuadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva York.- Las oficinas de Nueva York de la CNN fueron evacuadas el jueves por la noche por una amenaza de bomba, dijo el canal, recordando a la evacuación que ya sufrieran en octubre después de interceptar un artefacto explosivo. La alarma de incendio sonó en la redacción como señal de evacuación poco antes de las 22H30, hora local, informó la CNN en su sitio web, por lo que comenzaron a emitir programación grabada. Una hora más tarde, CNN comenzó a emitir por Skype. La gente simplemente se pregunta por qué me está viendo en Skype, por qué hay dificultades técnicas. Es porque nos sacar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>De nuevo, desalojan oficinas de CNN por amenaza de bomba - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/desalojan-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba-en-nueva-york-855581/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHilW7ExJZZe33RI1gQUVfwqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:37:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/desalojan-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba-en-nueva-york-855581/" target="_blank"&gt;De nuevo, desalojan oficinas de CNN por amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las oficinas de Nueva York de la CNN fueron evacuadas el jueves por la noche por una amenaza de bomba, dijo el canal, recordando a la evacuación que ya sufrieran en octubre después de interceptar un artefacto explosivo. La alarma de incendio sonó en la redacción como señal de evacuación poco antes de las 22H30, hora local, informó la CNN en su sitio web, por lo que comenzaron a emitir programación grabada. Una hora más tarde, CNN comenzó a emitir por Skype. La gente simplemente se pregunta por qué me está viendo en Skype, por qué hay dificultades técnicas. Es porque nos sacaron del aire po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>En los medios Israel es intocable - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/opinion-en-los-medios-israel-es-intocable-2026387-111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7rXL6Ky2UDFIMXdY4enJsqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMIDR5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/opinion-en-los-medios-israel-es-intocable-2026387-111.html" target="_blank"&gt;En los medios Israel es intocable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Puedes atacar a los palestinos, pedir su expulsión y negar su existencia, pero no te atrevas a decir una mala palabra sobre Israel, el santísimo lugar. GIDEON LEVY* Marc Lamont Hill es un escritor y conferencista en comunicaciones estadounidense en la Universidad de Temple en Filadelfia y analista de la CNN. La semana pasada durante un discurso en una conferencia de las Naciones Unidas, pidió “una acción internacional que nos brinde lo que requiere la justicia y eso es una Palestina libre desde el río hasta el mar”. En cuestión de horas los cielos se colapsaron en una histeria bien orquesta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Prevén renuncia de Kelly, secretario general de la Casa Blanca - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/preven-renuncia-kelly-secretario-general-casa-blanca-981720/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZit4ubTqf_4a1UCkq7cRQqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:32:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/preven-renuncia-kelly-secretario-general-casa-blanca-981720/" target="_blank"&gt;Prevén renuncia de Kelly, secretario general de la Casa Blanca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John Kelly, secretario general de la Casa Blanca, renunciaría al cargo en próximos días por sostener casi nula relación con el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anotó este viernes la cadena Cable News Network (CNN) vía dos personas allegadas al caso que solicitaron el anonimato. [Para estar informad@: Trump nominará a periodista como embajadora ante ONU]. Representantes de la Casa Blanca no pudieron ser contactados de inmediato para comentar el informe de CNN, fuerte crítico de la administración Trump; la "complicada" relación entre Trump y Kelly, un general de la Infantería de Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Nuevamente desalojan las oficinas de CNN por amenaza de bomba - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/nuevamente-desalojan-las-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba/12/07/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYxvnHxrcRy-Pf-8Ee2Y3EqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:41:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/nuevamente-desalojan-las-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba/12/07/" target="_blank"&gt;Nuevamente desalojan las oficinas de CNN por amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nuevamente las oficinas del canal CNN en Nueva York son objetos de amenazas. Este jueves en horas de la noche fueron desalojados los empleados por la colocación de una supuesta bomba en la sede. Así lo informó el medio de comunicación. La alarma d&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Investigan amenaza de bomba a oficina de CNN en NY - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/cnn-amenaza-bomba-edificio-ny-manhattan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaw5wqK-ssBiJjY5rfKKBAqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:47:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/cnn-amenaza-bomba-edificio-ny-manhattan/" target="_blank"&gt;Investigan amenaza de bomba a oficina de CNN en NY&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía de Nueva York investiga este jueves por la noche una amenaza de bomba a una oficina de la cadena de noticias CNN en Manhattan. La amenaza se recibió en el edificio de Time Warner ubicado en el número 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indicó la policía. CNN dijo que se activaron varias alarmas para evacuar la redacción poco después de las 10:30 de la noche. En un tuit, Brian Stelter de CNN dijo que se evacuaron las oficinas y que la cadena transmitía un programa pagado. The NYPD is investigating a bomb threat near CNN NYC’s office at Columbus Circle. Due to the threat, th...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>"Luisito Comunica" acusa a CNN Chile de apropiarse del video que grabó en Perú - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/youtube-luisito-comunica-denuncia-cnn-chile-beneficia-economicamente-video-grabo-peru-noticia-584330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNTlo4pTlux99aVMzjy9BAqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/youtube-luisito-comunica-denuncia-cnn-chile-beneficia-economicamente-video-grabo-peru-noticia-584330" target="_blank"&gt;"Luisito Comunica" acusa a CNN Chile de apropiarse del video que grabó en Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Quiero compartirles, acompañado de un suceso que me acaba de pasar, lo fácil que es robarle su contenido, sus ingresos, a un creador de YouTube si eres una gran corporación". Con esas palabras el popular youtuber mexicano Luis Arturo Villar Sudek, conocido como Luisito Comunica, denunció a la cadena CNN Chile por beneficiarse económicamente de dos videos que él grabo. En un video titulado "No dejaré que me roben de esta manera", Luisito Comunica, que tiene un canal de YouTube con ese mismo nombre, empieza su denuncia diciendo que "los youtubers, como su servidor, ganan ingresos por conteni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Las sorpresas que el fiscal especial de EU sobre trama rusa tiene bajo la manga - Expansión</title><link>https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/las-sorpresas-que-el-fiscal-especial-de-eu-sobre-trama-rusa-tiene-bajo-la-manga</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNaxKh7Nx0RQnpZL9ENltQqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/las-sorpresas-que-el-fiscal-especial-de-eu-sobre-trama-rusa-tiene-bajo-la-manga" target="_blank"&gt;Las sorpresas que el fiscal especial de EU sobre trama rusa tiene bajo la manga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(CNN)- Donald Trump se siente furioso ante lo que podría convertirse en uno de los días más cruciales en la investigación de Rusia. El presidente desató una gran explosión en Twitter el viernes por la mañana a la vez que el abogado especial Robert Mueller se preparaba para revelar nuevos detalles de su investigación sobre dos exasociados clave de Trump: Paul Manafort y Michael Cohen. Su trabajo podría hacer que la vida en la Oficina Oval sea aún más incómoda. En una perorata extraordinaria, incluso para los estándares de sus tormentas de tuits por la mañana, el presidente afirmó que el equi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>EE.UU.: Evacúan sede de CNN en Nueva York por amenaza de bomba - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/estados-unidos-evacuan-sede-ce-cnn-nueva-york-amenaza-bomba-noticia-585235</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFpZoAWJbqfpJN_Hv70wrEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/estados-unidos-evacuan-sede-ce-cnn-nueva-york-amenaza-bomba-noticia-585235" target="_blank"&gt;EE.UU.: Evacúan sede de CNN en Nueva York por amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La sede de CNN en Nueva York, Estados Unidos, fue evacuada la noche del jueves por amenazas de bomba recibidas a través de una llamada telefónica. Sin embargo, tras realizar una inspección, la policía descartó que las oficinas de la cadena estuviesen en peligro. "El Departamento de Policía de Nueva York nos ha dado el visto bueno y se ha permitido a los empleados regresar al edificio", dijo en una nota interna dirigida al personal el presidente de CNN Worldwide, Jeff Zucker. "Apreciamos la acción rápida de las autoridades locales y la paciencia y profesionalidad de todos los empleados que f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>La denuncia de Luisito Comunica contra CNN Chile por derechos de autor - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/cultura/entretenimiento/luisito-comunica-pelea-con-cnn-chile-por-derechos-de-autor-301612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPTa0uY9JobYzZjuFXAxzwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMIjS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:38:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/cultura/entretenimiento/luisito-comunica-pelea-con-cnn-chile-por-derechos-de-autor-301612" target="_blank"&gt;La denuncia de Luisito Comunica contra CNN Chile por derechos de autor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entretenimiento La denuncia de Luisito Comunica contra CNN Chile por derechos de autor El Comercio / GDA (Perú) 04 de diciembre 2018 , 10:38 p.m. El youtuber mexicano afirma que el medio de comunicación reclamó por material de dos de sus videos. "Quiero compartirles, acompañado de un suceso que me acaba de pasar, lo fácil que es robarle su contenido, sus ingresos, a un creador de YouTube si eres una gran corporación". Con esas palabras el popular youtuber mexicano Luis Arturo Villar Sudek, conocido como Luisito Comunica, denunció a la cadena CNN Chile por beneficiarse económicamente de dos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>John Kelly dejaría su cargo en la Casa Blanca, reporta CNN - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/orbe/john-kelly-dejaria-su-cargo-en-la-casa-blanca-reporta-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrIzjVy5lOARo4mmOg-Zt8qGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMPrZywU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:48:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/orbe/john-kelly-dejaria-su-cargo-en-la-casa-blanca-reporta-cnn/" target="_blank"&gt;John Kelly dejaría su cargo en la Casa Blanca, reporta CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John Kelly, el jefe de gabinete del presidente estadounidense Donald Trump, dejará su cargo de manera inminente en medio de continuas diferencias con el mandatario y otros funcionarios de la Casa Blanca, reportó hoy CNN. Kelly, cuya salida ha sido rumorada en múltiples ocasiones anteriores, se ha distanciado tanto de Trump que en este momento no se hablan, de acuerdo con fuentes citadas por la cadena. Se espera la renuncia en los próximos días y el presidente empezó a preguntar quién sustituirá a Kelly”, señaló CNN. Entre los principales candidatos figura Nick Ayers, el joven jefe de gabine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Desalojan las oficinas de la CNN en Nueva York por una falsa alarma de bomba - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/internacional/estados-unidos/2018/12/07/falsa-alarma-bomba-desaloja-oficinas-cnn-nueva-york-3437984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpvXfO88RRwYYtbzb9dKzcqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMNCi-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:37:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/internacional/estados-unidos/2018/12/07/falsa-alarma-bomba-desaloja-oficinas-cnn-nueva-york-3437984" target="_blank"&gt;Desalojan las oficinas de la CNN en Nueva York por una falsa alarma de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una falsa alarma de bomba ha provocado este jueves a última hora el desalojo de las oficinas de la cadena de televisión CNN en la localidad de Nueva York, según ha informado el citado canal. Tras varias horas de registro por parte de la Policía, que ha revisado el edificio planta por planta, los agentes han asegurado sobre las 5.00 de la mañana (hora local) que no se ha hallado nada sospechoso. La decisión de llevar a cabo la evacuación fue tomada después de que la Policía recibiera una llamada sobre las 10.00 de la noche (hora local) en la que se informaba de que había cinco bombas escondi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Sully, el labrador que no quiere abandonar a su amo, George H.W. Bush - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/mundo/labrador-no-quiere-separarse-su-amo-expresidente-george-bush-PP602353</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcQEm7nDvWDZafNX36poKEqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:40:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/mundo/labrador-no-quiere-separarse-su-amo-expresidente-george-bush-PP602353" target="_blank"&gt;Sully, el labrador que no quiere abandonar a su amo, George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sully Bush, además, viajará en avión junto al ataúd desde Texas a Washington, donde George H. W. Bush será homenajeado durante una semana en el Capitolio Nacional, narra CNN. Mission complete. #Remembering41 pic.twitter.com/rXdyXAS4lk — Jim McGrath (@jgm41) 3 de diciembre de 2018&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>(VIDEO) La CNN en Nueva York es evacuada por amenaza de bomba - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/VIDEO-La-CNN-en-Nueva-York-es-evacuada-por-amenaza-de-bomba-20181206-0154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTl31ga3UZ-PHsWPVfR09kqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/VIDEO-La-CNN-en-Nueva-York-es-evacuada-por-amenaza-de-bomba-20181206-0154.html" target="_blank"&gt;(VIDEO) La CNN en Nueva York es evacuada por amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva York, EU.- Las oficinas de la cadena televisiva, CNN, en Nueva York fueron desalojadas luego de recibir una amenaza de atentado. Due to a police investigation at Columbus Circle, West 58th Street between 8th and 9th Avenue is closed to vehicle and pedestrian traffic. Please avoid this area. Update to follow. pic.twitter.com/856GaNYAFO — NYPD Midtown North (@NYPDMTN) 7 de diciembre de 2018 Las alarmas de incendio se escucharon poco después de las 20:30 de esta noche, con el fin de que el edificio fuera evacuado. Los empleados lograron evacuar el edificio y ‘CNN Tonight‘ con Don Lemon f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>¿Por qué Khashoggi decía que el príncipe saudí era una 'bestia'? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/medio-oriente/cnn-revela-chats-del-periodista-saudi-asesinado-jamal-khashoggi-300852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvUNWTHEeRBqEkSWreh2KMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:17:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/medio-oriente/cnn-revela-chats-del-periodista-saudi-asesinado-jamal-khashoggi-300852" target="_blank"&gt;¿Por qué Khashoggi decía que el príncipe saudí era una 'bestia'?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Medio Oriente ¿Por qué Khashoggi decía que el príncipe saudí era una 'bestia'? Internacional * 03 de diciembre 2018 , 05:17 p.m. CNN reveló chats del periodista asesinado. Conversaciones evidencian que le temía al régimen saudí. Varios mensajes privados de Whatsapp enviados por Jamal Khashoggi un año antes de su muerte fueron revelados este lunes por la cadena de noticias estadounidense CNN. Estas conversaciones, en las que se leen fuertes críticas al régimen de Arabia Saudí, podrían aportan nuevas pistas sobre las razones que llevaron al asesinato del periodista saudí en un consulado de su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Evacúan oficinas de CNN por amenaza de bomba - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/evacuan-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuK2WOONT_PxsDDN3ymSJ0qGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:35:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/evacuan-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba/" target="_blank"&gt;Evacúan oficinas de CNN por amenaza de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las oficinas de la cadena de noticias CNN en Nueva York fueron evacuadas debido a una amenaza de bomba. Varias alarmas de incendio sonaron dentro de la sala de redacción de CNN, llamando a una evacuación poco después de las 22:30 h. Los empleados evacuaron el edificio y ‘CNN Tonight‘ con Don Lemon fue retirado del aire. La alerta de bomba provocó una movilización de policías y bomberos, quienes bloquearon completamente la circulación de vehículos y peatones en las inmediaciones de las oficinas. Due to a police investigation at Columbus Circle, West 58th Street between 8th and 9th Avenue is ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Trump está bajo presión tras presentación del caso de Muller sobre Flynn - Expansión</title><link>https://expansion.mx/mundo/2018/12/05/trump-esta-bajo-presion-tras-presentacion-del-caso-de-muller-sobre-flynn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuxMRXxOOP3yKu0g1we1DcqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNymygU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:38:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/mundo/2018/12/05/trump-esta-bajo-presion-tras-presentacion-del-caso-de-muller-sobre-flynn" target="_blank"&gt;Trump está bajo presión tras presentación del caso de Muller sobre Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(CNN) - El abogado del exasesor de Donald Trump, Michael Flynn, lo tuvo de vuelta en marzo de 2017: su cliente claramente tenía una historia que contar. En eso concuerda el fiscal especial para la trama rusa Robert Mueller, pero no está listo para compartir la historia del exconsejero de seguridad nacional con el pueblo americano, pues puede que no sea otra cosa que una mala noticia para el presidente Donald Trump y los que lo rodean. Mueller le dijo a un juez en un documento este martes que Flynn, un general retirado que fue un consejero de política exterior clave durante la campaña de Tru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>4D | CUATRO DÍAS - REGLAMENTO POR REGLAMENTO - A24.com</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=8dqU6KSN7jI</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_EBNAwBw0DRkH0MnZ4Or8qGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMIPXjAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:13:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=8dqU6KSN7jI" target="_blank"&gt;4D | CUATRO DÍAS - REGLAMENTO POR REGLAMENTO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Programa emitido el 6 de diciembre de 2018 por el canal de televisión A24.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">A24.com</source></item><item><title>Putin y Macri renuevan el acuerdo sobre la emisión de RT en la TDA de Argentina - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812021083853781-renuevan-acuerdo-sobre-emision-rt-en-argentina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIeB6wewZSxvF7MQdSeHAYqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812021083853781-renuevan-acuerdo-sobre-emision-rt-en-argentina/" target="_blank"&gt;Putin y Macri renuevan el acuerdo sobre la emisión de RT en la TDA de Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La firma del acuerdo se realizó en presencia del presidente de Rusia, Vladímir Putin, y su homólogo argentino, Mauricio Macri. Nueva etapa de canal ruso RT en Argentina consolida alianza entre ambos países "Estamos agradecidos a la parte argentina por la posibilidad de continuar la emisión de RT en un 'botón' aparte. En los cuatro años en la TDA pudimos ver que los ciudadanos de Argentina quieren conocer distintos puntos de vista y ver el panorama completo de los acontecimientos. La voz de RT se escucha en América Latina, y los espectadores confían en nosotros", afirmó la directora de RT en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>George H.W. Bush, el presidente de la guerra del Golfo vencido por la economía - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/george-hw-bush-el-presidente-de-la-guerra-del-golfo-vencido-por-la-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBVMRMrFT8vksHyBC7PhrUqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:55:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/george-hw-bush-el-presidente-de-la-guerra-del-golfo-vencido-por-la-economia" target="_blank"&gt;George H.W. Bush, el presidente de la guerra del Golfo vencido por la economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imagen del 5/06/1989, el presidente de los Estados Unidos, George H.W. Bush en una conferencia de prensa en la Casa Blanca, donde condenó la represión china contra los manifestantes a favor de la democracia en la Plaza de Tiananmen en Beijing. Foto: AP Piloto de guerra, embajador en la ONU, congresista, director de la CIA, vicepresidente y presidente: George H.W. Bush lo fue casi todo, pero pasó a la historia como un presidente de un solo mandato al que la popularidad por la guerra del Golfo no le bastó para sobrevivir al declive económico. A "Bush padre", como se le llamó popularmente tras...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>OPINIÓN: México y la caravana de migrantes, ¿un problema para AMLO? - Expansión</title><link>https://expansion.mx/opinion/2018/12/04/opinion-mexico-y-la-caravana-de-migrantes-un-problema-para-amlo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIU3LZ86RdWa3fWn5restxcqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:02:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/opinion/2018/12/04/opinion-mexico-y-la-caravana-de-migrantes-un-problema-para-amlo" target="_blank"&gt;OPINIÓN: México y la caravana de migrantes, ¿un problema para AMLO?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: Jorge Dávila Miguel es columnista de El Nuevo Herald y colaborador de CNN en Español. Las opiniones expresadas en este artículo corresponden exclusivamente a su autor. (CNN Español) - El asunto de la caravana de migrantes 2018, auspiciada -al menos parcialmente- por la organización Pueblo sin Fronteras, es ya un problema más candente para México que para Estados Unidos. Las autoridades mexicanas deportaron a los 98 migrantes que participaron en el intento de cruce violento de la frontera entre los dos países en Tijuana el domingo 25 y que fueron rechazados por gases lacrimó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>¿Cuánto le cuesta a Netflix mantener 'Friends' en su catálogo? - Expansión</title><link>https://expansion.mx/tendencias/2018/12/06/cuanto-le-cuesta-a-netflix-mantener-friends-en-su-catalogo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDw6Mx6mOzU7njg7Dd5MiaMqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/tendencias/2018/12/06/cuanto-le-cuesta-a-netflix-mantener-friends-en-su-catalogo" target="_blank"&gt;¿Cuánto le cuesta a Netflix mantener 'Friends' en su catálogo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FRANK PALLOTTA NUEVA YORK - Friends estará allí para ti en Netflix hasta 2019, pero el pequeño colapso de internet sobre un rumor de que el programa se iba habla del corazón de la pregunta más importante sobre el futuro a corto plazo de la plataforma: ¿Qué sucede si sus competidores extraen su contenido más popular para que sea exclusivo de sus propios servicios de transmisión? Es posible que un programa no haga la diferencia, pero Disney y WarnerMedia que tienen la llave de un enorme cofre del tesoro de contenido que vive en Netflix, lanzarán sus propios servicios de transmisión el próximo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Superfinal: filtran un audio revelador del jefe de la barra de River - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/superfinal-filtran-un-audio-revelador-del-jefe-la-barra-river-n52594</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEUK01WFfQKrP_CDh9-CAoqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/superfinal-filtran-un-audio-revelador-del-jefe-la-barra-river-n52594" target="_blank"&gt;Superfinal: filtran un audio revelador del jefe de la barra de River&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de la frustrada Superfinal de la Copa Libertadores, el periodista ultramacrista Luis Majul mostró un audio el jefe de la barra de River, Héctor Guillermo Godoy, cuyo domicilio fue allanado el viernes en el marco de la investigación por la reventa de entradas para la final. En el mismo, el hombre apodado como “Caverna” se desligó de los piedrazos y dijo que explicará el origen del dinero y las entradas encontradas en su domicilio. “Quiero decir que, por el allanamiento del día viernes ocurrido en mi domicilio por disposición de la Justicia, por intermedio de mi abogado, Diego Valent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Luisito Comunica acusa con pruebas de robo a CNN y expone a YouTube como cómplice - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Luisito-Comunica-acusa-con-pruebas-de-robo-a-CNN-y-expone-a-YouTube-como-complice--20181205-0059.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxWJ4vd_fSZ-Ml1XHGRc0cqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Luisito-Comunica-acusa-con-pruebas-de-robo-a-CNN-y-expone-a-YouTube-como-complice--20181205-0059.html" target="_blank"&gt;Luisito Comunica acusa con pruebas de robo a CNN y expone a YouTube como cómplice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace unos momentos el Youtuber más famoso de México acusó a la prestigiada marca de noticias de robarle, esto tras exhibir en su canal Luisito Comunica un video titulado “No dejaré que me roben de esta manera”. ¿Qué pasó con Luisito Comunica? En el video se ve enojado al Luisito Comunica, hecho que ya es difícil, en este clip de 12:25 minutos, el famoso acusó directamente a CNN de robo de contenido y a YouTube de cómplice de los hechos, alegando que era una injusticia. En el video Luisito Comunica presenta un correo de YouTube que le fue enviado en el cual se le notifica de un video de él m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>OPINIÓN: En el G20 Trump demostró todo, menos liderazgo - Expansión</title><link>https://expansion.mx/opinion/2018/12/03/opinion-en-el-g20-trump-demostro-todo-menos-liderazgo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAx40mFtJ8hx5yrEom6_O4qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMMumygU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:47:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/opinion/2018/12/03/opinion-en-el-g20-trump-demostro-todo-menos-liderazgo" target="_blank"&gt;OPINIÓN: En el G20 Trump demostró todo, menos liderazgo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: David A. Andelman es investigador visitante del Centro para la Seguridad Nacional de la Escuela Fordham de Derecho y director de su Red Lines Project. También colabora con CNN. Sus columnas le valieron el Permio Deadline Club 2017 al Mejor Artículo de Opinión. Escribió el libro A Shattered Peace: Versailles 1919 and the Price We Pay Today y tradujo An Impossible Dream: Reagan, Gorbachev and a World Without the Bomb; fue corresponsal del New York Times y de CBS News en el extranjero. Las opiniones en esta columna pertenecen exclusivamente al autor. (CNN) - Al final, el contr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Imágenes muestran actividad en base de misiles de Corea del Norte - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/imagenes-muestran-actividad-en-base-de-misiles-de-corea-del-norte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApNgnfclrikoxEFC_gD21YqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:23:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/imagenes-muestran-actividad-en-base-de-misiles-de-corea-del-norte/" target="_blank"&gt;Imágenes muestran actividad en base de misiles de Corea del Norte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Corea del Norte ha ampliado una importante base de misiles de largo alcance en los meses transcurridos desde la cumbre entre el líder del país, Kim Jong Un, y el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, según imágenes de satélite publicadas el miércoles por la CNN. Los dos mandatarios se reunieron en Singapur en junio y firmaron un documento vagamente redactado en donde prometieron trabajar por la completa desnuclearización de la península coreana, aunque no se entregaron detalles de cómo se alcanzaría esa meta. Según la CNN, Pyongyang ha mejorado la base de misiles Yeongjeo-dong, en el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>La cara que puso Trump cuando Trudeau lo llamó Donald en público: VIDEO - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/la-cara-que-puso-trump-cuando-trudeau-lo-llamo-donald-en-publico-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdf-T9acKlWvKyq2dPechYqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:12:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/la-cara-que-puso-trump-cuando-trudeau-lo-llamo-donald-en-publico-video/" target="_blank"&gt;La cara que puso Trump cuando Trudeau lo llamó Donald en público: VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los rostros de Enrique Peña Nieto, Justin Trudeau y Donald Trump durante la firma del Tratado entre Estados Unidos, México y Canadá; lo cual fue rescatado por medios internacionales. Una dosis de malestar y sorpresa fue revelada por la cara de los presidentes (Peña Nieto en su penúltimo día en el cargo). La de Trump destacó un reportero de CNN a través de Twitter, fue porque el canadiense lo llamó “Donald”, como disgusta que le nombren en público al presidente de EU. The exact moment when Canada’s Prime Minister referred to President Trump as “Donald” in public – something he reportedly hat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>4D | CUATRO DÍAS - LUIS MAJUL - UN PAÍS DE BARRAS BRAVAS - A24.com</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=9EWZts5kn9I</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMz44A9r-rnj-A8aNbsjgpwqGQgEKhAIACoHCAowzcuGCzDyvIQDMIPXjAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:36:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=9EWZts5kn9I" target="_blank"&gt;4D | CUATRO DÍAS - LUIS MAJUL - UN PAÍS DE BARRAS BRAVAS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Programa emitido el 28 de noviembre de 2018 por el canal de televisión A24.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">A24.com</source></item><item><title>OPINIÓN: A Trump le hace falta la decencia de Bush padre - Expansión</title><link>https://expansion.mx/opinion/2018/12/03/opinion-a-trump-le-hace-falta-la-decencia-de-bush-padre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaaVS7ILRfKN3bas8Mk97AqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMMumygU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:00:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/opinion/2018/12/03/opinion-a-trump-le-hace-falta-la-decencia-de-bush-padre" target="_blank"&gt;OPINIÓN: A Trump le hace falta la decencia de Bush padre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: Marcus Mabry es director senior de programación de noticias móviles en CNN y autor de "Twice as Good: Condoleezza Rice y Her Path to Power". Ha escrito sobre el período posterior a la Guerra Fría para Foreign Affairs, The New York Times y Newsweek. Las opiniones expresadas en este comentario son propias del autor. (CNN) - El contraste no podría ser más marcado. Cuando los grandes titulares en todo el mundo anunciaron la muerte de George H.W. Bush este viernes, justo debajo de ellos estaban estos: La yuxtaposición destacó la gran pérdida del último veterano de la Segunda Gue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>ARA San Juan: comienza la investigación - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/videos/ARA-San-Juan-comienza-la-investigacion-20181120-0086.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsZjsRZGs9dfp62ihMZQHAqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/videos/ARA-San-Juan-comienza-la-investigacion-20181120-0086.html" target="_blank"&gt;ARA San Juan: comienza la investigación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Advierten de las represalias que podría tomar Salinas si AMLO lo investiga - Quinto Poder Mx</title><link>https://quinto-poder.mx/politicos/advierten-de-las-represalias-que-podria-tomar-salinas-si-amlo-lo-investiga/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2wQaE5HxRhW51yFe1NSX0qGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMMiiygU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quinto-poder.mx/politicos/advierten-de-las-represalias-que-podria-tomar-salinas-si-amlo-lo-investiga/" target="_blank"&gt;Advierten de las represalias que podría tomar Salinas si AMLO lo investiga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder Mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El historiador y columnista, Lorenzo Meyer, advirtió que si el presidente electo, Andrés Manuel López Obrador, se atreve a investigar la corrupción de expresidentes, en especial los nexos de Carlos Salinas de Gortari, corre el riesgo de que atenten contra su vida. “Enfrentarte a Slim por el aeropuerto ya fue interesante, pero meterlos a juicio a estos, sobre todo estoy pensando en Salinas, que se puede defender de muchas maneras y aquí es posible eliminar a alguien relativamente fácil, además (AMLO) ya se deshizo de la guardia presidencial”. En entrevista con Aristegui, donde analizaron la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quinto-poder.mx">Quinto Poder Mx</source></item><item><title>Destacan cambio radical con AMLO - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/03/destacan-cambio-radical-con-amlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI183MV29lTVeuVQZ1bGfV8qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:40:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/03/destacan-cambio-radical-con-amlo/" target="_blank"&gt;Destacan cambio radical con AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las principales cadenas de televisión, radio y periódicos de Estados Unidos destacaron la toma de posesión de Andrés Manuel López Obrador, como nuevo Presidente de la República y su promesa de “cambio profundo y radical para transformar el régimen político a fin de terminar con la corrupción e impunidad” que dijo, impide el renacimiento de México. Entre grandes titulares sobre la muerte del ex Presidente 41 de EU, George H. Bush, avances en la investigación del Rusiagate, el controversial rechazo del presidente Donald Trump a exigir al presidente ruso Vladimir Putin devolver barcos y marine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>"Trabajar en autonomía tiene muchas más aplicaciones que los coches": Tim Cook habla con la CNN - Applesfera</title><link>https://www.applesfera.com/apple-1/trabajar-autonomia-tiene-muchas-aplicaciones-que-coches-tim-cook-habla-cnn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCgx2yS85M0tlhO6HTcvz8qGAgEKg8IACoHCAow896eCTCHpG4wh-ScAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.applesfera.com/apple-1/trabajar-autonomia-tiene-muchas-aplicaciones-que-coches-tim-cook-habla-cnn" target="_blank"&gt;"Trabajar en autonomía tiene muchas más aplicaciones que los coches": Tim Cook habla con la CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Applesfera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tim Cook suele dar muy pocas entrevistas a los medios, así que siempre es interesante escuchar las pocas palabras que pronuncia cuando desde canales como la CNN se le da voz. El CEO de Apple, además de centrarse personalmente en algunos aspectos de su vida personal, ha hablado de algunos proyectos que la compañía de Cupertino tiene en su agenda. Christiane Amanpour, de la CNN, ha preguntado a Cook acerca del rumoreado sistema de conducción autónoma de Apple. Y Tim ha contestado de forma intrigante. Ha comentado que todo el mundo piensa en el coche autónomo cuando se habla del estudio de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.applesfera.com">Applesfera</source></item><item><title>Trump sugiere crear cadena de televisión para competir con CNN - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/Trump-sugiere-crear-cadena-de-television-para-competir-con-CNN-20181126-0153.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECM1brmjp7tpp92VhJUnvnMqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMO3YiQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/Trump-sugiere-crear-cadena-de-television-para-competir-con-CNN-20181126-0153.html" target="_blank"&gt;Trump sugiere crear cadena de televisión para competir con CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington, EU.- El presidente de EU, Donald Trump, continúa con las presiones para la cadena de televisión CNN y ahora el mandatario propuso crear una empresa que le pueda competir al gigante de la información en EU. Mediante su cuenta de Twitter, Trump sugirió crear un nuevo canal de televisión internacional para competir con la cadena CNN, que a su juicio da una imagen "injusta y falsa" del país en el mundo. Aunque a CNN no le va muy bien en EU en audiencia, fuera de ahí tienen muy poca competencia. En todo el mundo, CNN tiene una voz poderosa que retrata a EU de una forma injusta y fals...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Trump quiere crear un canal mundial de televisión para "mostrar lo grande que es Estados Unidos" - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-27-u157374-e157374-s27061-trump-quiere-crear-canal-mundial-television-mostrar-lo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArol9x0kNmPBtpn_ZfzgDQqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-27-u157374-e157374-s27061-trump-quiere-crear-canal-mundial-television-mostrar-lo" target="_blank"&gt;Trump quiere crear un canal mundial de televisión para "mostrar lo grande que es Estados Unidos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, volvió a criticar a CNN y sugirió el lunes crear un canal televisivo internacional para competir con la cadena. "Aunque a la CNN no le va muy bien en Estados Unidos en cuanto a audiencia, fuera de Estados Unidos tienen muy poca competencia. En todo el mundo, la CNN tiene una voz poderosa que retrata a Estados Unidos de una forma injusta y falsa", escribió en su cuenta de Twitter. While CNN doesn’t do great in the United States based on ratings, outside of the U.S. they have very little competition. Throughout the world, CNN has a powerful voice...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Abren investigación al fiscal interino por supuestamente aceptar donaciones políticas, según CNN - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/politica/abren-investigacion-al-fiscal-interino-por-supuestamente-aceptar-donaciones-politicas-segun-cnn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKRPCoTMht6WPk9FnRANsMqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/politica/abren-investigacion-al-fiscal-interino-por-supuestamente-aceptar-donaciones-politicas-segun-cnn" target="_blank"&gt;Abren investigación al fiscal interino por supuestamente aceptar donaciones políticas, según CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una agencia federal independiente está investigando si el fiscal general interino, Matthew Whitaker, violó las prohibiciones sobre actividades políticas de los empleados federales al aceptar contribuciones a su campaña del Senado de 2014, según CNN. Un portavoz de la Oficina del Asesor Especial confirmó la recepción de la denuncia y dijo que se había abierto un expediente sobre el asunto. La oficina puede investigar las quejas por violaciones a la conocida como Ley Hatch, que prohíbe a los funcionarios públicos (con la excepción del presidente, vicepresidente y otros altos funcionarios) rec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>“Trump TV”: el nuevo sueño del presidente para combatir a sus enemigos - La Prensa Orlando</title><link>https://laprensafl.com/2018/11/26/trump-tv-el-nuevo-sueno-del-presidente-para-combatir-a-sus-enemigos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNRWzO62LNcZBCrL-4wFCoqFwgEKg8IACoHCAowloC_ATCt_g0w5f4f</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 01:39:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laprensafl.com/2018/11/26/trump-tv-el-nuevo-sueno-del-presidente-para-combatir-a-sus-enemigos/" target="_blank"&gt;“Trump TV”: el nuevo sueño del presidente para combatir a sus enemigos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Orlando&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump volvió a sorprender a propios y a extraños con unas declaraciones que ponen en evidencia las intenciones del magnate de controlar y manipular la información que sale a flote sobre él y su administración. Este lunes Trump dijo que el Gobierno debería crear un nuevo canal de televisión internacional para competir con la cadena CNN, que a su juicio da una imagen “injusta y falsa” del país en el mundo. “Aunque a la CNN no le va muy bien en Estados Unidos en términos de audiencia, fuera de Estados Unidos tienen muy poca competencia. En todo el mundo, la CNN tiene una voz poderosa qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laprensafl.com">La Prensa Orlando</source></item><item><title>Casa Blanca amenaza a periodista de la CNN con volver a retirar credencial - El Sol de San Juan del Río</title><link>https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx/mundo/casa-blanca-amenaza-a-periodista-de-la-cnn-con-volver-a-retirar-credencial-2685533.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2NIzgj7xX0DIUv7AA_PLEqGQgEKhAIACoHCAowyOD_CjCF9vkCMPy76QU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:38:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx/mundo/casa-blanca-amenaza-a-periodista-de-la-cnn-con-volver-a-retirar-credencial-2685533.html" target="_blank"&gt;Casa Blanca amenaza a periodista de la CNN con volver a retirar credencial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Juan del Río&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cadena CNN aseguró el lunes que pidió una nueva audiencia de emergencia para permitir a su reportero Jim Acosta permanecer en la Casa Blanca, después de denunciar que funcionarios están amenazando con revocar de nuevo su acreditación de prensa. El abogado de la CNN, Theodore Boutros, pidió al juez Timothy Kelly una audiencia de emergencia la semana del 26 de noviembre. El comunicado del canal de noticias por cable llega tres días después de que un juez federal ordenara a la Casa Blanca permitir la vuelta de Acosta, al considerar que había una falta de "debido proceso", sin entrar a valor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx">El Sol de San Juan del Río</source></item><item><title>Amaga Casa Blanca a corresponsal de CNN - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1543576&amp;lcmd5=0b51111c43dfd7b74d4405d4d1ead51d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKP7TRX7LD7fZAY7EG65JkIqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMNqynQM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:50:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1543576&amp;lcmd5=0b51111c43dfd7b74d4405d4d1ead51d" target="_blank"&gt;Amaga Casa Blanca a corresponsal de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Casa Blanca envió una carta al periodista Jim Acosta, corresponsal de la cadena CNN al que le retiró y devolvió su acreditación de prensa en los últimos días, en la que le advierte de que volverá a suspender su credencial a finales de noviembre, cuando caduque una orden temporal emitida por un juez. El canal informó este lunes de la carta y solicitó al juez federal que lleva el caso, Timothy Kelly, una audiencia urgente para evaluar el tema, a ser posible la próxima semana. Ese magistrado ordenó el pasado viernes a la Casa Blanca devolverle temporalmente la acreditación a Acosta durante ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>La Casa Blanca desiste de retirar el pase de prensa a Acosta - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5yOqGygKHR-oxKmh-lMMIqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 03:55:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101258.html" target="_blank"&gt;La Casa Blanca desiste de retirar el pase de prensa a Acosta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cadena CNN dio ayer en la tarde por zanjado su litigio con el presidente de EU, Donald Trump, después de que la Casa Blanca devolviera permanentemente su acreditación al periodista Jim Acosta, a quien le había retirado su permiso de prensa tras una tensa rueda de prensa. La emisora comunicó en Twitter que la demanda “ya no es necesaria”, después de que la portavoz presidencial, Sarah Sanders, anunciara en un comunicado que el gobierno habló en la tarde con Acosta y le comunicó que su pase de prensa había sido restaurado por completo. Horas antes, según la CNN, la Casa Blanca había advert...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Trump sugiere nuevo canal mundial para competir con CNN - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/trump-sugiere-nuevo-canal-mundial-para.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWHqLE4gWw7d7k1meCy8BkqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 01:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/trump-sugiere-nuevo-canal-mundial-para.html" target="_blank"&gt;Trump sugiere nuevo canal mundial para competir con CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, sugirió hoy que el Gobierno estadounidense debería crear un nuevo canal de televisión internacional para competir con la cadena CNN, que a su juicio da una imagen "injusta y falsa" del país en el mundo. "Aunque a CNN no le va muy bien en Estados Unidos en términos de audiencia, fuera de Estados Unidos tienen muy poca competencia. En todo el mundo, CNN tiene una voz poderosa que retrata a Estados Unidos de una forma injusta y falsa", escribió Trump en su cuenta de Twitter. While CNN doesn’t do great in the United States based on ratings, outside...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>La Casa Blanca amenaza con volver a retirar la credencial a periodista de la CNN - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article221890345.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXyyscPiAnTfHtL-mDhGBkqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:52:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article221890345.html" target="_blank"&gt;La Casa Blanca amenaza con volver a retirar la credencial a periodista de la CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Casa Blanca ha enviado una carta a Jim Acosta, el periodista de la cadena CNN al que le retiró y devolvió la acreditación de prensa en los últimos días, en la que le advierte de que volverá a suspender esa acreditación a finales de este mes, cuando caduca una orden temporal emitida por un juez. Según informa este lunes el canal televisivo, la Casa Blanca planea quitarle de nuevo a Acosta el pase permanente que le devolvió el pasado viernes, nueve días después de habérselo retirado como consecuencia de un tenso intercambio con el presidente, Donald Trump, en una conferencia de prensa. Un ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Casa Blanca restaura acceso de prensa a reportero de CNN - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Casa-Blanca-restaura-acceso-de-prensa-a-reportero-de-CNN-20181119-0051.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPN7Z0E5wLmZsQA17yiSIEqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Casa-Blanca-restaura-acceso-de-prensa-a-reportero-de-CNN-20181119-0051.html" target="_blank"&gt;Casa Blanca restaura acceso de prensa a reportero de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Casa Blanca restauró el lunes el acceso de prensa al reportero Jim Acosta de CNN, lo que puso fin a una disputa legal que hasta el momento había resultado desfavorable para el Gobierno del presidente Donald Trump. La portavoz de la Casa Blanca, Sarah Sanders, dijo en un comunicado que el Gobierno restauró la acreditación de Acosta, que fue revocada después de una polémica conferencia del 7 de noviembre con el presidente Donald Trump, pero agregó que los periodistas que ignoren las nuevas normas para ruedas de prensa podrían perder sus credenciales. Bajo las nuevas reglas, "un periodista ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>CNN pide audiencia con tribunal tras pelea de Trump con periodista - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/cnn-pide-audiencia-con-tribunal-tras-pelea-de-trump-con-periodista/1279343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVgm9K0YfeWxioBgLjSKZoqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:40:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/cnn-pide-audiencia-con-tribunal-tras-pelea-de-trump-con-periodista/1279343" target="_blank"&gt;CNN pide audiencia con tribunal tras pelea de Trump con periodista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN pide audiencia tras pelea de Trump con periodista ESTADOS UNIDOS. La cadena de televisión CNN pidió el lunes a un tribunal federal de Estados Unidos que inicie un procedimiento de emergencia luego de que la Casa Blanca dijo que volvería a revocar la credencial de prensa al corresponsal Jim Acosta, pesea una orden judicial para que se mantenga la acreditación vigente mientras se resuelve su caso. La Casa Blanca revocó las credenciales de Acosta después de que el presidente Donald Trump le dijo que era una "persona grosera y horrible" durante una conferencia de prensa el 7 de noviembre e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Casa Blanca devuelve acreditación a reportero de CNN, con condiciones - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/casa-blanca-devuelve-acreditaci%C3%B3n-a-reportero-de-cnn-con-condiciones/a-46367942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9tVbxYXV20CZp9FeCvkA4qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/casa-blanca-devuelve-acreditaci%C3%B3n-a-reportero-de-cnn-con-condiciones/a-46367942" target="_blank"&gt;Casa Blanca devuelve acreditación a reportero de CNN, con condiciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cadena CNN dio por zanjado su litigio con el presidente de EE.UU., Donald Trump, después de que la Casa Blanca devolviera permanentemente su acreditación al periodista Jim Acosta, a quien le había retirado su permiso de prensa tras un tenso intercambio con el mandatario. El equipo de comunicación de CNN informó en Twitter: "Hoy la Casa Blanca ha restaurado por completo la acreditación de prensa a Acosta. Como resultado, nuestra demanda ya no es necesaria. Estamos deseando continuar cubriendo la Casa Blanca". En un comunicado, la portavoz presidencial, Sarah Sanders, anunció que el Gobier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Osama bin Laden debió ser capturado mucho antes: Trump - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/osama-bin-laden-debio-ser-capturado-mucho-antes-trump/1279348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWNxHBIhqU1446ulFl9CZYqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:57:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/osama-bin-laden-debio-ser-capturado-mucho-antes-trump/1279348" target="_blank"&gt;Osama bin Laden debió ser capturado mucho antes: Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump dice Bin Laden debió ser capturado mucho antes ESTADOS UNIDOS. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, repitió el lunes que el jefe de la organización islamista Al Qaida, Osama bin Laden, asesinado por comandos estadounidenses en mayo de 2011, debería haber sido capturado mucho antes, al tiempo que echó la culpa a sus predecesores y a Pakistán. Por supuesto que deberíamos haber capturado a Osama Bin Laden mucho antes de lo que lo hicimos", escribió el mandatario de Estados Unidos en un comentario que se hacía eco de las declaraciones que efectuó el domingo a la cadena Fox News ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Demuéstrenlo, pues, por Andrés Calderón - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/opinion/mirada-de-fondo/donald-trump-alan-garcia-demuestrenlo-pues-andres-calderon-noticia-578838</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjF7rIREhLLoBbZRHnC7i4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDC8dQF</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:34:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/opinion/mirada-de-fondo/donald-trump-alan-garcia-demuestrenlo-pues-andres-calderon-noticia-578838" target="_blank"&gt;Demuéstrenlo, pues, por Andrés Calderón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“¿Este es Canal Ñ? De Graña, ¿no? A esos canales no respondo”. “CNN es fake news. No respondo preguntas de CNN”. ¿Puede un presidente discriminar y escoger a qué medios periodísticos responde y a cuáles no? ¿Puede hacerlo un ex presidente? ¿Es totalmente discrecional? A miles de kilómetros de distancia, el ex presidente Alan García acaba de hacerle un guiño al actual mandatario de Estados Unidos, Donald Trump. La primera cita corresponde a la ruda respuesta de García a la periodista Lourdes Páucar, de Canal N, mientras ella, junto con otros reporteros, intentaba obtener declaraciones del lí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>OPINIÓN: La cumbre del G20 es una mirada al futuro del orden mundial - Expansión</title><link>https://expansion.mx/opinion/2018/11/30/opinion-la-cumbre-del-g20-es-una-mirada-al-futuro-del-orden-mundial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWG54xHwb-DNWlMKu3WQmsqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMMumygU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/opinion/2018/11/30/opinion-la-cumbre-del-g20-es-una-mirada-al-futuro-del-orden-mundial" target="_blank"&gt;OPINIÓN: La cumbre del G20 es una mirada al futuro del orden mundial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: Nic Robertson es el editor diplomático internacional de CNN. Las opiniones en este artículo son propias del autor. BUENOS AIRES (CNN) - Si el G20 fuera un festival musical, estarías preocupado por no estar allí. La celebración del poder global, alguna vez digna de bostezos, ahora parece diplomacia con esteroides. Dónde más - incluso los eventos de pago por evento palidecen en comparación - puedes encontrar a tantos pesos pesados esperando enfrentarse: Donald Trump y Xi Jinping; Donald Trump, , por nombrar solo dos de ellos. Trump, quien normalmente rechaza los viajes intern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Casa Blanca amenaza con volver a retirar la credencial a periodista de la CNN - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/casa-blanca-amenaza-con-volver-retirar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL37rMDBd8zN-DdAol-sXQqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/casa-blanca-amenaza-con-volver-retirar.html" target="_blank"&gt;Casa Blanca amenaza con volver a retirar la credencial a periodista de la CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Casa Blanca ha enviado una carta a Jim Acosta, el periodista de la cadena CNN al que le retiró y devolvió la acreditación de prensa en los últimos días, en la que le advierte de que volverá a suspender esa credencial a finales de este mes, cuando caduca una orden temporal emitida por un juez. Según informa hoy el canal televisivo, la Casa Blanca planea quitarle de nuevo a Acosta el pase permanente que le devolvió el pasado viernes, nueve días después de habérselo retirado como consecuencia de un tenso intercambio con el presidente estadounidense, Donald Trump, en una conferencia de prens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>El Canal Global que Trump quiere crear existe hace 75 años. Esta es su historia - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-28-u191280-e191280-s27061-canal-global-trump-quiere-crear-existe-hace-75-anos-esta</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxyxRjvche3d4672FKNQz0qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:52:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-28-u191280-e191280-s27061-canal-global-trump-quiere-crear-existe-hace-75-anos-esta" target="_blank"&gt;El Canal Global que Trump quiere crear existe hace 75 años. Esta es su historia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Donald J. Trump echó mano este lunes de un peligroso y controversial recurso para dar otra vuelta de tuerca a su cruzada personal contra los medios de comunicación en general, y contra la cadena CNN en particular: sugerir la creación de un canal de televisión estatal que compitiera con esta, y que según él diera al mundo la verdadera imagen de los Estados Unidos. “Aunque a CNN no le va muy bien en los Estados Unidos en términos de audiencia, fuera de los Estados Unidos tienen muy poca competencia. En todo el mundo CNN tiene una voz poderosa que retrata a los Estados Unidos de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Sugiere Trump apagar cámara a reportero - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1543303&amp;lcmd5=52de2d7d150b3fbd9f36e7233613ac6f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUQQoyU9-V4qKAlrZeYg4wqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMNqynQM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:13:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1543303&amp;lcmd5=52de2d7d150b3fbd9f36e7233613ac6f" target="_blank"&gt;Sugiere Trump apagar cámara a reportero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Presidente de Estados Unidos, Donald Trump, señaló que no descarta apagar la cámara que enfoca al periodista de la CNN Jim Acosta en sus ruedas de prensa para evitar enfrentamientos como el protagonizado por ambos recientemente, de acuerdo a sus palabras en una entrevista transmitida este domingo con Fox News. "Creo que una de las cosas que haremos será apagar la cámara que les enfoca porque, entonces, no tendrán tiempo en antena, aunque probablemente yo sea demandado por eso y puedo, tu sabes, ganar o perder", indicó el Mandatario. El pasado viernes, un juez ordenó a la Casa Blanca devo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>CNN gana la batalla a Trump contra la censura - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1100992.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYtz502eQ4MfBGQ9wroBokqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 07:14:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1100992.html" target="_blank"&gt;CNN gana la batalla a Trump contra la censura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un juez de Estados Unidos ordenó ayer a la Casa Blanca que devuelva la acreditación al periodista de la CNN, Jim Acosta, después de fue obligado a devolverla tras un enfrentamiento con el presidente Donald Trump. El incidente ocurrió la semana pasada durante una rueda de prensa en la que Trump y él se enzarzaron en un tenso estira y afloja. “Apaga el micrófono... Te diré una cosa, la CNN debería estar avergonzada de sí misma por tenerte a ti trabajando para ellos. Eres un maleducado, una persona terrible”, dijo Trump mientras Acosta braceaba para que una becaria no le quitase el micrófono. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Trump piensa apagar la cámara que enfoca al periodista de CNN Jim Acosta en la Casa Blanca - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-19-u1-e129488-s27061-trump-piensa-apagar-camara-enfoca-al-periodista-cnn-jim-acosta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9y_fipyIQ7yUX24f9ewYwqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:03:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-19-u1-e129488-s27061-trump-piensa-apagar-camara-enfoca-al-periodista-cnn-jim-acosta" target="_blank"&gt;Trump piensa apagar la cámara que enfoca al periodista de CNN Jim Acosta en la Casa Blanca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Donald Trump ha declarado, en reciente entrevista concedida a Fox News, que ordenará apagar la cámara que enfoca al periodista Jim Acosta (CNN) para evitar futuros enfrentamientos entre ambos, como el registrado hace algunas semanas y que originó el veto del correponsal en la Casa Blanca. “Creo que una de las cosas que haremos será apagar la cámara que les enfoca porque, entonces, no tendrán tiempo en antena, aunque probablemente yo sea demandado por eso y puedo, tú sabes, ganar o perderlo [un pleito judicial]”, dijo Trump en declaraciones al periodista Chris Wallace, este dom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Casa Blanca intimida a reportero que discutió con Trump - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/casa-blanca-intimida-reportero-que-discutio-con-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFP3QIVPNr_EuvoG4U9YvjMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/casa-blanca-intimida-reportero-que-discutio-con-trump" target="_blank"&gt;Casa Blanca intimida a reportero que discutió con Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: AP La Casa Blanca envió una carta a Jim Acosta, el periodista de la cadena CNN al que le retiró y devolvió su acreditación de prensa en los últimos días, en la que le advierte de que volverá a suspender esa credencial a finales de este mes, cuando caduca una orden temporal emitida por un juez. La cadena de noticias informó hoy de esa carta y solicitó al juez federal que lleva el caso, Timothy Kelly, una audiencia urgente para evaluar el tema, a ser posible la próxima semana. Ese magistrado ordenó el pasado viernes a la Casa Blanca devolverle temporalmente la acreditación a Acosta dura...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item></channel></rss>