{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE5tTVRsb0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "NEWS: Two journalists are declared a war crime and linked to the ELN leadership - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/07/declaran-crimen-de-guerra-asesinato-de-dos-periodistas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "La Fiscal\u00eda declar\u00f3 'crimen de guerra' el asesinato de los periodistas de El Espectador, Julio Chaparro y Jorge Torres. Recordemos que dicho suceso se ..."
        },
        {
            "title": "Eln attacks with explosives the Army in Catatumbo - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/ataque-del-eln-al-ejercito-en-el-catatumbo-302602",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:33 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "They capture presumed members of the ELN that carried arms and garments of exclusive use of the Army - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/medellin/capturan-presuntos-miembros-del-eln-que-portaban-armas-y-prendas-de-uso-privativo-del-ejercito",
            "pub_date": "2018-12-07 13:12:48 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "La operaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en la vereda Quebrada Negra, del municipio Campamento en el norte de Antioquia. Tropas del Ej\u00e9rcito que realizaban ..."
        },
        {
            "title": "Alias \u200b\u200bGabino is in illegal status in Cuba: Duque - W Radio",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/actualidad/alias-gabino-esta-en-condicion-ilegal-en-cuba-duque/20181206/nota/3834425.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "Durante el foro de 100 d\u00edas del Gobierno Duque, organizado por la Universidad del Rosario y El Espectador, el presidente Iv\u00e1n Duque reiter\u00f3 que el jefe ..."
        },
        {
            "title": "ELN delivers to minor who had been kidnapped in Catatumbo - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/eln-entrega-menor-que-habia-sido-secuestrada-en-el-catatumbo",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:28 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "News: Zarco, leader of the Eln accused of the murder of several leaders, falls alias - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/05/capturan-cabecilla-del-eln-acusado-homicidios-lideres-sociales.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Noticias: Cae alias el Zarco, cabecilla del Eln acusado del asesinato de varios l\u00edderes."
        },
        {
            "title": "Social organizations join the call to restart the dialogues with Eln - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/organizaciones-sociales-se-unen-al-llamado-para-que-se-reanuden-los-dialogos-con-el-eln-articulo-827463",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:21 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de Paz del Senado reiterativamente ha enviado cartas al presidente Iv\u00e1n Duque pidiendo que se descongele la mesa de conversaci\u00f3n entre ..."
        },
        {
            "title": "They capture alias Zarco, another Eln chief in Antioquia - El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/colombia/autoridades-capturan-a-jefe-del-eln-en-antioquia-NX9761924",
            "pub_date": "2018-12-04 23:25:35 GMT",
            "source_nm": "The Colombian",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "Un trabajo del Comando Conjunto de Operaciones Especiales, Ccoes, logr\u00f3 la captura de Edwin Arvey Molina Ceballos, alias El Zarco, principal cabecilla..."
        },
        {
            "title": "Alias \u200b\u200bEl Zarco falls, another Eln chief in Antioquia - El Colombiano",
            "link": "http://m.elcolombiano.com/colombia/autoridades-dan-de-baja-a-jefe-del-eln-en-antioquia-NX9761924",
            "pub_date": "2018-12-04 23:07:42 GMT",
            "source_nm": "The Colombian",
            "source_url": "http://m.elcolombiano.com",
            "desc": "Un trabajo conjunto entre el Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda logr\u00f3 la captura de alias el Zarco, principal cabecilla del frente Capit\u00e1n Mauricio del Eln que..."
        },
        {
            "title": "Seized 424 kilos of cocaine belonging to the ELN in Cesar - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/nacion/incautados-424-kilos-de-cocaina-pertenecientes-al-eln-en-el-cesar-199219-ie430",
            "pub_date": "2018-12-08 01:54:04 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Se conoci\u00f3 que la sustancia alucin\u00f3gena est\u00e1 avaluada en los mil 967 millones de pesos en Colombia y puesta los Estados Unidos estar\u00eda en los 25 millones ..."
        },
        {
            "title": "Disputes of the Eln and Epl shoot number of homicides in the Catatumbo - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/emisora/2018/12/06/cucuta/1544097194_428494.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "Una de ola de violencia sacude desde hace varios meses a distintas poblaciones que conforman el Catatumbo por la disputa territorial que libran el Eln y Los ..."
        },
        {
            "title": "Petition for arrest of ELN leader is not a &quot;formalism&quot;: chancellor - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/04/internacional/1543953707_243950.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:09:00 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "La petici\u00f3n del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al m\u00e1ximo l\u00edder de la guerrilla Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN), alias \"Gabino\", \"no es un ..."
        },
        {
            "title": "Eln and dissidence, union that affects the border with Venezuela - El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/colombia/paz-y-derechos-humanos/disidencias-y-eln-se-unen-en-frontera-con-venezuela-AA9763266",
            "pub_date": "2018-12-05 05:05:30 GMT",
            "source_nm": "The Colombian",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "El campesino Jorge Fern\u00e1ndez recibi\u00f3 en su finca el listado con el que el Eln y las disidencias del frente primero de las Farc iniciaron un cobro en s..."
        },
        {
            "title": "France Urges Government and ELN to Resume Peace Dialogues - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/francia-urge-gobierno-y-eln-reanudar-dialogos-de-paz",
            "pub_date": "2018-12-04 15:07:47 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Los di\u00e1logos comenzaron en febrero de 2017 y est\u00e1n suspendidos desde que Iv\u00e1n Duque asumi\u00f3 la Presidencia."
        },
        {
            "title": "Government and ELN receive call from France to resume peace talks - The FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/politica/francia-urge-al-gobierno-y-al-eln-reanudar-dialogos-de-paz",
            "pub_date": "2018-12-04 13:28:05 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El embajador de Francia en Colombia, Gautier Mignot, envi\u00f3 un mensaje de \"urgencia\" al gobierno y la guerrilla del ELN para reanudar los di\u00e1logos de paz."
        },
        {
            "title": "Free child abducted by ELN in Catatumbo - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/liberan-menor-de-edad-secuestrada-por-el-eln-en-el-catatumbo-articulo-827919",
            "pub_date": "2018-12-07 20:32:44 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Liberan a menor de edad secuestrada por el ELN en el Catatumbo Submitted by cmunoz_1153 on Fri, 12/07/2018 - 15:32 La guerrilla entreg\u00f3 a la menor Yisney \u00c1lvarez Quintero a una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo en esa regi\u00f3n de Norte de Santander. Este viernes, la Defensor\u00eda del Pueblo inform\u00f3 que el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN) entreg\u00f3 a la menor de edad Yisney \u00c1lvarez Quintero, quien se encontraba secuestrada por esa guerrilla hace varios d\u00edas en la regi\u00f3n de Catatumbo, en Norte de Santander. A una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo fue entregada por el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Na..."
        },
        {
            "title": "ELN releases minor who kept kidnapped in Catatumbo - Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/eln-libera-menor-edad-mantenia-secuestrada-el-catatumbo",
            "pub_date": "2018-12-08 02:27:55 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El ELN liber\u00f3 a una menor de edad que mantuvo secuestrada durante \"varios d\u00edas\" y la entreg\u00f3 a una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo. La menor fue identificada como Yisney \u00c1lvarez Quintero en un breve mensaje de la Defensor\u00eda en el que detall\u00f3 que fue entregada a una delegaci\u00f3n de la entidad en la regi\u00f3n del Catatumbo. Acerca de la situaci\u00f3n de \u00c1lvarez no se ten\u00eda informaci\u00f3n hasta este viernes. La menor de edad hab\u00eda sido secuestrada por el Bloque Nororiental con el argumento de que hac\u00eda labores de inteligencia para el Ej\u00e9rcito. \u201cEl ELN no nos dio mayores detalles, nos ley\u00f3 un comunicado..."
        },
        {
            "title": "The ELN frees a minor who remained kidnapped - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:59:19 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La menor fue identificada como Yisney \u00c1lvarez Quintero. La guerrilla del ELN liber\u00f3 a una menor de edad que mantuvo secuestrada durante \"varios d\u00edas\" y la entreg\u00f3 a una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo colombiana, inform\u00f3 esa entidad. La menor fue identificada como Yisney \u00c1lvarez Quintero en un breve mensaje de la Defensor\u00eda en el que detall\u00f3 que fue entregada a una delegaci\u00f3n de la entidad en la regi\u00f3n del Catatumbo, fronteriza con Venezuela. Acerca de la situaci\u00f3n de \u00c1lvarez no se ten\u00eda informaci\u00f3n hasta este viernes. Ver tambi\u00e9n:Capturan en C\u00f3rdoba cabecilla del ELN acusado de homicidi..."
        },
        {
            "title": "ELN released a minor who had been kidnapped in the Catatumbo - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/santanderes/eln-dejo-en-libertad-menor-de-edad-que-tenia-secuestrada-en-el-catatumbo",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:08 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor olcotamo La Defensor\u00eda del Pueblo report\u00f3 la liberaci\u00f3n de la menor de 17 a\u00f1os que desde hace varias semanas estaba secuestrada por parte del ELN en la zona del Catatumbo. Lea aqu\u00ed: ELN sigue reclutando menores de edad, alert\u00f3 el Gobierno El defensor regional en Norte de Santander, Rafael Navarro, dijo que se encontraban en la zona realizando actividades humanitarias, junto a miembros de la Cruz Roja Internacional, cuando el ELN entreg\u00f3 a la menor. \"Se trata de la adolescente Yisney \u00c1lvarez Quintero, de 17 a\u00f1os de edad, quien permaneci\u00f3 varias semanas secuestrada y la cual, seg\u00fan este..."
        },
        {
            "title": "Colombia declares &quot;war crime&quot; death of reporters - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/periodistas-asesinado-eln-colombia-crimen-de-guerra-20181207-0150.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Bogot\u00e1.- La Fiscal\u00eda colombiana declar\u00f3 \"crimen de guerra\" el asesinato de los periodistas del diario El Espectador Julio Chaparro y Jorge Torres, en 1991, y anunci\u00f3 que vincular\u00e1 al hecho a los integrantes del Comando Central (COCE) de la guerrilla Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN). Seg\u00fan el ente judicial, los comunicadores, asesinados el 24 de abril de 1991, hab\u00edan viajado a Segovia, en el departamento de Antioquia (noroeste), \"para realizar una cr\u00f3nica sobre la masacre que llev\u00f3 el mismo nombre de ese municipio\". La \"Masacre de Segovia\" ocurri\u00f3 el 11 de noviembre de 1988 y dej\u00f3 46 pe..."
        }
    ]
}