{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE5uYTJ3U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bad news? In 2019 there will be fewer holidays - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/medellin/malas-noticias-en-2019-habra-menos-festivos-199041-ie1994153",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:23 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Malas noticias? En 2019 habr\u00e1 menos festivos en Colombia. Vea el listado en BLU Radio."
        },
        {
            "title": "Which countries in Latin America have the greatest number of holidays? - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/07/que-paises-de-america-latina-tienen-la-mayor-cantidad-de-dias-feriados/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Colombia, Argentina y Chile son los pa\u00edses de la regi\u00f3n que m\u00e1s festivos tienen. Y M\u00e9xico es el que menos d\u00edas feriados nacionales tiene. As\u00ed est\u00e1 la regi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "2018 holidays in Peru: these are the non-working days left in the year - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/feriados-2018-peru-estos-son-dias-que-seran-no-laborables-noticia-546140",
            "pub_date": "2018-12-08 03:38:13 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "PER\u00da | Feriados 2018. Pasada la mitad del a\u00f1o todav\u00eda quedan algunos d\u00edas declarados feriados por el Poder Ejecutivo del Per\u00fa, que puedes aprovechar para tomarte un descanso, pasar tiempo con tu familia o hacer un peque\u00f1o viaje. En total, para este a\u00f1o fueron registrados 14 d\u00edas feriados. Ent\u00e9rate en la siguiente informaci\u00f3n cu\u00e1ntos quedan y cu\u00e1les ya fueron celebrados. \u00a1A tomar nota! Estos feriados incluyen los descansos por fiestas como la Semana Santa en marzo y las Fiestas Patrias en el mes de julio. Para el caso de los trabajadores del sector p\u00fablico, ellos contar\u00e1n adem\u00e1s con otros d\u00ed..."
        },
        {
            "title": "2019 comes with seven long weekends to rest - DIARY DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Los-siete-fines-de-semana-largos-que-los-argentinos-esperan-para-el-ano-que-viene-20181207-0112.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "CUYO&#39;S DIARY",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Siete fines de semana largos tendr\u00e1 el a\u00f1o que viene, seg\u00fan el calendario de feriados que ya empiezan a observar los argentinos en p\u00e1ginas oficiales del Gobierno nacional. El calendario 2019 llega con 12 feriados inamovibles por carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas, m\u00e1s 4 trasladables en un a\u00f1o en que s\u00f3lo los meses de febrero y septiembre no tendr\u00e1n d\u00edas de descanso por fechas conmemorativas. El primer fin de semana largo ser\u00e1 en el arranque de marzo, ya que el lunes 4 y el martes 5 es carnaval. El segundo fin de semana largo ser\u00e1 en la segunda quincena de abril, ya que el 1..."
        },
        {
            "title": "What are the long holidays and weekends of 2019 - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/sociedad/cuales-son-los-feriados-y-fin-de-semana-largos-del-2019_922796",
            "pub_date": "2018-12-07 15:51:39 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El 2019 se viene con 12 feriados inamovibles por carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas. Y como hay cuatro que se pasan, habr\u00e1 un total de 8 fines de semanas largos. Ser\u00e1n no laborables con fines tur\u00edsticos los d\u00edas lunes 8 de julio, 19 de agosto y 14 de octubre, mientras que el D\u00eda de la Soberan\u00eda Nacional se adelanta del mi\u00e9rcoles 20 de noviembre al lunes 18. Todos los feriados de 2019 Enero: 1. A\u00f1o nuevo. Feriado inamovible. Febrero: No hay feriados. Marzo: 4 y 5. Carnaval. Feriado inamovible. Fin de semana largo. 24. D\u00eda Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia. F..."
        },
        {
            "title": "2019 Calendar: what are the holidays and long weekends - The Twelve",
            "link": "https://eldoce.tv/sociedad/calendario-2019-cuales-son-los-feriados-no-laborables-y-fines-de-semana-largos-fechas-gobierno-nacional_76881",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:22 GMT",
            "source_nm": "The twelve",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Faltan pocos d\u00edas para terminar el 2018 y muchos ya est\u00e1n planificando las fiestas como as\u00ed tambi\u00e9n las vacaciones de verano. Pero, mientras transitamos la recta final, algunos est\u00e1n pensando en el pr\u00f3ximo a\u00f1o: \u00bfcu\u00e1les son los feriados y fines de semana largos? El calendario 2019 completo ya qued\u00f3 establecido y ahora s\u00ed se pueden planificar las escapadas, esos peque\u00f1os descansos que ayudan a renovar las energ\u00edas para continuar con la vida laboral o escolar. En total, ser\u00e1n 12 los feriados inamovibles y cuatro no laborables que generan un total de ocho fines de semana largos. + MIR\u00c1 M\u00c1S: La..."
        },
        {
            "title": "Find out what the holidays and long weekends will be like in 2019 - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/salta/748031-conoce-como-seran-los-feriados-y-fines-de-semana-largos-en-el-2019/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:42 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El calendario de feriados 2019 llega con algunos inamovibles como carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas. Ser\u00e1n no laborables con fines tur\u00edsticos los d\u00edas lunes 8 de julio, 19 de agosto y 14 de octubre, mientras que el D\u00eda de la Soberan\u00eda Nacional se adelanta del mi\u00e9rcoles 20 de noviembre al lunes 18. Enero: \u2013 1. A\u00f1o nuevo Marzo: \u2013 4 y 5. Carnaval. Fin de semana largo. \u2013 24. D\u00eda Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia. Fin de semana largo. Abril: \u2013 2. D\u00eda del Veterano y de los Ca\u00eddos en la Guerra de Malvinas. \u2013 18. Jueves Santo. D\u00eda no laborable. \u2013 19. Viernes Santo..."
        },
        {
            "title": "In 2019 there will be fewer holidays in Colombia - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/nacional/en-2019-habra-menos-dias-festivos-en-colombia-articulo-827648",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:45 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "En 2019 habr\u00e1 menos d\u00edas festivos en Colombia Submitted by mjaramillo_259297 on Thu, 12/06/2018 - 11:14 Dos fechas se fusionan para celebrarse un mismo d\u00eda y otras dos caen un fin semana. En el 2019 el pa\u00eds tendr\u00e1 dos festivos menos, gracias a la inesperada fusi\u00f3n entre el D\u00eda del Sagrado Coraz\u00f3n (11 de junio) y las fiestas de San Pedro y San Pablo (2 de julio) que, normalmente, son en fechas distintas. En 2019 ambas se conmemorar\u00e1n el primero de julio. Este tema, sin duda alguna genera debate entre los empleados de los sectores p\u00fablico y privado, quienes contabilizan los d\u00edas feriados que ..."
        },
        {
            "title": "Calendar of local festivities of Zamora in 2019 - Hour of truth",
            "link": "http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/calendario-de-fiestas-locales-de-zamora.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:00 GMT",
            "source_nm": "Time of truth",
            "source_url": "http://horadelaverdad-es.blogspot.com",
            "desc": "A falta de tres semanas para despedir el 2018, la Diputaci\u00f3n de Zamora publica el calendario festivo del pr\u00f3ximo a\u00f1o. En 2019, habr\u00e1 que esperar hasta el 10 de junio para ir de romer\u00eda a La Hiniesta y durante el mismo d\u00eda Toro festejar\u00e1 el Cristo de las Batallas. En la capital, la festividad de San Pedro se celebrar\u00e1 el d\u00eda 29 mientras que en la ciudad de do\u00f1a Elvira honrar\u00e1 a San Agust\u00edn el 28 de agosto. En Benavente, La Veguilla caer\u00e1 el 29 de abril en tanto que el 19 de junio tendr\u00e1 lugar el Toro Enmaromado. Las fiestas locales se sumar\u00e1n a los d\u00edas declarados festivos a nivel auton\u00f3mi..."
        },
        {
            "title": "Christmas and New Year in New York: how to make the most of the parties in the Big Apple - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/turismo/2018/12/07/navidad-y-ano-nuevo-en-nueva-york-como-disfrutar-al-maximo-las-fiestas-en-la-gran-manzana/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:30 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Nueva York, anticipa celebraciones \u00fanicas para que los viajeros globales exploren durante la temporada de vacaciones 2018/2019. Desde las Rockettes y Radio City Music Hall Christmas Spectacular hasta las diversas celebraciones de A\u00f1o Nuevo y m\u00e1s, la ciudad de Nueva York est\u00e1 nuevamente preparada para una temporada festiva como ninguna otra en el mundo. \"La temporada de fiestas en la ciudad de Nueva York es un espect\u00e1culo diferente a cualquier otro\", explic\u00f3 a Infobae Fred Dixon de NYC & Company. \"Es un momento en que la energ\u00eda vibrante que conforma la trama de nuestra ciudad se magnifica a..."
        },
        {
            "title": "Colombians, to work more !: 2019 will have two holidays less than 2018 - Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/festivos-2019-colombia-PP604356",
            "pub_date": "2018-12-06 06:17:48 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Parte de la reducci\u00f3n se debe a la inesperada fusi\u00f3n del d\u00eda del Sagrado Coraz\u00f3n con las fiestas de San Pedro y San Pablo, habitualmente independientes. Mientras en 2018 se celebraron el 11 de junio y el 2 de julio, respectivamente, en 2019 ambas se conmemorar\u00e1n el primero de julio. La raz\u00f3n de esto es que San Pedro y San Pablo siempre se celebra el primer lunes posterior al 29 de junio, en tanto que el Sagrado Coraz\u00f3n es mucho m\u00e1s flexible, ya que depende del domingo de Pascua (en 2019 ser\u00e1 el 21 de abril) y se establece 71 d\u00edas despu\u00e9s, como lo explica el portal Public Holidays. La segund..."
        },
        {
            "title": "International Christmas Festival at Epcot shines in Orlando - La Prensa Orlando",
            "link": "https://laprensafl.com/2018/12/06/festival-internacional-navideno-en-epcot-brilla-en-orlando/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:46:09 GMT",
            "source_nm": "The Orlando Press",
            "source_url": "https://laprensafl.com",
            "desc": "Si de celebrar las fiestas navide\u00f1as se trata, nada mejor que hacerlo de manera elegante y cosmopolita durante el \u2018Epcot International Festival of the Holidays\u2019 que tiene una oferta muy grande de entretenimiento y deliciosos platillos de la temporada con 12 especialidades de alrededor del mundo. Como cada a\u00f1o, nuevos narradores se presentan durante el \u2018Candlelight Processional\u2019, donde las celebridades cuentan la historia de Navidad. Este a\u00f1o se unieron Alfonso Ribeiro, Bart Millard, Auli\u2019i Cravalho y Neil Patrick Harris. Las celebridades describen cuentos navide\u00f1os en el teatro America Gard..."
        },
        {
            "title": "A 2019 with fewer holidays in Colombia; this is the list - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/un-2019-con-menos-dias-festivos-en-colombia-esta-es-la-lista",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:49 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor gdespejo El a\u00f1o 2019 ser\u00e1 un d\u00eda de arduo y duro trabajo para los colombianos por cuenta de dos d\u00edas festivos menos que se vivir\u00e1n, de acuerdo al calendario oficial. Esa reducci\u00f3n significativa de los d\u00edas festivos en el pa\u00eds igualmente terminar\u00e1 afectando a quienes tienen dentro de su remuneraci\u00f3n salarial un recargo por trabajar esos d\u00edas. Si hay algo que peri\u00f3dicamente suscita debate en Colombia es el periodo de vacaciones que tienen los empleados bien sea del sector p\u00fablico o privado. Esto porque al ser comparados los 15 d\u00edas h\u00e1biles que otorga la ley con un periodo m\u00e1s amplio en ..."
        },
        {
            "title": "Christmas Market in Puebla - Hour of Truth",
            "link": "http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/mercado-navideno-en-puebla.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "Time of truth",
            "source_url": "http://horadelaverdad-es.blogspot.com",
            "desc": "El Mercado Navide\u00f1o en Puebla cobra protagonismo estos d\u00edas para animar un largo puente festivo que ha atra\u00eddo a numerosos visitantes a la comarca. M\u00e1s de medio centenar de voluntarios de la Junta Local de la AECC de lucha contra el c\u00e1ncer ten\u00eda las mesas y los productos listos para la venta, clasificados y etiquetados. La puesta de largo de este mercado solidario llega al pabell\u00f3n Varela tras casi dos meses de trabajo de los integrantes de la asociaci\u00f3n. Las puertas del pabell\u00f3n se abrieron puntualmente a las cuatro y meda de la tarde para los visitantes m\u00e1s despiertos que tuvieron oportun..."
        },
        {
            "title": "The best plans in Madrid for the Day of the Immaculate Conception 2018 - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/curiosidades/2018/12/07/mejores-planes-madrid-dia-inmaculada-concepcion-2018-3431925",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:57 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Antes de las vacaciones de Navidad tenemos otro puente largo para disfrutar de los mejores planes en Madrid en familia, con tus hijos, con tu pareja o amigos. Este a\u00f1o es muy variada la oferta cultural, as\u00ed como los espect\u00e1culos a los que podemos llevar a nuestros chicos durante el D\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de 2018. Ac\u00e9rcate a Jurassic World: The Exibition. Esta es una exposici\u00f3n que ya ha recorrido 4 ciudades del mundo. Ahora le toca a Espa\u00f1a y la cita es en Madrid. No te la puedes perder, pues ha sido muy elogiada en cada uno de los sitios donde se ha presentado. - Martes, mi\u00e9rcoles..."
        },
        {
            "title": "2018 Peru holidays: What are the non-working days that remain in the year? - The Peru Commerce",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/feriados-2018-dias-laborables-faltan-ano-feriado-peru-noticia-507369",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Feriados 2018. Si tienes pendiente alg\u00fan viaje para lo que queda del a\u00f1o, a\u00fan quedan dos feriados y d\u00edas no laborables para este a\u00f1o 2018. Estos feriados incluyen el D\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n y Navidad. Para el caso de trabajadores del sector p\u00fablico, ellos contar\u00e1n adem\u00e1s con otros 2 d\u00edas no laborables compensables. Estos d\u00edas ser\u00e1n del jueves 1 hasta el domingo 4 de noviembre de 2018, seg\u00fan el Decreto Supremo N\u00ba 021-2017-TR, publicado el 26 de diciembre del 2017. Las horas dejadas de trabajar en los d\u00edas no laborables establecidos ser\u00e1n compensadas en la semana posterior, o en la op..."
        },
        {
            "title": "Start the Christmas Campaign on the Large Surfaces - Val\u00e8ncia Extra",
            "link": "https://valenciaextra.com/es/arranca-campana-navidad-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:47:56 GMT",
            "source_nm": "Val\u00e8ncia Extra",
            "source_url": "https://valenciaextra.com",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n Nacional de Grandes Empresas de la Distribuci\u00f3n (Anged) Comunitat Valenciana ha asegurado que las compa\u00f1\u00edas de distribuci\u00f3n muestran un \u201cprudente optimismo\u201d respecto a la actual campa\u00f1a de Navidad, que ha arrancado con crecimiento en ventas respecto a 2017. Como razones, la organizaci\u00f3n ha apuntado que este a\u00f1o ha mejorado la capacidad econ\u00f3mica de las familias, que en los \u00faltimos meses se han recuperado las ventas, ha habido una ligera recuperaci\u00f3n de la confianza de los consumidores y el mercado laboral tambi\u00e9n ha comenzado a tener una tendencia positiva. Para el puente, est..."
        },
        {
            "title": "2018 holidays in Peru: Non-working days that can still take advantage of state workers - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/respuestas/feriados-2018-peru-dias-laborables-quedan-trabajadores-noticia-534750",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Feriados 2018. Como empleado del Estado, adem\u00e1s de los feriados reconocidos para todos los trabajadores del Per\u00fa, tambi\u00e9n tienes derecho a otros d\u00edas libres excepcionales, ordenados por el mismo Gobierno para alentar el turismo interno. Estos d\u00edas libres son denominados \"d\u00edas no laborables\", de naturaleza compensable. \u00bfQu\u00e9 quiere decir esto? Si bien tendr\u00e1s algunos descansos adicionales en comparaci\u00f3n a los trabajadores del sector privado, tendr\u00e1s que devolver esas horas que dejaste de trabajar. \u00bfDe qu\u00e9 forma? Previa coordinaci\u00f3n con tu jefe, probablemente tendr\u00e1s que hacer horas extras alg..."
        },
        {
            "title": "What commercial opening festivities are there in December? - Threw out",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/que-festivos-de-apertura-comercial-hay.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "Threw out",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "Tras el Black Friday y el Cyber Monday, la llegada del mes de diciembre marca el pistoletazo de salida para las compras navide\u00f1as y muchos ya han aprovechado esos descuentos para adelantarse a esos d\u00edas de estr\u00e9s consumista de este mes. Los escaparates, reales y virtuales, se llenan de envoltorios brillantes con motivos copos de nieve, abetos o estrellas fugaces que animan a los consumidores. Para los que se arrepintieron de esas compras compulsivas ante la tentaci\u00f3n de los descuentos o tuvieron que devolver los productos adquiridos por estar defectuosos o, simplemente, no eran lo que esper..."
        },
        {
            "title": "Netflix launches the trailer for the Christmas special of &#39;The Hidden World of Sabrina&#39; - TekCrispy",
            "link": "https://www.tekcrispy.com/2018/12/05/netflix-estrena-trailer-especial-navideno-sabrina/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:03 GMT",
            "source_nm": "TekCrispy",
            "source_url": "https://www.tekcrispy.com",
            "desc": "La noticia de la fecha de estreno de la segunda temporada de \u2018El mundo oculto de Sabrina\u2019 a\u00fan sigue reci\u00e9n salida del horno, y ahora Netflix parece no querer dar descanso a la audiencia. El tr\u00e1iler del episodio navide\u00f1o \u2018Chilling Adventures of Sabrina: A Midwinter\u2019s Tale\u2019 ya est\u00e1 aqu\u00ed. Netflix viene con todo para estas fechas decembrinas, desde el estreno de \u2018Mowgli: Legend of the Jungle\u2019, pasando por \u2018Roma\u2019 \u2013 ganadora del Festival de Venecia de este a\u00f1o \u2013 de Alfonso Cuar\u00f3n, hasta llegar a este momento: el estreno del primer avance del episodio especial de una de las series actuales m\u00e1s pol..."
        },
        {
            "title": "Orihuela lights Christmas - Echo happened",
            "link": "http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/orihuela-enciende-la-navidad.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:39:00 GMT",
            "source_nm": "Echo happened",
            "source_url": "http://echosucedio.blogspot.com",
            "desc": "Orihuela ya respira Navidad en sus calles. La ciudad luce ya su decoraci\u00f3n navide\u00f1a y su iluminaci\u00f3n para estos d\u00edas festivos que se avecinan. La plaza Ram\u00f3n Sij\u00e9 fue el escenario escogido para hacer realidad la \u00abmagia\u00bb de la Navidad. No falt\u00f3 la tradicional lectura del preg\u00f3n de Navidad, a cargo de la alumna del CEIP Fernando de Loaces, Raquel Valera, titulado \u00abUna navidad movidita\u00bb. Y \u00abmovidita\u00bb fue la tarde noche de ayer. Nev\u00f3 en Orihuela y hac\u00eda much\u00edsimo tiempo que no se ve\u00edan los copos blancos en la ciudad. En realidad no fue un fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico, sino una serie de ca\u00f1ones que pe..."
        },
        {
            "title": "Christmas is falling: we prepare our nails with these 24 festive manicures - Trendencias Belleza",
            "link": "https://belleza.trendencias.com/maquillaje/navidad-esta-al-caer-preparamos-nuestras-unas-estas-24-manicuras-festivas",
            "pub_date": "2018-12-04 09:30:13 GMT",
            "source_nm": "Trendencias Belleza",
            "source_url": "https://belleza.trendencias.com",
            "desc": "Las ganas de Navidad est\u00e1n disparadas. Ya tenemos nuestro jersey con renos, nuestros planes festivos y nuestro vestido de lentejuelas para dar la bienvenida al a\u00f1o. \u00a1Est\u00e1 todo preparado! Por supuesto, no podemos olvidar las u\u00f1as para estas fechas, que merecen algo m\u00e1s que una manicura francesa. \u00bfTe atreves con el nail art? Hay para todos los gustos, siempre y cuando sean navide\u00f1os. Dorado y rojo, la combinaci\u00f3n estrella Si hay un combo de colores que protagonice la Navidad, es el rojo y el dorado. Los adornos del abeto, las luces de colores, los escaparates y la decoraci\u00f3n se ti\u00f1en de este ..."
        },
        {
            "title": "The Government of Torra prevents independence workers from working on Constitution Day - El Confidencial Digital",
            "link": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/govern-torra-impide-trabajar-dia-constitucion-funcionarios-independentistas/20181205131245118975.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:34:40 GMT",
            "source_nm": "The Digital Confidential",
            "source_url": "https://www.elconfidencialdigital.com",
            "desc": "El Govern de Catalu\u00f1a no va a desobedecer la legislaci\u00f3n sobre los festivos laborales. Este jueves 6 de diciembre, con motivo del D\u00eda de la Constituci\u00f3n, sus oficinas cerrar\u00e1n igual que el resto de dependencias de todas las administraciones p\u00fablicas. Confidencial Digital cont\u00f3 hace unas semanas que el sindicato Intersindical-CSC hab\u00eda dirigido varias cartas a la directora general de Funci\u00f3n P\u00fablica de la Generalitat y a los distintos departamentos del Govern. En las misivas, solicitaban que el 6 de diciembre no fuera un festivo \u201cobligatorio\u201d, sino que los trabajadores p\u00fablicos que quisieran..."
        },
        {
            "title": "What holidays and Sundays will stores open in December? - another opinion",
            "link": "http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/que-festivos-y-domingos-abriran-las.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "another opinion",
            "source_url": "http://otraopinion-es.blogspot.com",
            "desc": "Con la Navidad llamando a la puerta y las compras rondando la cabeza y el bolsillo de muchos se hace necesario conocer el calendario de apertura de los establecimientos comerciales. El primer festivo que se avecina es el puente de diciembre. As\u00ed, este s\u00e1bado 8 de diciembre, D\u00eda de la Inmaculada, los comercios permanecer\u00e1n abiertos, seg\u00fan el calendario de apertura de domingos y festivos de la Junta de Andaluc\u00eda, que s\u00ed confirman que el 6 de diciembre cierran los grandes comercios. Despu\u00e9s del Puente los d\u00edas de apertura se mantienen como es habitual, con el cierre los domingos 9 y 16 de dici..."
        },
        {
            "title": "The 10 best ornaments for the Christmas tree 2018 - La Opini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/guia-de-compras/los-10-mejores-adornos-para-el-arbolito-de-navidad-2018/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:13:20 GMT",
            "source_nm": "The opinion",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "En la \u00e9poca de Navidad no hay nada m\u00e1s representativo dentro de nuestro hogar que el querido arbolito de Navidad. Sencillamente es algo ic\u00f3nico de estas fechas que llena la casa de esa alegr\u00eda festiva; adem\u00e1s puedes decorarlo en familia y admirarlo cada d\u00eda. Si quieres lucir un maravilloso arbolito de Navidad, no te pierdas estos fabulosos adornos que te presentamos a continuaci\u00f3n. 1. Six-Pack de Decoraciones R\u00fasticas de dise\u00f1o cl\u00e1sico Este set incluye 6 colgantes para el arbolito. Cada figura da un nost\u00e1lgico tinte afectivo, el cual trae recuerdos de las decoraci\u00f3n de nuestra infancia. Te ..."
        },
        {
            "title": "When does Christmas 2018 begin and end? - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/curiosidades/2018/12/04/cuando-empieza-termina-navidad-2018-3424092",
            "pub_date": "2018-12-04 05:30:21 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Una \u00e9poca tan bonita que nos hace sentir m\u00e1s felices y fomentar las relaciones con nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo quisi\u00e9ramos que durara eternamente, pero no es posible. Aun as\u00ed, tendremos varios d\u00edas, por eso te preguntamos si sabes realmente \u00bfcu\u00e1ndo empieza y termina la Navidad de 2018? Estas fiestas tienen varias fechas se\u00f1aladas. En Espa\u00f1a nos guiamos por las que establece la religi\u00f3n cat\u00f3lica y celebramos los d\u00edas significativos que esta establece, aunque es tan bonita \u00a1que todos los d\u00edas son una fiesta! Pero vamos a ver los que realmente marcan esta \u00e9poca tan entra\u00f1able. Cu\u00e1ndo empieza y..."
        },
        {
            "title": "Is it considered a holiday this December 1? - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/se-considera-dia-feriado-este-1-de-diciembre/105095",
            "pub_date": "2018-12-01 13:52:57 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "\u00bfSe trabaja este 1 de diciembre, d\u00eda de toma de protesta de L\u00f3pez Obrador? Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Si tienes dudas por los d\u00edas feriados de este d\u00eda de toma de protesta de L\u00f3pez Obrador, te contestamos. De acuerdo con el art\u00edculo 74 de la Ley Federal del Trabajo, el d\u00eda primero de diciembre de cada seis a\u00f1os, por cambio de poder legislativo, en M\u00e9xico se considera el d\u00eda como feriado, por lo que, por ley, no se trabaja. Recomendamos: \u00bfQu\u00e9 tr\u00e1mites debes hacer si un mexicano muere en el extranjero? Para todos los trabajos que trabajan bajo un esquema legal, por transmisi\u00f3n del P..."
        },
        {
            "title": "Festive marathons: the curious Christmas races around the world - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/salud/fitness/2018/12/01/maratones-festivas-las-curiosas-carreras-navidenas-alrededor-del-mundo/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:23:39 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Cada a\u00f1o en Madrid se re\u00fanen miles de atletas que corren disfrazados Las luces, los \u00e1rboles, la m\u00fasica, los decorados. Como sucede en v\u00edsperas de las fiestas de fin de a\u00f1o el clima festivo acapara la escena. El esp\u00edritu navide\u00f1o se transmite en la v\u00eda p\u00fablica, en los hogares, en el trabajo, en los medios de comunicaci\u00f3n, en los locales comerciales, en todos lados. Y el mundo del running no es ajeno a ello, ya que alrededor del globo hay maratones o actividades pedestres afines. Una de ellas se corre este domingo en Tremont, Cleveland, Estados Unidos. All\u00ed, miles de aficionados a las carrera..."
        },
        {
            "title": "Benidorm is filled with Christmas spirit - Echo happened",
            "link": "http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/benidorm-se-llena-de-espiritu-navideno.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "Echo happened",
            "source_url": "http://echosucedio.blogspot.com",
            "desc": "Benidorm ya est\u00e1 inmerso en las celebraciones navide\u00f1as. Ayer abri\u00f3 las puertas la plaza de la Navidad y la feria BeniNadal que este a\u00f1o se ha adelantado al d\u00eda 1 de diciembre para aprovechar el puente festivo de diciembre que se alargar\u00e1 hasta cuatro d\u00edas. La cita era a las 18.30 horas. La plaza de Sus Majestades los Reyes de Espa\u00f1a, junto al Ayuntamiento, se llen\u00f3 de mayores y peque\u00f1os para disfrutar del espect\u00e1culo que hab\u00eda preparado as\u00ed como para ver por primera vez las luces navide\u00f1as que estar\u00e1n alumbrando el espacio hasta despu\u00e9s de los d\u00edas festivos. La plaza de la Navidad contar\u00e1 ..."
        }
    ]
}