{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0zZVhOakVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:04:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Young woman was injured in attempted robbery in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452425-joven-resulto-herida-en-intento-de-atraco-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Una joven profesional result\u00f3 con graves heridas, luego de un intento de robo que ocurri\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles en una zona del Centro de Bucaramanga."
        },
        {
            "title": "The corruption scandals that the mayor of Bucaramanga has uncovered - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/los-escandalos-de-corrupcion-que-ha-destapado-el-alcalde-de-bucaramanga-199187-ie3509886",
            "pub_date": "2018-12-07 21:54:02 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La lucha frontal contra la corrupci\u00f3n es la principal bandera del suspendido alcalde de Bucaramanga, Rodolfo Hern\u00e1ndez. Seg\u00fan analistas pol\u00edticos, ese ..."
        },
        {
            "title": "It&#39;s time to live &quot;A story made Christmas&quot; - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452475-es-el-momento-de-vivir-un-cuento-hecho-navidad",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Contar historias a trav\u00e9s del arte es una de las formas m\u00e1s hermosas de sensibilizar a la poblaci\u00f3n sobre situaciones que viven comunidades en estado de ..."
        },
        {
            "title": "Filming to die, his atrocious design: his beauty shattered on the asphalt in Santander - Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/judicial/rodar-para-morir-su-atroz-designio-su-belleza-hecha-trizas-s-486729",
            "pub_date": "2018-12-07 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "Extra Bucaramanga",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "Todo parec\u00eda indicar que la brutal sentencia del destino de la joven de 21 a\u00f1os llegar\u00edan en aquella tenebrosa y macabra noche. \u00a1Una rodada letal!"
        },
        {
            "title": "Do you know what to do this weekend? Schedule with Vanguardia.com - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452423-sabe-que-hacer-este-fin-de-semana-programese-con-vanguardiacom",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Comienzan las fiestas decembrinas y Vanguardia.com le presenta las actividades culturales, deportivas y de entretenimiento m\u00e1s importantes de este fin de ..."
        },
        {
            "title": "Appear chat about supposed lobby that involves the son of the mayor of Bucaramanga - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/aparece-chat-sobre-supuesto-lobby-que-involucra-al-hijo-del-alcalde-de-bucaramanga-199070-ie3509886",
            "pub_date": "2018-12-06 22:37:21 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "BLU Radio conoci\u00f3 conversaciones de WhatsApp entre Luis Carlos Hern\u00e1ndez, hijo del alcalde de Bucaramanga, Rodolfo Hern\u00e1ndez, con un inversionista ..."
        },
        {
            "title": "The height of corruption: sanctioned companies would stay with PAE in Bucaramanga - Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/nacional/el-colmo-de-la-corrupcion-empresas-sancionadas-se-quedarian-486717",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "Extra Bucaramanga",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "En la capital de Santander licitan nueve consorcios, dentro de los cuales est\u00e1n empresas sancionadas por 'cartel' de alimentaci\u00f3n en Bogot\u00e1."
        },
        {
            "title": "Tomorrow Saturday there will be no Pico and Placa in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452420-manana-sabado-no-habra-pico-y-placa-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "La Direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito de Bucaramanga aclar\u00f3 que este s\u00e1bado, 8 de diciembre, por ser d\u00eda festivo, el Pico y Placa no aplicar\u00e1. Sin embargo, este si estar\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "They deny pamphlet where they threaten union leaders in Bucaramanga - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/policia-desmiente-panfleto-amenazante-en-bucaramanga-301886",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:28 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Autoridades dicen que las \u00e1guilas negras no existen | Otras Ciudades | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "Operative of the Police ended in a pitched battle in via de Gir\u00f3n, Santander [VIDEO] - Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/nacional/operativo-de-la-policia-termino-en-batalla-campal-en-de-486568",
            "pub_date": "2018-12-06 21:48:00 GMT",
            "source_nm": "Extra Bucaramanga",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "El resultado de la ca\u00f3tica situaci\u00f3n fue de cinco civiles y cuatro uniformados heridos. Conductores se resistieron a ser sancionados."
        },
        {
            "title": "Santander Comptroller found irregularities in HUS modernization works - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/contraloria-de-santander-encontro-irregularidades-en-obras-de-modernizacion-del-hus-199140-ie3509886",
            "pub_date": "2018-12-07 15:28:04 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Una auditor\u00eda realizada por la Contralor\u00eda de Santander encontr\u00f3 un presunto da\u00f1o fiscal en las de obras de modernizaci\u00f3n y reforzamiento antis\u00edsmico del ..."
        },
        {
            "title": "New route between Floridablanca and exit to C\u00facuta would fall - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/parte-del-proyecto-de-la-via-a-cucuta-se-caeria-302318",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:58 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "La inconformidad de la comunidad de Floridablanca, Santander con la posible construcci\u00f3n de un tramo de la v\u00eda a Pamplona, que partir\u00eda desde el sector de ..."
        },
        {
            "title": "Two pedophiles were sent to jail in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452463-envian-a-la-carcel-a-presuntos-pedofilos",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Mediante la modalidad de grooming, seg\u00fan la Polic\u00eda, estos hombres enga\u00f1aban a menores de edad con el fin de accederlas sexualmente. Los casos ..."
        },
        {
            "title": "At least 15 passengers injured by accident of a bus in Santander - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/al-menos-15-pasajeros-heridos-por-accidente-de-una-buseta-en-santander-199089-ie430",
            "pub_date": "2018-12-07 01:56:58 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Una buseta de la empresa Cootransmagdalena se accident\u00f3 en la v\u00eda que comunica a Lebrija con Bucaramanga. El hecho se present\u00f3 en la entrada al ..."
        },
        {
            "title": "The young woman who died by a stray bullet in the north of Bucaramanga was buried - Canal TRO",
            "link": "https://noticias.canaltro.com/fue-sepultada-la-joven-que-murio-por-una-bala-perdida-en-el-norte-de-bucaramanga/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:08:07 GMT",
            "source_nm": "TRO Channel",
            "source_url": "https://noticias.canaltro.com",
            "desc": "Isneida Parada, una joven enfermera de 21 a\u00f1os, fue impactada por una bala perdida en medio de un tiroteo en el barrio Caf\u00e9 Madrid. En la ma\u00f1ana de este ..."
        },
        {
            "title": "Controversy for the &#39;Christmas tip&#39; to taxi drivers in Bucaramanga - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/polemica-por-propina-navidena-a-taxistas-301406",
            "pub_date": "2018-12-04 20:50:27 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "taxistas en Bucaramanga insisten en la donaci\u00f3n | Otras Ciudades | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "In Piedecuesta: he broke his wife&#39;s face - Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/judicial/en-piedecuesta-le-partio-la-cara-su-esposa-485823",
            "pub_date": "2018-12-04 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "Extra Bucaramanga",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "Una noche de horror vivi\u00f3 Ang\u00e9lica Ortega al ser golpeada y ultrajada por su compa\u00f1ero sentimental, Davinson Le\u00f3n. El hecho de violencia intrafamiliar ocurri\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Temperature in Santander will increase during December: Ideam | Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452428-temperatura-en-santander-aumentara-durante-diciembre-ideam",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Durante la primera semana de diciembre el intenso calor ha aquejado a los santandereanos. Expertos prev\u00e9n que la temperatura seguir\u00e1 aumentando durante ..."
        },
        {
            "title": "He started the construction of the first paragliding park in the country - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/inicio-la-construccion-del-primer-parque-de-parapente-del-pais-199081-ie3509886",
            "pub_date": "2018-12-06 23:50:07 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El gobernador de Santander, Didier Tavera Amado y el alcalde de Floridablanca, H\u00e9ctor Mantilla, pusieron la piedra inicial para la construcci\u00f3n del primer ..."
        },
        {
            "title": "Devoted love to her baby led her to death: a chilling end of a woman in Santander - Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/judicial/el-devoto-amor-su-bebe-la-llevo-la-muerte-escalofriante-485880",
            "pub_date": "2018-12-04 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "Extra Bucaramanga",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "\"Como de una ca\u00edda as\u00ed se va a morir mi esposa\u201d, fue lo que relat\u00f3 la pareja de la v\u00edctima, quien a\u00fan no se explica lo ocurrido en ese caso."
        },
        {
            "title": "In the metropolitan area they prohibit the use and sale of gunpowder - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452478-en-el-area-prohiben-el-uso-y-la-venta-de-polvora",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "La comercializaci\u00f3n y producci\u00f3n informal de estos productos se incrementa en esta \u00e9poca. Muchas personas act\u00faan de forma irresponsable con estos ..."
        },
        {
            "title": "Personer\u00eda de Bucaramanga requests support from the OAS to assist Venezuelans - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/personeria-de-bucaramanga-pide-apoyo-la-oea-para-atender-venezolanos-198878-ie3509886",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:48 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El aumento de la poblaci\u00f3n venezolana en Bucaramanga mantiene preocupadas a las autoridades en la ciudad. Seg\u00fan denunci\u00f3 la Personer\u00eda, varios parques ..."
        },
        {
            "title": "Report the first case of burning with gunpowder in Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452442-reportan-primer-caso-de-quemado-con-polvora-en-santander",
            "pub_date": "2018-12-07 21:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Seg\u00fan la Secretar\u00eda de Salud de Santander, el primer caso de quemado con p\u00f3lvora en la regi\u00f3n se registr\u00f3 en el municipio de Villanueva el pasado jueves a ..."
        },
        {
            "title": "Santander, on alert for high temperatures and forest fires - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/santander-en-alerta-por-altas-temperaturas-e-incendios-forestales-198845-ie435",
            "pub_date": "2018-12-05 10:42:20 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Comenzaron a presentarse los primeros incendios forestales en Santander. Las autoridades han tenido que controlar 15 emergencias. \u201cLas llamas se iniciaron ..."
        },
        {
            "title": "Three freight workers of Bucaramanga fall, after hit in Puerto Boyac\u00e1 - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/santander/barrancabermeja/452460-caen-fleteros-luego-de-golpe-de-30-millones",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Los sujetos, a bordo de una moto, abordaron a su v\u00edctima y luego pretend\u00edan huir en un carro de alta gama."
        },
        {
            "title": "Vive Bucaramanga- December 4, full program without cuts - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bucaramanga/vive-bucaramanga-4-de-diciembre-programa-completo-sin-cortes-198800-ie3509886",
            "pub_date": "2018-12-04 22:29:22 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La informaci\u00f3n, los personajes y todo lo que pasa en la ciudad est\u00e1 en la emisi\u00f3n de Vive Bucaramanga. Escuche la emisi\u00f3n de noticias de lunes a viernes de ..."
        },
        {
            "title": "The Empty Store fills with solidarity - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452473-la-tienda-vacia-se-llena-de-solidaridad",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Conseguir m\u00e1s de 30.000 unidades (obsequios) o cinco toneladas de estos es el objetivo este a\u00f1o de la Tienda Vac\u00eda, una iniciativa internacional que lidera en ..."
        },
        {
            "title": "Scandal for plagiarism complaint from a teacher to two university students in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452384-escandalo-por-denuncia-de-plagio-de-un-docente-a-dos-universit",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Un docente y un estudiante, de una de las universidades m\u00e1s reconocidas de Bucaramanga, est\u00e1n involucrados en un pol\u00e9mico caso de presunto plagio."
        },
        {
            "title": "The Cabecera del Llano neighborhood of Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452385-cabecera-del-llano",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Quien visita a Cabecera del Llano se encuentra con una exclusiva zona de la meseta de Bucaramanga, llena de 'rascacielos', que incluso se sumerge en un ..."
        },
        {
            "title": "They again postpone hearing against ex-mayor of Bucaramanga, Luis Francisco Boh\u00f3rquez - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/politica/452396-una-vez-mas-aplazan-audiencia-en-caso-lucho-bohorquez",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Por ausencia del abogado de 'Lucho' Boh\u00f3rquez, juez vueleve a suspender audiencia en caso conocido como 'Manantial de Amor'."
        },
        {
            "title": "Vanguard in my neighborhood: Cabecera del Llano de Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "http://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452385-vanguardia-en-mi-barrio-cabecera-del-llano",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "http://www.vanguardia.com",
            "desc": "Quien visita a Cabecera del Llano se encuentra con una exclusiva zona de la meseta de Bucaramanga, llena de 'rascacielos', que incluso se sumerge en un ..."
        },
        {
            "title": "For the neighborhoods of Bucaramanga: Cabecera del Llano - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452385-por-los-barrios-de-bucaramanga-cabecera-del-llano",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Quien visita a Cabecera del Llano se encuentra con una exclusiva zona de la meseta de Bucaramanga, llena de 'rascacielos', que incluso se sumerge en un ..."
        },
        {
            "title": "Acualago has the brightness of Christmas | Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452477-acualago",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Hoy se ofrece en este escenario un bello espect\u00e1culo de quema de p\u00f3lvora."
        },
        {
            "title": "A story made Christmas in Acualago - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/entretenimiento/sociales/452386-un-cuento-hecho-navidad-en-acualago",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "La magia de la Navidad lleg\u00f3 a Bucarmanga y el \u00c1rea Metropolitana en Acualago, a trav\u00e9s del espect\u00e1culo 'Un cuento hecho Navidad', que podr\u00e1 disfrutar ..."
        },
        {
            "title": "A dream come true for 420 children of Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452474-un-sueno-hecho-realidad-para-420-ninos-de-santander",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "De la mano de Cacique Centro Comercial, 420 ni\u00f1os de Santander en los dos \u00faltimos a\u00f1os han vivido la que para muchos de ellos es la experiencia m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "They left the streets of Bucaramanga to serve the community - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452476-se-rehabilitaron-de-las-calles-para-servirle-a-la-comunidad",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Dos ex-habitantes de calle, hacen parte desde hace seis meses del grupo de escobitas de la Empresa de Aseo de Bucaramanga, Emab. Pasaron de dormitar ..."
        },
        {
            "title": "Find out the highlights of this Friday in Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/video-452446-enterese-de-las-noticias-mas-destacadas-de-este-viernes-",
            "pub_date": "2018-12-07 22:27:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Ma\u00f1ana s\u00e1bado no habr\u00e1 Pico y Placa en Bucaramanga. La Direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito de Bucaramanga aclar\u00f3 que este s\u00e1bado, 8 de diciembre, por ser d\u00eda festivo, ..."
        },
        {
            "title": "Expected increase in temperature during December in Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452428-se-espera-aumento-de-la-temperatura-durante-diciembre-en-santa",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Durante la primera semana de diciembre el intenso calor ha aquejado a los santandereanos. Expertos prev\u00e9n que la temperatura seguir\u00e1 aumentando durante ..."
        },
        {
            "title": "Pico y Placa in Bucaramanga could get up at Christmas and New Year - Vanguardia Liberal",
            "link": "http://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452420-manana-sabado-no-habra-pico-y-placa-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "http://www.vanguardia.com",
            "desc": "Adem\u00e1s, se aclar\u00f3 que este s\u00e1bado, 8 de diciembre, la medida no aplicar\u00e1."
        },
        {
            "title": "Find out the highlights of this Thursday in Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/video-452357-enterese-de-las-noticias-mas-destacadas-de-este-jueves-e",
            "pub_date": "2018-12-06 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Vanguardia.com hace un recuento de las noticias m\u00e1s importantes que acontecieron este jueves, 6 de diciembre, en Bucaramanga y Santander."
        },
        {
            "title": "The march of students and teachers advances in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452339-avanza-la-marcha-de-estudiantes-y-maestros-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "A las 2:00 p.m. de este jueves estaba programado el encuentro de docentes y estudiantes en las instalaciones de la Universidad Industrial de Santander, UIS, ..."
        },
        {
            "title": "Red de tragabilletes washed money for Mexican drug lords - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/colombia/452344-red-de-tragabilletes-lavaba-dinero-para-capos-mexicanos",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Operativos realizados en Bucaramanga, Bogot\u00e1, Medell\u00edn, Manizales, Pereira y Neiva, permitieron la captura de 27 personas y la desarticulaci\u00f3n de cuatro ..."
        },
        {
            "title": "Safety recommendations for traveling this Christmas season in Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452335-las-recomendaciones-de-seguridad-para-viajar-esta-temporada-na",
            "pub_date": "2018-12-06 14:25:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Como cada a\u00f1o, cientos de santandereanos planean sus viajes para esta temporada decembrina. Tenga en cuenta las recomendaciones para que su traslado ..."
        },
        {
            "title": "Bucaramanga will enjoy &#39;Jolgorio&#39;, a cultural show with Santanderean identity - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452267-bucaramanga-disfrutara-de-jolgorio-un-espectaculo-cultural-con",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Con el fin de apoyar las diferentes expresiones del arte y la cultura santandereana, la Fundaci\u00f3n Cooprofesores reunir\u00e1 m\u00fasica, danza, teatro y circo en un solo ..."
        },
        {
            "title": "Older adult died after being hit by a car in Gir\u00f3n - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452465-adulto-mayor-murio-tras-ser-arrollado-por-un-automovil",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "En el \u00e1rea de urgencias de la Cl\u00ednica de Gir\u00f3n falleci\u00f3 un hombre de 69 a\u00f1os de edad, identificado como Jorge Ord\u00f3\u00f1ez, quien fue atropellado, al parecer, por ..."
        },
        {
            "title": "Continue the magic of a story made Christmas in Acualago - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/video-452417-continua-la-magia-de-un-cuento-hecho-navidad-en-acualago",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Usted, sus hijos y en general todos los ciudadanos y turistas est\u00e1n invitados a vivir la magia de la Navidad como nunca antes en el \u00e1rea metropolitana de la ..."
        },
        {
            "title": "He raped a university student and was sent to jail in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452293-violo-a-una-universitaria-y-fue-enviado-a-la-carcel-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Luis Javier Joya Guti\u00e9rrez, de 44 a\u00f1os, se allan\u00f3 a los cargos que la Fiscal\u00eda le imput\u00f3. El pasado 6 de octubre, este hombre agredi\u00f3 sexualmente a una ..."
        },
        {
            "title": "Two &#39;roving&#39; were sent to prison in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452294-dos-mecheras-fueron-enviadas-a-prision-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Pese a tener una medida de detenci\u00f3n domiciliaria, Yurleny Calder\u00f3n Bola\u00f1os y Sandra C\u00e1rdenas S\u00e1nchez, seg\u00fan las autoridades, continuaron delinquiendo."
        },
        {
            "title": "Bucaramanga was the cheapest in the country | Local - Liberal Vanguard",
            "link": "https://www.vanguardia.com/economia/local/246087-bucaramanga-la-ciudad-mas-barata-del-pais",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "En el d\u00e9cimo primer mes del a\u00f1o, la inflaci\u00f3n del pa\u00eds se situ\u00f3 en 0,12%, frente al -0,24% de Bucaramanga, revel\u00f3 el \u00faltimo informe del \u00cdndice de Precios al ..."
        },
        {
            "title": "Theft of motorcycles in the metropolitan area of \u200b\u200bBucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452304-crece-robo-de-motos-en-el-area-metropolitana",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Entre enero y diciembre la Polic\u00eda registr\u00f3 737 denuncias por robo de motos en el \u00e1rea metropolitana de Bucaramanga. Las bandas especializadas en robar ..."
        },
        {
            "title": "The new business of the Anaya-L\u00f3pez family - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/opinion/columnistas/oscar-jahir-hernandez/452298-el-nuevo-negocio-de-la-familia-anaya-lopez",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Tan solo cuatro meses despu\u00e9s de que el Ministerio de Ambiente expidiera la Resoluci\u00f3n 472 del 28 de febrero de 2017, por medio de la cual se reglament\u00f3 la ..."
        },
        {
            "title": "Conformation of a triple to designate Mayor divided to LEE - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/politica/452314-conformacion-de-terna-para-designar-alcalde-divide-al-lee",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "La conformaci\u00f3n de la terna para designar al pr\u00f3ximo alcalde de Bucaramanga, en reemplazo del suspendido Rodolfo Hern\u00e1ndez, quien es investigado ..."
        },
        {
            "title": "50 Medim\u00e1s users in Bucaramanga have no therapies service - Liberal Vanguardia",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452303-50-usuarios-de-medimas-se-quedaron-sin-terapias",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Cerca de 50 madres denuncian que sus hijos con discapacidad y enfermedades hu\u00e9rfanas no reciben terapias ABA y de neurodesarrollo desde hace tres ..."
        },
        {
            "title": "The theater, a space to enjoy with neighbors - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452305-el-teatro-un-espacio-para-disfrutar-con-los-vecinos",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "No importa si el show es en grandes teatros, con luces y sonido extraordinario, o si es en medio de un barrio con un escenario improvisado; lo realmente ..."
        },
        {
            "title": "Inflation in Bucaramanga was -0.24% | Local - Liberal Vanguard",
            "link": "https://www.vanguardia.com/economia/local/452278-la-inflacion-en-bucaramanga-fue-de-024",
            "pub_date": "2018-12-06 00:51:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Para noviembre, el \u00cdndice de Precios al Consumidor, IPC, en Bucaramanga tuvo una variaci\u00f3n de -0,24%."
        },
        {
            "title": "Controversy over artisanal tobacco tax made in Piedecuesta - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/piedecuesta/452411-polemica-por-impuesto-al-tabaco-artesanal-hecho-en-piedecuesta",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "La discusi\u00f3n se centra en que los productores de Piedecuesta aseguran que los cigarros artesanales no gravan impuesto."
        },
        {
            "title": "Law students of the Autonomous University of Bucaramanga win in international contest of Human Rights - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/marcas/universidad-autonoma-de-bucaramanga/452431-estudiantes-de-derecho-de-la-universidad-autonoma-",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Stephany Gamboa Castilla y Mar\u00eda Luc\u00eda Rivero Arenas, estudiantes de tercer y cuarto semestre de Derecho de la UNAB, respectivamente, participaron en el ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Your brand from 0 to 100&#39;, a new workshop by Santandereano Nicol\u00e1s Vanegas - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452252-tu-marca-de-0-a-100-un-nuevo-taller-del-santandereano-nicolas-",
            "pub_date": "2018-12-05 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Desde el a\u00f1o pasado, Nicol\u00e1s ha trabajado por llevar a todo tipo de p\u00fablicos la informaci\u00f3n que adquiere a diario sobre temas relacionados con el ..."
        },
        {
            "title": "Let&#39;s try to analyze and take advantage of the positive - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/opinion/columnistas/luis-pinilla-pinilla/452302-tratemos-de-analizar-y-aprovechar-lo-positivo",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Hago una cuasi continuaci\u00f3n del art\u00edculo anterior donde me preguntaba: \u00bfQu\u00e9 le est\u00e1 pasando a nuestro pa\u00eds? Empecemos por el paro nacional del mi\u00e9rcoles ..."
        },
        {
            "title": "HAGASE HEAR - Liberal Vanguard",
            "link": "https://www.vanguardia.com/opinion/cartas-del-lector/452317-hagase-oir",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Con rabo de paja. Es evidente que Gustavo Petro dar\u00e1 las explicaciones pertinentes sobre el video en el cual aparece recibiendo fajos de billetes. Es lo m\u00ednimo ..."
        },
        {
            "title": "UCC Delegation - Liberal Vanguard",
            "link": "https://www.vanguardia.com/entretenimiento/sociales/452307-delegacion-ucc",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Una delegaci\u00f3n de la Universidad Cooperativa de Colombia-campus Bucaramanga viaj\u00f3 a M\u00e9xico, a la Universidad Iberoamericana de Puebla, para realizar ..."
        },
        {
            "title": "Comments as lamentable as the news - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/opinion/columnistas/christiane-lelievre/452297-comentarios-tan-lamentables-como-las-noticias",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Con las redes sociales, cada cual informa a su grupo universal de amistades que est\u00e1 comiendo pizza o viajando a la esquina. Puede publicar sus opiniones, ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Women Entrepreneurs&#39;, a project that drives the dreams of women from the north - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452248-mujeres-emprendedoras-un-proyecto-que-impulsa-los-suenos-de-la",
            "pub_date": "2018-12-05 14:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "'Mujeres Emprendedoras' es un proyecto que naci\u00f3 en el 2012 por iniciativa de Orlando Espitia, presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del barrio Villa ..."
        },
        {
            "title": "Young man was shot to death in Bucaramanga | Judicial - Liberal Vanguard",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452206-joven-fue-asesinado-a-tiros-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "A seis ascendi\u00f3 el n\u00famero de personas que han sido asesinadas en Bucaramanga entre el pasado 29 de noviembre y lo que va de diciembre."
        },
        {
            "title": "Budget of Bucaramanga is about to sink in Council - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/politica/452227-presupuesto-de-bucaramanga-esta-a-punto-de-hundirse-en-concejo",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "A falta de cinco d\u00edas para culminar la pr\u00f3rroga del tercer periodo de sesiones ordinarias, la Comisi\u00f3n Primera del Concejo de Bucaramanga a\u00fan contin\u00faa sin ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Social transformations, although they are slow, do occur&quot; - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452220-las-transformaciones-sociales-aunque-son-lentas-si-se-dan",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Por ah\u00ed dicen que la uni\u00f3n hace la fuerza y el claro ejemplo de esta afirmaci\u00f3n es el Programa Interdisciplinario de Educaci\u00f3n para la Salud, PIES, que lidera la ..."
        },
        {
            "title": "Again the phenomenon of &#39;El Ni\u00f1o&#39; | Editorial - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/opinion/editorial/245474-de-nuevo-el-fenomeno-de-el-nino",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "El calor que en los \u00faltimos d\u00edas se ha sentido en Bucaramanga y su \u00e1rea metropolitana lo confirma: el fen\u00f3meno de 'El Ni\u00f1o' se anuncia en el pa\u00eds...."
        },
        {
            "title": "In 2019 Bucaramanga will initiate the public bicycle project - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/452221-en-2019-bucaramanga-iniciara-el-proyecto-de-bicicleta-publica",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Con 220 veh\u00edculos, que pr\u00f3ximamente recibir\u00e1 el Municipio, el pr\u00f3ximo a\u00f1o se pondr\u00e1 en marcha el esperado proyecto de bicicleta p\u00fablica para Bucaramanga."
        },
        {
            "title": "Blow to the sale of adulterated liquor in Bucaramanga - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/judicial/452208-golpe-a-la-venta-de-licor-adulterado-en-bucaramanga",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Decenas de botellas de licor adulterado fueron incautadas ayer en la ma\u00f1ana en allanamientos que efectu\u00f3 la Polic\u00eda en 15 locales del centro comercial San ..."
        },
        {
            "title": "Find out the highlights of this Tuesday at Santander - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/video-452190-enterese-de-las-noticias-mas-destacadas-de-este-martes-e",
            "pub_date": "2018-12-04 23:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "Vanguardia.com hace un recuento de las noticias m\u00e1s importantes que acontecieron este viernes, 04 de diciembre, en Bucaramanga y Santander."
        }
    ]
}