{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREpyTVdJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Reporters from El Comercio were killed because Ecuador refused to exchange - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/mundo/452426-reporteros-de-el-comercio-fueron-asesinados-porque-ecuador-se-nego-a-canje",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&#39;The way is made for Assange to leave the embassy of Ecuador&#39; - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/lenin-moreno-habla-sobre-el-exilio-de-julian-assange-en-embajada-de-ecuador-302342",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:18 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Interpol rejects Ecuador&#39;s request to arrest and extradite Correa - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/interpol-rechaza-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-y-extraditar-correa-articulo-827468",
            "pub_date": "2018-12-05 18:22:18 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vice President of Ecuador left office for corruption scandal - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/renuncia-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-301434",
            "pub_date": "2018-12-04 21:51:40 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, dimiti\u00f3 este martes de su cargo, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n relacionada con el ..."
        },
        {
            "title": "Duque landed in Ecuador to address border issues with Lenin Moreno - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/duque-aterrizo-en-ecuador-para-abordar-temas-fronterizos-con-lenin-moreno-articulo-827273",
            "pub_date": "2018-12-04 17:01:09 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Este martes, el presidente Iv\u00e1n Duque sostendr\u00e1 reuniones bilaterales con su hom\u00f3logo ecuatoriano Len\u00edn Moreno. Adem\u00e1s de la frontera, la seguridad e ..."
        },
        {
            "title": "Ecuador and Peru, in the plans of American School Way - Portafolio.co",
            "link": "https://www.portafolio.co/negocios/empresas/ecuador-y-peru-en-los-planes-de-american-school-way-524045",
            "pub_date": "2018-12-04 03:11:26 GMT",
            "source_nm": "Portafolio.co",
            "source_url": "https://www.portafolio.co",
            "desc": "Diez a\u00f1os despu\u00e9s de haber montado su primera sede en Bogot\u00e1, la ense\u00f1anza de idiomas que imparte American School Way llegar\u00e1 a Ecuador y Per\u00fa, ..."
        },
        {
            "title": "Incidents in the area where &#39;Guacho&#39; operated were reduced to zero, according to Ecuador - La FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/internacional/incidentes-en-zona-donde-operaba-guacho-se-redujeron-cero-segun-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-04 16:55:55 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Las autoridades no pueden confirmar si 'Guacho' a\u00fan se encuentra en territorio ecuatoriano."
        },
        {
            "title": "Lenin Moreno lost his second vice president in less than two years - El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/bbc-mundo/lenin-moreno-perdio-segundo-vicepresidente-menos-dos-anos_262191",
            "pub_date": "2018-12-05 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "The Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Duque sang a duet with the president of Ecuador, Len\u00edn Moreno - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/nacion/duque-canto-duo-con-el-presidente-de-ecuador-lenin-moreno-198922-ie435",
            "pub_date": "2018-12-05 21:00:24 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ecuador says that the incidents in the area where Guacho was present were reduced to zero - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/sur/incidentes-en-zona-en-la-que-hacia-presencia-guacho-se-redujeron-cero-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-04 19:06:04 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "La Polic\u00eda de ese pa\u00eds asegur\u00f3 que la ofensiva en contra de las disidencias ha dado resultado."
        },
        {
            "title": "International community offers economic aid to Ecuador to serve Venezuelans - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/comunidad-internacional-ofrece-ayuda-economica-ecuador-para-atender-venezolanos-articulo-826838",
            "pub_date": "2018-12-02 23:30:00 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Pa\u00edses de Am\u00e9rica, Europa y Asia, adem\u00e1s de la ONU y organismos financieros, se comprometieron a entregar ayuda econ\u00f3mica a Ecuador, que requiere unos ..."
        },
        {
            "title": "The accusations against the Vice President of Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, for which she was &quot;released from her duties&quot; - Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bbc-mundo/2018/12/04/las-acusaciones-contra-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-por-las-que-fue-liberada-de-sus-funciones.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:16:59 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Colombia",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, decidi\u00f3 \"liberar de sus funciones\" a la vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, a quien se le acusa de cobros ..."
        },
        {
            "title": "Ronaldo Naz\u00e1rio from Lima will arrive in Ecuador by Stiven Plaza - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/ronaldo-nazario-ecuador-stiven-plaza.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Olga Ta\u00f1\u00f3n, apologizing for Venezuelan migrants - The FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/internacional/olga-tanon-pidio-perdon-por-migrantes-venezolanos-que-se-han-portado-mal",
            "pub_date": "2018-12-05 13:23:02 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Duque defends the &quot;duet&quot; he made in Ecuador with Len\u00edn Moreno - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/duque-defiende-el-dueto-que-hizo-en-ecuador-con-lenin-moreno-articulo-827817",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:42 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Las redes sociales se inundaron de cr\u00edticas luego de que se conociera el video en el que aparece el primer mandatario con su hom\u00f3logo ecuatoriano ..."
        },
        {
            "title": "Lenin Moreno spoke with Manafort about expelling Assange from the Embassy of Ecuador in London - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/04/lenin-moreno-hablo-con-manafort-sobre-remover-a-assange-de-la-embajada-de-ecuador-en-londres/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, habl\u00f3 con Paul Manafort, exjefe de campa\u00f1a de Donald Trump, sobre su intenci\u00f3n de retirar a Julian Assange de la ..."
        },
        {
            "title": "Ecuador has eight gold medals in South American School Games - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/ecuador-medallas-juegos-sudamericanos-escolares.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Con los triunfos obtenidos este jueves 6 de diciembre del 2018 por Sa\u00fal Wampustrik, Maryorye Changoluisa y relevos mixtos 5x100 metros, Ecuador sum\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Pass through the bridge or the trail: crossing Venezuelan backpackers traveling to Ecuador - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/gran-migracion-venezolana/pasar-por-el-puente-o-la-trocha-travesia-de-mochileros-venezolanos-que-viajan-ecuador-ie34052",
            "pub_date": "2018-12-02 01:04:52 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de recorrer Colombia para llegar a Ipiales, en Nari\u00f1o, se vieron frente al dilema c\u00f3mo atravesar la frontera en b\u00fasqueda de un mejor futuro para su ..."
        },
        {
            "title": "Emelec tied 0-0 against Liga de Quito and continues as leader of Ecuador&#39;s Serie A 2018 - Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-internacional/resto-del-mundo/emelec-vs-liga-quito-vivo-directo-tv-online-via-goltv-transmision-serie-ecuador-2018-nndc-95947",
            "pub_date": "2018-12-02 18:56:15 GMT",
            "source_nm": "Daily Depor",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Emelec empat\u00f3 0-0 ante Liga de Quito este domingo por la fecha 21 de la Serie A de Ecuador 2018 en partido que se llev\u00f3 a cabo en el estadio George ..."
        },
        {
            "title": "The Secretary of the Presidency of Ecuador talks about the case of the former Vice President Vicu\u00f1a - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/ecuador-vicuna-caso-presunta-corrupcion-vicepresidencia-entrevista-juan-sebastian-roldan-camilo-cnnee/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:01 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "\"Un tuit sin duda extra\u00f1o\". Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n habla sobre la reacci\u00f3n de la ex vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, en Twitter luego de ..."
        },
        {
            "title": "Barcelona de Guayaquil defeated University Technician 2-1 for Serie A of Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/barcelona-guayaquil-vs-tecnico-universitario-vivo-directo-via-gol-tv-fecha-21-serie-ecuador-transmision-directo-online-tv-internet-noticia-nndc-583446",
            "pub_date": "2018-12-02 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Barcelona de Guayaquil gan\u00f3 2-1 a T\u00e9cnico Universitario en el Estadio Monumental de Guayaquil por la jornada 21\u00b0 de la Serie A de Ecuador."
        },
        {
            "title": "Ecuav\u00f3ley, the sport &#39;made in Ecuador&#39; turned into a social event - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/ecuavoley-ecuador-voleibol-tradicion-jugadores.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:44:59 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1s Lapentti: &#39;In Ecuador there is no economic support for tennis&#39; - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/deportes/2018/12/02/nota/7077693/ecuador-no-hay-apoyo-economico-tenis",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "Ecuador es tierra de brillantes tenistas que cada cierto tiempo emocionaron al pa\u00eds con triunfos sensacionales que les dieron celebridad en el planeta \u2013en ..."
        },
        {
            "title": "LDU of Quito vs. Dolphin LIVE: match for Serie A of Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/ldu-quito-vs-delfin-vivo-online-directo-via-gol-tv-fecha-22-serie-ecuador-noticia-nndc-585461",
            "pub_date": "2018-12-08 00:43:36 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador separated from his post the vice president, accused of corruption - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/el-presidente-de-ecuador-separo-de-su-cargo-a-la-vicepresidente-acusada-de-corrupcion/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:06:57 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Moreno justific\u00f3 la decisi\u00f3n en que ello permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a \"pueda ejercer sin interferencia su leg\u00edtima defensa\" y encarg\u00f3 a Jos\u00e9 Augusto Briones, secretario ..."
        },
        {
            "title": "Ronaldo Nazario would come to Ecuador by Steven Plaza - El Comercio (Ecuador)",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/futbol-ronaldo-nazario-stiven-plaza.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:02:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio (Ecuador)",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Santiago Morales, representante de Independiente del Valle, confirm\u00f3 las negociaciones del club con Real Valladolid, de Espa\u00f1a, por el pase del delantero ..."
        },
        {
            "title": "Barcelona vs. The National LIVE: box of Guayaquil will play for the Serie A of Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/barcelona-vs-nacional-vivo-online-directo-via-gol-tv-ver-gratis-ecuador-fecha-22-serie-ecuador-noticia-nndc-585464",
            "pub_date": "2018-12-08 00:50:20 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ecuav\u00f3ley, the sport &quot;made in Ecuador&quot; turned into a social event - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/deportes/ecuavoley-el-deporte-made-in-ecuador-convertido-en-acontecimiento-social/20000010-3836322",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:23 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El ecuav\u00f3ley o v\u00f3ley criollo es una variante del voleibol internacional que se cree naci\u00f3 en Ecuador a principios del siglo XIX y hoy es todo un acontecimiento ..."
        },
        {
            "title": "IOM: 98% of Venezuelans said they suffer discrimination in Ecuador - El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/oim-venezolanos-aseguro-sufrir-discriminacion-ecuador_262540",
            "pub_date": "2018-12-07 22:04:00 GMT",
            "source_nm": "The Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "La Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones (OIM) asegur\u00f3 que 98% de los venezolanos manifest\u00f3 sufrir discriminaci\u00f3n relacionada con su ..."
        },
        {
            "title": "Marcillo, the promise of Taurino Ecuador - Mundotoro.com",
            "link": "https://www.mundotoro.com/noticia/marcillo-la-promesa-del-ecuador-taurino/1398918",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:00 GMT",
            "source_nm": "Mundotoro.com",
            "source_url": "https://www.mundotoro.com",
            "desc": "El novillero Jos\u00e9 Andr\u00e9s Marcillo, en La Belmonte I SABAY JUAN CARLOS SABAY > Quito (Ecuador) Abri\u00f3 la segunda de feria el rejoneador David Albuja."
        },
        {
            "title": "Molotov prepares to blow up Ecuador - Ecuavisa",
            "link": "https://www.ecuavisa.com/articulo/entretenimiento/nacional/436071-molotov-se-prepara-hacer-estallar-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-03 15:02:39 GMT",
            "source_nm": "Ecuavisa",
            "source_url": "https://www.ecuavisa.com",
            "desc": "El 06 de diciembre ser\u00e1 la \u00faltima parada de Molotov en el pa\u00eds con su Estalla Molotov Tour, un show que se pasea por los m\u00e1s de 20 a\u00f1os de carrera art\u00edstica ..."
        },
        {
            "title": "Subsidiary of Barcelona qualified for the third round of the Ecuador Cup - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/deportes/2018/12/03/nota/7081101/filial-barcelona-clasifico-tercera-ronda-copa-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-03 15:45:44 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "Toreros venci\u00f3 1-0 a Brasilia, de Esmeraldas, el domingo en el juego de vuelta de la segunda ronda de la Copa Ecuador. En la ida empataron sin goles y con ..."
        },
        {
            "title": "Ecuador celebrates consensus in OPEC to reduce pumping - La Rep\u00fablica Ecuador",
            "link": "https://www.larepublica.ec/blog/economia/2018/12/07/ecuador-celebra-consenso-opep-recortar-bombeo/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:33:59 GMT",
            "source_nm": "The Republic of Ecuador",
            "source_url": "https://www.larepublica.ec",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador will travel to Spain after visiting China and Qatar - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181208/453421091585/el-presidente-de-ecuador-viajara-a-espana-tras-visitar-china-y-catar.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:57:05 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Quito, 7 dic (EFE).- El presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, y una comitiva de alrededor de una treintena de empresarios, acad\u00e9micos y representantes ..."
        },
        {
            "title": "Intense meteor shower will be appreciated in Ecuador - El Tel\u00e9grafo",
            "link": "https://www.eltelegrafo.com.ec/noticias/ecuador/1/lluvia-meteoros-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-06 23:32:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegraph",
            "source_url": "https://www.eltelegrafo.com.ec",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fans of BTS in Ecuador paid tribute to the South Korean band at the Teatro Centro C\u00edvico de Guayaquil - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/entretenimiento/2018/12/05/nota/7084770/fans-bts-ecuador-rindieron-tributo-banda-surcoreana-teatro",
            "pub_date": "2018-12-06 02:45:05 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "El fanclub oficial de BTS Ecuador, en Guayaquil celebr\u00f3 el evento \u201cHappy Holidays with BTS\u201d por tercer a\u00f1o consecutivo, el pasado s\u00e1bado 01 de diciembre."
        },
        {
            "title": "Miss Ecuador and Miss Spain share a photo that impacts its users - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/05/miss-ecuador-miss-espana-comparten-una-foto-impacta-usuarios.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:12:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Virginia Limongi y \u00c1ngela Ponce derrocharon clase y glamour en Tailandia, durante una de las tantas actividades que llevan a cabo."
        },
        {
            "title": "Minister of Culture of Ecuador defends culture as a weapon against fear - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/vida/20181204/453354271716/ministro-de-cultura-de-ecuador-defiende-la-cultura-como-arma-contra-el-miedo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:32:35 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Par\u00eds, 4 dic (EFE).- El ministro de Cultura de Ecuador, Ra\u00fal P\u00e9rez, defendi\u00f3 hoy en Par\u00eds el rol de la cultura como 'arma contra el miedo' y la inseguridad, ..."
        },
        {
            "title": "China disembarks with electric cars in Ecuador: taxis and buses - MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/mundo/China-desembarca-con-autos-electricos-en-Ecuador-taxis-y-buses-20181206-0074.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:20 GMT",
            "source_nm": "MDZ Online",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "Los taxis el\u00e9ctricos BYD en Loja son parte de los importantes pasos que da esta ciudad para posicionarse como la m\u00e1s ecoamigable del Ecuador. Se suman a ..."
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador makes the second readjustment of the government in 2018 - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181203/453322216379/el-presidente-de-ecuador-hace-el-segundo-reajuste-de-gobierno-en-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:57:14 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Quito, 3 dic (EFE).- El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, anunci\u00f3 hoy los nombres de varios cargos al frente de tres ministerios y altas instituciones del ..."
        },
        {
            "title": "To\u00f1ete, adds and follows in Ecuador - Mundotoro.com",
            "link": "https://www.mundotoro.com/noticia/tonete-suma-y-sigue-en-ecuador/1398731",
            "pub_date": "2018-12-03 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "Mundotoro.com",
            "source_url": "https://www.mundotoro.com",
            "desc": "To\u00f1ete, en hombros en Rancho San Francisco I MUNDOTORO MUNDOTORO > Madrid El coraz\u00f3n taurino de Ecuador sigue latiendo con m\u00e1s fuerza que ..."
        },
        {
            "title": "Full Calendar Porfesional League of Ecuador season 2019 - elcanaldelfutbol.com",
            "link": "http://noticias.elcanaldelfutbol.com/calendario-completo-liga-porfesional-de-ecuador-temporada-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "elcanaldelfutbol.com",
            "source_url": "http://noticias.elcanaldelfutbol.com",
            "desc": "La Liga PRO EC dio a conocer el calendario completo para la temporada 2019. El organismo que ahora se va a encargar todo lo relacionado al campeonato."
        },
        {
            "title": "&#39;El Grinch&#39; will take over theaters in Ecuador - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/entretenimiento/2018/12/07/nota/7085646/grinch-se-tomara-cines-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "El Grinch est\u00e1 de vuelta a las salas de cine de Ecuador. En esta ocasi\u00f3n el actor mexicano Eugenio Derbez es el encargado de protagonizar la versi\u00f3n en ..."
        },
        {
            "title": "Diego Carneiro, director of Orquesta Joven of Ecuador: &quot;We want to put an end to xenophobia through music&quot; - El Mostrador",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/cultura/2018/12/03/diego-carneiro-director-de-orquesta-joven-de-ecuador-queremos-acabar-con-la-xenofobia-a-traves-de-la-musica/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:45:45 GMT",
            "source_nm": "The counter",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "Casi dos millones de venezolanos han huido de su pa\u00eds desde 2015, convirtiendo su di\u00e1spora en una de las crisis migratorias m\u00e1s graves que haya vivido ..."
        }
    ]
}