{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2R1ZDNvMEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "With protests and proposals, students do not give up - Week",
            "link": "https://www.semana.com/educacion/articulo/la-manifestacion-de-los-estudiantes-en-bogota-paso-casi-en-limpio/593769",
            "pub_date": "2018-12-07 01:52:30 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Sin importar las cartas en su contra, los j\u00f3venes universitarios realizaron una marcha m\u00e1s. Pese a los fat\u00eddicos pron\u00f3sticos que auguraban una manifestaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "The power of demonstrations in France - Portafolio.co",
            "link": "https://www.portafolio.co/internacional/el-poder-de-las-manifestaciones-en-francia-524060",
            "pub_date": "2018-12-04 16:20:34 GMT",
            "source_nm": "Portafolio.co",
            "source_url": "https://www.portafolio.co",
            "desc": "Salir a las calles para desafiar al poder es una \"tradici\u00f3n\" muy francesa que no siempre degenera en violencia. Sin embargo, las escenas de caos y ..."
        },
        {
            "title": "In clashes with the Public Force ended university demonstration - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/emisora/2018/12/07/pasto/1544149873_415973.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:38:00 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "La fuerza p\u00fablica intervino gener\u00e1ndose una confrontaci\u00f3n con algunos manifestantes."
        },
        {
            "title": "Not one more! With massive demonstration commemorated two years of the murder of Yuliana Sambon\u00ed - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/bogota/ni-una-mas-con-multitudinaria-manifestacion-conmemoraron-dos-anos-del-asesinato-de-yuliana-samboni",
            "pub_date": "2018-12-04 19:05:19 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Aunque m\u00e1s de 1.500 personas salieron a las calles de Bogot\u00e1 para protestar por la violencia contra la mujer, las cifras siguen siendo dolorosas."
        },
        {
            "title": "The demonstrations against Vox, in pictures - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/elpais/2018/12/03/album/1543864584_641764.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Miles de personas participan en varias manifestaciones antifascistas contra la formaci\u00f3n de ultraderecha en distintas capitales de las provincias andaluzas, ..."
        },
        {
            "title": "L\u00f3pez Obrador begins his first day of presidency with a demonstration against him - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20181203/453301971275/lopez-obrador-primer-dia-presidencia-manifestacion-contra.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:13:21 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Unas 2.000 personas se manifestaron hoy en contra del nuevo presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en el primer d\u00eda oficial de su gesti\u00f3n tras ..."
        },
        {
            "title": "Donostia hosts tomorrow a demonstration before the match - Noticias de Gipuzkoa",
            "link": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/2018/12/08/la-real/donostia-acoge-manana-una-manifestacion-previa-al-partido",
            "pub_date": "2018-12-08 07:36:45 GMT",
            "source_nm": "News of Gipuzkoa",
            "source_url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus",
            "desc": "actos saldr\u00e1 del boulevard a las 16.30, dos horas antes de la visita del valladolid. S\u00e1bado, 8 de Diciembre de 2018 - Actualizado a las 06:04h. \u00a1comenta!"
        },
        {
            "title": "The PSG postpones a match for the manifestation of yellow vests - El Peri\u00f3dico",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181204/el-psg-aplaza-un-partido-por-la-manifestacion-de-chalecos-amarillos-7183775",
            "pub_date": "2018-12-04 12:31:14 GMT",
            "source_nm": "The newspaper",
            "source_url": "https://www.elperiodico.com",
            "desc": "El partido del Paris Saint-Germain contra el Montpellier, correspondiente a la 17 jornada de la liga francesa y que deb\u00eda disputarse el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, ha sido ..."
        },
        {
            "title": "Several injured in a demonstration by the Constitution in Girona - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/elpais/2018/12/06/album/1544119935_975182.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Los Mossos d Esquadra han detenido a una persona tras haber cargado contra activistas autodenominados antifascistas que trataban de evitar la ..."
        },
        {
            "title": "A new protest of the &#39;yellow vests&#39; degenerates into chaos in Paris - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/01/actualidad/1543659577_303184.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Las fuerzas de seguridad detienen a m\u00e1s de 400 personas y dispersan a centenares de manifestantes en el Arco del Triunfo. Hay m\u00e1s de 130 heridos."
        },
        {
            "title": "The protests against the sentence of La Manada return to take the streets - EL PA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/sociedad/2018/12/05/actualidad/1544022055_043782.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:24:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Protest of &#39;yellow vests&#39; in Paris: riots, use of tear gas and hundreds of detainees - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298381-francia-chalecos-amarillos-protesta-paris",
            "pub_date": "2018-12-08 10:34:05 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Las protestas fueron provocadas originalmente por el aumento planificado del impuesto sobre el combustible, pero desde entonces se han convertido en un movimiento m\u00e1s amplio en contra de las pol\u00edticas oficiales y reformas econ\u00f3micas. Para este s\u00e1bado se ha convocado en Par\u00eds, una nueva jornada de manifestaciones de los llamados 'chalecos amarillos' bajo el lema 'Todos al Eliseo'. En el centro de la ciudad, ya registran enfrentamientos entre manifestantes y las fuerzas del orden, quienes han tenido que implementar gases lacrim\u00f3genos para tratar de dispersar la protesta. En tanto, el n\u00famero d..."
        },
        {
            "title": "Donald Trump took advantage of the protests in France to criticize the Paris Agreement on climate change - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/donald-trump-aprovecho-las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-para-criticar-el-acuerdo-de-pais_922921",
            "pub_date": "2018-12-08 14:16:32 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente estadounidense, Donald Trump, atac\u00f3 nuevamente este s\u00e1bado el Acuerdo de Par\u00eds sobre el cambio clim\u00e1tico, al asegurar que las actuales protestas de los \"chalecos amarillos\" en Francia son prueba de que ese pacto \"no est\u00e1 funcionando muy bien\". \"El Acuerdo de Par\u00eds no est\u00e1 funcionando muy bien para Par\u00eds. Protestas y disturbios por toda Francia\", escribi\u00f3 Trump en un tuit. \"La gente no quiere pagar grandes sumas de dinero, muchas a pa\u00edses del tercer mundo (que son cuestionablemente dirigidos), para tal vez proteger el ambiente\", sigui\u00f3 en un tuit publicado mientras se desarroll..."
        },
        {
            "title": "At least 354 detainees in the protests of the &#39;yellow vests&#39; in Paris - Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/08/al-menos-354-detenidos-en-las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-en-paris",
            "pub_date": "2018-12-08 10:19:08 GMT",
            "source_nm": "Euronews Spanish",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "La Polic\u00eda francesa ha comenzado a lanzar este s\u00e1bado gases lacrim\u00f3genos contra los, aproximadamente, 1.500 'chalecos amarillos' concentrados este s\u00e1bado, el cuarto fin de semana consecutivo, en las calles de Par\u00eds, particularmente en los Campos El\u00edseos. Antes de las manifestaciones, la Polic\u00eda ha confirmado al menos 481 detenidos, 211 de los cuales han sido trasladados a dependencias policiales, informa 'Le Figaro' Par\u00eds cerrada Miles de agentes de seguridad de Francia se han preparado durante la madrugada de este s\u00e1bado para las nuevas protestas. La Torre Eiffel y otras importantes atracc..."
        },
        {
            "title": "Protesters march through Paris in fear of rioting - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222841565.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:56:19 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Una multitud de manifestantes con chalecos amarillos, molestos con las pol\u00edticas del presidente Emmanuel Macron y los elevados impuestos en Francia, intentaron marchar el s\u00e1bado hacia el palacio presidencial rodeados de extraordinarias medidas de seguridad que tratan de evitar nuevos brotes de violencia a una semana de los peores disturbios en d\u00e9cadas en la capital francesa. Filas de polic\u00edas antimotines bloquearon el paso de los disconformes por la avenida de los Campos El\u00edseos hacia el coraz\u00f3n del poder presidencial. Un anillo de acero rodeaba el Palacio del El\u00edseo mientras la polic\u00eda ins..."
        },
        {
            "title": "Donald Trump, on the protest of the &quot;yellow vests&quot;: &quot;The Paris agreement is not working so well, riots throughout France&quot; - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/donald-trump-sobre-la-protesta-de-los-chalecos-amarillos-el-acuerdo-de-paris-no-esta-funcionando-tan-bien-protestas-y-disturbios-por-toda-francia/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:28:48 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Donald Trump, presidente de EEUU El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, escribi\u00f3 un tuit en la ma\u00f1ana de este s\u00e1bado sobre las protestas de los \"chalecos amarillos\" en Par\u00eds. \"El acuerdo de Par\u00eds no est\u00e1 funcionando tan bien, protestas y disturbios por toda Francia\", enfatiz\u00f3 el jefe de estado norteamericano en su cuenta en la red social Twitter. The Paris Agreement isn\u2019t working out so well for Paris. Protests and riots all over France. People do not want to pay large sums of money, much to third world countries (that are questionably run), in order to maybe protect the environment..."
        },
        {
            "title": "Paris unrest during anti-government protests - RCN News",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/internacional-europa/disturbios-paris-durante-protestas-contra-el-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-08 14:27:54 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Escaramuzas entre manifestantes y polic\u00edas estallaron este s\u00e1bado durante protestas de los \"chalecos amarillos\" en Par\u00eds y varias carreteras estaban bloqueadas en provincias en una nueva jornada de movilizaci\u00f3n nacional contra la pol\u00edtica del gobierno de Emmanuel Macron. Por la ma\u00f1ana la polic\u00eda us\u00f3 gases lacrim\u00f3genos para hacer retroceder a manifestantes en una calle adyacente a los Campos El\u00edseos, cerca del Arco del Triunfo, epicentro de los disturbios del fin de semana pasado. Algunos manifestantes replicaron lanzando proyectiles y petardos. Alrededor de 1.500 personas se manifestaban en..."
        },
        {
            "title": "French police raised them to the demonstrations and arrested 278 &#39;yellow vests&#39; - Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/mundo/detencion-278-chalecos-amarillos-PP605765",
            "pub_date": "2018-12-08 03:27:39 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Las autoridades, que temen un estallido de violencia, est\u00e1n llevando a cabo controles en las estaciones de ferrocarril y en los puntos estrat\u00e9gicos de la capital en donde comenzaban a congregarse los manifestantes. El gobierno, que se prepara para una \u201cgran violencia\u201d, anunci\u00f3 el despliegue \u201cexcepcional\u201d de cerca de 90.000 polic\u00edas en todo el territorio, que estar\u00e1n apoyados en Par\u00eds por una decena de veh\u00edculos blindados para proteger los edificios p\u00fablicos y despejar las barricadas. Adem\u00e1s de algunos miembros de los \u2018chalecos amarillos\u2019 que se han radicalizado, el Ejecutivo teme la moviliz..."
        },
        {
            "title": "What are the strengths and weaknesses of Yellow Vests? - The Herald of Chihuahua",
            "link": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mundo/cuales-son-las-fuerzas-y-debilidades-de-los-chalecos-amarillos-2773472.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Chihuahua",
            "source_url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx",
            "desc": "La fuerza y la debilidad del movimiento de \u201cchalecos amarillos\u201d es, curiosamente, la misma: su estructura multifac\u00e9tica y sus caracter\u00edsticas an\u00e1rquicas. Esa rebeli\u00f3n que desde hace tres semanas logr\u00f3 estremecer a Francia y sacudir la estabilidad del gobierno de Emmanuel Macron, naci\u00f3 a trav\u00e9s de las redes sociales en forma espont\u00e1nea, es abiertamente hostil a toda forma de organizaci\u00f3n, no se reconoce en ning\u00fan partido pol\u00edtico, no tiene dirigentes, carece de ideolog\u00eda y su plataforma se limita a una larga lista de reivindicaciones confusas. Sus integrantes tampoco se definen como partidar..."
        },
        {
            "title": "Traditional midwives march in Chiapas - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-parteras-tradicionales-en-chiapas",
            "pub_date": "2018-12-08 00:06:55 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Imagen ilustrativa. Foto: Archivo/ EL UNIVERSAL Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chis. - Parteras de pueblos originarios y mestizas de 30 municipio de esta entidad marcharon en San Crist\u00f3bal de las Casas para exigir al gobierno que se respeten sus derechos y conocimientos emp\u00edricos tradicionales del oficio para contrarrestar la marginalidad y la discriminaci\u00f3n institucional a que son sometidas. En la manifestaci\u00f3n que aglutin\u00f3 a m\u00e1s de cien parteras, Rosalinda P\u00e9rez Roblero, originaria del municipio de Frontera Comalapa, dijo que la exigencia es por el respeto a sus derechos, porque los m\u00e9dicos de los cen..."
        },
        {
            "title": "Neonazi convicted of running over crowd in Charlottesville - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/neonazi-culpable-asesinato-charlottesville-alex-fields/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:50:37 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Un jurado declar\u00f3 este viernes culpable de asesinato en primer grado a James Alex Fields Jr, el neonazi de Charlottesville, que atropell\u00f3 a una multitud en agosto de 2017 durante unas protestas contra supremacistas blancos. Un jurado tambi\u00e9n encontr\u00f3 culpable a James Alex Fields Jr de cinco delitos de lesiones, y otro por darse a la fuga, seg\u00fan medios como Washington Post y NBC News. Al emitir su veredicto, el jurado de esa localidad del estado de Virginia rechaz\u00f3 los argumentos de los abogados de Fields, que aseguraron que el joven de 21 a\u00f1os \u201cactu\u00f3 en defensa propia\u201d, seg\u00fan medios locales..."
        },
        {
            "title": "The ANC joins the 21D strike that the promoters set as the &quot;expiration date&quot; of the Govern - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/general/2018/12/08/anc-suma-huelga-del-21d-que-promotores-fijan-como-fecha-caducidad-del-govern-3442384",
            "pub_date": "2018-12-08 12:44:16 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El 21 de diciembre no se prev\u00e9 d\u00eda f\u00e1cil en Catalu\u00f1a. Un a\u00f1o despu\u00e9s de la celebraci\u00f3n de las elecciones auton\u00f3micas celebradas en base a la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 155 de la Constituci\u00f3n, los sectores m\u00e1s radicales del independentismo planean desde hace d\u00edas, bloquear la movilidad catalana. El d\u00eda elegido no es balad\u00ed: un a\u00f1o despu\u00e9s de los comicios y el mismo d\u00eda que Pedro S\u00e1nchez re\u00fane a su gobierno en Barcelona. Por este motivo, este 21D los separatistas quieren hacer da\u00f1o al gobierno aunque tambi\u00e9n protestar\u00e1n contra el Govern. En un v\u00eddeo promocional, al que ha tenido acceso OKDIARIO,..."
        },
        {
            "title": "Gases tear gas, bullfights, barricades in the streets and 700 arrested in another protest of the &quot;yellow vests&quot; in Paris - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/tension-en-paris-detuvieron-a-278-personas-antes-de-una-una-nueva-jornada-de-protesta-de-los-chalecos-amarillos/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:40:27 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La tensi\u00f3n aument\u00f3 este s\u00e1bado en Par\u00eds cerca de los Campos El\u00edseos, en donde la polic\u00eda lanz\u00f3 gases lacrim\u00f3genos contra \"chalecos amarillos\" que se enfrentan a las fuerzas al grito de \"\u00a1Macron dimisi\u00f3n!\". La polic\u00eda dispar\u00f3 numerosos proyectiles de gas lacrim\u00f3geno para hacer retroceder a manifestantes, en una calle adyacente a los Campos El\u00edseos, cerca del Arco del Triunfo. Alrededor de 1.500 personas manifestaban en la c\u00e9lebre avenida parisina, seg\u00fan la prefectura de Par\u00eds. EFE/EPA/IAN LANGSDON(AFP)(AFP)REUTERS/Benoit Tessier(EFE/EPA/CHRISTOPHE PETIT TESSON)REUTERS/Benoit TessierEFE/EPA/I..."
        },
        {
            "title": "Thousands of students protest in Australia against climate change - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/Miles-de-estudiantes-protestan-en-Australia-contra-el-cambio-climatico-uc704224",
            "pub_date": "2018-12-08 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "El elemento disparador de las protestas es la construcci\u00f3n de una mina de carb\u00f3n. Unas 15.000 personas se unieron a las manifestaciones. Miles de estudiantes volvieron este s\u00e1bado a tomar las calles de las principales ciudades de Australia para protestar contra el cambio clim\u00e1tico y la construcci\u00f3n de una mina de carb\u00f3n en el estado de Queensland (noreste). Los manifestantes hicieron un llamamiento al Gobierno para que detenga el proyecto minero del conglomerado indio Adani, que anunci\u00f3 el mes pasado que comenzar\u00eda su construcci\u00f3n de manera inmediata. Los organizadores de Stop Adani (Parad ..."
        },
        {
            "title": "The Eiffel Tower will remain closed due to protests in France - SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/08/permanecera-cerrada-la-torre-eiffel-por-protestas-en-francia",
            "pub_date": "2018-12-08 06:34:44 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "La ic\u00f3nica Torre Eiffel y otros atractivos tur\u00edsticos franceses permanecer\u00e1n cerrados este fin de semana, por las protestas programadas por los \u201cchalecos amarillos\u201d, quienes se oponen a los aumentos en los precios de combustibles de la administraci\u00f3n de Emmanuel Macron. Francia.- El cierre de los principales atractivos tur\u00edsticos de Francia, incluyendo la Torre Eiffel y el despliegue de 90 mil polic\u00edas anti motines son parte de los preparativos gubernamentales ante la inminente llegada del \u201cD\u00eda de Furia\u201d anunciado por parte de los manifestantes identificados como los \u201cchalecos amarillos\u201d. A..."
        },
        {
            "title": "More than 300 captured in new manifestations of yellow vests in France - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:45:21 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Esta ola de manifestaciones comenz\u00f3 el 17 de noviembre en oposici\u00f3n a un incremento en los precios de la gasolina. Los \"chalecos amarillos\" comenzaban a manifestarse este s\u00e1bado en Francia, en una nueva jornada de protestas antigubernamentales que ya se sald\u00f3 con m\u00e1s de 300 detenidos en Par\u00eds, en medio de un dispositivo de seguridad excepcional para evitar nuevos estallidos de violencia. Unas 343 personas fueron detenidas a primera hora de la ma\u00f1ana, indic\u00f3 la prefectura de polic\u00eda. Las autoridades est\u00e1n llevando a cabo controles en las estaciones de ferrocarril y en los puntos estrat\u00e9gicos..."
        },
        {
            "title": "The neo-Nazi was found guilty of first-degree murder, which hit a crowd in Charlottesville in 2017 - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/declararon-culpable-de-homicidio-en-primer-grado-al-neonazi-que-arrollo-a-una-multitud-en-charlottesville-en-2017/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:11:57 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "James Alex Fields Jr. (Reuters) El supremacista blanco James Alex Fields Jr. fue declarado este viernes culpable de haber atropellado mortalmente a Heather Heyer, una mujer que formaba parte de un grupo de manifestantes antifascistas que protestaban en contra de la presencia de neonazis en Charlottesville (EEUU) en agosto de 2017. Al emitir su veredicto a \u00faltima hora de la tarde del viernes, el jurado de esa localidad del estado de Virginia rechaz\u00f3 los argumentos de los abogados de Fields, que aseguraron que el joven de 21 a\u00f1os \"actu\u00f3 en defensa propia\", seg\u00fan medios locales. Asimismo, la d..."
        },
        {
            "title": "Carolina Stanley: &quot;There are sectors that seek to exacerbate anguish and believe in the logic of how much worse, better&quot; - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/08/carolina-stanley-hay-sectores-que-buscan-exacerbar-la-angustia-y-creen-en-la-logica-de-cuanto-peor-mejor/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:52:47 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Carolina Stanley, ministra de Desarrollo Social. Carolina Stanley acaba de terminar una semana intensa con protestas en la calle, acampes y presiones para ampliar los planes sociales de parte de algunos grupos piqueteros. Diciembre es un mes intenso para la Argentina y en particular para la ministra de Desarrollo Social. Se vendr\u00e1n m\u00e1s d\u00edas caldeados ante el anuncio de nuevas protestas, por lo que la funcionaria adelant\u00f3 sin vueltas: \"No nos van a extorsionar. No podemos permitir que algunos se aprovechen de la vulnerabilidad de otros con fines personales o pol\u00edticos y tomen a la gente de r..."
        },
        {
            "title": "The best No Comments of the week - Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/07/los-mejores-no-comment-de-la-semana",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:19 GMT",
            "source_nm": "Euronews Spanish",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Las brutales protestas de los 'chalecos amarillos' en Francia, un aparatoso accidente de avioneta en M\u00e9xico, la terribe contaminaci\u00f3n en Sarajevo y el funeral de George Bush. Todo ello en nuestra selecci\u00f3n de No Comment de esta semana."
        },
        {
            "title": "Police of Paris launches tear gas to &#39;yellow vests&#39; to repel protest - Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/policia-de-paris-lanza-gas-lacrimogeno-a-chalecos-amarillos-para-replegar-protesta/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:34:10 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Las primeras cargas de la Polic\u00eda contra los \u201cchalecos amarillos\u201d que se manifiestan en Par\u00eds y los primeros lanzamientos de gases lacrim\u00f3genos tuvieron lugar esta ma\u00f1ana en la avenida de los Campos El\u00edseos y en una de las calles adyacentes. (Foto: Reuters) Desde poco despu\u00e9s de las 9:00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensi\u00f3n entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, quienes les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del El\u00edseo. Video de estudiantes arrestados y arrodillados indigna a Francia Casi una hora..."
        },
        {
            "title": "The terror of a neighbor from the balcony of her house in Tarrasa before the violence of the CDR - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/12/07/terror-vecina-desde-balcon-casa-tarrasa-violencia-cdr-3438192",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:01 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Los autodenominados \u2018comit\u00e9s de defensa de la rep\u00fablica\u2019 (CDR) provocaron disturbios anoche en Tarrasa (Barcelona) montando barricadas para bloquear las calles y quemando contenedores. Esto provoc\u00f3 el p\u00e1nico de los vecinos de la zona que contemplaron casi en primera l\u00ednea la violencia de los CDR. As\u00ed lo demuestra este v\u00eddeo grabado por una joven desde el balc\u00f3n de su casa. Los Mossos tuvieron que cargar contra los violentos separatistas para disolver la manifestaci\u00f3n y cinco agentes resultaron heridos por los altercados. A pesar de las cargas de la polic\u00eda auton\u00f3mica, los radicales independ..."
        },
        {
            "title": "They run over a boy who escaped from classmates who sexually assaulted him in Sonora - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/atropellan-nino-al-escapar-de-companeros-que-lo-agredieron-sexualmente-en-sonora",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:57 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Protestas por caso de abuso sexual. Foto: Cortes\u00eda de Miriam Villavicencio Cananea, Son.- Un estudiante de primer grado, turno matutino, de la Escuela Secundaria T\u00e9cnica No. 9 \"Ricardo Flores Mag\u00f3n\", fue agredido sexualmente por al menos tres compa\u00f1eros al interior del plantel educativo, denunciaron padres de familia que se manifestaron este d\u00eda en las instalaciones educativas. A trav\u00e9s de redes sociales, los estudiantes de secundaria y preparatoria convocaron a una manifestaci\u00f3n en contra de las autoridades escolares, ante el caso del menor de 11 a\u00f1os que el lunes 3 de diciembre fue arroll..."
        },
        {
            "title": "First charges and tear gas in Paris against the &quot;yellow vests&quot; - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/primeras-cargas-y-gases-lacrim%C3%B3genos-en-par%C3%ADs-contra-los-chalecos-amarillos/a-46642923",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Las primeras cargas de la Polic\u00eda contra los \"chalecos amarillos\" que se manifiestan este s\u00e1bado (8.12.2018) en Par\u00eds y los primeros lanzamientos de gases lacrim\u00f3genos tuvieron lugar esta ma\u00f1ana en la avenida de los Campos El\u00edseos y en una de las calles adyacentes. Desde poco despu\u00e9s de las 9.00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensi\u00f3n entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, que les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del El\u00edseo. Casi una hora despu\u00e9s, los antidisturbios lanzaron gases lacrim\u00f3genos para..."
        },
        {
            "title": "Last of Torra a Buch: it gives four days to reform Interior after loads of Girona and Terrassa - minute of news",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/ultimatum-de-torra-buch-le-da-cuatro.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "minute of news",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "El conseller de Interior, Miquel Buch, en el Parlament. @MIQUELBUCH - Archivo El presidente de la Generalitat, Quim Torra, ha exigido al conseller de Interior, Miquel Buch, que presente un plan de revisi\u00f3n de los protocolos internos del cuerpo de los Mossos d'Esquadra en los pr\u00f3ximos cuatro d\u00edas. Despu\u00e9s de la actuaci\u00f3n de los Mossos d'Esquadra en Girona y Terrassa, Torra espera que Buch haga cambios a Interior porque no se repitan im\u00e1genes como las de este jueves, con cargas policiales contra antifascistas que protestaban por los actos de Vox. Torra ha hecho estas declaraciones a periodist..."
        },
        {
            "title": "LIVE | Yellow jackets: Protest leaves almost 700 detainees in France - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/europa/chalecos-amarillos-francia-alerta-roja-nuevas-protestas-emmanuel-macron-noticia-585582",
            "pub_date": "2018-12-08 13:19:38 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Cargas de la polic\u00eda contra los \"chalecos amarillos\" que se manifiestan en Par\u00eds y los lanzamientos de gases lacrim\u00f3genos tuvieron lugar esta ma\u00f1ana en la avenida de los Campos El\u00edseos y en una de las calles adyacentes. Desde poco despu\u00e9s de las 9.00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensi\u00f3n entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, que les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del El\u00edseo. Casi una hora despu\u00e9s, los antidisturbios lanzaron gases lacrim\u00f3genos para dispersar a varias decenas de \"chalecos amari..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales: failed opposition attempt to convulse Bolivia - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998481-fracaso-intento-opositor-convulsionar-bolivia/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Ayer grupos pol\u00edticos enmascarados como plataformas ciudadanas y c\u00edvicos patronales quisieron, a trav\u00e9s de la violencia, convulsionar al pa\u00eds. Ellos fracasaron en su intento gracias a la conciencia democr\u00e1tica del pueblo\", dijo el gobernante izquierdista en un discurso en un acto militar. La huelga de hambre de un candidato opositor prolonga la tensi\u00f3n pol\u00edtica en Bolivia Morales minimiz\u00f3 el impacto de la jornada de paro y bloqueos convocada por comit\u00e9s c\u00edvicos y plataformas ciudadanas, con apoyo de la oposici\u00f3n pol\u00edtica, contra la resoluci\u00f3n del Tribunal Electoral (TSE) que habilit\u00f3 su ca..."
        },
        {
            "title": "Tension in Paris: there are more than 500 detainees in another protest of the &quot;yellow vests&quot; - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/tension-en-paris-hay-mas-de-300-detenidos-en-otra-protesta-de-los-chalecos-amarillos_922911",
            "pub_date": "2018-12-08 13:43:39 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Pese a que el presidente Emmanuel Macron cancel\u00f3 el impuesto a los combustibles que inici\u00f3 las protestas antigubernamentales, los \"chalecos amarillos\" vuelven a manifestarse este s\u00e1bado en Francia por cuarta vez consecutiva. Las autoridades blindaron Par\u00eds con m\u00e1s de 8.000 polic\u00edas y el cierre de varios negocios y monumentos, como la Torre Eiffel, para evitar nuevos estallidos de violencia. Mas de 700 personas ya fueron detenidas a primera hora de la ma\u00f1ana, indic\u00f3 la prefectura de polic\u00eda, muchas de ellas durante controles antes de ingresar a la zona de protesta. Adem\u00e1s se registraron algu..."
        },
        {
            "title": "Jes\u00fas Vald\u00e9s takes protest as leader of the State PRI - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/politica/Jesus-Valdes-tomara-protesta-como-dirigente-del-PRI-Estatal-20181207-0102.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:42:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "La presidenta del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del PRI, senadora Claudia Ruiz Massieu Salinas tomar\u00e1 de protesta a Jes\u00fas Vald\u00e9s y Cinthia Valenzuela, como presidente y secretaria general del PRI Sinaloa"
        },
        {
            "title": "Paris prepares for a violent march of &quot;Yellow Vests&quot; - El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/mundo/paris-se-prepara-para-una-violenta-marcha-de-chalecos-amarillos/12/06/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:30:12 GMT",
            "source_nm": "The citizen",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Mucha tensi\u00f3n en Par\u00eds debido a la convocatoria a una violent\u00edsima marcha no autorizada de los autodenominados \u201cChalecos Amarillos Libres\u201d."
        },
        {
            "title": "More than 550 arrested in France for new protests - FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Mas-de-550-detenidos-en-Francia-por-nuevas-protestas-20181208-0003.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "EDGE",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Para evitar nuevos hechos violentos, decidieron cerrar el monumento ic\u00f3nico de Par\u00eds: la Torre Eiffel. Adem\u00e1s, varios locales ubicados en la zona c\u00e9ntrica donde se desarrollan las principales manifestaciones permanecen cerrados. Por cuarto s\u00e1bado en forma consecutiva, los \"chalecos amarillos\" vuelven a la calle a manifestarse en contra del presidente Emmanuel Macron, uno de los l\u00edderes que visti\u00f3 nuestro pa\u00eds con motivo de celebraci\u00f3n de la Cumbre de L\u00edderes del G20. El mandatario franc\u00e9s dio marcha atr\u00e1s con los aumentos de los combustibles, el principal motivo de protesta de los manifesta..."
        },
        {
            "title": "The Torra diet: two days without eating before Christmas - Libertad Digital",
            "link": "https://www.libertaddigital.com/espana/2018-12-07/la-dieta-torra-dos-dias-sin-comer-antes-de-navidad-1276629562/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:57 GMT",
            "source_nm": "Digital Freedom",
            "source_url": "https://www.libertaddigital.com",
            "desc": "El presidente de la Generalidad no pudo participar en la jornada de ayuno celebrada el jueves por los diputados separatistas en el convento de los Capuchinos de Sarri\u00e0 dado que se encuentra de viaje oficial en Eslovenia, por lo que ha anunciado que, tras la purga que prepara en los Mossos por haber impedido que bandas separatistas lincharan a manifestantes constitucionalistas, permanecer\u00e1 dos d\u00edas sin comer. Tras prohibir los canap\u00e9s en los actos oficiales de la Generalidad, Torra da un paso m\u00e1s y a diferencia de lo que han hecho algunos de sus consejeros, no estar\u00e1 un d\u00eda sin ingerir s\u00f3lid..."
        },
        {
            "title": "C&#39;s charges Torra for wanting to &quot;purge&quot; the Mossos while urging the CDR to &quot;tighten&quot; - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/espana/2018/12/07/cs-carga-contra-torra-querer-purgar-mossos-vez-que-insta-cdr-apretar-3440980",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:42 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La senadora de Ciudadanos y diputada en el Parlamento de Catalu\u00f1a, Lorena Rold\u00e1n, ha criticado que al presidente de la Generalitat, Quim Torra, \u201cse escandalice\u201d ante las cargas de los Mossos d\u2019Esquadra contra manifestantes en Tarrasa (Barcelona) y Gerona cuando previamente \u00e9l hab\u00eda instado a los independentistas a \u201capretar\u201d en las calles. En rueda de prensa en la sede de C\u2019s en Madrid, Rold\u00e1n ha afirmado que \u201clos comandos radicales separatistas ten\u00edan la misi\u00f3n de boicotear cualquier homenaje a la Constituci\u00f3n\u201d que se llevase a cabo en Catalu\u00f1a \u201cy as\u00ed lo hicieron\u201d. \u201cEs evidente que el se\u00f1or..."
        },
        {
            "title": "Protests in Bolivia against the candidacy of Evo Morales - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=wBZ5IlsObZw",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:19 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Cientas de personas protestan por la decisi\u00f3n de la Corte Suprema de permitir que el presidente boliviano Evo Morales se postule para un cuarto mandato. Suscr\u00edbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra se\u00f1al en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPA\u00d1OL: DESDE RUSIA CON INFORMACI\u00d3N #RTenEspa\u00f1ol #Protestas #Bolivia"
        },
        {
            "title": "Bolivians did the cross to the reelection of Evo Morales - Chronicle",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/mundo/Bolivianos-le-hicieron-la-cruz-a-la-reeleccion-de-Evo-Morales-20181206-0111.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:14:00 GMT",
            "source_nm": "Chronicle",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "La bronca no para. Bolivia vivi\u00f3 una jornada de protesta y movilizaci\u00f3n en contra del permiso que recibi\u00f3 Evo Morales para buscar una nueva reelecci\u00f3n, que incluy\u00f3 paro de actividades y cortes de calles. Adem\u00e1s, un grupo de personas fue crucificado frente a la Justicia electoral. Luego de que las columnas que hab\u00edan partido desde diferentes distritos llegaran a La Paz, en plena madrugada comenzaron los piquetes. Uno de los lugares centrales en los que la oposici\u00f3n expres\u00f3 su bronca fue la puerta del Tribunal Supremo Electoral (TSE), responsable de que Evo pueda buscar su cuarto mandato pres..."
        },
        {
            "title": "Eiffel will close before possible protests - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558731&lcmd5=6e6e1a0b0fcd08de49c8548f90ee266d",
            "pub_date": "2018-12-07 21:34:52 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Torre Eiffel, junto con m\u00e1s de una decena de museos, dos teatros y otros sitios culturales en Par\u00eds, estar\u00e1n cerrados este s\u00e1bado por motivos de seguridad. La \u00d3pera cancel\u00f3 las presentaciones para ese d\u00eda en sus dos sitios parisinos. Dos festivales de m\u00fasica en Par\u00eds se han pospuesto y el Arco de Triunfo sigue cerrado desde que fue da\u00f1ado durante las protestas en contra de la alza del impuesto al combustible que se dieron el fin de semana pasado y que dejaron a m\u00e1s de 130 personas heridas. La polic\u00eda tambi\u00e9n exhort\u00f3 a las tiendas en la acaudalada zona de los Campos El\u00edseos a cerrar este ..."
        },
        {
            "title": "Homicide condemned to man who ran over protesters in Charlottesville - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/internacional/condenan-por-homicidio-a-hombre-que-atropello-a-manifestantes-en-charlottesville/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:10:45 GMT",
            "source_nm": "L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Un hombre que condujo su autom\u00f3vil contra una multitud de opositores en un mitin nacionalista blanco en Charlottesville, Virginia, fue condenado el viernes por homicidio en primer grado tras matar a una mujer en un ataque que inflam\u00f3 las tensiones raciales y pol\u00edticas a largo plazo en todo el pa\u00eds. Un jurado estatal rechaz\u00f3 los argumentos de que James Alex Fields Jr. actu\u00f3 en defensa propia durante un mitin de \u201cUnite the Right\u201d en Charlottesville el 12 de agosto de 2017. Los miembros del jurado tambi\u00e9n condenaron a Fields por otros ocho cargos. Fields, de 21 a\u00f1os, condujo a Virginia desde s..."
        },
        {
            "title": "Blocks in the north of Cauca leave losses to the business sector: Gobernadora del Valle - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/pacifico/bloqueos-en-el-norte-del-cauca-dejan-perdidas-al-sector-empresarial-gobernadora",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:55 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dmvillegas Las autoridades del Valle expresaron su preocupaci\u00f3n por las consecuencias que han generado los bloqueos y manifestaciones que se vienen presentando en el norte del Cauca, lo que ha afectado la productividad y ya est\u00e1 generando perdidas para los empresarios de la regi\u00f3n. Ante la delicada situaci\u00f3n que se presenta en Puerto Tejada con las protestas, ante la falta de agua potable, la gobernadora del Valle del Cauca, Dilian Francisca Toro, pidi\u00f3 una soluci\u00f3n urgente para esta problem\u00e1tica que empieza a generar efectos negativos en la econom\u00eda del departamento. Lea tambi\u00e9n: En..."
        },
        {
            "title": "Tension in Paris: more than 500 arrested in a new march of the &quot;yellow vests&quot; - A24.com",
            "link": "https://www.a24.com/mundo-nws/tension-en-paris-mas-de-500-detenidos-en-una-nueva-marcha-de-los-chalecos-amarillos-12082018_SkD1n4Fy4",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:07 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pasa. En una nueva jornada de protesta, miles de \u201cchalecos amarillos\u201d salieron hoy a las calles de Par\u00eds para protestar por el aumento en los combustibles y en el costo de vida, y ya hay m\u00e1s de 500 detenidos. C\u00f3mo son las protestas. Desde las 9 de la ma\u00f1ana (hora de Francia), la tensi\u00f3n entre los manifestantes y la polic\u00eda antidisturbios produjo los primeros encontronazos sobre la tradicional avenida, coronada por en Arco del Triunfo, que hace una semana fue tomado por los \"chalecos amarillos\". Tras casi una hora de intentar impedir que los manifestantes avanzaran hacia ese monumento, l..."
        }
    ]
}