<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Día festivo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE5uYTJ3U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:41:06 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>¿Malas noticias? En 2019 habrá menos festivos - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/medellin/malas-noticias-en-2019-habra-menos-festivos-199041-ie1994153</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vd3d3LmJsdXJhZGlvLmNvbS9tZWRlbGxpbi9tYWxhcy1ub3RpY2lhcy1lbi0yMDE5LWhhYnJhLW1lbm9zLWZlc3Rpdm9zLTE5OTA0MS1pZTE5OTQxNTPSAacBaHR0cHM6Ly9hbXAtYmx1cmFkaW8tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvYW1wLmJsdXJhZGlvLmNvbS9tZWRlbGxpbi9tYWxhcy1ub3RpY2lhcy1lbi0yMDE5LWhhYnJhLW1lbm9zLWZlc3Rpdm9zLTE5OTA0MS1pZTE5OTQxNTM_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:33:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/medellin/malas-noticias-en-2019-habra-menos-festivos-199041-ie1994153" target="_blank"&gt;¿Malas noticias? En 2019 habrá menos festivos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malas noticias? En 2019 habrá menos festivos en Colombia. Vea el listado en BLU Radio.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>¿Qué países de América Latina tienen la mayor cantidad de días feriados? - CNN</title><link>https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/07/que-paises-de-america-latina-tienen-la-mayor-cantidad-de-dias-feriados/</link><guid isPermaLink="false">CBMibWh0dHBzOi8vY25uZXNwYW5vbC5jbm4uY29tLzIwMTgvMTIvMDcvcXVlLXBhaXNlcy1kZS1hbWVyaWNhLWxhdGluYS10aWVuZW4tbGEtbWF5b3ItY2FudGlkYWQtZGUtZGlhcy1mZXJpYWRvcy_SAbwBaHR0cHM6Ly9jbm5lc3Bhbm9sLWNubi1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9jbm5lc3Bhbm9sLmNubi5jb20vMjAxOC8xMi8wNy9xdWUtcGFpc2VzLWRlLWFtZXJpY2EtbGF0aW5hLXRpZW5lbi1sYS1tYXlvci1jYW50aWRhZC1kZS1kaWFzLWZlcmlhZG9zL2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/07/que-paises-de-america-latina-tienen-la-mayor-cantidad-de-dias-feriados/" target="_blank"&gt;¿Qué países de América Latina tienen la mayor cantidad de días feriados?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colombia, Argentina y Chile son los países de la región que más festivos tienen. Y México es el que menos días feriados nacionales tiene. Así está la región ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cnnespanol.cnn.com">CNN</source></item><item><title>Un feriado dividido por la General Paz: Capital desierta, el Conurbano como un día cualquiera - LA NACION</title><link>https://www.lanacion.com.ar/2197985-un-feriado-dividido-general-paz-capital-desierta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7qbHWjaoLJN_Zri3aA3RQqFwgEKg4IACoGCAow1P5zML2BDDCemNED</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2197985-un-feriado-dividido-general-paz-capital-desierta" target="_blank"&gt;Un feriado dividido por la General Paz: Capital desierta, el Conurbano como un día cualquiera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un feriado dividido por la General Paz: Capital desierta, el Conurbano como un día cualquiera - Cumbre del G-20, Sociedad, Sociedad1, G20 - LA NACION.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanacion.com.ar">LA NACION</source></item><item><title>Feriados 2018 en Perú: estos son los días no laborales que quedan en el año - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/feriados-2018-peru-estos-son-dias-que-seran-no-laborables-noticia-546140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAVDJQcxqsdQx7p7lxGs3cqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:38:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/feriados-2018-peru-estos-son-dias-que-seran-no-laborables-noticia-546140" target="_blank"&gt;Feriados 2018 en Perú: estos son los días no laborales que quedan en el año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PERÚ | Feriados 2018. Pasada la mitad del año todavía quedan algunos días declarados feriados por el Poder Ejecutivo del Perú, que puedes aprovechar para tomarte un descanso, pasar tiempo con tu familia o hacer un pequeño viaje. En total, para este año fueron registrados 14 días feriados. Entérate en la siguiente información cuántos quedan y cuáles ya fueron celebrados. ¡A tomar nota! Estos feriados incluyen los descansos por fiestas como la Semana Santa en marzo y las Fiestas Patrias en el mes de julio. Para el caso de los trabajadores del sector público, ellos contarán además con otros dí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>El 2019 viene con siete fines de semana largos para descansar - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Los-siete-fines-de-semana-largos-que-los-argentinos-esperan-para-el-ano-que-viene-20181207-0112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz6VdDR9I91OWKrF31T2CAqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Los-siete-fines-de-semana-largos-que-los-argentinos-esperan-para-el-ano-que-viene-20181207-0112.html" target="_blank"&gt;El 2019 viene con siete fines de semana largos para descansar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siete fines de semana largos tendrá el año que viene, según el calendario de feriados que ya empiezan a observar los argentinos en páginas oficiales del Gobierno nacional. El calendario 2019 llega con 12 feriados inamovibles por carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas, más 4 trasladables en un año en que sólo los meses de febrero y septiembre no tendrán días de descanso por fechas conmemorativas. El primer fin de semana largo será en el arranque de marzo, ya que el lunes 4 y el martes 5 es carnaval. El segundo fin de semana largo será en la segunda quincena de abril, ya que el 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Cuáles son los feriados y fin de semana largos del 2019 - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/cuales-son-los-feriados-y-fin-de-semana-largos-del-2019_922796</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcFlUhZic75ENL7Emp8XxwqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMPuH8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:51:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/cuales-son-los-feriados-y-fin-de-semana-largos-del-2019_922796" target="_blank"&gt;Cuáles son los feriados y fin de semana largos del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 2019 se viene con 12 feriados inamovibles por carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas. Y como hay cuatro que se pasan, habrá un total de 8 fines de semanas largos. Serán no laborables con fines turísticos los días lunes 8 de julio, 19 de agosto y 14 de octubre, mientras que el Día de la Soberanía Nacional se adelanta del miércoles 20 de noviembre al lunes 18. Todos los feriados de 2019 Enero: 1. Año nuevo. Feriado inamovible. Febrero: No hay feriados. Marzo: 4 y 5. Carnaval. Feriado inamovible. Fin de semana largo. 24. Día Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia. F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Calendario 2019: cuáles son los feriados y fines de semana largos - El Doce</title><link>https://eldoce.tv/sociedad/calendario-2019-cuales-son-los-feriados-no-laborables-y-fines-de-semana-largos-fechas-gobierno-nacional_76881</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJS6ED1af1e22rM4_bmnWicqGQgEKhAIACoHCAow_PmBCzC1p_4CMMKm8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:25:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldoce.tv/sociedad/calendario-2019-cuales-son-los-feriados-no-laborables-y-fines-de-semana-largos-fechas-gobierno-nacional_76881" target="_blank"&gt;Calendario 2019: cuáles son los feriados y fines de semana largos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Doce&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Faltan pocos días para terminar el 2018 y muchos ya están planificando las fiestas como así también las vacaciones de verano. Pero, mientras transitamos la recta final, algunos están pensando en el próximo año: ¿cuáles son los feriados y fines de semana largos? El calendario 2019 completo ya quedó establecido y ahora sí se pueden planificar las escapadas, esos pequeños descansos que ayudan a renovar las energías para continuar con la vida laboral o escolar. En total, serán 12 los feriados inamovibles y cuatro no laborables que generan un total de ocho fines de semana largos. + MIRÁ MÁS: La...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldoce.tv">El Doce</source></item><item><title>Conocé cómo serán los feriados y fines de semana largos en el 2019 - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/salta/748031-conoce-como-seran-los-feriados-y-fines-de-semana-largos-en-el-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVC6t8QOx65YJPWypFcsM0qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKmBnwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:00:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/salta/748031-conoce-como-seran-los-feriados-y-fines-de-semana-largos-en-el-2019/" target="_blank"&gt;Conocé cómo serán los feriados y fines de semana largos en el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El calendario de feriados 2019 llega con algunos inamovibles como carnaval, fechas patrias y celebraciones religiosas. Serán no laborables con fines turísticos los días lunes 8 de julio, 19 de agosto y 14 de octubre, mientras que el Día de la Soberanía Nacional se adelanta del miércoles 20 de noviembre al lunes 18. Enero: – 1. Año nuevo Marzo: – 4 y 5. Carnaval. Fin de semana largo. – 24. Día Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia. Fin de semana largo. Abril: – 2. Día del Veterano y de los Caídos en la Guerra de Malvinas. – 18. Jueves Santo. Día no laborable. – 19. Viernes Santo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>En 2019 habrá menos días festivos en Colombia - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/nacional/en-2019-habra-menos-dias-festivos-en-colombia-articulo-827648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1Uz44f4VOFoOBVfRjOpJMqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMI-uiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:14:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/nacional/en-2019-habra-menos-dias-festivos-en-colombia-articulo-827648" target="_blank"&gt;En 2019 habrá menos días festivos en Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2019 habrá menos días festivos en Colombia Submitted by mjaramillo_259297 on Thu, 12/06/2018 - 11:14 Dos fechas se fusionan para celebrarse un mismo día y otras dos caen un fin semana. En el 2019 el país tendrá dos festivos menos, gracias a la inesperada fusión entre el Día del Sagrado Corazón (11 de junio) y las fiestas de San Pedro y San Pablo (2 de julio) que, normalmente, son en fechas distintas. En 2019 ambas se conmemorarán el primero de julio. Este tema, sin duda alguna genera debate entre los empleados de los sectores público y privado, quienes contabilizan los días feriados que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Calendario de fiestas locales de Zamora en 2019 - Hora de la verdad</title><link>http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/calendario-de-fiestas-locales-de-zamora.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO5bMfd7c1wtylWsqmw5QwqGQgEKhAIACoHCAowrcyCCzDpu40DMIm__AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/calendario-de-fiestas-locales-de-zamora.html" target="_blank"&gt;Calendario de fiestas locales de Zamora en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hora de la verdad&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A falta de tres semanas para despedir el 2018, la Diputación de Zamora publica el calendario festivo del próximo año. En 2019, habrá que esperar hasta el 10 de junio para ir de romería a La Hiniesta y durante el mismo día Toro festejará el Cristo de las Batallas. En la capital, la festividad de San Pedro se celebrará el día 29 mientras que en la ciudad de doña Elvira honrará a San Agustín el 28 de agosto. En Benavente, La Veguilla caerá el 29 de abril en tanto que el 19 de junio tendrá lugar el Toro Enmaromado. Las fiestas locales se sumarán a los días declarados festivos a nivel autonómi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://horadelaverdad-es.blogspot.com">Hora de la verdad</source></item><item><title>Navidad y Año Nuevo en Nueva York: cómo disfrutar al máximo las fiestas en la Gran Manzana - infobae</title><link>https://www.infobae.com/turismo/2018/12/07/navidad-y-ano-nuevo-en-nueva-york-como-disfrutar-al-maximo-las-fiestas-en-la-gran-manzana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRQsZfJW91mv-kbTARwF5YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/turismo/2018/12/07/navidad-y-ano-nuevo-en-nueva-york-como-disfrutar-al-maximo-las-fiestas-en-la-gran-manzana/" target="_blank"&gt;Navidad y Año Nuevo en Nueva York: cómo disfrutar al máximo las fiestas en la Gran Manzana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva York, anticipa celebraciones únicas para que los viajeros globales exploren durante la temporada de vacaciones 2018/2019. Desde las Rockettes y Radio City Music Hall Christmas Spectacular hasta las diversas celebraciones de Año Nuevo y más, la ciudad de Nueva York está nuevamente preparada para una temporada festiva como ninguna otra en el mundo. "La temporada de fiestas en la ciudad de Nueva York es un espectáculo diferente a cualquier otro", explicó a Infobae Fred Dixon de NYC &amp; Company. "Es un momento en que la energía vibrante que conforma la trama de nuestra ciudad se magnifica a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Colombianos, ¡a trabajar más!: 2019 tendrá dos festivos menos que 2018 - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/festivos-2019-colombia-PP604356</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5t74isDuCLTDODU-uWyWYqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:17:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/festivos-2019-colombia-PP604356" target="_blank"&gt;Colombianos, ¡a trabajar más!: 2019 tendrá dos festivos menos que 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Parte de la reducción se debe a la inesperada fusión del día del Sagrado Corazón con las fiestas de San Pedro y San Pablo, habitualmente independientes. Mientras en 2018 se celebraron el 11 de junio y el 2 de julio, respectivamente, en 2019 ambas se conmemorarán el primero de julio. La razón de esto es que San Pedro y San Pablo siempre se celebra el primer lunes posterior al 29 de junio, en tanto que el Sagrado Corazón es mucho más flexible, ya que depende del domingo de Pascua (en 2019 será el 21 de abril) y se establece 71 días después, como lo explica el portal Public Holidays. La segund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Festival internacional navideño en Epcot brilla en Orlando - La Prensa Orlando</title><link>https://laprensafl.com/2018/12/06/festival-internacional-navideno-en-epcot-brilla-en-orlando/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyYH2jlkLDBlJ4ZXchhqdEqFwgEKg8IACoHCAowloC_ATCt_g0w9f4f</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:46:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laprensafl.com/2018/12/06/festival-internacional-navideno-en-epcot-brilla-en-orlando/" target="_blank"&gt;Festival internacional navideño en Epcot brilla en Orlando&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Orlando&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si de celebrar las fiestas navideñas se trata, nada mejor que hacerlo de manera elegante y cosmopolita durante el ‘Epcot International Festival of the Holidays’ que tiene una oferta muy grande de entretenimiento y deliciosos platillos de la temporada con 12 especialidades de alrededor del mundo. Como cada año, nuevos narradores se presentan durante el ‘Candlelight Processional’, donde las celebridades cuentan la historia de Navidad. Este año se unieron Alfonso Ribeiro, Bart Millard, Auli’i Cravalho y Neil Patrick Harris. Las celebridades describen cuentos navideños en el teatro America Gard...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laprensafl.com">La Prensa Orlando</source></item><item><title>Un 2019 con menos días festivos en Colombia; esta es la lista - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/un-2019-con-menos-dias-festivos-en-colombia-esta-es-la-lista</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQwMNsAIWaTLTkYmF5iBvQqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:40:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/un-2019-con-menos-dias-festivos-en-colombia-esta-es-la-lista" target="_blank"&gt;Un 2019 con menos días festivos en Colombia; esta es la lista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor gdespejo El año 2019 será un día de arduo y duro trabajo para los colombianos por cuenta de dos días festivos menos que se vivirán, de acuerdo al calendario oficial. Esa reducción significativa de los días festivos en el país igualmente terminará afectando a quienes tienen dentro de su remuneración salarial un recargo por trabajar esos días. Si hay algo que periódicamente suscita debate en Colombia es el periodo de vacaciones que tienen los empleados bien sea del sector público o privado. Esto porque al ser comparados los 15 días hábiles que otorga la ley con un periodo más amplio en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Mercado navideño en Puebla - Hora de la verdad</title><link>http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/mercado-navideno-en-puebla.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBbC-gcuzfv-fsjPnlamroqGQgEKhAIACoHCAowrcyCCzDpu40DMIm__AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/mercado-navideno-en-puebla.html" target="_blank"&gt;Mercado navideño en Puebla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hora de la verdad&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Mercado Navideño en Puebla cobra protagonismo estos días para animar un largo puente festivo que ha atraído a numerosos visitantes a la comarca. Más de medio centenar de voluntarios de la Junta Local de la AECC de lucha contra el cáncer tenía las mesas y los productos listos para la venta, clasificados y etiquetados. La puesta de largo de este mercado solidario llega al pabellón Varela tras casi dos meses de trabajo de los integrantes de la asociación. Las puertas del pabellón se abrieron puntualmente a las cuatro y meda de la tarde para los visitantes más despiertos que tuvieron oportun...&lt;/p&gt;</description><source url="http://horadelaverdad-es.blogspot.com">Hora de la verdad</source></item><item><title>Los mejores planes en Madrid para el Día de la Inmaculada Concepción 2018 - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/curiosidades/2018/12/07/mejores-planes-madrid-dia-inmaculada-concepcion-2018-3431925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzYgG_zs5WsAeGud5q1WEgqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/curiosidades/2018/12/07/mejores-planes-madrid-dia-inmaculada-concepcion-2018-3431925" target="_blank"&gt;Los mejores planes en Madrid para el Día de la Inmaculada Concepción 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antes de las vacaciones de Navidad tenemos otro puente largo para disfrutar de los mejores planes en Madrid en familia, con tus hijos, con tu pareja o amigos. Este año es muy variada la oferta cultural, así como los espectáculos a los que podemos llevar a nuestros chicos durante el Día de la Inmaculada Concepción de 2018. Acércate a Jurassic World: The Exibition. Esta es una exposición que ya ha recorrido 4 ciudades del mundo. Ahora le toca a España y la cita es en Madrid. No te la puedes perder, pues ha sido muy elogiada en cada uno de los sitios donde se ha presentado. - Martes, miércoles...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Feriados 2018 Perú: ¿Cuáles son los días no laborables que quedan en el año? - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/feriados-2018-dias-laborables-faltan-ano-feriado-peru-noticia-507369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtQP71kZuKh1kdIps1VsO8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/feriados-2018-dias-laborables-faltan-ano-feriado-peru-noticia-507369" target="_blank"&gt;Feriados 2018 Perú: ¿Cuáles son los días no laborables que quedan en el año?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Feriados 2018. Si tienes pendiente algún viaje para lo que queda del año, aún quedan dos feriados y días no laborables para este año 2018. Estos feriados incluyen el Día de la Inmaculada Concepción y Navidad. Para el caso de trabajadores del sector público, ellos contarán además con otros 2 días no laborables compensables. Estos días serán del jueves 1 hasta el domingo 4 de noviembre de 2018, según el Decreto Supremo Nº 021-2017-TR, publicado el 26 de diciembre del 2017. Las horas dejadas de trabajar en los días no laborables establecidos serán compensadas en la semana posterior, o en la op...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Arranca la Campaña de Navidad en las Grandes Superficies - València Extra</title><link>https://valenciaextra.com/es/arranca-campana-navidad-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl2MhbD1z0w3NNUUNcPx_oqGQgEKhAIACoHCAowkt-iCTDzlLgCMI2R5AM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:47:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://valenciaextra.com/es/arranca-campana-navidad-2018/" target="_blank"&gt;Arranca la Campaña de Navidad en las Grandes Superficies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;València Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asociación Nacional de Grandes Empresas de la Distribución (Anged) Comunitat Valenciana ha asegurado que las compañías de distribución muestran un “prudente optimismo” respecto a la actual campaña de Navidad, que ha arrancado con crecimiento en ventas respecto a 2017. Como razones, la organización ha apuntado que este año ha mejorado la capacidad económica de las familias, que en los últimos meses se han recuperado las ventas, ha habido una ligera recuperación de la confianza de los consumidores y el mercado laboral también ha comenzado a tener una tendencia positiva. Para el puente, est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://valenciaextra.com">València Extra</source></item><item><title>Feriados 2018 en Perú: Días no laborables que aún pueden aprovechar trabajadores del Estado - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/respuestas/feriados-2018-peru-dias-laborables-quedan-trabajadores-noticia-534750</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEg_Z4tspQvmii5lpOVSI9gqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/respuestas/feriados-2018-peru-dias-laborables-quedan-trabajadores-noticia-534750" target="_blank"&gt;Feriados 2018 en Perú: Días no laborables que aún pueden aprovechar trabajadores del Estado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Feriados 2018. Como empleado del Estado, además de los feriados reconocidos para todos los trabajadores del Perú, también tienes derecho a otros días libres excepcionales, ordenados por el mismo Gobierno para alentar el turismo interno. Estos días libres son denominados "días no laborables", de naturaleza compensable. ¿Qué quiere decir esto? Si bien tendrás algunos descansos adicionales en comparación a los trabajadores del sector privado, tendrás que devolver esas horas que dejaste de trabajar. ¿De qué forma? Previa coordinación con tu jefe, probablemente tendrás que hacer horas extras alg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Qué festivos de apertura comercial hay en diciembre? - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/12/que-festivos-de-apertura-comercial-hay.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeJofgwmrhFyfFPoza4WoEqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/12/que-festivos-de-apertura-comercial-hay.html" target="_blank"&gt;¿Qué festivos de apertura comercial hay en diciembre?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el Black Friday y el Cyber Monday, la llegada del mes de diciembre marca el pistoletazo de salida para las compras navideñas y muchos ya han aprovechado esos descuentos para adelantarse a esos días de estrés consumista de este mes. Los escaparates, reales y virtuales, se llenan de envoltorios brillantes con motivos copos de nieve, abetos o estrellas fugaces que animan a los consumidores. Para los que se arrepintieron de esas compras compulsivas ante la tentación de los descuentos o tuvieron que devolver los productos adquiridos por estar defectuosos o, simplemente, no eran lo que esper...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Netflix estrena el tráiler del especial navideño de ‘El mundo oculto de Sabrina’ - TekCrispy</title><link>https://www.tekcrispy.com/2018/12/05/netflix-estrena-trailer-especial-navideno-sabrina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPezwhM8t6WFZfCdb2-TiMqGQgEKhAIACoHCAow6YWGCzCDzYMDMOf4igY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tekcrispy.com/2018/12/05/netflix-estrena-trailer-especial-navideno-sabrina/" target="_blank"&gt;Netflix estrena el tráiler del especial navideño de ‘El mundo oculto de Sabrina’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TekCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La noticia de la fecha de estreno de la segunda temporada de ‘El mundo oculto de Sabrina’ aún sigue recién salida del horno, y ahora Netflix parece no querer dar descanso a la audiencia. El tráiler del episodio navideño ‘Chilling Adventures of Sabrina: A Midwinter’s Tale’ ya está aquí. Netflix viene con todo para estas fechas decembrinas, desde el estreno de ‘Mowgli: Legend of the Jungle’, pasando por ‘Roma’ – ganadora del Festival de Venecia de este año – de Alfonso Cuarón, hasta llegar a este momento: el estreno del primer avance del episodio especial de una de las series actuales más pol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tekcrispy.com">TekCrispy</source></item><item><title>Orihuela enciende la Navidad - Echo sucedió</title><link>http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/orihuela-enciende-la-navidad.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwqVf7lfD8T-NRXcXVF140qGQgEKhAIACoHCAownMyCCzCJu40DMLy4_AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/orihuela-enciende-la-navidad.html" target="_blank"&gt;Orihuela enciende la Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo sucedió&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orihuela ya respira Navidad en sus calles. La ciudad luce ya su decoración navideña y su iluminación para estos días festivos que se avecinan. La plaza Ramón Sijé fue el escenario escogido para hacer realidad la «magia» de la Navidad. No faltó la tradicional lectura del pregón de Navidad, a cargo de la alumna del CEIP Fernando de Loaces, Raquel Valera, titulado «Una navidad movidita». Y «movidita» fue la tarde noche de ayer. Nevó en Orihuela y hacía muchísimo tiempo que no se veían los copos blancos en la ciudad. En realidad no fue un fenómeno meteorológico, sino una serie de cañones que pe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echosucedio.blogspot.com">Echo sucedió</source></item><item><title>La Navidad está al caer: preparamos nuestras uñas con estas 24 manicuras festivas - Trendencias Belleza</title><link>https://belleza.trendencias.com/maquillaje/navidad-esta-al-caer-preparamos-nuestras-unas-estas-24-manicuras-festivas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATraw_hHGxNmTuGhBKXzQIqGAgEKg8IACoHCAoww76eCTCj_G0whNWbAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belleza.trendencias.com/maquillaje/navidad-esta-al-caer-preparamos-nuestras-unas-estas-24-manicuras-festivas" target="_blank"&gt;La Navidad está al caer: preparamos nuestras uñas con estas 24 manicuras festivas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trendencias Belleza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las ganas de Navidad están disparadas. Ya tenemos nuestro jersey con renos, nuestros planes festivos y nuestro vestido de lentejuelas para dar la bienvenida al año. ¡Está todo preparado! Por supuesto, no podemos olvidar las uñas para estas fechas, que merecen algo más que una manicura francesa. ¿Te atreves con el nail art? Hay para todos los gustos, siempre y cuando sean navideños. Dorado y rojo, la combinación estrella Si hay un combo de colores que protagonice la Navidad, es el rojo y el dorado. Los adornos del abeto, las luces de colores, los escaparates y la decoración se tiñen de este ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belleza.trendencias.com">Trendencias Belleza</source></item><item><title>El Govern de Torra impide trabajar el Día de la Constitución a los funcionarios independentistas - El Confidencial Digital</title><link>https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/govern-torra-impide-trabajar-dia-constitucion-funcionarios-independentistas/20181205131245118975.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBNU2fVz8CQzhMe13VECZgqGQgEKhAIACoHCAowh7yhCTD50JYCMNzGkAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:34:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/govern-torra-impide-trabajar-dia-constitucion-funcionarios-independentistas/20181205131245118975.html" target="_blank"&gt;El Govern de Torra impide trabajar el Día de la Constitución a los funcionarios independentistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Confidencial Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Govern de Cataluña no va a desobedecer la legislación sobre los festivos laborales. Este jueves 6 de diciembre, con motivo del Día de la Constitución, sus oficinas cerrarán igual que el resto de dependencias de todas las administraciones públicas. Confidencial Digital contó hace unas semanas que el sindicato Intersindical-CSC había dirigido varias cartas a la directora general de Función Pública de la Generalitat y a los distintos departamentos del Govern. En las misivas, solicitaban que el 6 de diciembre no fuera un festivo “obligatorio”, sino que los trabajadores públicos que quisieran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elconfidencialdigital.com">El Confidencial Digital</source></item><item><title>¿Qué festivos y domingos abrirán las tiendas en diciembre? - otra opinión</title><link>http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/que-festivos-y-domingos-abriran-las.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS1U1VhNrRxzXSgepHd_rEqGQgEKhAIACoHCAowjcyCCzCpu40DMPq6_AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/que-festivos-y-domingos-abriran-las.html" target="_blank"&gt;¿Qué festivos y domingos abrirán las tiendas en diciembre?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;otra opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la Navidad llamando a la puerta y las compras rondando la cabeza y el bolsillo de muchos se hace necesario conocer el calendario de apertura de los establecimientos comerciales. El primer festivo que se avecina es el puente de diciembre. Así, este sábado 8 de diciembre, Día de la Inmaculada, los comercios permanecerán abiertos, según el calendario de apertura de domingos y festivos de la Junta de Andalucía, que sí confirman que el 6 de diciembre cierran los grandes comercios. Después del Puente los días de apertura se mantienen como es habitual, con el cierre los domingos 9 y 16 de dici...&lt;/p&gt;</description><source url="http://otraopinion-es.blogspot.com">otra opinión</source></item><item><title>Los 10 mejores adornos para el arbolito de Navidad 2018 - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/guia-de-compras/los-10-mejores-adornos-para-el-arbolito-de-navidad-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIqAiNyY-vVT1YiZFopq5wqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw3oiJBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 02:13:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/guia-de-compras/los-10-mejores-adornos-para-el-arbolito-de-navidad-2018/" target="_blank"&gt;Los 10 mejores adornos para el arbolito de Navidad 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la época de Navidad no hay nada más representativo dentro de nuestro hogar que el querido arbolito de Navidad. Sencillamente es algo icónico de estas fechas que llena la casa de esa alegría festiva; además puedes decorarlo en familia y admirarlo cada día. Si quieres lucir un maravilloso arbolito de Navidad, no te pierdas estos fabulosos adornos que te presentamos a continuación. 1. Six-Pack de Decoraciones Rústicas de diseño clásico Este set incluye 6 colgantes para el arbolito. Cada figura da un nostálgico tinte afectivo, el cual trae recuerdos de las decoración de nuestra infancia. Te ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Los Trump encendieron las luces del Árbol Nacional de Navidad - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/11/29/los-trump-encendieron-las-luces-del-arbol-nacional-de-navidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKzcTIp2X9GdODIQgKgfQ8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:06:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/11/29/los-trump-encendieron-las-luces-del-arbol-nacional-de-navidad/" target="_blank"&gt;Los Trump encendieron las luces del Árbol Nacional de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente, Donald Trump, y la primera dama, Melania Trump, cumplieron hoy con la tradición anual de encender las luces del Árbol Nacional de Navidad, ubicado frente a la fachada sur de la Casa Blanca. Trump cedió el honor del encendido a su esposa Melania, que pulsó el interruptor después de una cuenta regresiva iniciada por el presidente y secundada por los asistentes para descubrir un árbol iluminado en verde y rojo. "¡Feliz Navidad!", exclamó Trump después de dedicar unas palabras a aquellos afectados por los "devastadores incendios forestales, destructivos huracanes y terribles trag...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿Cuándo empieza y termina la Navidad de 2018? - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/curiosidades/2018/12/04/cuando-empieza-termina-navidad-2018-3424092</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJM-0H5mD0zu0pNE0tH3AakqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:30:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/curiosidades/2018/12/04/cuando-empieza-termina-navidad-2018-3424092" target="_blank"&gt;¿Cuándo empieza y termina la Navidad de 2018?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una época tan bonita que nos hace sentir más felices y fomentar las relaciones con nuestro entorno más próximo quisiéramos que durara eternamente, pero no es posible. Aun así, tendremos varios días, por eso te preguntamos si sabes realmente ¿cuándo empieza y termina la Navidad de 2018? Estas fiestas tienen varias fechas señaladas. En España nos guiamos por las que establece la religión católica y celebramos los días significativos que esta establece, aunque es tan bonita ¡que todos los días son una fiesta! Pero vamos a ver los que realmente marcan esta época tan entrañable. Cuándo empieza y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>El villancico ‘Noche de Paz’ cumple 200 años de existencia - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/el-villancico-noche-de-paz-cumple-200-anos-de-existencia/1281323</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqXgdHnckEIdfbp5YB3jZEqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:21:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/el-villancico-noche-de-paz-cumple-200-anos-de-existencia/1281323" target="_blank"&gt;El villancico ‘Noche de Paz’ cumple 200 años de existencia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El villancico ‘Noche de Paz’ cumple 200 años de existencia ESTADOS UNIDOS. Este 2018 se cumplen doscientos años de una de las canciones más famosas de Navidad, hablamos de ‘Noche de Paz’; y para celebrar en la ciudad de Nueva York se planearon varios eventos como un concierto en la catedral de la ciudad, lugar donde se cree que se cantó por primera vez “Silent Night” (Noche de Paz) en Estados Unidos y donde un sacerdote fue el primero en publicar una traducción al inglés del villancico austriaco. La ejecución del villancico por parte de los Cantantes de la Familia Kroll de Austria y de los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Canción navideña de Mariah Carey regresa al Hot 100 de Billboard - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/entretenimiento/cancion-navidena-de-mariah-carey-regresa-al-hot-100-de-billboard</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdjvawBPZz3EggeJ-8owXEqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMP7U6AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:02:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/entretenimiento/cancion-navidena-de-mariah-carey-regresa-al-hot-100-de-billboard" target="_blank"&gt;Canción navideña de Mariah Carey regresa al Hot 100 de Billboard&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor lfrodriguez 'All I want for Christmas is you', de Mariah Carey, fue lanzada en el año 1994 y se convirtió en todo un clásico de la época navideña. Han pasado 24 años desde su estreno y todavía es recordado como uno de los sencillos insignia de la Navidad. De hecho, la canción regresó al Hot 100 de Billboard. El tema hizo su reentrada anual en el listado musical, en el que ya se encuentra en la posición número 29. Y no solo eso; se encuentra en el puesto 23 de ventas de canciones digitales y en el lugar 30 de 'Streaming songs' con un incremento del 49 %, según cifras de Billboard. Le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>¿Se considera día feriado este 1 de diciembre? - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/actualidad/se-considera-dia-feriado-este-1-de-diciembre/105095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0iizT6ljJ6yu3yZyUaL_kqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:52:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/actualidad/se-considera-dia-feriado-este-1-de-diciembre/105095" target="_blank"&gt;¿Se considera día feriado este 1 de diciembre?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Se trabaja este 1 de diciembre, día de toma de protesta de López Obrador? Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE MÉXICO.- Si tienes dudas por los días feriados de este día de toma de protesta de López Obrador, te contestamos. De acuerdo con el artículo 74 de la Ley Federal del Trabajo, el día primero de diciembre de cada seis años, por cambio de poder legislativo, en México se considera el día como feriado, por lo que, por ley, no se trabaja. Recomendamos: ¿Qué trámites debes hacer si un mexicano muere en el extranjero? Para todos los trabajos que trabajan bajo un esquema legal, por transmisión del P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Nueva York inició la Navidad iluminando el icónico árbol del Rockefeller Center - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/11/29/nueva-york-inicio-la-navidad-iluminando-el-iconico-arbol-del-rockefeller-center/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0v7YEp5Gju4Y2eTuWlfUoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:53:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/11/29/nueva-york-inicio-la-navidad-iluminando-el-iconico-arbol-del-rockefeller-center/" target="_blank"&gt;Nueva York inició la Navidad iluminando el icónico árbol del Rockefeller Center&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un enorme abeto de Noruega se iluminó el miércoles en una tradición que marca el inicio de la Navidad en la ciudad de Nueva York. Rockefeller Center Christmas Tree El alcalde, Bill de Blasio, fue el encargado de encender las luces del árbol de Navidad del Rockefeller Center en un espectáculo televisado que contó con las actuaciones de Diana Ross y Tony Bennett. (Diane Bondareff/AP Images for Tishman Speyer) El árbol, de casi 22 metros de altura (72 pies), cuenta con 8 kilómetros (5 millas) de luces multicolores LED y una gran estrella de cristal Swarovski. La ceremonia del Rockefeller Cente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Empieza a planear tus vacaciones: Este es el calendario de Días Feriados 2019 - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/11/28/empieza-a-planear-tus-vacaciones-este-es-el-calendario-de-dias-festivos-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdDQ0PSbsiw6cNbO7HFVeAqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:05:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/11/28/empieza-a-planear-tus-vacaciones-este-es-el-calendario-de-dias-festivos-2019/" target="_blank"&gt;Empieza a planear tus vacaciones: Este es el calendario de Días Feriados 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A unas cuantas semanas de que el año 2018 termine, la llegada de un nuevo año representa varios días no laborables que permitirán a las personas descansar y en el mejor de los casos tomar un par de días para vacacionar. Enero El 1 de enero, de acuerdo con la Ley Federal del Trabajo, es un día no laborable. Por su parte, el día 6, día de los Reyes Magos al ser celebrado en domingo, no representa suspensión laboral. Febrero En el “mes del amor” se presentará el primer puente del año, ya que debido al aniversario de la Constitución de México el 5 de febrero, el día no laborable se recorrerá al...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Amazon rompió récord en ventas por los días de Black Friday y Cyber Monday - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/guia-de-compras/amazon-rompio-record-en-ventas-por-los-dias-de-black-friday-y-cyber-monday/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEMySdyP76-DzL0aYVbBFQqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw3oiJBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/guia-de-compras/amazon-rompio-record-en-ventas-por-los-dias-de-black-friday-y-cyber-monday/" target="_blank"&gt;Amazon rompió récord en ventas por los días de Black Friday y Cyber Monday&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como sabes, el Turkey 5 es conocido como los cinco días de compras populares iniciando el Día de Acción de Gracias, al Black Friday, hasta el Lunes Cibernético, rompió récords ya que el Lunes Cibernético se convirtió en el día de compras más grande singular en la historia de Amazon. Los productos mas ordenados por clientes incluyeron dispositivos de Amazon, electrónicos y juguetes. Las ventas de negocios pequeños y medianos mundialmente crecieron más de 20% el Viernes Negro, año tras año. “El Viernes Negro y el Lunes Cibenético continúan rompiendo récords en Amazon año tras año, lo que nos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Después del G20 en la Argentina: ¿Cuántos feriados quedan en 2018? - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/despues-del-g20-en-la-argentina-cuantos-feriados-quedan-en-2018_920995</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUyFsFPUyG6vyMfpvzG1kgqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/despues-del-g20-en-la-argentina-cuantos-feriados-quedan-en-2018_920995" target="_blank"&gt;Después del G20 en la Argentina: ¿Cuántos feriados quedan en 2018?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para la mayoría en la Ciudad de Buenos Aires el G20 fue sinónimo de feriado nacional. Pero por suerte, para los que quieran tomarse algún descanso antes de 2019, todavía quedan varios días no laborables, incluyendo dos puentes turísticos pegados a las fiestas que implicarán dos fines de semanas XL. Ideales para el famoso "turismo golondrina". El último mes del año tiene varios feriados. El sábado 8 de diciembre es el día de la Inmaculada Concepción de María. Al ser una celebración religiosa no se cambia de día. El 25 de diciembre, Navidad, cae un martes así que la Nochebuena del lunes 24 se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>¡Qué no te engañen! estos son los días de descanso obligatorio del 2019 - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mexico/dias-descanso-obligatorio-mexico-2019-20181129-0146.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjA1_hVJY3wlWhrMrCgtIAqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMO2SggY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mexico/dias-descanso-obligatorio-mexico-2019-20181129-0146.html" target="_blank"&gt;¡Qué no te engañen! estos son los días de descanso obligatorio del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México.- Muchos días festivos de México son de descanso obligatorio y muchos no saben cuales son y se presentan a trabajar con una paga injusta, es por eso que te mostramos que días son de asueto en el 2019. La Ley Federal del Trabajo de México marca que días son de descanso obligatorio y si llegaras a laborarlo tu pago tiene que ser triple. Aquí te presentamos mes por mes los días que tienes que descansar en el 2019: Enero 1ro de Enero: La Ley Federal del Trabajo establece que el primer día del año no se trabaja. 6 de Enero: Por ser la celebración de Día de Reyes no se labora. Uno de los d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>El Cyber Monday registra un récord de ventas por 7 mil 9 millones de dólares - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/27-11-2018/3503259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDumqZTQbbt4LT7ffaeIQBkqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/27-11-2018/3503259" target="_blank"&gt;El Cyber Monday registra un récord de ventas por 7 mil 9 millones de dólares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Cyber Monday, el primer lunes después de la festividad de Acción de Gracias, se trata de una jornada en la que las tiendas “online” ofrecen grandes descuentos para incentivar el consumo, sobre todo de cara a la adquisición de productos tecnológicos o viajes. Así, el fin de semana tras Acción de Gracias cerró ayer con una cifra histórica de consumo, ya que entre el 21 y el 26 de noviembre los estadounidenses gastaron 23 mil 210 millones de dólares, de acuerdo con los datos proporcionados por Adobe Digital Insights. VER MÁS Uso de tecnología, el nuevo recurso de las tiendas de EU para atra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Ralph "rompe" la taquilla durante fin de semana de Acción de Gracias - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/ralph-rompe-la-taquilla-durante-fin-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxhEzutpaosp-7qxfi1-ZEqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 01:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/ralph-rompe-la-taquilla-durante-fin-de.html" target="_blank"&gt;Ralph "rompe" la taquilla durante fin de semana de Acción de Gracias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ralph Breaks the Internet" dominó la taquilla durante los feriados de Acción de Gracias, con una ganancia de 84,6 millones de dólares en 4,017 salas durante los cinco días festivos y de 56 millones de dólares en el fin de semana. La secuela animada ahora se ubica como el segundo mejor debut de Acción de Gracias detrás de otro título de Disney, "Frozen", que recaudó 93,6 millones de dólares durante sus primeros cinco días. "Ralph" no fue la única secuela que tuvo éxito. El drama de boxeo "Creed II" de MGM y New Line ganó 55 millones de dólares en 3,350 salas durante los cinco días feriados ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Maratones festivas: las curiosas carreras navideñas alrededor del mundo - infobae</title><link>https://www.infobae.com/salud/fitness/2018/12/01/maratones-festivas-las-curiosas-carreras-navidenas-alrededor-del-mundo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAwhbvZ40-LFFs_Eq6rWD0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:23:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/salud/fitness/2018/12/01/maratones-festivas-las-curiosas-carreras-navidenas-alrededor-del-mundo/" target="_blank"&gt;Maratones festivas: las curiosas carreras navideñas alrededor del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada año en Madrid se reúnen miles de atletas que corren disfrazados Las luces, los árboles, la música, los decorados. Como sucede en vísperas de las fiestas de fin de año el clima festivo acapara la escena. El espíritu navideño se transmite en la vía pública, en los hogares, en el trabajo, en los medios de comunicación, en los locales comerciales, en todos lados. Y el mundo del running no es ajeno a ello, ya que alrededor del globo hay maratones o actividades pedestres afines. Una de ellas se corre este domingo en Tremont, Cleveland, Estados Unidos. Allí, miles de aficionados a las carrera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Explora los mercados navideños de toda la ciudad - El Diario NY</title><link>https://eldiariony.com/2018/11/22/explora-los-mercados-navidenos-de-toda-la-ciudad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECx1Y8gmqDlXvaUYv0-31FYqGAgEKg8IACoHCAowtcSsATD0pxEw5t2dAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:58:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/11/22/explora-los-mercados-navidenos-de-toda-la-ciudad/" target="_blank"&gt;Explora los mercados navideños de toda la ciudad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario NY&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los grandes atractivos de esta temporada es la apertura de diversos mercados navideños por toda la ciudad. A continuación te presentamos algunos a los que puedes ir para comprar regalos para toda la familia o simplemente para disfrutar de una taza de chocolate caliente. Muchos de estos mercados ofrecen además la posibilidad de ver presentaciones artísticas e incluso patinar sobre hielo. Brooklyn Holiday Bazaar Brooklyn Holiday Bazaar/Brooklyn Makers. Este fin de semana, viernes 24 y sábado 25, puedes aprovechar para visitar el Brooklyn Holiday Bazaar que exhibe los productos de 60 a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">El Diario NY</source></item><item><title>Calendario de días festivos y de asueto del 2019 - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Calendario-de-dias-festivos-y-de-asueto-del-2019-20181128-0193.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcw41ar6A_tD_zj6yBYYlQqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Calendario-de-dias-festivos-y-de-asueto-del-2019-20181128-0193.html" target="_blank"&gt;Calendario de días festivos y de asueto del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Ley del Trabajo ha publicado el calendario para el 2019 de días festivos y de asueto en México y a continuación te los presentamos para que puedas planear tus descansos o viajes. Calendario para el 2019 de días festivos y de asueto en México. La Ley Federal del Trabajo establece que si tales días los patrones llaman a los empleados a trabajar, deben pagarles doble el día. Los días festivos son: Domingo 6 de enero. Día de los Santos Reyes. Jueves 18 y viernes 19 de abril. Por la Semana Santa. En el caso de los estudiantes, se dan vacaciones del lunes 15 al viernes 26 de abril. Viernes 10 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>'Holiday Studio', la colección de navidad de Armani que no dejarás de usar durante todo el año - Trendencias Belleza</title><link>https://belleza.trendencias.com/maquillaje/holiday-studio-coleccion-navidad-armani-que-no-dejaras-usar-durante-todo-ano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgqr7wCJQrEW3DmEciCb4wqGAgEKg8IACoHCAoww76eCTCj_G0whNWbAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:30:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belleza.trendencias.com/maquillaje/holiday-studio-coleccion-navidad-armani-que-no-dejaras-usar-durante-todo-ano" target="_blank"&gt;'Holiday Studio', la colección de navidad de Armani que no dejarás de usar durante todo el año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trendencias Belleza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta navidad, Giorgio Armani ha creado su propia historia y ha reinterpretado su logo en un nuevo universo geométrico, adentrándose en un mundo moderno y encantador lleno de adornos festivos... eso es lo que nos inspira el packaging de 'Holiday Studio', su colección de navidad, una de las más versátiles de la temporada. Sí Passione Una de las novedades que nos trae la marca es el packaging de 'Sí Passione', la última versión que se unió a la familía 'Sí', que se describe como un perfume atrevido y sensual, que identifica a una mujer decidida y segura de sí misma. Sus notas de salida son pim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belleza.trendencias.com">Trendencias Belleza</source></item><item><title>La Navidad ilumina Alicante - Echo sucedió</title><link>http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/la-navidad-ilumina-alicante.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9afYv8F0BQaFbks_QgBtwqGQgEKhAIACoHCAownMyCCzCJu40DMLy4_AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/la-navidad-ilumina-alicante.html" target="_blank"&gt;La Navidad ilumina Alicante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo sucedió&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Navidad ya ilumina las calles de Alicante. El alcalde, Luis Barcala, encendió ayer las más de 1.534.998 luces que conforman el alumbrado ornamental junto a la Bellea del Foc, Aleida González, y sus damas del Foc, la Bellea Infantil, Andrea del Caño, y del edil de Fiestas, José Ramón González, así como de representantes de la corporación municipal, asociaciones y fiestas de la ciudad. También asistieron multitud de vecinos al acto del encendido público oficial. El tradicional acto del encendido tuvo lugar en la Plaza del Ayuntamiento. Barcala destacó que «este año la concejalía de Fiestas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echosucedio.blogspot.com">Echo sucedió</source></item><item><title>Arranca Desfile de Acción de Gracias a pesar de frío - FRONTERA.INFO</title><link>https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/VidayEstilo/22112018/1389527-Arranca-Desfile-de-Accion-de-Gracias-a-pesar-de-frio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISUKUkcTCoYTZTdtaHirYcqGQgEKhAIACoHCAowjsz-CjC93PYCMPLk3QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:41:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/VidayEstilo/22112018/1389527-Arranca-Desfile-de-Accion-de-Gracias-a-pesar-de-frio.html" target="_blank"&gt;Arranca Desfile de Acción de Gracias a pesar de frío&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRONTERA.INFO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las temperaturas gélidas y los vientos tempestuosos contrastaron el jueves con el ambiente festivo de miles de personas que asistieron a las calles de la ciudad de Nueva York para ver el Desfile de Día de Gracias de Macy's, con enormes globos de personajes, artistas en carrozas alegóricas y bandas marchantes. Los globos de personajes como Bob Esponja, Charlie Brown, el Grinch y otros despegaron del suelo justo antes del desfile, aunque algunos volaron notablemente a menor distancia de la gente que sostenía sus cuerdas. Los -6 grados centígrados (21 grados Fahrenheit) al inicio lo hicieron u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frontera.info">FRONTERA.INFO</source></item><item><title>El Centro Comercial Los Rosales celebra la Navidad en familia - En la plaza</title><link>http://enlaplaza-es.blogspot.com/2018/11/el-centro-comercial-los-rosales-celebra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcbGVVVVKE9ygCM1YVbTUIqGQgEKhAIACoHCAow_cuCCzCZu40DMJq9_AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enlaplaza-es.blogspot.com/2018/11/el-centro-comercial-los-rosales-celebra.html" target="_blank"&gt;El Centro Comercial Los Rosales celebra la Navidad en familia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En la plaza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Centro Comercial Los Rosales arranca hoy su programación de Navidad que hasta el próximo 5 de enero ofrecerá a toda la familia un amplio abanico de actividades para disfrutar de estas fiestas. Por eso, el título de la campaña navideña del centro es precisamente Unidos por Navidad. Espectáculos de magia, animación infantil, actuaciones musicales, talleres de cocina navideños o las tradicionales visitas de Papá Noel o los Reyes Magos son algunas de las propuestas. A la variada oferta comercial y a los estrenos cinematográficos previstos para estas fechas se suman distintas actividades de o...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enlaplaza-es.blogspot.com">En la plaza</source></item><item><title>Benidorm se llena de espíritu navideño - Echo sucedió</title><link>http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/benidorm-se-llena-de-espiritu-navideno.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN1f6zT5o72qnr_l2oUa9sqGQgEKhAIACoHCAownMyCCzCJu40DMLy4_AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echosucedio.blogspot.com/2018/12/benidorm-se-llena-de-espiritu-navideno.html" target="_blank"&gt;Benidorm se llena de espíritu navideño&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo sucedió&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Benidorm ya está inmerso en las celebraciones navideñas. Ayer abrió las puertas la plaza de la Navidad y la feria BeniNadal que este año se ha adelantado al día 1 de diciembre para aprovechar el puente festivo de diciembre que se alargará hasta cuatro días. La cita era a las 18.30 horas. La plaza de Sus Majestades los Reyes de España, junto al Ayuntamiento, se llenó de mayores y pequeños para disfrutar del espectáculo que había preparado así como para ver por primera vez las luces navideñas que estarán alumbrando el espacio hasta después de los días festivos. La plaza de la Navidad contará ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echosucedio.blogspot.com">Echo sucedió</source></item><item><title>'Cozy Little Christmas', la nueva canción navideña de Katy Perry - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/entretenimiento/cozy-little-christmas-la-nueva-cancion-navidena-de-katy-perry</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcXNdOawAkV-kjuRr8HqE0qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMP7U6AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:59:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/entretenimiento/cozy-little-christmas-la-nueva-cancion-navidena-de-katy-perry" target="_blank"&gt;'Cozy Little Christmas', la nueva canción navideña de Katy Perry&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor lfrodriguez Aunque hace algunas semanas se conoció que Katy Perry se retiraría temporalmente de la música para tomar un descanso, la artista estadounidense sorprendió con un nuevo lanzamiento, justo para la época de fin de año. Se trata de 'Cozy Little Christmas', una canción navideña escrita por la misma Perry en compañía del productor de la canción, Greg Wells, y Ferras Alqaisi. La canción fue lanzada en exclusiva para Amazon Music, pero la artista compartió en su cuenta de Instagram un breve adelanto para todos sus seguidores. "Para todos mis amigos que ya están comprando secretame...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Acción de Gracias: cuál es el origen de la celebración de EEUU - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/11/21/accion-de-gracias-cual-es-el-origen-de-la-celebracion-de-estados-unidos-que-es-mas-importante-que-navidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzST-zi4C9wf02EMUj7dDQqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw9fof</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/11/21/accion-de-gracias-cual-es-el-origen-de-la-celebracion-de-estados-unidos-que-es-mas-importante-que-navidad/" target="_blank"&gt;Acción de Gracias: cuál es el origen de la celebración de EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cuarto jueves de noviembre de cada año es una fecha muy especial para los estadounidenses de todos los orígenes. En esta fecha declarada feriado, se sientan a la mesa para celebrar el Día de Acción de Gracias (Thanksgiving Day), compartiendo pavo horneado, salsa de arándanos, puré de manzana y pastel de calabaza, entre otros platos. - ¿Por qué el Día de Acción de Gracias es la fiesta más importante de EE.UU.? La costumbre hace que los que comparten la comida digan en alto de qué están agradecidos. - Thanksgivukkah: Acción de Gracias y Hanukkah juntos por primera vez en 125 años - Los 90 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Conoce los días festivos y de puente del 2019 - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/28112018/1390905-Conoce-los-dias-festivos-y-de-puente-del-2019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHY2nMF0wnijS8RiqzvkCy0qGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMJfl3QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:28:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/28112018/1390905-Conoce-los-dias-festivos-y-de-puente-del-2019.html" target="_blank"&gt;Conoce los días festivos y de puente del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A casi un mes de que termine el año 2018, ya se presentaron los días festivos, de asueto y puentes vacacionales del 2019. ENERO: El 1 de enero, según la Ley Federal del Trabajo, es un día no laborable. El 6 de enero, día de los Reyes Magos, será domingo y no es día de asueto. FEBRERO: Se presenta el primer puente del año. El lunes 4 será de asueto por el aniversario de la Constitución de México que se conmemora el día 5. MARZO: El lunes 18 se otorgará descanso en conmemoración por el 21, natalicio de Benito Juárez. ABRIL: Llega Semana Santa, sin ser descansos obligatorios, los días 18 y 19 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Black Friday: por qué el Viernes Negro se llama así y otras 4 curiosidades sobre el famoso día de compras - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/black-friday-por-que-el-viernes-negro-se-llama-asi-y-otras-4-curiosidades-sobre-el-famoso-dia-de-compras-2018112272625</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsRd7XMsYTnV7CpsZ9eSE0qGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:26:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/black-friday-por-que-el-viernes-negro-se-llama-asi-y-otras-4-curiosidades-sobre-el-famoso-dia-de-compras-2018112272625" target="_blank"&gt;Black Friday: por qué el Viernes Negro se llama así y otras 4 curiosidades sobre el famoso día de compras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Getty Images ¿Te has preguntado de dónde viene el nombre del Black Friday? El Black Friday o Viernes Negro, celebrado un día después de Acción de Gracias, es una fecha clave de celebración para los estadounidenses. Pero el Black Friday es más que eso. Este día es sinónimo de compras. Las tiendas físicas y sus portales de internet se llenan de ofertas y promociones especiales para esta fecha y mucha gente aprovecha para hacer sus compras de cara a la Navidad. Pero ¿de dónde viene el nombre de Black Friday? ¿Por qué se celebra en noviembre? ¿Y hasta dónde llegó su popularidad? Aquí te desvela...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>¿Hay puente escolar la primera semana de diciembre? - La opinión de la gente</title><link>http://laopiniondelagente-es.blogspot.com/2018/11/hay-puente-escolar-la-primera-semana-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRZlbcvzjh_Hh9rbT8o3OYqGQgEKhAIACoHCAow_MyCCzCJvI0DMJm__AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laopiniondelagente-es.blogspot.com/2018/11/hay-puente-escolar-la-primera-semana-de.html" target="_blank"&gt;¿Hay puente escolar la primera semana de diciembre?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La opinión de la gente&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En apenas una semana toda España tendrá la posibilidad de descansar unos días extra gracias a la jornada festiva que celebra la aprobación de la Constitución Española. Será el jueves de la semana próxima, 6 de diciembre, día de fiesta nacional, aunque lo que ahora está en el aire para muchos es si sus hijos tendrán o no colegio y, por lo tanto, si podrán disfrutar o no de un largo puente festivo en caso de que ellos tengan la posibilidad de coger libre el viernes. Pues bien, la respuesta genérica es no. Y es que el calendario escolar del curso 2018-2019 facilitado por la Conselleria de Educ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laopiniondelagente-es.blogspot.com">La opinión de la gente</source></item><item><title>Conocé cuántos fines de semana largos quedan hasta fin de año - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/salta/714731-conoce-cuantos-fines-de-semana-largos-quedan-hasta-fin-de-ano-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPSZDuV6NdeW0sRGRSwUj4qGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKmBnwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:34:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/salta/714731-conoce-cuantos-fines-de-semana-largos-quedan-hasta-fin-de-ano-2/" target="_blank"&gt;Conocé cuántos fines de semana largos quedan hasta fin de año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pasó el único feriado de noviembre y estamos a un paso de que termine el año. Falta poco más de un mes para las fiestas y el cansancio se siente en este último tramo del 2017. Los feriados siempre vienen bien, sin embargo ya quedan pocos hasta el 31 de diciembre. El primero del próximo mes será el 8, día que celebra la Inmaculada Concepción de la Virgen María y este año cae sábado. Feriados puente (Web) Por otro lado, Navidad será martes, y tanto el lunes 24 como el lunes 31 serán días no laborales con fines turísticos, es decir que los últimos fines de semana de diciembre serán extra largos.&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Día de Acción de Gracias vuelve a romper récord de ventas 'online' - CNET en Espanol</title><link>https://www.cnet.com/news/thanksgiving-day-again-breaks-online-sales-record/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELR4RZ2bBqlS_YR4gb2WDdEqFwgEKg8IACoHCAow892KCDDChAQwzJJN</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnet.com/news/thanksgiving-day-again-breaks-online-sales-record/" target="_blank"&gt;Día de Acción de Gracias vuelve a romper récord de ventas 'online'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET en Espanol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Estuviste haciendo compras mientras salía el pavo del horno? Chris Monroe/CNET ¿Estuviste buscando ofertas en línea el jueves para matar el tiempo antes de que el pavo saliera del horno? Pues no fuiste el único, ya que el gasto en línea durante el Día de Acción de Gracias llegó a los US$3,700 millones en Estados Unidos, con lo que se rompió el récord del año pasado de US$2,870 millones, de acuerdo con Adobe Analytics. En 2016, las ventas alcanzaron los US$1,300 millones. Esto sólo es una prueba más de que el Viernes Negro ya no es el inicio oficial de la temporada de compras navideñas. Com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnet.com">CNET en Espanol</source></item><item><title>¿Cuáles son los días feriados con más robo de autos en USA? - El Diario NY</title><link>https://eldiariony.com/2018/11/24/cuales-son-los-dias-feriados-con-mas-robo-de-autos-en-usa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxhc63kj_QLdEPUOhK2ql0qGAgEKg8IACoHCAowtcSsATD0pxEwhd6dAw</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 13:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/11/24/cuales-son-los-dias-feriados-con-mas-robo-de-autos-en-usa/" target="_blank"&gt;¿Cuáles son los días feriados con más robo de autos en USA?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario NY&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los días feriados son aquéllas celebraciones donde los dueños de autos se relajan, comen y disfrutan de la convivencia de amigos y familiares. Sin embargo, los criminales ven estos días como una oportunidad para robar los vehículos de otras personas debido a que durante los festejos hay menos gente al pendiente de sus autos y la policía se encuentra ocupada atendiendo otras tareas. Los robos de autos durante los días feriados han mostrado ser una tendencia en los reportes anuales del Centro Nacional de Información del Crimen (NCIC), el cual catalogó en el 2016 al Halloween como el día con m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">El Diario NY</source></item><item><title>"Sacada de 'El Resplandor'": La Red se mofa de la "sangrienta" decoración navideña de la Casa Blanca - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/296999-decoracion-navidad-melania-arboles-rojos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAK7LiHjcaf5n5j_Tw-0gtMqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:01:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/296999-decoracion-navidad-melania-arboles-rojos" target="_blank"&gt;"Sacada de 'El Resplandor'": La Red se mofa de la "sangrienta" decoración navideña de la Casa Blanca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los arreglos festivos de la residencia presidencial estadounidense fueron presentados este lunes por la primera dama, Melania Trump, y la reacción de los internautas no se hizo esperar. La primera dama de EE.UU., Melania Trump, dio a conocer este lunes las vistosas decoraciones navideñas de la Casa Blanca, cuyo tema este año son 'Tesoros estadounidenses', y en las que predominan los adornos de color rojo. The People’s House @WhiteHouse is ready to celebrate Christmas and the holiday season! pic.twitter.com/oejKW3mC15 — Melania Trump (@FLOTUS) 26 ноября 2018 г. Precisamente son árboles de es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Cuál es el origen de la celebración de Acción de Gracias en Estados Unidos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/thanksgiving-origen-celebracion-accion-gracias-estados-unidos-noticia-580081</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKm7luVvb8jx0JMj42XqOv4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:26:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/thanksgiving-origen-celebracion-accion-gracias-estados-unidos-noticia-580081" target="_blank"&gt;Cuál es el origen de la celebración de Acción de Gracias en Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cuarto jueves de noviembre de cada año es una fecha muy especial para los estadounidenses de todos los orígenes. En esta fecha declarada feriado, se sientan a la mesa para celebrar el Día de Acción de Gracias (ThanksgivingDay), compartiendo pavo horneado, salsa de arándanos, puré de manzana y pastel de calabaza, entre otros platos. La costumbre hace que los que comparten la comida digan en alto de qué están agradecidos. Acción de Gracias es considerado el día más ecuménico del calendario estadounidense, ya que a diferencia de Navidad, creyentes de todas las religiones se sienten incluido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Todo listo para el desfile del día de acción de gracias en el centro de la ciudad - Univision</title><link>https://www.univision.com/houston/kxln/noticias/todo-listo-para-el-desfile-del-dia-de-accion-de-gracias-en-el-centro-de-la-ciudad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZ_sonfynrbdhlB0T0AUrgqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/houston/kxln/noticias/todo-listo-para-el-desfile-del-dia-de-accion-de-gracias-en-el-centro-de-la-ciudad" target="_blank"&gt;Todo listo para el desfile del día de acción de gracias en el centro de la ciudad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HOUSTON, Texas. - La versión número 69 del desfile del día de Acción de Gracias HEB, el evento gratuito organizado por la alcaldía de Houston que marca el inicio oficial de las fiestas de fin de año en la ciudad, es este jueves 22 de noviembre a partir de las 9 am con actividades aptas para toda la familia. The Thanksgiving Day Parade featuring @JoseAltuve27 and @JHarden13 is only two days away.!! Join us to see the MVPs and stay for the marching bands, floats and a lot more excitement. 😎 pic.twitter.com/9povgZThnY — City of Houston (@HoustonTX) November 20, 2018 Este año la alcaldía ha in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Atascos de tráfico durante feriados de Acción de Gracias romperán récords - La Prensa Orlando</title><link>https://laopinion.com/2018/11/21/atascos-de-trafico-durante-feriados-de-accion-de-gracias-romperan-records/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZ1ZfDhelNkjyKOBuy7bx8qGAgEKg8IACoHCAowloC_ATCt_g0wxfCeAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/11/21/atascos-de-trafico-durante-feriados-de-accion-de-gracias-romperan-records/" target="_blank"&gt;Atascos de tráfico durante feriados de Acción de Gracias romperán récords&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Orlando&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se espera que más de 54 millones de estadounidenses viajen este fin de semana de Acción de Gracias, el mayor volumen de viajeros desde 2005, y se espera que esto cause un tráfico peor de lo normal en las grandes ciudades de EEUU, según un nuevo pronóstico de la AAA. La cantidad de personas que viajarán al menos a 50 millas de su hogar aumentará aproximadamente un 4.8 % con respecto al último Día de Acción de Gracias, lo que se traduce en un adicional de 2.5 millones de viajeros del año anterior, informó la AAA. La gran mayoría de los viajeros se dirigirán a su destino de vacaciones en autom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Prensa Orlando</source></item><item><title>¿A cuánto se pagan los días festivos en México? - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/empleo/cuanto-pagan-dias-festivos-mexico-20181119-0001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6yImLloQL7KNNkA_InqdgqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/empleo/cuanto-pagan-dias-festivos-mexico-20181119-0001.html" target="_blank"&gt;¿A cuánto se pagan los días festivos en México?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Trabajaste un día feriado y no sabes cómo te lo deben pagar? En México, La Ley Federal del Trabajo establece que se pagarán al doble y triple, respectivamente, los días de descanso o feriados. En el caso de este lunes 19 de noviembre, se conmemora el 20 de noviembre, Día de la Revolución Mexicana. Lea también: ¿Cuántos pesos valía el dólar el año en que naciste? La Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS) indica que “los días feriados o festivos tienen por objeto que el trabajador celebre, con entera libertad, las festividades cívicas o religiosas que se conmemoran en esas fechas”....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Por qué es feriado este lunes y cuántos quedan este año - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Por-que-es-feriado-este-lunes-y-cuantos-quedan-este-ano-20181115-0069.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8B3k6VceA6EMKIRLXikocqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Por-que-es-feriado-este-lunes-y-cuantos-quedan-este-ano-20181115-0069.html" target="_blank"&gt;Por qué es feriado este lunes y cuántos quedan este año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este lunes 19 de noviembre es feriado nacional por el Día de la Soberanía, que se celebra cada 20 de noviembre pero que este año se adelanta un día para lograr un fin de semana largo turístico. En la fecha se conmemora la Batalla de la Vuelta de Obligado, que tuvo lugar en 1845 en el río Paraná con una heroica defensa del territorio argentino ante el avance de una poderosa escuadra invasora anglofrancesa. Por entonces, las relaciones exteriores estaban a cargo del brigadier Juan Manuel de Rosas, quien designó al general Lucio Mansilla a cargo de dicho enfrentamiento, librado unos 130 kilóme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Cancelado desfile de globos Holiday Parade - El Sol de Acapulco</title><link>https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/cancelado-desfile-de-globos-holiday-parade-2733738.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4ALhdvdRKb4Bn-WgFe3I8qGQgEKhAIACoHCAownIyCCzCp0v4CMKah8wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:05:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeacapulco.com.mx/local/cancelado-desfile-de-globos-holiday-parade-2733738.html" target="_blank"&gt;Cancelado desfile de globos Holiday Parade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Acapulco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ante el quebranto financiero en el que se encuentra el ayuntamiento, el secretario de turismo municipal, José Luis Basilio Talavera, confirmó que no habrá desfile de globos gigantes en la costera Miguel Alemán el próximo en 25 de diciembre. Entrevistado antes de dar inicio a la primera sesión abierta de cabildo realizada en Ciudad Renacimiento, el funcionario porteño, explicó que se requieren por lo menos 100 mil dólares para la realización de este evento, que además se realiza en un mes que turísticamente se vende solo para este destino de playa. Multará Propaeg al Ayuntamiento de Acapulco...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeacapulco.com.mx">El Sol de Acapulco</source></item><item><title>Melania Trump pinta de rojo la Casa Blanca para recibir la Navidad - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/melania-trump-pinta-de-rojo-la-casa-blanca-para-recibir-la-navidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDWnIqjDr78nqJDJJsXFXIqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:29:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/melania-trump-pinta-de-rojo-la-casa-blanca-para-recibir-la-navidad/" target="_blank"&gt;Melania Trump pinta de rojo la Casa Blanca para recibir la Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Casa Blanca inauguró su decoración navideña, una ornamentación diseñada por la primera dama, Melania Trump y que este año claramente no será azul. La primera dama de Estados Unidos reveló las decoraciones navideñas de la Casa Blanca de este año, que cuentan con una paleta de colores decididamente rojos. The People’s House @WhiteHouse is ready to celebrate Christmas and the holiday season! pic.twitter.com/oejKW3mC15 — Melania Trump (@FLOTUS) November 26, 2018 Los más llamativos, quizás, son los árboles topiarios en rojo carmesí, que actualmente bordean el ala este. La residencia presidenc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item></channel></rss>