{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNREp5TVRaMk54SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:04:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "By case of &#39;The Invalid&#39;, first shock between Attorney General and JEP - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/judicial/con-tutela-procuraduria-pide-jep-segunda-instancia-en-caso-de-el-invalido-199158-ie412",
            "pub_date": "2018-12-07 18:15:28 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La Procuradur\u00eda radic\u00f3 la primera acci\u00f3n de tutela contra uno de los \u00f3rganos de la Jurisdicci\u00f3n Especial de Paz, tras un a\u00f1o de haber sido creado por el ..."
        },
        {
            "title": "Procuradur\u00eda disbarred for 15 years the ex-governor of C\u00f3rdoba, Alejandro Lyons - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/politica/452315-alejandro-lyons-fue-inhabilitado-15-anos",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Punch of the Procurator&#39;s Office to the Mayor of Bucaramanga - Week",
            "link": "https://www.semana.com/opinion/articulo/la-trompada-de-la-procuraduria-al-alcalde-de-bucaramanga-columna-de-german-manga/593478",
            "pub_date": "2018-12-04 21:41:00 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Apartar a Rodolfo Hern\u00e1ndez de su cargo por tres meses afecta gravemente la meritoria lucha que libra contra la corrupci\u00f3n pol\u00edtica en la regi\u00f3n y va en ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor and international organizations will review human rights situation - Channel 1",
            "link": "https://canal1.com.co/noticias/nacional/procuraduria-y-organismos-internacionales-revisaranel-futuro-del-sistema-interamericano-de-proteccion-de-derechos-humanos-sera-el-tema-central-del-foro-internacional-organizado-por-la-procuraduria-gen/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:57:56 GMT",
            "source_nm": "Channel 1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": "El futuro del Sistema Interamericano de Protecci\u00f3n de Derechos Humanos ser\u00e1 el tema central del foro internacional organizado por la Procuradur\u00eda General ..."
        },
        {
            "title": "Office dismisses and disqualifies for 10 years the former mayor of Quibd\u00f3, Zulia Mar\u00eda Mena - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/procuraduria-destituye-e-inhabilito-por-10-anos-a-la-exalcaldesa-de-quibdo-zulia-maria-mena/593362",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:37 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "El ministerio p\u00fablico tom\u00f3 la determinaci\u00f3n por irregularidades en la construcci\u00f3n de un megacolegio que cost\u00f3 m\u00e1s de 13.000 millones de pesos."
        },
        {
            "title": "Procuradur\u00eda opened preliminary investigation for alleged corruption in Telemedell\u00edn - W Radio",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/regionales/procuraduria-abrio-indagacion-preliminar-por-presunta-corrupcion-en-telemedellin/20181204/nota/3833058.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "La contralora general de Medell\u00edn, Patricia Bonilla Sandoval, tambi\u00e9n fue vinculada por presuntamente favorecer con contratos a familiares del concejal ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor sanctions ex-mayor of Alpujarra (Tolima), Noel Mart\u00ednez Cruz - Channel 1",
            "link": "https://canal1.com.co/noticias/nacional/procuraduria-sanciona-exalcalde-alpujarra-tolima-noel-martinez-cruz/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:56 GMT",
            "source_nm": "Channel 1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": "La Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n suspendi\u00f3 por 10 meses al exalcalde de Alpujarra, Tolima, Noel Mart\u00ednez Cruz (2012 \u2013 2015), por entregar materiales ..."
        },
        {
            "title": "Procuradur\u00eda alerts on building in Cartagena that violates urban regulations - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/bolivar/procuraduria-alerta-sobre-edificacion-en-cartagena-que-viola-normas-urbanisticas-572880",
            "pub_date": "2018-12-02 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El Ministerio P\u00fablico se\u00f1al\u00f3 que se trata de la construcci\u00f3n de un hotel en Getseman\u00ed, que incluir\u00eda la eliminaci\u00f3n de un patio con valor hist\u00f3rico y que ampliar\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "Only two municipalities in Antioquia comply with firefighters: Procuradur\u00eda - Telemedell\u00edn",
            "link": "https://telemedellin.tv/antioquia-bomberos-procuraduria/298713/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:27:53 GMT",
            "source_nm": "Telemedell\u00edn",
            "source_url": "https://telemedellin.tv",
            "desc": "Seg\u00fan la Procuradur\u00eda Regional de Antioquia, de los 125 del departamento solo 2 cumplen a cabalidad las normas bomberiles."
        },
        {
            "title": "Procuradur\u00eda warns, IPCC says that everything &quot;is in order&quot; - El Universal - Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/procuraduria-advierte-ipcc-dice-que-todo-esta-en-orden-YE372515",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Universal - Colombia",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Las denuncias de la Procuradur\u00eda apuntar\u00edan solo a una \u201cpresunci\u00f3n\u201d o al menos as\u00ed lo infiere el Instituto de Patrimonio y Cultura (IPCC) con su posic..."
        },
        {
            "title": "Office of the Attorney General dismissed and disbarred the former Governor of Sucre for 12 years - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/emisora/2018/12/06/sincelejo/1544054325_727061.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:04:59 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "La Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n sancion\u00f3 con destituci\u00f3n e inhabilidad por 12 a\u00f1os para ejercer cargos p\u00fablicos al ex gobernador de Sucre, Julio Cesar ..."
        },
        {
            "title": "Procuradur\u00eda suspends ex-alcaldes of Tolima municipalities - KienyKe",
            "link": "https://www.kienyke.com/noticias/procuraduria-suspende-a-exalcaldes-de-municipios-tolimenses",
            "pub_date": "2018-12-05 19:29:20 GMT",
            "source_nm": "KienyKe",
            "source_url": "https://www.kienyke.com",
            "desc": "La Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n suspendi\u00f3 por diez meses al exalcalde de Alpujarra, Tolima, Noel Mart\u00ednez Cruz y por un mes al exalcalde de Planadas ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor asks not to file trial against Palomino for vandal cartel - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/05/judicial/1544033211_340651.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "La Procuradur\u00eda le pidi\u00f3 a la Corte Suprema de Justicia que no acepte archivar el proceso que adelanta por el 'Cartel de los V\u00e1ndalos', una publicaci\u00f3n que ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor sanctioned teacher involved in case of sexual abuse in Magdalena - W Radio",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/regionales/procuraduria-sanciono-a-docente-involucrado-en-caso-de-abuso-sexual-en-el-magdalena/20181205/nota/3833749.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "De esta forma el Ministerio P\u00fablico desestima las declaraciones de exfuncionario de la Gobernaci\u00f3n sobre par\u00e1lisis de casos tras asumir el control preferente."
        },
        {
            "title": "Attorney General&#39;s office suspended for 30 days the former mayor of Planadas, David Lozada Losada - Echoes of Combeima",
            "link": "https://ecosdelcombeima.com/region/nota-136758-procuraduria-suspendio-por-30-dias-al-ex-alcalde-de-planadas-david-lozada-losada",
            "pub_date": "2018-12-04 20:40:26 GMT",
            "source_nm": "Echoes of Combeima",
            "source_url": "https://ecosdelcombeima.com",
            "desc": "Por faltar a su deber como servidores p\u00fablicos la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n suspendi\u00f3 por un periodo de 30 d\u00edas al exalcalde de Planadas, Tolima, ..."
        },
        {
            "title": "Atypical election day of Riohacha will be monitored by Procuradur\u00eda - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/como-seran-las-elecciones-atipicas-en-riohacha-de-2-de-diciembre-300538",
            "pub_date": "2018-12-02 16:53:58 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Elecciones se dan luego de destituci\u00f3n del alcalde por irregularidades en la contrataci\u00f3n del PAE. | Otras Ciudades | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "Former Honda registrar is summoned to hearing by the Attorney General - Ecos del Combeima",
            "link": "https://ecosdelcombeima.com/judicial/nota-136735-ex-registrador-de-honda-es-citado-audiencia-por-la-procuraduria",
            "pub_date": "2018-12-04 13:30:22 GMT",
            "source_nm": "Echoes of Combeima",
            "source_url": "https://ecosdelcombeima.com",
            "desc": "De acuerdo con el material probatorio recaudado, el entonces funcionario habr\u00eda ejercido de manera simult\u00e1nea como registrador y apoderado del Centro ..."
        },
        {
            "title": "Procuradur\u00eda suspended the Mayor of Turbana for four months - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/procuraduria-suspendio-por-cuatro-meses-al-alcalde-de-turbana",
            "pub_date": "2018-12-08 00:02:08 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "La decisi\u00f3n obedece a que el mandatario municipal incumpli\u00f3 con la Ley de G\u00e9nero, al s\u00f3lo nombrar una mujer dentro de su gabinete."
        },
        {
            "title": "They release a man convicted by mistake to 40 years for calling himself the same as a criminal boss - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298360-colombia-liberar-hombre-condenado-error-nombre-paramilitar",
            "pub_date": "2018-12-08 03:58:46 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El sexagenario colombiano fue acusado de haber torturado, asesinado y desaparecido a 45 personas en varios municipios entre 2003 y 2004. H\u00e9ctor Enrique Buitrago Soler, un alba\u00f1il de la ciudad de Tauramena (Casanare, Colombia), fue condenado por la justicia a 40 a\u00f1os de c\u00e1rcel por llamarse igual que el fundador de las autodefensas campesinas que operaban en esa regi\u00f3n. Sin embargo, un juzgado penal ha ordenado su libertad, seg\u00fan inform\u00f3 este viernes la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n. En una entrevista desde la prisi\u00f3n en donde permanece recluido, Buitrago, de 69 a\u00f1os, hab\u00eda reiterado su i..."
        },
        {
            "title": "Second disability against Alejandro Lyons, this time is for 15 years - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/segunda-inhabilidad-contra-alejandro-lyons-esta-vez-es-por-15-anos-302240",
            "pub_date": "2018-12-06 21:44:54 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Otras Ciudades Segunda inhabilidad contra Alejandro Lyons, esta vez es por 15 a\u00f1os GUDILFREDO AVENDA\u00d1O 06 de diciembre 2018 , 04:44 p.m. Por presuntamente part\u00edcipar en la adjudicaci\u00f3n irregular de cuatro convenios por $85.700 millones. Una nueva sanci\u00f3n por parte de la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n recibi\u00f3 el exgobernador de C\u00f3rdoba Alejandro Lyons Muskus, envuelto en varios esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n durante su administraci\u00f3n. Ahora el exmandatario qued\u00f3 inhabilitado para ejercer cargos p\u00fablicos durante 15 a\u00f1os, por ser encontrado responsable de part\u00edcipar en la adjudicaci\u00f3n irregular d..."
        },
        {
            "title": "Precautionary measures in San Andr\u00e9s for accumulation of hospital waste - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/medidas-cautelares-en-san-andres-por-acumulacion-de-residuos-hospitalarios",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:13 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlatorre El Tribunal administrativo de San Andr\u00e9s, Providencia y Santa Catalina decret\u00f3 las medidas cautelares de urgencia que hab\u00eda solicitado la la Procuradur\u00eda General, debido a la exposici\u00f3n de m\u00e1s de 6 toneladas de residuos hospitalarios que est\u00e1n al aire libre y que pueden afectar tanto a los residentes como a los turistas del archipi\u00e9lago. En la decisi\u00f3n ese tribunal le orden\u00f3 a la IPS Universidad de Antioquia que en su condici\u00f3n de prestador de los servicios de salud de esa regi\u00f3n del pa\u00eds, realice de manera inmediata \u201clas gestiones administrativas pertinentes y eficaces con e..."
        },
        {
            "title": "For sharing silver of royalties, Alejandro Lyons disqualified for 15 years - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/alejandro-lyons-destituido-e-inhabilitado-por-15-anos/593546",
            "pub_date": "2018-12-06 00:13:25 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Por repartirse plata de las regal\u00edas, Alejandro Lyons inhabilitado por 15 a\u00f1os La Procuradur\u00eda sancion\u00f3 al exgobernador de C\u00f3rdoba al se\u00f1alarlo como responsable del desfalco de recursos en el departamento. 2018/12/05 16:09 2018/12/05 16:32 Alejandro Lyons, exgobernador de C\u00f3rdoba Foto: El Universal CORRUPCI\u00d3N Alejandro Lyons, exgobernador de C\u00f3rdoba, y uno de los protagonistas del mayor esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n que comprometi\u00f3 a algunos dirigentes pol\u00edticos y magistrados de la Corte Suprema de Justicia, el llamado cartel de la toga, ha sido sancionado por la Procuradur\u00eda, pero esta vez por ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor dismisses and disqualifies ex-Governor of C\u00f3rdoba, Alejandro Lyons, for 15 years - Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/procuraduria-destituye-e-inhabilita-15-anos-exgobernador-cordoba-alejandro-lyons",
            "pub_date": "2018-12-05 22:07:52 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "La Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n sancion\u00f3 con destituci\u00f3n e inhabilidad por 15 a\u00f1os al exgobernador de C\u00f3rdoba, Alejandro Jos\u00e9 Lyons Muskus, por irregularidades relacionadas con la adjudicaci\u00f3n de cuatro convenios de cooperaci\u00f3n para ciencia y tecnolog\u00eda por m\u00e1s de $85.700 millones de pesos, financiados con recursos del Sistema General de Regal\u00edas. La Entidad estableci\u00f3 que el exgobernador, el exdirector de Regal\u00edas, Jairo Alberto Zapa P\u00e9rez, y el representante de las entidades cooperantes, Jes\u00fas Eugenio Henao Sarmiento, se reunieron para acordar comisiones a cambio de la celebraci\u00f3n de..."
        },
        {
            "title": "Mayor of Bucaramanga will attend the Inter-American Commission on Human Rights after suspension - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/nacional/alcalde-de-bucaramanga-acudira-la-comision-interamericana-de-derechos-humanos-tras-suspension-articulo-827540",
            "pub_date": "2018-12-05 21:58:28 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Alcalde de Bucaramanga acudir\u00e1 a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos tras suspensi\u00f3n Submitted by mahernandez_262000 on Wed, 12/05/2018 - 16:58 Rodolfo Hern\u00e1ndez asegur\u00f3 que la sanci\u00f3n impuesta por la Procuradur\u00eda no es justa. Y por esto, realizar\u00e1 el mismo procedimiento que Gustavo Petro. Inclusive, tendr\u00e1n el mismo abogado, Julio C\u00e9sar Guti\u00e9rrez. El suspendido alcalde de Bucaramanga, Rodolfo Hern\u00e1ndez, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles 5 de diciembre, que acudir\u00e1 a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos. En una carta cuestionar\u00e1 la decisi\u00f3n de la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n t..."
        },
        {
            "title": "Undertaking agreement for Odebrecht exejecutives to be witnesses - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/procuraduria-brasilena-acepto-acta-de-compromiso-de-exdirectivos-de-odebrecht-301672",
            "pub_date": "2018-12-06 01:47:40 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Investigaci\u00f3n Se destraba acuerdo para que exejecutivos de Odebrecht sean testigos Justicia 05 de diciembre 2018 , 08:47 p.m. El Ministerio P\u00fablico de Brasil hizo llegar acta de compromiso de sus ciudadanos. La Fiscal\u00eda confirm\u00f3 este mi\u00e9rcoles que ya recibi\u00f3 el acta de compromiso de tres exdirectivos de Odebrecht para rendir testimonio sobre los hechos de corrupci\u00f3n de esta multinacional en Colombia. Dicho acuerdo fue aceptado por el Ministerio P\u00fablico de Brasil. Con este paso se destraba la posibilidad de que Luiz Antonio Mameri, Luiz Eduardo Da Rocha y Luiz Antonio Bueno Junior sean test..."
        },
        {
            "title": "Attorney General denounced &#39;embargo sign&#39; to health in Sucre - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/procurador-general-denuncio-cartel-de-embargos-la-salud-en-sucre",
            "pub_date": "2018-12-05 19:42:16 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor ypineda El Procurador General de la Naci\u00f3n, Fernando Carrillo, anunci\u00f3 p\u00fablicamente que denunciar\u00e1 a jueces y abogados de Sucre que har\u00edan parte de un 'cartel de embargos' a los recursos de la salud. Lea aqu\u00ed: Procuradur\u00eda critic\u00f3 adquisici\u00f3n de nueva flota de buses de TransMilenio Carrillo Fl\u00f3rez dijo que personalmente presentar\u00e1 la denuncia formal ante el Consejo Superior de la Judicatura para que se investigue a quienes han abusado de esas posibilidades de embargos sobre recursos que son inembargables. \u201cPersonalmente voy a entregar esta carta a Bogot\u00e1 porque no vamos a admitir que..."
        },
        {
            "title": "Attorney General dismissed and disqualified Alejandro Lyons for 15 years for the royalty bill - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/procuraduria-destituyo-e-inhabilito-por-15-anos-alejandro-lyons-por-el-cartel-de-las-regalias",
            "pub_date": "2018-12-05 21:27:21 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlomboProcuradur\u00eda destituy\u00f3 e inhabilit\u00f3 por 15 a\u00f1os a Alejandro Lyons por el cartel de las regal\u00edasHace 5 horas El exgobernador de C\u00f3rdoba, que se encuentra en EE.UU. colaborando con dicha justicia, fue sancionado por irregularidades en convenios de ciencia y tecnolog\u00eda. La Procuradur\u00eda General encontr\u00f3 culpable al exgobernador Alejandro Lyons de varias faltas disciplinarias por lo que determin\u00f3 destituirlo e inhabilitarlo por 15 a\u00f1os de su cargo. De acuerdo al Ministerio P\u00fablico, Lyons Muskus cometi\u00f3 reiteradas irregularidades en la adjudicaci\u00f3n de cuatro convenios de cooperaci\u00f3n para ci..."
        },
        {
            "title": "Zulia Mar\u00eda Mena, former mayor of Quibd\u00f3, was dismissed and disqualified by the Attorney General - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/zulia-maria-mena-exalcaldesa-de-quibdo-fue-destituida-e-inhabilitada-por-la-procuraduria-articulo-827212",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Zulia Mar\u00eda Mena, exalcaldesa de Quibd\u00f3, fue destituida e inhabilitada por la Procuradur\u00eda Submitted by mmedellin_1283 on Tue, 12/04/2018 - 07:00 El Ministerio P\u00fablico concluy\u00f3 que la exmandataria suscribi\u00f3 un contrato para la construcci\u00f3n de un megacolegio en el municipio sin los estudios previos necesarios para la obra. Mena fue capturada la semana pasada, en medio de una investigaci\u00f3n que adelante la Fiscal\u00eda. Hace un a\u00f1o, Zulia Mar\u00eda Mena recibi\u00f3 un prestigioso galard\u00f3n que la destac\u00f3 como una de las mujeres pol\u00edticas m\u00e1s importantes del a\u00f1o. La semana pasada, la Fiscal\u00eda la captur\u00f3 por..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor denies responsibility in the frustrated hearing against Jos\u00e9 El\u00edas Melo - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/fiscalia-niega-responsabilidad-en-la-frustrada-audiencia-contra-jose-elias-melo/593479",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:28 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Fiscal\u00eda niega responsabilidad en la frustrada audiencia contra Jos\u00e9 El\u00edas Melo El ente acusador asegura que la audiencia contra el exdirector de Corficolombiana, Jos\u00e9 El\u00edas Melo, no se dio porque los brasileros directivos de Odebrecht que testificar\u00e1n contra \u00e9l enviaron el acta de compromiso tarde. 2018/12/05 10:53 2018/12/05 10:57 Fiscal\u00eda niega responsabilidad en la frustrada audiencia contra Jos\u00e9 El\u00edas Melo Foto: Daniel Reina Romero NACI\u00d3N La Fiscal\u00eda General le sali\u00f3 al paso a las cr\u00edticas frente al por qu\u00e9 no se pudo realizar la audiencia contra el ex director de Corficolombiana, Jos\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Ernestina Godoy will review 10 priority cases when she takes possession of the PGJCDMX - Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ernestina-godoy-revisara-casos-prioritarios-pgjcdmx/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:22:53 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Ernestina Godoy revisar\u00e1 10 casos prioritarios cuanto tome posesi\u00f3n de la Procuradur\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico (PGJCDMX), con el objetivo de combatir la impunidad y la corrupci\u00f3n. Godoy se reuni\u00f3 este martes con el actual procurador Edmundo Garrido, para concretar los \u00faltimos detalles de entrega recepci\u00f3n de la dependencia. Ernestina Godoy, pr\u00f3xima Procuradora General de Justicia CDMX, explic\u00f3 que el 5 de diciembre iniciar\u00e1 con 10 casos que deben ser resueltos lo m\u00e1s pronto posible, adem\u00e1s visitar\u00e1 algunas fiscal\u00edas. Ernestina Godoy revisar\u00e1 10 casos prioritarios cuando t..."
        },
        {
            "title": "Obdebrecht executives stayed waiting to speak in audience against former president of Corficolombiana - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/directivos-de-obdebrecht-se-quedaron-esperando-para-hablar-en-audiencia-contra-expresidente-de-corficolombiana/593440",
            "pub_date": "2018-12-05 06:13:53 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Directivos de Obdebrecht se quedaron esperando para hablar en audiencia contra expresidente de Corficolombiana Seg\u00fan la Procuradur\u00eda de Brasil, tres testigos estaban listos para participar por teleconferencia este lunes. Sin embargo, la Fiscal\u00eda colombiana no los contact\u00f3 y pidi\u00f3 la suspensi\u00f3n de la diligencia en Bogot\u00e1, argumentando que el acuerdo con los directivos de la multinacional no est\u00e1 cerrado. 2018/12/04 18:43 2018/12/04 19:04 Directivos de Obdebrecht se quedaron esperando para hablar en audiencia contra expresidente de Corficolombiana Foto: Archivo particular JUSTICIA Este lunes,..."
        }
    ]
}