{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZyYUcwNUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Discord in the Red? Am\u00e9rica de Cali and a signing that could generate division in 2019 - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/discordia-en-el-rojo-america-de-cali-y-un-fichaje-que-podria-486925",
            "pub_date": "2018-12-08 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "En pleno mercado del f\u00fatbol colombiano, existe un jugador que ha interesado al presidente del club pero que no contar\u00eda con el visto bueno del 'Pecoso' ..."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali goes for more reinforcements for 2019 - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/america-de-cali/va-por-mas-refuerzos-para-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Am\u00e9rica oficializ\u00f3 los nombres de sus primeros fichajes y anunci\u00f3 que tratar\u00e1 de conseguir m\u00e1s jugadores que lleguen a reforzar la plantilla de cara a la ..."
        },
        {
            "title": "Did he leave them waiting? This former America of Cali renewed with his current team in the League - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/los-dejo-esperando-este-ex-america-de-cali-renovo-con-su-act-486748",
            "pub_date": "2018-12-07 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador, que estuvo en carpeta de uno de los equipos de mejor rendimiento en este periodo, decidi\u00f3 darse otra oportunidad en el club, al que arrib\u00f3 en el ..."
        },
        {
            "title": "Diego Herner and Alejandro Bernal also leave Am\u00e9rica de Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/america-de-cali/diego-herner-y-alejandro-bernal-tambien-salen-del-america-de-cali.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "With joy and anecdotes, William the &#39;Pecas&#39; Ospina, former player of Cali and Am\u00e9rica - El Pa\u00eds - Cali, is fired",
            "link": "https://www.elpais.com.co/deportes/futbol-colombiano/con-alegria-y-anecdotas-despiden-a-william-el-pecas-ospina-exjugador-del-cali-y-america.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:55:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Extrovertido, rumbero, dicharachero y, sobre todo, un gran amigo y mejor profesional. As\u00ed recuerdan sus amigos al exlateral William el 'Pecas' Ospina, quien ..."
        },
        {
            "title": "Transfers, rumors and departures: Am\u00e9rica de Cali, Atl\u00e9tico Nacional, Millonarios, Cali, Junior - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/fichajes-rumores-y-salidas-america-de-cali-atletico-nacional-486676",
            "pub_date": "2018-12-07 15:23:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Estas escuadras sumadas a Independiente Santa Fe y han estado agitando el mercado de fichajes. Ac\u00e1 todos los movimientos."
        },
        {
            "title": "Viveros and Luis Paz, the first two reinforcements of America - AS Colombia",
            "link": "https://colombia.as.com/colombia/2018/12/06/futbol/1544066895_257382.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:30:42 GMT",
            "source_nm": "AS Colombia",
            "source_url": "https://colombia.as.com",
            "desc": "Jhonier Viveros, Luis Paz y Marlon Torres son los primeros refuerzos del Am\u00e9rica de Cali para la temporada 2019. Herner y Bernal salen del equipo."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali hopes to finalize 8 players before December 9 - FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/futbol-colombiano/liga-aguila/america-espera-contratar-ocho-refuerzos-para-la-temporada-2019-90989",
            "pub_date": "2018-12-04 12:33:46 GMT",
            "source_nm": "Futbol Red",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Tulio G\u00f3mez, m\u00e1ximo accionista del Am\u00e9rica, le confirm\u00f3 a FUTBOLRED que en el momento adelantan di\u00e1logos con varios jugadores, pero hasta tanto no ..."
        },
        {
            "title": "Defender Marlon Torres is the new face of Am\u00e9rica de Cali for the 2019 season - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/america-de-cali/defensor-marlon-torres-es-nueva-cara-del-america-de-cali-para-la-temporada-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "El zaguero de 22 a\u00f1os viene de actuar en el Atl\u00e9tico Bucaramanga."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali, Santa fe, Deportes Tolima and Pasto interested in young revelation - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/america-de-cali-santa-fe-deportes-tolima-y-pasto-interesados-486419",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador acept\u00f3 tener contactos con los cuatro clubes, sin embargo, la opci\u00f3n m\u00e1s cercana la tiene este club."
        },
        {
            "title": "Willington Ortiz sued Millionaires, America and Cali - FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/futbol-colombiano/liga-aguila/willington-ortiz-demando-a-millonarios-america-y-cali-por-su-pension-90938",
            "pub_date": "2018-12-03 00:03:45 GMT",
            "source_nm": "Futbol Red",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Willington Ortiz es uno de los jugadores hist\u00f3ricos del f\u00fatbol colombiano y ahora, con 66 a\u00f1os, busca la anhelada pensi\u00f3n. Sin embargo, para completarla, ..."
        },
        {
            "title": "Diego H\u00e9rner: &quot;The board of directors decided not to continue&quot; - Marca Claro Colombia",
            "link": "http://co.marca.com/claro/futbol/america-cali/2018/12/05/5c07dc17468aeb8f7b8b461c.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:59 GMT",
            "source_nm": "Brand Claro Colombia",
            "source_url": "http://co.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Week to define reinforcements in the America of Cali - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/america-de-cali/semana-para-definir-refuerzos-en-el.html",
            "pub_date": "2018-12-03 04:55:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Am\u00e9rica de Cali culmina esta semana sus trabajos en la temporada 2018 y con miras a lo que ser\u00e1 la conformaci\u00f3n de la plantilla para el a\u00f1o que viene."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali: &quot;I&#39;m waiting for my representative to confirm to organize my trip&quot; - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/america-de-cali-estoy-esperando-mi-representante-confirme-pa-486249",
            "pub_date": "2018-12-05 20:32:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Uno de los confirmados por Tulio G\u00f3mez, presidente del conjunto escarlata, habl\u00f3 de los \u00faltimos detalles sobre su fichaje por los 'Diablos Rojos' para la ..."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali and Formas \u00cdntimas, champions of the Pony Football League in Medellin - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/deportes/futbol/america-de-cali-y-formas-intimas-campeones-de-la-liga-pony-futbol-en-medellin",
            "pub_date": "2018-12-02 20:22:29 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Hinchada, ambiente de fiesta, la foto para el recuerdo, todo eso y m\u00e1s se vivi\u00f3 en la gran final masculina y femenina de ese torneo."
        },
        {
            "title": "Is near? Am\u00e9rica de Cali and a carat goalkeeper to reinforce the goal - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/esta-cerca-america-de-cali-y-un-arquero-de-quilates-para-ref-486424",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Tras caerse el fichaje James Aguirre, Am\u00e9rica de Cali estar\u00eda muy cerca de cerrar un nuevo arquero."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali could not sign Santa Fe player - La FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/deportes/futbol/america-de-cali-no-pudo-fichar-jugador-de-santa-fe",
            "pub_date": "2018-12-02 02:00:26 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El jugador ten\u00eda inter\u00e9s en llegar al conjunto escarlata pero el fichaje se cay\u00f3 por problemas econ\u00f3micos."
        },
        {
            "title": "Crack in folder! An ex America of Cali on the radar of Atl\u00e9tico Nacional - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/crack-en-carpeta-un-ex-america-de-cali-en-el-radar-de-atleti-485183",
            "pub_date": "2018-12-01 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El ex jugador del Am\u00e9rica de Cali podr\u00eda vestirse de verde para la pr\u00f3xima temporada."
        },
        {
            "title": "Julio C\u00e9sar Falcioni, idol of Am\u00e9rica de Cali, said goodbye as coach of Banfield - El Pa\u00eds - Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/deportes/futbol-internacional/julio-cesar-falcioni-idolo-del-america-de-cali-se-despidio-como-tecnico-de-banfield.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Pa\u00eds - Cali",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Julio C\u00e9sar Falcioni, quien fuera una de las grandes estrellas del Am\u00e9rica en la d\u00e9cada del 80, se despidi\u00f3 como t\u00e9cnico de Banfield de Argentina el s\u00e1bado en ..."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9rica de Cali: &quot;We passed the letter, it was not possible to reach an agreement&quot; - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/america-de-cali-nosotros-le-pasamos-la-carta-no-se-pudo-lleg-486832",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Siguen los despidos? El presidente del conjunto escarlata, Ricardo 'El Gato' P\u00e9rez, revel\u00f3 nuevos detalles sobre la temporada 2019, los fichajes y la actualidad ..."
        },
        {
            "title": "American preseason of Cali 2019: Dates, places and friendly - Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-co/noticias/pretemporada-de-america-de-cali-2019-fechas-lugares-y/1vf3vosrpkcn61bwy98jthvvm2",
            "pub_date": "2018-12-06 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Pretemporada de Am\u00e9rica de Cali 2019: Fechas, lugares y amistosos."
        },
        {
            "title": "They dont want it? Former coach of Am\u00e9rica de Cali and a mess of dressing rooms in Peru - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/no-lo-quieren-ex-tecnico-del-america-de-cali-y-un-lio-de-cam-486127",
            "pub_date": "2018-12-05 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Seg\u00fan reportaron medios de ese pa\u00eds, el estratega sostuvo una fuerte pelea que termin\u00f3 con un jugador que fue apartado de la concentraci\u00f3n del equipo."
        }
    ]
}