{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1l5WTJSc0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:19:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Number of victims of antipersonnel mines in Colombia increased by 300% in 2018 - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/nacional/numero-de-victimas-por-minas-antipersona-en-colombia-aumento-un-300-en-2018-articulo-827498",
            "pub_date": "2018-12-05 20:17:14 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Putumayo, without victims of antipersonnel mines - Kienyke.com",
            "link": "https://www.kienyke.com/historias/putumayo-victimas-minas-antipersonales-firma-paz",
            "pub_date": "2018-12-01 16:19:04 GMT",
            "source_nm": "Kienyke.com",
            "source_url": "https://www.kienyke.com",
            "desc": "Esta regi\u00f3n presenta n\u00fameros alentadores. Por ejemplo, los municipios de Col\u00f3n, Sibundoy y San Francisco nunca registraron afectaci\u00f3n por estas minas."
        },
        {
            "title": "Award to organizations working for mine survivors in Colombia - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/premio-a-las-organizaciones-que-trabajan-por-los-sobrevivientes-de-minas-en-colombia/593719",
            "pub_date": "2018-12-07 00:17:03 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Premio a las organizaciones que trabajan por los sobrevivientes de minas en Colombia Una asociaci\u00f3n del Catatumbo, donde todav\u00eda hay conflicto armado, se llev\u00f3 el m\u00e1ximo galard\u00f3n CaMINA. Los gobiernos de Canad\u00e1 y B\u00e9lgica aprovecharon el evento para manifestar su preocupaci\u00f3n por el aumento de v\u00edctimas este a\u00f1o. 2018/12/06 16:15 2018/12/06 17:30 Marta Guerrero, de la Red de Mujeres Chaparralunas por la Paz; Jana Zikmundova, embajadora de B\u00e9lgica; Marcel Lebleu, embajador de Canad\u00e1; \u00c1lvaro Jim\u00e9nez, director de la Campa\u00f1a Colombiana contra Minas; y Mileyni Ramirez Guevara, representante legal ..."
        },
        {
            "title": "Victims of antipersonnel mines increased 300% in 2018 - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/victimas-de-minas-antipersona-aumentaron-un-300-en-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:15 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor mchacon A pocos d\u00edas para terminar el 2018 se da a conocer una lamentable cifra que revela el aumento de las v\u00edctimas de minas antipersona en el presente a\u00f1o. Se trata de una noticia preocupante si se tiene en cuenta que en el 2017 Colombia lleg\u00f3 a su n\u00famero m\u00e1s bajo de afectados por estos artefactos, lo que fue catalogado en ese momento como un hecho hist\u00f3rico. La alerta fue realizada por \u00c1lvaro Jim\u00e9nez Mill\u00e1n, director de la campa\u00f1a 'Colombia contra minas', una organizaci\u00f3n que hace seguimiento a esta problem\u00e1tica que por muchos a\u00f1os fue la causa del sufrimiento de miles de familias..."
        },
        {
            "title": "During 2018 there were 180 victims of antipersonnel mines in Colombia - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:06:21 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Con esta cifra, Colombia regresa a la lista de los 10 pa\u00eds m\u00e1s afectados por este flagelo. En lo corrido de 2018 se registraron 180 v\u00edctimas (entre muertos y heridos) por minas antipersonales en Colombia, lo que signific\u00f3 un aumento cercano al 300% con respecto al mismo periodo del a\u00f1o pasado, cuando hubo 56 heridos. Datos desalentadores si se tiene en cuenta que en 2017 se alcanz\u00f3 el nivel m\u00e1s bajo de la historia con relaci\u00f3n a este flagelo. Vea tambi\u00e9nEste a\u00f1o van 32 personas afectadas por minas antipersona en Antioquia Estos n\u00fameros fueron publicados en el informe anual \u2018Monitor de Minas..."
        },
        {
            "title": "The victims of anti-personnel mines tripled in Colombia in 2018 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-victimas-minas-antipersonas-triplican-colombia-2018-20181205234357.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:02 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "BOGOT\u00c1, 5 Dic. (Reuters/Notim\u00e9rica) - Las v\u00edctimas de minas antipersonas en Colombia se triplicaron este a\u00f1o debido a que los grupos armados ilegales que ocuparon las zonas desalojadas por las extintas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) tras el acuerdo de paz est\u00e1n usando estas armas para ganar control territorial y atemorizar a los civiles, ha se\u00f1alado este mi\u00e9rcoles la organizaci\u00f3n Campa\u00f1a Colombiana Contra Minas (CCCM). Esta entidad ha revelado que mientras en 2017 hubo 56 v\u00edctimas entre muertos y heridos por la explosi\u00f3n de estos artefactos, en lo que va del 2018 la cifr..."
        },
        {
            "title": "Victims of antipersonnel mines tripled in Colombia during 2018 - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083946688-aumentan-victimas-por-minas-antipersonales-en-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:33:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"A la fecha registramos un n\u00famero de 180 personas afectadas, lo cual contrasta con las 56 de 2017, que signific\u00f3 en su momento un descenso sin precedentes en esta estad\u00edstica\", dijo a la emisora local RCN Radio \u00c1lvaro Jim\u00e9nez, director de la CCCM. Despu\u00e9s de Afganist\u00e1n, Colombia fue durante a\u00f1os el pa\u00eds con mayor n\u00famero de v\u00edctimas por minas antipersonales, pero en 2017 descendi\u00f3 al puesto 14 tras reducir el n\u00famero de afectados de manera significativa. \"Este a\u00f1o ha habido un mayor accionar de grupos como ELN (Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional, guerrilla), EPL (Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n, ..."
        },
        {
            "title": "CAMINA with Belgium and Canada. Support mine victims - Week",
            "link": "https://www.semana.com/opinion/articulo/camina-con-belgica-y-canada-apoya-a-las-victimas-de-minas-columna-de-alvaro-jimenez/593384",
            "pub_date": "2018-12-04 18:14:31 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "CaMINA con B\u00e9lgica y Canad\u00e1. Apoya a las v\u00edctimas de minas CaMINA es el premio que se entrega a v\u00edctimas de minas antipersonal asociadas en las regiones para mejorar su calidad de vida, promover los derechos que la ley les otorga y conseguir que el trabajo entre pares fortalezca sus procesos de reintegraci\u00f3n social individual, al igual que el de sus familias. 2018/12/03 21:04 2018/12/04 09:49 CaMINA con B\u00e9lgica y Canad\u00e1. Apoya a las v\u00edctimas de minas Foto: Juan Carlos Sierra OPINI\u00d3N El premio es un acto solidario de los gobiernos y pueblos de B\u00e9lgica y Canad\u00e1 que a trav\u00e9s de sus respectivas..."
        }
    ]
}