<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNREkzZERONVp4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:53:49 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Alcaldía de Bogotá advierte que por caída de la venta de ETB no se harán colegios - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/economia/cae-venta-etb-alcaldia-advierte-no-construir-colegios-PP605335</link><guid isPermaLink="false">52780937871603</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:43:29 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pulzo.com/economia/cae-venta-etb-alcaldia-advierte-no-construir-colegios-PP605335" target="_blank"&gt;Alcaldía de Bogotá advierte que por caída de la venta de ETB no se harán colegios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lafm.com.co/bogota/habra-un-nuevo-intento-de-penalosa-por-vender-la-etb" target="_blank"&gt;¿Habrá un nuevo intento de Peñalosa por vender la ETB?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.semana.com/100-empresas/articulo/por-que-no-se-vendera-etb/594070" target="_blank"&gt;¿Por qué no se venderá ETB?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/bogota/venta-de-la-etb-volvera-al-concejo-de-bogota-articulo-827946" target="_blank"&gt;Venta de la ETB, ¿volverá al Concejo de Bogotá?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.wradio.com.co/noticias/bogota/no-podemos-hablar-de-un-mico-dalila-hernandez-sobre-venta-de-acciones-de-etb/20181207/nota/3834824.aspx" target="_blank"&gt;No podemos hablar de un “mico”: Dalila Hernández sobre venta de acciones de ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;W Radio&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp6Z2Jhb2tJQU1FVVBpcUMwNlN2cFJLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>ETB renovó su oferta en telefonía móvil para la temporada de navidad - La República</title><link>https://www.larepublica.co/empresas/etb-renovo-su-oferta-en-telefonia-movil-para-la-temporada-de-navidad-2800178</link><guid isPermaLink="false">CBMicGh0dHBzOi8vd3d3LmxhcmVwdWJsaWNhLmNvL2VtcHJlc2FzL2V0Yi1yZW5vdm8tc3Utb2ZlcnRhLWVuLXRlbGVmb25pYS1tb3ZpbC1wYXJhLWxhLXRlbXBvcmFkYS1kZS1uYXZpZGFkLTI4MDAxNzjSAbsBaHR0cHM6Ly9hbXAtbGFyZXB1YmxpY2EtY28uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9hbXAubGFyZXB1YmxpY2EuY28vZW1wcmVzYXMvZXRiLXJlbm92by1zdS1vZmVydGEtZW4tdGVsZWZvbmlhLW1vdmlsLXBhcmEtbGEtdGVtcG9yYWRhLWRlLW5hdmlkYWQtMjgwMDE3OD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:51:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.larepublica.co/empresas/etb-renovo-su-oferta-en-telefonia-movil-para-la-temporada-de-navidad-2800178" target="_blank"&gt;ETB renovó su oferta en telefonía móvil para la temporada de navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La República&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La compañía de telecomunicaciones ETB anunció una nueva propuesta en la oferta de telefonía móvil de cara a la temporada navideña, en la que se incluirán ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.larepublica.co">La República</source></item><item><title>La importancia de la ETB - ElTiempo.com</title><link>http://blogs.eltiempo.com/digital-jumper/2018/12/07/la-importancia-la-etb/</link><guid isPermaLink="false">CBMiSmh0dHA6Ly9ibG9ncy5lbHRpZW1wby5jb20vZGlnaXRhbC1qdW1wZXIvMjAxOC8xMi8wNy9sYS1pbXBvcnRhbmNpYS1sYS1ldGIv0gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blogs.eltiempo.com/digital-jumper/2018/12/07/la-importancia-la-etb/" target="_blank"&gt;La importancia de la ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElTiempo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En un mundo totalmente digitalizado en el que las Tecnologías de la Información y las Comunicaciones juegan un importante papel en el desarrollo de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blogs.eltiempo.com">ElTiempo.com</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/GnBTk46-u2e2IL_bw8uzv4w5LJvUGHZtBZC5c1jzSojqvOT1IIXEspYavgSsS_zf5FPIcEB9Vwij9zM4uwAmsItnSokI8oc-aeQ0sohPrJ758nwdM119Rr9WI5a5XiwTzhqEx_1PrRI2=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>La ETB ha perdido 45% de su valor en un año y 5.800 accionistas en un lustro - La República</title><link>https://www.larepublica.co/finanzas/la-etb-ha-perdido-45-de-su-valor-en-un-ano-y-5800-accionistas-en-un-lustro-2803647</link><guid isPermaLink="false">CBMidmh0dHBzOi8vd3d3LmxhcmVwdWJsaWNhLmNvL2ZpbmFuemFzL2xhLWV0Yi1oYS1wZXJkaWRvLTQ1LWRlLXN1LXZhbG9yLWVuLXVuLWFuby15LTU4MDAtYWNjaW9uaXN0YXMtZW4tdW4tbHVzdHJvLTI4MDM2NDfSAcEBaHR0cHM6Ly9hbXAtbGFyZXB1YmxpY2EtY28uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9hbXAubGFyZXB1YmxpY2EuY28vZmluYW56YXMvbGEtZXRiLWhhLXBlcmRpZG8tNDUtZGUtc3UtdmFsb3ItZW4tdW4tYW5vLXktNTgwMC1hY2Npb25pc3Rhcy1lbi11bi1sdXN0cm8tMjgwMzY0Nz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:51:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.larepublica.co/finanzas/la-etb-ha-perdido-45-de-su-valor-en-un-ano-y-5800-accionistas-en-un-lustro-2803647" target="_blank"&gt;La ETB ha perdido 45% de su valor en un año y 5.800 accionistas en un lustro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La República&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la tarde del jueves el Tribunal Administrativo de Cundinamarca ratificó en segunda instancia que las acciones de la Empresa de Telecomunicaciones de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.larepublica.co">La República</source></item><item><title>Por fallo del Tribunal, la ETB no se podrá vender - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/bogota/por-que-no-se-podra-vender-la-etb-302502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH242J4LQvfA-oBlp9mHQ94qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:41:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/bogota/por-que-no-se-podra-vender-la-etb-302502" target="_blank"&gt;Por fallo del Tribunal, la ETB no se podrá vender&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Por fallo del Tribunal, la ETB no se podrá vender Bogotá 06 de diciembre 2018 , 08:41 p.m. Desde que el Alcalde anunció su intención de vender la ETB se enfrentó a la oposición del sindicato. El Tribunal Administrativo de Cundinamarca dejó sin efecto el artículo del Plan de Desarrollo en el que el Concejo de Bogotá había autorizado al alcalde Enrique Peñalosa a vender las acciones de la ETB para invertir el dinero en construir colegios, jardines y otras obras públicas. En una decisión de segunda instancia (que es definitiva), el Tribunal confirmó el fallo del Juzgado Cuarto Administr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Tribunal de Cundinamarca tumba en segunda instancia proceso de venta de la ETB - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjbf9GMb65niVjLcjcwBIUqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMN60mwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:26:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Tribunal de Cundinamarca tumba en segunda instancia proceso de venta de la ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El argumento del Distrito para poner en venta las acciones de la ETB se soportaba en la posibilidad de financiar varios proyectos. El tribunal ratificó el fallo de primera instancia que declaró la nulidad del artículo del plan de desarrollo que permitía la venta de acciones que el Distrito tiene en la Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá. El concejal Manuel Sarmiento, uno de los demandantes, dijo de manera reiterada que el Concejo Distrital no tenía las facultades para habilitar un proceso de venta de acciones en la ETB, en poder de la ciudad, mediante un proyecto de acuerdo donde se bus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>Bogotá: fallo judicial tumba la venta de la ETB - Noticias RCN</title><link>https://noticias.canalrcn.com/nacional-bogota/bogota-fallo-judicial-tumba-venta-etb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBc27pafcHwT67qYhcjzPsqGQgEKhAIACoHCAowncWBCzDmpv0CML687wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.canalrcn.com/nacional-bogota/bogota-fallo-judicial-tumba-venta-etb" target="_blank"&gt;Bogotá: fallo judicial tumba la venta de la ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias RCN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con un fallo de segunda instancia, el Tribunal Administrativo de Cundinamarca tumbó la venta de la ETB que había aprobado el Concejo de la ciudad y que era impulsada por la administración del alcalde Enrique Peñalosa. En su decisión el alto tribunal ratificó la nulidad sobre el proceso que buscaba enajenar las acciones de la ETB. La administración de Enrique Peñalosa buscaba obtener más de 2 billones de pesos con la venta de la empresa de telecomunicaciones. El fallo se convierte en una victoria para el sindicato de la ETB, que se opuso desde el principio a la venta de la misma. La ETB pres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.canalrcn.com">Noticias RCN</source></item><item><title>Fallo del Tribunal Administrativo confirma imposibilidad de vender ETB - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/bogota/fallo-del-tribunal-administrativo-confirma-imposibilidad-de-vender-etb-302426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeMveS9nWRg8ogRCnbCL1sqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:06:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/bogota/fallo-del-tribunal-administrativo-confirma-imposibilidad-de-vender-etb-302426" target="_blank"&gt;Fallo del Tribunal Administrativo confirma imposibilidad de vender ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Fallo del Tribunal Administrativo confirma imposibilidad de vender ETB Redacción Bogotá 06 de diciembre 2018 , 08:06 p.m. En segunda instancia confirma nulidad de artículo del Plan de Desarrollo que autorizó la venta. Fallo del Tribunal Administrativo de Cundinamarca confirma en segunda instancia la decisión que había tomado el Juzgado Cuarto Administrativo de Oralidad del circuito de Bogotá, que en primera instancia había anulado el artículo que permitía a la Alcaldía de Bogotá poner en venta ETB. El fallo anula el artículo 140 del Plan de Desarrollo Bogotá Mejor para todos en el qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Tribunal Administrativo de Cundinamarca ratifica que la ETB no se vende - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/bogota/tribunal-administrativo-de-cundinamarca-ratifica-que-la-etb-no-se-vende</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZIkBlqD-U-DL3iFJX_89YqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDMK6VmQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:59:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/bogota/tribunal-administrativo-de-cundinamarca-ratifica-que-la-etb-no-se-vende" target="_blank"&gt;Tribunal Administrativo de Cundinamarca ratifica que la ETB no se vende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;cfcubill@caracoltv.com.coTribunal Administrativo de Cundinamarca ratifica que la ETB no se vende Hace 1 hora Secundó la decisión de un juez de declarar nula la autorización dada por el Concejo de Bogotá para que Enrique Peñalosa iniciara la venta de acciones de la empresa pública. En 2017, el juzgado cuarto administrativo de Bogotá declaró nula la sección del Plan de Desarrollo que le permitía a Enrique Peñalosa poner en el mercado las acciones de la Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB) que eran del Distrirto. Un años después, el Tribunal Administrativo de Cundinamarca ratificó en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Sorpresas, sorpresas en este ‘ranking’. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/tecnologia/operadores-moviles-crecen-colombia/PP319385</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrKbWLQgntZMwvah59BN2sqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw_pXmAQ</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 16:13:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/tecnologia/operadores-moviles-crecen-colombia/PP319385" target="_blank"&gt;Sorpresas, sorpresas en este ‘ranking’.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre marzo de 2016 y marzo de 2017 los dos operadores que más crecieron en Colombia fueron Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB) y Avantel. Según el informe, citado también por Enter.co, el incremento en usuarios superó el 70 %, en comparación con el número que registraban en el año anterior. Según ese mismo medio, en el caso de ETB, el número de usuarios que ganó en el último año asciende a 300.000 y al cierre del primer trimestre alcanzó los 718.000 usuarios. Por el lado de Avantal, pasó de 793.782 a 1’350.719 usuarios en el último año. Otro operador que mantiene su crecimiento e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>#Nación La campaña ha sido criticada por los ciudadanos por ser "vergonzosa". - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/campana-poder-cono-cuesta-casi-1000-millones-bogota/PP283111</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKE40_MFvqT3drctEEtVKAqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 13:57:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/campana-poder-cono-cuesta-casi-1000-millones-bogota/PP283111" target="_blank"&gt;#Nación La campaña ha sido criticada por los ciudadanos por ser "vergonzosa".&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta estrategia que promueve la entidad, con el fin de evitar que los conductores se parqueen en sitios no autorizados y generen cogestiones vehiculares, le cuesta al Distrito más de 903 millones de pesos, de acuerdo con información suministrada a Caracol Radio. Ese valor (casi 1.000 millones de pesos) corresponde a la primera fase de la campaña, de entre abril a octubre. Según la emisora, la inversión ha sido distribuida de la siguiente forma: - 398 millones 430 mil pesos para operación de los conos humanos en las calles (en total 45 personas), que corresponde a honorarios establecidos en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Un juez colombiano suspende la venta de la Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB) por irregularidades - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/economia/noticia-juez-colombiano-suspende-venta-empresa-telecomunicaciones-bogota-etb-irregularidades-20170711144947.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9bdyeroYlfljDGTe6rUeUqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 12:49:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/economia/noticia-juez-colombiano-suspende-venta-empresa-telecomunicaciones-bogota-etb-irregularidades-20170711144947.html" target="_blank"&gt;Un juez colombiano suspende la venta de la Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB) por irregularidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BOGOTÁ, 11 jul (Reuters/Notimérica) - Un juez ha ordenado la suspensión de la venta de la telefónica Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB), propiedad de la ciudad colombiana de Bogotá, por irregularidades en la aprobación de la enajenación por parte del Consejo de la ciudad, una decisión que será apelada por las autoridades de la capital. El Gobierno de Bogotá busca vender la participación que posee, con la cual controla 86,36 por ciento de la propiedad en la ETB por al menos 776 millones de dólares para financiar proyectos de inversión social. El Juzgado Cuarto Administrativo ha em...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>#NaciónPulzo Algunos de estos motivos no solo indignan a los bogotanos, sino a todo el país. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/bogotanos-saldrian-marchar-2017/PP193159</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOKHblaZ01GNQu1xrb8BXEqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 15:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/bogotanos-saldrian-marchar-2017/PP193159" target="_blank"&gt;#NaciónPulzo Algunos de estos motivos no solo indignan a los bogotanos, sino a todo el país.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con un estudio de Cívico, algunas de las causan serían por los elevados impuestos de la reforma tributaria que afecta a todo el país o para que se reduzca el salario de los congresistas. También, la petición de cadena perpetua o castigos severos contra violadores y maltratadores, y hasta la pelea entre taxistas y Uber por el tema de legalidad, son algunos de los motivos que harían que el 2017 sea de movilizaciones. Revocatoria del alcalde Enrique Peñalosa Enrique Peñalosa, alcalde de Bogotá / AFP Este año comenzó con una iniciativa mediática que fue la decisión de revocar del ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>#NaciónPulzo Lo que existe es una solicitud de investigación que no ha sido asignada. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/fiscalia-no-investiga-alcalde-penalosa-venta-etb/PP145968</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNDWoZX5S_U0xenn274rKEqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Oct 2016 10:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/fiscalia-no-investiga-alcalde-penalosa-venta-etb/PP145968" target="_blank"&gt;#NaciónPulzo Lo que existe es una solicitud de investigación que no ha sido asignada.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El recurso, que es una solicitud amparada por la Constitución y que permite acceder a información oficial o interponer quejas y reclamos, fue presentado por la presidenta de la Asociación Nacional de Técnicos en Telefonía Celular y Comunicaciones, Atelca, Martha Wilches. Hacia las 10 de la mañana de ayer, el diario El Espectador publicó que la Fiscalía daba apertura formal a una investigación contra el Alcalde Mayor, el presidente de la ETB, Jorge Castellanos, y 31 concejales por supuestas irregularidades en el proceso de enajenación de la Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá. La noticia...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>#TecnologíaPulzo Hablamos con Tigo y esto fue lo que nos dijo. ¿Está de acuerdo con la compañía? - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/tecnologia/tigo-es-operador-caen-llamadas-crc/PP191993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEU6Rif5cmnFhL74JelO5UqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 13:58:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/tecnologia/tigo-es-operador-caen-llamadas-crc/PP191993" target="_blank"&gt;#TecnologíaPulzo Hablamos con Tigo y esto fue lo que nos dijo. ¿Está de acuerdo con la compañía?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El reporte de la Comisión de Regulación de Comunicaciones reveló cifras que miden la calidad de los servicios de datos y voz de los operadores móviles en Colombia. La principal conclusión es que Tigo, Éxito y Uff Móvil son las compañías que registraron mayor cantidad de interrupciones en el servicio de llamadas en 2016. “Para realizar la medición contratamos a una empresa especializada en este tipo de mediciones y a través de un software especializado realizaron las diferentes pruebas”, aseguró Germán Darío Arias, director ejecutivo de la CRC, citado por el diario La República. Las cifras d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>El Guardián Invisible: sus protagonistas dicen que los españoles son ATRASADOS - Blasting News España</title><link>http://es.blastingnews.com/ocio-cultura/2017/03/el-guardian-invisible-sus-protagonistas-dicen-que-los-espanoles-son-atrasados-001525087.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYrIZVyj1go9-vaYHgJAmUqGQgEKhAIACoHCAow3emiCTCknLgCMPmg5AM</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 01:01:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://es.blastingnews.com/ocio-cultura/2017/03/el-guardian-invisible-sus-protagonistas-dicen-que-los-espanoles-son-atrasados-001525087.html" target="_blank"&gt;El Guardián Invisible: sus protagonistas dicen que los españoles son ATRASADOS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La polémica está servida pues la nueva película española titulada 'El Guardián Invisible' ha despertado la ira de muchas personas en España, quizás los que lean esta noticia no sepan muy bien de que lo que tratará pero basta con decir que en España tenemos a una serie de individuos norteños que no sienten la bandera del país y se dedican a criticar y desvincularse de España. Por ello, la polémica cobra vida cada dos por tres cuando uno de esos "personajes" abre la boca y dedica ciertas palabras malsonantes al resto de la población española. Todo comienza cuando en el programa de la televisi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://es.blastingnews.com">Blasting News España</source></item><item><title>Hoy se vence el plazo para registrar los celulares en Colombia - Colombia Android</title><link>https://www.colombiandroid.com/noticias/hoy-se-vence-plazo-registrar-los-celulares-colombia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHGWSCIXLF6NbNQTcOJAIkqFwgEKg4IACoGCAow1IRyMKOeDzDs1OMF</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 05:39:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.colombiandroid.com/noticias/hoy-se-vence-plazo-registrar-los-celulares-colombia/" target="_blank"&gt;Hoy se vence el plazo para registrar los celulares en Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Colombia Android&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy se vence el plazo para registrar los celulares en Colombia Justamente hace un año el 1 Agosto del 2015 el Gobierno Nacional de Colombia en cabeza de El Ministerio de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (MinTIC), empezó una estrategia contra el hurto de celulares, donde se estableció como fecha limite el 1 de Agosto del 2016 para que todos los teléfonos estuvieran registrados en los diferentes operadores Colombianos. Al cumplirse esta fecha los celulares que no sean registrados correrán el riesgo de quedar bloqueados. Te recomendamos si no has hecho el registro de tu celul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.colombiandroid.com">Colombia Android</source></item><item><title>#NaciónPulzo Se deben recoger 271.818 firmas, luego en la votaciones 546.116 votos. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/nacion/inicia-campana-revocar-alcalde-bogota-enrique-penalosa/PP185993</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIz_V2Pq-ip_AboIhckymMqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:55:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/nacion/inicia-campana-revocar-alcalde-bogota-enrique-penalosa/PP185993" target="_blank"&gt;#NaciónPulzo Se deben recoger 271.818 firmas, luego en la votaciones 546.116 votos.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El movimiento más visible se llama Revoquemos a Peñalosa, que empezó a forjarse antes de que el mandatario distrital se posesionara. Su vocero, Leonardo Puentes impulsó en su momento la campaña ‘Petro no se va’, a pesar de esto dijo que no es petrista, publicó El Espectador. Según Puentes, este movimiento es más ciudadano que partidista y dijo al periódico: Aquí ha caído gente de todos lados: hay verdes, progresistas, algunos liberales, animalistas sin partido, militantes del Partido Comunista”. Otro de los movimientos que buscan ‘tumbar’ al alcalde es Unidos Revocamos a Peñalosa, conformad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Qué debo hacer si me bloquean el celular en los operadores Colombianos? - Colombia Android</title><link>https://www.colombiandroid.com/tutoriales/debo-me-bloquean-celular-los-operadores-colombianos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZlcP64FhCJ6j6b2S5cO90qFwgEKg4IACoGCAow1IRyMKOeDzDm9fQF</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2016 01:21:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.colombiandroid.com/tutoriales/debo-me-bloquean-celular-los-operadores-colombianos/" target="_blank"&gt;Qué debo hacer si me bloquean el celular en los operadores Colombianos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Colombia Android&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qué debo hacer si me bloquean el celular en los operadores Colombianos? Como sabrás el Gobierno nacional esta tomando medidas contra el hurto de celulares. Los usuarios que no registraran el celular ante las operadoras corrían el riesgo de quedar bloqueados, estas medidas tenían como fecha limite el 1 de Agosto del 2016. Aquí explicamos Cómo registrar el IMEI de teléfonos en operadores Colombianos: Tigo, Claro, Movistar, Une, Uff, Etb, Virgin mobile, Movil Exito, Avantel , para evitar todos estos inconvenientes. A qué se debe el bloque de los celulares? Son 3 los motivos por los cuales su t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.colombiandroid.com">Colombia Android</source></item><item><title>‘El guardián invisible’, atacada injustamente por una opinión a lo Jordi Culé - Blasting News España</title><link>http://es.blastingnews.com/showbiz-y-tv/2017/03/el-guardian-invisible-atacada-injustamente-por-una-opinion-a-lo-jordi-cule-001527717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGG83VB8W6iesjLxd_XfF5AqGQgEKhAIACoHCAow3emiCTCknLgCMPua5AM</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 22:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://es.blastingnews.com/showbiz-y-tv/2017/03/el-guardian-invisible-atacada-injustamente-por-una-opinion-a-lo-jordi-cule-001527717.html" target="_blank"&gt;‘El guardián invisible’, atacada injustamente por una opinión a lo Jordi Culé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos estamos acostumbrando a las discusiones viscerales, incluso con amenazas de muerte, en Twitter, desde los tuits contra Fernando Trueba, diciendo que gracias a ellos fracasó su película “La Reina de España”, a alegrarse por la muerte de pasajeros catalanes en el avión que se estrelló en Francia y otras barbaridades. Pero ningunos tan viscerales y furiosos como desde ayer por la mañana. En un programa de humor de Euskal Telebista, salió la actriz Miren Gaztañaga, y cuando le preguntaban qué le parece la forma de ser española, sacó adjetivos descalificativos: “Paletos”, “Fachas”. Lo dijo c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://es.blastingnews.com">Blasting News España</source></item><item><title>Scarlet: un nuevo OMV en Colombia, con Tigo-Une - SiliconWeek Latam</title><link>http://www.siliconweek.com/networks/carriers/scarlet-nuevo-omv-colombia-tigo-une-77614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqc58LHATFuySKQuk9zP44qFwgEKg8IACoHCAowuPzNBzC7_0cwy7Z5</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 16:06:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siliconweek.com/networks/carriers/scarlet-nuevo-omv-colombia-tigo-une-77614" target="_blank"&gt;Scarlet: un nuevo OMV en Colombia, con Tigo-Une&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SiliconWeek Latam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Scarlet competirá de forma directa con otros OMV existentes en el mercado colombiano como Virgin Mobile, UFF Móvil, Móvil Éxito y ETB. Colombia recibirá pronto un nuevo operador dentro de su mercado de telecomunicaciones, será Scarlet, un OMV u operador Móvil Virtual que usará las redes de la empresa Tigo-Une y es que, no hay que olvidar que, este modelo de servicio accede a redes de celular a través del arrendamiento de la infraestructura de los que ya la tienen. Scarlet competirá de forma directa con otros OMV existentes en el mercado colombiano como Virgin Mobile, UFF Móvil, Móvil Éxito...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siliconweek.com">SiliconWeek Latam</source></item><item><title>Chile tiene, de media, el Internet más rápido de América Latina, según Netflix - SiliconWeek Latam</title><link>http://www.siliconweek.com/networks/carriers/chile-media-internet-mas-rapido-america-latina-segun-netflix-74460</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0MQFUEG88m2ZHiujfgu0kqFwgEKg8IACoHCAowuPzNBzC7_0cwy7Z5</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 22:05:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siliconweek.com/networks/carriers/chile-media-internet-mas-rapido-america-latina-segun-netflix-74460" target="_blank"&gt;Chile tiene, de media, el Internet más rápido de América Latina, según Netflix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SiliconWeek Latam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según Netflix, el operador más rápidoen Argentina es Telecentro, en Chile es GTD Fiber, en Colombia ETB, en Ecuador, Netlife y en México es Totalplay. Netflix lanza periódicamente estudios sobre la velocidad de Internet en los diversos países donde su servicio para ver contenidos de vídeo está disponible y destaca que, si miramos la media de velocidad de los países de América Latina, es Chile el país con las mejores cuotas. La mayor velocidad registrada en el país en los últimos tres meses fue 3,79 Mbps y la media quedó en 3,24 Mbps. Por su parte, Colombia también registra buenas cifras sie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siliconweek.com">SiliconWeek Latam</source></item><item><title>¿Quién responde por los teléfonos públicos ubicados en Bogotá? - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/bogota/quien-responde-por-los-telefonos-publicos-ubicados-en-bogota-articulo-816427</link><guid isPermaLink="false">CAIiENup7yuK9uVyiA0ukRb7ZaUqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMIeviQY</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:50:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/bogota/quien-responde-por-los-telefonos-publicos-ubicados-en-bogota-articulo-816427" target="_blank"&gt;¿Quién responde por los teléfonos públicos ubicados en Bogotá?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Quién responde por los teléfonos públicos ubicados en Bogotá? Submitted by practicantebogo... on Fri, 10/05/2018 - 19:50 Los 7.327 teléfonos instalados en la capital se encuentran cada vez más en desuso. Sin embargo, la ETB, responsable por los dispositivos, afirmó que no se encuentra interesada en modernizar o retirarlos de sus lugares. La alta penetración de teléfonos móviles en el país ha generado grandes cambios en las comunicaciones. La accesibilidad, inmediatez y los precios cada vez más cómodos han impulsado su masificación y a la vez la sustitución de los antiguos dispositivos fijo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Lo que hay detrás de la caída del precio de la acción de ETB - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/inversionistas/articulo/precio-de-la-accion-de-etb-se-mantiene-en-minimos-historicos/262718</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInQuRO-T0ddklAHhlfgvl0qGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 18:18:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/inversionistas/articulo/precio-de-la-accion-de-etb-se-mantiene-en-minimos-historicos/262718" target="_blank"&gt;Lo que hay detrás de la caída del precio de la acción de ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo que hay detrás de la caída del precio de la acción de ETB Desde que la compañía decidió cotizar en Bolsa, hace 15 años, hasta el día de hoy ha caído 53,85% el precio de su acción. ¿Qué está frenando el título en la plaza bursátil? 2018/10/02 12:13 2018/10/02 12:43 Lo que hay detrás de la caída del precio de la acción de ETB Foto: Archivo Semana ACCIONES llegó el lunes a su mínimo histórico en 15 años al cerrar la jornada bursátil en $323. Esta compañía llegó a la Bolsa de Valores de Colombia en septiembre de 2003, con un precio por acción inicial de $700. - Empresa de Telecomunicaciones ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Moody´s mejora de negativa a estable la perspectiva de ETB - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/como-esta-la-calificacion-de-la-etb/262263</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL6lpki6GWWpi5Bk940GxcqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:18:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/como-esta-la-calificacion-de-la-etb/262263" target="_blank"&gt;Moody´s mejora de negativa a estable la perspectiva de ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moody´s mejora de negativa a estable la perspectiva de ETB La calificadora Moody´s le mejoró la perspectiva a la Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB) de negativa a estable; luego de reconocer los resultados de la empresa, en los que destaca la recuperación de su desempeño operativo y de liquidez en los dos últimos años. La agencia, además, confirmó la calificación internacional en Ba3. De acuerdo con el análisis de la calificadora, las ventas de la empresa bogotana se han mantenido estables en los últimos años, en la medida que el desarrollo de nuevos negocios (televisión paga y te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Alcaldía de Bogotá ha invertido más de $91.000 millones en publicidad - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/bogota/alcaldia-de-bogota-ha-invertido-mas-de-91000-millones-en-publicidad-articulo-812877</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIe6EPIcl6cVFk4d02vJgEqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMIeviQY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:33:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/bogota/alcaldia-de-bogota-ha-invertido-mas-de-91000-millones-en-publicidad-articulo-812877" target="_blank"&gt;Alcaldía de Bogotá ha invertido más de $91.000 millones en publicidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alcaldía de Bogotá ha invertido más de $91.000 millones en publicidad Submitted by practicantebogo... on Tue, 09/18/2018 - 11:33 La Fundación para la Prensa Libre (FLIP) reveló las cifras de lo que ha invertido la administración de Enrique Peñalosa en content marketing y publicaciones positivas del Distrito que no es identificado como contenido pago. Una investigación de Pauta Visible, una de las unidades investigativas de la Fundación para la Prensa Libre (FLIP) reveló cuánto ha invertido en contenido pago la Alcaldía de Bogotá a los medios de comunicación, por publicaciones en las que se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Colombia multa a Claro, Movistar, ETB y Tigo por fallas en conexión a internet - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Colombia-multa-a-Claro-Movistar-ETB-y-Tigo-por-fallas-en-conexion-a-internet-20180906-0046.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuFUi4D0k3zuBK_M3BhXdUqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Colombia-multa-a-Claro-Movistar-ETB-y-Tigo-por-fallas-en-conexion-a-internet-20180906-0046.html" target="_blank"&gt;Colombia multa a Claro, Movistar, ETB y Tigo por fallas en conexión a internet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El regulador antimonopolio de Colombia anunció el miércoles que multó con 2.15 millones de dólares a cuatro operadores de telecomunicaciones que operan en el país por entregar una velocidad menor a la contratada a sus suscriptores de internet banda ancha. Las multas fueron impuestas contra Claro, Movistar, ETB y Tigo, operadores que ya en el pasado recibieron millonarias sanciones por fallas en la prestación de telefonía móvil y deficiencias en la atención a los reclamos de los usuarios. "Después de realizar mediciones técnicas en las principales ciudades del país, sobre la prestación del s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Multan a Claro, Movistar, Tigo y ETB por no entregar el internet prometido en hogares - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/economia/multan-claro-tigoune-movistar-etb-PP553259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9Dzsa3dHvc_M9jiZzx8QUqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw3pXmAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:29:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/economia/multan-claro-tigoune-movistar-etb-PP553259" target="_blank"&gt;Multan a Claro, Movistar, Tigo y ETB por no entregar el internet prometido en hogares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Superintendencia de Industria y Comercio sancionó a estos operadores con una multa de 6.666 millones de pesos que están divididos de la siguiente manera: - Claro $2.608.567.038. - Tigo-Une $1.717.951.158. - Movistar $1.425.766.659. - ETB $914.053.140. De acuerdo con un comunicado de la SIC, citado por Valora Analitik, la entidad realizó una medición de la velocidad de conexión con los cuatro operadores en diferentes ciudades como Bogotá, Cali, Pereira, Barranquilla, Medellín, Cartagena y Manizales, con lo que pudo determinar la falla y sancionar. La investi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>SIC impone multas a Claro, ETB, Movistar y Tigo-Une por mal servicio - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/sic-multa-a-claro-etb-movistar-y-tigo-une-por-internet-banda-ancha-264672</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyrgCkRVN5x633GalKgzboqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMjQ1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 12:28:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/sic-multa-a-claro-etb-movistar-y-tigo-une-por-internet-banda-ancha-264672" target="_blank"&gt;SIC impone multas a Claro, ETB, Movistar y Tigo-Une por mal servicio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Novedades Tecnología SIC impone multas a Claro, ETB, Movistar y Tigo-Une por mal servicio María Paulina Arango 06 de septiembre 2018 , 07:28 a.m. La sanción obedece a deficiencias en la prestación del servicio de internet banda ancha en hogares. La Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) impuso sanciones por un valor superior a los 6.600 millones de pesos a los operadores Claro, ETB, Movistar y Tigo-Une por “incumplir con el deber de información y no garantizar la idoneidad del servicio de internet banda ancha en hogares”. La multa está relacionada con la velocidad proporcionada a l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Multan con 2,1 mdd a 4 empresas por mal servicio de internet - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/multan-con-2-1-mdd-a-4-empresas-por-mal-servicio-de-internet-20180905-0268.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQtJDWwoO59UhxxQp4SagQqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 20:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/multan-con-2-1-mdd-a-4-empresas-por-mal-servicio-de-internet-20180905-0268.html" target="_blank"&gt;Multan con 2,1 mdd a 4 empresas por mal servicio de internet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá.- El gobierno colombiano multó a cuatro empresas de telecomunicaciones con 6.600 millones de pesos (unos 2,1 millones de dólares) por fallas en el servicio de internet, informaron hoy fuentes oficiales. Leer más: La mitad de adolescentes del mundo sufren violencia escolar Los usuarios del servicio de internet solamente recibían la mitad del servicio contratado. Foto: Temática/Pxhere Leer más: Dos embarazadas reciben brutal golpiza por chocar con vehículo La Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) informó en un comunicado que las compañías multadas son Claro (Telmex Colombia S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Multan a Claro, ETB, Movistar y Tigo-UNE por mal servicio de internet en los hogares - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/empresas/articulo/multan-a-claro-etb-movistar-y-tigo-une-por-mal-internet/261691</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUxZ47XhQUqjhmyX2dHoEYqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/empresas/articulo/multan-a-claro-etb-movistar-y-tigo-une-por-mal-internet/261691" target="_blank"&gt;Multan a Claro, ETB, Movistar y Tigo-UNE por mal servicio de internet en los hogares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Multan a Claro, ETB, Movistar y Tigo-UNE por mal servicio de internet en los hogares La multa que interpuso la Superintendencia de Industria y Comercio sumó más de $6.600 millones ya que la investigación de la entidad arrojó que, en ciudades como Barranquilla, Bogotá, Cali, Cartagena, entre otras, se presentaron insistentes fallas del servicio de banda ancha. 2018/09/05 17:21 2018/09/05 17:57 Multan a Claro, ETB, Movistar y Tigo-UNE por mal servicio de internet en los hogares Foto: Getty SANCIONES Este miércoles la - Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) decidió multar a varias emp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Multan en Colombia a cuatro empresas por el mal servicio de Internet - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/economia/2018/09/06/532024/multan-en-colombia-a-cuatro-empresas-por-el-mal-servicio-de-internet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHJS-dEGIKK4EAHsm9AJWUqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMOrVhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/economia/2018/09/06/532024/multan-en-colombia-a-cuatro-empresas-por-el-mal-servicio-de-internet" target="_blank"&gt;Multan en Colombia a cuatro empresas por el mal servicio de Internet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno colombiano multó a cuatro empresas de telecomunicaciones con 6.600 millones de pesos (unos 2.1 millones de dólares) por fallas en el servicio de internet, informaron hoy fuentes oficiales. La Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) informó en un comunicado que las compañías multadas son Claro (Telmex Colombia S.A.S.), Colombia Telecomunicaciones S.A. (Movistar), Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB) y UNE-EPM Telecomunicaciones (TIGO-UNE). La información detalla que Claro deberá pagar 2,608 millones pesos (unos 582,000 dólares), Tigo-Une 1,717 millones de pesos (u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>¿Por qué se pone lento el WiFi de Claro, ETB, Movistar y TigoUne? - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/empresas/articulo/por-que-es-lento-el-internet-de-claro-etb-movistar-y-tigoune/261711</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLN7We4zr_Ay47U7mSLawcqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:19:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/empresas/articulo/por-que-es-lento-el-internet-de-claro-etb-movistar-y-tigoune/261711" target="_blank"&gt;¿Por qué se pone lento el WiFi de Claro, ETB, Movistar y TigoUne?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Por qué se pone lento el WiFi de Claro, ETB, Movistar y TigoUne? Las mayores empresas de telecomunicaciones del país fueron multadas por la SIC con un monto que supera los $6.600 millones. Aquí las razones. 2018/09/06 15:08 2018/09/06 15:07 ¿Por qué se pone lento el WiFi de Claro, ETB, Movistar y TigoUne? Foto: Archivo particular CONECTIVIDAD Una investigación de la Superintendencia de Industria y Comercio determinó que las mayores empresas de telecomunicaciones del país - tienen deficiencias en el servicio de internet de banda ancha que ofrecen en Colombia. La entidad determinó que las co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Colombia multa a cuatro operadores de telecomunicaciones por presentar fallos en la conexión a Internet - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-colombia-colombia-multa-cuatro-operadores-telecomunicaciones-presentar-fallos-conexion-internet-20180906024836.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEzV7pQvEcchMMIX4BUUUIqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 05:58:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-colombia-colombia-multa-cuatro-operadores-telecomunicaciones-presentar-fallos-conexion-internet-20180906024836.html" target="_blank"&gt;Colombia multa a cuatro operadores de telecomunicaciones por presentar fallos en la conexión a Internet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BOGOTÁ, 6 Sep. (Reuters/EP) - Las autoridades de Colombia han informado este miércoles de que han impuesto una multa de 2,15 millones de dólares a cuatro operadores de telecomunicaciones por suministrar menos velocidad de conexión a Internet de la contratada por sus clientes. Dichas multas han sido impuestas a Claro, Movistar, ETB y Tigo, operadores que ya han recibido en anteriores ocasiones sanciones millonarias por presentar fallos en la conexión a Internet, así como deficiencias en la atención a los clientes y usuarios. "Después de realizar mediciones técnicas en las principales ciudade...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>¿Qué hacer con los 7.600 teléfonos públicos de ETB? - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/bogota/telefonos-publicos-de-bogota-251776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIV7gmrKHSlykZCe197ylzsqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 03:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/bogota/telefonos-publicos-de-bogota-251776" target="_blank"&gt;¿Qué hacer con los 7.600 teléfonos públicos de ETB?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá ¿Qué hacer con los 7.600 teléfonos públicos de ETB? Ana Puentes - Escuela de Periodismo Multimedia de El Tiempo 04 de agosto 2018 , 10:45 p.m. Solo se usan 1.000 de estos. La empresa asegura que retirarlos costaría 4.000 millones de pesos. Descuelgo el teléfono con cierto asco. Está lleno de polvo y telarañas. No hay tono. Repito la operación en el resto de Kennedy, y el panorama es el mismo: cabinas abandonadas a su suerte, llenas de grafitis, avisos publicitarios, teclas hundidas, pantallas rotas. En una mañana de recorrido no encontré uno que funcionara. Fue más fácil buscar un mi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Qué pasó con los teléfonos públicos de Bogotá? - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/que-paso-con-los-telefonos-publicos-de-bogota-244438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6BTA4DNsq99nlMED6HS8YqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 03:54:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/que-paso-con-los-telefonos-publicos-de-bogota-244438" target="_blank"&gt;¿Qué pasó con los teléfonos públicos de Bogotá?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá ¿Qué pasó con los teléfonos públicos de Bogotá? Juan Rodriguez 16 de julio 2018 , 10:54 p.m. Según la ETB, retirar estas estructuras del espacio público podría costar 4.000 millones de pesos.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Sindicato de ETB calificó como ‘masacre laboral’ los despidos en la compañía - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/empresas/articulo/sintratelefonos-denuncia-despidos-masivos-en-la-etb/259691</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCs1baBsKN2c-wmaJm1c14qGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 18:18:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/empresas/articulo/sintratelefonos-denuncia-despidos-masivos-en-la-etb/259691" target="_blank"&gt;Sindicato de ETB calificó como ‘masacre laboral’ los despidos en la compañía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sindicato de ETB calificó como ‘masacre laboral’ los despidos en la compañía El sindicato de la ETB culpó al alcalde Enrique Peñalosa y al presidente de la compañía, Jorge Castellanos Rueda, de protagonizar uno de los despidos masivos más grandes de la empresa. ETB explicó que está obedeciendo criterios de eficiencia y productividad. 2018/06/28 00:01 2018/06/28 07:02 Jorge Castellanos, presidente de ETB. EMPRESAS Un nuevo ‘tire y afloje’ se abre entre Sintratelefonos, el sindicato de trabajadores de la - Empresa de Telecomunicaciones de Bogotá (ETB), y la empresa distrital. Se trata del des...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Despidos en ETB: compañía dice que busca recortar gastos para competir - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/bogota/despidos-en-etb-empresa-dice-que-busca-reducir-costos-laborales-236480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxXurJCaZBT2jJRCgpMirsqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMLjS1AU</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 18:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/bogota/despidos-en-etb-empresa-dice-que-busca-reducir-costos-laborales-236480" target="_blank"&gt;Despidos en ETB: compañía dice que busca recortar gastos para competir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá Despidos en ETB: compañía dice que busca recortar gastos para competir Redacción Bogotá 27 de junio 2018 , 01:35 p.m. En un comunicado la Empresa dijo que ofreció retiro voluntario a 5 por ciento de los trabajadores. El comunicado aseguró que necesita ajustar la planta de operación a los estándares del mercado, porque la ETB es una de las empresas del sector con mayor carga laboral. “El costo del personal de ETB sobre los ingresos corresponde casi al doble frente a la competencia”, afirma el documento. La ETB aseguró que en dos años de la actual administración de alcanzaron ahorros p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>CRC deja en firme decisión a favor de Comcel en conflicto con ETB - El Tiempo</title><link>http://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/crc-ratifica-decision-a-favor-de-comcel-en-conflicto-con-etb-220884</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9gH-dRhj-BLUa2cB2bR2kqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMjQ1AU</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 02:49:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/crc-ratifica-decision-a-favor-de-comcel-en-conflicto-con-etb-220884" target="_blank"&gt;CRC deja en firme decisión a favor de Comcel en conflicto con ETB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Novedades Tecnología CRC deja en firme decisión a favor de Comcel en conflicto con ETB TECNÓSERA 22 de mayo 2018 , 09:49 p.m. La entidad le halló la razón al operador mexicano en cargos de acceso para llamadas internacionales. Por orden del Consejo de Estado, la Comisión de Regulación de Comunicaciones (CRC) confirmó que Comcel (hoy Claro) tenía razón en el proceso con la ETB por el pago de cargos de acceso para llamadas internacionales. Esta decisión de la CRC ratifica la vigencia de la normatividad que regulaba las tarifas que los operadores locales como la ETB debían pagar a los operador...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Aumentan pérdidas de ETB en el primer trimestre de 2018 - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/empresas/articulo/estados-financieros-de-etb-en-primer-trimestre-de-2018/258477</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGH0GzbBwQYOTmDmaa6OpIqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 18:20:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/empresas/articulo/estados-financieros-de-etb-en-primer-trimestre-de-2018/258477" target="_blank"&gt;Aumentan pérdidas de ETB en el primer trimestre de 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aumentan pérdidas de ETB en el primer trimestre de 2018 ETB registró un alza en su pérdida neta de 15% en el primer trimestre de 2018 frente al mismo periodo de 2017. No obstante, logró reducir los gastos y costos totales pasando de $231.000 millones a $220.000 millones, debido a la regularización de gastos administrativos y de producción. 2018/05/17 00:01 2018/05/17 07:30 Jorge Castellanos, presidente de ETB. ESTADOS FINANCIEROS ), entre enero y marzo de 2018, da cuenta del mal momento que está atravesando la compañía de telecomunicaciones. - ETBEl reporte de los estados financieros de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Bolsa colombiana cierra a la baja en línea con mercados de la región - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/bolsa-colombiana-cierra-a-la-baja-en-linea-con-mercados-de-la-region/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-0rU4vUeKDCexn6hgZpuIqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 22:58:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/bolsa-colombiana-cierra-a-la-baja-en-linea-con-mercados-de-la-region/" target="_blank"&gt;Bolsa colombiana cierra a la baja en línea con mercados de la región&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bolsa colombiana cierra a la baja en línea con mercados de la región BOGOTÁ, 8 feb (Reuters) – El principal índice de la Bolsa de Colombia cayó el jueves un 1,45 por ciento, siguiendo la tendencia de los mercados de la región, afectados por el retroceso de los precios del petróleo y la fortaleza global del dólar. • El COLCAP terminó en 1.504,77 puntos. • El indicador bursátil acumula una baja de 0,59 por ciento en lo que va del año. • Los principales descensos se registraron en las acciones de la petrolera Ecopetrol con un 3,91 por ciento a 2.335 pesos, así como en las de la telefónica ETB ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item></channel></rss>