{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGRqYW5veUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:21:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Junior gets in &#39;final league mode&#39; - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/junior-se-pone-en-modo-final-de-liga-574806",
            "pub_date": "2018-12-07 05:57:01 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The superiority of Junior prevails against Medell\u00edn in Barranquilla - FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/futbol-colombiano/liga-aguila/datos-de-enfrentamientos-entre-junior-y-medellin-finalistas-de-la-liga-aguila-ii-2018-91146",
            "pub_date": "2018-12-08 00:17:16 GMT",
            "source_nm": "Futbol Red",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;The president of Junior told me that the rojiblanco looks great&quot;: Miguel Borja - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/el-presidente-de-junior-me-dijo-que-me-luce-el-rojiblanco-miguel-borja-574796",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:01 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Miguel Borja apoy\u00f3 a Junior en el 'Metro' ante el Paranaense. El cordob\u00e9s ratific\u00f3 su deseo de jugar pronto en el Junior."
        },
        {
            "title": "Details of the Jarlan Barrera contract with Tigres de M\u00e9xico - Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/programa/2018/12/07/el_vbar/1544207048_183213.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:01 GMT",
            "source_nm": "Caracol Radio",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "El mediocampista colombiano Jarlan Barrera es nuevo jugador de Tigres de M\u00e9xico. Tras finalizar su v\u00ednculo con el Junior de Barranquilla el jugador tendr\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Junior of Barranquilla and Deportivo Cali interested in a former Atl\u00e9tico Nacional - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/junior-de-barranquilla-y-deportivo-cali-interesados-en-un-ex-486721",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador actualemnte se encuentra en vacaciones, sin embargo, Junior y Deportivo Cali se han interesado en su situaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "More than 30,000 tickets sold for Junior vs. DIM: south and north sold out - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/mas-de-30000-boletas-vendidas-para-junior-vs-dim-sur-y-norte-se-agotaron-572902",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:01 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hobby of the Junior filled in the presentation of Teo, but before Paranaense and Medell\u00edn ... - Futbolete",
            "link": "https://futbolete.com/juniortupapa/aficion-del-junior-lleno-en-la-presentacion-de-teo-pero-ante-paranaense-y-medellin/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:21 GMT",
            "source_nm": "Futbolete",
            "source_url": "https://futbolete.com",
            "desc": "En la presentaci\u00f3n de Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez como nuevo jugador del Junior, despu\u00e9s de su paso por Rosario Central, la afici\u00f3n Rojiblanca colm\u00f3 el Metropolitano."
        },
        {
            "title": "Comesa\u00f1a: &quot;Junior is ready for what he&#39;s going to face&quot; - ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/deportes/futbol-colombiano/comesana-junior-esta-preparado-para-lo-que-va-enfrentar-articulo-827863",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El estratega uruguayo analiz\u00f3 lo que ser\u00e1 el primer duelo de la final frente al Medell\u00edn en el estadio Metropolitano."
        },
        {
            "title": "&quot;Coste\u00f1o with hunger does not work. And filled less &quot;, the offense that outraged the Caribbean coast - Channel 1",
            "link": "https://canal1.com.co/entretenimiento/virales/costeno-con-hambre-no-trabaja-y-lleno-menos-asi-se-refirio-un-periodista-a-los-hinchas-del-junior/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:16:30 GMT",
            "source_nm": "Channel 1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bus exconductor of Junior dies after traffic accident in the Murillo - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/judicial/exconductor-de-bus-de-junior-fallece-tras-accidente-de-transito-en-la-murillo-574098",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Eduardo Cogollo estuvo vinculado por m\u00e1s de 20 a\u00f1os a la Corporaci\u00f3n Junior. El accidente ocurri\u00f3 el lunes en la calle Murillo con carrera 43 y muri\u00f3 este ..."
        },
        {
            "title": "The offense of journalist paisa towards the Junior that outraged the fans - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/barranquilla/la-ofensa-de-periodista-paisa-hacia-el-junior-que-indigno-los-hinchas-198744-ie5134696",
            "pub_date": "2018-12-04 15:35:26 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Tras conocerse la decisi\u00f3n de la Dimayor sobre el cambio de fechas para la final de la Liga \u00c1guila entre Junior y Medell\u00edn, el cuadro paisa ha criticado ..."
        },
        {
            "title": "From the outside they affirm that Atl\u00e9tico Nacional, Santa Fe and Junior negotiate with this crack - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/desde-el-exterior-afirman-que-atletico-nacional-santa-fe-y-j-485560",
            "pub_date": "2018-12-03 17:32:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Los tres equipos se quieren armar hasta los dientes para ser protagonistas el pr\u00f3ximo a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "1,000 policemen will take care of two Junior finals in the Metropolitan - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/barranquilla/medidas-de-seguridad-para-las-dos-finales-que-disputara-junior-en-barranquilla-301756",
            "pub_date": "2018-12-05 15:13:28 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Con miras a garantizar la seguridad en dos importantes encuentros futboleros del Junior, el de este mi\u00e9rcoles y el del s\u00e1bado 8 de diciembre, el alcalde ..."
        },
        {
            "title": "Piedrahita, of champion with DIM to look for feat with Junior - AS Colombia",
            "link": "https://colombia.as.com/colombia/2018/12/04/futbol/1543946512_891520.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:31:01 GMT",
            "source_nm": "AS Colombia",
            "source_url": "https://colombia.as.com",
            "desc": "Marlo Piedrahita buscar\u00e1 su segundo titulo con el Junior de Barranquilla. El lateral de 33 a\u00f1os ya fue campe\u00f3n con el Medell\u00edn en la Liga \u00c1guila 2016."
        },
        {
            "title": "Backslide or betrayal? Antioquia squads backed Junior ahead of DIM - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/espaldarazo-o-traicion-escuadras-antioquenas-respaldaron-al-485251",
            "pub_date": "2018-12-02 13:48:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El conjunto 'Tibur\u00f3n' convenci\u00f3 a la mayor\u00eda de clubes del FPC en su disputa por el cambio de fechas en la final de la Liga \u00c1guila."
        },
        {
            "title": "Courage, Rafa P\u00e9rez! Juniorism is with you - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/deportes/animo-rafa-perez-el-juniorismo-esta-contigo-572606",
            "pub_date": "2018-12-01 15:08:01 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Las exequias se realizaron desde las 10 de la ma\u00f1ana en el cementerio Jardines al sur de la capital de Bol\u00edvar."
        },
        {
            "title": "Wife of junior player and a councilman involved in a triple crash - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/barranquilla/esposa-de-jugador-del-junior-y-un-concejal-involucrados-en-un-triple-choque-198621-ie5134696",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:50 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El accidente se registr\u00f3 en el parqueadero del centro comercial Miramar, despu\u00e9s de que el concejal de Barranquilla Carlos Rojano perdiera el control de su ..."
        },
        {
            "title": "Force the Shark? The reason for Junior al Bucaramanga and Once Caldas - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/fuerza-al-tiburon-la-razon-que-tiene-pendientes-del-junior-485470",
            "pub_date": "2018-12-03 13:28:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El 'leopardo' a\u00fan puede hacerse presente en una copa internacional, en tanto el blanco jugar\u00eda la Libertadores."
        },
        {
            "title": "&quot;They split the cup and give a piece to the Junior and another to Medellin&quot; - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/deportes/que-partan-la-copa-y-le-entreguen-un-pedazo-al-junior-y-otro-al-medellin-572734",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El exvolante antioque\u00f1o, que hoy se dedica a la direcci\u00f3n t\u00e9cnica, asegura tener el coraz\u00f3n dividido en la final de la Liga. Le gusta el f\u00fatbol rojiblanco y es un ..."
        },
        {
            "title": "Neither for Deportivo Cali nor for Junior, this player near signing renewal with his club - HSB Noticias",
            "link": "http://hsbnoticias.com/noticias/deportes/ni-para-deportivo-cali-ni-para-junior-este-jugador-cerca-de-486147",
            "pub_date": "2018-12-05 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "HSB News",
            "source_url": "http://hsbnoticias.com",
            "desc": "El jugador tambi\u00e9n sonaba para el Am\u00e9rica de Cali, sin embargo, en horas de la tarde firmar\u00e1 la renovaci\u00f3n con su club."
        },
        {
            "title": "In video | Junior, ready to take the first shot against Atl\u00e9tico Paranaense - El Heraldo (Colombia)",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/en-video-junior-listo-para-dar-el-primer-golpe-ante-atletico-paranaense-573544",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:53 GMT",
            "source_nm": "The Herald (Colombia)",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Tu navegador no reconoce ninguno de los formatos de v\u00eddeo disponibles por el momento. Haz clic aqu\u00ed para consultar las preguntas frecuentes sobre el v\u00eddeo ..."
        },
        {
            "title": "Junior deserved more, Reyes is still an option and in January they will choose the coach of the national team - Antena 2",
            "link": "https://www.antena2.com.co/opinion/junior-merecio-mas-reyes-sigue-siendo-una-opcion-y-en-enero-elegiran-al-dt-de-la-seleccion",
            "pub_date": "2018-12-06 14:28:05 GMT",
            "source_nm": "Antenna 2",
            "source_url": "https://www.antena2.com.co",
            "desc": "'Palabras Mayores' abord\u00f3 lo concerniente a la sudamericana, el t\u00e9cnico de la Selecci\u00f3n Colombia y la FCF."
        },
        {
            "title": "A former Atl\u00e9tico Nacional and Junior from Barranquilla in the folder of another big player from Colombia - Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/un-ex-atletico-nacional-y-junior-de-barranquilla-en-carpeta-485608",
            "pub_date": "2018-12-03 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of the Cauca",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador quien no cuenta con tantos minutos en su club, interesa a uno de los grandes equipos del f\u00fatbol colombiano."
        },
        {
            "title": "How much will you have to pay per month to watch Colombian football on the premium channel? - The FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/deportes/futbol/cuanto-costara-al-mes-el-canal-premium-para-ver-el-futbol-colombiano",
            "pub_date": "2018-12-02 15:10:04 GMT",
            "source_nm": "The FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Lo del canal premium es un hecho. La Dimayor aprob\u00f3 el nuevo formato de transmisi\u00f3n por televisi\u00f3n del f\u00fatbol profesional colombiano a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o ..."
        }
    ]
}