<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Rafael Correa - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2czWTE5c0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CO&amp;ceid=CO:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:10:44 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Interpol rechaza la petición de Ecuador para arrestar y extraditar a Correa - ElEspectador.com</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/interpol-rechaza-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-y-extraditar-correa-articulo-827468</link><guid isPermaLink="false">52780935056854</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:22:18 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/interpol-rechaza-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-y-extraditar-correa-articulo-827468" target="_blank"&gt;Interpol rechaza la petición de Ecuador para arrestar y extraditar a Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEspectador.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/mundo/interpol-niega-solicitud-de-circular-roja-al-expresidente-rafael-correa" target="_blank"&gt;Interpol niega solicitud de circular roja al expresidente Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.vanguardia.com/mundo/452261-interpol-rechaza-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-a-rafael-correa" target="_blank"&gt;Interpol rechaza la petición de Ecuador para arrestar a Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia Liberal&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.elcolombiano.com/internacional/america-latina/interpol-rechaza-circular-roja-contra-rafael-correa-expresidente-de-ecuador-AF9766763" target="_blank"&gt;La Interpol no capturará a Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Colombiano&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://caracol.com.co/radio/2018/12/05/internacional/1544032927_662070.html" target="_blank"&gt;Interpol rechaza pedido de arresto y extradición a Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Caracol Radio&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpXbTRxbmtJQU1FVlg5dVBjNWVmbjlLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">ElEspectador.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/rurDNaWmeDWsYh4levbVjcGpxuGkBBnFhFLVJIgeV27co65Io9pcd8wRO5Xab7Q5nD2vhrVEapBFFSMQ_eyI4xagsWd_MXVVCV3sPFe8wKVkM2iQmgWxV2vE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Judas es un aprendiz al lado de él: Correa sobre Lenín Moreno - W Radio</title><link>http://www.wradio.com.co/noticias/actualidad/judas-es-un-aprendiz-al-lado-de-el-correa-sobre-lenin-moreno/20181113/nota/3824029.aspx</link><guid isPermaLink="false">CBMihAFodHRwOi8vd3d3LndyYWRpby5jb20uY28vbm90aWNpYXMvYWN0dWFsaWRhZC9qdWRhcy1lcy11bi1hcHJlbmRpei1hbC1sYWRvLWRlLWVsLWNvcnJlYS1zb2JyZS1sZW5pbi1tb3Jlbm8vMjAxODExMTMvbm90YS8zODI0MDI5LmFzcHjSAXpodHRwczovL3d3dy13cmFkaW8tY29tLWNvLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3d3dy53cmFkaW8uY29tLmNvL2FtcC9ub3RhLmFzcHg_aWQ9MzgyNDAyOSZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.wradio.com.co/noticias/actualidad/judas-es-un-aprendiz-al-lado-de-el-correa-sobre-lenin-moreno/20181113/nota/3824029.aspx" target="_blank"&gt;Judas es un aprendiz al lado de él: Correa sobre Lenín Moreno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;W Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Señaló que la traición de Lenín Moreno es su contra es la más grande de la historia de América Latina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.wradio.com.co">W Radio</source></item><item><title>Expresidente Rafael Correa pidió asilo político en Bélgica - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/internacional/expresidente-rafael-correa-pidio-asilo-politico-en-belgica</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHBzOi8vd3d3LnJjbnJhZGlvLmNvbS9pbnRlcm5hY2lvbmFsL2V4cHJlc2lkZW50ZS1yYWZhZWwtY29ycmVhLXBpZGlvLWFzaWxvLXBvbGl0aWNvLWVuLWJlbGdpY2HSAa4BaHR0cHM6Ly93d3ctcmNucmFkaW8tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnJjbnJhZGlvLmNvbS9pbnRlcm5hY2lvbmFsL2V4cHJlc2lkZW50ZS1yYWZhZWwtY29ycmVhLXBpZGlvLWFzaWxvLXBvbGl0aWNvLWVuLWJlbGdpY2E_YW1wJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/internacional/expresidente-rafael-correa-pidio-asilo-politico-en-belgica" target="_blank"&gt;Expresidente Rafael Correa pidió asilo político en Bélgica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El expresidente de Ecuador, Rafael Correa, quien calificó como una "persecución política" el llamado a juicio por un intento de secuestro, presentó la solicitud ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Interpol debe decidir este lunes si emite una alerta roja sobre el ex presidente ecuatoriano Rafael Correa - Infobae America</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/11/19/interpol-debe-decidir-este-lunes-si-emite-una-alerta-roja-sobre-el-ex-presidente-ecuatoriano-rafael-correa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXg2hQ8MSBrEfY97XOvkewqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/11/19/interpol-debe-decidir-este-lunes-si-emite-una-alerta-roja-sobre-el-ex-presidente-ecuatoriano-rafael-correa/" target="_blank"&gt;Interpol debe decidir este lunes si emite una alerta roja sobre el ex presidente ecuatoriano Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ecuador está pendiente de una decisión de Interpol sobre la solicitud de emisión de luz roja para la búsqueda y captura del expresidente Rafael Correa, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Lenín Moreno invita a Assange a irse de la embajada ecuatoriana en Londres - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/internacional/1544209305_43430.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz82lhbMZRh8t7vko7HMyIqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMLfF4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:01:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/internacional/1544209305_43430.html" target="_blank"&gt;Lenín Moreno invita a Assange a irse de la embajada ecuatoriana en Londres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lenín Moreno ha pasado de manifestar sin tapujos su incomodidad por la presencia de Julian Assange en la embajada ecuatoriana de Londres a invitarle a irse. Su tiempo de asilo en la sede diplomática, que suma ya seis años, está a punto de agotarse si el fundador de Wikileaks hace caso al presidente de Ecuador y decide abandonar la legación diplomática por su propio pie. "Está hecho el camino para que el señor Assange tome la decisión de salir a una casi libertad", ha asegurado Moreno este jueves en una entrevista con varias radios locales, precisando que Reino Unido ha garantizado que el au...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>'Está hecho el camino para que Assange deje la embajada de Ecuador' - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/lenin-moreno-habla-sobre-el-exilio-de-julian-assange-en-embajada-de-ecuador-302342</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzkQ4a7PxS0bFyQY7DXPoYqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:06:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/lenin-moreno-habla-sobre-el-exilio-de-julian-assange-en-embajada-de-ecuador-302342" target="_blank"&gt;'Está hecho el camino para que Assange deje la embajada de Ecuador'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Latinoamérica 'Está hecho el camino para que Assange deje la embajada de Ecuador' AFP 07 de diciembre 2018 , 10:06 a.m. El presidente ecuatoriano, Lenín Moreno, habló de la situación del fundador de Wikileaks. El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, dijo este jueves que "está hecho el camino" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada ecuatoriana en Londres, donde está asilado desde 2012. "Está hecho el camino para que el señor Assange tome la decisión de salir a una casi libertad", declaró Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Interpol no arrestará a Rafael Correa - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/12/06/interpol-no-arrestara-a-rafael-correa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPmWDbpWmfW9nAA1WIyDlQqFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:28:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/12/06/interpol-no-arrestara-a-rafael-correa" target="_blank"&gt;Interpol no arrestará a Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interpol no arrestará al expresidente ecuatoriano Rafael Correa. El anuncio es un jarro de agua fría para la justicia ecuatoriana, que había reclamado a Interpol el arresto de Correa por su presunta implicación en el secuestro de un político opositor en 2012. El exmandatario, que reside en Bélgica desde el año pasado, considera que esta decisión es una 'humillación' para Ecuador y la prueba de que él y sus seguidores están siendo víctimas de una 'persecución' por parte del nuevo Gobierno de Lenín Moreno. La notificación fue anunciada por la Corte Nacional de Justicia, que alega que es aún s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Correa dice que rechazo Interpol de arrestarlo es “humillación” para Ecuador - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222707105.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIIMU_vusGMkZQUGllRG6sqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:03:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222707105.html" target="_blank"&gt;Correa dice que rechazo Interpol de arrestarlo es “humillación” para Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente de Ecuador Rafael Correa consideró el miércoles una “humillación” para su país que la Interpol haya rechazado la solicitud de la Justicia ecuatoriana para emitir una alerta roja de captura por su presunta implicación en un delito de secuestro. “Es una humillación y una vergüenza para el país”, sentenció Correa en una entrevista telefónica con Efe en la que destacó que la decisión de Interpol solo es reflejo de la “persecución” que él y sus seguidores están sufriendo supuestamente a manos del nuevo Gobierno de Lenín Moreno. Residente desde junio de 2017 en Bélgica, de donde ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Interpol niega a Ecuador el arresto y extradición de Rafael Correa en Bélgica - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103101.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORnRG7kLN5vyOw2cOEPXSMqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103101.html" target="_blank"&gt;Interpol niega a Ecuador el arresto y extradición de Rafael Correa en Bélgica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Justicia ecuatoriana recibió ayer un jarro de agua fría con la notificación de Interpol de que no procederá al arresto y extradición desde Bélgica del expresidente Rafael Correa, requerido por su presunta implicación en el caso de secuestro de un político opositor en 2012. El exmandatario, en una entrevista con la agencia EFE, calificó la decisión de “humillación” para su país, y afirmó que es reflejo de la “persecución” que él y sus seguidores están, supuestamente, sufriendo a manos del actual gobierno de Lenín Moreno. La Corte Nacional de Justicia ecuatoriana anunció la decisión, pero ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Moreno: "No me agrada la presencia de Assange en nuestra embajada" - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/moreno-no-me-agrada-la-presencia-de-assange-en-nuestra-embajada/a-46622799</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRqIvDbUUtorKSLE74I6PsqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/moreno-no-me-agrada-la-presencia-de-assange-en-nuestra-embajada/a-46622799" target="_blank"&gt;Moreno: "No me agrada la presencia de Assange en nuestra embajada"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, dijo hoy (06.12.2018) que no le agrada la presencia del fundador del portal de denuncias Wikileaks, Julian Assange, en la embajada ecuatoriana en Reino Unido, donde lleva ya refugiado seis años. "A mí no me agrada la presencia del señor Assange en la embajada de Ecuador", dijo Moreno en un diálogo con medios radiales en Quito. Agregó que le parece "demasiado tiempo que esté casi encarcelado" en la legación diplomática. "Una piedra en el zapato" En los últimos tiempos su relación con las autoridades ecuatorianas es muy tensa, ya que el actual president...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Vicuña tiene los días contados en el gobierno - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4Qsdp7WUnFXLbI-iaUOMYqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html" target="_blank"&gt;Vicuña tiene los días contados en el gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quito. La vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, mantendrá el cargo hasta que la Asamblea Nacional decida si acepta o no la renuncia que presentó en medio de una indagación fiscal por supuesta corrupción y un escándalo político. “La vicepresidencia hoy día está todavía en manos” de Vicuña, dijo Juan Sebastián Roldán, secretario particular del presidente Lenín Moreno. El Congreso, con 137 escaños y en el que el oficialismo perdió en el 2017 la mayoría, resolvió el pasado jueves exigir con 77 votos la renuncia de Vicuña. Aún no fijó fecha para tratar la dimisión. En caso de ser ac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Rechaza Interpol localizar a Correa - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556657</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcx8VwKqDl-MsLiFZ5dDRcqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:50:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556657" target="_blank"&gt;Rechaza Interpol localizar a Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Interpol rechazó la petición de Ecuador para localizar y arrestar al ex Presidente Rafael Correa, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicación en el secuestro del político opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. "El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 horas (tiempo local), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibió un oficio de Interpol en el que la institución internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situación jurídica", de acuerdo con un comunicado de la C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Ecuador asegura que ya hay "un camino" pactado con Reino Unido para que Assange abandone la embajada - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/ecuador-asegura-que-ya-hay-un-camino.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJG6TtIdeLuZsj1IlWO_I2gqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/ecuador-asegura-que-ya-hay-un-camino.html" target="_blank"&gt;Ecuador asegura que ya hay "un camino" pactado con Reino Unido para que Assange abandone la embajada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, ha revelado este jueves que su Gobierno y el de Reino Unido han acordado "un camino" para garantizar que Julian Assange no sea entregado a un tercer país, lo que debería dar vía libre para que el fundador de Wikileaks abandone la embajada en Londres. "Estamos buscando una solución concertada con el Gobierno británico, ya que, si garantizan su vida, él debería entregarse a la Justicia", dijo Moreno en una entrevista grabada con CNN el pasado fin de semana en México con motivo de la toma de posesión de Andrés Manuel López Obrador. Este jueves, ya en dec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>Ecuador: Interpol rechaza pedido de captura de Rafael Correa - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/Ecuador-Rafael-Correa-Intepol-20181205-0232.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATu542BIATdySusFzL143IqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/Ecuador-Rafael-Correa-Intepol-20181205-0232.html" target="_blank"&gt;Ecuador: Interpol rechaza pedido de captura de Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LIMA (AP) — Interpol negó el pedido de la justicia ecuatoriana para ubicar y capturar al expresidente Rafael Correa por el presunto delito de secuestro, informó el miércoles la Corte Nacional de Justicia de Ecuador. En un comunicado oficial la Corte dijo que la jueza Daniella Camacho, a cargo del caso, recibió un oficio de la institución internacional donde se niega el pedido efectuado en julio. La solicitud de captura tiene como fin extraditar al exmandatario aunque son dos trámites independientes, aclaró la Corte. El comunicado añade que Interpol rechazó la solicitud “tras examinar los el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>"Todo fue un fraude": Correa sobre negativa de la Interpol de emitir difusión roja en su contra - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298053-correa-negativa-alerta-interpol-justicia-ecuador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOoQD-BHKx6iuhHGjbdr58qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:45:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298053-correa-negativa-alerta-interpol-justicia-ecuador" target="_blank"&gt;"Todo fue un fraude": Correa sobre negativa de la Interpol de emitir difusión roja en su contra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exmandatario dijo que "el país vuelve a ser humillado". El expresidente de Ecuador Rafael Correa dijo este miércoles que la negativa de la Interpol a emitir una difusión roja en su contra, por pedido de la Justicia ecuatoriana, demuestra que "todo fue un gran fraude", en referencia al proceso judicial en el que lo involucran. "Más claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos", resaltó el exmandatario. Más claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos. ¿...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Ecuador: Interpol rechaza solicitud de arresto y extradición contra Rafael Correa - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/ecuador-interpol-rechaza-solicitud-de-arresto-y-extradici%C3%B3n-contra-rafael-correa/a-46605348</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWe-sNHuNELfjyuxzJTJVEqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/ecuador-interpol-rechaza-solicitud-de-arresto-y-extradici%C3%B3n-contra-rafael-correa/a-46605348" target="_blank"&gt;Ecuador: Interpol rechaza solicitud de arresto y extradición contra Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Interpol rechazó la petición de Ecuador para arrestar y extraditar al expresidente Rafael Correa por delitos de corrupción, así lo hizo público la Corte Nacional de Justicia. "El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35, la jueza nacional Dra. Daniella Camacho Herold recibió un oficio de Interpol en el que la institución internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situación jurídica", explicó la Corte. En el comunicado oficial emitido por Interpol se indica que: "Tras haber examinado detenidamente ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Interpol no da curso a pedido de arresto internacional de Rafael Correa - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083940479-por-que-interpol-rechaza-arresto-internaicona-de-correa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3Zc67dO9DvW6QnFQe5dXcqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083940479-por-que-interpol-rechaza-arresto-internaicona-de-correa/" target="_blank"&gt;Interpol no da curso a pedido de arresto internacional de Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Tras haber examinado detenidamente todos los elementos concernientes a la situación jurídica del Solicitante, la información disponible a la Comisión reveló que la retención de los datos en el Sistema de Información de Interpol no era compatible con la obligación de Interpol de Asegurar la efectiva cooperación entre autoridades policiales", dijo la Interpol, según un comunicado enviado por la Corte Nacional de Justicia. El expresidente de Ecuador solicita asilo en Bélgica La Corte dijo que la decisión de la Interpol se recibió este 5 de diciembre a las 10:35 en un oficio remitido a la juez...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Parlamento debe decidir si acepta la renuncia de la vicepresidenta de Ecuador - Listin Diario</title><link>https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544458/parlamento-debe-decidir-si-acepta-la-renuncia-de-la-vicepresidenta-de-ecuador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGd5Xoidjolg9rDuDmJ1rEqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:41:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544458/parlamento-debe-decidir-si-acepta-la-renuncia-de-la-vicepresidenta-de-ecuador" target="_blank"&gt;Parlamento debe decidir si acepta la renuncia de la vicepresidenta de Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Presidencia de Ecuador confirmó ayer la renuncia de la vicepresidenta, María Alejandra Vicuña, acosada por una denuncia de supuesta corrupción, pero destacó que es a la Asamblea Nacional (Parlamento) a la que le corresponde aceptarla. "(Al presidente) no le corresponde aceptar la renuncia, es a la Asamblea Nacional como ente nominador y es ella la que debe tomar una decisión al respecto", dijo el consejero de la Presidencia, Juan Sebastián Roldán, en una rueda de prensa. El consejero confirmó que la renuncia se había recibido hoy y que a lo largo de la jornada el presidente Lenín Moreno ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Duque defiende su ‘karaoke’ con Lenín Moreno - Semana</title><link>https://www.semana.com/confidenciales-semanacom/articulo/ivan-duque-defiende-su-karaoke-con-lenin-moreno/594093</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEtumNlj3YZAVnpv9he8ZAqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/confidenciales-semanacom/articulo/ivan-duque-defiende-su-karaoke-con-lenin-moreno/594093" target="_blank"&gt;Duque defiende su ‘karaoke’ con Lenín Moreno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Duque defiende su ‘karaoke’ con Lenín Moreno 2018/12/07 11:48 2018/12/07 12:16 Duque defiende su ‘karaoke’ con Lenín Moreno CONFIDENCIALES SEMANA.COM - Interpretar la canción ‘Cantares’, de Joan Manuel Serrrat, con el presidente de Ecuador, Lenín Moreno, le ha valido críticas al presidente Iván Duque. Sin embargo, en una entrevista con la emisora ibaguereña Ecos del Combeima defendió su actuación. - Duque explicó que viene de una familia donde la música está presente, se definió como una persona espontánea, sin libretos. “Así como cualquier ciudadano normal, lleno de alegría, pues a mí me g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Julian Assange rechaza trato para abandonar embajada de Ecuador en el Reino Unido - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/06/julian-assange-rechaza-trato-para-abandonar-embajada-de-ecuador-en-el-reino-unido</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAGikORQxMowLO8hrwx_DYqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw0cCiAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:31:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/06/julian-assange-rechaza-trato-para-abandonar-embajada-de-ecuador-en-el-reino-unido" target="_blank"&gt;Julian Assange rechaza trato para abandonar embajada de Ecuador en el Reino Unido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fundador del portal Wikileaks desechó las presuntas “garantías” que se le ofrecen para abandonar el sitio en donde solicitó asilo desde junio de 2012. Londres.- Julian Assange, fundador del sitio de apertura informativa Wikileaks se rehusó a aceptar un trato para abandonar su refugio en la embajada ecuatoriana en el Reino Unido, negociado entre ambos países. Lenin Moreno, presidente de Ecuador, no ha ocultado su deseo de echar a Assange de la embajada en donde su antecesor, Rafael Correa, le ofreció asilo en 2012. De acuerdo a Moreno, existe un acuerdo para que Assange abandone la embaja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Otro golpe para Ecuador: renunció su vicepresidenta - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-1-57-34-otro-golpe-para-ecuador-renuncio-su-vicepresidenta-el-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHlj0pJ0SSGtXmd5u4swGYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCML2JuAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:48:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-1-57-34-otro-golpe-para-ecuador-renuncio-su-vicepresidenta-el-mundo" target="_blank"&gt;Otro golpe para Ecuador: renunció su vicepresidenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, renunció al cargo para enfrentar acusaciones de corrupción y evitarle al país una situación de “inestabilidad”, según anunció ella misma. Vicuña, psicóloga de 40 años, ocupaba la vicepresidencia desde octubre de 2017, primero en forma provisoria y a partir de enero de este año ratificada por la Asamblea Nacional (parlamento). Sucedió a Jorge Glas, quien fue destituido y posteriormente encarcelado tras hallárselo culpable de haber recibido sobornos de la constructora brasileña Odebrecht. El presidente Lenín Moreno había resuelto “liberar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Interpol rechaza pedido de difusión roja contra el expresidente ecuatoriano Rafael Correa - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298032-interpol-rechaza-pedido-difusion-rafael-correa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELVibt90Ln2uSh3z1symzIqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:24:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298032-interpol-rechaza-pedido-difusion-rafael-correa" target="_blank"&gt;Interpol rechaza pedido de difusión roja contra el expresidente ecuatoriano Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exmandatario fue incluido en el proceso judicial que se lleva a cabo en Ecuador por el secuestro del político Fernando Balda. Interpol rechazó el pedido de difusión roja contra el expresidente Rafael Correa, quien actualmente reside en Bélgica, según informe que envió a la Corte Nacional de Justicia, desde donde había salido la solicitud. La Interpol informó a la Justicia ecuatoriana que luego de analizar la solicitud determinaron que "la retención de los datos en el Sistema de Información de Interpol no era compatible con la obligación de Interpol de asegurar la efectiva cooperación ent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Interpol rechazó la petición de Ecuador para arrestar al ex presidente Rafael Correa - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/interpol-rechazo-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-al-ex-presidente-rafael-correa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4nkQi5rUgkbYOuJ9Fhg94qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:04:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/interpol-rechazo-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-al-ex-presidente-rafael-correa/" target="_blank"&gt;Interpol rechazó la petición de Ecuador para arrestar al ex presidente Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente ecuatoriano Rafael Correa Interpol rechazó la petición de Ecuador para localizar y arrestar al ex presidente Rafael Correa, radicado en Bélgica, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicación en el secuestro del político opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. "El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 (15:35 hora GMT), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibió un oficio de Interpol en el que la institución internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Ecuador: anuncian terna para escoger a nuevo vicepresidente - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-anuncian-terna-para-escoger-a-nuevo-vicepresidente-20181206-0011.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0Rf7bb3DgfWgT9DasCMN8qGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-anuncian-terna-para-escoger-a-nuevo-vicepresidente-20181206-0011.html" target="_blank"&gt;Ecuador: anuncian terna para escoger a nuevo vicepresidente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente ecuatoriano Lenín Moreno anunció el jueves una terna presidida por un economista y propietario de una estación de radio para escoger a un nuevo vicepresidente en reemplazo de María Alejandra Vicuña, removida de su cargo bajo sospechas de corrupción. En rueda de prensa con la Asociación Ecuatoriana de Radiodifusión, Moreno presentó a grupo de candidatos liderado por Otto Sonnenholzner y que también integran Nancy Vasco de Maldonado, conocida por su trabajo en el área social, y Agustín Albán, residente en México y experto en el área educativa. Ninguno de los tres pertenece al pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>El presidente de Ecuador separó de su cargo a la vicepresidente, acusada de corrupción - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/el-presidente-de-ecuador-separo-de-su-cargo-a-la-vicepresidente-acusada-de-corrupcion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaHw6nx6H3at7ccFwMSlZ4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:21:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/el-presidente-de-ecuador-separo-de-su-cargo-a-la-vicepresidente-acusada-de-corrupcion/" target="_blank"&gt;El presidente de Ecuador separó de su cargo a la vicepresidente, acusada de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moreno justificó la decisión en que ello permitirá que Vicuña "pueda ejercer sin interferencia su legítima defensa" y encargó a José Augusto Briones, secretario general de la Presidencia, las funciones que hasta ahora recaían en la vicepresidenta, que por el momento permanece en el cargo. El presidente hizo el anuncio en una ceremonia en la que tomaron posesión varios cargos ministeriales, dentro del que es el segundo reajuste de su gabinete este año. María Alejandra Vicuña El escándalo estalló cuando el portal ecuatoriano "Código Vidrio" reveló que Vicuña habría recibido en su cuenta 14.65...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Interpol rechaza petición de Ecuador para arrestar y extraditar a Correa - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/interpol-rechaza-peticion-ecuador-arrestar-correa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKibYKVvkXMk77IlQAO6TykqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJ-hgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:41:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/interpol-rechaza-peticion-ecuador-arrestar-correa/" target="_blank"&gt;Interpol rechaza petición de Ecuador para arrestar y extraditar a Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interpol rechazó la petición de Ecuador para arrestar y extraditar al expresidente Rafael Correa por delitos de corrupción, informó hoy la Corte Nacional de Justicia. “El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35, la jueza nacional Dra. Daniella Camacho Herold recibió un oficio de Interpol en el que la institución internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situación jurídica”, explicó la Corte. El 7 de noviembre, el expresidente de Ecuador, Rafael Correa, quien vive en Bélgica, fue llamado a juicio en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>¿Cuáles fueron las acusaciones contra la vicepresidenta de Ecuador? - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/ecuador-vicepresidenta-maria-alejandra-vicuna-acusaciones-noticia-584076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKMDc15lC7d28AtfC5-BvYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:46:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/ecuador-vicepresidenta-maria-alejandra-vicuna-acusaciones-noticia-584076" target="_blank"&gt;¿Cuáles fueron las acusaciones contra la vicepresidenta de Ecuador?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, fue "liberada de sus funciones" este lunes en medio de una investigación por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. La medida, dada a conocer por el presidente ecuatoriano, Lenín Moreno, desde el palacio de gobierno, tiene como fin que la funcionaria pueda preparar su defensa contra las acusaciones, según el mandatario. Ella niega las acusaciones. "He decidido liberar de sus funciones a la señora vicepresidenta para que pueda ejercer sin interferencias de ningún tipo su derecho a una legítima defensa", dijo el presidente. Y agre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lenín Moreno tiene “el camino” listo para condenar a Julian Assange - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/lenin-moreno-tiene-el-camino-listo-para-condenar-a-julian-assange/12/06/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtV5rkYU1Knn6qGtwvYwPoqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:16:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/lenin-moreno-tiene-el-camino-listo-para-condenar-a-julian-assange/12/06/" target="_blank"&gt;Lenín Moreno tiene “el camino” listo para condenar a Julian Assange&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, quien traicionó al pueblo que lo elegió gracias a la ayuda que le dio el expresidente Rafael Correa en la campaña presidencial para luego desvincularse del proceso de Revolución Ciudadana y dar un giro hacia la&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Presidente de Ecuador remueve a vicepresidenta - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/Presidente-de-Ecuador-remueve-a-vicepresidenta-20181203-0024.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5XRKInnv7Ws81UDvcb0f4qGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/Presidente-de-Ecuador-remueve-a-vicepresidenta-20181203-0024.html" target="_blank"&gt;Presidente de Ecuador remueve a vicepresidenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente ecuatoriano Lenín Moreno removió el lunes de sus funciones a la vicepresidenta María Alejandra Vicuña, investigada por la fiscalía en un presunto caso de corrupción. El mandatario anunció su decisión desde el palacio presidencial durante la presentación de los siete nuevos ministros que integrarán su gabinete. Indicó que la decisión permitirá que Vicuña “pueda ejercer sin interferencias de ningún tipo su derecho a una legítima defensa. Por eso, la libero de sus funciones”. Moreno no especificó si la remoción es temporal o definitiva. Añadió que el cargo quedará en manos del fl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Correa: Negativa de Interpol comprueba que justicia ecuatoriana es un fraude - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/correa-negativa-de-interpol-comprueba-que-justicia-ecuatoriana-es-un-fraude/12/06/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7lvUK-hnsMgNvQa7Z5rwEqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:24:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/correa-negativa-de-interpol-comprueba-que-justicia-ecuatoriana-es-un-fraude/12/06/" target="_blank"&gt;Correa: Negativa de Interpol comprueba que justicia ecuatoriana es un fraude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de que la Interpol rechazara al gobierno ecuatoriano la solicitud de emitir alerta roja contra Rafael Correa para su detención, el exmandatario ecuatoriano reaccionó en su cuenta Twitter&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Washington va por Assange con la complicidad del Ecuador - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/opinion/eva_golinger/297520-washington-va-assange-complicidad-ecuador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItrzUamNkynNfzPzwH0h2oqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBwwzYacBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 02:57:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/opinion/eva_golinger/297520-washington-va-assange-complicidad-ecuador" target="_blank"&gt;Washington va por Assange con la complicidad del Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno ecuatoriano está buscando una excusa para expulsar de su embajada al fundador de WikiLeaks y enviarlo a EE.UU., y el supuesto encuentro con Paul Manafort podría servir para este propósito. Durante la última semana de noviembre, el ministro de Exteriores de Ecuador, José Valencia, se reunió con el secretario de Estado de Estados Unidos, Mike Pompeo, en Washington. La visita, que marcó un giro radical respecto al anterior Gobierno de Ecuador —liderado por el presidente Rafael Correa y que marcó distancias con el Gobierno estadounidense—, tuvo lugar en medio de una tormenta de rumo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Movimiento de Rafael Correa apoyaría pedido de revocatoria del mandato de Moreno - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083947338-correa-apoya-revocatoria-de-mandato-de-moreno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtmnuxpJ9Xc52HnAUFpBJ4qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083947338-correa-apoya-revocatoria-de-mandato-de-moreno/" target="_blank"&gt;Movimiento de Rafael Correa apoyaría pedido de revocatoria del mandato de Moreno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La sociedad puede plantear la revocatoria del mandato cuando ve que su autoridad no cumple. Estamos trabajando para sumar fuerzas sociales en esta situación de dictadura que se vive. Vamos hacia allá para que sea el pueblo movilizado el que ponga un alto (…) Podríamos respaldar una movilización (…) para revocatoria del mandato", dijo el legislador Carlos Viteri Gualinga en una reunión mantenida con periodistas el 5 de diciembre en Quito. "Una Asamblea Constituyente es la única vía constitucional que nos permitirá salvar al país", añadió el legislador, al tiempo de afirmar que ya voces en e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Corrupción deja acéfala la Vicepresidencia ecuatoriana por segunda vez en 2018 - El Mañanero Diario</title><link>https://www.elmananerodiario.com/la-corrupcion-tira-al-segundo-vicepresidente-ano-ecuador/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPod0ddiXqqjLJ-hkypCP9QqGQgEKhAIACoHCAow6bv7CjDymfQCMPvdywU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elmananerodiario.com/la-corrupcion-tira-al-segundo-vicepresidente-ano-ecuador/" target="_blank"&gt;Corrupción deja acéfala la Vicepresidencia ecuatoriana por segunda vez en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mañanero Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vicepresidenta María Alejandra Vicuña, indagada por cobros indebidos de dinero, renunció el martes a su cargo, con lo que en casi un año Ecuador perdió a dos funcionarios de ese nivel en medio de escándalos de corrupción. “El país no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta”, escribió Vicuña en su cuenta de Twitter, un día después de que el mandatario Lenín Moreno le retirara sus funciones a raíz de una indagación fiscal en su contra por presuntos cobros indebidos cuando era legisladora. En una carta divulgada luego por la Vicepresidencia, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elmananerodiario.com">El Mañanero Diario</source></item><item><title>¿Por qué la Bolivia de Evo Morales sigue creciendo en mitad de la crisis que sufre Iberoamérica? - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-bolivia-evo-morales-sigue-creciendo-mitad-crisis-sufre-iberoamerica-20181129185149.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcNK3KWZJp9FUd7N_kMhrgqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:51:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-bolivia-evo-morales-sigue-creciendo-mitad-crisis-sufre-iberoamerica-20181129185149.html" target="_blank"&gt;¿Por qué la Bolivia de Evo Morales sigue creciendo en mitad de la crisis que sufre Iberoamérica?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LA PAZ, 29 Nov. (Notimérica) - Hace 12 años, por primera vez en la historia de Bolivia, asumía el Gobierno un presidente indígena. Evo Morales Ayma, dirigente sindical cocalero, había triunfado meses antes con más del 50% de los votos en una elección sin precedentes. Con la victoria de Morales, se produjo una oleada progresista y de izquierda que se extendió a varios Gobiernos de América Latina durante los primeros años del siglo XXI. Por aquel entonces ya estaban en la Presidencia Hugo Chávez en Venezuela, Lula da Silva en Brasil, Néstor Kirchner en Argentina y Tabaré Vázquez en Uruguay. U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Relatora de la ONU pide a presidente de Ecuador promover diálogo con pueblos indígenas - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811301083804277-derechos-tierras-indugenas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZkMejqp-UdOB15P6x91ugqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 01:21:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811301083804277-derechos-tierras-indugenas/" target="_blank"&gt;Relatora de la ONU pide a presidente de Ecuador promover diálogo con pueblos indígenas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Me gustaría solicitar al Gobierno de Ecuador que promueva un diálogo constructivo con los pueblos y nacionalidades indígenas para desarrollar un sistema de adjudicación accesible, efectivo y adecuado que permita el pleno disfrute de sus derechos sobre sus tierras, territorios y recursos naturales de acuerdo con los estándares internacionales de derechos humanos", dijo Victoria-Tauli Corpus en una conferencia de prensa en Quito. Universidad de Nacionalidades Indígenas de Ecuador reabrirá antes de 2020 La relatora añadió que las medidas legislativas, administrativas y de políticas adoptadas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Renuncia la vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña: Lenín Moreno pierde su segundo “vice” en menos de dos años - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/renuncia-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-lenin-moreno-pierde-su-segundo-vice-en-menos-de-dos-anos-201812503439</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGh9313c-Sztnh1OfJoEC9UqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMKLA8gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/renuncia-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-lenin-moreno-pierde-su-segundo-vice-en-menos-de-dos-anos-201812503439" target="_blank"&gt;Renuncia la vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña: Lenín Moreno pierde su segundo “vice” en menos de dos años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EPA María Alejandra Vicuña enfrenta una investigación por corrupción. Hubo un tiempo en Ecuador que ser presidente no era rentable y que su segundo en el cargo tenía más posibilidades de sobrevivir en el poder que el primer mandatario; ahora la maldición parece haberse ensañado con el número dos. En las últimas horas del martes, la vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, renunció a su cargo en medio de una investigación por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. - Las acusaciones contra la vicepresidenta de Ecuador por las que fue "liberada de sus funciones" Es el segund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Vicepresidenta de Ecuador renuncia al cargo tras acusaciones por cobros indebidos - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u191208-e20037-s27061-vicepresidenta-ecuador-renuncia-al-cargo-tras-acusaciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIExFdLWf-waQ_X42yxm_UqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:14:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u191208-e20037-s27061-vicepresidenta-ecuador-renuncia-al-cargo-tras-acusaciones" target="_blank"&gt;Vicepresidenta de Ecuador renuncia al cargo tras acusaciones por cobros indebidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;QUITO, 4 dic (Reuters) - La vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, renunció el martes al cargo en medio de duros cuestionamientos de varios sectores y luego de que el mandatario Lenín Moreno le retiró sus funciones. Vicuña, quien asumió el cargo oficialmente en enero, enfrenta una investigación de la fiscalía por haber recibido transferencias de dinero a su cuenta personal entre el 2011 y 2013, cuando ocupaba una curul de legisladora de Alianza País (AP), el movimiento fundado por el expresidente Rafael Correa. "Presento la renuncia a mi cargo, pues prefiero que él (Lenín Moreno...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Correa sobre la negativa de busca y captura de Interpol: "Todo fue un gran fraude" - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-correa-negativa-busca-captura-interpol-todo-fue-gran-fraude-20181205225524.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMQhjXvjNmVoEBb0BtBK_UqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:56:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-correa-negativa-busca-captura-interpol-todo-fue-gran-fraude-20181205225524.html" target="_blank"&gt;Correa sobre la negativa de busca y captura de Interpol: "Todo fue un gran fraude"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;QUITO, 5 Dic. (Notimérica) - El expresidente de Ecuador Rafael Correa ha señalado este miércoles que la negativa de la Interpol a emitir una difusión roja en su contra, por pedido de la Justicia ecuatoriana, demuestra que "todo fue un gran fraude", en referencia al proceso judicial en el que lo involucran. "Más claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos", ha resaltado el exmandatario en su cuenta de Twitter. Más claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos huma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Interpol rechaza arrestar a Rafael Correa, expresidente de Ecuador - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/interpol-rechaza-arrestar-rafael-correa-expresidente-ecuador-238036/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzBsHUzpV4ZRlZRpTTRHeQqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMPb9ygU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/interpol-rechaza-arrestar-rafael-correa-expresidente-ecuador-238036/" target="_blank"&gt;Interpol rechaza arrestar a Rafael Correa, expresidente de Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte Nacional de Justicia (CNJ) de Ecuador informó este miércoles que la Organización Internacional de Policía Criminal (Interpol) rechazó ubicar, capturar y extraditar al expresidente Rafael Correa Domínguez (2007-2017), quien reside en Bélgica, por el presunto delito de secuestro. [Sigue el caso: Expresidente de Ecuador niega haber pedido asilo en Bélgica]. La jueza Daniella Lisette Camacho Herold, quien citó a Correa Domínguez a inicios de noviembre, recibió el oficio de la Interpol que niega el pedido tras examinar los elementos concernientes” a la “situación jurídica” del exmandata...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Interpol se niega a emitir una orden de busca y captura internacional contra Rafael Correa - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-interpol-niega-emitir-orden-busca-captura-internacional-contra-rafael-correa-20181205194224.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAn7-6Mo3zZ9tQA4QS-vPjAqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:42:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-interpol-niega-emitir-orden-busca-captura-internacional-contra-rafael-correa-20181205194224.html" target="_blank"&gt;Interpol se niega a emitir una orden de busca y captura internacional contra Rafael Correa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 5 Dic. (EUROPA PRESS) - Interpol ha comunicado este miércoles a las autoridades ecuatorianas que ha decidido no emitir una orden de busca y captura internacional contra el ex presidente Rafael Correa por el supuesto intento de secuestro del opositor Fernando Balda. La Corte Nacional de Justicia (CNJ) ha informado en un comunicado de que a las 10.35 (hora local) la jueza del caso, Daniela Camacho, ha recibido un oficio de Interpol en el que "explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa tras examinar los elementos concernientes a su situación jurídica". "La in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Ecuador: "Está hecho el camino" para que Assange deje la embajada en Londres - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/julian-assange-lenin-moreno-dice-hecho-camino-fundador-wikileaks-deje-embajada-ecuador-londres-noticia-584997</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkxwCTb2zbOCDXux_b09uYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:44:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/julian-assange-lenin-moreno-dice-hecho-camino-fundador-wikileaks-deje-embajada-ecuador-londres-noticia-584997" target="_blank"&gt;Ecuador: "Está hecho el camino" para que Assange deje la embajada en Londres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quito. El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, dijo este jueves que "está hecho el camino" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada en Londres, donde está asilado desde el 2012. "Está hecho el camino para que el señor Assange tome la decisión de salir a una casi libertad", declaró Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado que el australiano no sería extraditado a un país donde su vida corra peligro. Por otro lado, el presidente ecuatoriano designó al veterano diplomático Jaime Alberto Marchán Romero como nuevo embajador de su paí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El desesperado mensaje de Rafael Correa en exclusiva para El Destape - El Destape</title><link>https://www.eldestapeweb.com/ecuador-el-desesperado-mensaje-correa-la-salud-del-ex-vicepresidente-n52928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEcMR7yAJDMgHIzhu-2inMqGQgEKhAIACoHCAow_8n_CjC4r_kCMOKV7AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldestapeweb.com/ecuador-el-desesperado-mensaje-correa-la-salud-del-ex-vicepresidente-n52928" target="_blank"&gt;El desesperado mensaje de Rafael Correa en exclusiva para El Destape&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Destape&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente de Ecuador Rafael Correa envió un mensaje, en exclusiva, para El Destape. Fue para el programa #AltaData. Allí, el ex presidente ecuatoriano pide por la salud de su ex vicepresidente, preso en Ecuador y al borde de la muerte. Embed Se trata de Jorge Glas, quien cumple 45 días en huelga de hambre. El viernes, el exvicepresidente se negó a ser transferido al hospital Carlos Andrade Marín a donde ya fue trasladado cuando cumplió 19 días sin ingerir alimentos, por una descompensación. "Está muriendo, solo sostenido por sueros, no puede pararse", arrancó Correa. "Está dejando la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldestapeweb.com">El Destape</source></item><item><title>Promueve cambio sin caudillos - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagFZ8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUFvJZ1LkAn3Zvhi4q2SckqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagFZ8" target="_blank"&gt;Promueve cambio sin caudillos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cambiar un país no debe ser instrumento para fomentar la imagen de un caudillo, aseguró ayer el Presidente ecuatoriano, Lenin Moreno. El Mandatario de 65 años llega hoy a México para participar de la toma de posesión del Presidente electo, Andrés Manuel López Obrador. Un disparo a quemarropa durante un asalto en 1998 acabó con la movilidad de las piernas de Lenin Voltaire Moreno Garcés, que desde entonces se transporta en silla de ruedas y se ha dedicado a motivar a personas con dificultades a través del humor, al que considera el gran reparador. Fue Vicepresidente durante los dos periodos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Waters pide a Ecuador respetar asilo de Assange porque si no ‘lo matarán’ - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/roger-waters-pide-a-ecuador-no-dar-por-terminado-asilo-julian-assange/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOt2slVwTJRjzoZgCs87WdoqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJ-hgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:08:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/roger-waters-pide-a-ecuador-no-dar-por-terminado-asilo-julian-assange/" target="_blank"&gt;Waters pide a Ecuador respetar asilo de Assange porque si no ‘lo matarán’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El músico británico Roger Waters instó este martes al presidente ecuatoriano, Lenín Moreno, a seguir “protegiendo” al fundador de WikiLeaks, Julian Assange, porque si no lo hace “Estados Unidos, Reino Unido y otros del imperio del mal” lo matarán. Al concluir una comparecencia de prensa en Quito en la que habló cobre la contaminación de la Amazonía, Waters se refirió al caso de Assange, a quien definió como “amigo” suyo, y manifestó que Moreno debe “respetar las promesas del anterior presidente”, Rafael Correa, de concederle asilo. Assange es uno de los hombres más importantes que existen e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Hay que eliminar las lacras que atentan en la frontera, dice Lenín Moreno a Duque - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/hay-que-eliminar-las-lacras-que-atentan-en-la-frontera-dice-lenin-moreno-duque</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpvfvbBfBz6rcZiiZ3NWtcqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/hay-que-eliminar-las-lacras-que-atentan-en-la-frontera-dice-lenin-moreno-duque" target="_blank"&gt;Hay que eliminar las lacras que atentan en la frontera, dice Lenín Moreno a Duque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, en el marco del encuentro binacional con el mandatario Iván Duque, afirmó que se deben eliminar las “lacras”, que están atentando en contra de la seguridad de la zona fronteriza entre ambos países. Además, Moreno aseguró que las organizaciones criminales que están rondando la frontera con el tráfico de droga internacional afectan la democracia de Ecuador y Colombia. Vea También (Canciller dice que amenaza en la frontera con Ecuador proviene del narcotráfico) “Uno de los temas más importantes es el de reforzar la cooperación para el co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Advierten sobre el deterioro de salud del exvicepresidente ecuatoriano Jorge Glas - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297477-advierten-deterioro-salud-exvicepresidente-ecuatoriano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxS73DDquGgYLivjz8OF0gqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297477-advierten-deterioro-salud-exvicepresidente-ecuatoriano" target="_blank"&gt;Advierten sobre el deterioro de salud del exvicepresidente ecuatoriano Jorge Glas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Defensoría del Pueblo ecuatoriana solicitó que Glas fuera atendido en un centro de salud, sin embargo, el Ministerio de Justicia informó que el exvicepresidente se negó. La Defensoría del Pueblo de Ecuador y una serie de personalidades de la región han solicitado que se brinde atención médica al exvicepresidente ecuatoriano Jorge Glas, quien lleva 41 días en huelga de hambre en la cárcel donde está detenido. En su cuenta de Twitter, la institución ecuatoriana de derechos humanos pidió que, "ante el deterioro de salud" de Glas, este sea traslado al Centro de Rehabilitación Social de Latac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>El presidente de Ecuador cesa al embajador en Londres en pleno debate sobre el futuro de Assange - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/internacional/2018/11/22/presidente-ecuador-cesa-embajador-londres-pleno-debate-sobre-futuro-assange-3381442</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKr-l9UmBmGteA2eYkYzUoqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:26:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/internacional/2018/11/22/presidente-ecuador-cesa-embajador-londres-pleno-debate-sobre-futuro-assange-3381442" target="_blank"&gt;El presidente de Ecuador cesa al embajador en Londres en pleno debate sobre el futuro de Assange&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Lenin Moreno, ha decretado el cese del embajador en Londres, Carlos Antonio Abad Ortiz, en pleno debate sobre el futuro del fundador de Wikileaks, Julian Assange, que permanece refugiado en la Embajada ecuatoriana de la capital británica desde junio de 2012. Abad fue designado para su actual cargo en junio de 2015 por el entonces presidente de Ecuador, Rafael Correa. Durante este tiempo, ha sido uno de los principales intermediarios en el diálogo entre las partes para resolver una situación que Moreno siempre ha considerado incómoda. El actual mandatario firmó el m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>La Fiscalía de Ecuador abre una investigación contra la vicepresidenta por cobrar 'diezmos' a su personal como diputada - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-fiscalia-ecuador-abre-investigacion-contra-vicepresidenta-cobrar-diezmos-personal-diputada-20181127183842.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWTd1OrlbN3NLtm44hs170qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-fiscalia-ecuador-abre-investigacion-contra-vicepresidenta-cobrar-diezmos-personal-diputada-20181127183842.html" target="_blank"&gt;La Fiscalía de Ecuador abre una investigación contra la vicepresidenta por cobrar 'diezmos' a su personal como diputada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 27 Nov. (EUROPA PRESS) - La fiscal general de Ecuador, Ruth Palacios, ha anunciado este martes el inicio de una investigación preliminar contra la vicepresidenta, María Alejandra Vicuña, en base a una denuncia por el supuesto cobro de 'diezmos' al personal a su cargo cuando era diputada. La denuncia parte de un ex asesor de Vicuña que en una declaración jurada indicó que entre 2011 y 2013 hizo depósitos mensuales a una cuenta bancaria a nombre de la entonces miembro de la Asamblea Nacional. La suma de las transferencias realizadas superaría los 20.000 dólares, según informa el diari...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Fiscalía de Ecuador investigará a vicepresidenta por supuestos cobros indebidos - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811281083741725-ecuador-investiga-a-vicuna-por-supuestos-cobros-indebidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrBWXF2tGfH_MeUZ7KcASAqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811281083741725-ecuador-investiga-a-vicuna-por-supuestos-cobros-indebidos/" target="_blank"&gt;Fiscalía de Ecuador investigará a vicepresidenta por supuestos cobros indebidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"No existe denuncia formal, pero dentro de nuestras obligaciones como Fiscalía (…) tenemos que iniciar una investigación previa, estamos haciendo las diligencias necesarias para iniciar la investigación respectiva (…) no puedo adelantar lo que vamos a hacer porque se trata de una investigación reservada para garantizar resultados", dijo a periodistas la fiscal general Ruth Palacios. En la noche del 26 de noviembre, un medio local hizo pública una declaración juramentada del abogado Ángel Polibio Sagbay Mejía, exempleado de Vicuña, en la que asegura que trabajó con la ahora vicepresidenta en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>EE.UU. se opone a que se hagan públicos los cargos contra Julian Assange - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/estados-unidos-opone-hagan-publicos-cargos-julian-assange-noticia-581578</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAYZkSiyp9kSVwnq6sedaoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 01:26:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/estados-unidos-opone-hagan-publicos-cargos-julian-assange-noticia-581578" target="_blank"&gt;EE.UU. se opone a que se hagan públicos los cargos contra Julian Assange&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. El Gobierno de Estados Unidos expresó su oposición a que se hagan públicos los supuestos cargos criminales que presentó el Departamento de Justicia contra el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, quien organizó la publicación en 2010 de documentos clasificados de las guerras de Iraq y Afganistán. El nombre de Assange apareció por error en un escrito judicial presentado por un fiscal estadounidense en agosto y al que tuvo acceso The Washington Post el 15 de noviembre, circunstancia que aprovechó el Comité de Reporteros por la Libertad de Prensa para pedir por la vía judicial que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Investigan a la vicepresidenta de Ecuador por presuntos delitos de corrupción - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/Investigan-a-la-vicepresidenta-de-Ecuador-por-presuntos-delitos-de-corrupcion-20181128-0124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDG7zKwRFbvsgFjBQgJVvT8qGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/Investigan-a-la-vicepresidenta-de-Ecuador-por-presuntos-delitos-de-corrupcion-20181128-0124.html" target="_blank"&gt;Investigan a la vicepresidenta de Ecuador por presuntos delitos de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Morona Santiago, Ecuador.- La fiscal general de Ecuador, Ruth Palacios, informó que iniciarán una investigación en contra de la vicepresidenta del país, María Alejandra Vicuña, por presuntos cobros de sobornos a cambio de mantener puestos de trabajo a asesorescuando era legisladora. La investigación se abrió después de que el abogado Ángel Sagbay denunciase, mediante declaración juramentada, que trabajó con Vicuña durante dos años y la entonces asambleísta le exigió pagos mensuales. En el documento, Sagbay señala que ostentó el cargo de asistente de despacho de la exlegisladora desde el 1 d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>El presidente de Ecuador pidió la renuncia de todo su gabinete de ministros - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/11/23/el-presidente-de-ecuador-pidio-la-renuncia-de-todo-su-gabinete-de-ministros/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVn_lBx8bVB5G5rMNQ-dMUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:18:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/11/23/el-presidente-de-ecuador-pidio-la-renuncia-de-todo-su-gabinete-de-ministros/" target="_blank"&gt;El presidente de Ecuador pidió la renuncia de todo su gabinete de ministros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lenín Moreno. (EFE) El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, pidió este jueves la renuncia de todos los miembros de su gabinete de ministros con el fin de hacer una evaluación del desempeño de cada uno de ellos. "El presidente de la República, Lenín Moreno, ha solicitado la renuncia a todo el gabinete ministerial", informó la Secretaría Nacional de Comunicación. De acuerdo a la nota de prensa, el presidente tiene la intención de realizar "un proceso de evaluación durante las últimas semanas del año 2018", de cuyos resultados informará "oportunamente" a la ciudadanía. Se trata de la segunda o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Piden renuncia de gabinete en Ecuador - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1546898&amp;lcmd5=bdc80dcb2e2bcedc982f6fffe42a5dfd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4rGHi1Lt8xrf8cbkssywUqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:10:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1546898&amp;lcmd5=bdc80dcb2e2bcedc982f6fffe42a5dfd" target="_blank"&gt;Piden renuncia de gabinete en Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Presidente de Ecuador, Lenín Moreno, solicitó la renuncia a todos sus ministros para realizar una evaluación de sus funciones, dijo la Secretaría de Comunicación, en medio de fuertes críticas al presupuesto planteado por el Gobierno para el próximo año. "El Presidente Lenín Moreno ha solicitado la renuncia a todo el gabinete ministerial. Se realizará un proceso de evaluación durante las últimas semanas del año 2018 y se oficializará oportunamente los resultados a la ciudadanía", explicó la entidad en un escueto comunicado difundido a última hora del jueves. Las críticas al presupuesto de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>La Procuraduría de Ecuador acusa a siete exfuncionarios de Rafael Correa de hurto de bienes públicos - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-procuraduria-ecuador-acusa-siete-exfuncionarios-rafael-correa-hurto-bienes-publicos-20181119230223.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHk0qA_tEaxLsqdrwZcd6gqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:02:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-procuraduria-ecuador-acusa-siete-exfuncionarios-rafael-correa-hurto-bienes-publicos-20181119230223.html" target="_blank"&gt;La Procuraduría de Ecuador acusa a siete exfuncionarios de Rafael Correa de hurto de bienes públicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;QUITO, 19 Nov. (Notimérica) - La Procuraduría General del Estado de Ecuador ha acusado a siete exfuncionarios del delito de hurto de bienes públicos. Estos formaron parte del Gobierno del expresidente Rafael Correa (2007-2017), concretamente de la Secretaría Nacional de Comunicación (SECOM). Este lunes la Procuraduría ha emitido un comunicado en el que informa de la investigación acerca del periodo comprendido entre junio de 2013 y mayo de 2017. "Se determinan Indicios de Responsabilidad Penal luego de analizar los gastos generados y procesos de contratación efectuados en el ejecución, prod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Legislatura de Ecuador aprueba informe sobre asesinato de excomandante - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811211083572926-ecuador-aprueba-informe-sobre-asesinato-de-gabela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwShQJUyW5BMK2ZG1t5ssYqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811211083572926-ecuador-aprueba-informe-sobre-asesinato-de-gabela/" target="_blank"&gt;Legislatura de Ecuador aprueba informe sobre asesinato de excomandante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gabela, comandante de la Fuerza Aérea entre 2007 y 2008, fue asesinado en 2010 luego de oponerse a la compra de siete helicópteros Dhruv para las Fuerzas Armadas de Ecuador y advertir que serían inservibles para el país, según el informe. Cuatro de ellos sufrieron siniestros y los otros tres no pudieron volver a volar. En la sesión, la asambleísta Jeannine Cruz, que fue parte de la comisión, aseguró que "el General Gabela fue asesinado porque no quiso entrar en la lógica de la corrupción. Denunció que los Dhruv eran chatarra e investigó a los compradores y vendedores. Lo que sabía generaba ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Lenín Moreno separa del cargo a la vicepresidenta de Ecuador investigada por corrupción - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-separa-cargo-vicepresidenta-ecuador-investigada-corrupcion-20181203211355.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDybMJoL7OwLnROu3xuQVcqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:03:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-separa-cargo-vicepresidenta-ecuador-investigada-corrupcion-20181203211355.html" target="_blank"&gt;Lenín Moreno separa del cargo a la vicepresidenta de Ecuador investigada por corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;QUITO, 3 Dic. (Notimérica) - El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, ha anunciado este lunes que separa del cargo a su vicepresidenta María Alejandra Vicuña para que pueda defenderse de las acusaciones de cobros indebidos. "He decidido liberar de sus funciones a la señora vicepresidenta María Alejandra Vicuña para que pueda ejercer, sin interferencias de ningún tipo, su derecho a la legítima defensa, por eso la libero de sus funciones", ha señalado Moreno. El presidente añadió que la vicepresidencia quedará a cargo del secretario general de la Presidencia, José Augusto Briones. Esta mañana ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Ecuador: Renunció vicepresidenta acusada de corrupción - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Ecuador-Renuncio-vicepresidenta-acusada-de-corrupcion-uc703852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn6bk-ZIxLL6_rdnXHwEo0qGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Ecuador-Renuncio-vicepresidenta-acusada-de-corrupcion-uc703852" target="_blank"&gt;Ecuador: Renunció vicepresidenta acusada de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;María Alejandra Vicuña, que había sustituido a Jorge Glas hace menos de dos años, fue denunciada por irregularidades en el financiamiento de su partido. La vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, renunció el martes de forma irrevocable al cargo, la segunda dimisión de ese puesto en menos de dos años tras la salida de Jorge Glas, quien guarda prisión por un caso relacionado con el escándalo de Odebrecht. La salida de Vicuña se dio tras verse acosada por una denuncia de supuesta corrupción, relacionada con cobros para financiar a su partido, acusación de irregularidad que ha sido n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Lenín Moreno y Manafort habrían hablado de la entrega de Assange a Estados Unidos en 2017 - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-manafort-habrian-hablado-entrega-assange-estados-unidos-2017-20181204185040.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6G88VXdjLN2ULxVB3rlG8qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:52:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-manafort-habrian-hablado-entrega-assange-estados-unidos-2017-20181204185040.html" target="_blank"&gt;Lenín Moreno y Manafort habrían hablado de la entrega de Assange a Estados Unidos en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON, 4 Dic. (Notimérica) - El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, y el exjefe de campaña del presidente estadounidense Donald Trump, Paul Manafort, habrían hablado de la entrega de Assange a Estados Unidos en mayo de 2017. Así lo ha publicado el diario 'The New York Times'. El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, lleva refugiado en la embajada de Ecuador en Londres desde 2012. Antes de convertirse en presidente, Moreno habría planteado a la administración norteamericana la posibilidad de deshacerse de él en dos reuniones en Quito, a cambio de una reducción de la deuda ecuatoriana....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>La Defensoría del Pueblo ecuatoriana alerta sobre el deterioro de salud del exvicepresidente Jorge Glas - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-defensoria-pueblo-ecuatoriana-alerta-deterioro-salud-exvicepresidente-jorge-glas-20181130223001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2K1-NdufFlU64YFQZyxDoqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:32:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-defensoria-pueblo-ecuatoriana-alerta-deterioro-salud-exvicepresidente-jorge-glas-20181130223001.html" target="_blank"&gt;La Defensoría del Pueblo ecuatoriana alerta sobre el deterioro de salud del exvicepresidente Jorge Glas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;QUITO, 30 Nov. (Notimérica) - La Defensoría del Pueblo ecuatoriana ha alertado sobre el deterioro de salud del exvicepresidente Jorge Glas. El organismo ha emitido un comunicado en el que piden al Gobierno que el mandatario, que lleva 41 días en huelga de hambre en la prisión en la que permanece detenido, reciba atención médica. El Ministerio de Salud Pública (MSP) ha publicado un informe en el que afirma que "la sintomatología que está presentando va a empeorar según transcurran los días y puede llegar a consecuencias como: muerte por inanición, puede ocurrir una parada cardiorrespiratoria...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Nueva crisis en Ecuador: Lenin Moreno desplazó del cargo a su vicepresidenta - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-1-57-15-nueva-crisis-en-ecuador-lenin-moreno-desplazo-del-cargo-a-su-vicepresidenta-el-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaRM_Vx3SBJKI34z3joZQAqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCML2JuAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-1-57-15-nueva-crisis-en-ecuador-lenin-moreno-desplazo-del-cargo-a-su-vicepresidenta-el-mundo" target="_blank"&gt;Nueva crisis en Ecuador: Lenin Moreno desplazó del cargo a su vicepresidenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;quito La vicepresidenta de Ecuador, María Alejandra Vicuña, fue desplazada de sus funciones, pero aún mantiene el cargo, en medio de una indagación de la fiscalía en su contra por presuntos cobros indebidos de dinero cuando era legisladora. “He decidido liberar de sus funciones” a la Vicepresidenta, dijo el mandatario Lenín Moreno durante la posesión de nuevos ministros en Quito. Sin embargo, la decisión no implica la destitución de Vicuña, a quien la Asamblea Nacional pidiera el pasado jueves su renuncia tras ser acusada por un ex asesor. “Para que pueda ejercer sin interferencias de ningú...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>El presidente de Ecuador separa del cargo a la vicepresidenta, investigada por delitos de corrupción - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297779-presidente-ecuador-separa-cargo-vicepresidenta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2xuMkbhKFfjaXGmfpsDQ0qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:42:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297779-presidente-ecuador-separa-cargo-vicepresidenta" target="_blank"&gt;El presidente de Ecuador separa del cargo a la vicepresidenta, investigada por delitos de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lenín Moreno ha encargado este puesto al secretario general de la Presidencia, José Augusto Briones. El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, acaba de separar a María Alejandra Vicuña de la Vicepresidencia para que su lugar sea ocupado por el secretario general de su Administración, José Augusto Briones. Aquella política está siendo investigada por delitos de corrupción y le solicitó al mandatario una licencia de sus funciones para poder ejercer su defensa. Según publicó Vicuña en su cuenta de Twitter, su intención sería "no afectar la gestión de gobierno". A su vez, hizo público el pedido f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>El presidente de Ecuador deja sin funciones a su vicepresidenta - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/presidente-de-ecuador-lenin-moreno-exime-de-sus-funciones-a-la-vicepresidenta-300954</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLbrEGWOaOSM3OXXaS5GFIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:16:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/presidente-de-ecuador-lenin-moreno-exime-de-sus-funciones-a-la-vicepresidenta-300954" target="_blank"&gt;El presidente de Ecuador deja sin funciones a su vicepresidenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Latinoamérica El presidente de Ecuador deja sin funciones a su vicepresidenta EFE 03 de diciembre 2018 , 03:16 p.m. María Alejandra Vicuña es investigada por una supuesta financiación ilegal en su partido. El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, eximió este lunes de sus funciones a la vicepresidenta del país, María Alejandra Vicuña, salpicada por un caso de supuesto cobro irregular en la financiación de su partido izquierdista ABA. "He decidido liberar de sus funciones a la señora vicepresidenta María Alejandra Vicuña para que pueda ejercer sin interferencia a su derecho a la legítima defe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Iván Duque y Lenín Moreno interpretan a dúo una canción de Serrat - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/ivan-duque-y-lenin-moreno-cantan-cancion-de-joan-manuel-serrat-301860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKbl7kFQaFXYglPdsVwLwYqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:28:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/ivan-duque-y-lenin-moreno-cantan-cancion-de-joan-manuel-serrat-301860" target="_blank"&gt;Iván Duque y Lenín Moreno interpretan a dúo una canción de Serrat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Iván Duque y Lenín Moreno interpretan a dúo una canción de Serrat ELTIEMPO.COM 05 de diciembre 2018 , 02:28 p.m. Así quedó registrado en un video que circula este miércoles en redes sociales. Este miércoles circula en Twitter un video en el que el presidente de la República, Iván Duque, aparece cantando junto a su homólogo ecuatoriano, Lenin Moreno, una canción interpretada por el cantautor español Joan Manuel Serrat. En una reunión en el Palacio de Carondelet, en Quito, los mandatarios, con micrófono en mano, aparecen interpretando la reconocida canción 'Cantares', mientras los pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Fiscalía anuncia investigación a vicepresidenta de Ecuador - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222401230.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECauYQZcV3e6s8OkT9YZ2IYqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:24:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222401230.html" target="_blank"&gt;Fiscalía anuncia investigación a vicepresidenta de Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscalía ecuatoriana anunció el jueves que investiga de forma preliminar a la vicepresidenta María Vicuña por supuestos “cobros indebidos” a uno de sus asistentes mientras ella era legisladora entre 2011 y 2013. A través de su cuenta oficial de Twitter la fiscalía indicó que “notificó” del inicio oficial de la indagación a la funcionaria, quien en enero se convirtió en la nueva vicepresidenta de Ecuador en reemplazo de Jorge Glas, quien fue sentenciado a seis años de prisión por asociación ilícita para delinquir en el marco de la red de corrupción de la constructora brasileña Odebrecht. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>“La Traición Cuántica” dejará al descubierto los verdaderos intereses de Lenín Moreno - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/ecuador/la-traicion-cuantica-dejara-al-descubierto-los-verdaderos-intereses-de-lenin-moreno/12/04/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKT3wzEWAKJHj20w-KJis7YqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMIqRggY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/ecuador/la-traicion-cuantica-dejara-al-descubierto-los-verdaderos-intereses-de-lenin-moreno/12/04/" target="_blank"&gt;“La Traición Cuántica” dejará al descubierto los verdaderos intereses de Lenín Moreno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se disfrazó de cordero y solo días después de asumir la presidencia de Ecuador, en mayo de 2017, Lenín Moreno abrazó el neoliberalismo y lanzó por la borda las conquistas que su amigo y antecesor, Rafael Correa, logró durante sus Gobiernos. La historia de ese cambio drástico en el actual jefe de Estado ecuatoriano quedó […] La entrada “La Traición Cuántica” dejará al descubierto los verdaderos intereses de Lenín Moreno se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Denuncian a vice de Ecuador por pagos - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1550106&amp;lcmd5=6b85a2879e555ebaf550f8b3add472fd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE24skcQCADdS7r03uDkttcqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:10:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1550106&amp;lcmd5=6b85a2879e555ebaf550f8b3add472fd" target="_blank"&gt;Denuncian a vice de Ecuador por pagos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía de Ecuador abrió una investigación contra la vicepresidenta, María Alejandra Vicuña, por supuestos cobros ilegales a un ex trabajador a cambio de acceder a un puesto de trabajo, De acuerdo con la denuncia, un ex trabajador de su época como asambleísta señaló haber realizado pagos de 300 y mil 400 dólares mensuales entre 2011 y 2012. El escándalo por los llamados "diezmos" en la Asamblea Nacional de Ecuador sacudió al país en septiembre, cuando una decena de antiguos trabajadores señaló que habían tenido que pagar cuotas para poder trabajar en el equipo de varios legisladores. El...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Dirigente ecuatoriana cree que cambio de embajador endurece política contra Assange - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811241083655083-asilo-fundador-wikileaks/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKrBylD_fWZ_gLHCrq65R4qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 23:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811241083655083-asilo-fundador-wikileaks/" target="_blank"&gt;Dirigente ecuatoriana cree que cambio de embajador endurece política contra Assange&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"No pongo en tela de duda que la finalización de funciones del embajador Carlos Abad podría obedecer a la voluntad del Gobierno ecuatoriano de endurecer su posición con el señor Assange", dijo Pabón, quien integra el movimiento político del expresidente Rafael Correa (2007-2017), a esta agencia. Presidente de Ecuador remueve a su embajador en Londres El presidente Lenín Moreno decretó el 21 de noviembre el cese de las funciones de Abad como embajador del Ecuador ante el Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda del Norte. El diplomático ejerció su cargo en ese país desde junio de 2015, designad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Justicia ecuatoriana niega apelación presentada por Correa contra llamado a juicio - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811281083745331-ecuador-niega-apelacion-de-correa-contra-llamado-a-juicio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3I4N70J1ebg00RKmXCLpgqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811281083745331-ecuador-niega-apelacion-de-correa-contra-llamado-a-juicio/" target="_blank"&gt;Justicia ecuatoriana niega apelación presentada por Correa contra llamado a juicio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"El pedido formulado por el doctor Caupolicán Ochoa Neira, procurador judicial del ciudadano Rafael Correa Delgado, contraviene los artículos 652,1 y 653 del Código Orgánico Integral Penal, por lo que se rechaza el recurso de apelación planteado", dijo la jueza, según la resolución. La jueza envió el proceso a la sala penal de la Corte Nacional de Justicia para el sorteo del tribunal que juzgará a los exagentes de inteligencia Raúl Chicaiza y Diana Falcón. El juicio está suspendido para Correa y su exsecretario de inteligencia Pablo Romero por no encontrarse en el país, ya que la legislació...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Arribó a México el presidente de Ecuador Lenín Voltaire Moreno - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/arribo-a-mexico-el-presidente-de-ecuador-lenin-voltaire-moreno/1281864</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWqyXFKmoJmfrpYN3dKJhMqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 02:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/arribo-a-mexico-el-presidente-de-ecuador-lenin-voltaire-moreno/1281864" target="_blank"&gt;Arribó a México el presidente de Ecuador Lenín Voltaire Moreno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arribó a México el presidente de Ecuador Lenín Voltaire Moreno CIUDAD DE MÉXICO. El presidente de Ecuador, Lenín Voltaire Moreno Garcés, llegó al hangar presidencial para acudir este sábado a la ceremonia de toma de protesta del presidente electo, Andrés Manuel López Obrador, informó la Secretaría de Relaciones Exteriores (SRE). A través de su cuenta de Twitter @SRE_mx, la cancillería mexicana precisó que el mandatario ecuatoriano fue recibido por Carlos Urzúa, quién será el próximo secretario de Hacienda y Crédito Público. "Esta noche, arribó a nuestro país el Presidente de la República de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item></channel></rss>