<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Profesional - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ4YTJKNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:55:43 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Licencias médicas falsas: profesional de Puerto Montt es investigada desde hace un año - BioBioChile</title><link>https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-los-lagos/2018/11/30/licencias-medicas-falsas-profesional-de-puerto-montt-es-investigada-desde-hace-un-ano.shtml</link><guid isPermaLink="false">CBMipwFodHRwczovL3d3dy5iaW9iaW9jaGlsZS5jbC9ub3RpY2lhcy9uYWNpb25hbC9yZWdpb24tZGUtbG9zLWxhZ29zLzIwMTgvMTEvMzAvbGljZW5jaWFzLW1lZGljYXMtZmFsc2FzLXByb2Zlc2lvbmFsLWRlLXB1ZXJ0by1tb250dC1lcy1pbnZlc3RpZ2FkYS1kZXNkZS1oYWNlLXVuLWFuby5zaHRtbNIB9gFodHRwczovL3d3dy1iaW9iaW9jaGlsZS1jbC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5iaW9iaW9jaGlsZS5jbC9ub3RpY2lhcy9uYWNpb25hbC9yZWdpb24tZGUtbG9zLWxhZ29zLzIwMTgvMTEvMzAvYW1wL2xpY2VuY2lhcy1tZWRpY2FzLWZhbHNhcy1wcm9mZXNpb25hbC1kZS1wdWVydG8tbW9udHQtZXMtaW52ZXN0aWdhZGEtZGVzZGUtaGFjZS11bi1hbm8uc2h0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:45:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-los-lagos/2018/11/30/licencias-medicas-falsas-profesional-de-puerto-montt-es-investigada-desde-hace-un-ano.shtml" target="_blank"&gt;Licencias médicas falsas: profesional de Puerto Montt es investigada desde hace un año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BioBioChile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continúa el caso de investigaciones por la emisión de miles de licencias médicas falsas a lo largo del país. Desde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.biobiochile.cl">BioBioChile</source></item><item><title>Mineduc: “La Formación Técnico-Profesional se fortalece con el trabajo conjunto entre el sector público y el privado” - El Dínamo</title><link>https://www.eldinamo.cl/educacion/2018/12/06/mineduc-la-formacion-tecnico-profesional-se-fortalece-con-el-trabajo-conjunto-entre-el-sector-publico-y-el-privado/</link><guid isPermaLink="false">CBMioAFodHRwczovL3d3dy5lbGRpbmFtby5jbC9lZHVjYWNpb24vMjAxOC8xMi8wNi9taW5lZHVjLWxhLWZvcm1hY2lvbi10ZWNuaWNvLXByb2Zlc2lvbmFsLXNlLWZvcnRhbGVjZS1jb24tZWwtdHJhYmFqby1jb25qdW50by1lbnRyZS1lbC1zZWN0b3ItcHVibGljby15LWVsLXByaXZhZG8v0gHsAWh0dHBzOi8vd3d3LWVsZGluYW1vLWNsLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmVsZGluYW1vLmNsL2VkdWNhY2lvbi8yMDE4LzEyLzA2L21pbmVkdWMtbGEtZm9ybWFjaW9uLXRlY25pY28tcHJvZmVzaW9uYWwtc2UtZm9ydGFsZWNlLWNvbi1lbC10cmFiYWpvLWNvbmp1bnRvLWVudHJlLWVsLXNlY3Rvci1wdWJsaWNvLXktZWwtcHJpdmFkby9hbXAvP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:38:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldinamo.cl/educacion/2018/12/06/mineduc-la-formacion-tecnico-profesional-se-fortalece-con-el-trabajo-conjunto-entre-el-sector-publico-y-el-privado/" target="_blank"&gt;Mineduc: “La Formación Técnico-Profesional se fortalece con el trabajo conjunto entre el sector público y el privado”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Dínamo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A partir de este jueves los egresados de la Educación Media Técnico-Profesional (EMTP) contarán con una plataforma que les ayudará a conseguir cupos para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldinamo.cl">El Dínamo</source></item><item><title>PSU Y realidad Técnico Profesional - LaTercera</title><link>https://www.latercera.com/opinion/noticia/psu-realidad-tecnico-profesional/418146/</link><guid isPermaLink="false">CBMiUmh0dHBzOi8vd3d3LmxhdGVyY2VyYS5jb20vb3Bpbmlvbi9ub3RpY2lhL3BzdS1yZWFsaWRhZC10ZWNuaWNvLXByb2Zlc2lvbmFsLzQxODE0Ni_SAaABaHR0cHM6Ly93d3ctbGF0ZXJjZXJhLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5sYXRlcmNlcmEuY29tL29waW5pb24vbm90aWNpYS9wc3UtcmVhbGlkYWQtdGVjbmljby1wcm9mZXNpb25hbC80MTgxNDYvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.latercera.com/opinion/noticia/psu-realidad-tecnico-profesional/418146/" target="_blank"&gt;PSU Y realidad Técnico Profesional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaTercera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SEÑOR DIRECTOR Hoy y mañana se rinde en todo el país la Prueba de Selección Universitaria (PSU), que finalmente es utilizada por universidades como un ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.latercera.com">LaTercera</source></item><item><title>Se recibió la primera egresa de Administración en la UNLPam - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-se-recibio-la-primera-egresa-de-administracion-en-la-unlpam-2026632-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtjblgdkUYPFKNitlLJIxEqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:53:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-se-recibio-la-primera-egresa-de-administracion-en-la-unlpam-2026632-163.html" target="_blank"&gt;Se recibió la primera egresa de Administración en la UNLPam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se recibió la primera Licenciada en Administración de la Facultad de Ciencias Económicas y Jurídicas de la Universidad Nacional de La Pampa. Ayelén Primo el 27 de noviembre culminó sus estudios y aseguró que estudiar Administración fue una de las experiencias más enriquecedoras en su vida. Ayelén se recibió en el año 2016 de Contadora Pública en la Facultad de Ciencias Económicas y Jurídicas de la UNLPam, y la curiosidad la llevó a inscribirse a la carrera de Administración que había comenzado a dictarse ese mismo año. “En Agosto me recibí de contadora y ese mismo mes comencé la Licenciatur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Educación superior en la cuarta revolución industrial - Observatorio de Innovación Educativa</title><link>https://observatorio.itesm.mx/edu-bits-blog/educacion-superior-en-la-cuarta-revolucion-industrial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGAM1ZJH5XNDOFDOwZrhlsqGQgEKhAIACoHCAow7eKCCzDt640DMOfK_QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:08:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://observatorio.itesm.mx/edu-bits-blog/educacion-superior-en-la-cuarta-revolucion-industrial" target="_blank"&gt;Educación superior en la cuarta revolución industrial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observatorio de Innovación Educativa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vivimos tiempos en que los jóvenes deberán tener la capacidad de renovarse constantemente de ser y capaces de tomar las riendas de su aprendizaje. Foto: Bigstock Los avances tecnológicos están superando nuestra capacidad para medir su eficacia en términos educativos. Modelos como el aprendizaje lateral y el aprendizaje entre pares tratan de cerrar la brecha al involucrar a más stakeholders (las partes interesadas)e incrementar sus interacciones durante el proceso de aprendizaje, pero la evidencia de su éxito es escasa o inclusive contraria al efecto deseado; vivimos tiempos en que la educac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://observatorio.itesm.mx">Observatorio de Innovación Educativa</source></item><item><title>6 páginas con trabajos para freelances en México - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/management/6-paginas-con-trabajos-para-freelances-en-mexico/92273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbBKpRca15uOCN5vifjT1QqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:57:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/management/6-paginas-con-trabajos-para-freelances-en-mexico/92273" target="_blank"&gt;6 páginas con trabajos para freelances en México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aquí te mencionamos algunos sitios especializados que pueden ayudarte a comenzar con tu nueva aventura profesional. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Trabajar como freelance o para obtener ingresos extra, implica diversos retos, como es el caso de encontrar a quién ofrecer tus servicios de forma indepenciente, en especial cuando estás empezando. Recomendamos: La razón por la que los millennials prefieren ser freelance Ante ello, existen diversas plataformas que te permiten encontrar oportunidades de trabajo con base en las necesidades de clientes potenciales que están buscando servicios como...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Preparativos para el 2019 en Veterinarias - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/la_pampa-preparativos-para-el-2019-en-veterinarias-2026357-163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5A5YlVOOKyLNlwd6xNMMIqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMNLu6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:25:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/la_pampa-preparativos-para-el-2019-en-veterinarias-2026357-163.html" target="_blank"&gt;Preparativos para el 2019 en Veterinarias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la organización de la Secretaría Académica de la Facultad de Ciencias Veterinarias, el lunes 10 de diciembre se efectuará el Taller ABP (Aprendizaje Basado en Problemas) destinada a docentes y estudiantes de la Facultad, que deseen participar del Curso de Adaptación e Introducción a la vida universitaria 2019. Contará con la coordinación de la mèdico veterinaria Fernanda Galeano y la ingeniera Sandra Zoraida Cura, docentes se desempeñan en Educación Superior, trabajando en el dictado de la asignatura Química Inorgánica y Orgánica y en la coordinación de los Cursos de Adaptación e Introd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Laboratorios de simulación hospitalaria, una herramienta para vivir la experiencia de ser médico - La Mega</title><link>https://www.lamega.com.co/tendencias/laboratorios-de-simulacion-hospitalaria-una-herramienta-para-vivir-la-experiencia-de-ser-medico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_RtCja-1ALPYzM_jQH9gEqGQgEKhAIACoHCAow6syECzDUs4EDMO2JogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:39:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lamega.com.co/tendencias/laboratorios-de-simulacion-hospitalaria-una-herramienta-para-vivir-la-experiencia-de-ser-medico/" target="_blank"&gt;Laboratorios de simulación hospitalaria, una herramienta para vivir la experiencia de ser médico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Mega&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nada como un entorno universitario en el que además de una gran oferta académica y docente, también se destaquen los espacios de aprendizaje. Sin duda, contar con la infraestructura adecuada para adquirir conocimientos tanto teóricos como prácticos es uno de los aspectos más importantes a la hora de cursar tu carrera universitaria, pues así podrás vivir más de cerca la actividad que desarrollarás por el resto de tu vida. Pensando en esto y con el ánimo de enfrentar al estudiante al ejercicio práctico de su disciplina profesional, la Universidad Manuela Beltrán con sede en Bucaramanga ofrece...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lamega.com.co">La Mega</source></item><item><title>Freelance, tendencia entre profesionistas mexicanos - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Freelance-tendencia-entre-profesionistas-mexicanos-20181206-0115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBQxui6_Mu3BmVpjiIyXIsqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMJmpgwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Freelance-tendencia-entre-profesionistas-mexicanos-20181206-0115.html" target="_blank"&gt;Freelance, tendencia entre profesionistas mexicanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los freelancer o trabajadores independientes se han convertido en una tendencia entre nuevos profesionales en el ámbito laboral, debido a la facilidad que tienen para realizar diferentes actividades, ya que además se adaptan a su estilo de vida, expuso Workana. En un comunicado, la empresa de contratación de freelancers subrayó que México, Brasil, Argentina y Colombia son los países que mayor oportunidad presentan para el desarrollo de este tipo de empleados independientes. Expuso que en la actualidad, en América Latina los países con mayor índice de profesionales independientes son Brasil,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Citibanamex tiene 400 empleos para expertos en tecnología - Tec Review</title><link>https://tecreview.tec.mx/citibanamex-400-empleos-expertos-en-tecnologia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINb1bB1hZcZmNWjZffm5NcqGQgEKhAIACoHCAowy6KECzCt2YADMPH-gQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:05:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecreview.tec.mx/citibanamex-400-empleos-expertos-en-tecnologia/" target="_blank"&gt;Citibanamex tiene 400 empleos para expertos en tecnología&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tec Review&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe de Tecnología de Citibanamex, Tiago Spritzer, informó que en 2019 estarán disponibles 400 plazas laborales en la institución para profesionistas con conocimientos tecnológicos. Al participar en la conferencia El verdadero desafío de la industria Tech en América Latina, en la primera Feria de Talento Femenino Tech en México, dijo que dichas posiciones de trabajo serán ocupadas por profesionistas que cubran los perfiles para impulsar desarrollos digitales, de inteligencia artificial, machine learning, programación, entre otros, del ámbito tecnológico. Explicó que la oferta laboral est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecreview.tec.mx">Tec Review</source></item><item><title>La UNAM te enseña Inteligencia Artificial - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/la-unam-te-ensena-inteligencia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUv-lmL7e-_daUq-RYOhqkqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/la-unam-te-ensena-inteligencia.html" target="_blank"&gt;La UNAM te enseña Inteligencia Artificial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), en colaboración con Coursera, la plataforma en línea más grande del mundo de educación superior, lanzó recientemente el programa especializado Introducción a la Inteligencia Artificial, con el cual buscan abordar la creciente demanda de habilidades en el área entre los profesionales mexicanos. Actualmente la inteligencia artificial (IA) no solo impacta muchos aspectos de la vida cotidiana, como el entretenimiento, las compras en línea, los bancos y el servicio al cliente, sino que también se está convirtiendo en una habilidad de trabajo des...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Estos empleos tienen mayor futuro en Mérida y el país - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/economia/Estos-empleos-tienen-mayor-futuro-en-Merida-y-el-pais-20181206-0059.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPtpXiMklOpSFXxwluIgVYqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/economia/Estos-empleos-tienen-mayor-futuro-en-Merida-y-el-pais-20181206-0059.html" target="_blank"&gt;Estos empleos tienen mayor futuro en Mérida y el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El importante crecimiento en el sector del emprendimiento, junto con los empleos que implican crecimiento con relación a la tecnología y en las cuales se necesiten habilidades avanzadas en la digitalización, son las que van en aumento. Entre ellas se están los desarrolladores de software, asistente médico (los cuales harán suplencia de enfermerías), especialistas en redes sociales, reclutadores y fundadores de empresas. Cabe destacar que estos puestos necesitan una alta destreza y tienen componentes digitales, al igual que demandan de niveles altos de inteligencia social, esto para poder ev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Programa para graduados: aprender junto a los líderes en energía de la región - infobae</title><link>https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/12/05/programa-para-graduados-aprender-junto-a-los-lideres-en-energia-de-la-region/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBIDo3EyCyUZxeJlzxg_FMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:53:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/12/05/programa-para-graduados-aprender-junto-a-los-lideres-en-energia-de-la-region/" target="_blank"&gt;Programa para graduados: aprender junto a los líderes en energía de la región&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Programa de Jóvenes Profesionales 2019 ya inició su proceso de selección a través de universidades de distintos puntos del país. La experiencia laboral es uno de los requisitos más solicitados a la hora de aplicar para un trabajo -tanto para los estudiantes como para los graduados-. Dentro de este amplio campo de opciones, se encuentran las pasantías o los programas para jóvenes profesionales. Dentro de las características principales de estos programas, se encuentran la posibilidad de generar vínculos profesionales dentro de una organización, obtener experiencia y herramientas previas a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Coding bootcamps: qué son y por qué es importante aprender a escribir en código - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Coding-bootcamps-que-son-y-por-que-es-importante-aprender-a-escribir-en-codigo-20181204-0067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxCNnfIuiU3c0Yrwr49nP0qGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Coding-bootcamps-que-son-y-por-que-es-importante-aprender-a-escribir-en-codigo-20181204-0067.html" target="_blank"&gt;Coding bootcamps: qué son y por qué es importante aprender a escribir en código&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un codigo bootcamp consiste en un programa intensivo para aprender a escribir en código, brindado por una escuela especializada en la temática. Abarca áreas como el desarrollo web, de aplicaciones, de software, Big Data, diseño de interfaz de usuario y marketing digital y aalgunas de las habilidades más demandas en el mercado laboral global para el 2017. El programa es puramente técnico con el fin de transmitir los conocimientos sobre programación que poseen mayor impacto en las necesidades empresariales del momento. Una de sus principales características es la rapidez, ya que suelen durar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Panamá lanza plataforma tecnológica para mejorar la oferta formativa del país - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/economia/panama-lanza-plataforma-tecnologica-para-mejorar-oferta-formativa-pais/24095672</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRs1_9VNMn6EHF5Jqopno4qGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/economia/panama-lanza-plataforma-tecnologica-para-mejorar-oferta-formativa-pais/24095672" target="_blank"&gt;Panamá lanza plataforma tecnológica para mejorar la oferta formativa del país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una herramienta tecnológica que permitirá mejorar la vinculación entre la oferta formativa y la demanda del sector productivo en Panamá, lanzó el Ministerio de Trabajo y Desarrollo Laboral (Mitradel), con el apoyo de la Organización Internacional del Trabajo (OIT). La plataforma georeferenciada denominada 'Talento Humano Panamá', surge de las recomendaciones emanadas por la Alta Comisión de la Política Pública de Empleo en Ocupaciones Técnicas y Profesionales. Con esta Plataforma se busca articular la oferta formativa con el sector productivo, y la necesidad de poner a disposición del públi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Polémica por contratación de ex pareja del Intendente de Antofagasta en el Servicio de Salud - Timeline Antofagasta</title><link>https://www.timeline.cl/2018/12/polemica-por-contratacion-de-ex-pareja-del-intendente-de-antofagasta-en-el-servicio-de-salud/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUCZELBNhrazRAMXyuQzEAqGQgEKhAIACoHCAowjbyHCzCGmIYDMPHymAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:35:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timeline.cl/2018/12/polemica-por-contratacion-de-ex-pareja-del-intendente-de-antofagasta-en-el-servicio-de-salud/" target="_blank"&gt;Polémica por contratación de ex pareja del Intendente de Antofagasta en el Servicio de Salud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Timeline Antofagasta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco de una serie de despidos que se han dado en el gobierno regional de Antofagasta durante la actual administración y que han sido duramente cuestionados por la ANEF, El Mercurio de Antofagasta dio a conocer que la ex pareja y madre de uno de los hijos del Intendente Marco Antonio Díaz, fue contratada sin concurso previo en el Servicio de Saludo de Antofagasta (SSA). Se trata de la contratación de Asfel Correa como asesora jurídica del organismo, la cual habría sucedido por “órdenes de la Intendencia” un mes y medio después de asumido el actual gobierno, según las declaraciones de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timeline.cl">Timeline Antofagasta</source></item><item><title>Más de 50 chicos recibieron sus certificados de capacitación en la Oficina de Empleo - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-9-44-0-exitoso-cierre-de-ano-de-los-cursos-de-capacitacion-de-la-oficina-de-empleo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdEchTu3PdxjV2Fy7ix5DMqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMOrw5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-9-44-0-exitoso-cierre-de-ano-de-los-cursos-de-capacitacion-de-la-oficina-de-empleo" target="_blank"&gt;Más de 50 chicos recibieron sus certificados de capacitación en la Oficina de Empleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de 50 chicos recibieron sus certificados de capacitación en la Oficina de Empleo Más de 50 jóvenes recibieron ayer sus certificados de asistencia a los cursos de Introducción al trabajo y Apoyo a la empleabilidad, dictados entre julio y noviembre por la Oficina de Empleo del Municipio El acto fue en el Teatro Colón y estuvieron el intendente Mariano Uset y la secretaria de Gobierno Abigaíl Gómez. “Esto es parte de un trabajo de la Oficina de Empleo, el acompañamiento de los profesores, los jóvenes que participaron y los comerciantes que también brindan una posibilidad de trabajo en el m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item><item><title>Afecta proyecto de norma a pequeños laboratorios - Diario Tijuana</title><link>http://www.diariotijuana.info/afecta-proyecto-de-norma-a-pequenos-laboratorios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_O4dGwV3Gxo3yqoqbsAqIqGQgEKhAIACoHCAowrcTzCjCl3NMCMO-PrwM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:50:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariotijuana.info/afecta-proyecto-de-norma-a-pequenos-laboratorios/" target="_blank"&gt;Afecta proyecto de norma a pequeños laboratorios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Tijuana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TIJUANA, DICIEMBRE 01, 2018.- Los lineamientos establecidos en el proyecto de norma que regula la organización y el funcionamiento de los laboratorios clínicos, afectan severamente a los pequeños establecimientos y a quienes ejercen la profesión de químico, señaló, Patricia Juárez Reyes, Presidenta del Colegio de Químicos, Farmacéuticos y Biólogos de Tijuana A.C. Explicó que se trata de del proyecto de norma PROY-NOM-007-SSA3-2017, misma que establece los criterios para la organización y funcionamiento de los laboratorios clínicos de los sectores público, social y privado del Sistema Nacion...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariotijuana.info">Diario Tijuana</source></item><item><title>Citibanamex ofrecerá empleo a 400 profesionistas del sector tecnológico - Expansión</title><link>https://expansion.mx/carrera/2018/12/03/citibanamex-ofrecera-empleo-a-400-profesionistas-del-sector-tecnologico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGW2fTYyGIuMozbyqWaLBwqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/carrera/2018/12/03/citibanamex-ofrecera-empleo-a-400-profesionistas-del-sector-tecnologico" target="_blank"&gt;Citibanamex ofrecerá empleo a 400 profesionistas del sector tecnológico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO - El jefe de Tecnología de Citibanamex, Tiago Spritzer, informó que en 2019 estarán disponibles 400 plazas laborales en la institución para profesionistas con conocimientos tecnológicos. Al participar en la conferencia El verdadero desafío de la industria Tech en América Latina, en la primera Feria de Talento Femenino Tech en México, dijo que dichas posiciones de trabajo serán ocupadas por profesionistas que cubran los perfiles para impulsar desarrollos digitales, de inteligencia artificial, machine learning, programación, entre otros, del ámbito tecnológico. Explicó que la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Citibanamex ofrecerá 400 trabajos para profesionales tecnológicos - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/citibanamex-ofrecera-400-trabajos-para-profesionales-tecnologicos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcSl6V2LBh_Qfiuazh16j0qGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMJi08QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:13:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/citibanamex-ofrecera-400-trabajos-para-profesionales-tecnologicos/" target="_blank"&gt;Citibanamex ofrecerá 400 trabajos para profesionales tecnológicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Citibanamex ofrecerá 400 trabajos para profesionales tecnológicos Notimex.- El jefe de Tecnología de Citibanamex, Tiago Spritzer, informó que en 2019 estarán disponibles 400 plazas laborales en la institución para profesionistas con conocimientos tecnológicos. Al participar en la conferencia “El verdadero desafío de la industria Tech en América Latina”, en la primera Feria de Talento Femenino Tech en México, dijo que dichas posiciones de trabajo serán ocupadas por profesionistas que cubran los perfiles para impulsar desarrollos digitales, de inteligencia artificial, “machine ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Títulos dominicanos serán validados en el extranjero - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/la-republica/2018/11/30/543861/titulos-dominicanos-seran-validados-en-el-extranjero</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpJhc3yMHy4SIji0yTLJF4qGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMLrVhgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/la-republica/2018/11/30/543861/titulos-dominicanos-seran-validados-en-el-extranjero" target="_blank"&gt;Títulos dominicanos serán validados en el extranjero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una titulación universitaria que a través de la acreditación sea reconocida en otros países, es uno de los objetivos trazados por muchos dominicanos que realizan sus estudios en territorio nacional y que desean ampliar sus “horizontes profesionales” en el extranjero. La ministra de Educación Superior, Ciencia y Tecnología (Mescyt), Alejandrina Germán, indicó que a través del diálogo entre agencias acreditadoras latinoamericanas y la ya conformada Agencia Dominicana para el Aseguramiento de la Calidad de la Educación Superior (Adaces), se podrán sentar las bases de una futura acreditación in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Los futuros abogados de Sonora tienen amplias oportunidades - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Noticias/03122018/1392070-Los-futuros-abogados-de-Sonora-tienen-amplias-oportunidades.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8aenFf4j1ay6LaF5IYkiwqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMKHA3QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:55:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Noticias/03122018/1392070-Los-futuros-abogados-de-Sonora-tienen-amplias-oportunidades.html" target="_blank"&gt;Los futuros abogados de Sonora tienen amplias oportunidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco de la celebración por el 65 aniversario de la Escuela de Derecho de la Unison, los estudiantes recibieron una conferencia magistral impartida por el Dr. Miguel Ángel Maguregui Ramos, titulada: "Oportunidades del abogado en la vida profesional"; lo anterior significa una gran vinculación entre empresarios, notarios y estudiantes para dar a conocer las oportunidades laborales en las que se pueden desempeñar los futuros egresados. Maguregui Ramos es uno de los notarios más destacados en el Notariado del Estado de Sonora y uno de los catedráticos más reconocidos, contando con 42 año...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>¿Por qué las jugadoras no cobran como profesionales? - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/deportes/Por-que-las-jugadoras-no-cobran-como-profesionales-20181126-0139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjKJkoeMZa9h-GrVfbT-ygqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMJq9gwM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/deportes/Por-que-las-jugadoras-no-cobran-como-profesionales-20181126-0139.html" target="_blank"&gt;¿Por qué las jugadoras no cobran como profesionales?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las jugadoras de la Liga MX Femenil cobran un sueldo promedio diario de 121.46 pesos, que es menor al de un trabajador social, operador de draga y que apenas supera el de un repostero y un cocinero, de acuerdo a una comparación realizada por El Economista con el tabulador de salarios mínimos de la Secretaría del Trabajo. El salario de las futbolistas supera por 33.1 pesos al mínimo general que estipula dicha secretaría (88.36) para el presente año y es el cuarto mejor pagado de acuerdo al tabulador. Sin embargo, el salario es bajo considerando que la medición sólo toma en cuenta los oficios...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Habilidades profesionales: negociación y liderazgo | TecdeMonterreyX en edX - edX Online Courses</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=3aaEDc_1uaM</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCbs3RrXYunxC98vKLoCMcqGQgEKhAIACoHCAowubb7CjDcjfQCMO3XywU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:26:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=3aaEDc_1uaM" target="_blank"&gt;Habilidades profesionales: negociación y liderazgo | TecdeMonterreyX en edX&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;edX Online Courses&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Take this MicroMasters on edx.org. https://www.edx.org/es/micromasters/tecdemonterreyx-habilidades-profesionales-negociacion-y-liderazgo Cualquiera que sea tu formación académica, el desarrollar un conjunto de habilidades blandas (Soft Skills) es un factor clave en la trayectoria profesional. El tener tu propio negocio y el desarrollo de una carrera corporativa dependerá de la forma en que se vea el mundo y la velocidad en la que se tomen decisiones. El programa MicroMasters: Habilidades profesionales: negociación y liderazgo del Tecnológico de Monterrey, está compuesto por cursos profesion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">edX Online Courses</source></item><item><title>El SEF lanza este mes 141 cursos con 976 plazas - Habla hoy</title><link>http://hablahoy-es.blogspot.com/2018/12/el-sef-lanza-este-mes-141-cursos-con.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTeE7xhyP1iilkYtkOewTQqGQgEKhAIACoHCAowrMyCCzDquo0DMJu8_AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hablahoy-es.blogspot.com/2018/12/el-sef-lanza-este-mes-141-cursos-con.html" target="_blank"&gt;El SEF lanza este mes 141 cursos con 976 plazas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Habla hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Consejería de Empleo, Universidades, Empresa y Medio Ambiente, a través del SEF, lanza este mes de diciembre un total de 141 cursos, todos gratuitos y financiados con una partida de 1,1 millones de euros, que permitirán mejorar la cualificación de 976 desempleados y ocupados de la Región. En total serán 19.104 horas de formación para el empleo que servirán para abordar las competencias y habilidades de hasta 16 familias profesionales y especialidades con el fin de facilitar que toda persona con interés por formarse para trabajar en un determinado sector pueda hacerlo. Las personas sin em...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hablahoy-es.blogspot.com">Habla hoy</source></item><item><title>Dio inicio el Tour de Golf Profesional - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/mas-deportes/dio-inicio-el-tour-de-golf-profesional</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIEiB-HBUu2BkVJGZm4S2AqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMf6gwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:37:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/mas-deportes/dio-inicio-el-tour-de-golf-profesional" target="_blank"&gt;Dio inicio el Tour de Golf Profesional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Cortesía. Con la presencia del gobernador Francisco Javier Cabeza de Vaca, inició el torneo más importante de México, el "Tour de Golf Profesional" que, por vez primera, incluye a Tamaulipas, en su gira anual por varias estados del país. El mandatario estatal les dio la bienvenida y les agradeció la confianza por elegir a Tamaulipas, como anfitrión de este evento deportivo que beneficia al golf mexicano y al estado. "Nos llena de orgullo y satisfacción que la gira de la Copa Tam haya escogido a Tamaulipas como sede. Esta gira es un semillero para los futuros jugadores profesionales, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Lamente UdeG muerte del Doctor Mario Rivas Souza - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102128.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCnt3ItEUCoTLZkCl_5JAgqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:33:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102128.html" target="_blank"&gt;Lamente UdeG muerte del Doctor Mario Rivas Souza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Universidad de Guadalajara (UdeG) lamentó el fallecimiento del Maestro Emérito y Doctor Honoris Causa, Mario Rivas Souza, quien tuvo una vida dedicada a la medicina forense. Este mediodía falleció a sus 95 años de edad, quien fuera Maestro Emérito (1994) y Doctor Honoris causa (2011) por esta institución educativa. Indicó que estos títulos los recibió por su destacada labor académica y profesional en la medicina legal en el país, profesión a la que le dedicó más de 60 años de vida y que le valieron más de un centenar de reconocimientos. Agregó que desde su juventud Rivas Souza mostró int...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>UNR: La Licenciatura en Enfermería acreditó a nivel regional y nacional - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/UNR-La-Licenciatura-en-Enfermeria-acredito-a-nivel-regional-y-nacional-20181128-0021.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQIrd_hhLA-84HaqAt_YKQqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/UNR-La-Licenciatura-en-Enfermeria-acredito-a-nivel-regional-y-nacional-20181128-0021.html" target="_blank"&gt;UNR: La Licenciatura en Enfermería acreditó a nivel regional y nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La carrera de Licenciatura en Enfermería, dependiente de la Facultad de Ciencias Médica de la Universidad Nacional de Rosario, se sumó al proceso de evaluación voluntario que abrió la Comisión Nacional de Evaluación y Acreditación Universitaria (CONEAU), en el año 2016. Luego de cumplir con los requisitos del organismo nacional, la Escuela obtuvo, este año, la acreditación por el periodo máximo de seis años. La carrera también fue reconocida por ARCU-SUR, un sistema que ofrece garantía pública, entre los países de la región, del nivel académico y científico de los cursos. En el año 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Celebra Campus Tijuana a sus Cimarrones Potenciales a Egresar - Diario Tijuana</title><link>http://www.diariotijuana.info/celebra-campus-tijuana-a-sus-cimarrones-potenciales-a-egresar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1G_EUdmgK2pS49h9UPV-AqGQgEKhAIACoHCAowrcTzCjCl3NMCMO-XrwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:26:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariotijuana.info/celebra-campus-tijuana-a-sus-cimarrones-potenciales-a-egresar/" target="_blank"&gt;Celebra Campus Tijuana a sus Cimarrones Potenciales a Egresar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Tijuana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TIJUANA, NOVIEMBRE 28, 2018.- Se realizó la Ceremonia de Potenciales a Egresar 2018-1 para celebrar a 2 mil 168 Cimarrones de la Universidad Autónoma de Baja California (UABC) del Campus Tijuana, presidida por el Rector, doctor Juan Manuel Ocegueda Hernández, quien los felicitó por estar a unos días de alcanzar la meta de concluir sus estudios profesionales, gracias a su trabajo, desempeño y entrega. “En esta ocasión consiguieron llegar a esta etapa 2 203 jóvenes del Campus Tijuana y 4 765 en el Estado. Quiero expresarles a todos mi más sincero reconocimiento y una sincera felicitación por ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariotijuana.info">Diario Tijuana</source></item><item><title>Canadá busca extranjeros: carreras que debes estudiar si quieres irte para allá - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/viajes/las-55-profesiones-que-canada-esta-buscando-para-contratar-a-extranjeros</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxeNLV_bqKS4qp3Rlqd5VMqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPq63AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:03:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/viajes/las-55-profesiones-que-canada-esta-buscando-para-contratar-a-extranjeros" target="_blank"&gt;Canadá busca extranjeros: carreras que debes estudiar si quieres irte para allá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No hay duda que uno de los países que tiene más promesa de un futuro próspero para migrantes es Canadá, y es que su economía y apertura a la multiculturalidad ha demostrado una gran oferta de trabajo para diversos profesionales alrededor del mundo. El PTAT es un mecanismo entre México y Canadá que nació en junio de 1974, el cual garantiza la movilidad de trabajadores agrícolas mexicanos de manera, segura, legal y ordenada. Por otro lado existe los permisos NAFTA (North American Free Trade Agreement), los cuales permiten a los ciudadanos mexicanos y estadounidenses la posibilidad de aplicar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Esta academia formará a expertos en blockchain en México - Tec Review</title><link>https://tecreview.tec.mx/esta-academia-formara-a-expertos-en-blockchain-en-mexico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKSzYfdDKRwPFpZ2PSxL7EqGQgEKhAIACoHCAowy6KECzCt2YADMOvngQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:00:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecreview.tec.mx/esta-academia-formara-a-expertos-en-blockchain-en-mexico/" target="_blank"&gt;Esta academia formará a expertos en blockchain en México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tec Review&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por: Angélica Pineda La tecnología blockchain puede transformar industrias al hacer sus procesos más eficientes, seguros y transparentes. Pero sin el talento que la desarrolle es como construir una casa sin ayuda de albañiles, considera John Souza, cofundador de Kingsland University-School of Blockchain, una institución que forma a profesionales en esta tecnología y que en enero iniciará sus cursos en México. “Por cada desarrollador de blockchain, hay 17 vacantes”, asegura Souza, cuya escuela está presente en Singapur, Bulgaria, Filipinas, Bermuda y Canadá. En México, la demanda de estos es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecreview.tec.mx">Tec Review</source></item><item><title>01 de Diciembre - Día Panamericano del Químico Farmacéutico - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/calendario/1492/dia-panamericano-del-quimico-farmaceutico</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSHoIyL6p0VbYetCerirJcqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCML6R4wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/calendario/1492/dia-panamericano-del-quimico-farmaceutico" target="_blank"&gt;01 de Diciembre - Día Panamericano del Químico Farmacéutico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada 1 de diciembre se celebra el Día Panamericano del Químico Farmacéutico, una fecha en que los profesionales latinoamericanos que trabajan en universidades, laboratorios, industrias farmacéuticas, fábricas, instituciones educativas, y otras, hacen trascendentales sus deberes sociales, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Presidencia reconoce a tres profesionales sanjuaninos - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/sanjuan/Presidencia-reconoce-a-tres-profesionales-sanjuaninos-20181129-0139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuXM86sU0ClL4Xs5-l6PAAqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/sanjuan/Presidencia-reconoce-a-tres-profesionales-sanjuaninos-20181129-0139.html" target="_blank"&gt;Presidencia reconoce a tres profesionales sanjuaninos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tres profesionales de la Facultad de Ingeniería de la Universidad Nacional de San Juan fueron destacados por la Dirección de Higiene y Seguridad Ambiental de Presidencia de la Nación, durante un acto que se realizó en la Casa Rosada, para celebrar 50 años de la sanción de la Ley de Higiene y Seguridad en el Trabajo, Nº 19.587. Fueron reconocidos los ingenieros especialistas en HST Luis Attala y Arturo Villafañe, y el licenciado en HST Raúl García Echenique. Para este evento especial, el presidente del Consejo de Profesionales de Higiene y Seguridad en el Trabajo de la Provincia de San Juan,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>La Cámara de Valencia presenta sus nuevos programas de Marketing para el curso 2019-20 - En el objetivo</title><link>http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/11/la-camara-de-valencia-presenta-sus.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFYFIP4bm9hErf4B4ALNroqGQgEKhAIACoHCAow7M-CCzDJwo0DMOvQ_AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/11/la-camara-de-valencia-presenta-sus.html" target="_blank"&gt;La Cámara de Valencia presenta sus nuevos programas de Marketing para el curso 2019-20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En el objetivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los nuevos programas de Marketing de la Cámara de Valencia para el curso 2019-20 representan el mejor sistema para mejorar las capacidades profesionales, actualizar conocimientos y obtener las destrezas necesarias para conseguir el trabajo deseado. Los Másters en Marketing de la Cámara de Valencia destacan por su innovación, el prestigio de su plantel de profesores y la calidad educativa de los contenidos. Se trata de tres programas dirigidos a profesionales, directivos, empresarios y titulados. Máster en Dirección de Marketing y Marketing Digital El Marketing Digital consiste en llevar a c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enelobjetivo-es.blogspot.com">En el objetivo</source></item><item><title>Kaizala, la app de comuniucación profesional de Microsoft que sigue la estela de Slack - Androidsis</title><link>https://www.androidsis.com/kaizala-la-app-de-comuniucacion-profesional-de-microsoft-que-sigue-la-estela-de-slack/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZOqMWK10jd9TkBNlRdkmkqGAgEKg8IACoHCAowqN-gCTDJ2HAw7NeLAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:00:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.androidsis.com/kaizala-la-app-de-comuniucacion-profesional-de-microsoft-que-sigue-la-estela-de-slack/" target="_blank"&gt;Kaizala, la app de comuniucación profesional de Microsoft que sigue la estela de Slack&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidsis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Click here to view the embedded video. Slack ha significado un antes y después para la comunicación en y entre empresas. Es Microsoft la que quiere pararle los pies a Slack con Kaizala, su app de comunicación profesional con la que tienes otra alternativa a la susodicha. Kaizala es una app de chat dedicada al mundo profesional y que es imprescindible para poder separar la vida laboral de la personal. Y es que es esto mismo uno de los peores hándicaps cuando una empresa no dedica sus esfuerzos en obligar a sus empleados a usar esta app o Slack, para que así pueda tener en su WhatsApp solamen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.androidsis.com">Androidsis</source></item><item><title>¿Qué es la salud estética? - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/noticias/Que-es-la-salud-estetica-20181125-0037.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtJaWHZC8PnRzVdvsjHaHcqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/noticias/Que-es-la-salud-estetica-20181125-0037.html" target="_blank"&gt;¿Qué es la salud estética?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“En los últimos años asistimos a un importante avance de los criterios estéticos dentro del área de la salud a nivel mundial. Esta tendencia se observa en la necesidad de formar nuevas áreas profesionales como la cosmetología, cuyo objeto de trabajo es el área cutánea en su totalidad. En este sentido el cosmetólogo es incorporado como un agente de salud, desempeñando su tarea como un importante auxiliar de la Dermatología en particular y la Medicina en general, dentro del Equipo de Salud”, así se expresa, la Técnica en Cosmetóloga Facial y Corporal, Gabriela Andrea Di Mauro, Directora Tecn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>A.M.A. forma a los higienistas de Cantabria en Responsabilidad Civil Profesional - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/economia/empresas/2018/11/26/m-forma-higienistas-cantabria-responsabilidad-civil-profesional-3393408</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFjJkTmu56kNEbdfmy4txQqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:56:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/economia/empresas/2018/11/26/m-forma-higienistas-cantabria-responsabilidad-civil-profesional-3393408" target="_blank"&gt;A.M.A. forma a los higienistas de Cantabria en Responsabilidad Civil Profesional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A.M.A., la Mutua de los Profesionales Sanitarios, y la Federación Española de Higienistas Bucodentales organizaron el jueves 22 de noviembre una conferencia para formar a los higienistas bucodentales de Cantabria en Responsabilidad Civil Profesional. La presentación corrió a cargo de Pedro Verdeja Muñiz, letrado del Departamento de Siniestros de Responsabilidad Civil Profesional de A.M.A. y especialista en Derecho Sanitario, quien expuso las necesidades de los higienistas dentales en materia responsabilidad civil. Según indicó Pedro Verdeja, los higienistas bucodentales deben ser consciente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>En marcha Jornada de Educación Vocacional 2018 en el Cobaes 01 - DEBATE</title><link>https://sinaloa.debate.com.mx/losmochis/jornada-educacion-vocacional-2018-cobaes-01-los-mochis-20181127-0022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-wLWTSnejbyxvgVaMdyO4qGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJfxngY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sinaloa.debate.com.mx/losmochis/jornada-educacion-vocacional-2018-cobaes-01-los-mochis-20181127-0022.html" target="_blank"&gt;En marcha Jornada de Educación Vocacional 2018 en el Cobaes 01&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El evento va dirigido para que cerca de 2000 estudiantes que actualmente cursan el tercer grado para que tengan la oportunidad de analizar las diferentes ofertas que tienen para continuar sus estudios profesionales&lt;/p&gt;</description><source url="https://sinaloa.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Educación dual - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Educacion-dual-20181129-0010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHU0R1FjsUGxaMfPiMAdofEqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq5gwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Educacion-dual-20181129-0010.html" target="_blank"&gt;Educación dual&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En México el desempleo de la población de entre 15 y 24 años es superior al de las personas mayores de 25 años o más. Al buscar trabajo, muchos enfrentan una espiral que les impide obtener un puesto de trabajo: hay vacantes, pero si no se tiene experiencia no se consigue el puesto. De acuerdo con un sondeo de Grand Thornton, la falta de experiencia es el principal obstáculo para contratar personal para 65% de empleadores. El modelo de educación dual contribuye a aportar soluciones a esta disyuntiva. Este planteamiento educativo ha sido muy exitoso en naciones como Alemania, Suiza, Austria, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>TENERIFE: Reunen a un centenar de expertos en la Cumbre de Impacto de Innovación Biomédica - En el objetivo</title><link>http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/11/tenerife-reunen-un-centenar-de-expertos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQSrtxWrkJIgfJxiHUhNxEqGQgEKhAIACoHCAow7M-CCzDJwo0DMOvQ_AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 22:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/11/tenerife-reunen-un-centenar-de-expertos.html" target="_blank"&gt;TENERIFE: Reunen a un centenar de expertos en la Cumbre de Impacto de Innovación Biomédica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En el objetivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La iniciativa, organizada a través de la Fundación Bioavance e INtech Tenerife, se desarrolla en la Facultad de Ciencias de la ULL Tenerife acoge este lunes y martes la Cumbre de Impacto de Innovación Biomédica TTS Global Initiative, una actividad organizada por el Instituto de Tecnologías Biomédicas y el Cabildo -a través de INtech Tenerife y la Fundación Bioavance- que congregará a un centenar de expertos y profesionales del sector biomédico para hablar sobre las nuevas regiones emergentes e inversiones en innovación durante las primeras fases de desarrollo. La iniciativa, que cuenta con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enelobjetivo-es.blogspot.com">En el objetivo</source></item><item><title>La columna vertebral del sistema de salud - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-11-27-2-11-16-la-columna-vertebral-del-sistema-de-salud-opinion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0j6ge2ZWYUh74wB4m7RJIqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMK2JuAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:56:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-11-27-2-11-16-la-columna-vertebral-del-sistema-de-salud-opinion" target="_blank"&gt;La columna vertebral del sistema de salud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dolores Latugayellido Directora de la carrera de Enfermería de la Facultad de Ciencias Biomédicas de la Universidad Austral Hace unos días, la Ciudad de Buenos Aires aprobó el marco normativo para las relaciones entre Ciudad Autónoma de Buenos Aires y los profesionales de su Sistema Público de Salud, en la que se excluye a los Licenciados en Enfermería. No se entienden las razones de esta exclusión. Numerosas organizaciones nacionales e internacionales, sociedades científicas y asociaciones de profesionales, han expresado su disconformidad con esta nueva ley que atenta contra quienes son, e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>La UCU Business School abre sus puertas - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/la-ucu-business-school-abre-sus-puertas-201811288026</link><guid isPermaLink="false">CAIiELy2RP5Mby87V_SitAT4xRcqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/la-ucu-business-school-abre-sus-puertas-201811288026" target="_blank"&gt;La UCU Business School abre sus puertas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tal vez hace muchos años, con sentido común, olfato y habilidad era suficiente. Hoy, formarse es una necesidad imperiosa para todos aquellos que aspiran a desarrollarse y destacarse profesionalmente en el mundo de los negocios. Un paso adelante La innovación ha sido siempre la impronta de la Universidad Católica del Uruguay. Así como fue pionera en ofrecer el primer programa de MBA en Uruguay, hoy se plantea el desafío de liderar la formación en Negocios con la creación de la UCU Business School (UCUBS). El diferencial de UCUBS es claro: “la clave es la sinergia que hay en los progr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Médicos venezolanos se incorporan al sistema de salud pública de Jujuy - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/jujuy/728080-medicos-venezolanos-se-incorporan-al-sistema-de-salud-publica-de-jujuy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiVyFSqveAkYx0vjIFZ95oqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJWanwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/jujuy/728080-medicos-venezolanos-se-incorporan-al-sistema-de-salud-publica-de-jujuy/" target="_blank"&gt;Médicos venezolanos se incorporan al sistema de salud pública de Jujuy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco de una estrategia sanitaria que posiciona a la provincia como pionera en el país y que le permitirá tener un profesional fijo en zonas que hasta ahora sólo contaban con servicios de salud una vez al mes, un total de 26 médicos migrantes de Venezuela se instalaron en Jujuy y prestarán servicios en distintos poblados de la provincia. “Se suman en un momento en el que estamos generando un gran cambio en el sistema de salud, con un plan que tiene como columna vertebral la descentralización, el llevar profesionales a cada rincón de la provincia”, señaló el gobernador Gerardo Morales ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Firma el municipio convenio con diez universidades porteñas - El Sol de Tampico</title><link>https://www.elsoldetampico.com.mx/local/firma-el-municipio-convenio-con-diez-universidades-portenas-2731735.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAw1Hk213S5zR-1CZL1P1ToqGQgEKhAIACoHCAownrCBCzDlgv0CMInZ7gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetampico.com.mx/local/firma-el-municipio-convenio-con-diez-universidades-portenas-2731735.html" target="_blank"&gt;Firma el municipio convenio con diez universidades porteñas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tampico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con el propósito de fortalecer la relación institucional y establecer acuerdos de trabajo conjunto con las diferentes universidades instaladas en el municipio, el presidente municipal Jesús Nader Nasrallah suscribió un importante convenio de colaboración con diez instituciones de educación superior. Mediante este documento el Ayuntamiento porteño otorgará becas a estudiantes destacados que enfrenten problemas económicos, y brindará espacios para la realización del servicio social y prácticas profesionales que desarrollen los alumnos de las distintas instituciones, asimismo se emprenderán de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetampico.com.mx">El Sol de Tampico</source></item><item><title>El Ayuntamiento contrata y forma a 80 desempleados de larga duración - cada dia</title><link>http://cadadia-es.blogspot.com/2018/12/el-ayuntamiento-contrata-y-forma-80.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkmMEM-ttft0QTiDSw9cf8qGQgEKhAIACoHCAowvMyCCzC5u40DMOq8_AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cadadia-es.blogspot.com/2018/12/el-ayuntamiento-contrata-y-forma-80.html" target="_blank"&gt;El Ayuntamiento contrata y forma a 80 desempleados de larga duración&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;cada dia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento de La Laguna contratará durante siete meses a un total de 80 personas desempleadas de larga duración. De todas ellas, 66 serán alumnos trabajadores y el resto formarán parte del equipo docente y de apoyo, y se encargarán de desempeñar labores de mejora y acondicionamiento en las zonas verdes, playas y piscinas, así como en el camping de Punta del Hidalgo y el mercado municipal de La Laguna. La concejal de Desarrollo Local lagunera, Candelaria Díaz, destaca la importancia de este programa de empleo, "que combina la práctica profesional en obras y servicios de interés general ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://cadadia-es.blogspot.com">cada dia</source></item><item><title>El papel de la Universidad - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/el-papel-de-la-universidad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEy2aWx-o6oRmeZrDNdIZ5cqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQw0sGSAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 11:15:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/el-papel-de-la-universidad" target="_blank"&gt;El papel de la Universidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy tenemos que visualizar la Universidad frente al mundo globalizado, en la época del conocimiento y en un planeta digitalizado. La Universidad debe formar a los profesionales que demanda el mercado laboral, cada día más internacionalizado. Pero este mercado global está sujeto a diferentes circunstancias. Ya no hay empleos para toda la vida. No te vas a poder jubilar en una sola empresa ni en un mismo puesto de trabajo. Y tal vez tendrás que vivir en diferentes países. Mi hija Gaby, a sus 35 años, ya ha trabajado en tres países diferentes. Otra situación es que la formación que reciben los...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>OPINIÓN: El nuevo perfil del talento de tecnología al servicio de la creatividad - Expansión</title><link>https://expansion.mx/opinion/2018/11/23/opinion-el-nuevo-perfil-del-talento-de-tecnologia-al-servicio-de-la-creatividad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9BpgbBOWhTs095x4IYpgkqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:55:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/opinion/2018/11/23/opinion-el-nuevo-perfil-del-talento-de-tecnologia-al-servicio-de-la-creatividad" target="_blank"&gt;OPINIÓN: El nuevo perfil del talento de tecnología al servicio de la creatividad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: Juan Soprano es Executive Technology Director R/GA Latam. Las opiniones expresadas en esta columna son exclusivas del autor. (Expansión) – Cuando uno piensa en talento de tecnología, el pre concepto puede llevarnos a suponer que se trata de profesionales con un pensamiento más duro y técnico, ligado a la matemática, a la lógica y a la Ingeniería. Por el ADN que lleva dentro el sector de digital y de publicidad se apunta al desarrollo de proyectos y experiencias de excelencia donde la creatividad se cruza con el diseño y la tecnología, por lo que el perfil del nuevo profesio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Los profesionales de Colombia y Ecuador que aprovechan la crisis de Venezuela para estudiar en la universidad - Semana</title><link>https://www.semana.com/educacion/articulo/los-profesionales-de-colombia-y-ecuador-que-aprovechan-la-crisis-de-venezuela-para-estudiar-en-la-universidad-y-ahorrar-mucho-dinero/591649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKgr4qNkwvF3HZv1aZnb9cqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 06:16:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/educacion/articulo/los-profesionales-de-colombia-y-ecuador-que-aprovechan-la-crisis-de-venezuela-para-estudiar-en-la-universidad-y-ahorrar-mucho-dinero/591649" target="_blank"&gt;Los profesionales de Colombia y Ecuador que aprovechan la crisis de Venezuela para estudiar en la universidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los profesionales de Colombia y Ecuador que aprovechan la crisis de Venezuela para estudiar en la universidad La Universidad del Zulia en Venezuela vive un boom de estudiantes extranjeros interesados en sus especialidades, maestrías y doctorados. La calidad de la docencia en las universidades venezolanas cercanas a la frontera ha sobrevivido a las fallas presupuestarias, la diáspora y la inflación. 2018/11/21 18:33 2018/11/21 21:43 Solo en la Facultad de Medicina de LUZ están registrados al menos 600 ecuatorianos y colombianos en cursos de especialidades y doctorados. Foto: BBC EDUCACIÓN Mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Cancillería cubana: el propósito de Bolsonaro es eliminar el programa “Más Médicos” - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811271083714388-medicos-cubanos-en-brasil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQeWKCkNf3i_JD7qSMP1FkqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811271083714388-medicos-cubanos-en-brasil/" target="_blank"&gt;Cancillería cubana: el propósito de Bolsonaro es eliminar el programa “Más Médicos”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ningún miembro del equipo de transición ha trasladado al Ministerio de Salud Pública de Cuba el interés de intercambiar con el término de cooperación vigente, lo que indica que el propósito del presidente electo no es mantener el programa. Es eliminarlo", enfatizó Jiménez. La funcionaria del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba explicó que durante años, Bolsonaro, desde su escaño parlamentario, "se encargó de criticar y proponer medidas contra el "Programa Más Médicos para Brasil" y en especial contra los médicos cubanos". Gobierno: Brasil cubre el 97% de plazas dejadas por médicos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>¿Tu empleo te ofrece un salario emocional? Descúbrelo aquí - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/comunidad/tu-empleo-te-ofrece-un-salario-emocional-descubrelo-aqui/1280030</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2EDvXi8ZwrH6UxOqU0x5MqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMIm7gwM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:48:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/comunidad/tu-empleo-te-ofrece-un-salario-emocional-descubrelo-aqui/1280030" target="_blank"&gt;¿Tu empleo te ofrece un salario emocional? Descúbrelo aquí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El concepto de salario emocional integra retribuciones para un empleado de carácter no económico. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO. Aunque nuevo para muchos profesionistas, el concepto de salario emocional integra retribuciones para un empleado de carácter no económico, cuyo fin es satisfacer necesidades profesionales, personales y hasta familiares que ayuden a mejorar la calidad de vida del mismo y que influyan en el nivel de motivación en su empleo, de acuerdo con OCC Mundial. La bolsa de trabajo vía internet en México expuso en un comunicado que la mitad de los profesionistas no sabe qué e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Enfermeros y estudiantes de Enfermería se juntan en Bahía por sus derechos profesionales - La Nueva</title><link>https://www.lanueva.com/nota/2018-11-21-8-23-0-enfermeros-y-estudiantes-de-enfermeria-se-juntan-en-la-plaza-rivadavia-por-sus-derechos-profesionales</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeFta8tRJs7f300MXQbDRYqGQgEKhAIACoHCAowvrD_CjDQ1PgCMNDN5gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lanueva.com/nota/2018-11-21-8-23-0-enfermeros-y-estudiantes-de-enfermeria-se-juntan-en-la-plaza-rivadavia-por-sus-derechos-profesionales" target="_blank"&gt;Enfermeros y estudiantes de Enfermería se juntan en Bahía por sus derechos profesionales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wed, 21 Nov 2018 11:23:00 GMT Wed, 21 Nov 2018 11:20:13 GMT Enfermeros y estudiantes de Enfermería se juntan en Bahía por sus derechos profesionales Enfermeros y estudiantes de Enfermería se juntan hoy en la Plaza Rivadavia, de 12 a 13, para rechazar la nueva normativa que los desconoce como profesionales de la salud. "Tenemos un sueño y vamos por ese camino. De pie por nuestros derechos", se detalla en el evento de Facebook creado para esta concentración. En el centro porteño también se hará una marcha mañana bajo el lema "sin enfermería no hay salud". Eligieron esta fecha porque correspon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lanueva.com">La Nueva</source></item></channel></rss>