{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFUwTkhab0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:14:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vald\u00e9s responded to a fan through social networks - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/nacional/valdes-le-respondio-a-un-hincha-por-redes-sociales/2018-12-07/225716.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:13 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The three candidates that Colo Colo defined to choose the new coach - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/los-tres-candidatos-que-definio-colo-colo-para-elegir-al-nuevo-entrenador-2919879",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:03 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Palestino expresses interest in Colo Colo players - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/deportes/palestino-manifiesta-su-interes-por-jugadores-de-colo-colo/20181207/nota/3835022.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:12 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "Comienza el mercado de traspasos y Palestino empieza a proyectar su temporada 2019. Tras asegurar la permanencia y presencia de Copa Libertadores, ..."
        },
        {
            "title": "Fernando Meza was officialized in his new club - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/internacional/fernando-meza-fue-oficializado-en-su-nuevo-club/2018-12-07/201308.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:41:02 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The economic formulas used by Blanco y Negro to hire a luxury trainer for Colo Colo - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/07/formalas-byn-tecnico-lujo-colo-colo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "En la concesionaria est\u00e1n dispuestos a realizar una gran inversi\u00f3n en el DT y para eso esperan contar con los dineros de la venta del CDF y de jugadores."
        },
        {
            "title": "Colo Colo is still being dismantled and could lose two other references for 2019 - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/06/colo-colo-perder-valdes-valdivia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The editorial of Marcelo Barticciotto: Colo Colo should look for a formula to give minutes to Brayan Cort\u00e9s - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/al-aire-libre/opinion/el-editorial-de-marcelo-barticciotto-colo-colo-debe-buscar-una-formula/2018-12-07/140631.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Marcelo Barticciotto dedic\u00f3 su editorial de este viernes a la lucha que vivir\u00e1 Brayan Cort\u00e9s para ganar el puesto de titular en Colo Colo."
        },
        {
            "title": "Lucas Barrios said goodbye with an emotional message - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/nacional/lucas-barrios-se-despidio-con-un-emotivo-mensaje/2018-12-06/214916.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:07 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Agust\u00edn Ori\u00f3n reached an agreement with Colo Colo to renew for one more year - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/agustin-orion-llego-a-un-acuerdo-con-colo-colo-para-renovar-por-un-ano/2018-12-06/192405.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:22:31 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El meta argentino asegur\u00f3 su continuidad en el \"Cacique\" por todo el 2019. Acept\u00f3 bajar su salario para permanecer en los \"albos\"."
        },
        {
            "title": "Special moves: the Chilean soccer teams rearm themselves for the 2019 National Championship - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/05/especial-movidas-futbol-chileno-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:01 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Los 16 equipos de la Primera Divisi\u00f3n se reestructuran para la pr\u00f3xima temporada. Revisa todos los movimientos del libro de pases del balompi\u00e9 nacional."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares was offered to reinforce the University of Chile - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/cesar-pinares-fue-ofrecido-para-reforzar-a-universidad-de-chile-2916981",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:46 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "As\u00ed lo inform\u00f3 La Tercera que adem\u00e1s detalla que la dirigencia azul est\u00e1 avanzando en la llegada del volante Claudio Sep\u00falveda, jugador formado en la UC y ..."
        },
        {
            "title": "These are the technicians that have sounded to reach the Colo Colo bank - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/estos-son-los-tecnicos-que-han-sonado-para-llegar-a-la-banca-de-colo-colo/2018-12-07/232602.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:20:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Varios son los nombres que han rondado en Macul para asumir como nuevo director t\u00e9cnico de Colo Colo con miras a 2019 donde los m\u00e1s interesantes han ..."
        },
        {
            "title": "Juvenile Crack of the UC remembered that in Colo Colo they said to him &#39;Buonanotte&#39; and that their idols were Mat\u00edas and Valdivia - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/crack-juvenil-de-la-uc-record-que-en-colo/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:21:51 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Ignacio Saavedra, el Sub 20 que apareci\u00f3 para romperla en el equipo campe\u00f3n de Be\u00f1at San Jos\u00e9. Ignacio Saavedra fue la gran revelaci\u00f3n de la Universidad ..."
        },
        {
            "title": "In Argentina they react surprised with the interest of Colo Colo by Coudet - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/en-argentina-reaccionan-sorprendidos-con-e/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:19 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "El diario deportivo Ol\u00e9 reaccion\u00f3 con sorpresa a las publicaciones de los medios nacionales. El viaje de Marcelo Espina a Argentina ha generado expectaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Mor\u00f3n on the competition in the Colo Colo arch: The biggest beneficiary will be Cort\u00e9s - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/moron-sobre-la-competencia-en-el-arco-de-colo-colo-el-mayor-beneficiado/2018-12-07/151552.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El ex jugador del \"cacique\" record\u00f3 su propia experiencia y asegur\u00f3 que el portero iquique\u00f1o saldr\u00e1 potenciado."
        },
        {
            "title": "Agust\u00edn Ori\u00f3n renewed with Colo Colo - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/deportes/agustin-orion-renovo-con-colo-colo/20181206/nota/3834461.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 18:01:33 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "El portero llego a un acuerdo y se quedar\u00e1 en Macul."
        },
        {
            "title": "Maradona hits the road to Colo Colo in the race to stay with Brian Fern\u00e1ndez - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/maradona-le-sale-al-camino-a-colo-colo-en/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:14:51 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Dorados de Sinaloa, equipo dirigido por Diego, busca al ex Uni\u00f3n La Calera para reforzarse. Hace rato que Brian Fern\u00e1ndez ha manifestado su deseo de jugar ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares pointed to B &amp; B after Colo Colo&#39;s exit: &quot;Solo Mosa &#39;banked&#39; me from start to finish&quot; - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/2018/12/05/cesar-pinares-apunto-contra-byn-tras-salida-de-colo-colo-solo-mosa-me-banco-de-principio-a-fin.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 11:06:37 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El mediocampista nacional C\u00e9sar Pinares lament\u00f3 no poder seguir en Colo Colo de cara a la temporada 2019, luego que..."
        },
        {
            "title": "Mor\u00f3n and the next DT of Colo Colo: The names that are in the foreground are undoubtedly important - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/moron-y-el-proximo-dt-de-colo-colo-los-nombres-que-estan-en-palestra/2018-12-07/154718.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Daniel Mor\u00f3n, actual representante del Club Social y Deportivo Colo Colo, habl\u00f3 sobre los nombres que suenan para asumir la direcci\u00f3n t\u00e9cnica del primer ..."
        },
        {
            "title": "The goal that turned &quot;Canchita&quot; Gonzales but was canceled - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/el-golazo-que-convirtio-canchita-gonzales-pero-que-fue-anulado-2920185",
            "pub_date": "2018-12-07 13:03:05 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Paredes and Barrios&#39; statements: &quot;I do not know why he said those things&quot; - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/paredes-las-declaraciones-barrios-no-se-dijo-esas-cosas/429310/",
            "pub_date": "2018-12-04 02:01:35 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El delantero albo dijo que, independientemente de los dichos de su ahora excompa\u00f1ero, lo importante es \"estar unidos\", incluyendo la parte dirigencial."
        },
        {
            "title": "Colo Colo has date and rival for the Night Alba - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/internacional/colo-colo-tiene-fecha-y-rival-para-la-noche-alba/2018-12-05/154110.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:53:02 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Thorn part with Coudet - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/espina-parte-coudet/434483/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:08:57 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El director deportivo de Colo Colo inici\u00f3 la ronda de di\u00e1logos en busca del nuevo entrenador. Ayer se reuni\u00f3 con el DT de Racing, en Buenos Aires. La terna ..."
        },
        {
            "title": "V\u00e9jar and possible departure of Colo Colo: I hope to reach a team that has international cups - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/vejar-y-posible-partida-de-colo-colo-espero-llegar-a-un-equipo-que/2018-12-06/171117.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:14:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El volante Brayan V\u00e9jar asegur\u00f3 este jueves en Al Aire Libre en Cooperativa que busca su salida de Colo Colo y que su intenci\u00f3n es llegar a un equipo que ..."
        },
        {
            "title": "The important effort that Agust\u00edn Ori\u00f3n would have made to continue in Colo Colo - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/el-importante-esfuerzo-que-habria-realizado-agustin-orion-para-seguir-en-colo-colo-2918937",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:59 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "El importante esfuerzo que habr\u00eda realizado Agust\u00edn Ori\u00f3n para seguir en Colo Colo."
        },
        {
            "title": "Colo Colo already has date to meet rivals in South America - Press Football",
            "link": "https://www.prensafutbol.cl/265439-colo-colo-ya-tiene-fecha-para-conocer-rivales-en-sudamericana/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:19:30 GMT",
            "source_nm": "Football Press",
            "source_url": "https://www.prensafutbol.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[Movidas Special] Colo Colo is running out of references - Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/deportes13/futbol-nacional/especial-movidas-colo-colo-se-va-quedando-referentes",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:01 GMT",
            "source_nm": "Teletrece",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Todos los detalles de c\u00f3mo se mueve el mercado chileno, con las contrataciones de todos los equipos de Primera Divisi\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Figures of the WWE received as a gift the T-shirts of Jorge Valdivia and Esteban Paredes - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/05/figuras-wwe-camiseta-colo-colo.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:56:01 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sporting &quot;shields&quot; Mario Salas against the threat of Colo Colo - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/nacional/sporting-blinda-a-mario-salas-ante-la-amenaza-de-colo-colo/2018-12-05/115618.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:08 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Colo Colo fans waited for the UC outside a metro station to intimidate them - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/futbol-nacional/2018/12/02/hinchas-de-colo-colo-esperaron-a-los-de-la-uc-afuera-de-una-estacion-de-metro-para-amedrentarlos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 02:34:29 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Los mismos inadaptados de siempre. Un grupo de hinchas de Colo Colo quiso empa\u00f1ar la celebraci\u00f3n de los aficionados de..."
        },
        {
            "title": "The bitter celebration of the title of Colo Colo is three years old - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/el-amargo-festejo-del-titulo-de-colo-colo-cumple-tres-anos/2018-12-06/125825.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El 6 de diciembre de 2015 Colo Colo se consagr\u00f3 campe\u00f3n del Torneo de Apertura sin jugar ante Wanderers en Valpara\u00edso. Esto porque Universidad Cat\u00f3lica ..."
        },
        {
            "title": "Where to watch live Colo Colo FEM vs Palestino, semifinal women&#39;s national tournament: Time, TV and streaming link - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/dnde-ver-en-vivo-colo-colo-fem-vs-palestin/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:40:21 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Tras la Libertadores, a pensar en el torneo nacional. Las albas jugar\u00e1n la instancia de las 4 mejores de nuestro pa\u00eds ante las \u00e1rabes en La Pintana. Ver online."
        },
        {
            "title": "The top scorer of the scorers - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/goleador-los-goleadores/430959/",
            "pub_date": "2018-12-05 03:06:57 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Esteban Paredes se consagr\u00f3 por sexta vez m\u00e1ximo artillero de Primera, cifra in\u00e9dita para el f\u00fatbol chileno. De los 19 tantos que convirti\u00f3, nueve los resolvi\u00f3 de ..."
        },
        {
            "title": "The reason that would bring Eduardo Berizzo to Colo Colo - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/el-motivo-que-acercaria-a-eduardo-berizzo-a-colo-colo-2914239",
            "pub_date": "2018-12-05 12:02:21 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En ese contexto, varios nombres han sonado, pero en las \u00faltimas ha tomado algo de fuerza el de Eduardo Berizzo, t\u00e9cnico argentino que fue destituido hace un ..."
        },
        {
            "title": "In Brazil they say that Colo Colo is behind the steps of Leonardo Valencia - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/04/brasil-aseguran-colo-colo-esta-tras-los-pasos-leonardo-valencia.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:47:01 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El medio Esporte 24 horas indic\u00f3 que el mediocampista es opci\u00f3n en el Cacique. El ex U, no ha renovado su contrato con Botafogo."
        },
        {
            "title": "Zamorano gave his favorite to take on Colo Colo - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/nacional/zamorano-dio-a-su-favorito-para-asumir-en-colo-colo/2018-12-01/115852.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:10:04 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": "El exdelantero le mand\u00f3 un mensaje a la dirigencia alba y entreg\u00f3 a su candidato para llegar a Macul."
        },
        {
            "title": "Jos\u00e9 Luis Sierra: &quot;Mario Salas has all the skills to take on a challenge like Colo Colo&quot; - Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/deportes/2018/12/06/jose-luis-sierra-mario-salas-tiene-todas-las-capacidades-para-asumir-un-desafio-como-colo-colo.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:35:46 GMT",
            "source_nm": "Agriculture Radio",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "En Deportes en Agricultura conversamos en exclusiva con Jos\u00e9 Luis Sierra. El director t\u00e9cnico nacional repas\u00f3 su experiencia en el f\u00fatbol del."
        },
        {
            "title": "At the top of the world: The Guardian chooses Christiane Endler as the second best goalkeeper of 2018 - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/en-lo-ms-alto-del-mundo-the-guardian-elige/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:34:57 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "La ex Colo Colo ocupa el puesto 53, y fue elogiada por su desempe\u00f1o tanto en el PSG Femenino como en la Selecci\u00f3n Nacional, que este s\u00e1bado conocer\u00e1 a ..."
        },
        {
            "title": "Alvaro Salazar does not want to return to Colo Colo: It is super valid for me to continue in U. de Conce - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/alvaro-salazar-no-quiere-volver-a-colo-colo-es-super-valido-para-mi/2018-12-04/211510.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:20:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Para el portero, mientras se espera la llegada un nuevo cuerpo t\u00e9cnico en el \"cacique\", hay poca claridad sobre su futuro."
        },
        {
            "title": "Bad sports moment of Colo-Colo is transferred to the stock market: B &amp; W shares plummet - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/economia/negocios-y-empresas/2018/12/03/mal-momento-deportivo-de-colo-colo-se-traspasa-a-la-cancha-bursatil-acciones-de-byn-se-desploman.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 20:38:30 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Este lunes continuaron las malas noticias para Colo-Colo, pues las acciones de la concesionaria Blanco y Negro (ByN) en la..."
        },
        {
            "title": "Colo Colo 0-2 U. de Concepci\u00f3n: the Campanile did not reach him - AS Chile",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/02/futbol/1543776978_615809.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:33:57 GMT",
            "source_nm": "AS Chile",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "Universidad de Concepci\u00f3n hizo la tarea, pero la victoria cruzada en Temuco coron\u00f3 a los de la franja como monarcas del f\u00fatbol chileno."
        },
        {
            "title": "The millionaire amount that Colo Colo would have to pay to go in search of Mario Salas - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/el-millonario-monto-que-tendria-que-pagar-colo-colo-para-ir-en-busca-de-mario-salas-2918031",
            "pub_date": "2018-12-06 06:16:13 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Sin embargo, el alto costo de P\u00e9kerman y el virtual acuerdo entre Palermo y Everton decantaron en optar por el estratega campe\u00f3n con la UC. Se espera que ..."
        }
    ]
}