<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Fritura - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR1I0Y21ZU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:22:45 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>A partir de hoy solo se pueden comer seis papas fritas al día - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/salud/nutricion/partir-de-hoy-solo-se-pueden-comer-seis-papas-fritas-al-dia_922275</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFbboi0dy2O2kuc-fRyKjIqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMOPK8AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:28:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/salud/nutricion/partir-de-hoy-solo-se-pueden-comer-seis-papas-fritas-al-dia_922275" target="_blank"&gt;A partir de hoy solo se pueden comer seis papas fritas al día&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eric Rimm, académico del Departamento de Nutrición del plantel de estudios, publicó un artículo en The New York Times en el que afirmó que lo máximo que se puede comer por día son seis papas fritas. Para afirmar esto se basó en un estudio publicado en The American Journal of Clinical Nutrition que sostiene que las papas tienen un alto nivel de glucemia que incrementa los riesgos de obesidad, diabetes y enfermedades cardiovasculares. Además en el estudio se comprobó que los participantes que comieron papas fritas dos o tres veces por semana tenían más riesgos de morir comparados con aquellos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>La manteca de cerdo es menos dañina de lo que crees - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/comida/beneficios-de-la-manteca-de-cerdo-cocina-salud</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsfBJlQUcDpav8emIrMm0wqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMNm33AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:04:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/comida/beneficios-de-la-manteca-de-cerdo-cocina-salud" target="_blank"&gt;La manteca de cerdo es menos dañina de lo que crees&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La manteca de cerdo siempre ha sido dejada para garnachas, carnitas y comida que generalmente se cataloga como “no sana”. Se da mayor prestigio a los aceites vegetales y puede que algunos lo sean pero eso no quiere decir que nunca en la vida se deba consumir manteca de cerdo. TE RECOMENDAMOS: ¿Subiste de peso? Quizá sea por los recipientes donde calientas tu comida La manteca de cerdo, mejor que algunos aceites vegetales La BBC contactó a investigadores que realizaron un estudio en el que hicieron pruebas a diferentes tipos de aceites y mantecas y uno de los resultados más interesantes es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Receta de Pollo rebozado con cereales - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/07/receta-pollo-rebozado-cereales-3440729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnrvJmfY5q5wYiG5Weuo2YqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:40:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/07/receta-pollo-rebozado-cereales-3440729" target="_blank"&gt;Receta de Pollo rebozado con cereales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pollo rebozado con cereales es una alternativa para preparar el clásico pollo empanado. Su proceso de cocinado es parecido, pero el resultado del pollo rebozado con cereales y mucho más crujiente, lo cual lo hace muy atractivo en el aspecto visual y también después en el paladar. El pollo, el ave más consumida en el mundo entero, es una fuente importante de proteínas necesarias en la dieta de personas de todas las edades. Las proteínas son nutrientes indispensables para la formación y regeneración de todos los tejidos y músculos. Se trata de unos de los ingredientes más versátiles en la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Receta de Pescadilla a la romana - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/07/receta-pescadilla-romana-3439308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFx266F2eWvY6JjwqMol6qMqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:30:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/07/receta-pescadilla-romana-3439308" target="_blank"&gt;Receta de Pescadilla a la romana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pescadilla a la romana es uno de esos platos de los de toda la vida que apasionan a toda la familia. Su secreto está en unos trucos que son capaces de generar un sabor y una textura de profesional de la cocina. Unos dientes de ajo serán los encargados de aromatizar un aceite de oliva capaz de crear un rebozado ideal. Si quieres disfrutar de una tapa llena de buenas sensaciones y muy fácil de preparar, toma nota de esta receta de pescadilla a la romana, acompañada de un poco de limón estará destinada a triunfar. Ingredientes: - 3 filetes de pescadilla por persona - 2 dientes de ajo - 2 hu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Esta es la insólita porción saludable de papas a la francesa que deberías comer - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa5Uqhq-Vwl2pwaeEvLwmMqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMLm63AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer" target="_blank"&gt;Esta es la insólita porción saludable de papas a la francesa que deberías comer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todos amamos las papas fritas y si fuera nuestra elección, sin duda las agregaríamos como guarnición a todos nuestros platillos; aunque sabemos que las papas a la francesa contienen calorías, la verdad es que merecen una excepción para romper la dieta porque valen la pena y cada vez que las comemos las disfrutamos como si no existiera un mañana. No importa la cantidad de papas a la francesa que nos pongan en el plato, nosotros nos las comemos todas, pero ¿sabías que existe una porción saludable que es más recomendable que comamos? Un estudio realizado por Eric Rimm, profesor de la Universid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Por qué debes pedir tu combo sin patatas fritas - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxg00VGuVjwze7X2MdDgAUqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMPjgggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/" target="_blank"&gt;Por qué debes pedir tu combo sin patatas fritas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto Las papas a la francesa no dejan de ser papas, pero no sustituyen a las verduras de hojas verdes, dicen los nutriólogos. Credit Matt Roth para The New York Times Si las papas a la francesa son patatas y las patatas son vegetales y los vegetales son buenos para la salud, entonces ¿qué tiene de malo comer papas a la francesa? Pues es bastante malo, a decir de expertos y nutricionistas. Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiología y Nutrición en la Escuela de Salud Pública T.H. Chan, de Harvard, las calificó como “bombas de almidón”. Explicó que la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Receta de Pizza de huevo frito - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/06/receta-pizza-huevo-frito-3433252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPoYTrvJ_Dv23G4BR54WynsqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:04:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/06/receta-pizza-huevo-frito-3433252" target="_blank"&gt;Receta de Pizza de huevo frito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A continuación, veremos una receta de pizza que resulta una explosión de sabor: pizza de huevo frito. Lo bueno de la pizza es que garantiza una aceptación segura. En casa gustará a grandes y pequeños, y es posible modificar los ingredientes dependiendo de las preferencias. Esta elaboración se prepara con los ingredientes tradicionales de la pizza con el agregado del huevo frito, que combina perfectamente. A la hora de comer, el sabor de la yema del huevo impregnará toda la superficie de la pizza, consiguiéndose un extraordinario sabor. Ingredientes: Para la masa: - 550 g de harina - 10 gr. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Tallarines verdes: disfruta de su delicioso sabor con esta receta - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/tallarines-verdes-disfruta-su-delicioso-sabor-video-noticia-384430</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMENj8-avQTzqJMmzOAunNIqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/tallarines-verdes-disfruta-su-delicioso-sabor-video-noticia-384430" target="_blank"&gt;Tallarines verdes: disfruta de su delicioso sabor con esta receta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No cabe duda que los tallarines verdes es un platillo muy popular de la gastronomía peruana, cuyo origen es italiano. Su creación se dio cuando desde Italia llegaron al Perú un grupo de personas, quienes también trajeron sus conocimientos culinarios. La mayoría eran horticultores (trabajaban con productos como espinaca, coliflor, col, acelga y albahaca) que venían de zonas como Liguria y Génova de ese país europeo. Se pueden elaborar de diversas maneras, dependiendo el color y sabor que te guste. Por ejemplo, en Perú existen los rojos y verdes, y puedes acompañarlo con pollo frito, milanesa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>COMIDA CUBANA - Continuamos conformando la cena de acción de gracias con maíz y un puré especial - CiberCuba</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=SEyuZS6UWBc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSVb6gGsqNszJ962Wnt9ygqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMKfH2QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:45:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=SEyuZS6UWBc" target="_blank"&gt;COMIDA CUBANA - Continuamos conformando la cena de acción de gracias con maíz y un puré especial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COMIDA CUBANA - Continuamos conformando la cena de acción de gracias con maíz y un puré especial www.facebook.com/LaComidaCubana&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">CiberCuba</source></item><item><title>Aprende a preparar el delicioso wantán - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/wantan-frito-salsa-tamarindo-aprende-prepararlo-noticia-411804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3DxYPGjGFVYgjI9PcBDukqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:45:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/wantan-frito-salsa-tamarindo-aprende-prepararlo-noticia-411804" target="_blank"&gt;Aprende a preparar el delicioso wantán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El wantán es una masa que se suele comer junto con al arroz chaufa o antes de algún platillo perteneciente a la gastronomía oriental. Se realiza con una masa de 10×10 centímetros, la cual es preparada con harina, agua y sal en la mayoría de los casos. La masa se rellena usualmente con carne picada. ¿Te gustaría aprender a realizarlo? A continuación, te compartimos su receta para que lo disfrutes en cualquier momento. Ingredientes: Salsa de tamarindo: 2 cucharadas de vinagre de arroz 4 cucharadas de azúcar 1 cucharada de kion picado 1 hoja de hierbaluisa 2 cucharadas de pasta de ají panca 1 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Aliado decembrino - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557933&amp;lcmd5=d64ecc2da4407faa4dd9143dd9687c6a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcCOxp3yYuF4uqO5sF8C48qGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMLP-rAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557933&amp;lcmd5=d64ecc2da4407faa4dd9143dd9687c6a" target="_blank"&gt;Aliado decembrino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si bien los arándanos son conocidos por su alto contenido de antioxidantes, que ayuda a retrasar el envejecimiento celular, también son buenos para los músculos y para el sistema nervioso. Es por ello que los deportistas frecuentemente toman un puñito de este fruto para un mejor desempeño, pues previene los calambres y contracturas musculares por su contenido de potasio; siempre hay que aunar con agua para tener buena hidratación, destaca la nutrióloga Esther Schiffman Selechnik. Otro beneficio es su manganeso, esencial para fijar el calcio en los huesos; por ello aprovecha y al comer lácte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>COMIDA CUBANA - Enchilado de langosta con arroz blanco y tostones - CiberCuba</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=_dklUTZlV6w</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJI7A-WcMXU_owEKvTSX8YoqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMKfH2QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:45:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_dklUTZlV6w" target="_blank"&gt;COMIDA CUBANA - Enchilado de langosta con arroz blanco y tostones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COMIDA CUBANA - Enchilado de langosta con arroz blanco y tostones www.facebook.com/LaComidaCubana&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">CiberCuba</source></item><item><title>La crítica gastronómica de Paola Miglio a Estadio F.C. - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/gastronomia/peruana/impreso-critica-gastronomica-paola-miglio-estadio-f-c-noticia-585083</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjRDmnaNwPfvPkXiBHZGcgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDj2wY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/gastronomia/peruana/impreso-critica-gastronomica-paola-miglio-estadio-f-c-noticia-585083" target="_blank"&gt;La crítica gastronómica de Paola Miglio a Estadio F.C.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A veces ocurre que el espacio funciona y la cocina no tanto. Que la idea, como el título señala, es redonda, pero la carta es tan inmensa que se pierde la consistencia en las preparaciones. Esto me pasa con Estadio F.C., una vieja casona del Centro de Lima que apunta de manera impecable a recrear aquel espíritu futbolero que algunos habíamos perdido, pero que este año agarró nuevos bríos. En Estadio F.C. se vive esa magia, aunque me siga pareciendo sobrecogedor sentarme a comer con una estatua de Messi o Zidane, se puede escoger una mesa sin futbolista y entregarse a la larga charla y al pi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Es saludable comer pechuga de pollo a diario? - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/es-saludable-comer-pechuga-de-pollo-diario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxfBnEUs4V85uRkM0Pb5c4qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:32:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/es-saludable-comer-pechuga-de-pollo-diario" target="_blank"&gt;¿Es saludable comer pechuga de pollo a diario?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Es saludable comer pechuga de pollo a diario? Muchas dietas incluyen a la pechuga de pollo como parte de una forma efectiva de perder peso, gracias a las calorías y proteínas que aporta. Pero, ¿realmente es saludable comer pechuga de pollo a diario? Comer pechuga de pollo a la parrilla te dejará satisfecho por más tiempo sin necesidad de consumir alimentos adicionales. De acuerdo con SF Gate, una porción de 3 onzas (aproximadamente 85 gramos) de pechuga deshuesada y sin piel te dará solo 102 calorías. Solo debes tener mucho cuidado si consumes pechuga frita cuando deseas bajar de peso, ya ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Receta de Fingers de pollo el horno - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/05/receta-fingers-pollo-horno-3431832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvamtk4b-4kxA3-7sRwwzsqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/05/receta-fingers-pollo-horno-3431832" target="_blank"&gt;Receta de Fingers de pollo el horno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los fingers de pollo al horno son un plato sencillo y divertido que gustará a toda la familia. El pollo es una de las carnes blancas que más utilizamos en nuestra cocina. Para esta receta utilizaremos unas pechugas, que son la parte que menos grasa tiene de este animal. Si tenemos en cuenta que los fingers se cocinan en la freidora y en este caso los haremos al horno, podremos crear un plato saludable en un tiempo récord. Cuidarnos mientras disfrutamos de un bocado crujiente y delicado será más fácil con recetas como ésta, toma nota de cómo se preparan estos exquisitos fingers de pollo al h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAa-5JmKErPbYMqTqSbXn0qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario" target="_blank"&gt;Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario ¿Te encantan las papas fritas y no puedes dejar de comerlas en cualquier ocasión? Quizás debas reconsiderar tu afición, ya que expertos de Harvard han confirmado la ración de papas fritas que debes consumir diario y no te va a gustar. Expertos y nutricionistas como Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiología y nutrición de la Escuela de Salud Publica THard de Harvard, consideran que las papas son una “bomba de almidón”. A pesar de ser consideradas como vegetales, las papas no son tan saludables como crees, ya...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Hannukah: la Fiesta de las Luces - Gourmet de México</title><link>https://gourmetdemexico.com.mx/comida-y-cultura/hannuka-la-fiesta-de-las-luces/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlTpRFfK16-DMulXcXU74UqGQgEKhAIACoHCAowi5qCCzDN-P4CMPT-8gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:40:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gourmetdemexico.com.mx/comida-y-cultura/hannuka-la-fiesta-de-las-luces/" target="_blank"&gt;Hannukah: la Fiesta de las Luces&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gourmet de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por: Michelle López La celebración de Hannukah, también llamada la Fiesta de las Luces, comienza en la víspera del 25 del mes hebreo Kislev y dura ocho días y ocho noches. Este 2018 se celebra desde el 2 y hasta el 10 de diciembre. Es decir, del 24 Kislev al 2 Tevet de 5779. La tradición nos dicta que durante estos ocho días se conmemora la victoria de los judíos macabeos sobre los sirios y la consecuente recuperación del Templo de Jerusalén. También ve: Postres italianos de Navidad Al querer reconsagrarlo, los macabeos se dieron cuenta de que sólo tenían el aceite necesario para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gourmetdemexico.com.mx">Gourmet de México</source></item><item><title>Adobo de cerdo, delicioso plato que debes disfrutar - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/adobo-cerdo-delicioso-plato-que-debes-disfrutar-noticia-406704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEh4m-UzGEgg7Ta9lyMqdWoqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:18:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/adobo-cerdo-delicioso-plato-que-debes-disfrutar-noticia-406704" target="_blank"&gt;Adobo de cerdo, delicioso plato que debes disfrutar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cerdo es una de las carnes que menos se consume, quizás porque muchos creen que se tiene que ser un experto para prepararlo. Pero lo cierto es que solo es cuestión de buscar la receta que se adopte a las necesidades. Es así que el adobo de cerdo es una excelente opción, además de ser un delicioso platillo peruano que se suele saborear en muchas provincias del sur del Perú. A continuación, te compartimos su elaboración para que lo disfrutes y tengas un almuerzo espectacular. ¡Toma nota! Ingredientes: - 1 kilo de carne de cerdo - 7 dientes de ajo, molidos - 3/4 taza de vinagre tinto - 1 cu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>La porción ideal de papas fritas es de seis unidades - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDwqRBNNxtVuMW17K6uUBMqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html" target="_blank"&gt;La porción ideal de papas fritas es de seis unidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eric Rimm, profesor de la Escuela de Salud Pública TH Chan de Harvard, dijo a New York Times que la papa era una "bomba de almidón". Él sugirió que el tamaño de la porción debe ser a seis unidades. "No hay mucha gente que envíe tres cuartas partes de una orden de papas fritas. Creo que sería bueno si su comida viniera con una ensalada y seis papas fritas". Las papas fritas o patatas fritas, también conocidas como papas a la francesa o patatas a la francesa, son las papas que se preparan cortándose en rodajas o en forma de bastones y friéndolas en aceite caliente hasta que queden doradas, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Enchiladas Vegetarianas con Salsa de 3 Chiles - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/platos-fuertes/vegetarianos/enchiladas-vegetarianas-con-salsa-de-3-chiles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDm5tZrYZAFsUeVk9w3Xu0qGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:45:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/platos-fuertes/vegetarianos/enchiladas-vegetarianas-con-salsa-de-3-chiles" target="_blank"&gt;Enchiladas Vegetarianas con Salsa de 3 Chiles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Enchiladas Vegetarianas con Salsa de 3 Chiles Ingredientes: 2 cucharadas de aceite vegetal para la salsa 1 taza de cebolla para la salsa 2 dientes de ajo para la salsa 3 piezas de jitomate para la salsa 2 piezas de chile pasilla desvenados y sin semilla, para la salsa 2 piezas de chile guajillo desvenados y sin semillas, para la salsa 2 piezas de chile ancho desvenados y sin semillas, para la salsa 1 cucharadita de pimienta gorda para la salsa 1 ramita de cilantro para la salsa 2 tazas de caldo de verduras para la salsa 1 cucharon de aceite 1/2 taza de cebolla finamente pic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Un estudio determina cuál es el número ideal de patatas que podemos consumir sin dejar de ser sanos - Trendencias</title><link>https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAqVgwTOt6cQqApjziWAGgqGAgEKg8IACoHCAow9LmeCTCU9W0wtdabAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos" target="_blank"&gt;Un estudio determina cuál es el número ideal de patatas que podemos consumir sin dejar de ser sanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trendencias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tenemos una mala noticia y otra un poco mejor. La mala es que el departamento de nutrición de la Universidad de Harvard ha definido las patatas fritas como una bomba de 500 calorías repletas de almidón. La buena es que, si aún así las quieres seguir consumiendo, han calculado cuál sería la ración ideal...No son muchas, tan solo media docena de estos sticks al día pero que si se mastican despacio y se saborean pueden dar para mucho. Lo ha publicado Eric Rimm, profesor de nutrición de la Escuela de Salud Pública de la Universidad de Harvard, en un artículo de The New York Times. En él ataca a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trendencias.com">Trendencias</source></item><item><title>Los burritos de frijoles, entre la comida más popular de Grubhub en 2018 - CNET en Espanol</title><link>https://www.cnet.com/news/bean-burritos-reign-supreme-on-grubhubs-2018-list-of-popular-foods/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdlBBBIAFgBQfb86phtqtsqFwgEKg8IACoHCAow892KCDDChAQwzJJN</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnet.com/news/bean-burritos-reign-supreme-on-grubhubs-2018-list-of-popular-foods/" target="_blank"&gt;Los burritos de frijoles, entre la comida más popular de Grubhub en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET en Espanol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Te gustan los burritos? Pues no estás solo. Getty Images Si este año pediste un burrito de frijoles mediante Grubhub, no estás solo. De acuerdo con la lista anual de comidas populares de Grubhub, los burritos de frijoles fueron la comida más popular del año, con un impulso del 276 por ciento en popularidad este año. Detrás de los venerables burritos llegaron el poke, las minihamburguesas de pollo, costillas de cerdo y burritos de pollo, entre otros. Grubhub, un servicio que te permite pedir comida de restaurantes, analizó los pedidos de más de 16 millones de personas y también encuestó a l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnet.com">CNET en Espanol</source></item><item><title>Croquetas de Camarón con Salsa de Habanero - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/botanas/croquetas-de-camaron-con-salsa-de-habanero</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxku18KxCUxROnC6TX0pIUqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:33:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/botanas/croquetas-de-camaron-con-salsa-de-habanero" target="_blank"&gt;Croquetas de Camarón con Salsa de Habanero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Croquetas de Camarón con Salsa de Habanero Ingredientes: 2 tazas de camarón pacotilla en trozos medianos 1 pieza de papa cocida y en cubos pequeños 1/4 de taza de queso parmesano rallado 1 cucharadita de polvo de ajo 1 cucharadita de cebolla en polvo 2 piezas de huevo 1/3 de taza de pan molido suficiente de sal suficiente de pimienta 1 taza de queso crema en cubitos suficiente de harina para empanizar suficiente de huevo para empanizar suficiente de hojuelas de maíz para empanizar suficiente de aceite para freír 2 piezas de chile habanero para la salsa 1 diente de ajo para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Torrijas, postre “gourmet” - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/cocina/article221711550.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3o_Sr9TZrRqiu7-ODTAfAqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:59:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/cocina/article221711550.html" target="_blank"&gt;Torrijas, postre “gourmet”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La gran variedad de torrijas, que en algunos países las denominan torrejas, son delicias dignas de los más golosos que se pueden degustar en casa, haciéndolas uno mismo, con recetas sanas y deliciosas como la de Andrea Carucci, o en restaurantes como Copenhagen, que ha ideado una torrija vegana. Si se decanta por mancharse las manos para elaborar usted mismo esta delicia celestial, puede seguir, paso a paso, propuestas como la presidenta de la Asociación de GastroBloggers y especialista en gastronomía, Andrea Carucci quien, además de exponer su receta en su blog –jazminycanela.com– explica ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Receta de Tortilla de patatas rellena de atún - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/03/receta-tortilla-patatas-rellena-atun-3423564</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKb77Fqi7_-8D1VYksG-C7YqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/03/receta-tortilla-patatas-rellena-atun-3423564" target="_blank"&gt;Receta de Tortilla de patatas rellena de atún&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tortilla de patatas rellena de atún es una opción divertida y deliciosa para salir de la rutina. A los niños les encanta la combinación de sabores, resultando un plato muy saludable y salvador cuando no hay mucho tiempo para cocinar. La tortilla tiene mil y una versiones, con ingredientes para el relleno tan diferentes como mariscos, setas o embutidos; siendo los huevos, patatas y cebollas los protagonistas. Muchos se disputan la invención de la tortilla de patatas. Pero se descubrió que fue el marqués de Robledo junto a Joseph de Tena y Godoy, quienes la prepararon por primera vez en un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>8 Recetas de dips que puedes hacer en casa - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/comida/dips-que-puedes-hacer-en-casa-para-botanear-todos-los-dias</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ82WnG_gNQCnQE7EjI-YscqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMNm33AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:21:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/comida/dips-que-puedes-hacer-en-casa-para-botanear-todos-los-dias" target="_blank"&gt;8 Recetas de dips que puedes hacer en casa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si eres el peor de tus amigos en la cocina y debes llevar una botana para la próxima reunión, evita a toda costa las bolsas de frituras o palomitas. La alternativa deliciosa y fácil de hacer ha llegado: se trata de los dips. Los dips son el complemento perfecto para tus cenas con amigos, reuniones, festejos o el partido de la semana. El punto es convivir y si agregas un complemento delicioso, el resultado será aún mejor. LEE: Terminal Juárez: la nueva oferta gastronómica de la CDMX que morirás por probar Sorpréndelos con recetas sencillas de preparar que sólo necesitan mezclarse y pueden co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Los 6 alimentos más indigestos - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/salud/2018/12/04/6-alimentos-mas-indigestos-3429529</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzlM_rQx2GGc7g9OKyUiB4qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:40:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/salud/2018/12/04/6-alimentos-mas-indigestos-3429529" target="_blank"&gt;Los 6 alimentos más indigestos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dolores de barriga, náuseas, diarrea y otros problemas intestinales. Son algunos de los síntomas que provocan los alimentos indigestos. Conviene reducirlos de nuestra dieta y pasarnos a los alimentos más fáciles de digerir, ligeros y con una alta cantidad de fibra. Muchos de estos alimentos son además procesados, por lo que, a la larga, no son nada saludables. Conoce cuáles son: Qué alimentos son indigestos Huevos Si bien son alimentos recomendables, y puede tomarse un huevo al día, cuando lo hacemos de forma algo exagerada entonces puede resultar algo indigestos. Los tomaremos con moderaci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Camotes Rellenos de Hongos - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/guarniciones/camotes-rellenos-de-hongos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7Qc_WY8mk61cVly3Wpdk8qGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:29:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/guarniciones/camotes-rellenos-de-hongos" target="_blank"&gt;Camotes Rellenos de Hongos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Camotes Rellenos de Hongos Ingredientes: 3 piezas de camote naranja 2 cucharadas de aceite de oliva suficiente de sal 1 taza de queso crema 1 cucharada de mantequilla 1/2 taza de cebolla morada finamente picada 2 tazas de champiñón fileteado 2 tazas de espinaca picada 1 cucharadita de tomillo 1/2 cucharadita de polvo de ajo 1 cucharadita de sal 1/2 cucharadita de pimienta 1/2 taza de crema ácida para decorar 1/2 taza de tocino finamente picado y frito Pasos: * Precalienta el horno a 200°C. * Coloca los camotes sobre papel aluminio, agrega el aceite de oliva y sal, envuelve....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Pimientos del piquillo rellenos con salsa española - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/pimientos-del-piquillo-rellenos-con-salsa-espanola/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGu4YbCFx1w1Z8YR4aFLmHcqGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/pimientos-del-piquillo-rellenos-con-salsa-espanola/" target="_blank"&gt;Pimientos del piquillo rellenos con salsa española&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cómo me gusta la receta de hoy. Reconozco que estos pimientos del piquillo rellenos con salsa española son laboriosos pero también cunden mucho porque salen muchas unidades. Es de este tipo de recetas, como las croquetas, las albóndigas o las lasañas, que hay que dedicarles su tiempo pero también son muy agradecidas porque se pueden congelar. No hay mejor recompensa que, en esas semanas que vas hasta arriba de trabajo, sacar un par de raciones y tener una comida de 10 sólo con descongelar y calentar. Pimientos del piquillo rellenos con salsa españolaImprimir receta Deliciosa receta, de la v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>10 postres que puedes hacer con 100 pesos o menos - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/comida/10-postres-que-puedes-hacer-con-100-pesos-o-menos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjaai-z6yBuDLUn21iuzmIqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMNm33AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:08:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/comida/10-postres-que-puedes-hacer-con-100-pesos-o-menos" target="_blank"&gt;10 postres que puedes hacer con 100 pesos o menos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nadie se ha escapado de esa trágica realidad a la que te enfrentas cuando pasas al lado de una panadería y su olor a concha recién horneada se inmiscuye por tus fosas nasales... pero sólo traes para el pasaje. Dicen que el amor entra por los ojos, pero la verdad es que se consuma en el paladar, y es que el mundo de los sabores es uno de los más placenteros que un ser humano puede llegar a conocer en su existencia, pero habrá ocasiones en las que, con suerte, lo único que tendrás disponible serán cien pesos, y con eso tienes que ver cómo sobrevives al antojo. Es muy triste, lo sabemos, pero ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>¿Cuántas patatas fritas componen una ración 'saludable'? Harvard tiene la respuesta - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5ExCIdS9TVRQJw46VMxLIqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:24:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard" target="_blank"&gt;¿Cuántas patatas fritas componen una ración 'saludable'? Harvard tiene la respuesta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los expertos aconsejan la ración venga acompañada de algunos alimentos más saludables, como ensalada. Un nuevo estudio científico ahonda en la cuestión de por qué las patatas, que son un alimento saludable, resultan perjudiciales cuando se consumen fritas, informa The New York Times. Según el autor del estudio, el profesor Eric Rimm del departamento de nutrición de la Universidad de Harvard (Cambridge, Massachusetts, EE.UU.), media docena debería ser el límite de una ración de patatas fritas. Ello se debe al hecho de que al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en salsa, l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Estudio científico revela que las papas fritas son malas para la salud - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/cienciaytecnologia/Estudio-cientifico-revela-que-las-papas-fritas-son-malas-para-la-salud-20181201-0158.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICnn-VYJFYe20C8kdDWZicqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/cienciaytecnologia/Estudio-cientifico-revela-que-las-papas-fritas-son-malas-para-la-salud-20181201-0158.html" target="_blank"&gt;Estudio científico revela que las papas fritas son malas para la salud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Una nueva investigación realizada por científicos afirma que las papas, las cuales son saludables, cuando se comen fritas perjudican la salud, informa The New York Times. Según el especialista, el profesor Eric Rimm del departamento de nutrición de la Universidad de Harvard, media docena debería ser el límite de una ración de papas fritas. Esto se debe al hecho de que al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en salsa, la patata se convierte en "una bomba de almidón", ya que pierde los nutrientes que contiene en su piel. Pero la cosa aún se pone peor si c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>6 consejos para congelar la comida correctamente y que no se queme - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/consejos-para-congelar-la-comida</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAngK6-9YJaPEB6K5FLJJSsqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:39:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/consejos-para-congelar-la-comida" target="_blank"&gt;6 consejos para congelar la comida correctamente y que no se queme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;6 consejos para congelar la comida correctamente y que no se queme Almacenar y congelar nuestros alimentos es una de las cosas más importantes que las personas debemos aprenderá hacer, ya que esto nos ayuda a que los alimentos se conserven en mejor estado por más tiempo. La importancia de congelar la comida correctamente radica en que no todos los alimentos se guardan de la misma manera, por lo que hay que saber hacerlo para evitar que se quemen o echen a perder. Si tú quieres aprender a congelar la comida, toma nota y aplica estos consejos: 1.Para poder congelar tu comida será necesario e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Pastel Azteca de Pastor - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/carnes-y-aves/cerdos/pastel-azteca-de-pastor</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9CthKtHKSBeRYwsILXBrEqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:56:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/carnes-y-aves/cerdos/pastel-azteca-de-pastor" target="_blank"&gt;Pastel Azteca de Pastor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Pastel Azteca de Pastor Ingredientes: 1/8 de taza de vinagre blanco para marinada de pastor 2 piezas de chile guajillo para marinada de pastor 2 piezas de chile ancho para marinada de pastor 1 pieza de jitomate asado, para marinada de pastor 1 cucharada de achiote para marinada de pastor 1/2 pieza de cebolla blanca para marinada de pastor 1/2 cucharada de comino para marinada de pastor 3 piezas de clavo de olor para marinada de pastor 1/4 de taza de jugo de piña para marinada de pastor suficiente de sal para marinada de pastor 1 kilo de cerdo bistec, cortado en trozos peque...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>No comas esto antes de dormir, ¡evitan que duermas bien! - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/los-alimentos-que-evitan-que-duermas-bien</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnrV60RWwUCuTVNzrxgTdoqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:40:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/los-alimentos-que-evitan-que-duermas-bien" target="_blank"&gt;No comas esto antes de dormir, ¡evitan que duermas bien!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Helado de café Hay ciertos alimentos que evitan que duermas bien; el descanso es muy importante para tener una calidad de vida buena, así como la comida, dormir bien te ayuda a recuperar la energía que perdiste durante el día; es por eso que, debes evitar comer estos alimentos antes de ir a la cama. 1.- Helado de café Yo sé que es delicioso, pero el helado de café contiene cafeína, la cual estimula y excita al cerebro y al sistema nervioso, evitando tu descanso. Si no comes helado de café por las noches notarás como mejora tu sueño. 2.- Suplementos Si eres alguien que toma suplementos despu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Recetas G20: las empanadas jujeñas y mendocinas de Francis Mallmann que disfrutaron las primeras damas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/30/recetas-g20-las-empanadas-jujenas-y-mendocinas-de-francis-mallmann-que-disfrutaron-las-primeras-damas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEEdgaAAFTpmLVrzeY--GkqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:33:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/30/recetas-g20-las-empanadas-jujenas-y-mendocinas-de-francis-mallmann-que-disfrutaron-las-primeras-damas/" target="_blank"&gt;Recetas G20: las empanadas jujeñas y mendocinas de Francis Mallmann que disfrutaron las primeras damas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El chef Francis Mallman fue el encargado de explicar cómo fue realizado el menú (Instagram @juliana.awada) El chef argentino Francis Mallmann fue el elegido para agasajar a las primeras damas que asistieron al encuentro en la prestigiosa casona de Villa Ocampo este mediodía. Mallmann, un gran maestro de la cocina argentina de fuegos, es considerado como uno de los mejores cocineros de toda Latinoamérica. Sus libros de cocina son vendidos mundialmente. Se formó en Francia, y allí estudió y trabajó bajo recetas rigurosas y con extrema prolijidad antes de volver a la Argentina a desplegar toda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Rollo de plátano macho con carne de res molida y frutos secos - Cocina Vital</title><link>https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/rollo-platano-macho-carne-res-molida-frutos-secos/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoCU3gFeiUeXzvlBtfCisIqGQgEKhAIACoHCAow2br7CjDRkvQCMJ-l3QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:07:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/rollo-platano-macho-carne-res-molida-frutos-secos/2018/11/" target="_blank"&gt;Rollo de plátano macho con carne de res molida y frutos secos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Vital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cocina Vital &gt; Carnes y Aves Rollo de plátano macho con carne de res molida y frutos secos ¡Fácil y rápida! Tienes invitados y quieres una comida o cena rendidora, prepara esta receta de Rollo de plátano macho con carne de res molida y frutos rojos. Votes: 1 Rating: 5 Rate this recipe! PUBLICIDAD Comparte INGREDIENTES Para 4 personas - 2 Plátanos Machos grandes - 1 taza Aceite de ajonjolí - 1 Manzana roja, finamente picada - 30 g Pasitas - 40 g Orejones de Chabacano picados - 40 g Almendras picada - 40 g Arándanos deshidratados - 40 g Nueces picada - 2 cucharadas Perejil picado - 2 cucharad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinavital.mx">Cocina Vital</source></item><item><title>Con estas irresistibles recetas serás un masterchef (y se te hará agua la boca en el proceso) - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIA41ljO3WSvN-XS0DvPK40qGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso" target="_blank"&gt;Con estas irresistibles recetas serás un masterchef (y se te hará agua la boca en el proceso)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIX Estas recetas son muy fáciles de hacer y demasiado deliciosas. Serás todo un masterchef luego de seguir el paso a paso en los videos y de aprender algunos trucos que son muy útiles. ¿Qué estás esperando? Deleita a tus invitados y a ti mismo, y por las dudas te advertimos: se te hará agua la boca en segundos. Recetas con pollo JW:HCHR3wPG Crepes de pollo gratinado VIX - 3 huevos - 2 tazas de harina - 1 ½ taza de leche tibia - ¼ taza de manteca derretida - ¼ cucharadita de sal - 3 pechugas de pollo desmenuzadas - ½ taza de queso crema - 1 taza de maíz - 10 tomates cherry cortados - ½ taza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Botanas fáciles para preparar esta Navidad - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Botanas-faciles-para-preparar-esta-Navidad-20181202-0045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxyXpnNuOupjb-FaEolMmoqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Botanas-faciles-para-preparar-esta-Navidad-20181202-0045.html" target="_blank"&gt;Botanas fáciles para preparar esta Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La botanas y aperitivos realzan en un 100% tus reuniones y cenas, así que si esta navidad te gustaría servir de botana algo más que las tradicionales papas fritas, chicharrones, frijoles, tostadas, o cualquier otra variedad que se acostumbre en tu ciudad, estas 10 recetas te harán quedar como una anfitriona sin igual. Queso Camembert en hojaldre Botanas fáciles para Navidad. Ingredientes - 250g de masa de hojaldre - Un queso camembert - 2 cucharadas de perejil - 1 cucharada de mostaza Dijon - Un huevo - 1 cucharada de ajonjolí - Sal - Pimienta negra molida. Preparación Botanas fáciles para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Arroz chaufa: descubre la receta de este delicioso platillo - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/arroz-chaufa-descubre-su-receta-aqui-noticia-391921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxcpNP5NMulfbs6HIrNP1cqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:55:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/arroz-chaufa-descubre-su-receta-aqui-noticia-391921" target="_blank"&gt;Arroz chaufa: descubre la receta de este delicioso platillo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El arroz chaufa (arroz frito) es uno de los más ricos potajes de la gastronomía peruana. Este plato se lo debemos a los chinos, quienes cuando llegaron a América lo crearon utilizando el arroz que recibían por su trabajo. Y es que ellos no desperdiciaban nada, por lo que cuando les quedaba un poco lo usaban al día siguiente y lo mezclaban con las sobras de las comidas (trozos de pollo, alguna que otra carne, algunas verduras) y lo aderezaban con salsa de soja, semillas y kion. ¿Te gusta este platillo? ¿No sabes cómo realizarlo? A continuación, te compartimos su receta : El arroz chaufa se p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>6 lugares para comer unas empanadas increíbles en Salta - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/salta/727803-6-lugares-para-comer-unas-empanadas-increibles-en-salta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsMNa6PbdVSsNIVywYoQLQqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMKmBnwY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:21:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/salta/727803-6-lugares-para-comer-unas-empanadas-increibles-en-salta/" target="_blank"&gt;6 lugares para comer unas empanadas increíbles en Salta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tanto turistas como salteños disfrutan del simple momento de sentarse a comer unas empanadas acompañadas de buen vino o cerveza. Esta pequeña delicia se distingue en general por su tamaño relativamente pequeño, y aunque su receta puede variar, suelen llevar carne cortada a cuchillo, papa hervida, cebolla común o de verdeo, morrón, ají molido y pimentón, todo reogado en grasa de pella. También exsisten exquisitas variedades de queso y pollo, entre otras, aunque la más tradicional es la de carne. Realizamos una pequeña selección de lugares para comer excelentes empanadas al horno y fritas, má...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Consumo de papas fritas incrementa el riesgo de mortalidad - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/consumo-de-papas-fritas-incrementa-el-riesgo-de-mortalidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbgNNyZBvdZYDP2gthKkNsqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:35:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/consumo-de-papas-fritas-incrementa-el-riesgo-de-mortalidad/" target="_blank"&gt;Consumo de papas fritas incrementa el riesgo de mortalidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aunque son consideradas un alimento nutritivo y rico en vitaminas C, B6, potasio y carotenoides, las papas pueden resultar contraproducentes dependiendo de la forma en la que se cocinen. Estudios han revelado que son las papas a la francesa las que pueden incrementar el riesgo de muerte debido a la gran cantidad de almidones y propiedades poco nutritivas que las convierten en portadoras de alto contenido de glucémicos. En un estudio que se publicó en The American Journal of Clinical Nutrition se reveló que las papas fritas cuentan con un alto índice de mortalidad. El consumo de papas frita...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Receta de Empanada frita de queso - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-empanada-frita-queso-3403523</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6kevGlwh8lQA_KVGC4hCUqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-empanada-frita-queso-3403523" target="_blank"&gt;Receta de Empanada frita de queso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La base de las empanadas es una masa delgada rellena con un ingrediente o una mezcla de ellos. Esa masa puede ser de pan, de hojaldre, quebrada o de maíz según el país o la región donde se preparen. Los tipos de rellenos son infinitos pues los hay saldos, dulces y combinados. La empanada frita de queso es una preparación casera muy común y deliciosa. Es muy fácil prepararla y se hace en muy poco tiempo. Para aquellas personas con dietas vegetarianas o que no quieren rellenos de carne y pescado, esta empanada de queso es una excelente opción. Además, se disfruta de nutrientes y de sabor. Ing...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Receta de Albóndigas rellenas de queso - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-albondigas-rellenas-queso-3418290</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW7nmRJQAOrGG2wsj4QafsqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:32:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-albondigas-rellenas-queso-3418290" target="_blank"&gt;Receta de Albóndigas rellenas de queso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta es una receta que gusta a grandes y pequeños. Y más aún a quien le toca cocinar: por su simplicidad y porque garantiza un resultado exitoso. A continuación, veremos la forma de elaborar albóndigas rellenas de queso, una opción deliciosa. Se trata de un plato completo y, al ser casero, resulta nutritivo; incorpora todas las propiedades de la carne y suma los beneficios de los lácteos. Gracias a la combinación anterior, se consigue un sabor equilibrado ideal para todos en casa. Por todo ello, es muy recomendable tener estas albóndigas rellenas de queso en el recetario de los menús para l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Aprende a preparar un rico y saludable ajiaco de papas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/viu/estar-bien/aprende-preparar-rico-saludable-ajiaco-papas-receta-noticia-nndc-580140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfA0_HFMEZ34SiUyRqR5IkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCSltID</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/viu/estar-bien/aprende-preparar-rico-saludable-ajiaco-papas-receta-noticia-nndc-580140" target="_blank"&gt;Aprende a preparar un rico y saludable ajiaco de papas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ajiaco de papas es un guiso sencillo, y que se puede preparar en casa fácilmente, con ingredientes infaltables en nuestra cocina como la papa y la leche. Esta versión es coronada con un huevo frito, el cual lo hace todavía más delicioso. Aprende a prepararlo con esta receta de Menú Perú. Ajiaco de papas​Ingredientes: 2 cucharadas de aceite, 1 taza de cebolla picada, 1 cucharada de ajo molido, 1/2 taza de ají amarillo molido, 2 tazas de papa blanca peladas y en cubos, 1 1/2 taza de caldo de verdura, 1/2 taza de leche evaporada, 1/2 taza de queso fresco desmenuzado, 1 cucharada de perejil ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Experiencia Despegada BBVA - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/experiencia-despegada-bbva--2018121104938</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExqgJFRHzCtrSK2V7F8Eo4qGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:49:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/experiencia-despegada-bbva--2018121104938" target="_blank"&gt;Experiencia Despegada BBVA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco del ciclo Cenas Despegadas producido por Catadores en Sinergia Design, el banco BBVA invito a sus clientes de Club Premium a disfrutar de una cena a puertas cerradas. En esta oportunidad la chef que agasajo los paladares de los invitados fue Lucia Soria, quien preparo una cena en 5 pasos comenzando con Berenjenas asadas, queso feta, hierbas con crocante de pan y avellanas como aperitivo y Carpaccio de remolachas, huevo mole, alcaparras fritas y mostaza de dijon como entrada. El primer y segundo plato fueron un Risotto con espárragos, albahaca frita, aceite de limón y frutos seco...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Aros de Cebolla Fritos - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/botanas/aros-de-cebolla-fritos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdYYrh08yS1qMlGGOrmS-QqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:45:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/botanas/aros-de-cebolla-fritos" target="_blank"&gt;Aros de Cebolla Fritos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Aros de Cebolla Fritos Ingredientes: 4 piezas de cebolla 1/2 taza de leche 1/2 taza de harina 1/4 de cucharadita de pimienta blanca Pasos: * Pele y corte las cebollas en rodajas no muy finas. * Separe los aros, remoje en leche y déjelos reposar durante media hora. * Secar y escurrir. * Pasar por la harina con sal y pimienta * Freír en grasa bien caliente. Tips y preparación: Servir acabados de freír&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Tiempo de picadas: 10 lugares para disfrutar de entradas deliciosas y variadas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/30/tiempo-de-picadas-10-lugares-para-disfrutar-de-entradas-deliciosas-y-variadas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6ikfbQ-igbXdjJqC4PbFsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:25:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/30/tiempo-de-picadas-10-lugares-para-disfrutar-de-entradas-deliciosas-y-variadas/" target="_blank"&gt;Tiempo de picadas: 10 lugares para disfrutar de entradas deliciosas y variadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay varios lugares que ofrecen gran variedad de opciones con tablas de quesos y fiambres, frutos de mar, tapeo caliente y más Cuando se piensa en celebrar, aparece la idea de compartir algo rico. Con la llegada del fin de año y los días más largos y con buen clima, la picada se convierte en una de las opciones preferidas por todos. Atrás quedó el picoteo básico con papitas, queso y maní. Ahora varios lugares ofrecen gran variedad de opciones con tablas de quesos y fiambres, frutos de mar, tapeo caliente y frío, frutos secos, pan de masa madre y muchas ideas innovadoras que buscan que el enc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Receta de Merluza rellena de langostinos - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-merluza-rellena-langostinos-3417400</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOc1jr7LP6emJtlLpnAX3j8qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:30:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-merluza-rellena-langostinos-3417400" target="_blank"&gt;Receta de Merluza rellena de langostinos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La merluza rellena de langostinos debe ser un plato obligatorio en un menú de celebración. Se trata de una receta que combina lo mejor de dos ingredientes excepcionales. Por un lado, tenemos la merluza, ese pescado blanco con pocas espinas, fino y delicado que nos permite disfrutar de un bocado lleno de sabor. Por el otro, los langostinos, los reyes indiscutibles del mar que nos visitan de forma obligatoria cada festivo con nombre propio. Conseguir una merluza rellena que queda de restaurante es más sencillo de lo que parece. Si te apetece salir de la cocina a hombros mientras gritan tu nom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>El riesgo poco conocido de las papas fritas: son "bombas de almidón" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2018/11/29/el-riesgo-poco-conocido-de-las-papas-fritas-son-bombas-de-almidon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoE_7crThjYJflAsow08k0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2018/11/29/el-riesgo-poco-conocido-de-las-papas-fritas-son-bombas-de-almidon/" target="_blank"&gt;El riesgo poco conocido de las papas fritas: son "bombas de almidón"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lejos de ser alimentos saludables, las papas fritas son "bombas de almidón", asegura un experto. La creencia más difundida es que si la papa es un vegetal, debe ser buena porque los vegetales son buenos. Pero no es así. Las papas se encuentran al final de la lista de los vegetales saludables, reporta The New York Times, porque carecen de los compuestos y los nutrientes comunes en los vegetales verdes. Es Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiología y Nutrición de la Escuela de Salud Pública de Harvard, quien las llama "bombas de almidón". "Si usted toma una papa, la pela (y así le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Receta de Albóndigas italianas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/01/receta-albondigas-italianas-3413683</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHE8PaNZZpuhD_QbJRaWvkEqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:02:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/01/receta-albondigas-italianas-3413683" target="_blank"&gt;Receta de Albóndigas italianas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las albóndigas italianas son únicas, quizá las más jugosas del mundo. La receta merece un lugar privilegiado en el recetario familiar. Solas como aperitivo, o para acompañar unos ricos espaguetis, estas albóndigas son un delicioso bocado. En Italia, comer albóndigas bañadas en salsa es tan común como beber vino. Esta receta es una de las más populares alrededor del mundo; el secreto es el queso rallado que lleva la carne picada. Cuando se fríen, el queso se derrite y las albóndigas quedan súper jugosas. Las albóndigas italianas se comen hasta en sándwich. También se las puede agregar a la l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Comer demasiadas papas a la francesa podría ser causa de muerte - InStyle México</title><link>https://instyle.mx/estilo-de-vida/wellness/2018/12/03/despues-de-esto-ya-no-queremos-comer-papas-a-la-francesa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIu9AbU3eN6wRN1r22ZecGIqGQgEKhAIACoHCAowiab7CjDl3vMCMOmuygU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:01:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://instyle.mx/estilo-de-vida/wellness/2018/12/03/despues-de-esto-ya-no-queremos-comer-papas-a-la-francesa/" target="_blank"&gt;Comer demasiadas papas a la francesa podría ser causa de muerte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InStyle México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siempre hemos sabido que las papas a la francesa no son la comida más saludable del mundo. Podríamos pensar que, al ser vegetales no tendrían nada malo. Sin embargo, estas bombas de almidón no son precisamente lo que tu cuerpo necesita. De todos los vegetales, las papas están entre los menos saludables, pues no tiene los nutrientes que tendrían las hojas verdes, por ejemplo. Lee: Las terribles grasas trans (y porqué deberías eliminarlas de tu dieta) Y si a eso sumamos la forma en que las comemos –fritas, con mucha sal, salsas procesadas y chile– el resultado es una catástrofe. Además, según...&lt;/p&gt;</description><source url="https://instyle.mx">InStyle México</source></item><item><title>Tacos Dorados de Pavo con Mole - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/platos-fuertes/tacos-dorados-de-pavo-con-mole</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0DXF6deO3A5AAsFpNVYLgqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:28:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/platos-fuertes/tacos-dorados-de-pavo-con-mole" target="_blank"&gt;Tacos Dorados de Pavo con Mole&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Tacos Dorados de Pavo con Mole Ingredientes: 1 cucharada de aceite de oliva 1/4 de taza de cebolla 1 cucharada de ajo 3 tazas de pavo natural o enchilado, deshebrado, del recalentado 1/4 de taza de caldo de pollo 3 cucharadas de chile en escabeche suficiente de sal suficiente de pimienta 12 piezas de tortillas de maíz suficiente de aceite para freír 1 paquete de Mole Rojo Doña María® listo para servir suficiente de crema ácida para servir suficiente de queso fresco desmoronado, para servir suficiente de cebolla morada fileteada, para servir suficiente de perejil en hojas, p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Inicia la temporada de Huaxmole en Puebla - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/inicia-la-temporada-de-huaxmole-en.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkr3YvQq9elg8tIuhMbRpwqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/inicia-la-temporada-de-huaxmole-en.html" target="_blank"&gt;Inicia la temporada de Huaxmole en Puebla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El territorio poblano es poseedor de una cultura gastronómica ancestral poco conocida. Sus platillos, que se han conservado a través de los años, se siguen preparando y maravillando: el huaxmole es claro ejemplo de estas tradiciones. Huaxmole proviene del náhuatl huaxmolli que significa guiso de guaje —un árbol típico de la zona: de él se extraen las pepitas utilizadas en el caldo—. Este platillo representa a toda una región: la mixteca poblana. Y no es muy común de encontrar: solo es cocinado en ciertas temporadas y lugares. “La base son las caderas y el espinazo del chivo de huacal o de m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Este secreto te ayudará a freír camotes y hacerlos la mejor botana del mundo - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/botana/camote-como-papas-fritas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHENbKGdhExJZBo19Hn4_r8qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:39:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/botana/camote-como-papas-fritas" target="_blank"&gt;Este secreto te ayudará a freír camotes y hacerlos la mejor botana del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Camote frito El camote como papas fritas es delicioso, cuando está bien hecho, claro está. Me ha pasado muchas veces que al intentar freir el camote, queda aguado, frágil y débil, pero nunca como una buena botana de camote crujiente y rico. El camote dulce puede comerse de muchas maneras y resulta ser una botana mucho más saludable que algunos otros vegetales, pero ¿cómo hacer que el camote quede como las papas fritas? Aquí está el secreto. Las papas fritas para que queden perfectas necesitan maicena, sí, maicena, este ingrediente hace que queden crocantes por fuera y suaves por dentro, ¡de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Buñuelos de Viento Cubiertos con Chocolate - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/postres/bunuelos-de-viento-cubiertos-con-chocolate</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvwSIbT7np_v491YzFYHpwqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:48:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/postres/bunuelos-de-viento-cubiertos-con-chocolate" target="_blank"&gt;Buñuelos de Viento Cubiertos con Chocolate&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Buñuelos de Viento Cubiertos con Chocolate Ingredientes: 1 1/4 tazas de harina 1 1/2 cucharadas de azúcar 1/2 cucharadita de sal 1/4 de cucharadita de polvo para hornear 1 cucharadita de esencia de vainilla 1 cucharada de agua 2 cucharadas de aceite 2 piezas de huevo 1 taza de leche suficiente de aceite para freír suficiente de chocolate blanco derretido, para cubrir suficiente de chocolate con leche derretido, para cubrir suficiente de chocolate amargo derretido, para cubrir Pasos: * Para los buñuelos, en un bowl mezcla la harina con el azúcar, la sal, el polvo para hornea...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Descubre los beneficios de incluir hígado de res en tu dieta - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/para-que-sirve-el-higado-de-res</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMEwcBDsa740fbXtcfWiicqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:25:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/para-que-sirve-el-higado-de-res" target="_blank"&gt;Descubre los beneficios de incluir hígado de res en tu dieta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Descubre los beneficios de incluir hígado de res en tu dieta Debemos incluir proteína animal en nuestra dieta; sin embargo, adquirir carnes, nueces o pescados dejará nuestro bolsillo escaso. Si quieres comparar proteínas menos costosas, quizás debes probar el hígado de res, que es relativamente barato y contiene muchos beneficios. Seguro te estarás preguntando: ¿para qué sirve el hígado de res? Esta carne es una gran fuente de proteínas, de acuerdo con Sylvie Tremblay, Maestra en Ciencias y Biología Molecular, investigadora y neurocientífica, pues una ración de 3 onzas (85 gramos), te sumin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Receta de Calamares en salsa verde - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/27/receta-calamares-salsa-verde-3398573</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjVEzWRbjFwWHKpWtGmj0wqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:34:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/27/receta-calamares-salsa-verde-3398573" target="_blank"&gt;Receta de Calamares en salsa verde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los calamares en salsa verde son especiales para comer sano y rico. Fáciles de hacer, están listos en pocos minutos; la salsa es una verdadera delicia. Para acompañar este plato viene bien el arroz blanco, patatas hervidas o en puré. Los calamares son altamente nutritivos, nos aportan vitaminas B12, A, C y E. También minerales como hierro, potasio, yodo y magnesio. Estos compuestos esenciales para el organismo ayudan a mantener la energía necesaria para su correcto funcionamiento. Estos cefalópodos son muy bajos en calorías, pero ricos en proteínas complejas, que mantienen saciado el apetit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>#CrónicasdelCentro Presenta: Bon Goút, la sazón del Caribe en el Centro de Mexicali - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/Noticias/2018/12/01/1391680-CronicasdelCentro-Presenta-Bon-Gout-la-sazon-del-Caribe-en-el-Centro-de-Mexicali.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKQfX0zjzGON92AB2BcAP8qGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMPHP3QU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:04:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/Noticias/2018/12/01/1391680-CronicasdelCentro-Presenta-Bon-Gout-la-sazon-del-Caribe-en-el-Centro-de-Mexicali.html" target="_blank"&gt;#CrónicasdelCentro Presenta: Bon Goút, la sazón del Caribe en el Centro de Mexicali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las paredes azules del local solo se ven contrastadas por unas lonas publicitarias, la bandera de México y una de Haití. Las mesas con manteles de estampados de coloridas flores y el sonido de música antillana se encargan de envolver al comensal. Por una ventana de la que salen los platillos listos para servirse, surge también un aroma que seduce el olfato. Va desde el olor a carne frita, luego a la frescura de la lechuga y otras verduras y hasta a licuados de frutas tropicales. Un plato de con trozos de carne frita de res, con plátano empanizado frito y ensalada de verduras sale por la ven...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Receta de Fritillas manchegas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/27/receta-fritillas-manchegas-3397302</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtt3xAWK7rMFnIKb4AOBj0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/27/receta-fritillas-manchegas-3397302" target="_blank"&gt;Receta de Fritillas manchegas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fritillas manchegas es un postre tradicional con nombre propio. Se trata de una receta de la abuela de esas que nos transportarán a unas meriendas llenas de amor y de buenos ingredientes. Las fritillas tienen una elaboración básica que las convierte en un postre, desayuno o merienda de emergencia. La composición de esta exquisita pasta que se caracteriza por estar frita es de lo más sencilla, con un poco de agua, levadura y harina, podremos crear unas tortitas que rebozaremos en azúcar o miel, de excepción. Toma nota de cómo se preparan las auténticas fritillas manchegas, un postre fáci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Por estas razones el queso parmesano es bastante bueno para ti - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/beneficios-de-comer-queso-parmesano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-Vb4tMt5z_uZpTu25phCMqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/beneficios-de-comer-queso-parmesano" target="_blank"&gt;Por estas razones el queso parmesano es bastante bueno para ti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por estas razones el queso parmesano es bastante bueno para ti Originario de la región norte de Italia reconocida por sus restaurantes y productos de gran calidad, el auténtico Parmigiano-Reggiano o queso parmesano como popularmente es conocido y comerlo tiene algunos beneficios que quizás aun no conozcas. Este queso se elabora a partir de leche fresca obtenida de vacas que nunca han sido alimentadas con ensilaje (alimento seco) y la cual cumple un proceso reglamentado, que asegura a los consumidores un producto original lleno de beneficios para la salud. Hay que mencionar que, aquel queso ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Tostadas francesas enrolladas y rellenas: con Nutella, jamón y queso, pollo o bacon - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/210701/tostadas-francesas-enrolladas-y-rellenas-con-nutella-jamon-y-queso-pollo-o-bacon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGArvCCgkiiAUTJfoXFXBrYqGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/210701/tostadas-francesas-enrolladas-y-rellenas-con-nutella-jamon-y-queso-pollo-o-bacon" target="_blank"&gt;Tostadas francesas enrolladas y rellenas: con Nutella, jamón y queso, pollo o bacon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;JW:Yh7k1tOm Las tostadas francesas son un desayuno pleno de energía, sobre todo cuando son rellenas como las del video. Puedes adaptarlas a tu gusto dulce o salado y ser creativo en las combinaciones de relleno. ¡Estas son nuestras ideas! Ingredientes Vix De Nutella - 4 unidades de pan cuadrado (pan de molde) - 4 cucharadas de Nutella - 2 bananas De jamón y queso - 4 unidades de pan cuadrado (pan de molde) - 4 tajadas de jamón ahumado - 4 cucharadas de queso amarillo rallado De pollo frito - 4 unidades de pan lactal - 4 tiras de pollo frito De bacon, lechuga y tomate - 4 panes lactales - 4 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Cordon Bleu, receta ligada a la cocina de alto nivel francesa - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/circulos/cordon-bleu-receta-ligada-a-la-cocina-de-alto-nivel-francesa-2731167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSB5ntpihgsw9BtYX-mkUEqGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMI7j5wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:31:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/circulos/cordon-bleu-receta-ligada-a-la-cocina-de-alto-nivel-francesa-2731167.html" target="_blank"&gt;Cordon Bleu, receta ligada a la cocina de alto nivel francesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Haz probado alguna vez la pechuga cordon bleu? Seguro que sí, es un plato de elaboración sencilla que gusta mucho tanto a adultos como a niños y que frecuentemente se sirve en banquetes como bodas. Hoy te voy a contar la historia de la receta del tradicional plato: “Cordon Bleu”, que por un lado señalaba al mejor cocinero y por el otro se servía en las grandes ocasiones. Su historia se remonta al siglo XVI y tiene su origen en Francia, en la época de Enrique III. La cinta azul o cordon bleu, era la más alta distinción entregada por la monarquía a las personas de la Orden del Caballero del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>Aprende a hacer la madre de todas las tortillas de papa con un chef español - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/210530/aprende-a-hacer-la-madre-de-todas-las-tortillas-de-papa-con-un-chef-espanol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvNsT37l-JxKLkHFTbMkD8qGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:46:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/210530/aprende-a-hacer-la-madre-de-todas-las-tortillas-de-papa-con-un-chef-espanol" target="_blank"&gt;Aprende a hacer la madre de todas las tortillas de papa con un chef español&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plateresca/Shutterstock No es ningún secreto que los españoles saben comer bien. Su dieta de jamón serrano, aceite de oliva y tapas ya me está dando hambre de solo pensarlo. Pero el que quizás es su plato más consumido fuera de sus fronteras, la tortilla de papas (o «tortilla de patatas», para ellos), sorprende por su simplicidad. Con tan solo tres ingredientes logran un manjar que atraviesa países y generaciones. No busques más, porque no vas a encontrar nada mejor. Es aquí. A continuación te pasamos los mejores consejos para hacer tortilla de papas, de la mano de un chef español. Receta d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Conoce las novedades gastronómicas en Oaxaca - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/conoce-las-novedades-gastronomicas-en.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCnn_E73IIxBwzoM_X_fmQqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 21:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/conoce-las-novedades-gastronomicas-en.html" target="_blank"&gt;Conoce las novedades gastronómicas en Oaxaca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oaxaca es uno de los destinos gastronómicos consentidos de México, siempre en constante crecimiento y con algo nuevo que ofrecer para aquellos que buscan de las tradiciones más arraigadas o para los cazadores de sabores diferentes. Desde un bar especializado en coctelería con mezcal, un bistro que busca ir más allá de la tlayuda, o la nueva sucursal de un restaurante de cocina regional istmeña, la antigua ciudad de Antequera tiene mesas nuevas para soprenderte. Hierba blanca Jesús Ortiz y sus socios decidieron apostar por la coctelería con mezcal pero a la oaxaqueña y con sus reglas. La bas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Italiana con una pizca de nuestra sazón - La Opinión</title><link>https://eldiariony.com/2018/11/25/italiana-con-una-pizca-de-nuestra-sazon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHspECKalQTD5yOpRKUlEUqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw5fsf</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 17:28:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/11/25/italiana-con-una-pizca-de-nuestra-sazon/" target="_blank"&gt;Italiana con una pizca de nuestra sazón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;He estado en casi todos los países de América Latina, y debo decir que la belleza de nuestras cocinas es ver cómo cada cultura adopta las recetas italianas más populares y las salpican con sus ingredientes típicos. Ya sea maíz fresco, un chile serrano o poblano, un ají amarillo, un “queso fresco” blanco, un chile “cachucha” dulce, un sofrito caribeño, o incluso plátanos maduros, como mi abuela solía cocinarme cuando chica en Puerto Rico. Inspírate siempre en la dieta mediterránea. Usa ingredientes frescos, cocina simple y balanceado. Prueba mi Boloñesa Latina y gritarás “Mamma Mia”. Boloñe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">La Opinión</source></item><item><title>Receta de Patatas con pimentón - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-patatas-pimenton-3402460</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpo2-EsxdqUINaBJPwHV74qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-patatas-pimenton-3402460" target="_blank"&gt;Receta de Patatas con pimentón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las patatas con pimentón son un perfecto acompañamiento que hará las delicias de cualquier amante de este ingrediente. Uno de los alimentos imprescindibles en cualquier cocina son las patatas. Se trata de un complemento a carnes, pescados y verduras que convierte un plato convencional en completo. Conseguir cocinarlas con un sabor y color intensos será posible gracias a un poco de pimentón de la vera. Este oro culinario de color rojo es un indispensable de cualquier despensa que consigue crear platos de excepción. Toma nota de unas patatas de lo más deliciosas que se prepararan en un tiempo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Que tus hamburguesas sean las mejores del barrio en Burger Shop 2 - Androidsis</title><link>https://www.androidsis.com/que-tus-hamburguesas-sean-las-mejores-del-barrio-en-burger-shop-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPORmTrWnk1o0pp-zpIhaw8qGAgEKg8IACoHCAowqN-gCTDJ2HAwnNaLAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.androidsis.com/que-tus-hamburguesas-sean-las-mejores-del-barrio-en-burger-shop-2/" target="_blank"&gt;Que tus hamburguesas sean las mejores del barrio en Burger Shop 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidsis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Click here to view the embedded video. Burger Shop 2 es un arcade en el que hemos de preparar todo tipo de hamburguesas y esos complementos como son patatas fritas, refrescos y más. Un juego bien ideado que es capaz de ponerte ante el frenesí que es una cocina cuando su restaurante está atiborrado de clientes. Y aunque tenga una estética un poco fuera de lo común, y que pareciera hecha por un par de aficionados, la verdad que es en el gameplay donde se encuentra su máximo valor o tesoro. Un juego para disfrutar componiendo todo tipo de platos y en el que hemos de mejorar la cocina con máqui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.androidsis.com">Androidsis</source></item><item><title>Receta de Berenjenas con gambas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/26/receta-berenjenas-gambas-3392159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICyTlwnnnweEP5m70DLUqkqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/26/receta-berenjenas-gambas-3392159" target="_blank"&gt;Receta de Berenjenas con gambas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las berenjenas con gambas son una de esas combinaciones que impresionan por su sencillez y buenas propiedades. Las berenjenas son un alimento muy recomendable, no solo por su sabor, sino también por su baja aportación de grasa. Existen muchas recetas que nos permiten disfrutar de este ingrediente, frita con un poco de miel por encima ya será una delicia, pero si la combinamos con unas gambas, el resultado nos llevará a otro nivel. Atrévete a cocinar unas berenjenas especiales con un delicioso relleno de gambas lleno de sabor, siguiendo estos pasos. Ingredientes: - 2 berenjenas - 400 gr de g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item></channel></rss>