<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Noche Alba - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl6Tkhvek5YUVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:00:16 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Colo Colo tiene fecha y rival para la Noche Alba - CDF.cl</title><link>https://www.cdf.cl/cdf/internacional/colo-colo-tiene-fecha-y-rival-para-la-noche-alba/2018-12-05/154110.html</link><guid isPermaLink="false">52780935296299</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:53:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cdf.cl/cdf/internacional/colo-colo-tiene-fecha-y-rival-para-la-noche-alba/2018-12-05/154110.html" target="_blank"&gt;Colo Colo tiene fecha y rival para la Noche Alba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CDF.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/2018/12/06/colo-colo-confirma-a-estudiantes-de-la-plata-como-su-rival-para-la-noche-alba.shtml" target="_blank"&gt;Colo Colo confirma a Estudiantes de La Plata como su rival para la ’noche alba’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BioBioChile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/05/colo-colo-noche-alba-2019.html" target="_blank"&gt;Colo Colo no quiere repetir errores y anuncia la Noche Alba 2019 ante Estudiantes de La Plata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dalealbo.cl/se-confirma-la-noche-alba-ya-hay-fecha-y-e/" target="_blank"&gt;¡Se confirma la Noche Alba! Ya hay fecha y Estudiantes de La Plata jugará contra Colo Colo en amistoso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DaleAlbo&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.prensafutbol.cl/265142-estudiante-de-la-plata-confirmado-para-la-noche-alba-2019/" target="_blank"&gt;Estudiantes LP confirmado para la 'Noche Alba' 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prensa Fútbol&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlyNnBpbmtJQU1FVFk5WVRkY2U3TldLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.cdf.cl">CDF.cl</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/hEMahFlAKKslDCCyveVrZtzWAaH0KrWwHbRFG2skjBnM24llN2fLVTMKeREh2lEZMUh7MtAOA4VnRzFmqeCRVQbKyAvJCmxPNpX9KsRBAuhe0g2h0wJx0CCQSKpmi2jukWw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Noche Alba 2019 ya tiene rival y fecha tentativa, donde se presentará al nuevo cuerpo técnico y los refuerzos - DaleAlbo</title><link>https://www.dalealbo.cl/noche-alba-2019-ya-tiene-rival-y-fecha-ten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAU0nt_4IMM2eKgp4Mr-ioqGQgEKhAIACoHCAow-OD_CjDm9vkCMMu06QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dalealbo.cl/noche-alba-2019-ya-tiene-rival-y-fecha-ten/" target="_blank"&gt;Noche Alba 2019 ya tiene rival y fecha tentativa, donde se presentará al nuevo cuerpo técnico y los refuerzos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DaleAlbo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según La Tercera, la fiesta del Cacique se llevará a cabo la segunda semana de enero y contra Estudiantes de La Plata. Mientras Colo Colo busca nuevo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dalealbo.cl">DaleAlbo</source></item><item><title>Colo Colo: Millonaria cláusula aleja a Mario Salas y se confirma fecha de la "Noche Alba" - La Nación (Chile)</title><link>http://triunfo.lanacion.cl/2018/12/05/colo-colo-millonaria-clausula-aleja-a-mario-salas-y-se-confirma-fecha-de-la-noche-alba/</link><guid isPermaLink="false">CBMifWh0dHA6Ly90cml1bmZvLmxhbmFjaW9uLmNsLzIwMTgvMTIvMDUvY29sby1jb2xvLW1pbGxvbmFyaWEtY2xhdXN1bGEtYWxlamEtYS1tYXJpby1zYWxhcy15LXNlLWNvbmZpcm1hLWZlY2hhLWRlLWxhLW5vY2hlLWFsYmEv0gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://triunfo.lanacion.cl/2018/12/05/colo-colo-millonaria-clausula-aleja-a-mario-salas-y-se-confirma-fecha-de-la-noche-alba/" target="_blank"&gt;Colo Colo: Millonaria cláusula aleja a Mario Salas y se confirma fecha de la "Noche Alba"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nación (Chile)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo ya debe comenzar a olvidarse de la opción de fichar a Mario Salas como su nuevo entrenador de cara al 2019 y reemplazante de Héctor Tapia.&lt;/p&gt;</description><source url="http://triunfo.lanacion.cl">La Nación (Chile)</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/wHASECbcDwiFr-5b6t-OEPTSwajeeggebBdpr252O_2-5-CRXX9I6nuw2M7J3FaxxgFd3P-V4qXmx6uiXBdn0SGEpd7jHsPuP7FlIxFlJJuhHZAwqGz5iyFsYonugw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Estudiantes de La Plata será el rival de Colo Colo en la “Noche Alba” - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/deporte/estudiantes-de-la-plata-sera-el-rival-de-colo-colo-en-la-noche-alba/05/12/2018/14183.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwsYaqpJH3UL4Z7E-5_teAqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:02:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/deporte/estudiantes-de-la-plata-sera-el-rival-de-colo-colo-en-la-noche-alba/05/12/2018/14183.shtml" target="_blank"&gt;Estudiantes de La Plata será el rival de Colo Colo en la “Noche Alba”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este miércoles Blanco y Negro confirmó que Estudiantes de La Plata será el rival de Colo Colo en la realización de la tradicional “Noche Alba”. La cita en que será presentado el plantel de cara a la temporada 2019 se realizará el próximo 19 de enero en el Estadio Monumental. El cuadro “pincharrata” marcha en […] The post Estudiantes de La Plata será el rival de Colo Colo en la “Noche Alba” appeared first on THE TIMES CHILE.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Marcelo Espina se fue a Argentina para tener algunas reuniones y preparar la pretemporada de Colo Colo - DaleAlbo</title><link>https://www.dalealbo.cl/marcelo-espina-se-fue-a-argentina-para-ten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuq7w1W0Y1gDrVACRO0T5EqGQgEKhAIACoHCAow-OD_CjDm9vkCMMu06QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dalealbo.cl/marcelo-espina-se-fue-a-argentina-para-ten/" target="_blank"&gt;Marcelo Espina se fue a Argentina para tener algunas reuniones y preparar la pretemporada de Colo Colo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DaleAlbo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo se irá de pretemporada a Argentina. Si bien aún no confirma a su DT para el 2019, es un hecho que realizará los trabajos preparativos para el nuevo año allende Los Andes. Por lo mismo, el gerente deportivo, Marcelo Espina, viajó esta mañana rumbo a Buenos Aires para ultimar los detalles, de los cuales se sabe que tendrán como lugar de concentración el Hotel Sheraton El Pinar. Además, se espera que el Calamar tenga algunas reuniones sondeando técnicos y también algunos futbolistas para engrosar el plante. Los DT que cumplen con el perfil para llegar a Colo Colo - 1DalealboLos DT qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dalealbo.cl">DaleAlbo</source></item><item><title>Cada 9 de noviembre, y como siempre sin tarjeta: El día que recuerda al colocolino Zalo Reyes - DaleAlbo</title><link>https://www.dalealbo.cl/cada-9-de-noviembre-y-como-siempre-sin-tar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgNXnhbnQ0pYh2W-WHnii4qGQgEKhAIACoHCAow-OD_CjDm9vkCMMu06QU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:38:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dalealbo.cl/cada-9-de-noviembre-y-como-siempre-sin-tar/" target="_blank"&gt;Cada 9 de noviembre, y como siempre sin tarjeta: El día que recuerda al colocolino Zalo Reyes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DaleAlbo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este viernes 9 de noviembre es un día especial para la cultura pop nacional: Y es que Zalo Reyes, el popular cantante nacional nacido en Conchalí, se convirtió en uno de los temas más comentados en Redes Sociales, ya que muchos recordaron la canción "Un ramito de violetas", la que si bien fue compuesta por la española Cecilia en 1974, el Gorrión de Conchalí la popularizó en Chile en 1985. Hinchas crean canción especial para Esteban: “¡Yo, que a Paredes lo vi jugar en la cancha del Monumental!” https://t.co/aMUVQikyGh — DaleAlbo (@dalealbo) 14 de agosto de 2018 “Cada nueve de noviembre, como...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dalealbo.cl">DaleAlbo</source></item><item><title>Colo Colo es festejo Monumental tras derrotar a Alianza Lima por la Noche Alba - Diario Noticias Chile</title><link>https://www.diarionoticias.cl/2018/02/15/colo-colo-festejo-monumental-tras-derrotar-alianza-lima-la-noche-alba.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUNHt46N5esXzytQ_UQocIqGQgEKhAIACoHCAow7uT9CjCo7_UCMMD81wU</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 03:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diarionoticias.cl/2018/02/15/colo-colo-festejo-monumental-tras-derrotar-alianza-lima-la-noche-alba.shtml" target="_blank"&gt;Colo Colo es festejo Monumental tras derrotar a Alianza Lima por la Noche Alba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Noticias Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Finalmente Colo Colo pude concretar la anhela Noche Alba tras suspenderse en primera instancia , hoy se concretó el partido tan esperado por los hinchas , los albos derrotaron a su invitado Alianza Lima por 3 goles a 1. El primera tiempo del partido Colo Colo supo controlar el partido donde Jorge Valdivia abrió la cuenta a los (12′), pero unos minutos mas tarde Hober Leyes fue expulsado a los (17′) y Alejandro Hohberg logró igualar (27′) para la visita. Los cambios de Guede en la segunda parte le resultaron, porque Carlos Villanueva decretó el 2 a 1 a los (49′) y el retornado Octavio Rivero...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diarionoticias.cl">Diario Noticias Chile</source></item><item><title>Colo Colo derrotó sin despeinarse a Alianza Lima en una Noche Alba que el árbitro echó a perder - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/2/colo-colo-derroto-sin-despeinarse-a-alianz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYvUmjfp3axEdUqvZvwbZkqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 02:01:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/2/colo-colo-derroto-sin-despeinarse-a-alianz/" target="_blank"&gt;Colo Colo derrotó sin despeinarse a Alianza Lima en una Noche Alba que el árbitro echó a perder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Casi 40 mil espectadores llegaron en esta jornada al estadio Monumental para cumplir con la tradicional invitación de la Noche Alba, donde [[Colo Colo]] presentó oficialmente su plantel para la temporada 2018. Pero se quedaron con gusto a poco, pese al tranquilísimo triunfo del Cacique sobre Alianza Lima, por 3-1. El árbitro Héctor Jona condicionó rápidamente el apronte en lo deportivo. Un gol mal validado a Jorge Valdivia -Gabriel Suazo había centrado fuera de los límites de la cancha- y la expulsión de Gabriel Leyes por un toqueteo al juez dejó a Alianza sin Plan B y entregado a lo que hi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Bryan Carvallo: "Me hablaron de Curicó, pero ahora quiero quedarme para pelear un puesto" - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/2/bryan-carvallo-me-hablaron-de-curico-pero/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7RD3e1PHBT4dKhPOWP3tAqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 19:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/2/bryan-carvallo-me-hablaron-de-curico-pero/" target="_blank"&gt;Bryan Carvallo: "Me hablaron de Curicó, pero ahora quiero quedarme para pelear un puesto"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bryan Carvallo tuvo una destacada campaña en Antofagasta, por lo que volvió de su préstamo a Colo Colo, donde hasta el momento no ha sido muy requerido por el entrenador Pablo Guede. Sin embargo, luego de jugar en la Noche Alba, el jugador de 21 años se ilusiona con obtener más oportunidades y descartó salir nuevamente cedido. https://redgol.cl/gallery/noche-alba-2018 “Me habían hablado de Curicó, pero por ahora estoy aquí en Colo Colo y quiero pelear por un puesto como lo habíamos hablado con el profe. Me dijo que dependía de mí y en eso es lo que estamos”, afirmó en Radio Bio Bio. Carvall...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>[Formación] Colo Colo prueba once inédito sin Barroso ni Opazo ante Alianza en la Noche Alba, desde las 20:30 - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/2/formacion-colo-colo-prueba-once-inedito-si/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSKIpkm-H11C30bEZo9LngqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 23:01:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/2/formacion-colo-colo-prueba-once-inedito-si/" target="_blank"&gt;[Formación] Colo Colo prueba once inédito sin Barroso ni Opazo ante Alianza en la Noche Alba, desde las 20:30&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con una formación absolutamente inaudita, Pablo Guede confirmó el once titular de [[Colo Colo]] para el encuentro amistoso que disputará desde las 20:30 horas en el estadio Monumental ante Alianza Lima, en el marco de una nueva edición de la Noche Alba. Con presencia estelar de Juan Manuel Insaurralde y Carlos Carmona, los damnificados fueron Julio Barroso y Óscar Opazo, en una formación que mantiene tres hombres en defensa con el retroceso de Claudio Baeza, quien a su vez deja un lugar en el mediocampo para el regreso de Jaime Valdés. https://twitter.com/ColoColo/status/963906033914609665 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Alianza Lima vs. Colo Colo EN VIVO: íntimos caen 1-0 en Noche Alba - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-colo-colo-vivo-online-chile-noche-alba-noticia-497072</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtR3E66qBEAf9P8MD2zaXIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:13:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-colo-colo-vivo-online-chile-noche-alba-noticia-497072" target="_blank"&gt;Alianza Lima vs. Colo Colo EN VIVO: íntimos caen 1-0 en Noche Alba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo de Chile espera un lleno total en su estadio, el Monumental, este miércoles (6:30 p.m. EN VIVO ONLINE) ante Alianza Lima en la denominada Noche Alba 2018. Alineaciones confirmadas: Alianza Lima: Butron, Garro, Araujo, Gambetta, Guidino, Costa, Fuentes, Lemos, Hobherg, Leyes y Quevedo.Colo Colo: Orión; Zaldivia, Baeza, Insaurralde; Campos, Carmona, Valdés, Suazo; Valdivia; Paredes, Orellana. INCIDENCIAS EN VIVO El equipo peruano mira este partido como una buena medida para lo que será el duelo contra Boca Juniors el 1 de marzo por la Copa Libertadores 2018. Alianza Lima viene de ga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ahora sí que sí: Colo Colo confirmó que sí hará la Noche Alba ante Alianza Lima y con entradas desde mil pesos - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/2/ahora-si-que-si-colo-colo-confirmo-que-si/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-3mQtaknosZ_nj4Lgser0qGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:42:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/2/ahora-si-que-si-colo-colo-confirmo-que-si/" target="_blank"&gt;Ahora sí que sí: Colo Colo confirmó que sí hará la Noche Alba ante Alianza Lima y con entradas desde mil pesos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aníbal Mosa confirmó mediante un video que Colo Colo realizará la Noche Alba utilizando el amistoso frente a Alianza Lima el próximo 14 de febrero. El presidente de Blanco y Negro también confirmó que habrá entradas “ultra rebajadas”. Video | Anuncio de la Noche Alba El presidente habló en un video institucional y destacó que los precios de las galerías serán mil pesos, Cordillera 2mil, Océano 3mil y Rapa Nui 10 mil pesos. Esto, a modo de compensación por el fiasco de la Noche Alba que no se realizó ante Barcelona de Ecuador el pasado 23 de enero. El amistoso también cumple con el pedido d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Guede reveló qué es lo que más quiere de Colo Colo: “La intensidad en la recuperación, para mí es una obsesión” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/2/guede-revelo-que-es-lo-que-mas-quiere-de-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDdsxsdOAmle7hxxZ8mTdYqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 19:01:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/2/guede-revelo-que-es-lo-que-mas-quiere-de-c/" target="_blank"&gt;Guede reveló qué es lo que más quiere de Colo Colo: “La intensidad en la recuperación, para mí es una obsesión”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pablo Guede habló en conferencia en el Monumental y anticipó el partido ante Audax Italiano por la segunda fecha del torneo. El DT fue consultado específicamente por cómo marcará a Sebastián Abreu y dejó la duda esperando por cómo se parará el cuadro de Hugo Vilches, si con el Loco solo o acompañado por punteros. Galería | Programación Torneo Nacional 2018 https://redgol.cl/gallery/programacion-del-torneo-nacional-2018 “De Audax nos preocupa todo, creo que no es medida el partido con Huachipato, no nos podemos dejar llevar porque perdieron en casa, porque por ahí fue el partido malo que ten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Técnico de la UTC de Perú se ilusiona con el amistoso ante el Cacique: "Conozco la envergadura de Colo Colo" - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/2/tecnico-de-la-utc-de-peru-se-ilusiona-con/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZfE6SpH2_QjtN0TY08jBIqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 13:22:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/2/tecnico-de-la-utc-de-peru-se-ilusiona-con/" target="_blank"&gt;Técnico de la UTC de Perú se ilusiona con el amistoso ante el Cacique: "Conozco la envergadura de Colo Colo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[[Colo Colo]] no quiere descuidar el plano internacional esta temporada 2018. Por eso, aunque debió suspender la Noche Alba, disputará un amistoso ante un rival del exterior este miércoles en el estadio Monumental. Se trata de Universidad Técnica de Cajamarca, clasificado a la Copa Sudamericana por la liga peruana. Su técnico, el histórico Franco Navarro, está al tanto del nivel del actual campeón chileno. "Conozco la envergadura de Colo Colo, su capacidad y lo que ha hecho hasta ahora. Pero nosotros tenemos la suficiente capacidad para realizar un buen partido con un equipo que mezcla expe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Mosa y amenazas de muerte: “Es grave, mi familia me pide que dé un paso al costado; nos vamos a querellar” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/mosa-y-amenazas-de-muerte-es-grave-mi-fami/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVLW0L6b20MFEhK8yr-Y-0qGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 16:21:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/mosa-y-amenazas-de-muerte-es-grave-mi-fami/" target="_blank"&gt;Mosa y amenazas de muerte: “Es grave, mi familia me pide que dé un paso al costado; nos vamos a querellar”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Blanco y Negro, Aníbal Mosa, aprovechó las presentaciones oficiales de Carlos Carmona y Brayan Cortés como refuerzos de Colo Colo para el 2018 para referirse a la amenaza de muerte recibida el viernes en pleno estadio Nacional, durante la Supercopa contra Santiago Wanderers. http://redgol.cl/gallery/lienzo-amenaza-a-mosa-y-vial Desde el sector Andes, un grupo de hinchas albos colgaron un lienzo que rezaba "Mosa y (Leonidas) Vial, se van o los matamos". "Es súper grave y amedrentador. Me ha tocado difícil. Mi familia se ha visto afectada por esto, me piden que dé un paso al ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Mosa pide disculpas: “Se nos han ido de las manos cosas por confiados, por inexperiencia, pero no por causar un mal” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/mosa-pide-disculpas-se-nos-han-ido-de-las/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgJTBnnkRkstlPtFWqY6e8qGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 17:22:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/mosa-pide-disculpas-se-nos-han-ido-de-las/" target="_blank"&gt;Mosa pide disculpas: “Se nos han ido de las manos cosas por confiados, por inexperiencia, pero no por causar un mal”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aníbal Mosa salió a pedir disculpas por la serie de gruesos errores que ha cometido su dirigencia en las últimas semanas en Colo Colo. El presidente asumió que no tuvieron la capacidad como club para avanzar en diferentes temas y que entiende la molestia de los hinchas. Galería | Aníbal Mosa y Carlos Carmona https://redgol.cl/gallery/anibal-mosa-y-carlos-carmona “Hemos terminado una reunión de directorio bastante positiva, pero antes quiero dirigirme a los colocolinos: les quiero pedir disculpas por la Noche Alba. Se nos escapó de las manos. Merecen una explicación y merecen disculpas. Disc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Hinchas de Colo Colo encienden neumáticos como protesta en una puerta del estadio Monumental - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/hinchas-de-colo-colo-encienden-neumaticos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYUcptAB0Pdj9unraDuuYoqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:02:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/hinchas-de-colo-colo-encienden-neumaticos/" target="_blank"&gt;Hinchas de Colo Colo encienden neumáticos como protesta en una puerta del estadio Monumental&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Colo Colo las aguas no están tranquilas pese a que la temporada aún no comienza y el Cacique ostenta bajo el brazo el título del Torneo Nacional tras adjudicarse el Torneo de Transición. Los albos aún no anuncian de forma oficial un refuerzo y el último bochorno fue la suspensión de la Noche Alba. Un grupo de hinchas del Cacique reaccionó de la peor forma, quemando neumáticos en la entrada del estadio Monumental, provocando disturbios y exigiendo la salida de Blanco y Negro. En el sector se encontraron panfletos con la leyenda ”fuera, la paciencia se agotó” junto a los rostros de Aníbal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Leo Caprile se fue con todo contra Aníbal Mosa: "Se le caen hasta los rivales de la Noche Alba" - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/leo-carpile-se-fue-con-todo-contra-anibal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnTv0mycF0xykPBWW5Hw7gqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/leo-carpile-se-fue-con-todo-contra-anibal/" target="_blank"&gt;Leo Caprile se fue con todo contra Aníbal Mosa: "Se le caen hasta los rivales de la Noche Alba"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El conductor radial y televisivo, Leo Caprile, es un hincha acérrimo de Colo Colo, por lo que no quedó indiferente a la suspensión de la Noche Alba. https://redgol.cl/gallery/colo-colo-vs-universidad-catolica-amistoso-2018 A través de Twitter criticó duramente a Aníbal Mosa y a Blanco y Negro. "A Mosa se le caen hasta los rivales de la Noche Alba. Entenderá ahora, por qué rehusé la invitación a volver a mentirle al pueblo albo. Blanco y Negro es una vergüenza", dijo, entre otras cosas. https://twitter.com/leocaprile/status/955626647755124736 https://twitter.com/leocaprile/status/95563566129...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>El brutal trolleo del popular Renca Juniors a Colo Colo: "Rechazamos jugar la Noche Alba, nos ofrecieron ir en metro" - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/el-brutal-trolleo-del-popular-renca-junior/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiNUugyz7cLngIIGNnY-qQqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:41:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/el-brutal-trolleo-del-popular-renca-junior/" target="_blank"&gt;El brutal trolleo del popular Renca Juniors a Colo Colo: "Rechazamos jugar la Noche Alba, nos ofrecieron ir en metro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo debió suspender la Noche Alba, porque el Barcelona de Guayaquil decidió no viajar a último minuto. Los ecuatorianos acusaron que no estaban las condiciones para viajar a Chile, por lo que desistieron. La dirigencia de Blanco y Negro se llevó todas las críticas por el deficiente manejo en la organización del evento, lo que se sumó al malestar de los hinchas por la lentitud en del Cacique en el mercado de fichajes. http://redgol.cl/gallery/colo-colo-vs-universidad-catolica-amistoso-2018 El equipo ficticio Renca Juniors de la teleserie "Si yo fuera rico" del canal Mega quiso burlarse...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Papelón: A menos de un día Colo Colo suspendió la Noche Alba por falta de rival... y de refuerzos - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/papelon-a-menos-de-un-dia-colo-colo-suspen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1PDSzz3tRRpQxYEeYRH0cqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:21:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/papelon-a-menos-de-un-dia-colo-colo-suspen/" target="_blank"&gt;Papelón: A menos de un día Colo Colo suspendió la Noche Alba por falta de rival... y de refuerzos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo informó que se suspendió la Noche Alba, programada para esta noche, debido a la ausencia de un rival para que se enfrente el conjunto popular, lo que se suma a la nula presencia de refuerzos estelares para animar una velada en la que tradicionalmente se presenta al plantel. El comunicado oficial indica que "nos hemos visto en la obligación de cancelar la Noche Alba 2018 por fuerza mayor, debido a que el equipo ecuatoriano Barcelona de Guayaquil no pudo viajar a nuestro país, debido a motivos de ordenanza aérea ecuatoriana". http://redgol.cl/gallery/pretemporada-colo-colo-la-serena...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Confirmado: Barcelona no viene a la “Noche Alba” y Colo Colo la cancela - Diario Noticias Chile</title><link>https://www.diarionoticias.cl/2018/01/23/confirmado-barcelona-no-viene-la-noche-alba-colo-colo-la-cancela.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJf1N7MHVlOiq7W2MRlTIWYqGQgEKhAIACoHCAow7uT9CjCo7_UCMK_81wU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 03:21:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diarionoticias.cl/2018/01/23/confirmado-barcelona-no-viene-la-noche-alba-colo-colo-la-cancela.shtml" target="_blank"&gt;Confirmado: Barcelona no viene a la “Noche Alba” y Colo Colo la cancela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Noticias Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Barcelona de Ecuador mantenía problemas desde hace rato para participar en la “Noche Alba” , hoy dieron su comunicado oficial indicando que por problemas con el vuelo decidieron no viajar y cancelaron su participación para el evento. Tras dar una entrevista al diario La Tercera indicaron que “Diría que estamos afinando la logística con Colo Colo para que todo resulte de la mejor forma. Nos gustaría estar allá. Lo que no nos gustaría es tener un viaje extenso, que desgaste demasiado a nuestros jugadores”, reconoció el timonel del club, José Cevallos. El club de ecuador se disculpo con el clu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diarionoticias.cl">Diario Noticias Chile</source></item><item><title>Colo Colo insiste por Pinares y Carmona y tienta el regreso de Esteban Pavez en la emergencia - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-insiste-por-pinares-y-carmona-y/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPJ8gQGKGBKWFEMqLYoFOMqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:21:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-insiste-por-pinares-y-carmona-y/" target="_blank"&gt;Colo Colo insiste por Pinares y Carmona y tienta el regreso de Esteban Pavez en la emergencia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No le ha ido bien a [[Colo Colo]] en el mercado de verano. A la baja de las dos incorporaciones más soñadas, Matías Fernández y Lucas Barrios, y la suspensión de la Noche Alba, se suma la falta de concreción en materia de refuerzos a menos de dos semanas del inicio del campeonato y a 24 horas de la Supercopa ante Wanderers. En este sentido, el presidente de Blanco y Negro, [[Aníbal Mosa]], inició una nueva campaña para sumar hombres del agrado de Pablo Guede. Y en ese margen, la opción de César Pinares cobra valor con una nueva oferta por su concurso, superior en el sueldo a lo que puso en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Barcelona de Guayaquil avisa por Twitter que no estará ante Colo Colo en la Noche Alba porque no encontró pasajes a Chile - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/barcelona-de-guayaquil-avisa-por-twitter-q/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIudGbJq3h0UGEy7Q0s67UqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 21:21:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/barcelona-de-guayaquil-avisa-por-twitter-q/" target="_blank"&gt;Barcelona de Guayaquil avisa por Twitter que no estará ante Colo Colo en la Noche Alba porque no encontró pasajes a Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo contratiempo de gravedad sufrió la preparación de [[Colo Colo]] para la temporada 2018, en la que marcará su regreso a la fase de grupos de la Copa Libertadores. El Cacique supo esta tarde que Barcelona de Guayaquil, rival amistoso para la Noche Alba de mañana, se bajó del compromiso por razones logísticas. Así lo comunicó el elenco ecuatoriano a través de su cuenta de Twitter. "Pedimos disculpas a Colo Colo y a su afición, debido a que no podremos presentarnos a la Noche Alba por un tema logístico (problemas con encontrar los vuelos para viajar a Chile). Agradecemos que se nos hay...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Valdivia: “Estoy de acuerdo con Paredes, necesitamos un director deportivo… quizás lo retiramos y lo ponemos a él” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/valdivia-estoy-de-acuerdo-con-paredes-nece/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAn-naiEj-yM3lcs9XjWhUqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/valdivia-estoy-de-acuerdo-con-paredes-nece/" target="_blank"&gt;Valdivia: “Estoy de acuerdo con Paredes, necesitamos un director deportivo… quizás lo retiramos y lo ponemos a él”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jorge Valdivia habló en conferencia y fue consultado sobre el pedido público del capitán Esteban Paredes de que Blanco y Negro tenga un director deportivo. El Mago analizó al detalles la situación y se sumó al pedido del goleador, incluso bromeando que podrían ponerlo a él en ese cargo. Galería | Jorge Valdivia en Colo Colo http://redgol.cl/gallery/jorge-valdivia-2017 “Lo malo es que la mayoría de los jugadores que podrían estar acá, lo ideal sería un ex jugador con mucha experiencia, siempre pasa a que los ex jugadores nos dan duro, es difícil traer un ex jugador que está hablando mal de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Guarello: “Colo Colo es un desorden y está haciendo un papelón; el CSyD le compró el cuento a Mosa” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/guarello-colo-colo-es-un-desorden-y-esta-h/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7TRCdIwyDa_nqoK-Ni0WcqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 19:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/guarello-colo-colo-es-un-desorden-y-esta-h/" target="_blank"&gt;Guarello: “Colo Colo es un desorden y está haciendo un papelón; el CSyD le compró el cuento a Mosa”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Cristóbal Guarello disparó contra Blanco y Negro por el desorden organizativo que se tomó como en el inicio del 2018 con un lento trabajo en el tema refuerzos y la reciente caída de la Noche Alba. Incluso, el líder de opinión tuvo un ácido diagnóstico para el presente de la Corporación, alineado con el bloque de Mosa para anular la oposición de Leonidas Vial. http://redgol.cl/gallery/nueva-camiseta-de-colo-colo-2018-2 “La directiva de Colo Colo está dividida. Mosa, al cooptar al Club Social y Deportivo, que le guste o no, porque les carga… dijeron: logramos que nos bajaran las entradas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Valdivia y la Copa Libertadores: “Tenemos un plantel corto… una desventaja gigante con argentinos o brasileños” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/valdivia-y-la-copa-libertadores-tenemos-un/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvugiBznZWEk1Yu4wAeNYUqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:41:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/valdivia-y-la-copa-libertadores-tenemos-un/" target="_blank"&gt;Valdivia y la Copa Libertadores: “Tenemos un plantel corto… una desventaja gigante con argentinos o brasileños”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jorge Valdivia reconoció que Colo Colo tiene un plantel corto para pelear la Copa Libertadores y el torneo nacional, destacando que para una temporada del doble de meses de lo que se venía acostumbrando se necesita mucho más de lo que tienen. Galería | amistoso Colo Colo vs. U. Católica https://redgol.cl/gallery/colo-colo-vs-universidad-catolica-amistoso-2018 “Es un grupo que levantó el semestre pasado, dos copas. La Supercopa y el torneo nacional, y aguantó la presión de encarar los últimos nueve partidos, a muerte, y de los nueve ganó ocho. Estamos súper preparados, la mochila del semestr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Esteban Paredes tiene una “vergüenza enorme” por la suspensión de la Noche Alba y lamentó la falta de refuerzos - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/esteban-paredes-tiene-una-verguenza-enorme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLeSeX4l9q2az4Aqe1YctkqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/esteban-paredes-tiene-una-verguenza-enorme/" target="_blank"&gt;Esteban Paredes tiene una “vergüenza enorme” por la suspensión de la Noche Alba y lamentó la falta de refuerzos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esteban Paredes habló en el estadio Monumental y reconoció que la suspensión de la Noche Alba por falta de rival deja un pésimo precedente y que perjudica enormemente la imagen de Colo Colo. El emblema dijo que necesitaban un amistoso para el debut oficial el próximo viernes. Galería | Colo Colo vs. Católica, pretemporada https://redgol.cl/gallery/colo-colo-vs-universidad-catolica-amistoso-2018 “Siento una vergüenza enorme. Le pido disculpas a la gente afectada. También nosotros esperábamos jugar un partido para prepararnos, era importante. No esperábamos que sucediera esto. Tenemos que seg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>¡Se pudrió todo! Atlanta confirma que Carlos Carmona seguirá en la MLS y diluye el último sueño de Colo Colo - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/se-pudrio-todo-atlanta-confirma-que-carlos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtFPNe9nC_qOTLVxpbUZD8qGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 22:01:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/se-pudrio-todo-atlanta-confirma-que-carlos/" target="_blank"&gt;¡Se pudrió todo! Atlanta confirma que Carlos Carmona seguirá en la MLS y diluye el último sueño de Colo Colo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una y otra mala noticia se sumaron en pocas horas en [[Colo Colo]]. A la baja de Barcelona de Guayaquil como rival del Cacique en la Noche Alba programada para mañana en el estadio Monumental, se sumó minutos después la palabra de Atlanta United, que echó por tierra cualquier aspiración de contar con Carlos Carmona como refuerzo. De esta manera, los albos solo tienen para presentar a su nuevo arquero suplente, el ex Deportes Iquique Brayan Cortés, para una celebración en la que inicialmente se consideró que podrían estar Matías Fernández, Lucas Barrios, el Gato Francisco Silva y Carmona. Ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>¡Despertó Colo Colo! El enmascarado Marcos Angeleri reforzará al Cacique en la Libertadores con 34 años - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/desperto-colo-colo-el-enmascarado-marcos-a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIb_BJdWd_jFQvmDyjOIsb0qGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:41:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/desperto-colo-colo-el-enmascarado-marcos-a/" target="_blank"&gt;¡Despertó Colo Colo! El enmascarado Marcos Angeleri reforzará al Cacique en la Libertadores con 34 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una buena recibió [[Colo Colo]]. Con la Noche Alba caída y sin la llegada de Lucas Barrios, Francisco Silva, y por ahora Carlos Carmona, el Cacique ya tiene la segunda incorporación confirmada para este 2018. Se trata del defensor Marcos Angeleri, de gran trayectoria internacional. El argentino llega proveniente de San Lorenzo, es defensa central por derecha, fue dirigido por Pablo Guede en su estadía en el conjunto cuervo y, además, ganó una [[Copa Libertadores]] y fue seleccionado nacional hace un tiempo con Argentina. http://redgol.cl/gallery/marcos-angeleri Marcos Angeleri tiene todo li...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Carlos Carmona tomó vuelo rumbo a EEUU y se desmarca de las negociaciones con Colo Colo: “No tengo nada claro” - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/carlos-carmona-tomo-vuelo-rumbo-a-eeuu-y-s/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUwgrs891kPFZEy-Zpnr3IqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 18:01:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/carlos-carmona-tomo-vuelo-rumbo-a-eeuu-y-s/" target="_blank"&gt;Carlos Carmona tomó vuelo rumbo a EEUU y se desmarca de las negociaciones con Colo Colo: “No tengo nada claro”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Carmona viajó a Estados Unidos para finiquitar su salida o permanencia en el Atlanta United y dar el último paso a una posible llegada a Colo Colo. El volante dejó la Cuarta Región para hacer escala en Santiago e ir a Norteamérica. Video | Carlos Carmona viajó a EEUU Seguido por la prensa el volante no dio declaraciones en extenso y se desmarcó de la negociación, siguiendo el pedido de Blanco y Negro de llevar las tratativas por los refuerzos lo más silenciosamente posible, luego del fracaso en las intenciones con Lucas Barrios. Carmona aún tiene contrato con el Atlanta y el club nor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Colo Colo adelantó un día la Noche Alba y quedó con menos tiempo para conseguir refuerzos - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-adelanto-un-dia-la-noche-alba-y/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQVfcpa_03PJ8DfWYuxLkoqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 23:01:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-adelanto-un-dia-la-noche-alba-y/" target="_blank"&gt;Colo Colo adelantó un día la Noche Alba y quedó con menos tiempo para conseguir refuerzos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo cambió la fecha de la Noche Alba y el duelo amistoso ante Barcelona de Ecuador que servirá para presentar los refuerzos del equipo será el 23 de enero y no el 24 como era originalmente. Galería | Entradas Noche Alba http://redgol.cl/gallery/precios-noche-alba El cambio dejará a Blanco y Negro con un día menos para concretar un nuevo refuerzo. Hasta ahora Brayan Cortés sería el único jugador que recibirá los aplausos del público, aunque desde la dirigencia confían en cerrar a Carlos Carmona y Francisco Silva este mismo fin de semana. El duelo del 23 de enero desde las 22:00hrs ante...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Gato Silva aceptó un nuevo contrato con Cruz Azul y Colo Colo se quedó otra vez sin un refuerzo - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/gato-silva-acepto-un-nuevo-contrato-con-cr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN9wylzPtzWfbtNbTpQEpoqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 17:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/gato-silva-acepto-un-nuevo-contrato-con-cr/" target="_blank"&gt;Gato Silva aceptó un nuevo contrato con Cruz Azul y Colo Colo se quedó otra vez sin un refuerzo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Cruz Azul consiguió convencer a Francisco Silva de permanecer en México y el volante desechó la oferta de Colo Colo, convirtiéndose en un nuevo refuerzo que se le cae al club a sólo seis días del debut oficial en la temporada ante Wanderers por la Supercopa. Galería | Francisco Silva y su paso por Colo Colo http://redgol.cl/gallery/cuando-francisco-silva-jugo-en-colo-colo Según informó DaleAlbo, Silva aceptó la renovación de contrato hasta 2020 con el Cruz Azul y firmará el nuevo acuerdo que lo une al cuadro mexicano por las próximas tres temporadas. Esto bota la opción del Gato para lle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Colo Colo jugará ante Barcelona de Ecuador en la Noche Alba que hasta ahora tiene a Brayan Cortés como atracción principal - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-jugara-ante-barcelona-de-ecuador/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdqpYdpdE8ylKhqtMmE3jUqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 22:02:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-jugara-ante-barcelona-de-ecuador/" target="_blank"&gt;Colo Colo jugará ante Barcelona de Ecuador en la Noche Alba que hasta ahora tiene a Brayan Cortés como atracción principal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo disputará la Noche Alba el próximo 24 de enero ante el Barcelona de Guayaquil, en la jornada de presentación de refuerzos que hasta ahora sólo tiene a Brayan Cortés como refuerzo para la temporada 2018. Galería | Pretemporada Colo Colo http://redgol.cl/gallery/pretemporada-colo-colo-9-de-enero El amistoso se disputará desde las 22:00hrs, aunque la jornada se iniciará a las 18:30hrs con show musical, teniendo a las 21:00hrs la presentación ante el público de los nuevos nombres. Hasta ahora sólo está confirmado Cortés, aunque en los próximos días se debería sumar Carlos Carmona y ot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Entre 3 a 28 mil pesos van las entradas de la Noche Alba ante Barcelona de Guayaquil - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/entre-3-a-28-mil-pesos-van-las-entradas-de/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNfmaT9W56H3UFP8m-6rBwqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:42:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/entre-3-a-28-mil-pesos-van-las-entradas-de/" target="_blank"&gt;Entre 3 a 28 mil pesos van las entradas de la Noche Alba ante Barcelona de Guayaquil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;redgol.cl/gallery/precios-noche-alba&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Colo Colo igualó ante Curicó en el Monumental y el equipo ya prepara las maletas para el viaje a La Serena - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-igualo-ante-curico-en-el-monumen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIoEkpikvkIR13xgQMX-S8kqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/colo-colo-igualo-ante-curico-en-el-monumen/" target="_blank"&gt;Colo Colo igualó ante Curicó en el Monumental y el equipo ya prepara las maletas para el viaje a La Serena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colo Colo disputó dos amistosos de 30 minutos ante Curicó en el estadio Monumental, igualando 1-1 con los titulares y 0-0 con los suplentes. El tanto albo fue anotado por Nicolás Orellana, mientras que el curicano Sebastián Zúñiga marcó para la visita. Video | Colo Colo vs Curicó Colo Colo formó el primer tiempo con: Orón; Campos, Zaldivia, Baeza, Opazo; Suazo, Maturana, Provoste, Villanueva; Orellana y Rivero. Mientras que en la segunda parte ingresaron: Brayan Cortés; Gonzalo Fierro, Diego Olhsson, Benjamín Jerez y Brayan Véjar; Jorge Araya; Ignacio Contreras, Benjamín Berríos y Ricardo Á...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Mosa confirmó que no hay novedades sobre refuerzos a cuatro días del inicio de la pretemporada en Colo Colo - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2018/1/mosa-confirmo-que-no-hay-novedades-sobre-r/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMzqs5OU1_bebhQ8-DLV5gqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 22:41:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2018/1/mosa-confirmo-que-no-hay-novedades-sobre-r/" target="_blank"&gt;Mosa confirmó que no hay novedades sobre refuerzos a cuatro días del inicio de la pretemporada en Colo Colo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aníbal Mosa confirmó que Colo Colo aún no tiene claridad sobre los refuerzos para la temporada 2018 y que desde la dirigencia sólo hablarán cuando existan acercamientos definitivos, asumiendo el error tras el mediático caso de Lucas Barrios. Video | Aníbal Mosa llega a Santiago El presidente de Blanco y Negro destacó que por ahora no existen novedades y que a cuatro días del inicio de la pretemporada no tienen novedades. “No voy a comentar nada más, porque estamos trabajando. Cuando tengamos algo claro, se los vamos a hacer saber. Estamos evaluando todas las alternativas. Vamos a conversar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>[Los mejores de 2017] Jorge Valdivia volvió a Chile, deslumbró con su magia y calló la boca a todos sus detractores - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2017/12/los-mejores-de-2017-jorge-valdivia-volvio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkwJ55XhEZ47KMWLZCWh0kqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 23:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2017/12/los-mejores-de-2017-jorge-valdivia-volvio/" target="_blank"&gt;[Los mejores de 2017] Jorge Valdivia volvió a Chile, deslumbró con su magia y calló la boca a todos sus detractores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un 2017 de lujo vivió [[Jorge Valdivia]]. El volante creativo de 34 años pudo gritar campeón, volvió a ]]Colo Colo]] y la Selección Chilena, dio lujos y mostró toda su calidad, además de callar bocas a todas esas personas que no confiaban en su vuelta a Chile. [[Jorge Valdivia]] comenzó en el año en el Al-Wahda, donde fue titular indiscutido y era uno de los jugadores más queridos del plantel. El Mago estuvo dos años y no se aburrió nunca de deslumbra su talento. El volante creativo jugó 28 partidos en el primer semestre y se consagró campeón de la Copa Presidente de Emiratos Árabes Unidos....&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item><item><title>Colo Colo ya piensa en la Noche Alba y tienen una fecha tentativa para jugarla - RedGol</title><link>https://redgol.cl/2017/12/colo-colo-ya-piensa-en-la-noche-alba-y-tie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoVCN6alvJU6nZNzkEzgnUqGQgEKhAIACoHCAow3tD_CjCHzfkCMN7a6AU</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 15:41:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://redgol.cl/2017/12/colo-colo-ya-piensa-en-la-noche-alba-y-tie/" target="_blank"&gt;Colo Colo ya piensa en la Noche Alba y tienen una fecha tentativa para jugarla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RedGol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un evento querido por el hincha colocolino es la Noche Alba. Los calendarios que da la ANFP y algunos partidos de preparación han hecho perder esa tradición de [[Colo Colo]]. Pero este año será distinto y Blanco &amp; Negro ya piensa en cómo será el evento. La idea que tiene en mente la dirigencia colocolina es que el partido se juegue la noche del 24 de enero en el estadio Monumental, a tres días del primer partido oficial que tiene agendado Colo Colo ante [[Santiago Wanderers]] por la Súpercopa. http://redgol.cl/gallery/noche-alba-colo-colo-vs-huachipato-debut-de-valdivia Blanco &amp; Negro ya ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://redgol.cl">RedGol</source></item></channel></rss>