{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREpyTVY4M0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:46:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Why Jaime de Aguirre resigned from TVN - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/politica/noticia/jaime-aguirre-renuncio-tvn/434404/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:29 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El ahora ex director ejecutivo resinti\u00f3 el anuncio de la ley que busca cambiar gobierno del canal estatal. \u201cEsa ley, claramente, ten\u00eda nombre y apellido\u201d, sostuvo ..."
        },
        {
            "title": "Rewind in &#39;Red&#39;! The dear participants who left the competition on this elimination Friday - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/remezon-en-rojo-los-queridos-participantes-que-dejaron-la-competencia-en-este-viernes-de-eliminacion-2922648",
            "pub_date": "2018-12-08 03:15:00 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En la fila de eliminaci\u00f3n, los compa\u00f1eros votaron para eliminar a Camila V\u00e1squez. camila.JPG. Cantantes. Ya en el estelar de eliminaci\u00f3n, los cantantes que ..."
        },
        {
            "title": "Luis Alarc\u00f3n recalled his sad departure from TVN after 23 years and 28 TV series: &quot;They do not always appreciate&quot; - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/espectaculos-y-tv/notas-espectaculos-tv/2018/12/06/luis-alarcon-recordo-su-triste-salida-de-tvn-tras-23-anos-y-28-teleseries-no-siempre-agradecen.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:40:09 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO | Union of TVN breaks into the Very Good Morning with message to Pi\u00f1era and animators support: &quot;We join&quot; - El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/actualidad/2018/12/04/video-sindicato-de-tvn-irrumpe-en-el-muy-buenos-dias-con-mensaje-a-pinera-y-animadores-apoyan-nos-sumamos/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:17:25 GMT",
            "source_nm": "The Dynamo",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "Un dif\u00edcil momento vivieron los conductores del matinal de TVN esta ma\u00f1ana, cuando un dirigente de uno de los sindicatos del canal, Roberto Reyes, apareci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "TVN and the lie of a public TV - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-pm/noticia/tvn-la-mentira-una-tv-publica/435052/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:01 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Chao los matinales, chao las teleseries turcas y chao lo chabacano, que busca sinton\u00eda f\u00e1cil, pero que para peor no consigue. Dotemos a esta nueva TVN de ..."
        },
        {
            "title": "Pamela D\u00edaz&#39;s busy end of year: confirms conversations with TVN and negotiates with CHV - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/espectaculos-y-tv/tv/2018/12/06/pamela-diaz-confirma-conversaciones-con-tvn.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:13 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Diciembre es el mes m\u00e1s ocupado para los encargados de los contratos de los canales, especialmente este 2018, donde al..."
        },
        {
            "title": "VIDEO | H\u00e9ctor Noguera shoots against Raquel Argando\u00f1a for his &quot;joy&quot; after departure of Amparo from TVN - El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/actualidad/2018/12/05/video-hector-noguera-dispara-contra-raquel-argandona-por-su-alegria-tras-salida-de-amparo-de-tvn/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:57:55 GMT",
            "source_nm": "The Dynamo",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "\u201cElla fue a consultar por su situaci\u00f3n, por los rumores que hab\u00eda en TVN. Y ah\u00ed se enter\u00f3. Eso es una falta de respeto y no se le hace a nadie, menos a un rostro ..."
        },
        {
            "title": "The Counter at La Clave: the uncertain future of TVN and the strange venture linked to the evangelical bishop Eduardo Dur\u00e1n - El Mostrador",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/tv/2018/12/07/el-mostrador-en-la-clave-el-incierto-futuro-de-tvn-y-el-extrano-emprendimiento-ligado-al-obispo-evangelico-eduardo-duran/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:29 GMT",
            "source_nm": "The counter",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "H\u00e9ctor Cossio y Mirko Macari, panelistas de El Mostrador en La Clave, conversaron junto a Fernando Paulsen sobre la renuncia de Jaime De Aguirre a TVN y ..."
        },
        {
            "title": "Karen Doggenweiler will animate TVN&#39;s new TV star: &quot;tired&quot; format will bring out laughs - Page 7",
            "link": "https://www.pagina7.cl/notas/tv-y-espectaculos/tv/2018/12/05/karen-doggenweiler-animara-nuevo-estelar-de-humor-de-tvn-cansador-formato-sacara-risas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 00:06:58 GMT",
            "source_nm": "Page 7",
            "source_url": "https://www.pagina7.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Once upon a time&quot; returns to TVN with Gustavo Huerta driving - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/sociedad/habia-una-vez-regresa-a-tvn-con-la-conduccion-de-gustavo-huerta/20181206/nota/3834699.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 23:50:00 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "Un cl\u00e1sico de la televisi\u00f3n y que de seguro muchos recordar\u00e1n por su emisi\u00f3n durante las tardes de los s\u00e1bados regresar\u00e1 a TVN, ya que desde el 8 de ..."
        },
        {
            "title": "H\u00e9ctor Noguera for dismissing his daughter Amparo on TVN: &quot;It&#39;s a lack of respect&quot; - Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/entretencion/2018/12/01/hector-noguera-por-despido-de-su-hija-amparo-en-tvn-es-una-falta-de-respeto.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:56:22 GMT",
            "source_nm": "Agriculture Radio",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Este viernes se dio a conocer que la reconocida actriz Amparo Noguera fue despedida de TVN luego de 24 a\u00f1os en la estaci\u00f3n p\u00fablica, en medio de una ..."
        },
        {
            "title": "Government and opposition deputies join to ask for changes on TVN - Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/05/diputados-de-gobierno-y-oposicion-se-unen-para-pedir-cambios-en-tvn.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:18:49 GMT",
            "source_nm": "Agriculture Radio",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Los diputados Luciano Cruz-Coke (Ev\u00f3poli) y Marcelo D\u00edaz (socialista) sostuvieron que el actual modelo de la Televisi\u00f3n Nacional cumpli\u00f3 un ciclo, por lo que ..."
        },
        {
            "title": "H\u00e9ctor Noguera launches against TVN for dismissal of his daughter Amparo: &quot;It&#39;s a lack of respect&quot; - El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/actualidad/2018/12/03/hector-noguera-se-lanza-contra-tvn-por-despido-de-su-hija-amparo-es-una-falta-de-respeto/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:34:47 GMT",
            "source_nm": "The Dynamo",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "La industria televisiva se vio remecida hace solo unos d\u00edas, luego de que se diera a conocer que despu\u00e9s de 24 a\u00f1os, TVN decidi\u00f3 no renovar el contrato de ..."
        },
        {
            "title": "Doggenweiler and its new space: &quot;It&#39;s good for TVN&quot; - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/entretencion/noticia/doggenweiler-nuevo-espacio-bueno-tvn/430794/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:02 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "En 2011, Mega estren\u00f3 Coliseo romano, un programa que ten\u00eda como finalidad encontrar un humorista, del que salieron nombres como Basti\u00e1n Paz y Rudy ..."
        },
        {
            "title": "Cristi\u00e1n S\u00e1nchez reveals details of the &quot;disappearance&quot; of Carola de Moras at the Telethon - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/teleton2018/cristian-sanchez-revela-detalles-de-la-desaparicion-de-carola-de-moras-en-la-teleton--2907966",
            "pub_date": "2018-12-03 12:28:09 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Luego de la extra\u00f1a \"desaparici\u00f3n\" de Carola de Moras del Estadio Nacional en el cierre de la Telet\u00f3n, Cristi\u00e1n S\u00e1nchez revel\u00f3 algunos nuevos detalles en el ..."
        },
        {
            "title": "H\u00e9ctor Noguera criticizes TVN after dismissal of his daughter Amparo: &quot;It is a lack of respect&quot; - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/espectaculos-y-tv/tv/2018/12/04/hector-noguera-critica-a-tvn-tras-despido-de-su-hija-amparo-es-una-falta-de-respeto.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 13:05:51 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El jueves pasado TVN confirm\u00f3 que no renovar\u00eda el contrato de la actriz Amparo Noguera, tras m\u00e1s de 20 a\u00f1os..."
        },
        {
            "title": "Pi\u00f1era seeks to change government of TVN - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/politica/noticia/pinera-busca-cambiar-gobierno-tvn/430872/",
            "pub_date": "2018-12-05 02:31:56 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Diputado Luciano Cruz-Coke dijo que el director ejecutivo del canal p\u00fablico debe dar un paso al costado. \u201cLo que me preocupa a m\u00ed es que la situaci\u00f3n no est\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "#SinEditar | The crisis that hits TVN - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-tv/noticia/sineditar-la-crisis-golpea-tvn/428593/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:50:57 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "A esta hora nos acompa\u00f1a el nuevo presidente del PRI, Hugo Ortiz de Filippi, y el diputado PS, Marcelo D\u00edaz, para conversar sobre los temas que marcan la ..."
        },
        {
            "title": "BTS is chosen as &quot;Person of the year&quot; in a survey conducted by Time magazine - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/bts-es-elegido-como-persona-del-ano-en-encuesta-realizada-por-la-revista-time-2921916",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:15 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Cada a\u00f1o la revista Time selecciona a la persona o grupo de personas m\u00e1s influyente del a\u00f1o, ya sea de buena o mala forma, que tenga el mayor impacto en ..."
        },
        {
            "title": "Public TV is more than TVN - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/opinion/noticia/la-tv-publica-mas-tvn/431318/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:16:18 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La renuncia del presidente de TVN, Francisco Orrego, parece un paso m\u00e1s hacia la tumba. Varios auguran que TVN ya no es sustentable: la magnitud de su ..."
        },
        {
            "title": "[Audio] Cruz-Coke on TVN: I do not want to think that there has been negligence, but a bit of neglect - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/politica/tvn/cruz-coke-por-tvn-no-quiero-pensar-que-ha-habido-negligencia-pero-si/2018-12-07/193152.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:19:40 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El diputado de Ev\u00f3poli Luciano Cruz-Coke, integrante de la comisi\u00f3n investigadora de TVN, se refiri\u00f3 a la crisis que enfrenta el canal estatal y que esta semana ..."
        },
        {
            "title": "[Audio] Expert: TVN is a &quot;consolation prize&quot; for the &quot;outsider&quot; of politics - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/politica/tvn/experto-tvn-es-un-premio-de-consuelo-para-los-outsider-de-la-politica/2018-12-06/161540.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:38 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Luego de la renuncia de Jaime de Aguirre a TVN, el experto en audiencias e industria televisiva Luis Breull remarc\u00f3 en \"Hablando de...\" que \"el entramado ..."
        },
        {
            "title": "President Pi\u00f1era in &quot;Arrived your time&quot;: &quot;General Soto and the commanders in chief of the Armed Forces count on my confidence&quot; - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/programas/llegotuhora/presidente-pinera-en-llego-tu-hora-el-general-soto-y-los-comandantes-en-jefe-de-las-ffaa-cuentan-con-mi-confianza-2916630",
            "pub_date": "2018-12-06 05:06:01 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En el espacio abord\u00f3 tambi\u00e9n la situaci\u00f3n del canal, la discusi\u00f3n en torno al matrimonio igualitario y los problemas ambientales en Quintero y Puchuncav\u00ed, ..."
        },
        {
            "title": "TVN: does not give for more ... - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/opinion/noticia/tvn-no-da-mas/429582/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:35:14 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La renuncia del Presidente del Directorio de TVN, debido a que no est\u00e1 dispuesto a avalar con su presencia la mala gesti\u00f3n de la actual administraci\u00f3n, es una ..."
        },
        {
            "title": "Losses in TVN and reluctance to change - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/opinion/noticia/perdidas-tvn-reticencia-al-cambio/426808/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:30:30 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Ha sido una semana especialmente compleja para Televisi\u00f3n Nacional (TVN). Tras la sorpresiva renuncia del presidente ejecutivo -quien acus\u00f3 que mientras ..."
        },
        {
            "title": "TVN resumed cultural channel project in the midst of crisis - Cooperativa.cl",
            "link": "http://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/television/television-nacional/tvn-retomo-proyecto-de-canal-cultural-en-medio-de-crisis/2018-12-05/123201.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:41:11 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "http://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Jaime de Aguirre conform\u00f3 un equipo de cinco personas para avanzar con el proyecto. Se entregar\u00e1 un cronograma durante la reuni\u00f3n de directorio de este ..."
        },
        {
            "title": "[Video] Sebasti\u00e1n Depolo accused President Pi\u00f1era of &quot;interventionism&quot; in the face of TVN crisis - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/politica/tvn/sebastian-depolo-acuso-intervencionismo-del-presidente-pinera-ante/2018-12-07/092347.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:37:42 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Sebasti\u00e1n Depolo (RD) acus\u00f3 \"intervencionismo\" del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era al anunciar en TVN su intenci\u00f3n de cambiar el modelo de funcionamiento del ..."
        },
        {
            "title": "Will Pedro Pablo Err\u00e1zuriz be the new Chairman of the Board of TVN? - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/bbcltv-lo-viste-en-la-radio/expreso-bio-bio/2018/12/07/pedro-pablo-errazuriz-sera-el-nuevo-presidente-del-directorio-de-tvn.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:52 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El Presidente del Directorio de Ferrocarriles del Estado (EFE), visit\u00f3 el Expreso B\u00edo-B\u00edo para contarnos los proyectos venideros de la compa\u00f1\u00eda y hablar sobre ..."
        },
        {
            "title": "Jaime de Aguirre resigns to the Executive Direction of TVN - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/jaime-de-aguirre-renuncia-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn-2919444",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:46 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Mediante un comunicado de prensa, el directorio dio a conocer que nombr\u00f3 a Alicia Zald\u00edva para ocupar el cargo de manera interina."
        },
        {
            "title": "The Third PM | The possibilities before the uncertain destiny of TVN - LA TERCERA",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=vtSoiYReO4M",
            "pub_date": "2018-12-07 05:18:24 GMT",
            "source_nm": "THIRD",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Los panelistas Marco Moreno y Cristi\u00e1n Valenzuela analizaron el desmoronamiento de TVN, ahora con la renuncia del director ejecutivo, Jaime de Aguirre."
        },
        {
            "title": "Jaime de Aguirre resigned as executive director of TVN - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/espectaculo/jaime-de-aguirre-renuncio-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn/06/12/2018/14296.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:40:35 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Jaime de Aguirre renunci\u00f3 la tarde de este jueves a la direcci\u00f3n ejecutiva de Televisi\u00f3n Nacional(TVN), luego de dos a\u00f1os de dedicaci\u00f3n. En medio de una profunda crisis que afecta al canal y con p\u00e9rdidas millonarias, el exdirectivo envi\u00f3 una carta explicando las razones de su renuncia. \u201cDeseo expresarles mi mayor agraecimiento por su colaboraci\u00f3n [\u2026]"
        },
        {
            "title": "TVN Directory confirms new cultural channel project: A work commission has already been formed - El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/directorio-de-tvn-confirma-nuevo-proyecto-de-canal-cultural-ya-se-formo-una-comision-de-trabajo/12/05/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:52:38 GMT",
            "source_nm": "The citizen",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "En medios de los despidos masivos al interior de TVN y la reciente renuncia del presidente de su directorio, este mi\u00e9rcoles se inform\u00f3 que la estaci\u00f3n retom\u00f3 el proyecto de canal cultural, anunciado durante el gobierno de Michelle Bachelet. Seg\u00fan inform\u00f3 Radio Cooperativa, el director ejecutivo de TVN, Jaime de Aguirre, conform\u00f3 un equipo de cinco personas, quienes ser\u00e1n los [\u2026] La entrada Directorio de TVN confirma nuevo proyecto de canal cultural: Ya se form\u00f3 una comisi\u00f3n de trabajo se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        },
        {
            "title": "#SinEditar | The crisis that hits TVN - LA TERCERA",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=zdZms-0CrT0",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:22 GMT",
            "source_nm": "THIRD",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "A esta hora nos acompa\u00f1a el nuevo presidente del PRI, Hugo Ortiz de Filippi, y el diputado PS, Marcelo D\u00edaz, para conversar sobre los temas que marcan la agenda. \u00a1Comenta y comparte!"
        }
    ]
}