<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Fundación Ciudadano Inteligente - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR2cyTmpKNE1CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:48 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Ciudadano Inteligente y El Mostrador lanzan plataforma para que la ciudadanía denuncie la corrupción de manera anónima y segura - El Mostrador</title><link>https://www.elmostrador.cl/noticias/multimedia/2018/12/06/ciudadano-inteligente-y-el-mostrador-lanzan-plataforma-para-que-la-ciudadania-denuncie-la-corrupcion-de-manera-anonima-y-segura/</link><guid isPermaLink="false">52780936805190</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:28:09 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elmostrador.cl/noticias/multimedia/2018/12/06/ciudadano-inteligente-y-el-mostrador-lanzan-plataforma-para-que-la-ciudadania-denuncie-la-corrupcion-de-manera-anonima-y-segura/" target="_blank"&gt;Ciudadano Inteligente y El Mostrador lanzan plataforma para que la ciudadanía denuncie la corrupción de manera anónima y segura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mostrador&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/07/buscan-premiar-al-hijo-ilustre-las-coimas-nueva-plataforma-chileleaks.html" target="_blank"&gt;Buscan premiar al "Hijo ilustre de Las Coimas" con nueva plataforma "Chileleaks"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cnnchile.com/pais/chileleaks-la-plataforma-para-que-la-ciudadania-denuncie-actos-de-corrupcion-de-forma-anonima-y-segura_20181206/" target="_blank"&gt;Chileleaks: La plataforma para que la ciudadanía denuncie actos de corrupción de forma anónima y segura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/06/lanzan-chileleaks-la-plataforma-ciudadana-para-ponerle-atajo-a-la-corrupcion/" target="_blank"&gt;Lanzan Chileleaks, la plataforma ciudadana para ponerle atajo a la corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mostrador&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.24horas.cl/nacional/chileleaksorg-ciudadano-inteligente-lanza-plataforma-para-denunciar-la-corrupcion-de-manera-anonima-y-segura--2917137" target="_blank"&gt;ChileLeaks.org: Ciudadano Inteligente lanza plataforma para denunciar la corrupción de manera anónima y segura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24Horas.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpHOXZTbmtJQU1FUlkyWC1KcC1oeG5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.elmostrador.cl">El Mostrador</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/19Rq9fvs3ApEE9xg8Mr3lcYLDeSG_oyCbal0YSWS93xyvd1kr3sS5PX1_eVdkO-uMFaoueGJ7X5_HaYC_5KMZBORh1j1q8wC4s_aVDCjJJjqVXBBvRVnHeSaFlG2JA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Chileleaks: Lanzan plataforma para denunciar de forma segura la corrupción en el país - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/12/corrupcion-chile-chileleaks/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI713X9OTs6RPZeZmzVVkkEqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:09:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/12/corrupcion-chile-chileleaks/" target="_blank"&gt;Chileleaks: Lanzan plataforma para denunciar de forma segura la corrupción en el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Chile los escándalos por corrupción han sido muchos. Por esto, la Fundación Ciudadano Inteligente está lanzando una nueva herramienta llamada Chileleaks, que usa tecnología de punta para revelar casos de corrupción en Chile, de forma fácil y segura. La plataforma entrega la posibilidad de proporcionar evidencia de forma anónima; la ciudadanía puede alertar sobre casos de cohecho o coimas para que sean investigados por medios de comunicación y, de ser corroborados, sean expuestos ante la opinión pública. Luego de querellarse contra diferentes políticos por cohecho en los casos Penta, SQM ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>“Graduados con honores como país corrupto”: Repudio a acuerdo entre dueños de Penta y fiscalía - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/politica/graduados-con-honores-como-pais-corrupto-repudio-a-acuerdo-entre-duenos-de-penta-y-fiscalia/07/04/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7xpdqGnA1wVOgUbv0IrOkqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 20:01:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/politica/graduados-con-honores-como-pais-corrupto-repudio-a-acuerdo-entre-duenos-de-penta-y-fiscalia/07/04/" target="_blank"&gt;“Graduados con honores como país corrupto”: Repudio a acuerdo entre dueños de Penta y fiscalía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Probablemente esta sea la jugada más evidente desde la Fiscalía para ir ya cerrando sin perjuicios mayores para empresarios y parlamentarios, los casos por financiamiento delictual de la política. Este miércoles el 8° Juzgado de Garantía de Santiago acogió la solicitud de procedimiento abreviado acordado entre las defensas de los delincuentes Carlos Alberto Délano y Carlos Eugenio Lavín, dueños del Grupo Penta, y el fiscal metropolitano oriente, Manuel Guerra. Esto se tradujo finalmente en dos importantes acontecimientos: El primero, que al ser reformalizados ambos sujetos solo por delitos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Gobierno de Bachelet cumplió un 56% de promesas legislativas, según estudio - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/internacional/america/gobierno-bachelet-cumplio-56-promesas-legislativas-segun-estudio/24052292</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMAjuiOIRtISDq4tkwifjYqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 21:25:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/internacional/america/gobierno-bachelet-cumplio-56-promesas-legislativas-segun-estudio/24052292" target="_blank"&gt;Gobierno de Bachelet cumplió un 56% de promesas legislativas, según estudio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de la presidenta chilena Michelle Bachelet, que finaliza el próximo domingo, cumplió un 56% de los compromisos que adquirió en su programa electoral, según un estudio difundido hoy por la Fundación Ciudadano Inteligente. En el informe "Del Dicho al Hecho", la entidad aseguró que la saliente administración de centroizquierda ejecutó mayormente sus promesas en las áreas de Energía (100%), Educación (91%) y Democracia (85%). Por otra parte, en los ámbitos con menos avances figuran Minería (25%), Agricultura (20%) y Transporte y Telecomunicaciones (8%). Bachelet logró en sus cuatro ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Michelle Bachelet sólo cumplió un 8% de las promesas en Telecomunicaciones - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/03/michelle-bachelet-solo-cumplio-8-las-promesas-telecomunicaciones/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHM1Rhf1cJ27Bp5mz8znkrEqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 12:42:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/03/michelle-bachelet-solo-cumplio-8-las-promesas-telecomunicaciones/" target="_blank"&gt;Michelle Bachelet sólo cumplió un 8% de las promesas en Telecomunicaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A tres días del cambio de mando presidencial, la Fundación Ciudadano Inteligente lanzó una nueva versión de Del Dicho al Hecho, el único estudio independiente que analiza el grado de cumplimiento de las promesas de los gobiernos en Chile. En su séptima versión, el análisis muestra que el segundo gobierno de Michelle Bachelet cumplió un 56% de las promesas legislativas contenidas en su programa (es decir, aquellas que se pueden cumplir a través de proyectos de ley). En el área que más quedó al debe fue en el Ministerio de Transporte y Telecomunicaciones, donde sólo logró el 8% de sus promes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Ciudadano Inteligente lanza bots de los candidatos presidenciales de Chile - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2017/12/ciudadano-inteligente-lanza-bots-de-los-candidatos-presidenciales-de-chile/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJNyhbui7f8WIzFOo9h7y4qGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 14:23:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2017/12/ciudadano-inteligente-lanza-bots-de-los-candidatos-presidenciales-de-chile/" target="_blank"&gt;Ciudadano Inteligente lanza bots de los candidatos presidenciales de Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fundación Ciudadano Inteligente creó dos bots de los aspirantes a la presidencia de Chile que contienen todas las propuestas de sus programas presidenciales. Durante la presentación, realizada la mañana de este martes, la ciudadanía pudo conversar con los candidatos y conocer qué proponen para Chile. El proyecto Candidato Inteligente, de la Fundación Ciudadano Inteligente, es una iniciativa que pretende disipar las dudas de los votantes de cara a las próximas presidenciales. En este marco, se desarrolló el último debate presidencial entre Alejandro Guillier y Sebastián Piñera, a través d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Chile: Lanzan chat virtual para interactuar con candidatos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/chile-lanzan-chat-virtual-interactuar-candidatos-noticia-480965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKa4A_sci6BewMUnhhuapEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 20:46:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/chile-lanzan-chat-virtual-interactuar-candidatos-noticia-480965" target="_blank"&gt;Chile: Lanzan chat virtual para interactuar con candidatos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fundación Ciudadano Inteligente lanzó hoy una plataforma digital que permite dialogar con los dos candidatos en las presidenciales chilenas del próximo domingo para conocer sus ideas y propuestas. El proyecto, denominado Candidato Inteligente, promueve la interacción de los ciudadanos con el candidato conservador Sebastián Piñera y el oficialista Alejandro Guillier."Para una persona quizás es difícil ir a la plataforma del candidato, descargar el archivo con el programa e ir a cada uno de los puntos. Quitamos ese proceso y vamos directamente a preguntar", explicó a Efe el director ejecut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Por qué no podemos escapar de las fake news? - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2017/12/por-que-no-podemos-escapar-de-las-fake-news/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaJuXTAvGKrHLmITCDg6QIqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 15:26:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2017/12/por-que-no-podemos-escapar-de-las-fake-news/" target="_blank"&gt;¿Por qué no podemos escapar de las fake news?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una cadena de Whatsapp llega al grupo del condominio, o de los padres del jardín infantil, alegando que alguna vacuna causa autismo o que los inmigrantes traen una droga que amenaza a la población. Donald Trump es famoso por las fake news, y probablemente todo lo que sabemos de ellas o nos hemos enterado de su existencia es gracias al ahora presidente de EE.UU. ¿Qué pasa cuando las llamadas “noticias falsas” son dichas o afirmadas por la clase política? ¿Puede este tipo de información influir en la decisión de los ciudadanos en cuanto, por ejemplo, a su derecho a voto? Según una investigaci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Ciudadano Inteligente resuelve dudas sobre las elecciones con WhatsApp Preguntón - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/ciudadano-inteligente-resuelve-dudas-sobre-las-elecciones-con-whatsapp-pregunton/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_qWQ5qtNNShSKxEn_ZOEgqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:03:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/ciudadano-inteligente-resuelve-dudas-sobre-las-elecciones-con-whatsapp-pregunton/" target="_blank"&gt;Ciudadano Inteligente resuelve dudas sobre las elecciones con WhatsApp Preguntón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pocos días de las elecciones presidenciales, parlamentarias y de consejeros regionales existen un sinfín de dudas respecto de ese día. ¿Dónde voto? ¿Qué es un Core? ¿Qué pasa si me dejan de vocal de mesa? ¿Sólo puedo marcar una preferencia? estas y más preguntas podrán ser enviadas al WhatsApp Preguntón de Fundación Ciudadano Inteligente +569 329 73 444 que resolverá todas las dudas y estará activo desde hoy hasta la noche del domingo 19 de noviembre. Además, la ONG pone a disposición de la ciudadanía diferentes herramientas tecnológicas que potencian la participación ciudadana informada...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item><item><title>Media Naranja Política: la herramienta de Ciudadano Inteligente que buscar apoyar el voto informado - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2017/11/media-naranja-politica-la-herramienta-de-ciudadano-inteligente-que-buscar-apoyar-el-voto-informado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcuQij7wJwTrPo75xW5biIqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 10:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2017/11/media-naranja-politica-la-herramienta-de-ciudadano-inteligente-que-buscar-apoyar-el-voto-informado/" target="_blank"&gt;Media Naranja Política: la herramienta de Ciudadano Inteligente que buscar apoyar el voto informado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una innovadora propuesta, denominada Media Naranja Política, está siendo implementada por la Fundación Ciudadano Inteligente. Se trata de una iniciativa que busca acompañar a los ciudadanos en el proceso informativo previo a la elección presidencial, parlamentaria y de consejeros regionales, del próximo 19 de noviembre. Para encontrar la media naranja política, quienes ingresen al portal deben responder un simple cuestionario sobre temas como educación, pensiones, migración, género, salud, entre otros. Las respuestas se comparan con los programas de gobierno de las distintas candidaturas, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item></channel></rss>