{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1J0T1daeEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:46:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Carabinero discharged is in preventive detention accused of bribery, drug trafficking and fraud - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-atacama/2018/12/07/carabinero-dado-de-baja-queda-en-prision-preventiva-acusado-de-cohecho-trafico-de-drogas-y-estafa.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 01:06:54 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Carabineros captain asked to be taken to his office full boxes of meat recovered in confiscation - CHV Noticias",
            "link": "https://www.chvnoticias.cl/sucesos/capitan-de-carabineros-pidio-que-le-llevaran-a-su-oficina-cajas-llenas-carne-recuperadas-en-decomiso_20181205/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:46:00 GMT",
            "source_nm": "CHV News",
            "source_url": "https://www.chvnoticias.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Insurer demands Fire for $ 3,500 million after accident with Carabineros in San Miguel - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/05/aseguradora-demanda-a-bomberos-por-3-500-millones-tras-accidente-con-carabineros-en-san-miguel.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 20:03:10 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os se registr\u00f3 un accidente de tr\u00e1nsito que involucr\u00f3 a Bomberos y Carabineros en Gran Avenida con Cuarta Avenida, comuna de San ..."
        },
        {
            "title": "Chadwick after Franzani&#39;s departure: Those who do not fulfill their duty already know what the road is - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/region-de-la-araucania/chadwick-tras-salida-de-franzani-los-que-no-cumplan-con-su-deber-ya/2018-12-07/124621.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:53 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Chilean State publishes new rules for the behavior of Carabineros - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/nacional/noticia/decreto-llego-tarde-estado-chileno-publica-nuevas-normas-comportamiento-carabineros/429463/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:16:24 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Esta normativa responde a un requerimiento presentado por la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, relativos al caso de Alex Lem\u00fan. Dentro de las ..."
        },
        {
            "title": "Another one of the Carabineros: Prosecutor&#39;s office questions detention of the father of the minor who was accompanying Catrillanca - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/06/otra-de-carabineros-fiscalia-cuestiona-detencion-del-padre-del-menor-que-acompanaba-a-catrillanca.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:06 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Carabineros de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda sigue sumando sumarios administrativos por la actuaci\u00f3n de sus funcionarios. Fuentes de La..."
        },
        {
            "title": "Violence in Carabineros forced to make a decree to regulate the excessive use of weapons: It was signed a day before the death of Catrillanca - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/04/carabineros-catrillanca-decreto-violencia-armas.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El martes 13 de noviembre se firm\u00f3 un decreto que entraba a regular el uso de armas letales por parte de Carabineros. El 14 de noviembre es asesinado el ..."
        },
        {
            "title": "Government asks to prosecute former director of Carabineros for torture case in the 80s - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/politica/gobierno-pide-procesar-a-ex-director-de-carabineros-por-caso-de-tortura/2018-12-06/122031.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:14 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos del Ministerio de Justicia y el abogado querellante Cristi\u00e1n Cruz solicitaron al ministro en visita Mario Carroza ..."
        },
        {
            "title": "We are all Carabineros - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/bbcltv-opinion/los-columnistas-tv/2018/12/06/todos-somos-carabineros.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:25 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "\u00b4\u00b4Quiero partir esta columna se\u00f1alando que a pesar de las descalificaciones y amenazas de los grupos anarcos y de izquierda por defender a Carabineros de ..."
        },
        {
            "title": "Patch solution: harsh criticism of the Interior decree for the handling of Carabineros committed to the IACHR - El Counter",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/05/solucion-parche-duras-criticas-al-decreto-de-interior-para-el-manejo-de-carabineros-comprometido-con-la-cidh/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:07:49 GMT",
            "source_nm": "The counter",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "El ministerio del Interior public\u00f3 con un atraso de 8 meses el decreto sobre el uso de la fuerza policial, comprometido por la CIDH en el marco del proceso por ..."
        },
        {
            "title": "Pi\u00f1era once again supports Carabineros: &quot;I know you are going through a very difficult time and that is why I want to express my gratitude&quot; - Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/politica/2018/12/06/pinera-respalda-una-vez-mas-a-carabineros-se-que-estan-pasando-por-un-momento-muy-dificil-y-por-eso-quiero-expresar-mi-gratitud.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:19 GMT",
            "source_nm": "Agriculture Radio",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[VIDEO] Violent clashes between merchants and carabineros in Temuco - Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/242968-video-violentos-enfrentamientos-entre-comerciantes-y-carabineros-en-temuco.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:33:30 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Los incidentes ocurren en el centro de la ciudad y se registran detenidos."
        },
        {
            "title": "Is it necessary to reform Carabineros? - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/bbcltv-debate-contingente/agenda-propia-tv/2018/12/05/es-necesario-reformar-carabineros.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:24:01 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "En una nueva edici\u00f3n de Agenda Propia, se debati\u00f3 sobre las declaraciones del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era a B\u00edo-B\u00edo La Radio, en donde admite que ..."
        },
        {
            "title": "Case Catrillanca: Government removes the head of Order and Security of Carabineros - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/policial/caso-catrillanca-gobierno-remueve-al-jefe-de-orden-y-seguridad-de-carabineros/07/12/2018/14414.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:11 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "La muerte del joven mapuche Camilo Catrillanca cobr\u00f3 una nueva v\u00edctima entre las autoridades: el gobierno solicit\u00f3 la renuncia al jefe de Orden y Seguridad de Carabineros, general Cristian Franzani. De acuerdo a Radio B\u00edo B\u00edo, fue el ministro del Interior, Andr\u00e9s Chadwick, quien habr\u00eda tomado la determinaci\u00f3n de separar al general inspector, debido al rol que pudo tener en la [\u2026]"
        },
        {
            "title": "General Inspector Christian Franzani will leave his position in Carabineros - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/policial/general-inspector-christian-franzani-dejara-su-cargo-en-carabineros/07/12/2018/14393.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 01:43:40 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Este viernes se inform\u00f3 que el general inspector Christian Franzani, jefe de Orden y Seguridad de Carabineros, dejar\u00e1 su cargo en la instituci\u00f3n. La decisi\u00f3n habr\u00eda sido adoptada por el ministro del Interior, Andr\u00e9s Chadwick, en una breve reuni\u00f3n que sostuvo este jueves con el general director de la polic\u00eda uniformada, Hermes Soto, seg\u00fan informa [\u2026]"
        },
        {
            "title": "A Carabineros chief was dismissed for covering up Mapuche murder - ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Destituyeron-a-un-jefe-de-Carabineros-de-Chile-por-encubrir-asesinato-de-mapuche-20181207-0062.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "El jefe de Orden y Seguridad de Carabineros, Christian Franzani, fue destituido este viernes a solicitud del Ministerio del Interior de Chile, por su presunta participaci\u00f3n en el armado de la declaraci\u00f3n de los cuatro agentes involucrados en el operativo policial del 14 de noviembre en el que fue asesinado de un disparo en la cabeza el dirigente mapuche Camilo Catrillanca. Franzini, el cuarto de la cadena de mandos de Carabineros, viaj\u00f3 el mismo d\u00eda de la muerte de Catrillanca a la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, por orden del general director de la Instituci\u00f3n, Hermes Soto, y se reuni\u00f3 con los inv..."
        },
        {
            "title": "Talca: Two Carabineros are dismissed for illegal detention of seven children of the Sename - El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/talca-dan-de-baja-a-dos-carabineros-por-detencion-ilegal-de-siete-menores-del-sename/12/07/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:14:35 GMT",
            "source_nm": "The citizen",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Dos carabineros de la Tenencia Carlos Trupp de Talca fueron dados de baja durante esta jornada por no informar de una detenci\u00f3n que no se acogi\u00f3 a los recursos establecidos por la instituci\u00f3n. Se trata del sargento segundo con 17 a\u00f1os de servicio, Luis Meza Quezada, y el cabo segundo con cuatro a\u00f1os en la instituci\u00f3n, Cristi\u00e1n Gonz\u00e1lez Luna, quienes fueron dados de baja [\u2026] La entrada Talca: Dan de baja a dos carabineros por detenci\u00f3n ilegal de siete menores del Sename se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        },
        {
            "title": "New casualties in Carabineros de Chile after Mapuche comunero homicide - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083985880-investigacion-carabineros-chilenos-muerte-mapuche/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"El ministro del Interior, Andr\u00e9s Chadwick, pidi\u00f3 la renuncia del general de Orden y Seguridad de Carabineros, Christian Franzani, tras los hechos acaecidos por el asesinato de Camilo Catrillanca el pasado 14 de noviembre\", informaron fuentes del Ministerio al diario La Tercera. Presidente de Chile pide \"no caer en extremos\" tras la muerte de comunero mapuche Franzani fue la autoridad de Carabineros encargada de viajar a La Araucan\u00eda luego del asesinato de Catrillanca el pasado 14 de noviembre, instancia en que se reuni\u00f3 con los polic\u00edas que participaron en el cuestionado operativo. La reun..."
        },
        {
            "title": "Deputy Soto does not rule out that General Director of Carabineros is part of the cover-up in the Catrillanca case - El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/diputado-soto-no-descarta-que-general-director-de-carabineros-sea-parte-del-encubrimiento-en-el-caso-catrillanca/12/07/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:34:40 GMT",
            "source_nm": "The citizen",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "El diputado Leonardo Soto (PS) no descart\u00f3 que el General Director de Carabineros, Hermes Soto, sea parte del ocultamiento de antecedentes y falsos testimonios emitidos por los uniformados detenidos por el homicidio del joven mapuche Camilo Catrillanca. Recordemos que el nuevo abogado defensor del ex GOPE, Ra\u00fal \u00c1vila, quien est\u00e1 siendo investigado adem\u00e1s por obstrucci\u00f3n a [\u2026] La entrada Diputado Soto no descarta que General Director de Carabineros sea parte del encubrimiento en el caso Catrillanca se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        },
        {
            "title": "Senator Guillier: &quot;Codelco has become a big disappointment for those of us who are nortinos&quot; - Timeline Antofagasta",
            "link": "https://www.timeline.cl/2018/12/senador-guillier-codelco-se-ha-transformado-en-una-gran-decepcion-para-los-que-somos-nortinos/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:41:25 GMT",
            "source_nm": "Timeline Antofagasta",
            "source_url": "https://www.timeline.cl",
            "desc": "La crisis de Carabineros, la falta de control de los dineros en las Fuerzas Armadas, la salida de Aurora Williams de la Corporaci\u00f3n Municipal, la evaluaci\u00f3n del CREO Antofagasta y una dura cr\u00edtica a Codelco fueron parte de los temas abordados por el Senador Alejandro Guillier en un nuevo cap\u00edtulo del programa \u201cEl resto es m\u00fasica\u201d de Radio Sol y conducido por el periodista Jorge Ortiz. - \u00bfC\u00f3mo es su evaluaci\u00f3n de la plana mayor de Codelco? Codelco se ha transformado en una gran decepci\u00f3n para los que somos nortinos, por sobre todo en Calama. El maltrato laboral con los sindicatos por parte d..."
        },
        {
            "title": "There is no case: INDH announces legal actions against Carabineros for a new episode of violence against adolescents that accompanied Camilo Catrillanca - El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/no-hay-caso-indh-anuncia-acciones-judiciales-contra-carabineros-por-nuevo-episodio-de-violencia-contra-adolescente-que-acompanaba-a-camilo-catrillanca/12/06/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:41:18 GMT",
            "source_nm": "The citizen",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) presentar\u00e1 tres acciones judiciales en contra de Carabineros de Chile por los eventuales malos tratos, insultos y amenazas que habr\u00edan sufrido familiares y el propio adolescente que acompa\u00f1aba a Camilo Catrillanca al momento de su muerte. Seg\u00fan detallaron integrantes del equipo del INDH de la Regi\u00f3n de la [\u2026] La entrada No hay caso: INDH anuncia acciones judiciales contra Carabineros por nuevo episodio de violencia contra adolescente que acompa\u00f1aba a Camilo Catrillanca se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        },
        {
            "title": "Government of Chile demands police clarify death of Mapuche comunero - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/camilo-catrillanca-gobierno-chile-exige-policia-aclarar-muerte-comunero-mapuche-noticia-nndc-585102",
            "pub_date": "2018-12-06 22:22:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Santiago. El gobierno de Chile inst\u00f3 a la polic\u00eda a aclarar lo que sucedi\u00f3 \"detr\u00e1s del asesinato\" del joven mapuche Camilo Catrillanca el pasado 14 de noviembre en un operativo realizado en el sur del pa\u00eds. En los \u00faltimos d\u00edas, el caso del comunero mapuche Camilo Catrillanca, muerto hace dos semanas de un disparo en la nuca del arma de uno de los polic\u00edas que participaron en el operativo, ha dado varios vuelcos abocando a la fiscal\u00eda a abrir una investigaci\u00f3n para determinar si hubo obstrucci\u00f3n de los Carabineros. Inicialmente, los Carabineros anunciaron que hubo un tiroteo y que no llevaba..."
        },
        {
            "title": "Carabineros captain investigated for appropriating boxes of meat in Quilicura - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/policial/indagan-a-capitan-de-carabineros-por-apropiarse-cajas-de-carne-en-quilicura/05/12/2018/14111.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 22:59:28 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Un capit\u00e1n de Carabineros es investigado por su presunta participaci\u00f3n en el delito de apropiaci\u00f3n de mercader\u00eda que hab\u00eda sido recuperada desde un cami\u00f3n robado. De acuerdo a informaci\u00f3n preliminar, el oficial les pidi\u00f3 a otros funcionarios de la 49\u00aa Comisar\u00eda de Quilicura que dejaran unas cajas con carne en su oficina, hecho que fue [\u2026] The post Indagan a capit\u00e1n de Carabineros por apropiarse cajas de carne en Quilicura appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "The Bullrich protocol and the false myth of &quot;imitating the rest of the world&quot; - ROSARIO PLUS",
            "link": "https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/El-protocolo-Bullrich-y-el-falso-mito-de-imitar-al-resto-del-mundo-20181204-0035.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:54:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO PLUS",
            "source_url": "https://www.rosarioplus.com",
            "desc": "La frase, por el momento, no sali\u00f3 de la boca de ning\u00fan funcionario del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n. Pero s\u00ed se expandi\u00f3 en las charlas de caf\u00e9 y en las redes sociales. Quienes celebran la decisi\u00f3n del gobierno de flexibilizar al m\u00e1ximo el uso de las armas de fuego que portan los agentes de las fuerzas federales argumentan que se trata de una pr\u00e1ctica policial expandida en la mayor\u00eda de los \"pa\u00edses del mundo\". En esta visi\u00f3n, Argentina estar\u00eda \"atrasada\" en las facultades y potestades que tienen hoy las fuerzas de seguridad en el resto de los pa\u00edses a la hora de combatir el delito...."
        },
        {
            "title": "The murder of a Mapuche in the hands of the police divides Chile - ROSARIO PLUS",
            "link": "https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/El-asesinato-de-un-mapuche-en-manos-de-la-policia-divide-a-Chile-20181205-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO PLUS",
            "source_url": "https://www.rosarioplus.com",
            "desc": "El asesinato de un joven mapuche a manos de un polic\u00eda ocurrido a mediados de noviembre en el sur de Chile, intensific\u00f3 las cr\u00edticas hacia el gobierno por el trato a las comunidades ind\u00edgenas y motiv\u00f3 protestas en todo el pa\u00eds. El 14 de noviembre, Camilo Catrillanca, un mapuche de 24 a\u00f1os, viajaba en un tractor cuando una cuadrilla de la polic\u00eda antiterrorista se le acerc\u00f3, aparentemente bajo la sospecha de que hab\u00eda participado del robo de un auto. Seg\u00fan un testigo (que fue detenido y golpeado), el joven comenz\u00f3 a alejarse de la polic\u00eda cuando miembros de la brigada le dispararon en la nuc..."
        },
        {
            "title": "More policemen are dismissed from Chile after Mapuche comunero homicide - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083993073-consecuencias-de-asesinato-a-mapuche-en-chile/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"El director de Carabineros me hizo llegar un oficio en el que nos inform\u00f3 que se le pidi\u00f3 la renuncia a dos oficiales de rangos intermedios que cumplen funciones de la unidad de Pailahueque de la zona de La Araucania [sur]\", dijo Chadwick en conferencia de prensa. La ma\u00f1ana de este viernes trascendi\u00f3 la noticia de que el general Christian Franzani de Carabineros hab\u00eda sido dado de baja de la instituci\u00f3n en el marco de la investigaci\u00f3n por la muerte de Catrillanca. Presidente de Chile pide \"no caer en extremos\" tras la muerte de comunero mapuche Pasado el mediod\u00eda, Chadwick realiz\u00f3 una conf..."
        },
        {
            "title": "Project forces Carabineros and PDI to report the payroll of their endowment - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/proyecto-obliga-a-carabineros-y-a-la-pdi-a-informar-la-nomina-de-su-dotacion/05/12/2018/14115.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 23:04:47 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de Seguridad Ciudadana de la C\u00e1mara de Diputados despach\u00f3 un proyecto que obligar\u00e1 a Carabineros y a la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI) a informar la n\u00f3mina de su dotaci\u00f3n. La iniciativa surgi\u00f3 luego de que tras conocerse el fraude al interior de la polic\u00eda uniformada, se abultara la cifra de funcionarios, estableciendo una [\u2026] The post Proyecto obliga a Carabineros y a la PDI a informar la n\u00f3mina de su dotaci\u00f3n appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "The new rules of behavior for Carabineros - LA TERCERA",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=E1jpeewAQE4",
            "pub_date": "2018-12-05 01:50:56 GMT",
            "source_nm": "THIRD",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El Estado chileno public\u00f3 una actualizaci\u00f3n en las normas de accionar de Carabineros de Chile. Leyes que regulan a\u00fan m\u00e1s el uso de armas letales y fuerza f\u00edsica en los procedimientos."
        },
        {
            "title": "Catrillanca case: General who plays a key role in the first declaration of police officers involved in the crime - El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/caso-catrillanca-remueven-a-general-que-cumplio-rol-clave-en-primera-declaracion-de-carabineros-involucrados-en-el-crimen/12/07/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:42 GMT",
            "source_nm": "The citizen",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Este viernes se dio a conocer la renuncia del jefe de Orden y Seguridad de Carabineros, Christian Franzani, en el marco de los cuestionamientos a su rol en las horas inmediatamente posteriores al asesinato de Camilo Catrillanca, ocurrido el pasado 14 de noviembre en la comuna de Ercilla. El general acudi\u00f3 a La Araucan\u00eda en [\u2026] La entrada Caso Catrillanca: Remueven a general que cumpli\u00f3 rol clave en primera declaraci\u00f3n de carabineros involucrados en el crimen se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        }
    ]
}