{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRGR6WDJNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:20:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Unemployment in the US remains at 3.7% and creation of new jobs disappoints the market - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/pulso/noticia/creacion-empleos-estados-unidos-se-ubica-las-expectativas-del-mercado/434785/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:26 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La econom\u00eda norteamericana abri\u00f3 155 mil puestos de trabajo en noviembre, frente a los 198 mil que anticipaban los expertos."
        },
        {
            "title": "Judicial back to unemployment in rejection of the 32 percent increase - Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-2-32-59-judiciales-vuelven-al-paro-en-rechazo-al-aumento-del-32-por-ciento-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-08 13:16:10 GMT",
            "source_nm": "Daily The Day of La Plata",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n Judicial Bonaerense convoc\u00f3 a un paro para el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo en rechazo a la propuesta salarial efectuada por la Provincia. En un comunicado, el sindicato manifest\u00f3 hoy que \u201clas asambleas ratificaron un\u00e1nimemente el rechazo a la propuesta salarial del pasado martes\u201d, y destac\u00f3 que \u201cla AJB convoca a un paro total con movilizaci\u00f3n a La Plata el mi\u00e9rcoles 12 de diciembre, en reclamo de una nueva convocatoria del Ejecutivo donde se realice una oferta que garantice sostener el poder adquisitivo de nuestros salarios\u201d. La propuesta del gobierno provincial fue de un aumento salaria..."
        },
        {
            "title": "Unemployment remains at 3.7% despite the creation of 155,000 jobs in November - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/desempleo/el-desempleo-se-mantiene-en-el-37-pese-a-la-creacion-de-1550-000-empleos-en-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:41 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El desempleo en Estados Unidos permaneci\u00f3 en el 3.7% pese a la creaci\u00f3n de 155,000 empleos en el pasado mes de noviembre, seg\u00fan anunci\u00f3 este viernes el Departamento de Trabajo. Entre los hispanos se situ\u00f3 en el 4.5%, lo que significa que subi\u00f3 una d\u00e9cima. En noviembre de 2017, el desempleo de los latinos estaba situado en 4.8%. Payroll employment increases by 155,000 in November; unemployment rate unchanged at 3.7% https://t.co/NsuHovcqn0 #JobsReport #BLSdata \u2014 BLS-Labor Statistics (@BLS_gov) December 7, 2018 M\u00e1s informaci\u00f3n en breve. 2:06 | Los empleados de General Motors est\u00e1n devastados ..."
        },
        {
            "title": "Workers of the airline Latam unemployed for work improvements - Deportes Per\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/trabajadores-de-la-aerolinea-latam-en-paro-por-mejoras-laborales-91752.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:05 GMT",
            "source_nm": "Sports Peru",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Cerca de 300 trabajadores agrupados en un sindicato de la aerol\u00ednea Latam, la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, iniciaron este viernes un paro indefinido y manifestaciones en el aeropuerto de Santiago exigiendo mejoras laborales y salariales."
        },
        {
            "title": "Process automation, opportunity or threat to the workforce? - The Star of Panama",
            "link": "http://laestrella.com.pa/economia/automatizacion-procesos-oportunidad-amenaza-fuerza-laboral/24096240",
            "pub_date": "2018-12-08 05:13:49 GMT",
            "source_nm": "The Star of Panama",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Al momento actual los avances tecnol\u00f3gicos constituyen una v\u00eda para la optimizaci\u00f3n de procesos administrativos y de producci\u00f3n. De esto somos testigos muchos de los consumidores del comercio y la banca que nos valemos de la integraci\u00f3n y oferta de procesos automatizados para llevar a cabo actividades de nuestro d\u00eda a d\u00eda como lo son el manejo de datos personales, administraci\u00f3n de nuestras cuentas, participaci\u00f3n en programas de estudio a distancia, consultas, as\u00ed como la adquisici\u00f3n de productos y servicios. Dicha integraci\u00f3n de la tecnolog\u00eda por parte de las entidades y la aceptaci\u00f3n de l..."
        },
        {
            "title": "The unemployment rate in the United States remains at a minimum of five decades at 3.7% - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/mercados/2018/12/07/tasa-paro-estados-unidos-mantiene-minimos-cinco-decadas-37-3439802",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:15 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El mercado laboral estadounidense sigue fuerte. La tasa de desempleo en Estados Unidos se mantuvo en el 3,7% por tercer mes consecutivo, lo que supone su nivel m\u00e1s bajo desde diciembre de 1969, seg\u00fan datos publicados este viernes por la oficina de estad\u00edsticas laborales del Departamento de Trabajo estadounidense. Este descenso se produce despu\u00e9s de que la econom\u00eda estadounidense haya creado 155.000 empleos en el und\u00e9cimo mes del a\u00f1o, principalmente en el sector de salud, transporte y almacenaje. Por su parte, el n\u00famero de personas desempleadas descendi\u00f3 en 100.000, hasta situarse por debajo..."
        },
        {
            "title": "Workers of Latam in Chile, unemployed for work improvements - Money",
            "link": "https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/paro-de-trabajadores-de-latam-en-chile/265103",
            "pub_date": "2018-12-07 18:19:57 GMT",
            "source_nm": "Money",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Trabajadores de Latam en Chile, en paro por mejoras laborales Cerca de 300 trabajadores agrupados en un sindicato de la aerol\u00ednea Latam, la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina, iniciaron este viernes un paro indefinido y manifestaciones en el aeropuerto de Santiago exigiendo mejoras laborales y salariales. Los trabajadores del Sindicato Interempresa Nacional (Sinlatam) que agrupa al 40% del total de los operarios de la aerol\u00ednea, realizaron protestas y extendieron un enorme cartel que anunciaba esta huelga que arranc\u00f3 en la madrugada en los pasillos de la terminal a\u00e9rea de la capital chilena.Los m..."
        },
        {
            "title": "Waste and inefficiency against youth unemployment - Digital Freedom",
            "link": "https://www.libremercado.com/2018-12-07/editorial-despilfarro-e-ineficacia-contra-el-paro-juvenil-86680/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:27 GMT",
            "source_nm": "Digital Freedom",
            "source_url": "https://www.libremercado.com",
            "desc": "El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez se acaba de sacar de la manga un nuevo proyecto estrella contra el paro juvenil que, pese a la estridencia de su anuncio y lo abultado de su financiaci\u00f3n, no solo no lograr\u00e1 sus objetivos, sino que protagonizar\u00e1 un nuevo episodio de despilfarro p\u00fablico. Dentro de la tragedia que supone mantener una tasa de paro pr\u00f3xima al 14%, una de las m\u00e1s elevadas del mundo desarrollado, la peor parte se la llevan los j\u00f3venes, donde el desempleo todav\u00eda asciende al 33%, llegando incluso a rondar el 50% en los peores momentos de la crisis. El Ejecutivo, en su maniquea estrateg..."
        },
        {
            "title": "The Government approves the Youth Employment Plan 2019-2021 for the training and job placement of children under 30 years of age. - Campi\u00f1a Digital",
            "link": "https://campinadigital.me/2018/12/08/el-gobierno-aprueba-el-plan-de-empleo-joven-2019-2021-para-la-formacion-e-insercion-laboral-de-los-menores-de-30-anos/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:49:18 GMT",
            "source_nm": "Campi\u00f1a Digital",
            "source_url": "https://campinadigital.me",
            "desc": "Rueda de prensa del Consejo de Ministros. Foto: Ministerio de Trabajo. El Consejo de Ministros, en su reuni\u00f3n de ayer y a propuesta de la ministra de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social, Magdalena Valerio, ha aprobado un Acuerdo por el que se aprueba el Plan de Choque por el Empleo Joven 2019-2021. Un Plan que ha recibido el respaldo un\u00e1nime de la mesa de di\u00e1logo social y que prev\u00e9, entre otros resultados, reducir la tasa de paro juvenil hasta el 23,5%, y que 168.000 desempleados menores de 25 a\u00f1os se incorporen al mercado laboral. La ministra se ha referido a la juventud como futuro de..."
        },
        {
            "title": "Salary and employment in the US grow less than expected - Forbes Mexico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/salario-y-empleo-en-eu-crecen-menos-de-lo-esperado/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:01 GMT",
            "source_nm": "Forbes Mexico",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Salario y empleo en EU crecen menos de lo esperado Reuters.- El crecimiento del empleo en Estados Unidos se desaceler\u00f3 en noviembre y los salarios mensuales aumentaron menos de lo previsto, lo que sugiere cierta moderaci\u00f3n en la actividad econ\u00f3mica que podr\u00eda respaldar las expectativas de menos alzas de las tasas de inter\u00e9s por parte de la Reserva Federal en 2019. El reporte mensual sobre empleo del Departamento de Trabajo, seguido muy de cerca por inversores y analistas, se conoci\u00f3 el viernes en un contexto de fuertes bajas en Wall Street y una reversi\u00f3n parcial de la curva ..."
        },
        {
            "title": "The unemployment rate in the US remained stable at 3.7% in November - Deportes Per\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/la-tasa-de-desempleo-en-eeuu-se-mantuvo-estable-a-37-en-noviembre-91759.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:06 GMT",
            "source_nm": "Sports Peru",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "La tasa de desempleo se mantuvo estable en noviembre, a 3,7%, por tercer mes consecutivo, pero la creaci\u00f3n de empleos fue m\u00e1s d\u00e9bil de lo esperado, seg\u00fan los datos publicados el viernes por el Departamento de Trabajo."
        },
        {
            "title": "In January, the federal program of young apprentices will start in 230 companies - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/En-enero-arrancara-programa-federal-de-jovenes-aprendices-en-230-empresas-l201812080001.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Con la consigna de \u201cm\u00e1s becarios ni un solo sicario\u201d arranc\u00f3 el Programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro impulsado por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n de 100 mil millones de pesos, mediante el cual se becar\u00e1n y capacitar\u00e1n a 2.3 millones de personas que no estudian ni trabajan. En la firma del primer acuerdo participar\u00e1n 230 empresas. A partir de enero, los interesados podr\u00e1n inscribirse. Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, secretaria del Trabajo, detall\u00f3 que el programa vincular\u00e1 a las personas de entre 18 y 29 a\u00f1os con empresas, talleres, negocios, instituciones y organizacion..."
        },
        {
            "title": "How close is Colombia to growing to 4.5%? - Money",
            "link": "https://www.dinero.com/pais/articulo/metas-del-plan-nacional-de-desarrollo-del-gobierno-duque/265097",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:24 GMT",
            "source_nm": "Money",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 tan cerca est\u00e1 Colombia de crecer al 4,5%? El gobierno del presidente Duque se encuentra socializando las bases de lo que ser\u00e1 su propuesta de Plan de Desarrollo que entrar\u00e1 al discusi\u00f3n legislativa en febrero pr\u00f3ximo. 2018/12/07 00:01 2018/12/07 06:58 Gloria Alonso, directora del Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n. PLANEACI\u00d3N y equidad. - empleoSe destacan varias de las metas planteadas, pues muestran una intenci\u00f3n por poner al pa\u00eds a otro nivel en materia de productividad, crecimiento, entre ellos la reducci\u00f3n de la pobreza, el fortalecimiento de su clase media que pas\u00f3 a representa..."
        },
        {
            "title": "Job growth slows in the US and the monthly salary just rises - CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u191208-e186450-s27061-crecimiento-empleos-desacelera-eeuu-salario-mensual",
            "pub_date": "2018-12-07 22:31:32 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "WASHINGTON, 7 dic (Reuters) - El crecimiento del empleo en Estados Unidos se desaceler\u00f3 en noviembre y los salarios mensuales aumentaron menos de lo previsto, lo que sugiere cierta moderaci\u00f3n en la actividad econ\u00f3mica que podr\u00eda respaldar las expectativas de menos alzas de tasas de inter\u00e9s por parte de la Reserva Federal en 2019. El reporte mensual sobre empleo del Departamento de Trabajo, seguido muy de cerca por inversores y analistas, se conoci\u00f3 el viernes en un contexto de fuertes bajas en Wall Street y una reversi\u00f3n parcial de la curva de rendimiento de los bonos estadounidenses, lo qu..."
        },
        {
            "title": "Five keys to the Emergency Plan to reduce unemployment and the precariousness of young people - Noticias de Espa\u00f1a",
            "link": "http://breaking-news.space/2018/12/07/cinco-claves-del-plan-de-choque-para-reducir-el-desempleo-y-la-precariedad-de-los-jovenes/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:55 GMT",
            "source_nm": "News from Spain",
            "source_url": "http://breaking-news.space",
            "desc": "eldiario.es \u2013 eldiario.es Cinco claves del Plan de Choque para reducir el desempleo y la precariedad de los j\u00f3venes El Consejo de Ministras ha aprobado este viernes el Plan de Choque por el Empleo Joven, para los a\u00f1os 2019 a 2021, que sale de la mesa del Ejecutivo con el aval finalmente tanto de sindicatos como de la patronal. Con un presupuesto de 2.000 millones, el Ejecutivo ha consensuado con los agentes sociales y las Comunidades Aut\u00f3nomas 50 medidas que se marcan como objetivo limitar la tasa de desempleo juvenil en diez puntos, hasta el 23,5%, e incrementar cada a\u00f1o un 15% el n\u00famero d..."
        },
        {
            "title": "The crisis that condemned the growth of wages in a decade - High Level",
            "link": "https://www.altonivel.com.mx/economia/la-crisis-que-condeno-el-crecimiento-de-los-salarios-en-una-decada/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:03 GMT",
            "source_nm": "High level",
            "source_url": "https://www.altonivel.com.mx",
            "desc": "Javier Arreola y Carlos Brown Sol\u00e0 El \u00faltimo informe de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) sobre el salario global indica que el crecimiento global de los salarios se sit\u00faa en el nivel m\u00e1s bajo en toda la d\u00e9cada. Y en ning\u00fan a\u00f1o desde la crisis, los salarios reales han conseguido superar un ritmo de crecimiento del 3.4% de 2007. Por otra parte, la OIT tambi\u00e9n se\u00f1ala que la brecha salarial entre hombres y mujeres se mantiene actualmente en un 20%. En las siguientes l\u00edneas desarrollamos los datos vinculados al salario global. Desde 2008 los salarios reales no han vuelto a creer a..."
        },
        {
            "title": "Ministry of Health and Trade Union reach agreement - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/culiacan/Secretaria-de-Salud-y-Sindicato-llegan-a-acuerdo-20181207-0110.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Tras realizar un paro, los m\u00e9dicos regresar\u00e1n a sus labores cotidianas en beneficio de la salud de los sinaloenses"
        },
        {
            "title": "They propose to assure the unemployed - El Sol de Tlaxcala",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/proponen-asegurar-a-los-desempleados-2769393.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:56:36 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Tlaxcala",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "Con el objetivo de apoyar a las y los jefes de familia que pierdan su empleo, la fracci\u00f3n parlamentaria del Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica del Congreso local present\u00f3 ayer la Iniciativa de Ley del Seguro de Desempleo para el Estado de Tlaxcala. Promete V\u00edctor B\u00e1ez aprobar decreto para regresar voto a ediles A dos sesiones para que concluya el primer periodo legislativo ordinario, fue presentada la propuesta que consta de 30 art\u00edculos, distribuidos en seis Cap\u00edtulos y seis transitorios. En la exposici\u00f3n de motivos fue planteado que el 29 % de los desempleados en Tlaxcala tiene estudios..."
        },
        {
            "title": "Women&#39;s Paro to repudiate the ruling for the crime of Luc\u00eda P\u00e9rez - Diario R\u00edo Negro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/argentina/paro-de-mujeres-para-repudiar-el-fallo-por-el-crimen-de-lucia-perez-YK6095067",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:03 GMT",
            "source_nm": "Rio Negro Newspaper",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El colectivo #NiUnaMenos, sindicatos y organizaciones sociales de todo el pa\u00eds convocaron para este mi\u00e9rcoles a un nuevo \u201cParo Nacional de Mujeres, Lesbianas, Travestis y Trans\u201d y movilizaci\u00f3n, en repudio al fallo del juicio por la muerte de Luc\u00eda P\u00e9rez, al que considera un \u201cmensaje de disciplinamiento\u201d al feminismo. \u201cEste fallo no s\u00f3lo deja impune el crimen de Luc\u00eda, sino que es un mensaje de disciplinamiento a todo el movimiento de mujeres porque criminaliza la \u2018autonom\u00eda vital\u2019, poniendo entre los fundamentos para absolver a los femicidas, que Luc\u00eda \u2018cog\u00eda con quien quer\u00eda\u2019\u201d, se\u00f1al\u00f3 Ver\u00f3..."
        },
        {
            "title": "There are ten days of unemployment in Prepa 2; demand to dismiss director - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/suman-diez-dias-de-paro-en-prepa-2-exigen-destituir-a-directora/1283120",
            "pub_date": "2018-12-06 18:15:45 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Suman diez d\u00edas de paro en Prepa 2; exigen destituir a directora. Foto: Especial CIUDAD DE M\u00c9XICO. Contin\u00faa el paro de labores acad\u00e9micas en la Escuela Nacional Preparatoria Plantel 2 \"Erasmo Castellano Quinto\" de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Alumnos exigen la destituci\u00f3n de directivos del plantel. Desde el 27 de noviembre pasado los desacuerdos entre profesores y alumnos desataron la suspensi\u00f3n de actividades; entre las peticiones de los estudiantes est\u00e1n: el despido de la directora Isabel Jim\u00e9nez T\u00e9llez, que no haya represalias para los alumnos, maestros y trabajadores pari..."
        },
        {
            "title": "The Council of Ministers will approve the youth employment plan and a reform to protect the disabled - minute of news",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/el-consejo-de-ministros-aprobara-el.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "minute of news",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Imagen de archivo de una feria de empleo juvenil. EFE El Consejo de Ministros aprobar\u00e1 este viernes el Plan de Empleo Joven, que pretende reducir en diez puntos la tasa de paro juvenil durante los tres pr\u00f3ximos a\u00f1os, y tramitar\u00e1 el anteproyecto de reforma de la Constituci\u00f3n para dotar de mayor protecci\u00f3n a los derechos de las personas con discapacidad. S\u00e1nchez presidir\u00e1 la reuni\u00f3n del Consejo despu\u00e9s de tres semanas sin hacerlo debido a sus compromisos internacionales, ya que en las \u00faltimas semanas tuvo que ausentarse de Madrid para asistir a la cumbre iberoamericana de Antigua (Guatemala),..."
        },
        {
            "title": "Valerio&#39;s plan against youth unemployment: converting 3,000 officials into &quot;counselors&quot; - Libertad Digital",
            "link": "https://www.libremercado.com/2018-12-07/el-plan-de-valerio-contra-el-paro-juvenil-convertir-a-3000-funcionarios-en-orientadores-1276629534/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:37:48 GMT",
            "source_nm": "Digital Freedom",
            "source_url": "https://www.libremercado.com",
            "desc": "El Consejo de Ministros ha aprobado este viernes el Plan de Choque por el Empleo Joven 2019-2021, en el que se contemplan 50 medidas, estructuradas en seis ejes, para impulsar la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes, reducir su tasa de paro y mejorar su formaci\u00f3n. El plan establece la creaci\u00f3n de una red de 3.000 orientadores en los servicios p\u00fablicos de empleo, que realizar\u00e1n tambi\u00e9n tareas de prospecci\u00f3n y captaci\u00f3n de oferta, seg\u00fan el texto del plan al que ha tenido acceso Europa Press. En concreto, el plan propone el nombramiento de 3.000 funcionarios interinos por un m\u00e1ximo de 18 meses, cuyo perfil..."
        },
        {
            "title": "The pace of job creation in the United States slowed and was below expectations - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/disminuyo-el-ritmo-de-generacion-de-empleo-en-estados-unidos-y-se-ubico-por-debajo-de-las-expectativas/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:08:25 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La industria, uno de los motores que quiere impulsar Trump (AP) La tasa de desempleo se mantuvo estable en noviembre, a 3,7%, por tercer mes consecutivo. Pero la creaci\u00f3n de empleo fue m\u00e1s d\u00e9bil de lo esperado, seg\u00fan los datos publicados el viernes por el Departamento de Trabajo. La generaci\u00f3n de trabajo cay\u00f3 a 155.000 el mes pasado, despu\u00e9s de ser 237.000 en octubre (revisi\u00f3n a la baja). El n\u00famero es inferior a las expectativas de los analistas, quienes esperaban 185.000 nuevos empleos. Mientras tanto, los salarios registraron un aumento del 0,2% con respecto a octubre. Y en un a\u00f1o, el inc..."
        },
        {
            "title": "They will remain unemployed until they are paid - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/guasave/Permaneceran-en-paro-laboral-hasta-que-se-les-pague-20181207-0021.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Sindicalizados del Hospital General y de la Secretar\u00eda de Salud coincidieron en que no se mover\u00e1n hasta ver reflejados los pagos"
        },
        {
            "title": "Unemployment remains at 3.7% in the US but job creation moderates - El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/El-desempleo-sigue-en-el-3.7-en-EUA-pero-la-creacion-de-trabajo-se-modera-20181207-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El \u00edndice de desempleo en Estados Unidos se mantuvo en el 3,7 % en noviembre, y sigue en cifras no vistas desde 1969, aunque la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo se fren\u00f3 hasta los 155.000. Pese a la moderaci\u00f3n de las contrataciones, los salarios continuaron al alza, se\u00f1al del buen momento en el mercado laboral estadounidense, inform\u00f3 hoy el Departamento de Trabajo en su reporte mensual. La econom\u00eda estadounidense contin\u00faa as\u00ed en un nivel cercano al pleno empleo, con una tasa de desempleo del 3,7 %, pero la creaci\u00f3n de 155.000 nuevos puestos de trabajo qued\u00f3 por debajo de las expectativ..."
        },
        {
            "title": "The labor market without reaction: stagnant employment and unemployment grows - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/el-mercado-laboral-sin-reaccion-empleo-estancado-y-crece-la-desocupacion--201812719303",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:32 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "La econom\u00eda uruguaya sigue expulsando puestos de trabajo y el desempleo contin\u00faa en aumento. Los datos de octubre muestran un leve enlentecimiento de esa ca\u00edda, pero los niveles de ocupaci\u00f3n son los m\u00e1s bajos de los \u00faltimos 11 a\u00f1os. Seg\u00fan los datos procesados por El Observador a partir de la informaci\u00f3n divulgados este viernes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), 56,9% de la poblaci\u00f3n uruguaya en edad de trabajar se encontraba ocupada en el promedio de los tres meses finalizados en octubre y 8,8% de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa no logra insertarse con \u00e9xito en el mercado la..."
        },
        {
            "title": "This is the Plan of Shock for Youth Employment that the Government approves today - In the objective",
            "link": "http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/12/asi-es-el-plan-de-choque-por-el-empleo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "In the objective",
            "source_url": "http://enelobjetivo-es.blogspot.com",
            "desc": "Este plan, que ha sido consensuado entre el Gobierno y las organizaciones empresariales y sindicales, est\u00e1 dotado con 2.000 millones de euros, de los cuales 670 millones corresponder\u00e1n a los presupuestos de 2019, 667 millones a los de 2020 y 663 millones a las cuentas de 2021. El plan se marca como objetivos reducir la tasa de paro juvenil del 33% al 23,5% disminuyendo en 168.000 el n\u00famero de personas j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os en paro, incrementar la tasa de actividad de los j\u00f3venes entre 20 y 29 a\u00f1os hasta el 73,5%, reducir en un 20% la actual brecha de g\u00e9nero entre hombres y mujeres j\u00f3ve..."
        },
        {
            "title": "Deza and Tabeir\u00f3s end November with 3,202 unemployed, the same as in October - Directorio de noticias",
            "link": "http://directorio-denoticias.blogspot.com/2018/12/deza-y-tabeiros-finalizan-noviembre-con.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:17:00 GMT",
            "source_nm": "News directory",
            "source_url": "http://directorio-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Las comarcas cerraron el mes de noviembre con 3.202 personas sin trabajo, seg\u00fan los datos que difundi\u00f3 ayer la Conseller\u00eda de Emprego. Es, exactamente, la misma cifra de desempleado de octubre, debido a el aumento del paro en 17 personas en Deza se ve compensada por el recorte, en otras 17, en Tabeir\u00f3s-Terra de Montes. De este modo, en la comarca dezana est\u00e1n inscritos en el INEM 1.896 vecinos. La cifra m\u00e1s alta corresponde a Lal\u00edn, con 1.107 demandantes, que son cuatro m\u00e1s que en octubre. Sillera, por su parte, calca tambi\u00e9n la cifra de octubre y se mantiene en 367, mientras que Vila de Cr..."
        },
        {
            "title": "With the increase in productivity of 0.52%, continues negotiation of the minimum wage - Money",
            "link": "https://www.dinero.com/economia/articulo/productividad-laboral-y-total-en-colombia-en-2018/265091",
            "pub_date": "2018-12-07 00:18:23 GMT",
            "source_nm": "Money",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Con el aumento en productividad de 0,52%, contin\u00faa negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo Bajo estos par\u00e1metros contin\u00faan las discusiones para fijar el incremento del salario m\u00ednimo en Colombia para 2019. 2018/12/06 17:01 2018/12/06 17:45 Con el aumento en productividad de 0,52%, contin\u00faa negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo Foto: Istock SALARIO M\u00cdNIMO inform\u00f3 este jueves que, durante la segunda jornada de negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo para 2019, se present\u00f3 el c\u00e1lculo de la productividad total de los factores que mostr\u00f3 un incremento de 0,52% en 2018, mientras que la productividad laboral cerr\u00f3 en 1,69..."
        },
        {
            "title": "Do not study these careers, they are the most saturated in Mexico - Money in Image",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/management/no-estudies-estas-carreras-son-las-mas-saturadas-en-mexico/102304",
            "pub_date": "2018-12-05 17:02:04 GMT",
            "source_nm": "Money in Image",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Las carreras con m\u00e1s y menos candidatos que buscan trabajo en M\u00e9xico. Foto: Pixabay CIUDAD DE M\u00c9XICO.- La plataforma de b\u00fasqueda de empleo Trabajo en Digital revel\u00f3 cu\u00e1les son las carreras con m\u00e1s y menos candidatos en b\u00fasqueda de empleo actualmente en M\u00e9xico. Al respecto, el sector con el mayor n\u00famero de vacantes en las principales bolsas de trabajo en l\u00ednea es el tecnol\u00f3gico, con un total aproximado de 37 mil 600 vacantes, seguido por el digital, con una cifra aproximada de 12 mil 400 puestos. Recomendamos: Las mejores aplicaciones y juegos de 2018 seg\u00fan Google El director general de la f..."
        },
        {
            "title": "This is the Plan of Shock for Youth Employment 2019-2021: reduction of unemployment, one-stop shop and scholarship statute - minute of news",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/asi-es-el-plan-de-choque-por-el-empleo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:10:00 GMT",
            "source_nm": "minute of news",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Un trabajador en una oficina de empleo. EUROPA PRESS - Archivo El Consejo de Ministros aprobar\u00e1 este viernes el Plan de Choque por el Empleo Joven para el periodo 2019-2021 con el que busca reducir la tasa de paro del colectivo al 23,5% e incrementar cada a\u00f1o un 15% el n\u00famero de contrataciones indefinidas entre j\u00f3venes. Este plan, que ha sido consensuado entre el Gobierno y las organizaciones empresariales y sindicales, est\u00e1 dotado con 2.000 millones de euros, de los cuales 670 millones corresponder\u00e1n a los presupuestos de 2019, 667 millones a los de 2020 y 663 millones a las cuentas de 202..."
        },
        {
            "title": "Insolvency or deception? - Time of truth",
            "link": "http://horadelaverdad-es.blogspot.com/2018/12/insolvencia-o-engano.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:10:00 GMT",
            "source_nm": "Time of truth",
            "source_url": "http://horadelaverdad-es.blogspot.com",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s del delito de abandono de familia? Es dif\u00edcil determinar si la crisis econ\u00f3mica y el incremento del paro est\u00e1 realmente detr\u00e1s de los numerosos casos de hombres denunciados que pasan por el Juzgado de lo Penal cada mes, algunos reincidentes que terminan con condenas a prisi\u00f3n. La manida insolvencia que aducen los padres para justificar el impago de pensiones alimenticias a sus hijos resulta ser una excusa en buena parte de los casos, indican fuentes judiciales. Un enga\u00f1o que no es sencillo desmontar: requiere la indagaci\u00f3n de las mujeres que ven c\u00f3mo sus exmaridos o expareja..."
        },
        {
            "title": "Federal Reserve supports solid economy and wage growth in the US - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/05/reserva-federal-respalda-economia-solida-y-crecimiento-salarial-en-eu/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:36:36 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La actividad econ\u00f3mica continu\u00f3 expandi\u00e9ndose en gran parte de EU en el \u00faltimo tercio del a\u00f1o, mientras que los salarios y los precios aumentaron, seg\u00fan el informe peri\u00f3dico de la Reserva Federal (Fed) sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica nacional, conocido como \u201cLibro Beige\u201c. La mayor\u00eda de los 12 distritos de la Fed experimentaron un crecimiento \u201cmoderado\u201d desde la divulgaci\u00f3n del \u00faltimo an\u00e1lisis de este tipo en octubre, lo que llev\u00f3 a la econom\u00eda estadounidense a mantenerse \u201cs\u00f3lida\u201c, de acuerdo al documento, divulgado hoy. \u201cEn general, el gasto de los consumidores se mantuvo estable, (\u2026) los info..."
        },
        {
            "title": "Ministry of Health does not have money to pay doctors and union members - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/culiacan/secretaria-salud-no-dinero-pagar-medicos-paro-laboral-protesta-sinaloa-20181206-0016.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Fue el propio Secretario de Salud, Dr. Efr\u00e9n Encinas Torres quien inform\u00f3 que gestionar\u00e1 recursos a nivel federal para realizar el pago de la cuotas correspondientes a los m\u00e9dicos y sindicalizados"
        },
        {
            "title": "Buenos Aires judges called for a strike for Wednesday - La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-12-25-0-judiciales-bonaerenses-convocaron-a-un-paro-para-el-miercoles",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:00 GMT",
            "source_nm": "The new one",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Judiciales bonaerenses convocaron a un paro para el mi\u00e9rcoles La Asociaci\u00f3n Judicial Bonaerense (AJB) convoc\u00f3 a un paro para el mi\u00e9rcoles 12 en rechazo a la propuesta salarial efectuada por el Poder Ejecutivo provincial. En un comunicado, el sindicato manifest\u00f3 hoy que \"las asambleas ratificaron un\u00e1nimemente el rechazo a la propuesta salarial del pasado martes\u201d, y destac\u00f3 que \u201cla AJB convoca a un paro total con movilizaci\u00f3n a La Plata el mi\u00e9rcoles 12 de diciembre, en reclamo de una nueva convocatoria del Ejecutivo donde se realice una oferta que garantice sostener el poder adquisitivo de nu..."
        },
        {
            "title": "The Government prepares an employment plan for the unemployed over 45 years - minute of news",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/el-gobierno-prepara-un-plan-de-empleo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:23:00 GMT",
            "source_nm": "minute of news",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "La ministra de Trabajo, Magdalena Valerio, en el Senado. EFE El Ministerio de Trabajo est\u00e1 preparando un plan de empleo para parados de larga duraci\u00f3n de a partir de 45 a\u00f1os, que espera que entre en vigor en 2019 y que pondr\u00e1 el acento en la recualificaci\u00f3n laboral de personas que han sido expulsadas de un mercado laboral donde sus empleos, por lo general, han dejado de existir. La ministra de Trabajo, Magdalena Valerio, ha explicado que el plan para desempleados de a partir de 45 a\u00f1os est\u00e1 a\u00fan fase de \"borrador\" durante la rueda de prensa al t\u00e9rmino del Consejo de Ministros que este vierne..."
        },
        {
            "title": "Productivity of 0.52% is the one that adds up in the minimum - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/el-dato-de-productividad-para-el-sueldo-minimo-2019-302478",
            "pub_date": "2018-12-07 01:31:29 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Econom\u00eda Productividad del 0,52 % es la que suma en alza del m\u00ednimo Redacci\u00f3n Econom\u00eda y Negocios 06 de diciembre 2018 , 08:31 p.m. Seg\u00fan Dane, 44 % de ocupados reciben una remuneraci\u00f3n de hasta un salario b\u00e1sico mensual. Representantes de los trabajadores, los empresarios y el Gobierno ya tienen todos los elementos para iniciar las negociaciones con miras a definir el incremento del salario m\u00ednimo que regir\u00e1 durante el 2019. Ayer, el Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional (DNP) revel\u00f3 que, este a\u00f1o, la productividad fue de 0,52 por ciento. Esto es, 0,08 puntos porcentuales m\u00e1s que el dato del..."
        },
        {
            "title": "The Ministry of Health meets the workers - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/sinaloa/gobierno-paga-medicos-paro-laboral-seguro-popular-sinaloa-salud-20181207-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "El titular de la dependencia aclara que no habr\u00e1 sanciones administrativas para los que hayan tomado parte en el paro laboral y exhorta a los trabajadores a que se reintegren a sus labores"
        },
        {
            "title": "&quot;Stop being legal to be vital&quot;: workers&#39; centrals on the minimum wage increase - Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/economia/que-deje-de-ser-legal-para-ser-vital-centrales-obreras-sobre-el-incremento-del-salario-minimo",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:02 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlombo\u201cQue deje de ser legal para ser vital\u201d: centrales obreras sobre el incremento del salario m\u00ednimoHace 10 mins Durante la segunda jornada de la mesa de concertaci\u00f3n laboral, las cifras del DANE fueron clave para empezar a definir el porcentaje de aumento. El d\u00edgito de inflaci\u00f3n, 3,27%; de crecimiento, 2,7%; de productividad, 0,52% y desempleo, 9,5%, fueron los datos clave durante la segunda jornada este jueves. Sin embargo, se conoci\u00f3 otro \u00edtem fundamental que ser\u00e1 analizado en la mesa: la cantidad de trabajadores que ganan hasta un sueldo b\u00e1sico. \u201cTenemos 22 millones de ocupados, el 44..."
        },
        {
            "title": "This is how the labor market has evolved since the signing of the Constitution - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/2018/12/06/asi-evolucionado-mercado-laboral-desde-firma-constitucion%e2%80%a8%e2%80%a8-3431537",
            "pub_date": "2018-12-06 04:55:49 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Este jueves se cumplen 40 a\u00f1os desde la firma de la Constituci\u00f3n. Pese a que muchos de los cambios que experiment\u00f3 el mercado laboral ya se estaban produciendo, como la incorporaci\u00f3n de la mujer al trabajo, otros cambios como el Estatuto de los Trabajadores o el modelo auton\u00f3mico emanan directamente del texto constitucional. Asimismo, la reforma de la Seguridad Social, la profunda reforma fiscal y el saneamiento econ\u00f3mico nacen de los acuerdos sellados en los Pactos de la Moncloa, meses previos a la Carta Magna. Entonces, la estructura del mercado laboral era radicalmente distinta a la que ..."
        },
        {
            "title": "Chile will add another strike for dismissals in the public sector - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Chile-sumara-otro-paro-por-despidos-en-sector-publico-20181204-0151.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:31:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La molestia se hizo notar por el presidente de la Agrupaci\u00f3n Nacional de Empleados Fiscales (ANEF) en Chile, Carlos Insunza, junto a disputados de la oposici\u00f3n \u2014entre ellos Tucapel Jim\u00e9nez (PPD) y Maite Orsini (Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica)\u2014 luego de la \u201cola de despidos\u201d como se ha catalogado a las m\u00e1s de 2,000 desvinculaciones que se produjeron durante las \u00faltimas dos semanas de noviembre y que se suman a las 2,700 destituciones ya notificadas desde marzo a octubre. Seg\u00fan Insunza, en secretar\u00edas como Interior han despedido 25% de la dotaci\u00f3n ministerial, mientras que en las carteras de Desarroll..."
        },
        {
            "title": "The FED wants to continue raising rates despite the opposition of Trump, all the information - The Salmon Blog",
            "link": "https://www.elblogsalmon.com/economia/fed-quiere-seguir-subiendo-tipos-pese-a-oposicion-trump-toda-informacion",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:23 GMT",
            "source_nm": "The Salmon Blog",
            "source_url": "https://www.elblogsalmon.com",
            "desc": "Jerome Hayden Powell, miembro de la Junta de Gobernadores del Sistema de la Reserva Federal, defiende el proceso de normalizaci\u00f3n que sigue la pol\u00edtica monetaria por la Reserva Federal (FED) de Estados Unidos. Powell ha salido en defensa del proceso, por los ataques y cr\u00edticas contra la estrategia de la FED realizadas por el Presidente de Estados Unidos, Donald Trump. En estas \u00faltimas semanas, Donald Trump ha realizada duras cr\u00edticas sobre la estrategia monetaria de Powell. Nos podemos preguntar: \u00bfCu\u00e1les son los argumentos de Trump para tirar por tierra la pol\u00edtica monetaria de la Reserva F..."
        },
        {
            "title": "The UNCuyo decrees a break in accession to the National Women&#39;s Stoppage - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/mendoza/742635-la-uncuyo-decreta-asueto-en-adhesion-al-paro-nacional-de-mujeres/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:19 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La Universidad Nacional de Cuyo decret\u00f3 asueto para este mi\u00e9rcoles a partir de las 17 por el Paro Nacional de Mujeres, convocado a nivel nacional en repudio al fallo por la muerte de Luc\u00eda P\u00e9rez. La noticia de la muerte de Luc\u00eda P\u00e9rez, de 16 a\u00f1os, el 8 de octubre de 2016 en la ciudad de Mar del Plata, conmocion\u00f3 a toda la sociedad. La adolescente falleci\u00f3 del dolor que le caus\u00f3 que la empalaran (que le introdujeran un palo por el ano). En la primera versi\u00f3n del hecho la fiscal a cargo de la investigaci\u00f3n declar\u00f3 p\u00fablicamente que la joven hab\u00eda muerto como consecuencia del dolor producido p..."
        },
        {
            "title": "Tax employees call for national strike in Chile - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/empleados-fiscales-llaman-a-paro-nacional-en-chile/1282716",
            "pub_date": "2018-12-05 01:57:50 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Empleados fiscales llaman a paro nacional en Chile CHILE. Parte de los servicios fiscales en Chile podr\u00edan estar en riesgo luego de que la Asociaci\u00f3n Nacional de Empleados Fiscales de Chile (Anef) convoc\u00f3 a un paro nacional para el pr\u00f3ximo 6 de diciembre en protesta por los 2 mil despidos que se han registrado en la administraci\u00f3n central del Estado chileno. Los acuerdos reci\u00e9n alcanzados entre nuestra colectividad y el Gobierno se vulneraron con estos despidos por lo que hemos llamado a esta convocatoria a nivel nacional\", explic\u00f3 al periodista el presidente de la Anef, Carlos Insunza. Ins..."
        },
        {
            "title": "In Spain you have to think long term - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/opinion/2018/12/03/espana-hay-que-pensar-largo-plazo-3423003",
            "pub_date": "2018-12-03 20:37:53 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Con el paisaje de fondo de un crecimiento m\u00e1s bien an\u00e9mico de la Europa del euro, del 0,2% en el tercer trimestre, y palp\u00e1ndose frenazo econ\u00f3mico, la empresa familiar hablaba en Valencia, con enorme ovaci\u00f3n para las palabras de su presidente, Francisco Riberas, y, seg\u00fan parece, sin feeling entre el presidente del Gobierno y el auditorio del congreso de la Empresa Familiar. Realmente, no hay sinton\u00eda entre este gobierno cortoplacista y quienes representan el 90% de nuestras empresas, generan el 60% del empleo, suman el 57% del Producto Interior Bruto y piensan en el largo plazo. La empresa f..."
        },
        {
            "title": "Costa Rica aims to reactivate economy after approving fiscal reform - Deportes Per\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/costa-rica-apunta-a-reactivar-economia-tras-aprobar-reforma-fiscal-91669.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:27:08 GMT",
            "source_nm": "Sports Peru",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Costa Rica apunta a reactivar su econom\u00eda para contener el desempleo, tras la aprobaci\u00f3n de una reforma fiscal con la que el gobierno espera sanear las deterioradas finanzas p\u00fablicas, dijeron autoridades y empresarios."
        },
        {
            "title": "Unemployment was 8.6% in October, according to the INE - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Desempleo-se-ubico-en-8-6-en-octubre-segun-el-INE-uc704184",
            "pub_date": "2018-12-07 17:24:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Entre quienes trabajaron, 8,4% tuvo subempleo, 24,8% no present\u00f3 registros a la Seguridad Social, y el 72,8% tuvo empleo sin restricciones. La tasa de desempleo se ubic\u00f3 en 8,6% en octubre, 0,1 punto porcentual por debajo del registro de setiembre, inform\u00f3 este viernes el Instituto Nacional de Estad\u00edstica. El desempleo fue m\u00e1s alto en Montevideo (9,7%) que en el resto del pa\u00eds, y mayor entre las mujeres (10,3%) que entre los hombres. La tasa de empleo, en tanto, se ubic\u00f3 en 57,4%, un punto porcentual por encima del guarismo de setiembre, y fue m\u00e1s alta en la capital (57,9%) que en el interi..."
        },
        {
            "title": "El Ejido, the bastion of Vox, with 29% of immigrants and 13% of the unemployed - Libertad Digital",
            "link": "https://www.libremercado.com/2018-12-03/el-ejido-el-bastion-de-vox-con-un-29-de-inmigrantes-y-un-13-de-parados-1276629292/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:03:25 GMT",
            "source_nm": "Digital Freedom",
            "source_url": "https://www.libremercado.com",
            "desc": "El Ejido es uno de los municipios del Poniente almeriense m\u00e1s conocido por el resto del pa\u00eds por el mar de pl\u00e1stico que forman sus invernaderos y ahora, lo ser\u00e1 tras las elecciones andaluzas de ayer al convertirse en el primero de Espa\u00f1a en el que Vox es la fuerza m\u00e1s votada. Con 7.377 de los 43.468 votos logrados por Vox en la provincia almeriense, El Ejido sigue una trayectoria que se repite en otros puntos de la comarca del Poniente, como Roquetas de Mar, donde la formaci\u00f3n ha sido la segunda m\u00e1s votada con 6.661 respaldos, o la propia ciudad de Almer\u00eda, con 11.835 papeletas para esta fo..."
        },
        {
            "title": "The US creates 179,000 jobs in the private sector in November, 10% less than a year before - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/2018/12/06/eeuu-crea-179-000-empleos-sector-privado-noviembre-10-menos-que-ano-antes-3436030",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:08 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Las empresas de EEUU crearon 179.000 nuevos empleos en noviembre, un 10,5% menos que en igual mes de 2017 y un 20,4% por debajo de los 225.000 puestos de trabajo que fue capaz de generar el sector privado estadounidense en octubre de este a\u00f1o, seg\u00fan los datos de la consultora ADP, que se publican un d\u00eda antes del informe de empleo del Departamento de Trabajo de EEUU. Las peque\u00f1as empresas fueron responsables de la creaci\u00f3n en noviembre de 46.000 empleos netos, mientras que las empresas medianas generaron 119.000 puestos de trabajo y las grandes empresas aportaron 13.000 empleos. \u201cAunque el ..."
        },
        {
            "title": "Articles of the Constitution in Limbo - News Complex",
            "link": "http://complejodenoticias.blogspot.com/2018/12/los-articulos-de-la-constitucion-en-el.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:02:00 GMT",
            "source_nm": "News complex",
            "source_url": "http://complejodenoticias.blogspot.com",
            "desc": "Por mucho que lo consagre la Constituci\u00f3n, la realidad no tiene por qu\u00e9 ajustarse a un texto que elaboraron un grupo de personas de diferentes ideolog\u00edas hace cuatro d\u00e9cadas por muy buenas intenciones que tuvieran o pactaran. Asuntos vitales, como la vivienda, el empleo, el medio ambiente o las pensiones figuran como derechos en la Carta Magna, pero se han olvidado en los \u00faltimos 40 a\u00f1os de forma sistem\u00e1tica. Art\u00edculo 35. Derecho al trabajo \u00abTodos los espa\u00f1oles tienen el deber de trabajar y el derecho al trabajo, a la libre elecci\u00f3n de profesi\u00f3n u oficio, a la promoci\u00f3n a trav\u00e9s del trabajo..."
        },
        {
            "title": "How to process and collect unemployment insurance - Money in Picture",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/como-tramitar-y-cobrar-un-seguro-de-desempleo/86756",
            "pub_date": "2018-12-02 15:36:04 GMT",
            "source_nm": "Money in Image",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Es momento de que conozcas qu\u00e9 otras opciones tienes cuando te encuentras sin trabajo y sin dinero. Foto: Especial CIUDAD DE M\u00c9XICO. - Si el despido o el recorte de personal llegan de sorpresa a tu vida, \u00e9sta no tiene porqu\u00e9 convertirse en un calvario. No hay motivo para sufrir la tragedia de verse sin dinero en los momentos de transici\u00f3n de un empleo a otro. Hay muchas formas de enfrentar este periodo, una de ellas es el fondo de emergencias, el cual puedes utilizar en ocasiones como esa. Sin embargo, si no lo tienes, es momento de que conozcas qu\u00e9 otras opciones tienes cuando te encuentra..."
        },
        {
            "title": "San Luis adheres to the national strike of women to ask for Justice by Luc\u00eda P\u00e9rez - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/san-luis/742614-san-luis-adhiere-al-paro-nacional-de-mujeres-para-pedir-justicia-por-lucia-perez/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:50 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Ante el fallo de la Justicia que dej\u00f3 absueltos de todos los cargos por abuso sexual a los \u00fanicos imputados por el asesinato de Luc\u00eda P\u00e9rez, San Luis se suma a la marcha en pedido de Justicia. Este mi\u00e9rcoles se reunir\u00e1n en la Plaza Pringles, a las 17. Tambi\u00e9n lo har\u00e1n en las localidades de Tilisarao y Merlo. Seg\u00fan public\u00f3 El Diario de la Rep\u00fablica, la decisi\u00f3n fue tomada en una asamblea que se realiz\u00f3 en la sede de la CTEP (Confederaci\u00f3n de Trabajadores de la Econom\u00eda Popular) en la que participaron organizaciones sociales feministas y Marta Montero, la madre de Luc\u00eda. De esta manera, los ..."
        },
        {
            "title": "Italy&#39;s GDP fell 0.1% in the third quarter of the year - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/PIB-de-Italia-bajo-0.1-en-el-tercer-trimestre-del-ano-20181202-0065.html",
            "pub_date": "2018-12-03 03:08:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Producto Interno Bruto (PIB) de Italia cay\u00f3 0.1% en el tercer trimestre del a\u00f1o en comparaci\u00f3n con el segundo trimestre, registrando el primer descenso en cuatro a\u00f1os, seg\u00fan la estimaci\u00f3n divulgada el pasado viernes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Istat). En comparaci\u00f3n con el tercer trimestre del 2017, el PIB creci\u00f3 0.7%, seg\u00fan cifras corregidas. En los primeros nueve meses del a\u00f1o el crecimiento alcanz\u00f3 0.9 por ciento. La tasa de desempleo fue de 10.6% en octubre, 0.2 puntos porcentuales m\u00e1s que en septiembre, por encima del promedio de desempleo de 8.1% en la zona euro, seg\u00fa..."
        },
        {
            "title": "Canada: Legalization of marijuana contributed to lower unemployment - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Canada-Legalizacion-de-la-marihuana-contribuyo-a-la-baja-del-desempleo-uc704194",
            "pub_date": "2018-12-07 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "En un pa\u00eds donde la desocupaci\u00f3n es del 5,6%, 10.400 personas trabajan en puestos relacionados con el cannabis. La legalizaci\u00f3n de la marihuana en Canad\u00e1 ayud\u00f3 a aumentar significativamente el n\u00famero de empleos en noviembre que ayud\u00f3 a disminuir la tasa de desempleo en 0,2 puntos porcentuales, hasta el 5,6%, el nivel m\u00e1s bajo desde 1976, dijo el viernes la agencia oficial de estad\u00edsticas. En total, se sumaron 94.000 empleos en el mes, distribuidos por el pa\u00eds, pero mayormente concentrados en Quebec y Alberta. Solo las cuatro provincias del este canadiense se mantuvieron sin cambios, seg\u00fan S..."
        },
        {
            "title": "More than a thousand health workers stop work due to lack of payment - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/losmochis/trabajadores-salud-paro-laboral-hospital-general-los-mochis-falta-pagos-20181205-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Precisan que el Gobierno del Estado les adeuda el bono sexenal, vales de fin de a\u00f1o, pagos a terceros, entre otros"
        },
        {
            "title": "Appoint representatives to the Local Conciliation and Arbitration Board - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/culiacan/nombran-lideres-sindicales-sinaloa-uas-suntuas-conciliacion-20181205-0065.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "\"... Tenemos en nuestro estado condiciones plenas de armon\u00eda y paz laboral\" dice Jaime Salom\u00f3n Hariz Pi\u00f1a, cuando en estos momentos, trabajadores del Seguro Popular se encuentran en paro laboral y tienen un calle bloqueada."
        },
        {
            "title": "The unemployment rate in Canada at its lowest level in 42 years - Radio Canada International - SPANISH",
            "link": "http://www.rcinet.ca/es/2018/12/07/la-tasa-de-desempleo-en-canada-en-su-nivel-mas-bajo-en-42-anos/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:29 GMT",
            "source_nm": "Radio Canada International - SPANISH",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "La tasa de desempleo cay\u00f3 0.2 puntos porcentuales para establecerse en 5.6% en noviembre en Canad\u00e1, la tasa m\u00e1s baja desde 1976, a\u00f1o en que esos datos comparables empezaron a difundirse, anunci\u00f3 hoy Estad\u00edsticas Canad\u00e1. La agencia federal dijo que el empleo aument\u00f3 en 94,000 en noviembre, impulsado por un aumento en el trabajo a tiempo completo. Durante el per\u00edodo de 12 meses que termin\u00f3 en noviembre, el empleo aument\u00f3 en 219,000 o 1.2%, impulsado por un aumento en el trabajo de tiempo completo (+227,000 o +1, 5%). Durante el mismo per\u00edodo, el n\u00famero total de horas trabajadas aument\u00f3 en u..."
        },
        {
            "title": "Workers stop work in health centers and hospitals - DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/culiacan/paro-labores-medicos-seguro-popular-sinaloa-hospital-20181205-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Los manifestantes exigen una soluci\u00f3n a la falta de pagos de prestaciones y compromisos incumplidos por la Secretar\u00eda de Salud"
        }
    ]
}