<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Mortal Kombat - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGwzWTI1ZkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:02:43 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Anuncian Mortal Kombat 11: revelan las primeras imágenes - ADN Chile</title><link>http://www.adnradio.cl/noticias/sociedad/anuncian-mortal-kombat-11-revelan-las-primeras-imagenes/20181207/nota/3834785.aspx</link><guid isPermaLink="false">52780938611193</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:12:20 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.adnradio.cl/noticias/sociedad/anuncian-mortal-kombat-11-revelan-las-primeras-imagenes/20181207/nota/3834785.aspx" target="_blank"&gt;Anuncian Mortal Kombat 11: revelan las primeras imágenes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ADN Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.biobiochile.cl/noticias/ciencia-y-tecnologia/videojuegos/2018/12/07/el-brutal-trailer-con-el-que-se-anuncio-la-llegada-de-mortal-kombat-11.shtml" target="_blank"&gt;El brutal tráiler con el que se anunció la llegada de Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BioBioChile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://mouse.latercera.com/trailer-mortal-kombat-11/" target="_blank"&gt;Más violento que nunca: No te pierdas el primer vistazo a Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mouse&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/12/mortal-kombat-11/" target="_blank"&gt;Mortal Kombat 11 es anunciado de forma oficial #TheGameAwards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo1ay1Pb2tJQU1FV0VMMTJGMEN6em9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.adnradio.cl">ADN Chile</source></item><item><title>Doblajista despechado habría confirmado la existencia de Mortal Kombat 11 - Mouse</title><link>http://mouse.latercera.com/mortal-kombat-11-doblajista/</link><guid isPermaLink="false">CBMiN2h0dHA6Ly9tb3VzZS5sYXRlcmNlcmEuY29tL21vcnRhbC1rb21iYXQtMTEtZG9ibGFqaXN0YS_SAYYBaHR0cHM6Ly9tb3VzZS1sYXRlcmNlcmEtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L21vdXNlLmxhdGVyY2VyYS5jb20vbW9ydGFsLWtvbWJhdC0xMS1kb2JsYWppc3RhL2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mouse.latercera.com/mortal-kombat-11-doblajista/" target="_blank"&gt;Doblajista despechado habría confirmado la existencia de Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mouse&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lalo Garza reveló que la empresa encargada de doblaje le quitó a los personajes que ya interpretó en la anterior entrega de la popular franquicia de peleas.&lt;/p&gt;</description><source url="http://mouse.latercera.com">Mouse</source></item><item><title>Mortal Kombat 11 llegará en 2019 con potentes gráficos y una gran historia | VIDEO - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/the-game-awards-mortal-kombat-11-llega-abril-2019-video-noticia-585239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6AyaiugmQTl3ZFBJHuwQsqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDNzasD</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/the-game-awards-mortal-kombat-11-llega-abril-2019-video-noticia-585239" target="_blank"&gt;Mortal Kombat 11 llegará en 2019 con potentes gráficos y una gran historia | VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The Game Awards sigue dando sorpresas a la industria de videojuegos. Otro de los grandes anuncios durante la gala fue el proporcionado por Ed Boon, director de la desarrolladora Netherrealm Studios, quien presentó de forma oficial Mortal Kombat 11. El nuevo título de la famosa saga se lanzará el próximo 23 de abril en PlayStation 4, Xbox One, Nintendo Switch y PC. ►Mira a continuación su primer tráiler Esta nueva edición celebrará el 25 aniversario de la saga. Unas de sus mayores novedades serán los personajes personalizados, los cuales permitirán crear luchadores parecidos a ti y con las c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Raiden y Scorpion tienen sangrienta batalla en primer trailer de Mortal Kombat 11 - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/raiden-y-scorpion-tienen-sangrienta-batalla-en-primer-trailer-de-mortal-kombat-11</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVz8Kk_Q8HHV2QXsbkWe64qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:53:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/raiden-y-scorpion-tienen-sangrienta-batalla-en-primer-trailer-de-mortal-kombat-11" target="_blank"&gt;Raiden y Scorpion tienen sangrienta batalla en primer trailer de Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la quinta entrega anual de The Games Awards llegó una sorpresa para todos los fans de los juegos de pelea. En el evento que premia a los mejores juegos del año se presentó el trailer de Mortal Kombat 11. Raiden y Scorpion protagonizan este sangriento avance al más puro estilo de combate de la saga. Te puede interesar ¡Joker de Persona 5 se une al campo de batalla de Super Smash Bros. Ultimate! La nueva entrega de la saga saldrá a su venta el próximo 23 de abril. Se prevé que el 17 de enero se realice un evento en el que se presentará formalmente el juego. A través del video se anuncia q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Todos los detalles del brutal anuncio de Mortal Kombat 11 - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/12/07/todos-los-detalles-del-brutal-anuncio-de-mortal-kombat-11</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEv3LNVzTv2U_odiK3suKU8qGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw5ISYAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:03:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/12/07/todos-los-detalles-del-brutal-anuncio-de-mortal-kombat-11" target="_blank"&gt;Todos los detalles del brutal anuncio de Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Warner anuncia evento especial y edición de colección. Warner Bros. Interactive Entertainment reveló Mortal Kombat 11 durante la entrega de los Game Awards 2018 el pasado 6 de diciembre. El cual estará disponible para PlayStation 4, PlayStation 4 Pro, Xbox One, Xbox One X, Nintendo Switch y PC. Si te lo perdiste, aquí tienes el trailer. Siguiendo con el anuncio, se dio a conocer Mortal Kombat 11: La Revelación, un evento especial con la comunidad que tendrá lugar el 17 de enero de 2019 y que se transmitirá a través de www.twitch.tv/NetherRealm, donde se presentará el gameplay del juego. Pri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>VIDEO: Raiden y Scorpion libran brutal batalla en el trailer de Mortal Kombat 11 - unocero</title><link>https://www.unocero.com/videojuegos/trailer-mortal-kombat-11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFtvJKdNtXB-SOciiSiTZwqGAgEKg8IACoHCAow1vbMATDB2iQw297UBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:04:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unocero.com/videojuegos/trailer-mortal-kombat-11/" target="_blank"&gt;VIDEO: Raiden y Scorpion libran brutal batalla en el trailer de Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;unocero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo lograron: Mortal Kombat 11 será más violento que nunca, y para muestra, esta brutal batalla entre Raiden y Scorpion en el trailer del nuevo título, que además, ya está disponible para preorden. Luego de varios rumores y filtraciones, NetherRealm Studios confirmó su nuevo título y junto con él, dio a conocer varias nuevas funciones que lo vuelven el más completo a la fecha. No, no se llama “Chasquido de Thanos”; este es su verdadero nombre Y es que en Mortal Kombat 11 -que llegará el 23 de abril de 2019 para PC, PlayStation 4, Xbox One y Nintendo Switch- podrás profundiza y mejora la expe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unocero.com">unocero</source></item><item><title>James Wan revela estado del reboot de Mortal Kombat - Lo Mío Es</title><link>https://lomioes.com/noticias/cine/james-wan-revela-estado-del-reboot-de-mortal-kombat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0_7PdP_fkm1-b8S1I6O4oqGQgEKhAIACoHCAowgOWICzC924cDMJe9ngY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:29:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomioes.com/noticias/cine/james-wan-revela-estado-del-reboot-de-mortal-kombat" target="_blank"&gt;James Wan revela estado del reboot de Mortal Kombat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lo Mío Es&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Han pasado literalmente años desde que supimos algo sobre la nueva película de Mortal Kombat que estaba desarrollando James Wan (Aquaman, El Conjuro) como productor. La última información se dio en noviembre del 2016, cuando se dio a conocer que el galardonado director de comerciales Simon McQuoid (Halo, Duracell, Samsung, Playstation, Dr. Pepper, Netflix y VW) encabezaría el proyecto en lo que sería su debut como director. Pero esto no sucedió. Después Wan dijo que él y sus co productores, Michael Clear, Todd Garner, Jeremy Stein y Lawrence Kasanoff, se tomarían el tiempo necesario para el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomioes.com">Lo Mío Es</source></item><item><title>En riesgo, la película de Mortal Kombat - videojuegos</title><link>http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/en-riesgo-la-pelicula-de-mortal-kombat.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK56S6inwAVwiSpunznAjAoqGQgEKhAIACoHCAowjMeACzD64IwDMMrk-gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/en-riesgo-la-pelicula-de-mortal-kombat.html" target="_blank"&gt;En riesgo, la película de Mortal Kombat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;videojuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los directores que más trabajo ha tenido en los últimos años es James Wan, quien hace tiempo mencionó que le gustaría hacer un nuevo film de Mortal Kombat, proyecto del que ahora ya no está tan seguro. Con la película Aquaman a punto de estrenarse, en donde Wan dirigió y colaboró en el guión, y con un 2019 lleno de trabajo para realizar Annabelle 3 y El Conjuro 3, la cabeza de James Wan debe estar saturada y poco espacio quedará para cristalizar uno de los planes que comentó hace años sobre un nuevo film sobre Mortal Kombat. Sin embargo la idea sigue en pie aunque no lo ve tan fácil ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://video4juegos.blogspot.com">videojuegos</source></item><item><title>WB revela detalles de luchadores personalizados en Mortal Kombat 11 - PlayerOne</title><link>https://www.playerone.vg/2018/12/07/mortal-kombat-warner-boon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJdTTjvfzRF7wv6S-ye4asqGQgEKhAIACoHCAowzo6ICzCezIYDMJemmgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:01:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.playerone.vg/2018/12/07/mortal-kombat-warner-boon/" target="_blank"&gt;WB revela detalles de luchadores personalizados en Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PlayerOne&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los Game Awards se han convertido en la celebración anual de nuestro medio y, como era de esperar, muchos aprovechan esta fiesta para anunciar nuevos juegos. Ese fue el caso de Ed Boon, director creativo de NetherReal Studios y co-creador de Mortal Kombat, que aprovechó su subida al escenario para mostrar el primer tráiler oficial de Mortal Kombat 11. Boon subió al escenario a entregar el premio a mejor juego deportivo, el cual ganó Forza Horizon 4. Pero antes de mencionar a los nominados, un video mostró el tráiler. Lo gracioso es que Ed Boon dijo que anunciaría a los nominados cuando el t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.playerone.vg">PlayerOne</source></item><item><title>Xbox Game Pass: Mortal Kombat X y PES 2019 se unen en diciembre - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188205/xbox-game-pass-mortal-kombat-x-y-pes-2019-se-unen-en/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsrSwkZ6GeXVscm85CTT78qGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188205/xbox-game-pass-mortal-kombat-x-y-pes-2019-se-unen-en/" target="_blank"&gt;Xbox Game Pass: Mortal Kombat X y PES 2019 se unen en diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Microsoft ha confirmado la lista de videojuegos que se incluirá en su Xbox Game Pass, su servicio de juego por suscripción. Entre los juegos escogidos están los recién anunciados Ashen o Below, pero también otras sorpresas interesantes como los muy notables Mortal Kombat X o Pro Evolution Soccer 2019. Puedes consultar fechas de estreno y juegos a continuación: - Mortal Kombat X – 7 de diciembre - Ashen – 7 de diciembre - Kingdom Two Crowns – 11 de diciembre - Pro Evolution Soccer 2019 – 13 de diciembre - Spintires: Mudrunner – 13 de diciembre - Below – 14 de diciembre - Hellblade: Senua’s S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Es oficial: tenemos nuevo Mortal Kombat y sera la entrega numero 11 - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/mortal-kombat-11-trailer-lanzamiento-estreno-fecha-NetherRealm-20181207-0007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJOGR5eHGB3dpS1Hb483WAqGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/mortal-kombat-11-trailer-lanzamiento-estreno-fecha-NetherRealm-20181207-0007.html" target="_blank"&gt;Es oficial: tenemos nuevo Mortal Kombat y sera la entrega numero 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante la pasada edición de The Game Awards 2018 se anunciaron distintos juegos y lanzamientos que nos dejaron con un buen sabor de boca, pero si hubo uno que destaco entre todas las novedades, es el de Mortal Kombat 11, que nos fue presentado de la nada y sin previo aviso durante la ceremonia de premiación. El tráiler llego durante la entrega del premio al Mejor Juego de Carreras / Deportivo, justo antes de ver a los nominados la pantalla del evento fue intervenida y nos mostró el clásico logo del dragón hecho de rayos, para después mostrarnos una impresionante pelea entre un Raiden difer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>Resumen – Los anuncios más importantes de The Game Awards 2018 - videojuegos</title><link>http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/resumen-los-anuncios-mas-importantes-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECszXIQUGfcVc3D6EA2rn0kqGQgEKhAIACoHCAowjMeACzD64IwDMMrk-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/resumen-los-anuncios-mas-importantes-de.html" target="_blank"&gt;Resumen – Los anuncios más importantes de The Game Awards 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;videojuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De nueva cuenta, la ciudad de Los Ángeles, California recibió a la ceremonia de The Game Awards, premios de mayor prestigio dentro del mundo de los videojuegos. Como es la costumbre, el evento fue el marco perfecto para que un montón de compañías decidieran hacer importantes anuncios sobre lo que viene en el futuro. A continuación te presentamos los anuncios más importantes que se dieron este jueves 6 de diciembre. The Stanley Parable Ultra Deluxe El aclamado The Stanley Parable, juego independiente que causó sensación en 2013, se estará lanzando en algún punto de 2019 para PS4 y Xbox One c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://video4juegos.blogspot.com">videojuegos</source></item><item><title>Los mejores anuncios que vimos en The Game Awards 2018 - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/the-game-awards-lanzamientos-novedades-resumen-goty-2018-20181207-0003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8UGgbSRMU0RI2tuVwXROsqGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/the-game-awards-lanzamientos-novedades-resumen-goty-2018-20181207-0003.html" target="_blank"&gt;Los mejores anuncios que vimos en The Game Awards 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La noche de ayer se celebraron The Game Awards 2018, la ceremonia que premia la excelencia en el campo de los videojuegos y toda la industria que los rodea, y como era de esperarse vimos un montón de anuncios y sorpresas que hicieron de esta premiación algo único para los jugadores de todo el mundo. Now THIS is what gaming is all about. Coming together. #TheGameAwards pic.twitter.com/hVrvJY4cz1 — The Game Awards (@thegameawards) 7 de diciembre de 2018 Lo nuevo En la ceremonia pudimos ver grandes nuevos lanzamientos, algunos ya los esperábamos como Mortal Kombat 11 y Crash Team Racing, y otr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>Mortal Kombat XI aparece por los The Game Awards con fecha de estreno - GuiltyBit</title><link>https://www.guiltybit.com/mortal-kombat-xi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgzo0vgyGpDZ14lKsb2UisqGQgEKhAIACoHCAowuP75CjDzkecCMK27uQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guiltybit.com/mortal-kombat-xi/" target="_blank"&gt;Mortal Kombat XI aparece por los The Game Awards con fecha de estreno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GuiltyBit&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mortal Kombat XI hace acto de aparición por los The Game Awards poniéndolo todo perdido de sangre, tripas y muchas ganas de hacer el bestia. A ver, chicos de The Game Awards, dejadnos respirar un poco. No puede ser que nos metáis a lo ninja un tráiler de este calibre. O igual es justo lo adecuado, ya que Mortal Kombat XI tiene mucho de eso. Sí, la saga continúa dispuesta a hacernos sacar todo lo que llevemos dentro del estómago con un tráiler la mar de espectacular. Lo mejor de todo es que Mortal Kombat XI saldrá a la luz de forma global. Lo que viene a ser que el 23 de abril podremos disfr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guiltybit.com">GuiltyBit</source></item><item><title>El primer tráiler de Mortal Kombat 11 prueba que es el más violento de la franquicia - Código Espagueti</title><link>https://codigoespagueti.com/innovacion/el-primer-trailer-de-mortal-kombat-11-prueba-que-es-el-mas-violento-de-la-franquicia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJRpuRfnNU0WYpOhDJRG_cqGQgEKhAIACoHCAowgKmBCzCWhv0CMIzqmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:18:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://codigoespagueti.com/innovacion/el-primer-trailer-de-mortal-kombat-11-prueba-que-es-el-mas-violento-de-la-franquicia/" target="_blank"&gt;El primer tráiler de Mortal Kombat 11 prueba que es el más violento de la franquicia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Código Espagueti&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tal como se había filtrado, Mortal Kombat llegará dentro de muy poco tiempo. Y Ed Boon aprovechó su presencia en los Game Awards para presentar el primer tráiler del juego, que no sólo nos dejó con el ojo cuadrado, sino que tiene todo para ser el juego más violento de la saga... y eso no es poca cosa. En el tráiler vemos a dos viejos conocidos, Raiden y Scorpion, peleando con todas sus fuerzas, fracutando sus huesos y realizando dos fatalities increíbles. Se adelantó que el 17 de enero se realizará un anuncio relacionado con el juego. Y que a partir de mañana se puede reservar el juego, obt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://codigoespagueti.com">Código Espagueti</source></item><item><title>Un sangriento tráiler confirma el lanzamiento de Mortal Kombat 11 - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188180/un-sangriento-trailer-confirma-el-lanzamiento-de-mortal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOyEeUgXV7upb0KnPMpvhQqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188180/un-sangriento-trailer-confirma-el-lanzamiento-de-mortal/" target="_blank"&gt;Un sangriento tráiler confirma el lanzamiento de Mortal Kombat 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El veterano Ed Boon ha hecho acto de presencia en los The Game Awards para dar a conocer Mortal Kombat 11, el nuevo episodio de esta veterana saga de videojuegos de peleas desarrollada por NetherRealm Studio, que se estrenará en todo el mundo el próximo 23 de abril en PC, Xbox One, PS4 y Nintendo Switch. El anuncio viene acompañado de una sangrienta escena cinemática en la que, una vez más, vemos a Scorpion y Raiden luchando a muerte mientras hacen uso de algunos de sus movimientos más icónicos. Todo ello con el acompañamiento musical de "Immortal", de 21 Savage. ¿Cuándo veremos el primer g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Esto es lo que dio de sí la gala a los mejores juegos del año The Games Awards - En el objetivo</title><link>http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/12/esto-es-lo-que-dio-de-si-la-gala-los.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgZv0TgnUdW6WUyDm6cZJQqGQgEKhAIACoHCAow7M-CCzDJwo0DMOvQ_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/12/esto-es-lo-que-dio-de-si-la-gala-los.html" target="_blank"&gt;Esto es lo que dio de sí la gala a los mejores juegos del año The Games Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En el objetivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anoche se celebró la gala anual que premia a los mejores juegos del año en Los Ángeles, California. El gran galardonado fue God of War que se llevó el Game of the Year, el mejor juego del año por delante de Red Dead Redemption 2, Assassin’s Creed Odyssey o Spiderman. Además el juego de Santa Mónica Studios también fue galardonado como el mejor juego de Acción/ Aventura y mejor Dirección. Por su parte Red Dead Redemption 2, el juego del oeste de Rockstar, se tuvo que conformar con tener la mejor interpretación de un personaje, mejor diseño sonoro, mejor banda sonora y la mejor narrativa. Tam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enelobjetivo-es.blogspot.com">En el objetivo</source></item><item><title>The Game Awards 2018: God of War es el juego del año y otras muchas novedades - CNET en Espanol</title><link>https://www.cnet.com/news/game-awards-2018-novedades-goty-god-of-war/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVPL6L7oOCMSC4e5zBge6gqFwgEKg8IACoHCAow892KCDDChAQwzJJN</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:00:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnet.com/news/game-awards-2018-novedades-goty-god-of-war/" target="_blank"&gt;The Game Awards 2018: God of War es el juego del año y otras muchas novedades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET en Espanol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;God of War con el semidiós Kratos se convirtió en el juego de 2018, según The Game Awards Santa Monica Studio La duda de qué juego se merece ser el mejor del año por fin se disipó: God of War es el juego del año de 2018 según la gala de premiación The Game Awards. La decisión fue muy complicada para los jueces, pues los otros favoritos también dejaron huella durante el año: Red Dead Redemption 2 y Fortnite. Sin embargo, la más reciente entrega del semidiós Kratos bajo la tutela del equipo de desarrollo Santa Mónica Studio conquistó la terna para galardonarse como el mejor juego del año. Est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnet.com">CNET en Espanol</source></item><item><title>¿Acción en primera persona para lo nuevo de NetherRealm? - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188078/accion-en-primera-persona-para-lo-nuevo-de-netherrealm/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4TZiLFZmDPxHAjwFueWKsqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188078/accion-en-primera-persona-para-lo-nuevo-de-netherrealm/" target="_blank"&gt;¿Acción en primera persona para lo nuevo de NetherRealm?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No hay nada más misteriosos estos últimos meses que los próximos proyectos de los estudios internos de Warner Bros. Interactive Entertainment. Si había un estudio con el que podíamos tener claro cuál podría ser su próximo proyecto, NetherRealm Studios y una nueva entrega de la saga Mortal Kombat, ahora una nueva oferta de empleo da a entender que lo nuevo del equipo de desarrollo podría mantener parte de esa esencia pero con elementos del género de acción en primera persona. Eso siempre según los requisitos del anuncio publicado en la plataforma de trabajo LinkedIn. Allí podemos ver cómo el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>¿NetherRealm piensa en un juego en primera persona? - BOLAVIP</title><link>https://bolavip.com/gamer/NetherRealm-piensa-en-un-juego-en-primera-persona-20181204-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsOiCy8mANRMQFEIrRVVeAqGQgEKhAIACoHCAowzsX_CjCEkfkCMOv95wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bolavip.com/gamer/NetherRealm-piensa-en-un-juego-en-primera-persona-20181204-0018.html" target="_blank"&gt;¿NetherRealm piensa en un juego en primera persona?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BOLAVIP&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los estudios pertenecientes a Warner Bros. Interactive Entertainment han estado de lo más misteriosos durante un buen tiempo y sólo algunos rumores y especulaciones muy rebuscadas han podido develar algo de sus proyectos. NetherRealm, el estudio encargado del desarrollo de todos los juegos de Mortal Kombat parece estar trabajando en algo revolucionario para sus títulos de pelea. Lo cierto ques que NetherRealm publicó una oferta de empleo en Linkedin en la cuál buscan una persona con experiencia en el desarrollo de juegos de acción en primera persona. Luego de varias entregas que han seguido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bolavip.com">BOLAVIP</source></item><item><title>THRILL KILL: El JUEGO PROHIBIDO de la primera PLAYSTATION (PSOne) - Vandal</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=XvE6ux61q80</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3PiRWFYdjUeDBrOe_MoZwqGAgEKg8IACoHCAow-YK8BzCL4kYwwuy6BQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:28:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=XvE6ux61q80" target="_blank"&gt;THRILL KILL: El JUEGO PROHIBIDO de la primera PLAYSTATION (PSOne)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vandal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La violencia extrema en los videojuegos siempre ha creado mucha polémica, hoy repasamos la historia detrás de Thrill Kill, título de lucha 3D que fue cancelado poco antes de su lanzamiento. Te contamos esta curiosa historia de la primera consola PSX/PS1/PSOne, uno de los primeros juegos censurados. https://vandal.elespanol.com/noticia/1350712935/la-historia-de-thrill-kill-el-juego-prohibido-de-la-primera-playstation/ Todo sobre PlayStation Classic: https://vandal.elespanol.com/reportaje/playstation-classic-guia-de-compra-lanzamiento-precio-juegos-y-detalles SUSCRÍBETE http://goo.gl/zScUYm -...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Vandal</source></item><item><title>Así se vería Eiza González como Mileena en una película de Mortal Kombat - Código Espagueti</title><link>https://codigoespagueti.com/noticias/cultura/asi-se-veria-eiza-gonzalez-como-mileena-en-una-pelicula-de-mortal-kombat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8MdsDQ0dUqD9_uuJLVWUIqGQgEKhAIACoHCAowgKmBCzCWhv0CMIzqmAY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:02:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://codigoespagueti.com/noticias/cultura/asi-se-veria-eiza-gonzalez-como-mileena-en-una-pelicula-de-mortal-kombat/" target="_blank"&gt;Así se vería Eiza González como Mileena en una película de Mortal Kombat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Código Espagueti&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BossLogic es uno de los ilustradores que más suelen entusiasmar a la comunidad geek, por sus imágenes increíblemente realistas mostrando cómo lucirían algunos famosos actores (y celebridades) encarnando personajes del mundo del cómic, la fantasía y los videojuegos. https://codigoespagueti.com/noticias/cultura/imagina-gal-gadot-kitana/ Y, luego de mostrar cómo se vería Gal Gadot caracterizada como Kitana, la princesa del reino místico de Edenia de acuerdo con el canon de Mortal Kombat, BossLogic fue un paso más allá. Así, BossLogic imaginó cómo se vería la hermana de Kitana, ni más ni menos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://codigoespagueti.com">Código Espagueti</source></item><item><title>Anuncian a Hellboy en nuevo contenido adicional de “Injustice 2” - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/anuncian-hellboy-en-nuevo-contenido-adicional-de-injustice-2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAHgiA4J1eZZKcGQbu_F4UqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQw8sGSAw</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 17:52:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/anuncian-hellboy-en-nuevo-contenido-adicional-de-injustice-2" target="_blank"&gt;Anuncian a Hellboy en nuevo contenido adicional de “Injustice 2”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NetherRealm y Warner Bros. anunciaron su segundo paquete de contenido adicional para el videojuego “Injustice 2”, el cual ha revelado a tres personajes nuevos: Raiden, Black Manta y, para lo sorpresa de todos, Hellboy. Te puede interesar Bethesda revela “Doom VFR” donde lucharás con demonios en realidad virtual Los personajes se habían anunciado en una captura anterior adelantada por NetherRealm, en donde los fanáticos asumieron correctamente que dos de estos personajes serían Raiden de “Motal Kombat” y el villano de Aquaman, Black Manta o “Mantarraya”. La inclusión de Hellboy en el juego d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Éntrale a los golpes - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1128860&amp;md5=0911a31989675f24e434f0026d1a63b6&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9581dd5ff19ead9dede4cac2428ae2c5</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYFQKyonCnI5O2GWYLoEz4qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMKP_rAM</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1128860&amp;md5=0911a31989675f24e434f0026d1a63b6&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9581dd5ff19ead9dede4cac2428ae2c5" target="_blank"&gt;Éntrale a los golpes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ya sea con patadas, golpes, rayos de calor, armas o las garras de un feroz oso, estos juegos aliviarán el estrés y la furia que quizás has guardado por mucho tiempo al enfrentarte a peleadores fantásticos, súper héroes, villanos y hasta una estrella pop que te obligará a unirte a su grupo de baile. Clásica con Ultra Street Fighter II: The Final Challengers Plataforma: Nintendo Switch Golpe maestro: la versión clásica del juego de pelea regresó con el diseño y audio clásico, aunque si lo prefieres puedes elegir nuevos gráficos que se ven como si estuvieras viendo una serie animada japonesa. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Así de gore habría sido Street Fighter II con fatalities - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/juegos-retro/asi-de-gore-habria-sido-street-fighter-ii-con-fatalities</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDBnynxzebYpyYnT1WDcJkqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 06:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/juegos-retro/asi-de-gore-habria-sido-street-fighter-ii-con-fatalities" target="_blank"&gt;Así de gore habría sido Street Fighter II con fatalities&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La década de los 90 fue genial para los amantes de la lucha. Mientras 'Street Fighter II' redefinía el género, empezaron a surgir nuevas sagas, como el polémico 'Mortal Kombat', que con su nivel de realismo, las cantidades de sangre por metro cuadrado y, sobre todo, los fatalities, dieron mucho que hablar en su momento. Precisamente ahora nos topamos con una mezcla de ambos, gracias a The Pixel Kingdom, con un vídeo que incluye los fatalities en la prolífica saga de Capcom. El resultado, vaya por delante (tal y como pasó con la saga de Sub-zero y cía), no es apto para estómagos sensibles, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Ya hay fecha exacta para la llegada de Sub-Zero a Injustice 2 - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/06/ya-hay-fecha-exacta-para-la-llegada-de-sub-zero-injustice-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENaQAxg6fXZWm3sw4Re0g-kqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 22:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/06/ya-hay-fecha-exacta-para-la-llegada-de-sub-zero-injustice-2/" target="_blank"&gt;Ya hay fecha exacta para la llegada de Sub-Zero a Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La semana pasada cuando se mostró el tráiler de Sub-Zero en Injustice 2 se reveló que el personaje llegaría durante julio, pero ahora tenemos que Ed Boon ha dado a conocer la fecha exacta en que se pondrá disponible el mítico peleador de Mortal Kombat. Sub-Zero llegará como personaje descargable de Injustice 2 el 11 de julio, y como pueden ver a continuación, Ed Boon compartió la noticia haciendo referencia a Game of Thrones con la frase “Se acerca el Invierno.. en julio”. Winter is coming…..in July. pic.twitter.com/DEj3QwV3G0 — Ed Boon (@noobde) 23 de junio de 2017 Sub-Zero es parte del Fi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Injustice 2: las siete claves del juego que redefinirá el universo de DC Comics - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/listas/injustice-2-las-siete-claves-del-juego-que-redefinira-el-universo-de-dc-comics</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0xptuXdxHaoqjS24HsR-4qGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 19:06:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/listas/injustice-2-las-siete-claves-del-juego-que-redefinira-el-universo-de-dc-comics" target="_blank"&gt;Injustice 2: las siete claves del juego que redefinirá el universo de DC Comics&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quedan exactamente 10 días para que Superman y Batman vuelvan a ajustar cuentas en las sobremesas de Microsoft y Sony a través de 'Injustice 2', y si el original sorprendió con su espectacular selección de personajes y su ambiciosa trama, la secuela promete elevar generosamente el listón de lo visto. Superman ya no es de símbolo de esperanza que la humanidad necesita y el Guardián de Gotham se ha visto obligado a ponerlo bajo control. Pero no nos vamos a engañar: en 'Injustice 2' queremos verles repartir estopa y los creadores de 'Mortal Kombat' conocen muy bien la receta. De hecho, aquí ti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Mortal Kombat celebra hoy su Aniversario Número 25 - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/08/mortal-kombat-celebra-hoy-su-aniversario-numero-25/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVjPqmJJc9U-s5-SJuNKZYqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 22:27:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/08/mortal-kombat-celebra-hoy-su-aniversario-numero-25/" target="_blank"&gt;Mortal Kombat celebra hoy su Aniversario Número 25&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy es un día especial para todos los que crecimos jugando Mortal Kombat ya que la serie creada por Ed Boon y John Tobias está cumpliendo nada menos que 25 años. El primer Mortal Kombat se estrenó en arcades el 9 de agosto de 1992, un título que desde el principio llamó la atención por el realismo de sus personajes basados en actores reales y por supuesto por su contenido extremadamente violento que desde siempre ha causado polémica y le ha valido ser prohibido y censurado en diversos países. Dicho contenido incluye grandes cantidades de sangre, ataques brutales y particularmente los llamad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Raiden y su skin de Black Lightning llegan a Injustice 2 - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/10/raiden-y-su-skin-de-black-lightning-llegan-injustice-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmUHQIKriFt-xpFrXw98FIqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 20:37:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/10/raiden-y-su-skin-de-black-lightning-llegan-injustice-2/" target="_blank"&gt;Raiden y su skin de Black Lightning llegan a Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The post Raiden y su skin de Black Lightning llegan a Injustice 2 appeared first on Niubie.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Revelan los primeros personajes DLC para Injustice 2 - SDPnoticias.com</title><link>http://www.sdpnoticias.com/geek/2017/05/05/revelan-los-primeros-personajes-dlc-para-injustice-2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN51Vl1KB7raT5i1IoRljLoqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw5ISYAw</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 18:28:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sdpnoticias.com/geek/2017/05/05/revelan-los-primeros-personajes-dlc-para-injustice-2" target="_blank"&gt;Revelan los primeros personajes DLC para Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Warner Bros. Interactive Entertainment y DC Entertainment revelaron un nuevo trailer mostrando los primeros personajes DLC para Injustice2- Red Hood, Starfire y Sub-Zero. Disponibles en la Ultimate Edition Injustice 2 o la Deluxe Version Injustice 2 en formato digital. La Ultimate Edition Injustice 2 incluirá un total de nueve personajes para jugar, tres skins premier que transforman a peleadores seleccionados en versiones alternativas con nueva imagen, voces y diálogos; y dos exclusivos Gear Shaders que habilitan a los jugadores a personalizar la imagen de sus peleadores con temas de colo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>BITS | Reseña: Injustice 2, la secuela perfecta para amantes de las peleas - SinEmbargo MX</title><link>http://www.sinembargo.mx/28-05-2017/3225781</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyxW8kDkRBC2gEK8HiSAgsqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMOS4mAM</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 05:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sinembargo.mx/28-05-2017/3225781" target="_blank"&gt;BITS | Reseña: Injustice 2, la secuela perfecta para amantes de las peleas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de cuatro años de que se lanzó la primera parte en la que se pudo ver pelear a superhéroes contra villanos de DC, llega la secuela que supera el original, pero eso sí no es suficiente ser fan de los cómics para quedar atrapado, es necesario también ser fanático de los puñetazos y patadas. Por Oswi Rodríguez Ciudad de México, 28 de mayo (SinEmbargo).– Dicen que las mejores batallas no se ganan con espadas y claro que no, Injustice 2 nos enseña que se ganan con destreza y con las mejores armaduras. Sin duda, el mejor juego de peleas que hemos tenido en años, no podemos pedir más. Han pa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Actor despechado “confirma” los rumores sobre Mortal Kombat XI - unocero</title><link>https://www.unocero.com/videojuegos/actor-confirma-mortal-kombat-xi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAe1Sr6CX0RLtSZ0wIhyl0IqGAgEKg8IACoHCAow1vbMATDB2iQwu9_UBQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unocero.com/videojuegos/actor-confirma-mortal-kombat-xi/" target="_blank"&gt;Actor despechado “confirma” los rumores sobre Mortal Kombat XI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;unocero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay que tener cuidado de lo que una persona despechada puede hacer. Ahora un actor de doblaje que habría sido “despedido” por los estudios Pink Noise y que se había encargado dar voz a Reptile, Kung Lao y Rain en Mortal Kombat X, aseguró a los cuatro vientos que el sucesor de la franquicia no solo es una realidad, sino que además ya estaría en una etapa avanzada. Motorola comienza a actualizar sus dispositivos a Android 9.0 Pie Lalo Garza es el actor mexicano que ha racatapultado los rumores sobre el futuro título de NetherRealm Studios, que además estaría nuevamente encabezado por Ed Boon....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unocero.com">unocero</source></item><item><title>Mortal Kombat XI ¿Más cerca de lo que pensamos? - BOLAVIP</title><link>https://bolavip.com/gamer/Mortal-Kombat-XI-Mas-cerca-de-lo-que-pensamos-20181116-0022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8GS2sOt3woY6w0zMtGfjoqGQgEKhAIACoHCAowzsX_CjCEkfkCMOv95wU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bolavip.com/gamer/Mortal-Kombat-XI-Mas-cerca-de-lo-que-pensamos-20181116-0022.html" target="_blank"&gt;Mortal Kombat XI ¿Más cerca de lo que pensamos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BOLAVIP&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mucho se ha especulado en el último tiempo sobre la posibilidad de un anuncio por parte de Netherrealm en el que revelen que saldrá un nuevo juego de la saga Mortal Kombat. Sin embargo, la incertidumbre parece haber llegado a su fin por un actor de doblaje. Lalo Garza, quien dobla las voces de Reptile y Kung Lao en las más recientes entregas del juego, se expresó con enfado a Pink Noise Studios, por haberlo quitado del doblaje de ambos personajes en el próximo juego. Pues finalmente confirmo que los “profesionales” de @PINKNOISEloc decidieron quitarme mis personajes de #MortalKombatXI. Que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bolavip.com">BOLAVIP</source></item><item><title>Reseña Videojuegos: Injustice 2 - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/geek/2017/05/22/resena-videojuegos-injustice-2</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZlQp-fxvfe5NLIdWMgJJoqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw5ISYAw</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 00:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/geek/2017/05/22/resena-videojuegos-injustice-2" target="_blank"&gt;Reseña Videojuegos: Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando Warner Bros. Games y Netherrealm anunciaron la primera entrega de la serie Injustice, las reacciones fueron de alegría por parte de los fans de DC Comics, aunque estaba fresco el recuerdo del pésimo Mortal Kombat vs DC Universe; el reboot de Mortal Kombat demostró que la desarrolladora se había dejado de experimentos extraños y podía hacer un juego con altos estándares de calidad. Así, el título sorprendió por su impresionante historia y fluido sistema de combate que emulaba a su hermano de compañía; claro que también esto lo llevó a ser considerado un gran skin o DLC más que un jueg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>¡Invitado de lujo! Ed Boon, creador de Mortal Kombat, estará en Festigame 2017 - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/06/invitado-de-lujo-ed-boon-creador-de-mortal-kombat-estara-en-festigame-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3RFtqcRGdz9_SjjEDzZdgqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 15:50:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/06/invitado-de-lujo-ed-boon-creador-de-mortal-kombat-estara-en-festigame-2017/" target="_blank"&gt;¡Invitado de lujo! Ed Boon, creador de Mortal Kombat, estará en Festigame 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Festigame Coca-Cola Zero 2017 (así se llama ahora) traerá un invitado de lujo y de alto perfil. ¿Han escuchado hablar del creador de Mortal Kombat? Porque sí, el mismísimo Ed Boon vendrá a la edición de este año de la feria. Lo de Ed Boon es bien contingente porque su más reciente juego se llama Injustice 2, se lanzó hace muy poquito y ha tenido muy buena recepción tanto en ventas como en la opinión de los usuarios. Ed Boon estará presente los días 5 y 6 de agosto y justamente en la final nacional del torneo Injustice 2 Championship Series. ¿Qué les parece Ed Boon como invitado de este Fest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Review: Tekken 7, el regreso de Puño de Hierro - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/tecno/2017/06/14/review-tekken-7-el-regreso-de-puno-de-hierro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMK9VWErRuDiedF3aYcrxIEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 17:59:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/tecno/2017/06/14/review-tekken-7-el-regreso-de-puno-de-hierro/" target="_blank"&gt;Review: Tekken 7, el regreso de Puño de Hierro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con más de 20 años en el haber, la saga Tekken es uno de los pilares de los juegos de combates junto con Street Fighter y Mortal Kombat. Con un estilo propio, en 2017 volvió a la nueva generación de consolas luego de 8 años. El modo Historia, que se presenta mediante varios personajes, cuenta un nuevo capítulo de la conflictiva historia familiar del clan Mishima. En el medio de la búsqueda de venganza, nuevos personajes tienen su momento de brillo. LEA MÁS: Se presentaron los nuevos videojuegos para la PlayStation 4Cómo se verán los juegos en "la consola más poderosa" del mundo Además de es...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Consigue estos juegos para la Xbox One por menos de $20 dólares - Digital Trends Español</title><link>https://es.digitaltrends.com/videojuego/juegos-xbox-one/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMir0ZNsqCgEQztD7JWKNjAqGQgEKhAIACoHCAow4df1CjC63NwCMPb_1AM</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 22:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.digitaltrends.com/videojuego/juegos-xbox-one/" target="_blank"&gt;Consigue estos juegos para la Xbox One por menos de $20 dólares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Digital Trends Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Xbox One ha acumulado una increíble colección de juegos AAA. Y, por suerte, muchos de estos pueden ser tuyos por poco dinero. Además, si todavía no te has comprado una consola Xbox, el reciente lanzamiento de la Xbox One S ofrece una excelente oportunidad para que puedas disfrutar de los últimos títulos en 4K. Por ello, hemos querido crear una lista con los juegos para la Xbox One con los que podrás disfrutar mucho sin que tu bolsillo se resienta demasiado. Halo 5: Guardians La franquicia Halo puso, sin duda, la Xbox original de Microsoft en el mapa. Y la última entrega de la serie cuent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.digitaltrends.com">Digital Trends Español</source></item><item><title>Manta Negra, Raiden y Hellboy se presentan en Injustice 2 - Vandal</title><link>http://www.vandal.net/noticia/1350695894/manta-negra-raiden-y-hellboy-se-presentan-en-injustice-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA852jQ7F_85IbsIlU_-lxIqFwgEKg8IACoHCAow-YK8BzCL4kYw2uBo</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 11:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vandal.net/noticia/1350695894/manta-negra-raiden-y-hellboy-se-presentan-en-injustice-2/" target="_blank"&gt;Manta Negra, Raiden y Hellboy se presentan en Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vandal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se revelan los personajes de Fighter Pack 2. NetherRealm Studios ha anunciado los tres personajes del Fighter Pack 2 que llegarán a Injustice 2. Se trata del villano Manta Negra, que había sido insinuado hace un mes, Raiden de Mortal Kombat -su silueta también era reconocible- y Hellboy, personaje creado por Mike Mignola para la editorial Dark Horse. Podremos ver a estos luchadores en acción durante una partida benéfica organizada en Gamescom 2017 que enfrentará a DJ Steve Aoki y Don Diablo. Injustice 2 ya está disponible en PS4, Xbox One, iOS y Android. Presenta un mundo donde, tras acabar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vandal.net">Vandal</source></item><item><title>¿Lucha en 2D o en 3D?: estas son las cartas de los principales contendientes en 2017 - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/listas/lucha-en-2d-o-en-3d-estas-son-las-cartas-de-los-principales-contendientes-en-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsrRODwcLIYZxJlpjf6NGMqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 07:41:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/listas/lucha-en-2d-o-en-3d-estas-son-las-cartas-de-los-principales-contendientes-en-2017" target="_blank"&gt;¿Lucha en 2D o en 3D?: estas son las cartas de los principales contendientes en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En apenas unas semanas hemos visto cómo se han juntado varios juegos de lucha, a falta de unos pocos más que llegarán en junio. Es como si las compañías se pusiesen de acuerdo a la hora de inaugurar la nueva temporada. Tenemos a los principales referentes del género, tanto en 2D como en 3D; algunos con secuelas como tal, mientras que otros recurren a las expansiones, refritos o conversiones. De ahí que sea importante saber por cuál decantarse esta vez. Por ello vamos a repasar sus principales características para despejar todo tipo de dudas, e incluso plantear alternativas para cada uno. Le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Ed Boon: “Los juegos de peleas resurgieron porque volvieron a la jugabilidad clásica en 2D” [NB Entrevista] - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/08/ed-boon-los-juegos-de-peleas-resurgieron-porque-volvieron-la-jugabilidad-clasica-en-2d-nb-entrevista/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENN8LUF2rIeAcIU7Jfd1buIqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 22:50:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/08/ed-boon-los-juegos-de-peleas-resurgieron-porque-volvieron-la-jugabilidad-clasica-en-2d-nb-entrevista/" target="_blank"&gt;Ed Boon: “Los juegos de peleas resurgieron porque volvieron a la jugabilidad clásica en 2D” [NB Entrevista]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los invitados más importantes a Festigame 2017 fue Ed Boon; para los que viven debajo de una piedra, Ed Boon es el creador de una franquicia icónica como Mortal Kombat y también el más nuevo Injustice, que ya lleva dos buenas entregas. El tiempo para hablar con Boon era bastante ajustado pero al menos nos dio algunos detalles bien interesantes, como su opinión de la escena de juegos de pelea y un revelador detalle sobre los Mortal Kombat de la década pasada que a (casi) nadie le gustan. Niubie: He jugado mucho Injustice 2 y me gusta bastante, pero he visto algunos videos en internet ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Sub-Zero en Injustice 2 va a ocurrir y nos parece bien - GuiltyBit</title><link>https://www.guiltybit.com/sub-zero-en-injustice-2-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP04Jy42-2ngumuKNoyFp7YqGQgEKhAIACoHCAowuP75CjDzkecCMK27uQU</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 06:29:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guiltybit.com/sub-zero-en-injustice-2-2/" target="_blank"&gt;Sub-Zero en Injustice 2 va a ocurrir y nos parece bien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GuiltyBit&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La lucha por el poder entre los héroes va a convertirse en una guerra fría con la llegada de Sub-Zero en Injustice 2. Injustice 2 nos gustó mucho. Además, siempre es de agradecer la llegada nuevos luchadores aunque ojalá fuera gratis. Uno de los luchadores más carismáticos de Mortal Kombat se une a la contienda entre super héroes y villanos: Llega Sub-Zero a Injustice 2. Sub-Zero está disponible como parte del Pack Definitivo, siendo el segundo luchador que llega de esta forma. El DLC puede ser adquirido por 39,99€. Red Hood y Darkseid pueden ser comprados de forma individual al igual que S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guiltybit.com">GuiltyBit</source></item><item><title>Red Hood llegará a Injustice 2 la próxima semana - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/06/red-hood-llegara-a-injustice-2-la-proxima-semana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvQU_2o6-jhAmczflzribQqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 15:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/06/red-hood-llegara-a-injustice-2-la-proxima-semana/" target="_blank"&gt;Red Hood llegará a Injustice 2 la próxima semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NetherRealm Studios ha anunciado que Red Hood hará su llegada a Injustice 2 la próxima semana. Los jugadores que compraron Injustice 2 Deluxe Edition o el DLC Fighter Pack 1 pueden conseguir este nuevo personaje a partir del martes 13 de junio. Mientras tanto, el resto de los jugadores podrán comprarlo en la semana siguiente. El Fighter Pack 1 también incluye a los personajes Starfire y Sub-Zero de Mortal Kombat. Este pack cuesta USD $20. Injustice 2 está disponible para PS4, Xbox One y dispositivos móviles. No olviden seguirnos y comentar en Facebook.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Jugamos en directo a Injustice 2 a las 18h (las 11h en Ciudad de México) - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/accion/jugamos-en-directo-a-injustice-2-a-las-18h-las-11h-en-ciudad-de-mexico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGdsONZEM26FrgLhl4Jvn4qGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 13:48:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/accion/jugamos-en-directo-a-injustice-2-a-las-18h-las-11h-en-ciudad-de-mexico" target="_blank"&gt;Jugamos en directo a Injustice 2 a las 18h (las 11h en Ciudad de México)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'Injustice 2' llega a Xbox One y PS4 tras una espectacular primera parte y la intención de dejar claro que, a pesar de que ha sido desarrollado por el estudio Netherrealm, no se trata de un 'Mortal Kombat' con otros personajes. Y esta misma tarde podrás averiguarlo: hemos reunido a una treintena de héroes y villanos con la mera intención de que se dejen los nudillos. Podrás acompañarnos en esta colision de superheroes a partir de las 19 :00h, hora de España (las 12:00h en Ciudad de México) aquí mismo, desde nuestro canal oficial de Twitch y poco después subiremos nuestras carreras y e impre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>El próximo pack de peleadores de Injustice 2 se revelará en Gamescom - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/08/el-proximo-paquete-de-peleadores-de-injustice-2-se-presentara-en-gamescom/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1TVsxV4tQuvuHptU0UqwQqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 21:56:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/08/el-proximo-paquete-de-peleadores-de-injustice-2-se-presentara-en-gamescom/" target="_blank"&gt;El próximo pack de peleadores de Injustice 2 se revelará en Gamescom&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Warner Bros. Entertainment ha anunciado (vía Gamespot) que será la próxima semana en Gamescom 2017 cuando anunciarán a los tres personajes que se incluirán en el Fighter Pack 2 para Injustice 2. Estos nuevos peleadores se presentarán en una transmisión en vivo que se llevará a cabo el 23 de agosto en el canal de NetherRealm en Twitch, donde también podrán ver una competencia entre los DJs Steve Aoki y Don Diablo. Se desconoce quiénes serán los personajes del segundo paquete de contenido, pero Ed Boon recientemente publicó la imagen incluida en esta nota que ha desatado especulaciones, así q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>PlayStation Now suma 18 nuevos títulos - Vandal</title><link>http://www.vandal.net/noticia/1350697892/playstation-now-suma-18-nuevos-titulos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2VXA17etBH7Q1kGkL0_wAqFwgEKg8IACoHCAow-YK8BzCL4kYw2uBo</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vandal.net/noticia/1350697892/playstation-now-suma-18-nuevos-titulos/" target="_blank"&gt;PlayStation Now suma 18 nuevos títulos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vandal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;También se revelan los juegos más populares del servicio. Sony ha anunciado 18 nuevos juegos para PlayStation Now, la plataforma de juego en la nube compatible con PlayStation 4 y PC. Los juegos son los siguientes: Dead Island Definitive Edition The Vanishing of Ethan Carter SOMA Deadlight: Director’s Cut Divinity: Original Sin (Enhanced Edition) Blood Bowl 2 The Swapper Toukiden: Kiwami The Witch and the Hundred Knight: Revival Edition Akiba’s Trip: Undead and Undressed Lone Survivor: The Director’s Cut Overlord: Fellowship of Evil Tokyo Twilight Ghost Hunters: Daybreak Edition Whispering ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vandal.net">Vandal</source></item><item><title>Reboot de “Mortal Kombat” será una versión ultravioleta de Los Vengadores, dice guionista - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/reboot-de-mortal-kombat-sera-una-version-ultravioleta-de-los-vengadores-dice-guionista</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuU-ogU8jvtIU4W4aPB5eoqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQw8sGSAw</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 19:34:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/reboot-de-mortal-kombat-sera-una-version-ultravioleta-de-los-vengadores-dice-guionista" target="_blank"&gt;Reboot de “Mortal Kombat” será una versión ultravioleta de Los Vengadores, dice guionista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La serie digital de “Mortal Kombat: Legacy” desarrollada por Kevin Tancharoen, originada en un cortometraje “Mortal Kombat Rebirth”. Te puede interesar Tom Cruise tiene grandes poderes en nuevo tráiler de “La Momia” Ahora Tancharoen y Oren Uziel buscan acercarse a la gente de New Line para resurgir la franquicia con una nueva película. El cineasta James Wan afirmó producir la cinta junto a Simon McQuoid fungiendo como director, aunque aún se desconoce los detalles de este proyecto. Uziel fue encomendado para crear el proyecto para el reboot de Mortal Kombat. Uziel ha explicado a los medios ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Prepara tu cuerpo para ver todos los supermovimientos de Injustice 2 - GuiltyBit</title><link>https://www.guiltybit.com/todos-los-supermovimientos-de-injustice-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYO6mEZYsjwVngqLmvhHuwqGQgEKhAIACoHCAowuP75CjDzkecCMK27uQU</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 15:22:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guiltybit.com/todos-los-supermovimientos-de-injustice-2/" target="_blank"&gt;Prepara tu cuerpo para ver todos los supermovimientos de Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GuiltyBit&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algo que siempre tenemos curiosidad por ver son los movimientos especiales en los juegos de lucha. En el caso de Injustice 2, cada superhéroe o villano cuenta con uno, y hoy os traemos todos los supermovimientos de Injustice 2. Injustice 2 está gustando y mucho culpables. La segunda entrega de este juego de lucha con los superhéroes y villanos de DC como protagonistas es una compra obligatoria para los amantes del género. Pero algo que caracteriza los juegos de NetherRealm Studios son los movimientos finales, así que decidimos recopilar todos los supermovimientos de Injustice 2 en un vídeo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guiltybit.com">GuiltyBit</source></item><item><title>Hellboy, Raiden y Manta Negra llegan a 'Injustice 2' - Periódico Excélsior</title><link>http://www.excelsior.com.mx/hacker/2017/08/23/1183520</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9byq79NdSg4ib8RxbufQcqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMLm7gwM</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 16:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.excelsior.com.mx/hacker/2017/08/23/1183520" target="_blank"&gt;Hellboy, Raiden y Manta Negra llegan a 'Injustice 2'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;a compañía NetherRealm Studio anunció a tres personajes que se unirán al famoso videojuego Injustice 2, a través del segundo Fighter Pack que incluirá a Hellboy, Raiden y Black Manta. CIUDAD DE MÉXICO. La compañía NetherRealm Studio anunció a tres personajes que se unirán al famoso videojuego Injustice 2, a través del segundo Fighter Pack que incluirá a Hellboy, Raiden y Black Manta. Injustice 2 es un videojuego que une a los héroes y villanos de DC Comics y los enfrenta en un juego de peleas, lo que ha sido muy exitoso entre los fanáticos de esta casa de comics. Hellboy fue creado por Mike...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Sub-Zero, Starfire y Capucha Roja llegarán a Injustice 2 como personajes de post-lanzamiento - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/accion/sub-zero-starfire-y-capucha-roja-llegaran-a-injustice-2-como-personajes-de-post-lanzamiento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB619WSiqEgeuw-kHehuwIEqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 17:04:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/accion/sub-zero-starfire-y-capucha-roja-llegaran-a-injustice-2-como-personajes-de-post-lanzamiento" target="_blank"&gt;Sub-Zero, Starfire y Capucha Roja llegarán a Injustice 2 como personajes de post-lanzamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No es ninguna sorpresa que 'Injustice 2' ampliarán la parrilla de seleccionables tras su lanzamiento. De hecho, el principal incentivo de las distintas ediciones del juego será la cantidad de luchadores extra que recibiremos. Y, tal y como prometió el estudio Netherrealm a principios de semana, ya conocemos los tres luchadores que formarán parte del Fighter Pack 1. Si Scorpion hizo de invitado estrella en el 'Injustice' original, esta vez el líder del clan Lin Kuei representará al roster de 'Mortal Kombat': Sub-Zero entra en escena con un aspecto mucho más agresivo, esgrimiendo sus caracter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>El Lado B de Festigame 2017 - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/08/el-lado-b-de-festigame-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzwSUm5fk1toGwyBhS3-dUqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 05:24:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/08/el-lado-b-de-festigame-2017/" target="_blank"&gt;El Lado B de Festigame 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Festigame 2017 no solo fuimos a entrevistar a grandes personeros de la industria como Ed Boon, Romina Whitlock de Nintendo o José Araiza de Ubisoft. También fuimos a pasearnos y, bueno, disfrutar de las bondades de la feria como cualquier otro asistente a ella. Excepto que nosotros fuimos con cámara, un par de micrófonos y ganas de pasarlo bien. Entonces, lo que ven arriba es un resumen de nuestro paseo por Festigame donde vimos lo que se cuece detrás de los juegos hechos en Chile, conocimos a un cosplayer de monja y también la triste historia de un hombre que hizo fila dos horas para Dra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Mira aquí la #EVO2017 - Niubie</title><link>https://www.niubie.com/2017/07/mira-aqui-la-evo2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELP9F1P7UjIuqR9SyrSa0FQqGQgEKhAIACoHCAowsunyCjCC6NkCMKv-qgM</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 19:34:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.niubie.com/2017/07/mira-aqui-la-evo2017/" target="_blank"&gt;Mira aquí la #EVO2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Niubie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comenzó EVO 2017 y ya se están transmitiendo las clasificaciones de los juegos en los diferentes canales disponibles. Durante todo el fin de semana el feed del canal principal de EVO en Twitch estará en este artículo y además los enlaces al resto de canales. Con esto, no tienen excusa para perderse nada. Alabado sea EVO. - Evo canal 1 - Evo canal 2 - Evo canal 3 - Evo canal 4 - Evo canal 5 - Capcom Fighters - Canal de Tekken - Canal de Netherrealm para Injustice 2 The post Mira aquí la #EVO2017 appeared first on Niubie.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.niubie.com">Niubie</source></item><item><title>Injustice 2: Sub-Zero entra en escena y sus golpes te dejarán helado [E3 2017] - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/videos/injustice-2-sub-zero-entra-en-escena-y-sus-golpes-te-dejaran-helado-e3-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjUpFQfN5F1ZF2WtuPZjIkqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 07:31:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/videos/injustice-2-sub-zero-entra-en-escena-y-sus-golpes-te-dejaran-helado-e3-2017" target="_blank"&gt;Injustice 2: Sub-Zero entra en escena y sus golpes te dejarán helado [E3 2017]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sabíamos que el criomante de la saga 'Mortal Kombat' tomaría el relevo de Scorpion como personaje invitado en 'Injustice 2', pero no nos esperábamos que lo veríamos tan pronto en acción: aprovechando el contexto del E3 y con Red Hood ya disponible el estudio Netherrealm presenta a su segundo luchador de post-lanzamiento: el mismísimo Sub-Zero El líder del reformado clan Lin Kuei medirá sus habilidades de combate con los metahumanos más poderosos del universo DC como Superman o Wonder Woman, y según lo visto en su tráiler de presentación queda patente su experiencia a la hora de enfrentarse ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Injustice 2 tiene una gran referencia a la saga Mortal Kombat - Vandal</title><link>http://www.vandal.net/noticia/1350696167/injustice-2-tiene-una-gran-referencia-a-la-saga-mortal-kombat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvb4rTKomCshaYsHpbqz0kqFwgEKg8IACoHCAow-YK8BzCL4kYw2uBo</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vandal.net/noticia/1350696167/injustice-2-tiene-una-gran-referencia-a-la-saga-mortal-kombat/" target="_blank"&gt;Injustice 2 tiene una gran referencia a la saga Mortal Kombat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vandal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Toasty! Homenajes, crossovers, easters eggs y referencias a otros juegos son cuatro elementos que encandilan a la comunidad con aquellos lanzamientos que se animan a incluirlos. Recientemente se ha descubierto un nuevo easter egg en Injustice 2 dedicado a los fans de Mortal Kombat. El gran easter egg de la saga Los jugadores que conocen bien la saga de Ed Boon y NetherRealm Studios sabrán de la existencia del mítico mensaje "Toasty!" que aparecía en los juegos clásicos y que se ha podido detectar en Injustice 2. Para que se produzca este easter egg, es necesario que los jugadores enfrenten ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vandal.net">Vandal</source></item><item><title>Injustice 2 - Cine PREMIERE</title><link>http://www.cinepremiere.com.mx/injustice-2-review-63961.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITI1g_QK1KjO1HkzyoxVDwqFwgEKg8IACoHCAow4uWZAjDRhT8w861H</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 13:49:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cinepremiere.com.mx/injustice-2-review-63961.html" target="_blank"&gt;Injustice 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cine PREMIERE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Distribuye: Warner Bros. Interactive Entertainment Clasificación: T Plataformas: Xbox One, PlayStation 4 (también iOS y Android, gratuito con microtransacciones y con diferentes atributos) Género: Peleas Jugadores: 1-2 Cerca de 30 peleadores a elegir –desde famosos como Batman, Superman, Harley Quinn y Supergirl hasta “desconocidos” como Dr. Fate, Cheetah y Atrocitus– escenarios asombrosos, animaciones impresionantes y una historia aún más sólida que la del primer juego son algunos de los ingredientes que han hecho que gamers y críticos aclamemos Injustice 2 como uno de los mejores videojue...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cinepremiere.com.mx">Cine PREMIERE</source></item><item><title>Los enfrentamientos más míticos en el mundo de los videojuegos - Vandal</title><link>http://www.vandal.net/noticia/1350698005/los-enfrentamientos-mas-miticos-en-el-mundo-de-los-videojuegos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSDuC8HjsJKMZqp6vL1dPMqFwgEKg8IACoHCAow-YK8BzCL4kYw2uBo</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vandal.net/noticia/1350698005/los-enfrentamientos-mas-miticos-en-el-mundo-de-los-videojuegos/" target="_blank"&gt;Los enfrentamientos más míticos en el mundo de los videojuegos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vandal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Consolas, sagas, compañías y personajes enfrentados por ganarse el favor de los jugadores. El mundo de los videojuegos está lleno de debates que en ocasiones se vuelven acalorados. Vivimos dentro de una industria donde las pasiones y los sentimientos pueden florecer a la primera de cambio. Es la cultura del fan, de la persona que cree en una marca y la apoya, que en ocasiones puede defenderla incluso cuando se produzcan situaciones de clara desventaja. Existen muchos tipos de jugadores y ninguno es igual que otro. La competencia siempre ha sido uno de los elementos claves y necesarios del s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vandal.net">Vandal</source></item></channel></rss>