{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREUyWm01aUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mon Laferte performed with Gwen Stefani live on Jimmy Kimmel&#39;s popular show - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/espectaculos-y-tv/notas-espectaculos-tv/2018/12/07/mon-laferte-se-presento-con-gwen-stefani-en-vivo-en-popular-programa-de-jimmy-kimmel.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:43 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mon Laferte revolutionizes social networks after singing a duet with Gwen Stefani - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/publimetro-tv/2018/12/05/mon-laferte-revoluciona-las-redes-sociales-tras-cantar-duo-gwen-stefani.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "La chilena y la estadounidense se presentaron en el programa \"The Voice\", en Estados Unidos."
        },
        {
            "title": "[VIDEO] Mon Laferte and Gwen Stefani perform impressive interpretation of &quot;Merry Christmas&quot; - Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/tendencias/243163-video-mon-laferte-y-gwen-stefani-realizan-impresionante-interpretacion-de-feliz-navidad.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:10:10 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Gwen Stefani lo anunci\u00f3 hace unos meses y el lanzamiento fue un \u00e9xito, pero por primera vez la estadounidense se present\u00f3 junto a Mon Laferte para ..."
        },
        {
            "title": "This was the spectacular presentation of Mon Laferte with Gwen Stefani in &quot;The Voice&quot; - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/asi-fue-la-espectacular-presentacion-de-mon-laferte-con-gwen-stefani-en-the-voice-2914041",
            "pub_date": "2018-12-05 06:03:43 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Adem\u00e1s, este jueves Laferte y Stefani se presentar\u00e1n en \"Jimmy Kimmel Live!\". y luego en un show gratuito que se realizar\u00e1 en plena v\u00eda p\u00fablica y que sera ..."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte and Gwen Stefani present Christmas song in Live The Voice - El Counter",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/cultura/2018/12/05/mon-laferte-y-gwen-stefani-presentan-cancion-navidena-en-live-the-voice/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:31:38 GMT",
            "source_nm": "The counter",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "La artista chilena sigue sumando \u00e9xitos a su carrera, esta semana se present\u00f3 en el popular programa \"The Voice\" junto a la cantante Gwen Stefani, ambas ..."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte performed at Jimmy Kimmel&#39;s late with Gwen Stefani - Radio Futuro",
            "link": "https://www.futuro.cl/2018/12/mon-laferte-se-presento-en-el-late-de-jimmy-kimmel-con-gwen-stefani/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:23 GMT",
            "source_nm": "Radio Future",
            "source_url": "https://www.futuro.cl",
            "desc": "Anoche, y despu\u00e9s de su exitosa presentaci\u00f3n en \u201cThe Voice\u201d, Mon Laferte y Gwen Stafani interpretaron su dueto navide\u00f1o en Jimmy Kimmel Live de la ABC."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte and Gwen Stefani performed at the Jimmy Kimmel show - Radio Concierto",
            "link": "https://www.concierto.cl/2018/12/mon-laferte-jimmy-kimmel/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:50 GMT",
            "source_nm": "Concert Radio",
            "source_url": "https://www.concierto.cl",
            "desc": "Tras su exitosa presentaci\u00f3n en el programa de talentos The Voice, Mon Laferte y Gwen Stafani interpretaron su dueto navide\u00f1o en el show de Jimmy Kimmel."
        },
        {
            "title": "[Video] The spectacular version of &quot;Merry Christmas&quot; by Mon Laferte with Gwen Stefani - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/musica/la-espectacular-version-de-feliz-navidad-de-mon-laferte-con-gwen/2018-12-05/090621.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:10:05 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La cantante Mon Laferte fue invitada por Gwen Stefani a cantar \"Feliz Navidad\" en el programa \"The Voice\", donde la estrella estadounidense es uno de los ..."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte breaks it with his participation in &#39;The Voice&#39; USA - Track Record",
            "link": "https://www.trackrecord.mx/noticias/mon-laferte-gwen-stefani-the-voice-jimmy-kimmel-auditorio-nacional",
            "pub_date": "2018-12-06 22:15:13 GMT",
            "source_nm": "Track Record",
            "source_url": "https://www.trackrecord.mx",
            "desc": "Foto: Mon Laferte, Instagram Oficial. Mon Laferte la rompe con su participaci\u00f3n en 'The Voice\u2019 USA Mon Laferte,Pop,Conciertos TrackRecord diciembre 06, 04:15 PM diciembre 06, 04:15 PM Mon Laferte se uni\u00f3 a Gwen Stefani para cantar \u201cFeliz Navidad\u201d en The Voice. La canci\u00f3n forma parte de la edici\u00f3n deluxe de You Make It Feel Like Christmas, \u00e1lbum navide\u00f1o de la exvocalista de No Doubt. La chilena actualmente promueve Norma, su m\u00e1s reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica, misma que presentar\u00e1 en el Auditorio Nacional de la Ciudad de M\u00e9xico el 15 de mayo del pr\u00f3ximo a\u00f1o. Aparte de cantar juntas en el ..."
        },
        {
            "title": "Gwen Stefani and Mon Laferte sing together on television - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/musica/gwen-stefani-y-mon-laferte-cantan-juntas-en-television",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:26 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Instagram / Gwen Stefani La cantante chilena Mon Laferte, junto a la estadounidense Gwen Stefani, realizaron anoche un show navide\u00f1o en el programa norteamericano The Voice, escenario en el que interpretaron juntas la canci\u00f3n biling\u00fce \"Feliz Navidad\". Esta es su primera interpretaci\u00f3n en p\u00fablico de la melod\u00eda como d\u00fao, luego de que la vocalista de No Doubt invitara a la ganadora del Grammy Latino a ser parte de una nueva versi\u00f3n de su disco You Make It Feel Like Christmas, en el que cantan juntas el tema navide\u00f1o. En el video se puede ver sobre el escenario a Gwen Stefani, con un vest..."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte sings with Gwen Stefani on television - Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/05/mon-laferte-canta-con-gwen-stefani-en-television/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:03:36 GMT",
            "source_nm": "Change BC",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "La cantautora chilena Mon Laferte cant\u00f3 a d\u00fao con la estrella estadunidense Gwen Stefani el tema \u201cFeliz Navidad\u201d, lo que fue la primera actuaci\u00f3n de las dos estrellas juntas en televisi\u00f3n nacional de Estados Unidos. La pareja realiz\u00f3 una interpretaci\u00f3n biling\u00fce del cl\u00e1sico navide\u00f1o que se incluir\u00e1 en el \u00e1lbum \u201cYou Make It Feel Like Christmas\u201d de Stefani el pasado martes en el programa \u201cThe Voice\u201d de la cadena NBC y luego el jueves 6 se presentar\u00e1n en el show \u00a1JimmyKimmel.Live! de ABC. \u201cMe siento muy agradecida con Gwen por su generosidad, invit\u00e1ndome a cantar con ella en espa\u00f1ol en estos es..."
        },
        {
            "title": "Gwen Stefani and Mon Laferte offered a spectacular live performance at The Voice - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/entretenimiento/celebrities/the-voice-gwen-stefani-y-mon-laferte-ofrecieron-espectacular-presentacion-reality-video-nndc-noticia-588639",
            "pub_date": "2018-12-05 15:27:01 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Gwen Stefani y Mon Laferte ofrecieron una espectacular presentaci\u00f3n en vivo la noche del \u00faltimo martes en The Voice, programa de talentos y competencia de canto estadounidense que es emitido por la cadena NBC. Las cantantes interpretaron a d\u00fao el cl\u00e1sico tema \u201cFeliz Navidad\u201d, que forma parte de la edici\u00f3n de lujo de \u201cYou Make it Feel Like Christmas\u201d, el disco de villancicos de la ex vocalista de No Doubt en el que participa la chilena. La primera en subir al escenario fue Gwen Stefani, luciendo un traje negro corto con brillos que ten\u00eda las mangas en forma de flores. Minutos despu\u00e9s, hizo s..."
        },
        {
            "title": "Gwen Stefani and Mon Laferte love their Christmas song - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/show/Cancion-navidena-de-Gwen-StefaniyMon-Laferte--20181205-0135.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Gwen Stefani y Mon Laferte unieron sus voces la noche del \u00faltimo martes en \"The Voice\", donde interpretaron a d\u00fao la cl\u00e1sica canci\u00f3n navide\u00f1a \"Feliz Navidad\", que forma parte de la edici\u00f3n de lujo de \"You make it feel like christmas\", el disco de villancicos de la ex vocalista de No Doubt. Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram Thank u @nbcthevoice for having me and @monlaferte tonight! #feliznavidad #youmakeitfeellikechristmasdeluxe #goodtimes\ufffd\ufffd gx @officialdanilohair @gregoryarlt @marielhaenn Una publicaci\u00f3n compartida por Gwen Stefani (@gwenstefani) el 4 de Dic de 2018 a las 7:53 PST La prime..."
        },
        {
            "title": "Gwen Stefani and Mon Laferte sing together &quot;Feliz Navidad&quot; on US television - ELLA",
            "link": "https://www.ella.sv/que-me-cuentas/Gwen-Stefani-y-Mon-Laferte-cantan-juntas-Feliz-Navidad-en-la-television-de-EUA-20181205-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "SHE",
            "source_url": "https://www.ella.sv",
            "desc": "La cantante chilena Mon Laferte, junto a la estadounidense Gwen Stefani, realizaron anoche un show navide\u00f1o en el programa norteamericano \"The Voice\", escenario en el que interpretaron juntas la canci\u00f3n biling\u00fce \"Feliz Navidad\". Lee tambi\u00e9n: M\u00e9tiers d'Art de Chanel eclipsa NY con un dorado estilo egipcio Esta es su primera interpretaci\u00f3n en p\u00fablico de la melod\u00eda como d\u00fao, luego de que la vocalista de No Doubt invitara a la ganadora del Grammy Latino a ser parte de una nueva versi\u00f3n de su disco \"You Make It Feel Like Christmas\", en el que cantan juntas el tema navide\u00f1o. En el video se puede ..."
        },
        {
            "title": "Come on Mon your Merry Christmas - EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagGNe",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Para que nadie se quede con las ganas de verlas juntas, Gwen Stefani y Mon Laferte cantar\u00e1n esta semana dos veces en la televisi\u00f3n estadounidense el cl\u00e1sico de la temporada \"Feliz Navidad\". Laferte, quien se encuentra en Los Angeles haciendo promoci\u00f3n de su \u00e1lbum como solista Norma, comparti\u00f3 en entrevista telef\u00f3nica que cantar\u00e1 con la ex No Doubt, en The Voice esta noche. \"Me ilusiona presentarme con Gwen porque la admiro mucho y porque creo que hicimos un gran trabajo juntas. Cuando la conoc\u00ed me encant\u00f3 su chispa, su forma de ser, me gusta desde que estaba en No Doubt. \"No me dan nervios ..."
        },
        {
            "title": "&quot;In Mexico you feel a vibration and an energy of change&quot; with the arrival of AMLO: Mon Laferte - SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/05-12-2018/3506836",
            "pub_date": "2018-12-05 15:37:22 GMT",
            "source_nm": "However, MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "La chilena Mon Laferte se dijo entusiasmada por el triunfo de la investidura de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como Presidente de M\u00e9xico, y dijo que en el pa\u00eds se vive un ambiente de cambio. VER M\u00c1S Artistas celebran el triunfo de AMLO y comparten mensajes a trav\u00e9s de sus redes Por David Villafranca Los \u00c1ngeles, EU, 5 de diciembre (EFE).\u2014 A punto de estrenar en la televisi\u00f3n estadounidense y por todo lo alto su dueto navide\u00f1o con Gwen Stefani, la chilena Mon Laferte, afincada en M\u00e9xico desde hace a\u00f1os, asegur\u00f3 a Efe que en este pa\u00eds se vive un ambiente de cambio con la llegada del nuevo Presid..."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte: &#39;In Mexico you feel an energy of change&#39; - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/funcion/mon-laferte-en-mexico-se-siente-una-energia-de-cambio/1282612",
            "pub_date": "2018-12-04 20:02:04 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "La chilena se encuentra estos d\u00edas en Los \u00c1ngeles, entre ensayo y ensayo, para preparar sus dos actuaciones estelares en televisi\u00f3n junto a Gwen Stefani. (AP) LOS \u00c1NGELES. A punto de estrenar en la televisi\u00f3n estadunidense y por todo lo alto su dueto navide\u00f1o con Gwen Stefani, la chilena Mon Laferte, afincada en M\u00e9xico desde hace a\u00f1os, asegur\u00f3 que en este pa\u00eds se vive un ambiente de cambio con la llegada del nuevo presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Creo que en M\u00e9xico se siente una vibra y una energ\u00eda de cambio. Nunca hab\u00eda visto, por lo menos en los a\u00f1os que llevo viviendo en M\u00e9xico, ..."
        },
        {
            "title": "Mon Laferte: A change is experienced with the arrival of AMLO - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/musica/mon-laferte-se-vive-un-cambio-con-la-llegada-de-amlo",
            "pub_date": "2018-12-04 18:52:16 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "\"Yo siempre voy a querer lo mejor para M\u00e9xico porque lo siento ya como mi casa, pr\u00e1cticamente\", a\u00f1adi\u00f3 Mon Laferte. FOTO: Archivo EL UNIVERSAL A punto de estrenar en la televisi\u00f3n estadounidense y por todo lo alto su dueto navide\u00f1o con Gwen Stefani, la chilena Mon Laferte, afincada en M\u00e9xico desde hace a\u00f1os, asegur\u00f3 que en este pa\u00eds se vive un ambiente de cambio con la llegada del nuevo presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. \"Creo que en M\u00e9xico se siente una vibra y una energ\u00eda de cambio. Nunca hab\u00eda visto, por lo menos en los a\u00f1os que llevo viviendo en M\u00e9xico, una toma de posesi\u00f3n que f..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Lady Gaga breaks into tears when talking about Bradley Cooper - El Diario NY",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/02/video-lady-gaga-rompe-en-llanto-al-hablar-de-bradley-cooper/",
            "pub_date": "2018-12-03 01:32:19 GMT",
            "source_nm": "The NY Journal",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Amigos y colegas de Bradley Cooper se reunieron el jueves por la noche para homenajear la carrera del actor y director durante la entrega del premio Premio Sid Grauman de la American Cinematheque 2018. Una de ellas fue Lady Gaga, compa\u00f1era de Cooper en \u2018A Star Is Born\u2019. Y justamente fue su testimonio el que termin\u00f3 llev\u00e1ndose toda la atenci\u00f3n. La multifac\u00e9tica artista le dedic\u00f3 a su colega emotivas palabras y hasta se permiti\u00f3 romper en llanto al recordar su experiencia junto al actor y director. \u201cCuando est\u00e1bamos promocionando la pel\u00edcula, a veces me llamabas Gaga, pero ambos sabemos que m..."
        },
        {
            "title": "Work after love: 10 couples from Hollywood who broke their relationship but came back together in the cinema - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2018/12/02/trabajo-despues-del-amor-10-parejas-de-hollywood-que-rompieron-su-relacion-sentimental-pero-volvieron-juntarse-en-el-cine/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:44:06 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Las rupturas sentimentales pueden ser dif\u00edciles, pero trabajar con un ex puede dificultar a\u00fan m\u00e1s el duelo. Muchas relaciones de Hollywood se desarrollan en el set o un estudio de grabaci\u00f3n, lo que hace que las consecuencias de la ruptura sean un poco inc\u00f3modas. Pese al final del romance y cortocircuitos, algunas ex parejas famosas han encontrado una manera de trabajar juntas, e incluso han canalizado sus sentimientos en su trabajo. Jennifer Lawrence y Nicholas Hoult (Getty) La relaci\u00f3n de Jennifer Lawrence y Nicholas Hoult comenz\u00f3 en X-Men: First Class en 2011, con la pareja protagonizando..."
        }
    ]
}