<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Bruno Villalobos - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpZDJNME4ySnVNUklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:25:21 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Abogado que pone en jaque a general (R) Villalobos: "Hay una foto de prueba que mostró que no sé si es una copia fiel" - Publimetro Chile</title><link>https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/07/bruno-villalobos-abogado-querellante-foto-prueba-copia-fiel.html</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpbWV0cm8uY2wvY2wvbm90aWNpYXMvMjAxOC8xMi8wNy9icnVuby12aWxsYWxvYm9zLWFib2dhZG8tcXVlcmVsbGFudGUtZm90by1wcnVlYmEtY29waWEtZmllbC5odG1s0gHEAWh0dHBzOi8vd3d3LXB1YmxpbWV0cm8tY2wuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHVibGltZXRyby5jbC9jbC9tZXRyb2FtcC9ub3RpY2lhcy8yMDE4LzEyLzA3L2JydW5vLXZpbGxhbG9ib3MtYWJvZ2Fkby1xdWVyZWxsYW50ZS1mb3RvLXBydWViYS1jb3BpYS1maWVsLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/07/bruno-villalobos-abogado-querellante-foto-prueba-copia-fiel.html" target="_blank"&gt;Abogado que pone en jaque a general (R) Villalobos: "Hay una foto de prueba que mostró que no sé si es una copia fiel"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde el Programa de Derechos Humanos del Ministerio de Justicia pedirán que el ex general director de Carabineros enfrente los tribunales.&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpIa1k2b2tJQU1FVTY4eEhWU0ZQXzFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.publimetro.cl">Publimetro Chile</source></item><item><title>La secreta reunión del fiscal Moya con el general Villalobos - LaTercera</title><link>https://www.latercera.com/reportajes/noticia/la-secreta-reunion-del-fiscal-moya-general-villalobos/425835/</link><guid isPermaLink="false">CBMiamh0dHBzOi8vd3d3LmxhdGVyY2VyYS5jb20vcmVwb3J0YWplcy9ub3RpY2lhL2xhLXNlY3JldGEtcmV1bmlvbi1kZWwtZmlzY2FsLW1veWEtZ2VuZXJhbC12aWxsYWxvYm9zLzQyNTgzNS_SAbgBaHR0cHM6Ly93d3ctbGF0ZXJjZXJhLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5sYXRlcmNlcmEuY29tL3JlcG9ydGFqZXMvbm90aWNpYS9sYS1zZWNyZXRhLXJldW5pb24tZGVsLWZpc2NhbC1tb3lhLWdlbmVyYWwtdmlsbGFsb2Jvcy80MjU4MzUvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:46:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.latercera.com/reportajes/noticia/la-secreta-reunion-del-fiscal-moya-general-villalobos/425835/" target="_blank"&gt;La secreta reunión del fiscal Moya con el general Villalobos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaTercera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En enero -en medio de la crisis que enfrentaba a Carabineros y el Ministerio Público por la Operación Huracán-, el fiscal Sergio Moya tuvo un reservado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.latercera.com">LaTercera</source></item><item><title>[VIDEO] La causa por la que el gobierno pide procesar a Villalobos - Teletrece</title><link>http://www.t13.cl/videos/nacional/video-ddhhgobierno-pide-procesar-villalobos</link><guid isPermaLink="false">CBMiTWh0dHA6Ly93d3cudDEzLmNsL3ZpZGVvcy9uYWNpb25hbC92aWRlby1kZGhoZ29iaWVybm8tcGlkZS1wcm9jZXNhci12aWxsYWxvYm9z0gGLAWh0dHBzOi8vdDEzLWNsLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3QxMy5jbC9hbXAvdmlkZW9zL25hY2lvbmFsL3ZpZGVvLWRkaGhnb2JpZXJuby1waWRlLXByb2Nlc2FyLXZpbGxhbG9ib3M_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.t13.cl/videos/nacional/video-ddhhgobierno-pide-procesar-villalobos" target="_blank"&gt;[VIDEO] La causa por la que el gobierno pide procesar a Villalobos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Teletrece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno determinó solicitar que el ex General Director de Carabineros sea procesado en el marco de una causa por violaciones a los Derechos Humanos.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.t13.cl">Teletrece</source></item><item><title>Ministro Mario Carroza decidirá el lunes si procesa a Bruno Villalobos - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/ministro-mario-carroza-decidira-el-lunes-si-procesa-a-bruno-villalobos/07/12/2018/14384.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLraFHA3HOnhZJFQ2EubycqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:06:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/ministro-mario-carroza-decidira-el-lunes-si-procesa-a-bruno-villalobos/07/12/2018/14384.shtml" target="_blank"&gt;Ministro Mario Carroza decidirá el lunes si procesa a Bruno Villalobos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro en visita Mario Carroza decidirá este lunes si procesa al ex general director de Carabineros, Bruno Villalobos, quien está acusado de cometer el delito de torturas con resultado de muerte. Esto luego de que el Gobierno, a través del programa de DDHH del Ministerio de Justicia, solicitará el procesamiento del ex uniformado. Carroza […]&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Gobierno pide procesar al general (r) Bruno Villalobos por el delito de torturas - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/gobierno-pide-procesar-al-general-r-bruno-villalobos-por-el-delito-de-torturas/06/12/2018/14221.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6QhEyg_3o7RX_6HbNOXVEqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:31:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/gobierno-pide-procesar-al-general-r-bruno-villalobos-por-el-delito-de-torturas/06/12/2018/14221.shtml" target="_blank"&gt;Gobierno pide procesar al general (r) Bruno Villalobos por el delito de torturas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno pidió este jueves procesar ex general director de Carabineros, Bruno Villalobos,como presunto autor de torturas con resultado de muerte en el caso Patricio Manzano, estudiante de 21 años fallecido en febrero de 1985 en una comisaría. La ex autoridad uniformada, en ese entonces, tenía 25 años y era teniente de la institución. Formaba parte del escuadrón que se hizo cargo […] The post Gobierno pide procesar al general (r) Bruno Villalobos por el delito de torturas appeared first on THE TIMES CHILE.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Chile: Denuncian que la policía vigilaba desde 2017 a comunero mapuche asesinado - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/camilo-catrillanca-chile-denuncian-policia-vigilaba-2017-comunero-mapuche-asesinado-noticia-581994</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfOwkTHcvAVK2UWxuF2hf8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:06:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/camilo-catrillanca-chile-denuncian-policia-vigilaba-2017-comunero-mapuche-asesinado-noticia-581994" target="_blank"&gt;Chile: Denuncian que la policía vigilaba desde 2017 a comunero mapuche asesinado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago. El mapuche Camilo Catrillanca, muerto el pasado 14 de noviembre de un disparo durante un operativo policial en la comunidad donde vivía en Chile, era supuestamente vigilado desde el año pasado por el Servicio de Inteligencia de la policía uniformada. Así lo reveló un reportaje del Centro de Investigación Periodística (Ciper), que precisó que el nombre y la fotografía de Catrillanca figuran en un documento elaborado por Carabineros en el 2017, que lo señala como uno de los importantes dirigentes de la Alianza Territorial Mapuche (ATM), descrita como radical y violenta. El Centro de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El insólito video del director de Carabineros de Chile haciendo "Carpool Karaoke" con Papá Noel - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/america-latina/2016/12/23/el-insolito-video-del-director-de-carabineros-de-chile-haciendo-carpool-karaoke-con-papa-noel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTn-5WbCmEW-UsJbMISj_cqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 23 Dec 2016 16:15:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/america-latina/2016/12/23/el-insolito-video-del-director-de-carabineros-de-chile-haciendo-carpool-karaoke-con-papa-noel/" target="_blank"&gt;El insólito video del director de Carabineros de Chile haciendo "Carpool Karaoke" con Papá Noel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El general director de Carabineros de Chile, Bruno Villalobos, comienza el video a bordo de su camioneta cantando "Feliz Navidad", el clásico de José Feliciano. Al ver al costado del camino a Papá Noel haciendo señas para que lo lleve, detiene el vehículo y lo sube. El hombre de rojo nunca aclara qué pasó con su trineo. Sólo atina a decir: "Me tenía que pasar a buscar, pero se olvidó". No especifica quién. Entonces empieza una secuencia inspirada en el Carpool Karaoke, el popular segmento del Late Late Show de James Corden en el que canta con estrellas de la música mundial. Lo curioso es qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Chile: Investigan millonario fraude en el seno de la Policía - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/chile-investigan-millonario-fraude-seno-policia-noticia-1974973</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQpBCLbJYkLBnhXBzXbq4gqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 17:17:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/chile-investigan-millonario-fraude-seno-policia-noticia-1974973" target="_blank"&gt;Chile: Investigan millonario fraude en el seno de la Policía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La policía de los Carabineros de Chile, una institución hasta hace poco considerada incorruptible, investiga un desvío de fondos de al menos 12 millones de dólares en el que hay por el momento 15 involucrados. Seguir a @Mundo_ECpe "El monto (defraudado) bordea los 8.000 millones de pesos" (unos 12 millones de dólares), admitió este viernes el director general de la institución, Bruno Villalobos, ante la comisión de seguridad ciudadana de la Cámara de Diputados chilena. Por el momento, hay "15 carabineros involucrados", admitió, antes de precisar que el número puede aumentar, ya que la inves...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"Rabia, dolor y vergüenza": El general de los Carabineros reacciona ante el escándalo del Pacogate - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/233789-rabia-general-carabineros-pacogate</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlt940f0uEXqBh1EO-ITzYqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 04:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/233789-rabia-general-carabineros-pacogate" target="_blank"&gt;"Rabia, dolor y vergüenza": El general de los Carabineros reacciona ante el escándalo del Pacogate&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En un discurso dirigido a la institución policial chilena, Bruno Villalobos ha dado un mensaje de confianza en el cuerpo, cuya imagen se ha visto afectada por un escándalo de corrupción millonario. Después de que a primeros de marzo saliera a la luz un escándalo de corrupción en el que se vieron implicados varios oficiales de Carabineros de Chile, que llegaron a desviar más de 15.000 millones de pesos de la institución policial, el general director de Carabineros, Bruno Villalobos, ha publicado un discurso en video dirigido a su institución con un mensaje de esperanza. El general Villalobos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>'Pacogate': Carabineros de Chile son sacudidos por el mayor caso de corrupción de su historia - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/240903-pacogate-escandaloso-caso-corrupcion-carabineros</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKcIGx0gtotDS3zVqMMCGkqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/240903-pacogate-escandaloso-caso-corrupcion-carabineros" target="_blank"&gt;'Pacogate': Carabineros de Chile son sacudidos por el mayor caso de corrupción de su historia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una investigación por malversación de fondos de la fuerza de seguridad ha descubierto una trama de corrupción que llevaba años funcionando. Se estima que fueron desviados al menos 30 millones de dólares. A principios de marzo, salieron a la luz las primeras noticias sobre un grave caso de corrupción protagonizado por miembros del Cuerpo de Carabineros, la fuerza policial chilena. Con el correr de los meses se ha ido descubriendo que el dinero malversado es cada vez mayor y los números ya ascienden a 30 millones de dólares. "Lo que comenzó como una investigación judicial por supuestas irregu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Camioneros chilenos podrían comenzar una huelga nacional este miércoles - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-camioneros-chilenos-podrian-comenzar-huelga-nacional-miercoles-20170904122034.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOL8h9_p81_It2oUE5Yef4wqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 10:20:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-camioneros-chilenos-podrian-comenzar-huelga-nacional-miercoles-20170904122034.html" target="_blank"&gt;Camioneros chilenos podrían comenzar una huelga nacional este miércoles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 4 Sep. (Notimérica) - La Confederación Nacional de Transporte de Carga (CNTC) podría comenzar esta semana un paro nacional en Chile, al no recibir respuesta del Gobierno por la petición emitida el pasado martes. En dicha misiva, el gremio de camioneros propuso diversas medidas de seguridad para evitar un nuevo ataque como el del pasado 28 de agosto, en el que fueron quemados 29 camiones de la empresa Sotraser. De acuerdo con 'La Tercera', el presidente de la CNTC, Sergio Pérez, ha asegurado que se encuentran "preparando toda la logística, desde Arica a Punta Arenas, para este miér...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Gobierno de Chile admite que policía borró imágenes sobre muerte de mapuche - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/camilo-catrillanca-gobierno-chile-admite-policia-borro-imagenes-muerte-mapuche-noticia-578663</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnPz6PMFeSqA9Ym1oZIRkcqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:26:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/camilo-catrillanca-gobierno-chile-admite-policia-borro-imagenes-muerte-mapuche-noticia-578663" target="_blank"&gt;Gobierno de Chile admite que policía borró imágenes sobre muerte de mapuche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago de Chile. El Gobierno de Chile admitió hoy que un carabinero destruyó imágenes clave para esclarecer la muerte del comunero mapuche Camilo Catrillanca el pasado miércoles durante un operativo policial en la sureña región de La Araucanía. El ministro del Interior, Andrés Chadwick, dijo a los periodistas que el General Director de Carabineros, Hermes Soto, le informó que un miembro de la patrulla implicada en los hechos no solo eliminó las imágenes, sino que también borró la memoria de la cámara. Camilo Catrillanca, de 24 años, murió mientras conducía un tractor en la comunidad de Te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Un retirado general inspector de Carabineros es el nuevo gerente de operaciones de Colo Colo - DaleAlbo</title><link>https://www.dalealbo.cl/un-retirado-general-inspector-de-carabiner/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLkv56x4zEh6i_Gm4upmTsqGQgEKhAIACoHCAow-OD_CjDm9vkCMMu06QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 13:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dalealbo.cl/un-retirado-general-inspector-de-carabiner/" target="_blank"&gt;Un retirado general inspector de Carabineros es el nuevo gerente de operaciones de Colo Colo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DaleAlbo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En agosto pasado el cargo de gerente de operaciones de Blanco y Negro, concesionaria que rige los destinos de Colo Colo, quedó vacante tras la salida de Gustavo Poblete. El nombre anterior mencionado ganó un concurso público en el Servicio Nacional de Aduanas, por lo que dejó su labor al interior de ByN. En su reemplazo, asumió Luis Urzúa. Así, hasta ahora. Colo Colo acota criterios para elegir a su DT: Mario Salas, Diego Cocca y Miguel Ramírez corren con ventaja https://t.co/1ytQxGPMNI — DaleAlbo (@dalealbo) 6 de noviembre de 2018 De acuerdo a La Tercera, el exgeneral inspector de Carabine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dalealbo.cl">DaleAlbo</source></item><item><title>Ex ministro y subsecretario de Bachelet tendrían responsabilidad en la Operación Huracán - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/10/ministro-subsecretario-bachelet-huracan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0A3AnMEpFuzftZTcN01pcqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:16:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/10/ministro-subsecretario-bachelet-huracan/" target="_blank"&gt;Ex ministro y subsecretario de Bachelet tendrían responsabilidad en la Operación Huracán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión Investigadora, liderada por la PPD, Andrea Parra, aprobó un informe donde se atribuye responsabilidades políticas a dos miembros del ex gobierno de Michelle Bachelet en el caso Huracán. Se trata del ex ministro del interior, Mario Fernández, y del ex subsecretario del Interior, Mahmud Aleuy. Ambos se desempeñaban en sus cargos cuando tuvo lugar la Operación Huracán, donde se detuvo injustamente a ocho comuneros mapuches. Dentro del mismo documento, según menciona Emol, la comisión también nombra a ex efectivos policiales, como es el caso de los generales en retiro Bruno Villalob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Comisión por Caso Huracán imputa responsabilidades a Aleuy y Fernández - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/policial/comision-por-caso-huracan-imputa-responsabilidades-a-aleuy-y-fernandez/23/10/2018/12227.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxMfYyaqqup_G7Hoh2Xi28qGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 12:35:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/policial/comision-por-caso-huracan-imputa-responsabilidades-a-aleuy-y-fernandez/23/10/2018/12227.shtml" target="_blank"&gt;Comisión por Caso Huracán imputa responsabilidades a Aleuy y Fernández&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión Investigadora por el Caso Huracán imputó responsabilidades políticas a el ex ministro del Interior, Mario Fernandez, y al ex subsecretario del Interior, Mahmud Aleuy. De acuerdo a lo informado por Emol, de forma unánime la instancia legislativa aprobó el informe final, en el que además se menciona a los generales en retiro Bruno Villalobos, ex director de Carabineros, y Gonzalo Blu, quien en ese momento se desempeñaba como jefe de la Dipolcar. Los ex Secretarios de Estado de la administración de Michelle Bachelet estaban al frente cuando ocurrió la controvertida operación polici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Bruno Villalobos fue citado a declarar en caso de DD.HH - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/bruno-villalobos-fue-citado-a-declarar-en-caso-de-dd-hh/05/09/2018/10025.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhujqzMpNEsgd0Nt7UVRRgqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 12:04:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/bruno-villalobos-fue-citado-a-declarar-en-caso-de-dd-hh/05/09/2018/10025.shtml" target="_blank"&gt;Bruno Villalobos fue citado a declarar en caso de DD.HH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En calidad de “inculpado”, deberá declarar el exgeneral director de Carabineros Bruno Villalobos, por su eventual participación en la muerte del joven estudiante de la Fech Patricio Manzano, ocurrida en 1985, mientras realizaba trabajos voluntarios con otros alumnos de la Universidad de Chile en Los Andes, publicó hoy ‘La Tercera’. La orden para que el otrora jefe de la policía uniformada declare en el caso la tomó la Octava Sala de la Corte de Apelaciones de Santiago, que por unanimidad revocó la resolución dictada por el ministro en visita extraordinario, Mario Carroza, el 11 de junio pas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Mahmud Aleuy será citado a declarar en el caso Huracán - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/08/mahmud-aleuy-huracan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyry8597_n2riE9g973L8kqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 17:21:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/08/mahmud-aleuy-huracan" target="_blank"&gt;Mahmud Aleuy será citado a declarar en el caso Huracán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mahmud Aleuy, ex subsecretario del Interior del gobierno de Michelle Bachelet será citado a declarar en el marco del “Caso Huracán”, junto al ex director general de Carabineros, Bruno Villalobos. Así al menos lo confirmó el fiscal regional de Aysen que está viendo la causa, Carlos Palma. La citación tendría lugar ante los nuevos antecedentes de la causa que busca aclarar la manipulación de pruebas en teléfonos incautados a dirigentes mapuche, quienes fueron detenidos en 2017, acusados de ser sospechosos de los ataques incendiarios que han afectado a la zona sur del país. La confirmación, po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Operación Huracán: La hora de Mahmud Aleuy - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/operacion-huracan-la-hora-de-mahmud-aleuy/08/07/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnnlSuWT9fl0dnLO4DDnNoqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMKr-qgM</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 03:18:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/operacion-huracan-la-hora-de-mahmud-aleuy/08/07/" target="_blank"&gt;Operación Huracán: La hora de Mahmud Aleuy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal regional de Aysén, Carlos Palma, confirmó que el ex director de Carabineros, Bruno Villalobos, y el ex subsecretario del Interior, Mahmud Aleuy, serán citados a declarar en calidad de testigos, en el marco de la indagatoria que se realiza por la denominada Operación Huracán. La citación tendría lugar ante los nuevos antecedentes de la causa […] La entrada Operación Huracán: La hora de Mahmud Aleuy se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Hector Llaitul, víctima de Operación Huracán y la aplicación Antorcha: "Alex Smith es el hilo más delgado" - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/07/hector-llaitul-operacion-huracan</link><guid isPermaLink="false">CAIiENG69hD8rMzV8jhIrip-VM4qGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 08:21:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/07/hector-llaitul-operacion-huracan" target="_blank"&gt;Hector Llaitul, víctima de Operación Huracán y la aplicación Antorcha: "Alex Smith es el hilo más delgado"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los restos del fallido caso de Operación Huracán siguen dando que hablar. A la espera de que se termine la investigación y se dicten condenas para los principales responsables, uno de los originalmente perseguidos por el famoso “programa” Antorcha alzó la voz. Se trata de Hector Llaitul, comunero mapuche que en entrevista con The Clinic hizo sus descargos contra Carabineros de Chile. Y no solo contra esa institución, sino contra un antiguo personero de gobierno de Michelle Bachelet: Mahmud Aleuy. Llaitul asegura que los responsables de Huracán van más allá de Gonzalo Blu, uno de los oficial...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Fiscal del caso Huracán: carabineros y Álex Smith formaron “una organización con un plan delictivo” - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/fiscal-del-caso-huracan-carabineros-y-alex-smith-formaron-una-organizacion-con-un-plan-delictivo/07/12/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENB1En9qM0SROm1-11ipzJ8qGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMKr-qgM</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 15:12:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/fiscal-del-caso-huracan-carabineros-y-alex-smith-formaron-una-organizacion-con-un-plan-delictivo/07/12/" target="_blank"&gt;Fiscal del caso Huracán: carabineros y Álex Smith formaron “una organización con un plan delictivo”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante esta jornada se definen las medidas cautelares para los ex funcionarios de Carabineros imputados por el denominado caso Huracán, entre ellos el general (r) Gonzalo Blu, el capitán (r) Leonardo Osses y el otrora asesor informático de la policía uniformada, Álex Smith. El Ministerio Público los acusa por el delito de asociación ilícita, falsificación de instrumento público y obstrucción a la investigación. Según expuso el fiscal regional de Aysén, Carlos Palma, en conversación con Cooperativa, existe una organización de personas integrada, entre otros, por Blu, el mayor (r) Patricio M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>General Blu sobre manipulación de pruebas en la Operación Huracán: “Fui engañado por mi gente” - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/general-blu-sobre-manipulacion-de-pruebas-en-la-operacion-huracan-fui-enganado-por-mi-gente/06/10/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEm9hW6f9ESScbpFd-27I8MqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 20:23:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/general-blu-sobre-manipulacion-de-pruebas-en-la-operacion-huracan-fui-enganado-por-mi-gente/06/10/" target="_blank"&gt;General Blu sobre manipulación de pruebas en la Operación Huracán: “Fui engañado por mi gente”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A menos de un mes de su audiencia de formalización (el 9 de julio próximo), en el marco de la investigación por la presunta manipulación de pruebas en la “Operación Huracán”, el general (r) de Carabineros, Gonzalo Blu se defendió diciendo que fue “engañado por su gente”. En una nueva aparición pública, entrevistado por el diario El Mercurio, Blu señaló que la Operación Huracán “fue un total y completo fracaso como consecuencia de la intervención de uno o más funcionarios que se alejaron de los valores institucionales al mentir respecto a que estas aplicaciones informáticas funcionaban y dab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Operación Huracán: Villalobos habría solicitado favores para su hijo - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/operacion-huracan-villalobos-habria-solicitado-favores-para-su-hijo/05/24/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHamKaPWNF9g0Hu_aGMCq2kqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 02:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/operacion-huracan-villalobos-habria-solicitado-favores-para-su-hijo/05/24/" target="_blank"&gt;Operación Huracán: Villalobos habría solicitado favores para su hijo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una nueva arista vinculada a la Operación Huracán dio cuenta el ex mayor de Carabineros Patricio Marín Lazo, quien será formalizado el próximo 9 de julio en el Juzgado de Garantía de Temuco por supuestos delitos de asociación ilícita para falsear pruebas e inculpar a comuneros mapuche. En una entrevista con Chilevisión, el oficial reveló que el ex general director Bruno Villalobos Krumm solicitó que el ex funcionario civil de la Unidad de Inteligencia Operativa Especializada (UIOE) Alex Smith, conocido como el hombre detrás de “Antorcha”, asesorara ni más ni menos que a su hijo, el médico B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Renuncia ex director de Carabineros a Mutualidad cuestionada por sobresueldos - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/renuncia-ex-director-de-carabineros-a-mutualidad-cuestionada-por-sobresueldos/05/21/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeFeCmfT5oMEC5ZFuAoea8qGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 02:59:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/renuncia-ex-director-de-carabineros-a-mutualidad-cuestionada-por-sobresueldos/05/21/" target="_blank"&gt;Renuncia ex director de Carabineros a Mutualidad cuestionada por sobresueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex general Gustavo González Jure, quien dirigió la policía uniformada entre 2011 y 2015, renunció al cargo de gerente de la Mutualidad de Carabineros. Según fuentes de El Ciudadano, el también abogado retiró las cosas de su oficina el pasado jueves 17 de mayo, casi una semana antes de la primera asamblea interna que se realiza desde la emisión del reportaje “Informe Especial” de TVN, el cual denunció graves irregularidades en la entidad. La investigación, presentada en abril por la periodista Paulina de Allende, analizó el testimonio brindado a la comisión del “Pacogate” por González, qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Michelle Bachelet tendrá que explicar sus responsabilidades políticas en la 'Operación Huracán' - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-michelle-bachelet-tendra-explicar-responsabilidades-politicas-operacion-huracan-20180411121356.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHVkbDkSMabQ7hDY9L6e88qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8woYOwBQ</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 10:13:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-michelle-bachelet-tendra-explicar-responsabilidades-politicas-operacion-huracan-20180411121356.html" target="_blank"&gt;Michelle Bachelet tendrá que explicar sus responsabilidades políticas en la 'Operación Huracán'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO DE CHILE, 11 Abr. (Notimérica) - La Comisión investigadora de la 'Operación Huracán' en la Cámara de Diputados de Chile ha acordado llamar a comparecer a la ex presidenta, Michelle Bachelet, para que explique sus responsabilidades políticas en la cuestionada investigación de Carabineros contra un grupo de líderes mapuches. La petición fue realizada por el diputado conservador de RN Miguel Mellado. El parlamentario explicó sus dudas sobre la actuación de Bachelet en el caso. "Carabineros no se manda solo y tiene un poder político al que responder. Nos extraña que no se haya tomado n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>¿Por qué la Operación Huracán ha despertado polémica en Chile? - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-operacion-huracan-despertado-polemica-chile-20180403203955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMra7x10UU6gTFk7oCBKslUqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8woYOwBQ</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 18:39:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/sociedad/noticia-operacion-huracan-despertado-polemica-chile-20180403203955.html" target="_blank"&gt;¿Por qué la Operación Huracán ha despertado polémica en Chile?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 3 Abr. (Notimérica) - Chile es escenario de polémica debido a varias irregularidades cometidas por agentes de las Fuerzas Especiales de Carabineros durante la ejecución de la llamada 'Operación Huracán' contra un grupo de líderes mapuches. La operación se produjo el pasado mes de septiembre, cuando los agentes detuvieron a ocho líderes mapuches bajo el cargo de asociación ilícita terrorista, acusándolos de participar en la quema de camiones de las empresas Calafquén y Sotraser el pasado mes de agosto, según informa 'Telesur'. Para justificar su actuación, los policías expusieron u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Dimite el director de Carabineros Chile el primer día de Gobierno Piñera - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-dimite-director-carabineros-chile-primer-dia-gobierno-pinera-20180312190546.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjxm-fMu14zxQ2Hr5PcLwEqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8woYOwBQ</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:13:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-dimite-director-carabineros-chile-primer-dia-gobierno-pinera-20180312190546.html" target="_blank"&gt;Dimite el director de Carabineros Chile el primer día de Gobierno Piñera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 12 Mar. (Notimérica) El director del cuerpo de policía chileno Carabineros, Bruno Villalobos Krumm, ha renunciado a su cargo en el que es el primer día de Gobierno del flamante nuevo presidente, Sebastián Piñera. La renuncia del general director del cuerpo de Carabineros ha sido anunciada por el presidente durante una rueda de prensa desde el Palacio de La Moneda. En dicha rueda de prensa, el mandatario ha confirmado que había aceptado la renuncia de Villalobos y le ha agradecido por los servicios que ha prestado al país. El puesto de general director de Carabineros será asumido d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Jefe de la policía chilena renuncia en primer día de mandato de Piñera - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/internacional/Jefe-de-la-policia-chilena-renuncia-en-primer-dia-de-mandato-de-Pinera-20180312-0051.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsYxbaQb-fa6703WkQC3FAqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK4iAM</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 16:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/internacional/Jefe-de-la-policia-chilena-renuncia-en-primer-dia-de-mandato-de-Pinera-20180312-0051.html" target="_blank"&gt;Jefe de la policía chilena renuncia en primer día de mandato de Piñera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anuncia en su primer día de mandato la renuncia del director de Carabineros (Policía uniformada) Bruno Villalobos, muy criticado por un millonario megafraude al interior de esta institución durante su gestión. En una esperada decisión, Villalobos presentó su renuncia jaqueado por el escándalo destapado hace un año, en el que unos 70 uniformados -algunos altos oficiales y civiles- fueron involucrados en un desfalco cercano a los 50 millones de dólares, en lo que se conoce como el mayor caso de corrupción en Carabineros que provocó un duro golpe a su ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>El día en que la ANI de Piñera hizo inteligencia con Wikipedia - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/el-dia-en-que-la-ani-de-pinera-hizo-inteligencia-con-wikipedia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmmPIx9Ij8VofyYatkQtCwqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 01:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/el-dia-en-que-la-ani-de-pinera-hizo-inteligencia-con-wikipedia/" target="_blank"&gt;El día en que la ANI de Piñera hizo inteligencia con Wikipedia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En un dolor de cabeza para el equipo del presidente Sebastián Piñera se ha vuelto la designación del nuevo director de la Agencia Nacional de Inteligencia (ANI), puesto aún vacante a pocas horas de asumir el gobierno y de suma importancia en el marco de las reformas de seguridad anunciadas por el mandatario. Según El Periodista, el Ejecutivo ya habría desechado entregar el cargo al contralmirante (r) Óscar Aranda, ex director de inteligencia naval mencionado en un escándalo de espionaje con Perú y denunciado por distribuir “listas negras” al interior de la Armada, basadas en la ideología y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item><item><title>“Inteligencia” de Carabineros también habría “espiado” a periodistas mediante creador de Antorcha - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/03/carabineros-espiado-periodistas-antorcha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAym9sgS9ReUIaRdI4ZINaMqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 14:28:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/03/carabineros-espiado-periodistas-antorcha/" target="_blank"&gt;“Inteligencia” de Carabineros también habría “espiado” a periodistas mediante creador de Antorcha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Operación Huracán 1 fue concluyente: Carabineros colocó pruebas falsas en los equipos de los comuneros mapuches. Hoy, somos testigos de una segunda investigación que tiene en jaque a la policía chilena y a Alex Smith, el supuesto creador del software espía, apuntado como un fraude. Sin embargo, nuevos antecedentes siguen aportando datos. Esta vez los implicados con periodistas. Un reportaje de Ciper menciona que la “inteligencia” de Carabineros, habría entregado informes con supuestos monitoreos, conversaciones y datos de periodistas de diferentes medios que escribieron noticias desfavor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>El director de Carabineros de Chile cesa a tres miembros por las acusaciones de colocación de pruebas contra mapuches - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-director-carabineros-chile-cesa-tres-miembros-acusaciones-colocacion-pruebas-contra-mapuches-20180216080726.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRVG3RZ4hovcyhOUXI0-JIqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 07:35:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-director-carabineros-chile-cesa-tres-miembros-acusaciones-colocacion-pruebas-contra-mapuches-20180216080726.html" target="_blank"&gt;El director de Carabineros de Chile cesa a tres miembros por las acusaciones de colocación de pruebas contra mapuches&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 16 Feb. (EUROPA PRESS)- El director de Carabineros de Chile, Bruno Villalobos, ha anunciado este jueves el cese de tres miembros del organismo en el marco de las acusaciones de colocación de pruebas para inculpar a comuneros mapuches en varios ataques. Villalobos ha indicado que, una vez finalizadas las investigaciones, ha pasado a retiro al general Marcelo Teuber, jefe de la Unidad de Control de Orden Público en La Araucanía, y los oficiales Patricio Marín (mayor) y Leonardo Osses (capitán). Asimismo, ha desvelado la decisión de poner fin al contrato civil con el ingeniero forestal...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Arrecian ataques en Chile por visita del Papa - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1301450&amp;md5=03b1b8757b9b299d8c5d982d807ec6b4&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=468a66fcecb21ed296368f93ef4b67b6</link><guid isPermaLink="false">CAIiENL0nrteG8QKYmGy8u3KlrIqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1301450&amp;md5=03b1b8757b9b299d8c5d982d807ec6b4&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=468a66fcecb21ed296368f93ef4b67b6" target="_blank"&gt;Arrecian ataques en Chile por visita del Papa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Varios ataques incendiarios, uno de los cuales dejó un policía herido de bala, precedieron a la llegada del Papa Francisco a la sureña región chilena de La Araucanía, donde hoy encabezará una misa masiva, según informaron fuentes policiales. Tres helicópteros, dos de ellos totalmente destruidos, dos iglesias, una escuela y un rancho fueron los blancos de los ataques ocurridos la noche del martes y la madrugada de hoy, dijeron las fuentes, que precisaron que los ataques ocurrieron también en las vecinas regiones de Biobío y Los Ríos. El carabinero herido recibió un impacto de perdigones en l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>El Papa Francisco llegó a Temuco, en su tercer día de visita a Chile - ACI Prensa</title><link>https://www.aciprensa.com/noticias/el-papa-francisco-llego-a-temuco-en-su-tercer-dia-de-visita-a-chile-22247</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDt7eupY-OW3kKWLYHUWXakqGQgEKhAIACoHCAow8oTzCjDBhdoCMPKhrAM</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aciprensa.com/noticias/el-papa-francisco-llego-a-temuco-en-su-tercer-dia-de-visita-a-chile-22247" target="_blank"&gt;El Papa Francisco llegó a Temuco, en su tercer día de visita a Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ACI Prensa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;, 17 Ene. 18 (ACI).- A las 7 a.m. el Papa Francisco salió hacia el aeropuerto internacional Arturo Merino Benítez de Santiago de Chile para tomar rumbo a la ciudad de Temuco, en el sur del país, en su tercer día de visita papal. Antes de su salida, el Santo Padre recibió en la Nunciatura Apostólica al General Director de Carabineros de Chile, Bruno Villalobos, a quien agradeció la labor entregada por la institución durante su estadía. El director de Carabineros regaló al Papa la piocha papal, un distintivo que usan los funcionarios que cumplen servicio durante la visita del Pontífice. El Pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aciprensa.com">ACI Prensa</source></item><item><title>Francisco dio un fuerte mensaje de apoyo a la comunidad mapuche - CRÓNICA</title><link>https://www.cronica.com.ar/mundo/Francisco-dio-un-fuerte-mensaje-de-apoyo-a-la-comunidad-mapuche-20180117-0022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyytdSzeqKBGb9uqeVACsEqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/mundo/Francisco-dio-un-fuerte-mensaje-de-apoyo-a-la-comunidad-mapuche-20180117-0022.html" target="_blank"&gt;Francisco dio un fuerte mensaje de apoyo a la comunidad mapuche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CRÓNICA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Papa Francisco llegó este miércoles a Temuco, en la Araucanía, en el sur de Chile, la región más pobre del país donde se concentra el conflicto entre el Estado y las comunidades mapuches. Lo hizo en medio de un clima de tensión por varios ataques con artefactos incendiarios producidos en la madrugada contra helicópteros de empresas forestales, iglesias, una escuela y la policía. Los hechos se produjeron en zonas rurales de la Araucanía, por desconocidos "que quieren causar algún desorden o alguna alteración del orden público" durante la visita del Sumo Pontífice, informó Bruno Villalobos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">CRÓNICA</source></item><item><title>El Papa almorzó con mapuches luego de una multitudinaria misa - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_mundo-el-papa-almorzo-con-mapuches-luego-de-una-multitudinaria-misa-1190429-112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELh8wTNp7pzS6zAKhVEhzpgqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMODQ5gU</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 20:51:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_mundo-el-papa-almorzo-con-mapuches-luego-de-una-multitudinaria-misa-1190429-112.html" target="_blank"&gt;El Papa almorzó con mapuches luego de una multitudinaria misa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco llegó este miércoles a Temuco (sur) para oficiar una multitudinaria misa en el aeródromo de Maquehue, en una región en plena tensión por el conflicto mapuche en la que se registraron varios ataques contra iglesias y la Policía horas antes de su llegada. Los ataques se registraron durante la madrugada en zonas rurales de la Araucanía. Por el momento, el saldo es de un policía herido, tres templos católicos y uno evangélico con daños de diversa consideración, y vandalismo a tres helicópteros usados para apagar incendios de empresas forestales, según autoridades chilenas. Por...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Siguen los ataques en protesta por visita del Papa Francisco a Chile - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticia0/internacional/detalle/ataques-con-artefactos-incendiarios-en-temuco-previo-a-visita-del-papa-844350/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpi9KlFosdUqO1AE0nMn78qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMPb9ygU</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:30:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticia0/internacional/detalle/ataques-con-artefactos-incendiarios-en-temuco-previo-a-visita-del-papa-844350/" target="_blank"&gt;Siguen los ataques en protesta por visita del Papa Francisco a Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ataques con artefactos incendiarios a templos católicos y a tres helicópteros de empresas forestales, y una emboscada a policías se registraron en la Araucanía, en el sur de Chile, previo a la visita del Papa Francisco a esa zona, informó la Policía. Los ataques se produjeron durante la madrugada en zonas rurales de la Araucanía y por desconocidos "que quieren causar algún desorden o alguna alteración del orden público" durante la visita que el papa realiza a la ciudad de Temuco (800 km al sur de Santiago) informó Bruno Villalobos, director de la Policía de Chile. Las protestas violentas po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Ataques incendiarios en Temuco antes de llegada del Papa - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/ataques-incendiarios-temuco-llegada-papa-francisco-noticia-489772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9upfkMAyGI_7WW3AvLENQqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:46:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/ataques-incendiarios-temuco-llegada-papa-francisco-noticia-489772" target="_blank"&gt;Ataques incendiarios en Temuco antes de llegada del Papa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago de Chile. Varios ataques incendiarios, uno de los cuales dejó un policía herido de bala, se registraron en las horas previas a la llegada del papa Francisco a la sureña región chilena de La Araucanía, donde hoy encabezará una misa masiva, según fuentes policiales. Tres helicópteros, dos de ellos totalmente destruidos; dos iglesias, una escuela y una explotación agrícola fueron los blancos de los ataques ocurridos la noche del martes y la madrugada de hoy, dijeron las fuentes, que precisaron que los ataques ocurrieron en La Araucanía y en las vecinas regiones de Biobío y Los Ríos. U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El Papa llegó a Temuco en plena tensión por el conflicto mapuche - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_mundo-el-papa-llego-a-temuco-en-plena-tension-por-el-conflicto-mapuche-1190422-112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeCf2h6DCeU4-B9lY8ERcQqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMODQ5gU</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_mundo-el-papa-llego-a-temuco-en-plena-tension-por-el-conflicto-mapuche-1190422-112.html" target="_blank"&gt;El Papa llegó a Temuco en plena tensión por el conflicto mapuche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco llegó este miércoles a Temuco para oficiar una multitudinaria misa en el aeródromo de Maquehue, en una región en plena tensión por el conflicto mapuche en la que se registraron varios ataques contra iglesias y la policía horas antes de su llegada. Los ataques se registraron durante la madrugada en zonas rurales de la Araucanía. Por el momento, el saldo es de un policía herido, tres templos católicos y uno evangélico con daños de diversa consideración, y vandalismo a tres helicópteros usados para apagar incendios de empresas forestales, según autoridades chilenas. Los autor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item><item><title>Se registran varios ataques incendiarios en el sur de Chile - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/internacional/Se-registran-varios-ataques-incendiarios-en-el-sur-de-Chile-20180117-0044.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECifUhoC-0t9XleCh4wroToqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK4iAM</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/internacional/Se-registran-varios-ataques-incendiarios-en-el-sur-de-Chile-20180117-0044.html" target="_blank"&gt;Se registran varios ataques incendiarios en el sur de Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Varios ataques incendiarios, uno de los cuales dejó un policía herido de bala, jalonaron las horas previas a la llegada del Papa Francisco a la sureña región chilena de La Araucanía, donde hoy encabezará una misa masiva, según fuentes policiales. Tres helicópteros, dos de ellos totalmente destruidos; dos iglesias, una escuela y una explotación agrícola fueron los blancos de los ataques ocurridos la noche del martes y la madrugada de hoy, dijeron las fuentes, que precisaron que los ataques ocurrieron en La Araucanía y en las vecinas regiones de Biobío y Los Ríos. Un carabinero recibió un imp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Chile condecora a director de la Policía Nacional - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/panama/nacional/chile-condecora-director-policia-nacional/24040347</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2hhrzGuavhdAL2UmUfR0YqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 03:04:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/panama/nacional/chile-condecora-director-policia-nacional/24040347" target="_blank"&gt;Chile condecora a director de la Policía Nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El general director de Carabineros, Bruno Villalobos Krumm, entregó la medalla "Carabineros de Chile, en el grado de Honor al Mérito al director general de la Policía Nacional de Panamá, Omar Pinzón por la labor realizada, informó hoy el estamento de seguridad. En el acto de reconocimiento, el jefe de la institución policial de Panamá también entregó a la Escuela Carabineros de Chile la "Medalla al Servicio Distinguido" por su profesionalismo, responsabilidad, disciplina y consagración. En el encuentro ambos altos mandos formalizaron un acuerdo de cooperación, para fortalecer y consolidar l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Pacogate: Preinforme de Comisión investigadora insta la salida de Villalobos - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/pacogate-preinforme-de-comision-investigadora-insta-la-salida-de-villalobos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJq6XukS8K_xH_xnlkJTdM8qGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/pacogate-preinforme-de-comision-investigadora-insta-la-salida-de-villalobos/" target="_blank"&gt;Pacogate: Preinforme de Comisión investigadora insta la salida de Villalobos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La comisión investigadora de la Cámara de Diputados que busca establecer las responsabilidades políticas y administrativas de los estamentos vinculados a la malversación de $ 26 mil millones, se encuentra en su etapa final de trabajo. Las conclusiones finales quedaron plasmadas en un informe que debe ser votado por la instancia compuesta por los diputados Jaime Pilowsky (DC), Leonardo Soto (PS), Gustavo Hasbún (UDI), Hugo Gutiérrez (PC), Gonzalo Fuenzalida (RN), María José Hoffmann (UDI), Felipe Letelier (PPD), Fernando Meza (PR), Claudia Nogueira (UDI), Sergio Espejo (DC), Pedro Browne (In...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item></channel></rss>