{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2gyWjNRU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:00:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Valverde defined that Vidal will start in the classic against Espanyol - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/deportes/valverde-definio-que-vidal-sera-titular-en-el-clasico-ante-espanyol/20181207/nota/3835161.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:22 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vidal recovered and 100%: The difficult crossroads that Valverde will have to put together the formation of Barcelona - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/06/vidal-once-barcelona-encrucijada.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BAR\u00c7A V CULTURAL LEONESA HIGHLIGHTS: See Bar\u00e7a through to the last 16 of the Copa del Rey and a memorable debut for Riqui Puig: WATCH NOW! - FC Barcelona",
            "link": "https://posts.google.com/share/bVAVeJse/G9-clE",
            "pub_date": "2018-12-06 00:53:45 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Welcome to the first team squad, Carles Ale\u00f1\u00e1! FULL STORY - FC Barcelona",
            "link": "https://posts.google.com/share/bVAVeJse/I0cKhA",
            "pub_date": "2018-12-05 08:38:44 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Former Bar\u00e7a president Josep Llu\u00eds Nu\u00f1ez passes away: READ MORE - FC Barcelona",
            "link": "https://posts.google.com/share/bVAVeJse/4tGrgb",
            "pub_date": "2018-12-04 11:16:02 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[BAR\u00c7A V VILLARREAL] HIGHLIGHTS: Catch all the action, right HERE! - FC Barcelona",
            "link": "https://posts.google.com/share/bVAVeJse/9x96MV",
            "pub_date": "2018-12-02 23:26:00 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The new shirt that will be used by FC Barcelona and that has an unprecedented design - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/fc-barcelona/se-filtro-la-nueva-camiseta-que-usara-fc-barcelona-y-que-tiene-un/2018-12-06/183025.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:31:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "En redes sociales comenz\u00f3 a rondar im\u00e1genes de la indumentaria que el elenco \"azulgrana\" utilizar\u00e1 en la temporada 2018-2019."
        },
        {
            "title": "FC Barcelona thrashed Cultural Leonesa and secured their passage to the second round of the Copa del Rey - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/copa-del-rey/fc-barcelona-goleo-a-cultural-leonesa-y-aseguro-su-paso-a-octavos-de-la/2018-12-05/192239.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:21:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A mixed team of FC Barcelona responded to Cultura Leonesa in the Copa del Rey - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/copa-del-rey/un-equipo-mixto-de-fc-barcelona-respondio-ante-cultura-leonesa-en-la/2018-12-05/195051.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:45:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "FC Barcelona derrot\u00f3 por 4-1 a Cultural Leonesa en la Copa del Rey (5-1 en el global) y avanz\u00f3 a octavos de final del certamen, con un equipo mictos en el ..."
        },
        {
            "title": "FC Barcelona beat Villarreal with Arturo Vidal as a starter - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/liga-espanola/fc-barcelona-vencio-a-villarreal-con-arturo-vidal-como-titular/2018-12-02/162241.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:41:15 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El elenco \"cul\u00e9\" est\u00e1 a la espera de lo que haga Sevilla ante Alav\u00e9s para quedar como puntero."
        },
        {
            "title": "Ernesto Valverde and the Golden Ball: That Messi is in fifth place is absurd - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/balon-de-oro/ernesto-valverde-y-el-balon-de-oro-que-messi-este-en-el-quinto-puesto/2018-12-04/170234.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:20:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El DT de Barcelona asegur\u00f3 con iron\u00eda que \"no valorar\u00e9 las incongruencias de un premio\"."
        },
        {
            "title": "With Vidal and without Messi: The payroll of Barcelona to be measured at Cultural Leonesa in Copa del Rey - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/arturo-vidal/con-vidal-y-sin-messi-la-nomina-de-barcelona-para-medirse-a-cultural/2018-12-04/164454.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:48:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El volante nacional fue titular en el duelo de ida que gan\u00f3 su escuadra por 1-0. Adem\u00e1s, el \"Rey\" ha sido titular en los \u00faltimos tres encuentros de su equipo."
        },
        {
            "title": "Virtual Scoreboard: FC Barcelona vs. Villarreal - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/liga-espanola/marcador-virtual-fc-barcelona-vs-villarreal/2018-12-02/093249.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "\u00a1Fin del partido! FC Barcelona venci\u00f3 por 2-0 a Villarreal, con Arturo Vidal como titular por tercer duelo consecutivo #CooperativaCampeon ..."
        },
        {
            "title": "Technicians from Barcelona and Espanyol posed together in the anteroom to the Catalan derby - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/fc-barcelona/tecnicos-de-barcelona-y-espanyol-posaron-juntos-en-la-antesala-al-derbi/2018-12-07/131256.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El t\u00e9cnico de FC Barcelona, Ernesto Valverde, y el de Espanyol, Rubi, posaron juntos en la antesala del derbi catal\u00e1n que ambos elencos jugar\u00e1n el s\u00e1bado."
        },
        {
            "title": "Barcelona will defend the top of the league in the derby against Espanyol: time, formations and TV - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/08/el-barcelona-defendera-la-cima-de-la-liga-en-el-derby-frente-al-espanyol-hora-formaciones-y-tv/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:31:16 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Barcelona necesita una victoria para prolongar su liderazgo (AFP) Una nueva edici\u00f3n del derby catal\u00e1n tendr\u00e1 lugar en el estadio del Espanyol, que recibir\u00e1 a un Barcelona que defender\u00e1 la punta de la liga espa\u00f1ola y puede jugar bajo presi\u00f3n. En primer turno jugar\u00e1n sus perseguidores: Atl\u00e9tico Madrid actuar\u00e1 en casa ante Alav\u00e9s y lo alcanzar\u00e1 si suma de a tres; m\u00e1s tarde el Sevilla (situado a un punto) puede superarlo o alcanzarlo seg\u00fan lo que haga en su visita a Valencia. La novedad en el conjunto blaugrana pasa por el retorno de Luis Su\u00e1rez, quien dej\u00f3 atr\u00e1s sus molestias en la rodilla ..."
        },
        {
            "title": "Duel to billetazos! PSG tries to take revenge on Barcelona by tempting its possible reinforcements - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/deportes/futbol/la-liga/duelo-a-billetazos-el-psg-intenta-vengarse-del-barcelona-tentando-a-sus-posibles-refuerzos",
            "pub_date": "2018-12-08 03:22:16 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "En el entorno del PSG se da por un hecho que Adrien Rabiot no seguir\u00e1 en sus filas, pese a los esfuerzos que han hecho para tratar de renovar al mediocampista; sin embargo, el inter\u00e9s del Barcelona se ha interpuesto en las negociaciones, por ello el club parisino ha decidido vengarse de los cul\u00e9s tratando de \u2018tentar\u2019 a sus posibles fichajes con ofertas exorbitantes. De acuerdo al Diario Sport de Barcelona, el PSG se ha metido en la negociaci\u00f3n del Bar\u00e7a por los servicios de Frenkie de Jong y Matthijs de Ligt, jugadores del Ajax, ofreciendo cantidades astron\u00f3micas para el club holand\u00e9s, que ..."
        },
        {
            "title": "Bar\u00e7a plays the lead in enemy territory - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/deportes/barcelona/2018/12/08/barca-juega-liderato-territorio-enemigo-3440885",
            "pub_date": "2018-12-08 07:45:06 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El Barcelona defender\u00e1 su liderato en la Liga en el derbi que le enfrentar\u00e1 al Espanyol en el RCDE Stadium (20.45 horas/Movistar Partidazo), duelo al que los pericos llegan inmersos en una mala racha tras su gran inicio de curso, pero decididos a plantar la batalla de siempre a su vecino. Tras la pl\u00e1cida clasificaci\u00f3n copera ante la Cultural Leonesa, en la que la irrupci\u00f3n de Riqui Puig y la \u2018recuperaci\u00f3n\u2019 de Denis Su\u00e1rez con un doblete fueron las mejores noticias para Ernesto Valverde, el Bar\u00e7a retoma la Liga estrenando el liderato que recuper\u00f3 frente al Villarreal. Con Sevilla (-1) y Atl\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico de Madrid - Alav\u00e9s: a duel of Champions - OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/deportes/atletico-madrid/2018/12/08/atletico-madrid-alaves-duelo-champions-3440888",
            "pub_date": "2018-12-08 07:15:42 GMT",
            "source_nm": "OKDIARIO",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El Atl\u00e9tico de Madrid busca en el Wanda Metropolitano una victoria ante el Deportivo Alav\u00e9s que le permita mantener la presi\u00f3n sobre el l\u00edder, despu\u00e9s de tres empates en las \u00faltimas cuatro jornadas, y ante un rival que ans\u00eda defender su puesto de Champions. Tras el c\u00f3modo triunfo entre semana ante el Sant Andreu por 4-0, que les daba acceso a los octavos en Copa del Rey, los de Diego Pablo Simeone retoman la competici\u00f3n dom\u00e9stica con el objetivo de recuperar la regularidad y acercarse al Barcelona, que lidera la tabla con 28 puntos, tres m\u00e1s que los rojiblancos y uno m\u00e1s que el Sevilla FC. ..."
        },
        {
            "title": "The new record Leo Messi can reach against Espanyol - FC Barcelona Live ES",
            "link": "https://tribuna.com/es/fcbarcelona/news/3192786/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:30:04 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live ES",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "Leo Messi tiene al alcance de su mano un nuevo r\u00e9cord goleador que podr\u00eda conseguir esta noche ante el Espanyol. El argentino le ha marcado 18 goles al cuadro blanquiazul y de lograr anotar hoy, se convertir\u00e1 en el jugador que m\u00e1s goles le ha marcado en la historia de la Liga. Detener a #Messi ...Misi\u00f3n: Imposiblepic.twitter.com/TqCwMapRHL \u2014 Mike Futbolero (@_MagicMike_88) 8 de diciembre de 2018 El '10' del Bar\u00e7a es la 'bestia negra' del conjunto que ahora entrena Rubi, y as\u00ed lo deja ver en cada partido en el que ambos conjuntos se han enfrentado. De los 23 partidos en los que el argentino ..."
        },
        {
            "title": "The 5 news of the day you should know - FC Barcelona Live ES",
            "link": "https://tribuna.com/es/fcbarcelona/news/3190918/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:30 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live ES",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "\ud83d\ude2fMalcom recibe una nueva oferta. El Arsenal de Emery pens\u00f3 en su fichaje. \ud83d\udcddVuelve Su\u00e1rez, se queda fuera Arthur. La convocatoria para el derbi de Barcelona. \ud83d\ude4fA\u00fan hay esperanza con De Jong. El holand\u00e9s desminti\u00f3 tener un acuerdo con el PSG. \ud83e\udd14Los dos grandes dilemas de Valverde para el derbi. Coutinho, Demb\u00e9l\u00e9 y Vidal quieren ser titulares. \ud83d\udc4dSemedo confirma el cambio de actitud de Demb\u00e9l\u00e9. El luso habl\u00f3 sobre su compa\u00f1ero."
        },
        {
            "title": "The 11 great international battles of the Santiago Bernab\u00e9u before the River-Boca - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/08/las-11-grandes-batallas-internacionales-del-santiago-bernabeu-antes-del-river-boca/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:36 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La fachada del Santiago Bernab\u00e9u, escenario de mil batallas memorables (Foto: AP) Cuando River Plate y Boca Juniors salten al c\u00e9sped este domingo para disputar la final de la Copa Libertadores, el \u00fanico que no tendr\u00e1 un sentimiento de extra\u00f1eza ser\u00e1 el Santiago Bernab\u00e9u. Esta cancha est\u00e1 acostumbrada a albergar partidos internacionales, finales de Champions, de Intercontinentales\u2026 y hasta del Mundial de 1982. La Libertadores es una m\u00e1s para la colecci\u00f3n, pero no por ello menos especial. Esta es la cronolog\u00eda interactiva con las once finales internacionales m\u00e1s emblem\u00e1ticas que aloj\u00f3 el Bern..."
        },
        {
            "title": "The keys of Espanyol-Bar\u00e7a - FC Barcelona Live ES",
            "link": "https://tribuna.com/es/fcbarcelona/news/3192734/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:26 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live ES",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "1.- Relanzamiento o liderazgo El Espanyol jugar\u00e1 el derbi con el deseo de relanzar su optimismo clasificatorio. Al Bar\u00e7a le toca superar la esperada presi\u00f3n blanquiazul, ganar a Marc Roca y realizar transiciones sin esperas. L\u00edder s\u00f3lido: ventaja psicol\u00f3gica. 2.- Velocidad Al conjunto de Ernesto Valverde le interesa acumular balones para Messi y poner en carrera a Demb\u00e9l\u00e9. Es una cuesti\u00f3n de tiempo: si atacas lento habr\u00e1 bosque de piernas, si logras fugarte de tu marca puedes provocar desajustes defensivos. 3.- Transformaci\u00f3n Coutinho puede ser la llave del \u00e9xito t\u00e1ctico azulgrana si logra ..."
        },
        {
            "title": "River-Boca | Lionel Messi will be in the final of the Copa Libertadores at the Santiago Bernab\u00e9u - TN - Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/lionel-messi-estara-en-la-superfinal-entre-river-y-boca_922850",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:30 GMT",
            "source_nm": "TN - All News",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "No se la quiere perder nadie. La final de la Copa Libertadores entre River y Boca en Espa\u00f1a atrae a muchos curiosos y fan\u00e1ticos futboleros. Lionel Messi, que el s\u00e1bado jugar\u00e1 con Barcelona ante Espanyol, fue confirmado como uno de los invitados de lujo del partido en Madrid de este domingo. Le\u00e9 tambi\u00e9n Sufri\u00f3 el tridente: River no pudo con el Barcelona que se consagr\u00f3 campe\u00f3n del Mundial de Clubes Seg\u00fan medios espa\u00f1oles, la Pulga ya tiene reservado un palco en el Santiago Bernab\u00e9u para este domingo. Fuentes de la Conmebol, seg\u00fan cita Marca, aseveraron que el argentino estar\u00e1 en el palco de ..."
        },
        {
            "title": "OPINION: Sustainable coaches - FC Barcelona Live ES",
            "link": "https://tribuna.com/es/fcbarcelona/news/3192793/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:04 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live ES",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "Los t\u00e9cnicos de Espanyol y Bar\u00e7a tienen caracter\u00edsticas parecidas. En el argot de moda podr\u00eda decirse que son entrenadores sostenibles, de aquellos que defienden el medio ambiente del buen f\u00fatbol, sin excesivos aspavientos, sin colgarse demasiadas medallas, concediendo a los jugadores los m\u00e9ritos precisos. Ernesto Valverde y Rubi han conseguido llegar al derbi dejando una estela de buen f\u00fatbol en sus equipos. Todo parece indicar que ser\u00e1 un partido igualado, seguramente el m\u00e1s nivelado de los \u00faltimos a\u00f1os. Rubi hace los equipos en funci\u00f3n de los jugadores que tiene. En su d\u00eda debi\u00f3 evaluar ..."
        },
        {
            "title": "Luis Su\u00e1rez ready to reappear - ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402936-noticias-futbol-mexicano-espana-barcelona-luis-suarez-lesion-derbi/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:32:17 GMT",
            "source_nm": "THIS",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "La presencia del delantero internacional uruguayo Luis Su\u00e1rez es la principal novedad de la convocatoria que el t\u00e9cnico del Barcelona, Ernesto Valverde, dio despu\u00e9s del entrenamiento de este viernes para enfrentarse este s\u00e1bado al Espanyol en el RCDE Stadium. Su\u00e1rez se hab\u00eda perdido los \u00faltimos tres partidos de su equipo (PSV Eindhoven, Villarreal y Cultural Leonesa), por unas molestias en la rodilla derecha. En cambio, Arthur, ausente en esos mismos encuentros por unos problemas musculares, sigue de baja y no podr\u00e1 disputar su primer derbi como azulgrana. Valverde ha completado la convocat..."
        },
        {
            "title": "Tata sees how to reach the finals despite losing them, compare MLS Cup attention to the Super Bowl - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/deportes/futbol/mls/tata-ve-como-logro-llegar-a-finales-a-pesar-de-perderlas-compara-atencion-de-mls-cup-a-la-del-super-bowl",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:58 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Gerardo \u2018Tata\u2019 Martino ha ganado bastantes campeonatos en su carrera de 40 a\u00f1os en el f\u00fatbol profesional, pero en a\u00f1os recientes, se le ha dificultado alzarse como campe\u00f3n a pesar de llegar constantemente a finales. En la actual d\u00e9cada, fuera de la S\u00faper Copa espa\u00f1ola en 2013, un equipo dirigido por Martino no ha sido capaz de levantar una copa. La primera derrota lleg\u00f3 en 2011, cuando alcanzo la final de la Copa Am\u00e9rica jugada en su pa\u00eds natal. Ah\u00ed, sucumbi\u00f3 con la selecci\u00f3n de Paraguay ante la Uruguay de Diego Forl\u00e1n y Luis Suarez. Aunque, la favorita era la Celeste, y la percepci\u00f3n era q..."
        }
    ]
}