<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Generación Y - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREV6Tkd0cUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:43:45 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Uno de cada tres millennials chilenos no sabe realizar cálculos matemáticos sencillos - LaTercera</title><link>https://www.latercera.com/que-pasa/noticia/el-40-de-los-millennials-chilenos-no-sabe-realizar-calculos-matematicos-sencillos/431575/</link><guid isPermaLink="false">52780934703965</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:19:08 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.latercera.com/que-pasa/noticia/el-40-de-los-millennials-chilenos-no-sabe-realizar-calculos-matematicos-sencillos/431575/" target="_blank"&gt;Uno de cada tres millennials chilenos no sabe realizar cálculos matemáticos sencillos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaTercera&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cnnchile.com/pais/millennials-chilenos-sobreestiman-la-expectativas-de-ingresos-laborales_20181206/" target="_blank"&gt;Millennials chilenos sobreestiman la expectativas de ingresos laborales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpkMXZTbWtJQU1FUjNtYXJfX3ZrX0ZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.latercera.com">LaTercera</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/2a01O1nxsEShEdwRjKaZYYG4JoKBK_f15tKRTdL_hf1rCQlId25f5NPgbz651G3tpMejUj6iuyEMf5qLTLBgq5OgxrDOkehQcuppeXq9oCBNJVtrIPnW=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>La Fed dice que millennials son como sus padres, pero más pobres - El Mostrador</title><link>https://www.elmostrador.cl/noticias/sin-editar/2018/12/03/la-fed-dice-que-millennials-son-como-sus-padres-pero-mas-pobres/</link><guid isPermaLink="false">CBMiemh0dHBzOi8vd3d3LmVsbW9zdHJhZG9yLmNsL25vdGljaWFzL3Npbi1lZGl0YXIvMjAxOC8xMi8wMy9sYS1mZWQtZGljZS1xdWUtbWlsbGVubmlhbHMtc29uLWNvbW8tc3VzLXBhZHJlcy1wZXJvLW1hcy1wb2JyZXMv0gEA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 04:48:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elmostrador.cl/noticias/sin-editar/2018/12/03/la-fed-dice-que-millennials-son-como-sus-padres-pero-mas-pobres/" target="_blank"&gt;La Fed dice que millennials son como sus padres, pero más pobres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mostrador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo antiguo está de moda. El documento señala que algunos de los padres de los millennials recibieron comentarios similares y sin fundamento de sus mayores ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elmostrador.cl">El Mostrador</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/Z-4AelLNMxBdmmP9ZKX6ZzWzmKBEQZ5QadzBBp-RIJfaNCQ4fO1CILQcmDUng-nQvhQAYXB9pATIjr4CEI4HYsELZK8b_JvWfQGwUdjPf2jh9R9r1mnFnrY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Los millennials bolivianos toman distancia de Evo de cara a comicios - LaTercera</title><link>https://www.latercera.com/mundo/noticia/los-millennials-bolivianos-toman-distancia-evo-cara-comicios/417014/</link><guid isPermaLink="false">CBMibGh0dHBzOi8vd3d3LmxhdGVyY2VyYS5jb20vbXVuZG8vbm90aWNpYS9sb3MtbWlsbGVubmlhbHMtYm9saXZpYW5vcy10b21hbi1kaXN0YW5jaWEtZXZvLWNhcmEtY29taWNpb3MvNDE3MDE0L9IBugFodHRwczovL3d3dy1sYXRlcmNlcmEtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmxhdGVyY2VyYS5jb20vbXVuZG8vbm90aWNpYS9sb3MtbWlsbGVubmlhbHMtYm9saXZpYW5vcy10b21hbi1kaXN0YW5jaWEtZXZvLWNhcmEtY29taWNpb3MvNDE3MDE0L2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.latercera.com/mundo/noticia/los-millennials-bolivianos-toman-distancia-evo-cara-comicios/417014/" target="_blank"&gt;Los millennials bolivianos toman distancia de Evo de cara a comicios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaTercera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para muchos de estos jóvenes se trata del único Presidente que han conocido. Según sondeo, sólo el 20% votaría por Evo Morales en las elecciones de 2019.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.latercera.com">LaTercera</source></item><item><title>"Harry Potter" cumple 20 años en España alumbrando a los jóvenes millennials - TRT Español</title><link>http://www.trt.net.tr/espanol/cultura-y-arte/2018/12/03/harry-potter-cumple-20-anos-en-espana-alumbrando-a-los-jovenes-millennials-1098868</link><guid isPermaLink="false">CBMiigFodHRwOi8vd3d3LnRydC5uZXQudHIvZXNwYW5vbC9jdWx0dXJhLXktYXJ0ZS8yMDE4LzEyLzAzL2hhcnJ5LXBvdHRlci1jdW1wbGUtMjAtYW5vcy1lbi1lc3BhbmEtYWx1bWJyYW5kby1hLWxvcy1qb3ZlbmVzLW1pbGxlbm5pYWxzLTEwOTg4NjjSAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:02:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.trt.net.tr/espanol/cultura-y-arte/2018/12/03/harry-potter-cumple-20-anos-en-espana-alumbrando-a-los-jovenes-millennials-1098868" target="_blank"&gt;"Harry Potter" cumple 20 años en España alumbrando a los jóvenes millennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Harry Potter y la piedra filosofal" desembarcaba en España con la editorial Salamandra, para inculcar el amor a la lectura a niños y adolescentes.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.trt.net.tr">TRT Español</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/ARdWGWoHyBZSxUra6E-JAVklvFQdissbWegWl4L0M-jyXD2dHn6gI4qkpIGZKMbCIGqFZ_Yov3ndN3bnPGHQE9lmJ0RICKrPBn7Ao66NoWKrKqEeUXHD_C7MlUJz7-Ep3uKp94UtHmMX2-PpiSJyhw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>¿Cómo son los millennials chilenos? - LA TERCERA</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=VUpju2ai4cw</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKmpcwiKXic6i7zHsQiPXEqFggEKg4IACoGCAowtO15MKnpEDCFlhs</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=VUpju2ai4cw" target="_blank"&gt;¿Cómo son los millennials chilenos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA TERCERA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El estudio "Millennials en América Latina y el Caribe" le toma una radiografía al millennial chileno y arroja resultados interesantes. Entre porcentajes en sus habilidades matemáticas, tecnológicas y blandas, destaca un hecho: los jóvenes chilenos se encuentran ocupados.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">LA TERCERA</source></item><item><title>Estudio revela que el 40% de millennials no saben matemáticas básicas - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/cienciaytecnologia/Estudio-revela-que-un-40-de-millennials-no-saben-matematicas-basicas-20181207-0142.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvBDQuvtrW8xvGxfQ_dsM0qGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/cienciaytecnologia/Estudio-revela-que-un-40-de-millennials-no-saben-matematicas-basicas-20181207-0142.html" target="_blank"&gt;Estudio revela que el 40% de millennials no saben matemáticas básicas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Los resultados de una investigación mostraron que dentro de la generación conocida como ‘Millennial’ un 40 por ciento de ellos no puede hacer cálculos matemáticos básicos y la otra parte de la generación presenta un sobrante en sus habilidades cognitivas, esto pese a su elevada capacidad para adaptarse a nuevas tecnologías. El estudio, que fue impulsado por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID), realizó un sondeo a 15 mil jóvenes de entre 15 y 24 años en nueve países de la región de Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México, Paraguay, Perú y Uruguay. Los r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Los millennials ya no se casan ni se embarcan - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Los-millennials-ya-no-se-casan-ni-se-embarcan-20181206-0117.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmEopCvosDRxqOPzUtgx1IqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq5gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Los-millennials-ya-no-se-casan-ni-se-embarcan-20181206-0117.html" target="_blank"&gt;Los millennials ya no se casan ni se embarcan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todavía hace muy pocos años se escuchaba un dicho muy famoso: “En viernes 13 no te cases ni te embarques”. Pues ahora para la generación millennial no sólo es un dicho, es una nueva forma de vida. Según estadísticas del Inegi, dos terceras partes de la generación millennial se encuentran solteras, menos de 14% casados y 16% vive en unión libre. Esto contrasta fuertemente con las generaciones antecesoras en las que 60% afirma encontrarse casado. La mayor aspiración de la generación millennial ya no es formar una familia y tener un trabajo que le permita pagar su hipoteca y el auto familiar. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Radiografía de millennials uruguayos: así se relacionan, trabajan, creen y desconfían - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/radiografia-de-los-millennials-uruguayos-asi-se-relacionan-trabajan-creen-y-desconfian-201812618249</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGr-m5tFLkCa5YRhWO3Y_tAqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:44:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/radiografia-de-los-millennials-uruguayos-asi-se-relacionan-trabajan-creen-y-desconfian-201812618249" target="_blank"&gt;Radiografía de millennials uruguayos: así se relacionan, trabajan, creen y desconfían&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La palabra millennial está de moda y la escuchamos cada vez con más frecuencia. “Ustedes los millennials están todo el día con el celular”. Esa frase la pudo haber dicho cualquier persona y al parecer los jóvenes uruguayos la detestan. La Fundación Telefónica - Movistar presentó este jueves un informe, a cargo del experto en comunicación y transformación digital Antoni Gutiérrez -Rubí, que reveló datos sobre las actitudes, valores y comportamientos de los millennials uruguayos. La conclusión que más le llamó la atención al investigador español es que a los uruguayos de entre 20 y 36 años no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Éste es el talón de Aquiles de los milenials de América Latina - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/este-el-talon-de-aquiles-de-los-milenials-de-america-latina-900989/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmgpoqj6u_PMBu4mlLTPP4qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMPb9ygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:04:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/este-el-talon-de-aquiles-de-los-milenials-de-america-latina-900989/" target="_blank"&gt;Éste es el talón de Aquiles de los milenials de América Latina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cerca de un 40 % de milenials en América Latina no pueden realizar cálculos matemáticos básicos, y una parte importante presenta un rezago en sus habilidades cognitivas pese a su elevada capacidad para adaptarse a nuevas tecnologías, según un estudio del Banco Interamericano de Desarrollo (BID). [Te puede interesar: ¿Son los milenials unos haraganes? Ve qué dice este estudio] En la investigación se encuestó a 15 mil jóvenes de entre 15 y 24 años en nueve países de la región: Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México, Paraguay, Perú y Uruguay. - Los resultados fueron dispares por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>¿Qué espera cada generación de las marcas? - Expansión</title><link>https://expansion.mx/mercadotecnia/2018/12/06/que-espera-cada-generacion-de-las-marcas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL90UPLECoGAKr9GnUVXa90qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:40:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/mercadotecnia/2018/12/06/que-espera-cada-generacion-de-las-marcas" target="_blank"&gt;¿Qué espera cada generación de las marcas?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (Expansión). - Todos quieren marcas útiles. El 76% de los consumidores consideran este como el aspecto más valioso de una marca. Sin embargo, este concepto es interpretado de forma distinta por cada generación, asegura Carlos Jiménez, especialista en tendencias y marketing. Por ello, identificar lo que mejor conecta con cada generación y traducirlo en relaciones emocionales y funcionales es la tarea de las marcas. “Todos son importantes, pero tienen diferentes intereses y la mejor herramienta para una marca es comprender los mercados para identificar la oportunidad de negoc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Millennials saben usar la tecnología, pero les fallan las matemáticas: estudio - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/millennials-saben-usar-la-tecnologia-pero-les-fallan-las-matematicas-estudio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNbyLAAIOmYQc7a0IBD7-kqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMJi08QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:24:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/millennials-saben-usar-la-tecnologia-pero-les-fallan-las-matematicas-estudio/" target="_blank"&gt;Millennials saben usar la tecnología, pero les fallan las matemáticas: estudio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Millennials saben usar la tecnología, pero les fallan las matemáticas: estudio Reuters.- Cerca de un 40% de los llamados millennials en América Latina no pueden realizar cálculos matemáticos básicos y una parte importante presenta un rezago en sus habilidades cognitivas, pese a su elevada capacidad para adaptarse a nuevas tecnologías, según un estudio divulgado el jueves. La investigación, impulsada por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID), encuestó a 15,000 jóvenes de entre 15 y 24 años en nueve países de la región: Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Matemáticas, el 'coco' de los millennials latinoamericanos - Expansión</title><link>https://expansion.mx/carrera/2018/12/06/matematicas-el-coco-de-los-millennials-latinoamericanos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzc2a4s7Sd2ngC7qX2s9sUqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:27:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/carrera/2018/12/06/matematicas-el-coco-de-los-millennials-latinoamericanos" target="_blank"&gt;Matemáticas, el 'coco' de los millennials latinoamericanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO - Cerca del 40% de los millennials en América Latina no puede realizar cálculos matemáticos básicos y una parte importante presenta un rezago en sus habilidades cognitivas, pese a su elevada capacidad para adaptarse a nuevas tecnologías, según el Banco Interamericano de Desarrollo (BID). La investigación divulgada este jueves encuestó a 15,000 jóvenes de entre 15 y 24 años en nueve países de la región: Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México, Paraguay, Perú y Uruguay. Los resultados fueron dispares y estuvieron marcados por el acceso desigual a años de escolaridad, las ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Cómo las marcas de lujo se han sabido acercar a los millennials. - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Como-las-marcas-de-lujo-se-han-sabido-acercar-a-los-millennials.-20181206-0011.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkuHpf1M5_Uw-ItrE0pa1UqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Como-las-marcas-de-lujo-se-han-sabido-acercar-a-los-millennials.-20181206-0011.html" target="_blank"&gt;Cómo las marcas de lujo se han sabido acercar a los millennials.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Llevamos ya algunos años escuchando sobre los millennials, algunos los aman y algunos los odian, pues algo que ha marcado a esta generación es que a pesar de no ser nativos digitales, crecieron con tecnología y se han desarrollado de manera distinta a sus antecesores, los baby boomers. Además, son críticos y tienen una comunicación excesiva gracias al internet. Ahora bien, actualmente es otra generación la que lleva el mando y todo parece indicar que la “generación Y” se “apoderará” del mundo próximamente. Según la consultora Deloitte, estos jóvenes que ahora se encuentran entre los 23 y 37...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Cada vez más jóvenes combinan su viaje de negocios con placer - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/cada-vez-mas-jovenes-combinan-su-viaje-de-negocios-con-placer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaw6bG-JBDbxF9DG6V0QLoqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:39:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/cada-vez-mas-jovenes-combinan-su-viaje-de-negocios-con-placer/" target="_blank"&gt;Cada vez más jóvenes combinan su viaje de negocios con placer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Cuando sale de viaje por trabajo, aprovecha para quedarse más tiempo en el lugar que está visitando? A esta combinación de negocios y placer se le conoce como ‘Bleisure‘ y los integrantes de la la llamada generación Z –también definida como o ‘Centenial‘– están convirtiéndose en expertos en ello. “Las generaciones más jóvenes están ahorrando para hacer viajes de ‘Bleisure’ y aprovechan todas las oportunidades que tienen para extender los viajes de negocios por placer”, expuso Jennifer Andre, directora de Desarrollo de Negocios de la agencia de viajes en línea Expedia al presentar el estudi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Cruceros apuestan por experiencias boutique para millennials - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/cruceros-apuestan-por-experiencias-boutique-para-millennials/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4YBwAOHMcqtou53nbh2xoqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:18:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/cruceros-apuestan-por-experiencias-boutique-para-millennials/" target="_blank"&gt;Cruceros apuestan por experiencias boutique para millennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Cruceros apuestan por experiencias boutique para millennials Notimex.- Las nuevas generaciones de turistas están interesadas en viajar en cruceros boutique y con itinerarios atractivos, afirmó Ruth Leal, directora de Princess Cruises para América Latina, al destacar las oportunidades que tiene esta industria para captar nuevos cruceristas, sobre todo a millennials. En la actualidad, la industria de cruceros dejo atrás el estigma de ser una opción costosa para vacacionar, y que sólo era accesible para ciertas personas, y hoy en día se ha convertido en una de las mejores apuest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Líder camaleónico y grupos multigeneracionales - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/lider-camaleonico-y-grupos-multigeneracionales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK146SGJjlDEqLVTubGmmcIqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/lider-camaleonico-y-grupos-multigeneracionales/" target="_blank"&gt;Líder camaleónico y grupos multigeneracionales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Líder camaleónico y grupos multigeneracionales Por Raciel Sosa* Por un lado, están las personas a las cuales se les conoce como tradicionalistas o veteranos, gente que nació entre 1900 y 1945. Si sacamos cuentas, nos vamos a dar cuenta de que hay gente que tiene 75 años y está trabajando. Después está la generación Baby boomer, gente que nació entre 1946 y 1964; se trata de la generación que continua al fin de la segunda guerra mundial, es una generación que venía con la encomienda generacional de “reconstruir el mundo”. Posteriormente, tenemos la Generación X, integrada por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>¿Cuál es el perfil del 'nini' iberoamericano? - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-cual-perfil-nini-iberoamericano-20181205151241.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-r9vwXqzKWQGL3RcarfscqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:12:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-cual-perfil-nini-iberoamericano-20181205151241.html" target="_blank"&gt;¿Cuál es el perfil del 'nini' iberoamericano?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 5 Dic. (Notimérica) - ¿Cuáles son los problemas a los que se enfrentan los jóvenes de América Latina y el Caribe? ¿A qué dedican su tiempo? ¿Qué hay detrás de sus decisiones cuando se separan sus caminos entre la escuela y el mundo laboral? ¿Cuáles son sus aspiraciones? Estas son las cuestiones principales que guían el estudio 'Millennials en América Latina y el Caribe: ¿trabajar o estudiar?', elaborado por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID), que indican que los 'ninis', los jóvenes que ni estudian ni trabajan, alcanzan en la región el 20 por ciento en la región. Para la re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Alcancías y tandas, opciones favoritas para ahorrar entre Millennials - SomosCDMX</title><link>https://somoscdmx.com/noticias/negocios/alcancias-y-tandas-opciones-favoritas-para-ahorrar-entre-millennials/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiX7pGHnzvnnOSNbG5jkvEqGQgEKhAIACoHCAowvPOBCzDknP4CMMel8QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:28:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://somoscdmx.com/noticias/negocios/alcancias-y-tandas-opciones-favoritas-para-ahorrar-entre-millennials/2018/11/" target="_blank"&gt;Alcancías y tandas, opciones favoritas para ahorrar entre Millennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SomosCDMX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con información de Notimex. Las alcancías y las tandas son algunos de los métodos de ahorro preferidos por los Millennials, reveló un sondeo de La Tasa. Aunque la mayoría tiene hábitos de ahorro, no se sienten interesados por las inversiones. En un comunicado el director general de la plataforma de préstamos persona a persona, Diego Paillés, destacó que para esta generación “antes que contar con algún vehículo de inversión formal, opta por mantener sus ahorros en alcancías o tandas”. De acuerdo con el ejercicio, dos de cada 10 jóvenes ahorran de manera informal; la inversión sólo es una opc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://somoscdmx.com">SomosCDMX</source></item><item><title>Great Place to Work reconoce a Profuturo como una de las mejores empresas para la generación Millennial - Periódico Excélsior</title><link>http://www.excelsior.com.mx/nacional/great-place-work-reconoce-a-profuturo-como-una-de-las-mejores-empresas-para-la-generacion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJDo9TgdjwEqMiQ4PbsRUMqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:00:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.excelsior.com.mx/nacional/great-place-work-reconoce-a-profuturo-como-una-de-las-mejores-empresas-para-la-generacion" target="_blank"&gt;Great Place to Work reconoce a Profuturo como una de las mejores empresas para la generación Millennial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Great Place to Work reconoce a Profuturo como una de las mejores empresas para la generación Millennial CIUDAD DE MÉXICO. Great Place to Work, la organización líder en la evaluación de la experiencia de los empleados en empresas de más de 60 países reconoció a Profuturo como uno de los mejores empleadores para la generación Millennial en México. Con una plantilla laboral compuesta en un 65% por Millennials, Profuturo destaca por superar el promedio de permanencia de esta generación en las empresas mexicanas, ya que el 63% de los colaboradores que pertenecen a esta demografía tienen más de t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Cuatro de cada 10 ‘millennials’ serán pobres cuando estén viejos - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/economia/millennials-seran-pobres-cuando-viejos-PP600985</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWrDaURWd-K-bDMuR7xf0EqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:03:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/economia/millennials-seran-pobres-cuando-viejos-PP600985" target="_blank"&gt;Cuatro de cada 10 ‘millennials’ serán pobres cuando estén viejos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El documento, elaborado por la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros (Amis), advirtió que debido a que gran parte de estos jóvenes trabajan en el sector informal, estos no lograrán acceder a prestaciones sociales o un plan de pensión, informó La República de Perú. El medio de comunicación reveló que otro de los factores que influirán notablemente para llegar a estas condiciones es que los bajos niveles de ahorro no permitirán generar activos o riquezas a largo plazo. Por eso, tendrán que continuar trabajando para subsistir. Francisco Lozano, director general de Insignia Life (aseg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>¡Juega la Lotería millennial! - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/doble-via/virales/loteria.-millennial-selfie-tinder-tinder-2744576.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkZOtZ-UQi0YUZMBsiIDa8qGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMJ3u4wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/doble-via/virales/loteria.-millennial-selfie-tinder-tinder-2744576.html" target="_blank"&gt;¡Juega la Lotería millennial!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todos alguna vez jugamos lotería con nuestra familia y amigos cuando éramos niños, un juego latino que cuenta con 54 imágenes de distintos personajes en tarjetas, cada una de las figuras tiene su similar en una carta y una voz cantante las anuncia conforme van apareciendo. El jugador va marcando las tarjetas anunciantes y quien llene primero su tablero es el ganador gritando: ¡lotería! Mike Alfaro, es un joven creativo en publicidad que reside desde hace diez años en Los Angeles, California; un día, tras visitar a su mamá en su natal país, Guatemala, encontró una vieja lotería, dándose cuen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>La confesión mística de Nicolás Riera: "Siempre que tengo una duda existencial recurro a la naturaleza; abrazo un árbol" - Ciudad Magazine</title><link>https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/confesion-mistica-nicolas-riera-siempre-tengo-duda-existencial-recurro_110162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2ZhwjydNOCjSQTklyCMV4qGQgEKhAIACoHCAowsqn1CjDSmtoCMIKh8gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:05:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/confesion-mistica-nicolas-riera-siempre-tengo-duda-existencial-recurro_110162" target="_blank"&gt;La confesión mística de Nicolás Riera: "Siempre que tengo una duda existencial recurro a la naturaleza; abrazo un árbol"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ciudad Magazine&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El protagonista de Millennials reveló en Pampita íntima cuál es su fórmula para reflexionar sobre su vida en momentos críticos. El nuevo desafío actoral de Nicolás Riera (33) lo tiene como protagonista de Millennials (lunes a jueves de 22 a 22.45 por Net TV) bajo el personaje de Benja, en una la ficción que intenta plasmar el vértigo de las relaciones de pareja de los jovenes en el siglo XXI, con el sexo como argumento central de la trama. En juego de opuestos, en la vida real, el actor busca refugio de la vorágine de la vida cotidiana en una megaurbe como Buenos Aires, tal como reveló en u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ciudad.com.ar">Ciudad Magazine</source></item><item><title>Los ‘millennials’ colombianos ni son flojos ni mucho menos vagos - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/economia/millennialls-no-vagos-dice-banco-interamericano-desarrollo-PP596168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1ghOxsuyDYdjKRT-jsa7sqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/economia/millennialls-no-vagos-dice-banco-interamericano-desarrollo-PP596168" target="_blank"&gt;Los ‘millennials’ colombianos ni son flojos ni mucho menos vagos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El documento, llamado ‘Millennials en América Latina y el Caribe: ¿trabajar o estudiar?’, del Banco Interamericano de Desarrollo (BID), concluyó que, en Colombia, 39 % de estos jóvenes están cursando estudios académicos, 21 % solo trabaja, 24 % estudia y trabaja y solo 16 % no realiza ninguna de estas dos actividades, informó RCN Radio, citando el informe. Si bien la generación del milenio está conformada, según estudios internacionales, por aquellas personas nacidas entre 1980 y 2000, para este estudio el BID solo contó con la participación de más de 15.000 jóvenes (entre 15 y 24 años) e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Retos y características de los recursos humanos en empresas fintech - My Press</title><link>https://www.mypress.mx/negocios/retos-caracteristicas-recursos-humanos-empresas-fintech-3978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsQcQaTN546YZ_MrD_ur74qGQgEKhAIACoHCAowqr-ECzDkmIEDMNmNlgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mypress.mx/negocios/retos-caracteristicas-recursos-humanos-empresas-fintech-3978" target="_blank"&gt;Retos y características de los recursos humanos en empresas fintech&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;My Press&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El área de empresas denominadas "fintech" se refiere a aquellas dedicadas a ofrecer productos y servicios financieros, haciendo uso de tecnologías de la información y comunicación, como sitios web, aplicaciones, redes sociales, etc. propiciando que los servicios sean menos costosos y eficientes que los ofrecidos por un banco tradicional. Al ser novedosas, estas empresas tienen sus propias características, retos y problemas operativos al contratar recursos humanos. Ante el crecimiento inminente de este tipo de empresas, My Press entrevistó a Pedro Brarda, director comercial de 3 Hunters, emp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mypress.mx">My Press</source></item><item><title>Los millennials no son diferentes, solo tienen menos dinero: Fed - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/los-millennials-no-son-diferentes-solo-tienen-menos-dinero-fed/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBrr8QJG0K0DWtdlu2txPMqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:08:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/los-millennials-no-son-diferentes-solo-tienen-menos-dinero-fed/" target="_blank"&gt;Los millennials no son diferentes, solo tienen menos dinero: Fed&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Los millennials no son diferentes, solo tienen menos dinero: Fed La principal diferencia entre la generación millennial y las anteriores es su economía. Mucho se ha escrito acerca de nuevos gustos, creencias y preferencias. Pero un estudio de la Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) muestra que excepto por el nivel de ingresos y de precios de bienes básicos, no se observan disparidades significativas. Bajo el título “¿Son diferentes los millennials?”, un equipo de expertos de la Fed hizo una comparativa de los ingresos, endeudamiento y decisiones de consumo de los millennia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Las canciones que los millennials deben conocer - Martha Debayle</title><link>https://www.marthadebayle.com/v3/radiov3/sosv3/las-canciones-que-los-millennials-deben-conocer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5cyfD4wuoe9KH2-IKHAM4qGQgEKhAIACoHCAownsn7CjCnuPQCMNGh0wU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:03:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.marthadebayle.com/v3/radiov3/sosv3/las-canciones-que-los-millennials-deben-conocer/" target="_blank"&gt;Las canciones que los millennials deben conocer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Martha Debayle&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Benjamín Salcedo Director de Rolling Stone México TW: @benjaminsalcedo Mario Lafontaine Director y productor creativo. Especialista en música TW: @lafontainetouch rollingstone.com.mx ¿Quiénes son los millennials? Son los nacidos entre 1982 y el año 2000. Musicalmente identificados con Taylor Swift y Kanye West. Inician la era Spotify, Apple music y sound cloud. Cambiaron gradualmente de ir al cine por el consumo de películas y series en la TV. La generación del consumo masivo del cine de superhéroes. Utilizan emojis para comunicarse, transforman sus principales comunicaciones en hashtags, s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.marthadebayle.com">Martha Debayle</source></item><item><title>Millennials: ¿trabajar o estudiar?, por Pablo Lavado - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/opinion/millennials-estudiar-pablo-lavado-noticia-581439</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzHIzjoGwqsQJh20DdEMsAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/opinion/millennials-estudiar-pablo-lavado-noticia-581439" target="_blank"&gt;Millennials: ¿trabajar o estudiar?, por Pablo Lavado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José tiene 18 años. Terminó la secundaria el año pasado y no sabe exactamente qué hacer. Su tía es abogada y lo motiva para estudiar Derecho en la universidad. Su primo trabaja en una empresa textil como técnico de maquinaria. Su hermana, quien vive en la misma casa, tiene 20 años y una hija de 3 años. Su padre trabaja en una empresa de limpieza y su madre trabaja en casa. Muchas dudas inundan la cabeza de José: ¿qué hacer, trabajar o estudiar? Esta es la historia de la gran mayoría de jóvenes entre los 15 y 24 años de edad: los millennials. Novella, Repetto, Robino y Rucci (BID) han public...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Millenials apuestan por negocios electrónicos - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/millenials-apuestan-por-negocios-electronicos-2713522.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCrs5WCnJeIvYgYtDZycr0qGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMI7Z6AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/millenials-apuestan-por-negocios-electronicos-2713522.html" target="_blank"&gt;Millenials apuestan por negocios electrónicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El comercio electrónico (e-commerce), las aplicaciones, el diseño de estas mismas y de páginas web, el manejo de redes sociales, entre otras cosas relacionadas, son los principales tipos de negocios a los que apuestan hoy en día los millennials, por la accesibilidad, la rapidez y que pueden realizarse a través de una computadora. Manifestó lo anterior el presidente de la sección de Jóvenes Canaco, Gerardo Castro Castillo, quien señaló que las nuevas generaciones se están integrando con aquellas personas que no cuentan con redes sociales o una página para sus negocios o empresas. Destacó que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>Millennials mexicanos no ahorran para su Afore - My Press</title><link>https://www.mypress.mx/negocios/millennials-mexicanos-no-ahorran-afore-3993</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFEq4zgUMAY6vTsI1g875YqGQgEKhAIACoHCAowqr-ECzDkmIEDMNmNlgY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 21:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mypress.mx/negocios/millennials-mexicanos-no-ahorran-afore-3993" target="_blank"&gt;Millennials mexicanos no ahorran para su Afore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;My Press&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una encuesta realizada por la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) destacó que los millennials mexicanos tienen como objetivo solventar ahorros para realizar compras de ropa, accesorios y viajar en incluso aportar cierto monto a su educación, sin pensar en ahorrar en su Afore. La generación nacida entre 1981 y 1997 debe preparase para su jubilación. De acuerdo con datos de la encuesta los jóvenes piensan que la edad ideal para ahorrar dinero es a partir de los 28 años con para que a los 58 años dejen de trabajar y puedan disfrutar de su jubilación. Sin embargo, un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mypress.mx">My Press</source></item><item><title>Millennials arrancó bien hot - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/millennials-arranco-hot/20181127202756306016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJ3LyyuELqnkwuEt_Ut8s0qGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/millennials-arranco-hot/20181127202756306016.html" target="_blank"&gt;Millennials arrancó bien hot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La nueva serie de Net.tv protagonizada por Juan Guilera y Tacho Riera, Millennials se estrenó ayer y ya es furor. La serie arrancó con muchísimas escenas juveniles de sexo, ¡bien hoT!&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>¿Son 'ninis' porque quieren? Un nuevo estudio revela el porqué de este fenómeno - Expansión</title><link>https://expansion.mx/carrera/2018/11/22/son-ninis-porque-quieren-un-nuevo-estudio-revela-el-porque-de-este-fenomeno</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxk8kR2E_o2qd9y8CgRYH4qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 03:28:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/carrera/2018/11/22/son-ninis-porque-quieren-un-nuevo-estudio-revela-el-porque-de-este-fenomeno" target="_blank"&gt;¿Son 'ninis' porque quieren? Un nuevo estudio revela el porqué de este fenómeno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO - No son flojos, no carecen de ambición ni de habilidades. Éstos son los mitos que derrumba un estudio realizado en nueve países de América Latina y el Caribe sobre los millennials jóvenes, de 15 a 24 años. Los autores del estudio Millennials en América Latina y el Caribe: ¿trabajar o estudiar?', hicieron una radiografía de las habilidades, preocupaciones y ambiciones de esta generación, que se está encontrando con un mercado laboral marcado por la irrupción de nuevos adelantos tecnológicos -que amenazan con automatizar tareas y ocupaciones- y tasas de informalidad del 70%. Las pre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>A propósito de las pasiones generacionales - Dinero</title><link>https://www.dinero.com/opinion/columnistas/articulo/a-proposito-de-las-pasiones-generacionales-pablo-londono/264833</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFCxzvNX2mRINA8z65v8pAqGQgEKhAIACoHCAowh6L9CjCuzfQCMKXv0wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:18:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dinero.com/opinion/columnistas/articulo/a-proposito-de-las-pasiones-generacionales-pablo-londono/264833" target="_blank"&gt;A propósito de las pasiones generacionales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A propósito de las pasiones generacionales A los millennials los han tachado de perezosos, inconstantes, indisciplinados, poco comprometidos, consentidos y dispersos para mencionar unos pocos adjetivos. Pero no son calificativos muy diferentes a los que los baby boomers tuvieron entonces frente a la generación X. 2018/11/29 00:01 2018/11/29 07:14 A propósito de las pasiones generacionales Foto: Pablo Londoño PABLO LONDOÑO Estuve compartiendo la semana pasada una charla en una de las más importantes universidades Colombianas con sus estudiantes y su cuerpo profesoral. El tema en discusión er...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dinero.com">Dinero</source></item><item><title>Una quinta parte de millennials colombianos estudia y trabaja a la vez - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/estudio-derrumba-mito-sobre-los-millennials-en-latinoamerica-297986</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEw61h4CtBpMjkTnPf8q1QkqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:59:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/estudio-derrumba-mito-sobre-los-millennials-en-latinoamerica-297986" target="_blank"&gt;Una quinta parte de millennials colombianos estudia y trabaja a la vez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Latinoamérica Una quinta parte de millennials colombianos estudia y trabaja a la vez AFP 26 de noviembre 2018 , 09:59 a.m. Preocupaciones de jóvenes latinos son similares y sorpresas frente a ideas preconcebidas también. No son flojos, no carecen de ambición ni de habilidades. Éstos son los mitos que derrumba un estudio realizado en nueve países de América Latina y el Caribe sobre los millennials jóvenes, de 15 a 24 años. Los autores del estudio 'Millennials en América Latina y el Caribe: ¿trabajar o estudiar?' hicieron una radiografía de las habilidades, preocupaciones y ambiciones de esta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Cómo el smartphone cambió la formación de los centennials - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/como-el-smartphone-cambio-la-formacion-de-los-centennials</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVr7zSHvn5psmKm94kipsEqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 17:17:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/como-el-smartphone-cambio-la-formacion-de-los-centennials" target="_blank"&gt;Cómo el smartphone cambió la formación de los centennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Si sus hijos o hijas nacieron entre los años 1995 y 2010, están considerados como centennials o boomlets y pertenecen a la denominada Generación Z. Este grupo generacional, que es sucesor de los millennials, se comunica a través de dispositivos digitales. No conciben la vida sin usar un celular, una tableta o una computadora. Recomendamos: Conoce lo que compras: No habías notado este detalle en la pasta de dientes Utilizan la tecnología para determinar los nuevos modelos de comunicación y educación, con un mayor nivel de conciencia por el planeta, pero con m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Fin del mito: un estudio demostró que los millennials no son vagos - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/sociedad/fin-del-mito-un-estudio-demostro-que-los-millennials-no-son-vagos_918468</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8I7Mvs2Ea8yRbhK6MdOBQqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 21:20:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/sociedad/fin-del-mito-un-estudio-demostro-que-los-millennials-no-son-vagos_918468" target="_blank"&gt;Fin del mito: un estudio demostró que los millennials no son vagos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un estudio financiado por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) tiró abajo el mito de que los millennials son vagos. La encuesta realizada a jóvenes de nueve países latinoamericanos de entre 15 y 14 años demostró que "ni son flojos ni esperan vivir de sus padres". El relevamiento incluyó a 15 000 millennials de Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México, Paraguay, Perú y Uruguay y concluyó que el 40% estudia; el 17% estudia y trabaja; el 21% solo trabaja y el 21% (alrededor de 20 millones) pertenece a la categoría “ni-ni” que no estudian ni trabajan. Leé también Papás millenn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>¿Eres millennial?... en México, cuatro de cada diez vivirán su vejez en condiciones de pobreza - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/en-mexico-cuatro-de-cada-diez-millennials-viviran-su-vejez-en-condiciones-de-pobreza</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7bJIsX9o3WoRybpCG9IG4qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwup6SAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:52:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/en-mexico-cuatro-de-cada-diez-millennials-viviran-su-vejez-en-condiciones-de-pobreza" target="_blank"&gt;¿Eres millennial?... en México, cuatro de cada diez vivirán su vejez en condiciones de pobreza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Los millennials mexicanos, jóvenes nacidos entre el año 1985 y el 2000, están expuestos a vivir su vejez en condiciones de pobreza. Según datos arrojados por la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros (AMIS), cuatro de cada diez tendrán que afrontar esta situación de escasez al alcanzar edad avanzada. Entre los motivos que enumeró la asociación se encuentran los bajos niveles de ahorro de los jóvenes mexicanos y la falta de un plan de jubilación. Además, indicó que gran parte de los millennials del país trabajan en el sector informal. Estas circunstancias pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Los millennials buscan casa… inteligente y sustentable - Tec Review</title><link>https://tecreview.tec.mx/los-millennials-buscan-casa-inteligente-sustentable/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvlFOndtInTf-D5XErUN4IqGQgEKhAIACoHCAowy6KECzCt2YADMPH-gQY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:41:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecreview.tec.mx/los-millennials-buscan-casa-inteligente-sustentable/" target="_blank"&gt;Los millennials buscan casa… inteligente y sustentable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tec Review&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las prioridades de los millennials han cambiado. Hoy, estos adultos jóvenes tienen un nuevo objetivo en mente: tener su propio hogar, de acuerdo con un reciente estudio realizado en Estados Unidos por Bank of America. “Los millennials están redefiniendo sus prioridades de vida, ubicando la propiedad de vivienda por encima de otros hitos clave, incluido el matrimonio”, dice al respecto Steve Boland, director ejecutivo de Créditos al Consumidor de tal firma. Este grupo “asimila la propiedad de vivienda con el éxito personal y financiero”, agrega el directivo durante el Schneider Innovation Su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecreview.tec.mx">Tec Review</source></item><item><title>La forma en que los millennials lograron cambiar la industria musical - Track Record</title><link>https://www.trackrecord.mx/destacados/la-forma-en-que-los-millennials-lograron-cambiar-la-industria-musical</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDK0aJBHvkji8RgbeObxvYqGQgEKhAIACoHCAowv5__CjDRqPgCMM_F5QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:37:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trackrecord.mx/destacados/la-forma-en-que-los-millennials-lograron-cambiar-la-industria-musical" target="_blank"&gt;La forma en que los millennials lograron cambiar la industria musical&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Track Record&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Ed Sheeran, Beats by Dre, Youtube. La forma en que los millennials lograron cambiar la industria musical Rock,Hip-Hop,Rap,Electrónica,Indie Héctor Elí Murguía noviembre 27, 08:37 PM noviembre 27, 08:37 PM Durante los últimos años, la palabra millennial ha adquirido una popularidad importante. Generalmente, se usa para describir a las personas entre los 20 y los 35 años promedio, aunque según los que acuñaron el término originalmente, esta describe a la generación del nuevo milenio; es decir, aquellos nacidos entre 1982 y 2004. Podría decirse, como afirman varios medios de comunicación...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trackrecord.mx">Track Record</source></item><item><title>Mexicanos, optimistas respecto a sus finanzas, a unos días del cambio de gobierno - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/mexicanos-optimistas-respecto-sus-finanzas-unos-dias-del-cambio-de-gobierno</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlVXEmsesPFDqI3shlUL2MqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwup6SAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:23:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/mexicanos-optimistas-respecto-sus-finanzas-unos-dias-del-cambio-de-gobierno" target="_blank"&gt;Mexicanos, optimistas respecto a sus finanzas, a unos días del cambio de gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Vanguardia/Josué Rodríguez Piedras Negras, Coah.- En la recta final del año y en vísperas de que tome posesión el presidente electo Andrés Manuel López Obrador, la mayoría de los mexicanos participantes en la encuesta, sin importar su edad, se muestran optimistas respecto a su capacidad de ahorro en los próximos años, donde el 75% de los participantes considera que mejorará, 23.3% que se mantendrá igual y solo 1.6% considera que disminuirá, de acuerdo al último sondeo realizado por M2CROWD, el crowdfunding inmobiliario de México. El director de operaciones de M2Crowd, José Enrique Gon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Más del 50% de los millenials españoles practican el bleisure a la hora de viajar - OcioNews</title><link>https://www.ocionews.com/mas-del-50-de-los-millenials-espanoles-practican-el-bleisure-a-la-hora-de-viajar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsmdZ657rbjpXap6Mydls4qGQgEKhAIACoHCAow6OyiCTDan7gCMNiS5gM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:42:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ocionews.com/mas-del-50-de-los-millenials-espanoles-practican-el-bleisure-a-la-hora-de-viajar/" target="_blank"&gt;Más del 50% de los millenials españoles practican el bleisure a la hora de viajar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OcioNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Realizan una media de 7 viajes de negocios al año, mayoritariamente acompañados de al menos una persona más y con un gasto medio por persona y viaje de 743 euros. - Los millenials (generación Y) son viajeros más sociables, precavidos en la contratación de seguros y familiarizados con la tecnología en comparación con su generación anterior (generación X). - Santiago Montero, CEO de Aervio destaca que “La imagen del viajero de negocios tradicional está desapareciendo para dar paso a un nuevo perfil de cliente que desea vivir nuevas experiencias en sus viajes”. Más del 50% de los millenial...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ocionews.com">OcioNews</source></item><item><title>¿Son los milenials unos haraganes? Ve qué dice este estudio - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/tecnologia/detalle/milenials-haraganes-dice-estudio-289366/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELACZVd2aunf_CtILDHU1w4qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMKu_gQY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/tecnologia/detalle/milenials-haraganes-dice-estudio-289366/" target="_blank"&gt;¿Son los milenials unos haraganes? Ve qué dice este estudio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrea Repetto, profesora de la Universidad Adolfo Ibañez de Chile, dijo que los milenials “no se levantan a las dos de la tarde ni se arrastran de la cama al sofá”, derribando mitos sobre que las personas nacidas entre 1980 y 2000 son “flojos y que carecen de ambición y habilidades”. [Para estar informad@: Mujeres trabajan más que los hombres y viven con más estrés]. El estudio Millennials en América Latina y el Caribe: ¿trabajar o estudiar? fue impulsado por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) y aplicado en Brasil, Chile, Colombia, El Salvador, Haití, México, Paraguay, Perú y Urug...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Poliamor, desnudos y acción: así es Millennials, la más hot de las series argentinas - BigBangNews</title><link>https://www.bigbangnews.com/actualidad/Poliamor-desnudos-y-accion-asi-es-Millennials-la-mas-hot-de-las-series-argentinas-20181128-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPirJT-Vvv41g5ffVi11FVkqGQgEKhAIACoHCAowrsT_CjDll_kCMMze5wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bigbangnews.com/actualidad/Poliamor-desnudos-y-accion-asi-es-Millennials-la-mas-hot-de-las-series-argentinas-20181128-0002.html" target="_blank"&gt;Poliamor, desnudos y acción: así es Millennials, la más hot de las series argentinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BigBangNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La nueva ficción tuvo un arranque muy hot, con fuertes escenas de Tacho Riera, Juan Gilera, Noelia Marzol, Laura Laprida, Matías Mayer y Johanna Francella. El lunes por la noche, al término de la entrega de los Martín Fierro de Radio, comenzó Millenials, la nueva tira de la televisión abierta que se trasmite por NET TV. En un intento de "calentar la pantalla", la ficción comenzó con escenas calientes. Besos, sexo y poliamor. Se animan a todo, enfrentan historias complejas y actuales contadas de una manera simple. Mirá el video. Para evitar que tilden la historia de superficial y sin conten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bigbangnews.com">BigBangNews</source></item><item><title>¿Qué le depara a los millennials el retiro? Una vejez en pobreza - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Que-le-depara-a-los-millennials-el-retiro-Una-vejez-en-pobreza-20181122-0070.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnc4uzs5DKNZzu2LioFdP8qGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Que-le-depara-a-los-millennials-el-retiro-Una-vejez-en-pobreza-20181122-0070.html" target="_blank"&gt;¿Qué le depara a los millennials el retiro? Una vejez en pobreza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gracias a las condiciones de trabajo informal a las que se enfrentan los millennials hoy en día, la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros (AMIS), pronostica que cuatro de cada 10 vivirán en condiciones de pobreza durante su vejez. Este sistema de trabajo “informal”, con bajos niveles de ahorro y sin planes para la jubilación, provocará que este segmento de la población llegue a la edad adulta con necesidad de seguir trabajando para subsistir, pues pertenecerán al estrato socioeconómico bajo o medio. De acuerdo a la Encuesta Nacional de Ocupación y Empleo del INEGI, aproximadamente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Millennials adelantan compras navideñas en El Buen Fin - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/economia/Millennials-adelantan-compras-navidenas-en-El-Buen-Fin-20181118-0038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwRzJRbGNC6D56W0l4g_HIqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/economia/Millennials-adelantan-compras-navidenas-en-El-Buen-Fin-20181118-0038.html" target="_blank"&gt;Millennials adelantan compras navideñas en El Buen Fin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante este Buen Fin una característica que se ha visto generalizada es la compra por adelantado de los juguetes y artículos navideños, aprovechando las promociones que se dan durante este periodo del año. Por otra parte , las aerolíneas han visto aumentadas las compras de vuelos redondos, sobre todo por parte de parejas jóvenes que rondan los 30 años. Es obvio que durante este fin de semana la mayoría de las personas llegan a los centros comerciales o locales que tienen las promociones del buen fin para adquirir artículos electrodomésticos y telefonía móvil. Sin embargo se ha visto que lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Millennials invertirán más en las compras de fin de año - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Millennials-invertiran-mas-en-las-compras-de-fin-de-ano-20181120-0139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKV_KJJj0aHLy7UXcridZ40qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMJmpgwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Millennials-invertiran-mas-en-las-compras-de-fin-de-ano-20181120-0139.html" target="_blank"&gt;Millennials invertirán más en las compras de fin de año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este año los consumidores millennials serán quienes más inviertan en las compras de fin de año, de acuerdo con datos de la Encuesta Anual de Compras Navideñas, realizada por Accenture. En ese sentido, la empresa de servicios en consultoría explicó que este año las personas planean gastar 658 dólares en compras navideñas, aunque el gasto de regalos varía dependiendo de la generación y la edad de los consumidores. Donde los Millennials de mayor edad gastarán un promedio de 779 dólares, mientras que 49% de los más jóvenes y 13% de los Baby Boomers dijeron que planeaban gastar más este fin de a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Cuatro de cada diez millennials mexicanos vivirán su vejez en condiciones de pobreza - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/11/21/cuatro-de-cada-diez-millennials-mexicanos-viviran-su-vejez-en-condiciones-de-pobreza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-sQ6hO9DaqLYWaEDCFF5MqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:18:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/11/21/cuatro-de-cada-diez-millennials-mexicanos-viviran-su-vejez-en-condiciones-de-pobreza/" target="_blank"&gt;Cuatro de cada diez millennials mexicanos vivirán su vejez en condiciones de pobreza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: @InjuveCDMX) Los millennials mexicanos, jóvenes nacidos entre el año 1985 y el 2000, están expuestos a vivir su vejez en condiciones de pobreza. Según datos arrojados por la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros (AMIS), cuatro de cada diez tendrán que afrontar esta situación de escasez al alcanzar edad avanzada. Entre los motivos que enumeró la asociación se encuentran los bajos niveles de ahorro de los jóvenes mexicanos y la falta de un plan de jubilación. Además, indicó que gran parte de los millennials del país trabajan en el sector informal. Estas circunstancias provoca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Millennials, en riesgo de ser pobres al envejecer - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/millennials-en-riesgo-de-ser-pobres-al.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-aDH9SnJN-Wtfu_dyOsqUqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/11/millennials-en-riesgo-de-ser-pobres-al.html" target="_blank"&gt;Millennials, en riesgo de ser pobres al envejecer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatro de cada 10 millennials (nacidos entre 1985 y 2000) pueden vivir su vejez en condición de pobreza, debido a que una gran parte de ellos laboran en el sector informal y no cuentan con un plan de jubilación, advirtió la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros (AMIS). Los bajos niveles de ahorro para el retiro y la elevada informalidad laboral son factores que provocarán que cuando este segmento de la población llegue a la edad adulta mayor sea de estrato socioeconómico bajo o medio y que requiera seguir trabajando para subsistir, detalló. La cifra de millennials de entre 20 y 34...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Dime de qué generación eres y te diré cómo compras - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/dime-de-que-generacion-eres-y-te-dire.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_OqlxGUA6IH4kzdUoeoLQqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/dime-de-que-generacion-eres-y-te-dire.html" target="_blank"&gt;Dime de qué generación eres y te diré cómo compras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Llega el Black Friday, las apeticibles ofertas del Cyber Monday y la estresante época en la que las familias las viviendas se llenan de regalos, bien porque llegan en Nochebuena con Papa Noel, bien porque manteniendo la tradición cristiana los dejan los Reyes Magos junto a cada uno de los belenes con los que los hogares engalanan la Navidad. Y en esta época, en la que las compras toman tintes casi compulsivos, no todos los consumidores tienen las mismas preferencias, las realizan en los mismos canales, ni con los mismos métodos de pago. Todo depende de la edad. Así lo recoge un estudio real...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Millennial: ¿Por qué debes empezar a interesarte en las inversiones? - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/millennial-por-que-debes-empezar-interesarte-en-las-inversiones/103735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOu7r4jVr2aL7vgLY50TWpEqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/millennial-por-que-debes-empezar-interesarte-en-las-inversiones/103735" target="_blank"&gt;Millennial: ¿Por qué debes empezar a interesarte en las inversiones?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Millennial: Si no te interesas por las inversiones podrías estar cavando tu propia tumba. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Por ser la generación más “conectada” de la historia, gracias al internet, los millennials son También la más informada, asegura un artículo de Principal. Sin embargo, aseguran que toda esa información, disponible de forma gratuita no les ha generado interés por las inversiones, a la mayoría. Recomendamos: En 2019 tu salario podría tener su mayor incremento en 11 años Claro que hay muchas variantes, pero el comportamiento de estos jóvenes se caracteriza generalmente por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>iGen, la generación menos rebelde y psicológicamente más frágil - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/igen-la-generacion-menos-rebelde-y-psicologicamente-mas-fragil</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrbUCCd-Vq6TJ2qISFVhqUqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:30:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/igen-la-generacion-menos-rebelde-y-psicologicamente-mas-fragil" target="_blank"&gt;iGen, la generación menos rebelde y psicológicamente más frágil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jean Twenge San Diego.- La profesora Jean Twenge de la Universidad de San Diego, Estados Unidos describe a la generación “iGen” como hogareña, inmadura y más propensa a padecer problemas de salud mental. Twnege publicó su libro iGen: por qué los chicos superconectados están creciendo menos rebeldes, más tolerantes, menos felices y completamente no preparados para la adultez. La autora se basó en los resultados de un estudio con 11 millones de jóvenes estadounidenses y entrevistas a profundidad. Para la docente esta es la primera generación que habrá vivido toda su adolescencia en la era de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Los cinco aspectos laborales que más valoran los millenials - Tec Review</title><link>https://tecreview.tec.mx/los-cinco-aspectos-laborales-valoran-los-millenials/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFuIOm_0blcs17rQJKbJ6QqGQgEKhAIACoHCAowy6KECzCt2YADMPH-gQY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:54:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecreview.tec.mx/los-cinco-aspectos-laborales-valoran-los-millenials/" target="_blank"&gt;Los cinco aspectos laborales que más valoran los millenials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tec Review&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por: Martín Rodríguez / CONECTA ¿Qué motiva laboralmente a los jóvenes millenials? Durante INCMty, el festival de emprendimiento más grande de Latinoamérica, un panel se dedicó a responder a esta pregunta. Moderados por Daniel Moska, director de Educación Continua del Tec de Monterrey campus Ciudad de México, un grupo de panelistas expertos en el tema, discutió sobre las nuevas aspiraciones que tienen los jóvenes de esta generación. Recopilamos cinco tendencias hacia las que se está moviendo esta generación, según estos expertos. Puedes leer: Las seis preocupaciones laborales de los millenn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecreview.tec.mx">Tec Review</source></item><item><title>¡Adiós Millenials! Llega la generación iGen - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/finanzas/tecnologia/que-es-la-generacion-i-gen-desde-que-ano-inicia-2677071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIce-TNGoRwuVeX0RPEUB8QqGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMP7m6AU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 23:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/finanzas/tecnologia/que-es-la-generacion-i-gen-desde-que-ano-inicia-2677071.html" target="_blank"&gt;¡Adiós Millenials! Llega la generación iGen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para Jean Twenge, profesora de psicología de la Universidad de San Diego, Estados Unidos, la combinación teléfonos inteligentes/redes sociales moldea a los adolescentes de hoy, nacidos después de 1995. Ella los llama la "iGen", una generación más hogareña, más inmadura y más propensa a problemas de salud mental. ¿Qué es la generación iGen? Es la primera generación que habrá vivido toda su adolescencia en la era de los teléfonos inteligentes, y esto tiene muchas consecuencias en la vida de los adolescentes. Ellos pasan su tiempo libre de manera esencialmente distinta de las generaciones ante...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>Nosotros los "baby boomers" - La Prensa Gráfica</title><link>https://www.laprensagrafica.com/opinion/Nosotros-los-baby-boomers-20181112-0127.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3SENNfl2Vi90sdbkXi8xcqGQgEKhAIACoHCAowjsP9CjDhkvUCMLHm3QU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.laprensagrafica.com/opinion/Nosotros-los-baby-boomers-20181112-0127.html" target="_blank"&gt;Nosotros los "baby boomers"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Gráfica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tengo que confesar, sin ánimo de sonar dramática, que nunca había pensado en lo mucho que mi generación ha vivido y que inevitablemente algún día esta generación va a desaparecer. Recordemos un poco de dónde surge el concepto baby boomers, con la ayuda de Wikipedia: Baby boomer es un término usado para describir a las personas que nacieron durante el baby boom, que sucedió en algunos países anglosajones en el período contemporáneo y posterior a la Segunda Guerra Mundial, entre 1946 y 1964. En pocas palabras, los baby boomers somos los que actualmente tenemos entre 72 y 54 años; como referen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.laprensagrafica.com">La Prensa Gráfica</source></item><item><title>La generación Z buscará trabajos "más humanos" que los millennials - Dinero en Imagen</title><link>https://www.dineroenimagen.com/empresas/la-generacion-z-buscara-trabajos-mas-humanos-que-los-millennials/104493</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6Oreq-CZVhQrA0njiv6jsqGQgEKhAIACoHCAow4bjvCjCx3bYCMK_mgwM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/empresas/la-generacion-z-buscara-trabajos-mas-humanos-que-los-millennials/104493" target="_blank"&gt;La generación Z buscará trabajos "más humanos" que los millennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero en Imagen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La generación Z buscará trabajos "más humanos" que los millennials. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE MÉXICO.- La generación Z se destaca por ser experta en tecnología y un 80 por ciento está interesado en conseguir un trabajo de especialización y desarrollo de este ramo. De acuerdo con Dell Technologies, 38 por ciento se inclina por carreras profesionales de Tecnología de la Información, 39 por ciento en ciberseguridad y 46 por ciento en tareas de investigación y desarrollo de tecnología. Recomendamos: Cómo impulsar la marca de tu negocio en redes sociales Sin embargo, el hecho de haber interact...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Dinero en Imagen</source></item><item><title>30 menores de 30: los millennials que están cambiando el mundo en 2019 - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/30-menores-de-30-los-millennials-que-estan-cambiando-el-mundo-en-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMzSUqbUuQCAaI-tdozdhMqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:28:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/30-menores-de-30-los-millennials-que-estan-cambiando-el-mundo-en-2019/" target="_blank"&gt;30 menores de 30: los millennials que están cambiando el mundo en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. 30 menores de 30: los millennials que están cambiando el mundo en 2019 Por Alexandra Wilson y Steven Bertoni Todo lo viejo es nuevo otra vez con la edición 2019 de 30 Under 30 de Forbes, nuestra lista anual en la que se describen los emprendedores más audaces de Estados Unidos y Canadá. Desde la creación de leche sin vacas hasta camiones sin conductores, estos innovadores están sacudiendo algunas de las industrias más pesadas del mundo. En 20 industrias diferentes, nuestra colección de 600 jóvenes líderes y empresarios encarna la visión fresca, la tecnología poderosa y el inq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Los millennials jaliscienses tardan más en dejar el nido - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/Los-millennials-jaliscienses-tardan-mas-en-dejar-el-nido-l201811130001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiCeXKL5KfjkhgfMRIqePEqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMIK5iAM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/Los-millennials-jaliscienses-tardan-mas-en-dejar-el-nido-l201811130001.html" target="_blank"&gt;Los millennials jaliscienses tardan más en dejar el nido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abraham tiene 35 años y aún vive en casa de sus padres. Había comenzado a estudiar Ingeniería Biomédica, pero la abandonó en el sexto semestre para cambiar a la carrera de Sociología en la Universidad de Guadalajara (UdeG). Sin embargo, luego de dos intentos por independizarse, volvió a vivir con sus papás. Afirma que no sólo es una decisión por su situación económica, sino también por tradición y vínculo familiar. Los millennials jaliscienses como Abraham tardan cada vez más en dejar el hogar familiar para independizarse. De acuerdo con la Encuesta Demográfica Retrospectiva (Eder) 2017 del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Por qué el nuevo Monopoly para Millennials generó polémica - FILO</title><link>https://www.filo.news/viral/Por-que-el-nuevo-Monopoly-para-Millennials-genero-polemica-20181112-0047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgPFNc5uDKn3T1pAGA4yIIqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/viral/Por-que-el-nuevo-Monopoly-para-Millennials-genero-polemica-20181112-0047.html" target="_blank"&gt;Por qué el nuevo Monopoly para Millennials generó polémica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si los juegos de mesa fueron alguna vez responsables de acaloradas discusiones e irreconciliables peleas, la versión para Millennials del clásico juego Monopoly no hizo más que potenciar esto. Sí, así como lo leés, la empresa Hasbro lanzó una edición especialmente dedicada e inspirada en la Generación Y, aquella despojada de todo bien material y ávida de nuevas experiencias, que generó polémica, no tanto por su nueva modalidad sino por su slogan. "Forget real estate, you can't afford it anyway", se lee en la parte inferior de la carátula del juego, lo que en castellano significaría algo com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>‘Brincadero’ de millennials, bendición de ‘cuarentones’ - décimo día</title><link>http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/11/brincadero-de-millennials-bendicion-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpqD96SCWAWLrrbk1kSwy8qGQgEKhAIACoHCAownMuCCzDJuY0DMLm5_AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/11/brincadero-de-millennials-bendicion-de.html" target="_blank"&gt;‘Brincadero’ de millennials, bendición de ‘cuarentones’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;décimo día&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La inestabilidad laboral propia de los Millennials está beneficiando a los perfiles cuarentones que casi nadie quería contratar por cuestiones de edad, siempre y cuando tengan experiencia que aportar y acepten condiciones salariales. Así lo señaló el presidente del Grupo de Industriales de Aguascalientes, Salvador Alcalá Alba, al reconocer que una de las causas que genera una permanente oferta laboral en las empresas y que es posible detectar en los parques industriales, es que la generación Millennial no gusta de empleos de largo plazo. “Su visión laboral es diferente a la de antaño, cuand...&lt;/p&gt;</description><source url="http://decimodia-mx.blogspot.com">décimo día</source></item><item><title>La generación Z, la más afectada por los problemas de salud mental - Expansión</title><link>https://expansion.mx/tendencias/2018/11/08/la-generacion-z-la-mas-afectada-por-los-problemas-de-salud-mental</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONDk7TNl481qfNi4lnzEDoqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/tendencias/2018/11/08/la-generacion-z-la-mas-afectada-por-los-problemas-de-salud-mental" target="_blank"&gt;La generación Z, la más afectada por los problemas de salud mental&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(CNN) — Muchos de los miembros de la generación Z (jóvenes de entre 15 y 21 años) han participado más activamente en el activismo político este año; un nuevo estudio, que se llevó a cabo en Estados Unidos, indica que la situación del país es la responsable del grado de estrés de esta generación. Como la violencia con armas de fuego, las acusaciones de agresiones sexuales y la inmigración han predominado en las noticias en 2018, el estudio anual Stress in America, de la Asociación Estadounidense de Psicología, indica que estos temas son la causa principal del estrés entre los adultos jóvenes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>¿Por qué la "generación del smartphone" es más frágil? - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/tecnologia/detalle/por-que-la-generacion-del-smartphone-es-mas-fragil-443624/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP98Iqd7NXCH78cJuhYXrUEqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:40:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/tecnologia/detalle/por-que-la-generacion-del-smartphone-es-mas-fragil-443624/" target="_blank"&gt;¿Por qué la "generación del smartphone" es más frágil?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para Jean Twenge, profesora de psicología de la Universidad de San Diego, Estados Unidos, la combinación teléfonos inteligentes/redes sociales moldea a los adolescentes de hoy, nacidos después de 1995. Ella los llama la "iGen", una generación más hogareña, más inmadura y más propensa a problemas de salud mental. Pero, ¿qué es la generación iGen? Es la primera generación que habrá vivido toda su adolescencia en la era de los teléfonos inteligentes, y esto tiene muchas consecuencias en la vida de los adolescentes", señala Twenge. Ellos pasan su tiempo libre de manera esencialmente distinta de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Del instituto a tu primer trabajo: poder y privilegio en la sociedad actual - VICE España</title><link>https://www.vice.com/es/article/vbkpgm/poder-y-privilegio-revista-vice-estudiantes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJunmX6eLujtN6tJjIG96usqGQgEKhAIACoHCAowk8aGCzDzv4QDMILZjAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/es/article/vbkpgm/poder-y-privilegio-revista-vice-estudiantes" target="_blank"&gt;Del instituto a tu primer trabajo: poder y privilegio en la sociedad actual&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este año nos hemos propuesto hablar de qué significa ser joven en 2018. En abril publicamos “El número de la distopía y la utopía”, en el que discutíamos si debíamos sentirnos aterrorizados u optimistas respecto al futuro. En junio fue el “El número de la privacidad y la percepción”, que exploraba la intersección entre sexualidad, intimidad, privacidad y género y sus complejas dinámicas en internet. Ahora presentamos la tercera entrega trimestral del año, “Poder y privilegio”. Para la creación de este número, nos basamos en la encuesta VICE Voices que llevamos a cabo a principios de año en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE España</source></item><item><title>Hasbro lanza versión de Monopoly para millennials - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/entretenimiento/Hasbro-lanza-version-de-Monopoly-para-millenials-20181112-0143.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPy5MODplziy6Yp-y0p7UL8qGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMOK4iAM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/entretenimiento/Hasbro-lanza-version-de-Monopoly-para-millenials-20181112-0143.html" target="_blank"&gt;Hasbro lanza versión de Monopoly para millennials&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Usuarios de redes han compartido la imagen de un set de Monopoly, el popular juego de mesa, con temática de la llamada Generación Millennial. Aunque es común que Hasbro lance versiones temáticas del juego clásico de adquisición de bienes y estrategia, entre ellas de Los Simpsons, Star Wars, Game of Thrones, Dragon Ball, y muchas otras; este set en particular destacó por su curiosa temática y ajustes a su modelo de juego. Mientras que en el juego clásico, el ganador es quien consigue la mayor cantidad de bienes, en esta el ganador es aquel, que en palabras del sitio web del producto: "No se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>¿Qué es la Generación X? - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/curiosidades/2018/11/03/que-generacion-x-3298294</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCtDo9CkqYZoPrHC3XgKSMqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 16:20:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/curiosidades/2018/11/03/que-generacion-x-3298294" target="_blank"&gt;¿Qué es la Generación X?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La generación X, también llamada generación de la apatía, incluye al grupo de personas que nacieron entre los años 1961 y 1979, y se identifican con el inconformismo grunge de Kurt Cobain y la postura naif de David Carradine, entre otros personajes representativos. Cronológicamente hablando, los miembros de la generación X son hijos de los Baby boomers, nacidos entre el final de la Segunda Guerra Mundial y el año 1960. Son los padres de los Millennials, también llamada generación Y. Las personas que nacieron a partir del año 2000 se incluyen en la llamada generación Z. La generación X, tam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item></channel></rss>