<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Francisco Javier Errázuriz Ossa - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZ1YW1RNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:51:37 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Cardenal Errázuriz fue internado en el Hospital Clínico UC tras sufrir una caída - Cooperativa.cl</title><link>https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/iglesia-catolica/cardenal-errazuriz-fue-internado-en-el-hospital-clinico-uc-tras-sufrir/2018-12-05/112936.html</link><guid isPermaLink="false">52780934792802</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:42:28 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/iglesia-catolica/cardenal-errazuriz-fue-internado-en-el-hospital-clinico-uc-tras-sufrir/2018-12-05/112936.html" target="_blank"&gt;Cardenal Errázuriz fue internado en el Hospital Clínico UC tras sufrir una caída&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cooperativa.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.latercera.com/nacional/noticia/cardenal-errazuriz-se-encuentra-internado-tras-desmayo/431358/" target="_blank"&gt;Cardenal Errázuriz se encuentra internado tras desmayo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaTercera&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.adnradio.cl/noticias/nacional/cardenal-errazuriz-esta-en-buenas-condiciones-tras-descompensacion-de-salud/20181205/nota/3833923.aspx" target="_blank"&gt;Cardenal Errázuriz está "en buenas condiciones" tras "descompensación de salud"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ADN Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/243256-cardenal-errazuriz-es-internado-de-urgencia-luego-de-sufrir-un-desmayo.html" target="_blank"&gt;Cardenal Errázuriz es internado de urgencia luego de sufrir un desmayo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ahoranoticias.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.24horas.cl/nacional/internan-a-cardenal-francisco-javier-errazuriz-tras-sufrir-descompensacion-2914467" target="_blank"&gt;Internan a cardenal Francisco Javier Errázuriz tras sufrir descompensación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24Horas.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWppalBxbWtJQU1FUXcyRzFSRmFSb2dLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.cooperativa.cl">Cooperativa.cl</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/IbxZ_4lHSoyUM1FS3v_QcwXZi_SfGs-xqIY2CHVhy9KtBuua11clKnzEwdiemEnH9ZHCotndhZQRI4adhCk6d3SWcGVwQkKDXParje0yOTxRzWP2cCE1nPR_MhhtJ0QoyISq-yAGTCO4Baqe-NPi=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Internan a cardenal Francisco Javier Errázuriz en Hospital Clínico de la Universidad Católica - BioBioChile</title><link>https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/05/internan-a-cardenal-francisco-javier-errazuriz-en-hospital-clinico-de-la-universidad-catolica.shtml</link><guid isPermaLink="false">CBMisAFodHRwczovL3d3dy5iaW9iaW9jaGlsZS5jbC9ub3RpY2lhcy9uYWNpb25hbC9yZWdpb24tbWV0cm9wb2xpdGFuYS8yMDE4LzEyLzA1L2ludGVybmFuLWEtY2FyZGVuYWwtZnJhbmNpc2NvLWphdmllci1lcnJhenVyaXotZW4taG9zcGl0YWwtY2xpbmljby1kZS1sYS11bml2ZXJzaWRhZC1jYXRvbGljYS5zaHRtbNIB_wFodHRwczovL3d3dy1iaW9iaW9jaGlsZS1jbC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5iaW9iaW9jaGlsZS5jbC9ub3RpY2lhcy9uYWNpb25hbC9yZWdpb24tbWV0cm9wb2xpdGFuYS8yMDE4LzEyLzA1L2FtcC9pbnRlcm5hbi1hLWNhcmRlbmFsLWZyYW5jaXNjby1qYXZpZXItZXJyYXp1cml6LWVuLWhvc3BpdGFsLWNsaW5pY28tZGUtbGEtdW5pdmVyc2lkYWQtY2F0b2xpY2Euc2h0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/05/internan-a-cardenal-francisco-javier-errazuriz-en-hospital-clinico-de-la-universidad-catolica.shtml" target="_blank"&gt;Internan a cardenal Francisco Javier Errázuriz en Hospital Clínico de la Universidad Católica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BioBioChile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cardenal Francisco Javier Errázuriz se encuentra internado en el Hospital Clínico de la Universidad Católica, ubicado en la calle Marcoleta, en el centro de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.biobiochile.cl">BioBioChile</source></item><item><title>Errázuriz confirmó salida del Consejo de Cardenales del Papa - La Nación (Chile)</title><link>http://lanacion.cl/2018/11/14/errazuriz-confirmo-salida-del-consejo-de-cardenales-del-papa/</link><guid isPermaLink="false">CBMiW2h0dHA6Ly9sYW5hY2lvbi5jbC8yMDE4LzExLzE0L2VycmF6dXJpei1jb25maXJtby1zYWxpZGEtZGVsLWNvbnNlam8tZGUtY2FyZGVuYWxlcy1kZWwtcGFwYS_SAQA</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lanacion.cl/2018/11/14/errazuriz-confirmo-salida-del-consejo-de-cardenales-del-papa/" target="_blank"&gt;Errázuriz confirmó salida del Consejo de Cardenales del Papa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nación (Chile)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cardenal Francisco Javier Errázuriz confirmó este miércoles que salió del Consejo de Cardenales, conocido también como el C9. El arzobispo emérito de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lanacion.cl">La Nación (Chile)</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/xjcE_VOfvMIGqs3TfJAnExki8AVl5xzyK3MeCMAtcnCNyLMtM7idVwrK5EfMxV3l945-iYQtipGXcq2XL8tkBZ5Uu-HUDKCHFkzciQ24Nkcc5rtm1Emczsw0DBYncNyiTv2orqfi8_j2=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Envían al Vaticano investigación contra exdiscípulo de Karadima por presuntos abusos - ACI Prensa</title><link>https://www.aciprensa.com/noticias/envian-al-vaticano-investigacion-contra-exdiscipulo-de-karadima-por-presuntos-abusos-45062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrdfk2VrZBluU2n-tUdzEkqGQgEKhAIACoHCAow8oTzCjDBhdoCMPKhrAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aciprensa.com/noticias/envian-al-vaticano-investigacion-contra-exdiscipulo-de-karadima-por-presuntos-abusos-45062" target="_blank"&gt;Envían al Vaticano investigación contra exdiscípulo de Karadima por presuntos abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ACI Prensa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 05 Dic. 18 (ACI Prensa).- El Arzobispado de Santiago de Chile informó el 4 de diciembre que envió a la Congregación para la Doctrina de la Fe los antecedentes de la investigación previa contra el sacerdote Diego Ossa Errázuriz, miembro del círculo más cercano de Fernando Karadima, exsacerdote condenado en 2011 por abuso sexual. Ossa, de 54 años, fue uno de los más de 40 sacerdotes formados directamente por Fernando Karadima y perteneció a su círculo más cercano en la Pía Unión Sacerdotal. En 2010 envió cartas al Vaticano defendiéndolo de las denuncias por abuso que luego fueron co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aciprensa.com">ACI Prensa</source></item><item><title>La justicia chilena continúa su incómodo cerco al Vaticano - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/la-justicia-chilena-continua-su-incomodo-cerco-al-vaticano/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdN-TqQD5SI8fiyYJwnWOQqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMmiygU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:45:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/la-justicia-chilena-continua-su-incomodo-cerco-al-vaticano/" target="_blank"&gt;La justicia chilena continúa su incómodo cerco al Vaticano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La investigación de la justicia chilena de casos de pederastia en el seno de la iglesia continúa siendo una de las preocupaciones más grandes del Vaticano. Ahora se espera que el cardenal Francisco Javier Errázuriz, en su momento cercano con el papa Francisco, sea llamado a declarar. El cardenal está acusado de encubrir el abuso de varios menores de edad, algo que lo ha obligado a viajar al Vaticano para renunciar al C-9, el consejo de asesores de Jorge Mario Bergoglio. La dimisión parece un favor al papa, pues ya no podrán decir que acepta la renuncia por presiones judiciales. El problema ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Cardenal chileno Errázuriz deja "C9" - Agenzia ANSA</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/11/16/cardenal-chileno-errazuriz-deja-c9-a-los-85-anos_90ea0c7e-0ec9-4c25-94c3-da454cdc7a41.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrwzis1LvHGksYKlYzL6wcqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/11/16/cardenal-chileno-errazuriz-deja-c9-a-los-85-anos_90ea0c7e-0ec9-4c25-94c3-da454cdc7a41.html" target="_blank"&gt;Cardenal chileno Errázuriz deja "C9"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - SANTIAGO DE CHILE, 16 NOV - El cardenal chileno Francisco Javier Errázuriz Ossa, de 85 años de edad, anunció su salida del consejo consultivo cardenalicio del Papa, más conocido como "C9". El purpurado comentó que su último viaje a Roma tuvo como objetivo saludar a Francisco y agradecerle por la misión que le había confiado. "Luego de cinco años, esto es el período en el cual fui nombrado miembro del Consejo de Cardenales en representación de América del Sur, fuí a Roma para saludar al Papa y agradecerle por la provechosa tarea que me confió para reformar la Curia Romana", af...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Cardenal Errázuriz confirma su salida del Consejo de Cardenales - ACI Prensa</title><link>https://www.aciprensa.com/noticias/cardenal-errazuriz-confirma-su-salida-del-consejo-de-cardenales-del-papa-francisco-54066</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn7ScAEA1cgywyqgBdj7psqGQgEKhAIACoHCAow8oTzCjDBhdoCMPKhrAM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aciprensa.com/noticias/cardenal-errazuriz-confirma-su-salida-del-consejo-de-cardenales-del-papa-francisco-54066" target="_blank"&gt;Cardenal Errázuriz confirma su salida del Consejo de Cardenales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ACI Prensa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 15 Nov. 18 (ACI Prensa).- El Cardenal Francisco Javier Errázuriz confirmó su salida del Consejo de Cardenales, también conocido como C9, que asesora al Papa Francisco en la reforma de la Curia Vaticana. El Arzobispo Emérito de Santiago de Chile, de 85 años, aclaró que no se trató de una renuncia, sino del término de su periodo en el cargo. En declaraciones a radio Cooperativa el 14 de noviembre, el Cardenal explicó que “al terminar los cinco años, es decir, el periodo para el cual fui nombrado miembro del Consejo de Cardenales en representación de Sudamérica, fui a Roma a despedir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aciprensa.com">ACI Prensa</source></item><item><title>Cardenal Errázuriz abandona círculo íntimo del Papa Francisco - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/internacional/cardenal-errazuriz-abandona-circulo-intimo-del-papa-francisco/14/11/2018/13117.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiELCEnpTYi5KY3KGXXcGwHm0qGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 20:14:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/internacional/cardenal-errazuriz-abandona-circulo-intimo-del-papa-francisco/14/11/2018/13117.shtml" target="_blank"&gt;Cardenal Errázuriz abandona círculo íntimo del Papa Francisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este anuncio se da luego de que en septiembre la prensa italiana diera por hecho su salida y un poco más de un mes después un diario español publicaron que el Papa había decidió sacar a Errázuriz de su círculo más cercano. Este miércoles el Cardenal Francisco Javier Errázuriz anunció que se salió del Consejo de Cardenales, conocido como el C9, esto luego de que se acabara su periodo como miembro del órgano de la Iglesia Católica. En conversación con Cooperativa, Errázuriz señaló que “al terminar los cinco años, es decir, el periodo para el cual fui nombrado miembro del Consejo de Cardenales...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Errázuriz anunció salida del grupo asesor del Papa - Agenzia ANSA</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/11/15/errazuriz-anuncio-salida-del-grupo-asesor-del-papa_b00b17fe-8758-48a8-92a3-c00a38702399.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECssI9emNMEn7QZQxACenRoqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:49:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/11/15/errazuriz-anuncio-salida-del-grupo-asesor-del-papa_b00b17fe-8758-48a8-92a3-c00a38702399.html" target="_blank"&gt;Errázuriz anunció salida del grupo asesor del Papa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - SANTIAGO DE CHILE, 15 NOV - El cardenal chileno, Francisco Javier Errázuriz (85) confirmó su salida del consejo asesor del Papa, conocido como C9, y contó que su último viaje a Roma fue para despedirse de Francisco y agradecer la misión que le dio. "Al terminar los cinco años, es decir, el periodo para el cual fui nombrado miembro del Consejo de Cardenales en representación de Sudamérica, fui a Roma a despedirme del Papa y a agradecerle el fecundo trabajo que nos confió para reformar la Curia Romana", adelantó el arzobispo emérito de Santiago. En entrevista con radio Cooperativa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Fiscalía investiga a 105 sacerdotes y 8 obispos - Agenzia ANSA</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/11/08/fiscalia-investiga-a-105-sacerdotes-y-8-obispos_95cceeea-c0d4-433f-94b8-732f5b3bc134.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhstbYJXTaiZiDK1zRdejUqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 01:14:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/11/08/fiscalia-investiga-a-105-sacerdotes-y-8-obispos_95cceeea-c0d4-433f-94b8-732f5b3bc134.html" target="_blank"&gt;Fiscalía investiga a 105 sacerdotes y 8 obispos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - SANTIAGO DE CHILE, 7 NOV - La Fiscalía chilena informó hoy que se investigan a 105 sacerdotes y ocho obispos por presuntos abusos y que las victimas aumentaron de 178 a 222, de acuerdo a las 124 causas que mantienen vigente. En una nueva actualización de los datos y a cuatro días del inicio de la Asamblea Plenaria de la Conferencia Episcopal chilena, la Fiscalía refrescó las cifras sobre las denuncias recibidas por presuntos abusos sexuales cometidos por personas relacionadas con el clero. La instancia judicial explicó que a dos meses del reporte anterior sobre las investigaciones ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Víctimas de Karadima presentan querella contra Cardenal Errázuriz - ACI Prensa</title><link>https://www.aciprensa.com/noticias/victimas-de-karadima-presentan-querella-contra-cardenal-errazuriz-24086</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrOp-p4Z9etq1ctJIV3SxwqGQgEKhAIACoHCAow8oTzCjDBhdoCMPKhrAM</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aciprensa.com/noticias/victimas-de-karadima-presentan-querella-contra-cardenal-errazuriz-24086" target="_blank"&gt;Víctimas de Karadima presentan querella contra Cardenal Errázuriz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ACI Prensa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 26 Oct. 18 (ACI Prensa).- Tres víctimas del exsacerdote chileno Fernando Karadima, condenado por abusos sexuales, presentaron una querella contra del Cardenal Francisco Javier Errázuriz, a quien acusan de dar falso testimonio en la demanda civil de indemnización por perjuicios entablada contra el Arzobispado de Santiago. La querella fue presentada el jueves 25 de octubre en el Octavo Juzgado de Garantía de Santiago por el abogado Juan Pablo Hermosilla, representante de Juan Carlos Cruz, José Andrés Murillo y James Hamilton. La acción judicial señala que en septiembre de 2015 el Ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aciprensa.com">ACI Prensa</source></item><item><title>Chile: Condenan a la Iglesia católica a pagar una indemnización millonaria a tres víctimas de abusos - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/292930-chile-iglesia-indemnizar-victimas-abusos-encubrimiento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYQygs25FsyTEXN_PQYkJAqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:36:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/292930-chile-iglesia-indemnizar-victimas-abusos-encubrimiento" target="_blank"&gt;Chile: Condenan a la Iglesia católica a pagar una indemnización millonaria a tres víctimas de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones falló contra el encubrimiento de los delitos cometidos por el exsacerdote Fernando Karadima. La Justicia de Chile condenó al Arzobispado de Santiago a pagar una indemnización millonaria en concepto de daño moral a tres víctimas de abusos sexuales del exsacerdote Fernando Karadima, de 88 años, quienes denunciaron el encubrimiento de los delitos, detalló el diario La Tercera. Al revocar una sentencia de primera instancia, la Corte de Apelaciones ordenó que se les pague 450 millones de pesos chilenos (unos 660.000 dólares) a Juan Carlos Cruz, James Hamilton y José André...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>El Arzobispado de Santiago de Chile tendrá que indemnizar a las víctimas de Karadima - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/10/21/el-arzobispado-de-santiago-de-chile-tendra-que-indemnizar-a-las-victimas-de-karadima</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHwCL9gXvg_zL7cu4HmMh0qFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 15:14:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/10/21/el-arzobispado-de-santiago-de-chile-tendra-que-indemnizar-a-las-victimas-de-karadima" target="_blank"&gt;El Arzobispado de Santiago de Chile tendrá que indemnizar a las víctimas de Karadima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones de Santiago revocó un fallo de primera instancia y condenó al Arzobispado de Santiago a pagar una millonaria indemnización a víctimas de Fernando Karadima, un influyente párroco que por décadas abusó sexualmente de niños y adolescentes. Según confirmaron hoy los favorecidos por el dictamen, la Iglesia deberá pagar 450 millones de pesos (unos 670.000 dólares) a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo, según el fallo unánime de la IX Sala del tribunal de alzada. En primera instancia, el juez Juan Muñoz había rechazado la demanda presentada por los tres a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Víctimas de abuso sexual en Chile acusan a cardenal de dar falso testimonio - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201810251082989077-victimas-abuso-sexual-chile-acusan-cardenal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJeIti0V1XBRkqPgmBdgPIqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201810251082989077-victimas-abuso-sexual-chile-acusan-cardenal/" target="_blank"&gt;Víctimas de abuso sexual en Chile acusan a cardenal de dar falso testimonio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Acabamos de poner una querella criminal por perjurio y falso testimonio contra el cardenal Francisco Javier Errázuriz ¡Basta de mentiras y delincuentes!", escribió en su cuenta de Twitter una de las víctimas denunciantes, el periodista Juan Carlos Cruz. QUERELLA CRIMINAL CONTRA CARD. ERRÁZURIZ: Con @YverYactuar @JosAndrsMurillo Acabamos de poner un querella criminal por perjurio y falso testimonio contra el cardenal Francisco Javier Errázuriz. ¡Basta de mentiras y delincuentes! @episcopado_cl @iglesiachile @Iglesiastgo pic.twitter.com/QyP4POxYZa — Juan Carlos Cruz Ch. (@jccruzchellew) Octo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Chile: la Iglesia deberá pagar por encubrir - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/mundo/chile-la-iglesia-debera-pagar-por-encubrir-FE5879557</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZaw7RlwUukG-xjsIBu34gqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/mundo/chile-la-iglesia-debera-pagar-por-encubrir-FE5879557" target="_blank"&gt;Chile: la Iglesia deberá pagar por encubrir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones de Santiago de Chile condenó al Arzobispado local a pagar una millonaria indemnización a tres víctimas de Fernando Karadima, un influyente párroco que por décadas abusó sexualmente de niños y adolescentes. La Iglesia deberá pagar 450 millones de pesos chilenos (más de 660.000 dólares) a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo, de acuerdo con lo dispuesto por la IX Sala del tribunal de alzada. En primera instancia, el juez Juan Muñoz había rechazado la demanda de esas víctimas de Karadima, que lideraron las denuncias contra los abusos cometidos por repr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>La Iglesia chilena deberá pagar una millonaria indemnización a las víctimas de abuso - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/mundo/la-iglesia-chilena-debera-pagar-una-millonaria-indemnizacion-a-las-victimas-de-abuso-AI5875839</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiTSx8_BNs6t3oDe-7Qsh4qGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:43:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/mundo/la-iglesia-chilena-debera-pagar-una-millonaria-indemnizacion-a-las-victimas-de-abuso-AI5875839" target="_blank"&gt;La Iglesia chilena deberá pagar una millonaria indemnización a las víctimas de abuso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones de Santiago de Chile condenó al Arzobispado local a pagar una millonaria indemnización a tres víctimas de Fernando Karadima, un influyente párroco que por décadas abusó sexualmente de niños y adolescentes, confirmaron hoy los favorecidos por el dictamen. Así, la Iglesia deberá pagar 450 millones de pesos chilenos (más de 660.000 dólares) a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo, de acuerdo con lo dispuesto en el fallo unánime de la IX Sala del tribunal de alzada. En primera instancia, el juez Juan Muñoz había rechazado la demanda presentada por esas t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Indemnizarán a víctimas de cura abusador en Chile - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/mundo/Indemnizaran-a-victimas-de-cura-abusador-en-Chile--20181021-0045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjHxHg-oxym5kFr2o7TjwIqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 22:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/mundo/Indemnizaran-a-victimas-de-cura-abusador-en-Chile--20181021-0045.html" target="_blank"&gt;Indemnizarán a víctimas de cura abusador en Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;E l Arzobispado de Santiago fue condenado a indemnizar a las tres personas que denunciaron el encubrimiento de los abusos a los que los sometió el ex cura Fernando Karadima. Los beneficiarios manifestaron su "profunda alegría". La Corte de Apelaciones de la capital chilena revocó una sentencia de primera instancia y condenó al Arzobispado a que les pague 450 millones de pesos chilenos (unos 670.000 dólares) a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo. El fallo inicial había sido favorable a los cardenales Francisco Errázuriz y Ricardo Ezzati, acusados de encubrir los abusos de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Ordenan a la Iglesia chilena a indemnizar a tres víctimas del cura Karadima - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-10-21-19-44-0-ordenan-a-la-iglesia-chilena-a-indemnizar-a-tres-victimas-del-cura-kadicama-informacion-general</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQi-kJCJY3xYFVE7sOhHWQqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMJ2JuAM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:40:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-10-21-19-44-0-ordenan-a-la-iglesia-chilena-a-indemnizar-a-tres-victimas-del-cura-kadicama-informacion-general" target="_blank"&gt;Ordenan a la Iglesia chilena a indemnizar a tres víctimas del cura Karadima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones de Santiago de Chile condenó al Arzobispado local a pagar una millonaria indemnización a tres víctimas de Fernando Karadima, un influyente párroco que por décadas abusó sexualmente de niños y adolescentes, confirmaron hoy los favorecidos por el dictamen. Así, la Iglesia deberá pagar 450 millones de pesos chilenos (más de 660.000 dólares) a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo, de acuerdo con lo dispuesto en el fallo unánime de la IX Sala del tribunal de alzada. En primera instancia, el juez Juan Muñoz había rechazado la demanda presentada por esas t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Acusan encubrimientos en clero chileno - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagxjq</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdpvb9RzpS0LQ_i5eTy1KoqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 22:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagxjq" target="_blank"&gt;Acusan encubrimientos en clero chileno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Víctimas de abusos sexuales del controvertido ex sacerdote chileno Fernando Karadima entregaron este jueves nuevos documentos a un tribunal que demostrarían el encubrimiento de esos delitos por parte de los jefes de la Iglesia Católica local. La defensa de tres víctimas de uno de los mayores escándalos en años recientes en la historia eclesiástica en el país denunció ante la Corte de Apelaciones de Santiago una "ceguera" total de la cúpula de la Iglesia ante sus denuncias. Karadima, quien aceleró la crisis de la Iglesia en Chile, fue declarado culpable en una investigación del Vaticano en 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Indemnizarán a víctimas de abuso sexual por parte de sacerdote en Chile - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mundo/Indemnizaran-a-victimas-de-abuso-sexual-por-parte-de-sacerdote-en-Chile-20181021-0069.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1wCE2SSWlw54C2_9kNP-AqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mundo/Indemnizaran-a-victimas-de-abuso-sexual-por-parte-de-sacerdote-en-Chile-20181021-0069.html" target="_blank"&gt;Indemnizarán a víctimas de abuso sexual por parte de sacerdote en Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones de Santiago revocó un fallo de primera instancia y la iglesia de Chile tendrá que indemnizar a las víctimas de abuso sexual por parte del sacerdote Fernando Karadima. Karadima fue acusado de abusar sexualmente a niños y adolescentes por décadas; fue expulsado hace poco por el papa Francisco tras ser acusado por dichos abusos. Según confirmaron hoy los favorecidos por el dictamen, la Iglesia deberá pagar 450 millones de pesos (unos 670 mil dólares) a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo, según el fallo unánime de la IX Sala del tribunal de alzada. En...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>La Iglesia chilena deberá indemnizar a las víctimas de abusos - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/la-iglesia-chilena-deber%C3%A1-indemnizar-a-las-v%C3%ADctimas-de-abusos/a-45978461</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZ9QZYElLkavuJU9Nh6G0wqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/la-iglesia-chilena-deber%C3%A1-indemnizar-a-las-v%C3%ADctimas-de-abusos/a-45978461" target="_blank"&gt;La Iglesia chilena deberá indemnizar a las víctimas de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Iglesia católica chilena deberá pagar una millonaria indemnización a las víctimas de abusos por parte de miembros del clero, informó este domingo (21.10.2018) la prensa local. La Corte de Apelaciones de Santiago revocó así un fallo de primera instancia y condenó al Arzobispado de Santiago a la reparación, que asciende a 450 millones de pesos chilenos (unos 660.000 dólares) y favorece a James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo, víctimas de abusos sexuales del sacerdote Fernando Karadima. La demanda había sido rechazada anteriormente por el juez Juan Muñoz, recurrida tras con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Continuarán investigaciones de abusos en iglesia chilena - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/las-mundiales/2018/10/24/538767/continuaran-investigaciones-de-abusos-en-iglesia-chilena</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2wz7QjeATBMizkgNvmplAqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/las-mundiales/2018/10/24/538767/continuaran-investigaciones-de-abusos-en-iglesia-chilena" target="_blank"&gt;Continuarán investigaciones de abusos en iglesia chilena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corte de Apelaciones de Rancagua, en el sur chileno, rechazó ayer un recurso de protección de la Diócesis de Valparaíso contra un juez que autorizó allanar su sede porque no avisó con 48 horas de anticipación, como establece la ley. El fallo permitirá que el fiscal regional de O´Higgins, Emiliano Arias, pueda reanudar las investigaciones que involucran a curas abusadores de menores y a obispos que presuntamente los encubrieron. Arias es el persecutor que más casos ha tomado desde comienzos de año, cuando estalló el escándalo de abusos sexuales que hundió a la Iglesia de Chile en la peor ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Chile: Obispo no interrogó a cura pedófilo “por respeto” - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/escandalos-abuso-sexual-sacerdotes-chile--20181018-0139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO28L3azDo4r2xgYicYel-AqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/escandalos-abuso-sexual-sacerdotes-chile--20181018-0139.html" target="_blank"&gt;Chile: Obispo no interrogó a cura pedófilo “por respeto”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chile.- Envuelta en un escándalo de abusos sexuales y encubrimiento, la iglesia católica chilena recibió el jueves un nuevo golpe. El abogado de algunas víctimas de abuso sexual reveló el jueves una carta que muestra cómo en 2009 el entonces arzobispo de Santiago declinó interrogar al sacerdote Fernando Karadima sobre las acusaciones en su contra. ¿Su argumento? “Por respeto”, y cerró la investigación. Karadima, de 88 años, fue sancionado en 2011 por la iglesia a vivir una vida de penitencia por haber abusado sexualmente de menores en la parroquia de Santiago que estaba a su cargo. Hace una...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Obispo chileno dijo que no interrogó a cura pedófilo Fernando Karadima "por respeto" - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/chile-obispo-interrogo-sacerdote-pedofilo-respeto-noticia-nndc-569153</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuQz_3WrJC40uG0rshwTGMqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 02:06:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/chile-obispo-interrogo-sacerdote-pedofilo-respeto-noticia-nndc-569153" target="_blank"&gt;Obispo chileno dijo que no interrogó a cura pedófilo Fernando Karadima "por respeto"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santiago. Víctimas de abusos sexuales de un controvertido ex sacerdote en Chile entregaron el jueves a un tribunal nuevos documentos que demostrarían el encubrimiento de esos delitos por parte de los jefes de la Iglesia Católica local, en medio de una revisión por una millonaria demanda civil. La defensa de tres de las víctimas de uno de los mayores escándalos que sacudió en años recientes al país sudamericano denunciaron en la Corte de Apelaciones de Santiago una "ceguera" total de la cúpula de la Iglesia ante las denuncias contra el octogenario ex religioso Fernando Karadima. Karadima, qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Karadima: Juan Carlos Cruz califica al cardenal Errázuriz como un “delincuente” - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/caso-karadima-juan-carlos-cruz-califica-al-cardenal-errazuriz-como-un-delincuente/10/19/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElwSHsaEduzSICJSjdvslQqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMKr-qgM</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 02:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/caso-karadima-juan-carlos-cruz-califica-al-cardenal-errazuriz-como-un-delincuente/10/19/" target="_blank"&gt;Caso Karadima: Juan Carlos Cruz califica al cardenal Errázuriz como un “delincuente”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Carlos Cruz, uno de los denunciantes del sacerdote Fernando Karadima, calificó al cardenal Francisco Javier Errázuriz de “delincuente” tras las explicaciones que dio el ex arzobispo de Santiago, después de conocerse que cerró la investigación de este caso al interior de la Iglesia. El religioso negó que hubiera encubierto los delitos de Karadima luego que se revelara una carta […] La entrada Caso Karadima: Juan Carlos Cruz califica al cardenal Errázuriz como un “delincuente” se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>La Iglesia chilena deberá indemnizar a las víctimas sexuales del párroco Fernando Karadima - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-iglesia-chilena-debera-indemnizar-victimas-sexuales-parroco-fernando-karadima-20181022195229.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaqJCGx08fCPZTyNAI20VMqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 06:27:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-iglesia-chilena-debera-indemnizar-victimas-sexuales-parroco-fernando-karadima-20181022195229.html" target="_blank"&gt;La Iglesia chilena deberá indemnizar a las víctimas sexuales del párroco Fernando Karadima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO DE CHILE, 22 Oct. (Notimérica) - La Corte de Apelaciones de Santiago de Chile ha anulado el fallo de primera instancia por el que se condena al Arzobispado de Santiago a pagar una indemnización a tres de las víctimas de Fernando Karadima, el párroco acusado de haber abusado sexualmente de niños y adolescentes durante décadas. De esta manera, la Iglesia chilena deberá pagar a las víctimas James Hamilton, Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo una compensación de 450 millones de pesos (casi 660.000 dólares) por haber encubierto las denuncias contra el expárroco. La cantidad se ha con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Papa destituye a prelados chilenos por abuso sexual - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/las-mundiales/2018/10/13/537272/papa-destituye-a-prelados-chilenos-por-abuso-sexual</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcXVUQvZKOHnTkCHXjmLUYqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/las-mundiales/2018/10/13/537272/papa-destituye-a-prelados-chilenos-por-abuso-sexual" target="_blank"&gt;Papa destituye a prelados chilenos por abuso sexual&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco destituyó a dos prelados chilenos acusados de abusar sexualmente de menores de edad y explicó públicamente cómo y por qué fueron expulsados de la Iglesia, en un aparente intento por mostrar mayor transparencia sobre cómo está respondiendo a la crisis mundial de curas señalados de abusos sexuales. En una declaración inusualmente detallada emitida el sábado, el Vaticano anunció la laicización de Francisco José Cox, arzobispo emérito de La Serena, y a Marco Antonio Órdenes, obispo emérito de Iquique. Se trata de las expulsiones más recientes en la Iglesia católica en Chile y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Papa Francisco expulsa a dos obispos chilenos por abusos sexuales - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/mundo/papa-francisco-expulsa-a-dos-obispos-chilenos-por-abusos-sexuales-2120713.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwwN6J9bQno6tLSRkHAz6AqGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMOvh5wU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 16:08:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/mundo/papa-francisco-expulsa-a-dos-obispos-chilenos-por-abusos-sexuales-2120713.html" target="_blank"&gt;Papa Francisco expulsa a dos obispos chilenos por abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad del Vaticano.- El Papa Francisco apartó hoy del ministerio sacerdotal a los obispos chilenos, ya jubilados, Francisco José Cox Huneeus y Marco Antonio Órdenes Fernández, "como consecuencia de actos manifiestos de abusos a menores”" En un breve comunicado, la sala de prensa del Vaticano precisó que el arzobispo emérito de La Serena y el obispo emérito de Iquique, en forma respectiva, fueron juzgados según el decreto papal “Sacramentorum Sanctitatis Tutela”, del 30 de abril de 2001 y que se ocupa de los delitos graves de los sacerdotes. La decisión adoptada por el Papa el pasado jueves...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>El Vaticano investiga a un obispo chileno emérito que vive en Alemania denunciado por abusos - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-vaticano-investiga-obispo-chileno-emerito-vive-alemania-denunciado-abusos-20181005174135.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1sONQIo_ugPxtQSmtWZh4qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8woYOwBQ</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:41:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-vaticano-investiga-obispo-chileno-emerito-vive-alemania-denunciado-abusos-20181005174135.html" target="_blank"&gt;El Vaticano investiga a un obispo chileno emérito que vive en Alemania denunciado por abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO DE CHILE, 5 Oct. (DPA/EP) - Francisco Javier Cox, un obispo emérito chileno que vive desde 2002 en Alemania, está siendo investigado por el Vaticano por una denuncia de abuso cometido en el país europeo en ese año que se suma a otra investigación sobre presuntos abusos hace décadas en su país natal. "Recibida la denuncia, se ha abierto un proceso canónico en Alemania y que fue remitido directamente a la Congregación para la Doctrina de la Fe", sostiene un comunicado que tiene fecha del 4 de octubre pero que fue enviado este viernes por el superior provincial de los Padres de Schoen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Papa cita a obispos a cumbre mundial sobre prevención de abusos - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1093681.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3waNrQSluhMybWT5liONYqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:41:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1093681.html" target="_blank"&gt;Papa cita a obispos a cumbre mundial sobre prevención de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco ha convocado a los presidentes de las Conferencias Episcopales de todo el mundo los próximos 21 a 24 de febrero en el Vaticano para hablar de la prevención de los abusos a menores. "El Santo Padre, tras escuchar al Consejo de Cardenales, ha convocado una reunión con los presidentes de las Conferencias Episcopales de todo el mundo para hablar de la prevención de abusos a menores y adultos vulnerables", señaló la vicedirectora de la oficina de prensa del Vaticano, Paloma García Ovejero. Mañana, jueves, Francisco recibirá a varios obispos de Estados Unidos tras los escándalos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>El Papa Francisco convoca a presidentes de episcopados de todo el mundo para luchar contra abusos sexuales en la Iglesia - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/el-papa-francisco-convoca-presidentes-de-episcopados-de-todo-el-mundo-para-luchar-contra</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbOWslCDcoLAdOCxNS2MMEqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:37:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/el-papa-francisco-convoca-presidentes-de-episcopados-de-todo-el-mundo-para-luchar-contra" target="_blank"&gt;El Papa Francisco convoca a presidentes de episcopados de todo el mundo para luchar contra abusos sexuales en la Iglesia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Por: ACI Prensa El Papa Francisco convocó una reunión de los Presidentes de todas las conferencias episcopales del mundo para hablar sobre la prevención de abusos a menores y a otras personas vulnerables en el seno de la Iglesia. La reunión tendrá lugar en el Vaticano del 21 al 24 de febrero de 2019. Según informó la subdirectora de la Sala de Prensa de la Santa Sede, Paloma García Ovejero, a los periodistas acreditados en un encuentro para explicar los temas tratados en la última reunión del Consejo de Cardenales que asesora al Papa en la reforma de la Curia, conoc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Fiscalía incauta los correos electrónicos de los cardenales Ezzati y Errázuriz - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/fiscalia-incauta-los-correos-electronicos-de-los-cardenales-ezzati-y-errazuriz/09/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM0PErIEdhi1KcI-aUX8koqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 01:04:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/fiscalia-incauta-los-correos-electronicos-de-los-cardenales-ezzati-y-errazuriz/09/11/" target="_blank"&gt;Fiscalía incauta los correos electrónicos de los cardenales Ezzati y Errázuriz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía de O’Higgins incautó los correos electrónicos del dominio Iglesia.cl, pertenecientes al cardenal Francisco Javier Errázuriz; al cardenal y arzobispo de Santiago Ricardo Ezzati; y a los sacerdotes Raúl Hasbún y Oscar Muñoz, además del secretario general de la Conferencia Episcopal, Fernando Ramos. Los cuatro primeros enfrentan una querella de la Fundación para la Confianza en […] La entrada Fiscalía incauta los correos electrónicos de los cardenales Ezzati y Errázuriz se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>El Papa convocó a los obispos por los abusos sexuales - Crónica </title><link>https://www.cronica.com.ar/info-general/El-Papa-convoco-a-los-obispos-por-los-abusos-sexuales-20180912-0101.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeGQTFjjWv7p9JMEmL2sFkqGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/info-general/El-Papa-convoco-a-los-obispos-por-los-abusos-sexuales-20180912-0101.html" target="_blank"&gt;El Papa convocó a los obispos por los abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crónica &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Alicia Barrios abarrios@cronica.com.ar Este miércoles al mediodía, Paloma García Ovejero, la vicerrectora de la oficina de prensa del Vaticano, informó acerca de la conclusión de la XXVI reunión de los cardenales consejeros con el papa Francisco, también conocidos como el C9. Se reunieron durante tres días, del lunes al miércoles. Todos estuvieron presentes, con excepción de los cardenales George Pell, Francisco Javier Errazuriz y Laurent Monsengwo Pasinya. Su Santidad, fiel a su estilo, participó en los trabajos. Sólo se ausentó en tres momentos, cuando recibió al cardenal Beniamino ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">Crónica </source></item><item><title>Alista el Vaticano réplica a acusaciones al Papa de encubrir abusos - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1093560.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPu9PrA2CqgpcRRBooklixMqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 13:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1093560.html" target="_blank"&gt;Alista el Vaticano réplica a acusaciones al Papa de encubrir abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Vaticano se alista a replicar a las acusaciones lanzadas por el exdiplomático Carlo María Viganó, contra el Papa por supuestamente haber encubierto los abusos sexuales del cardenal Theodore McCarrick. Una nota del C-9, el Consejo de Cardenales que asesora al pontífice en el gobierno de la Iglesia, precisó que “plena solidaridad” a Francisco por “los acontecimientos de las últimas semanas” y anticipó que “en el actual debate” se formularán “las eventuales y necesarias clarificaciones”. El Papa argentino afronta la peor de las crisis de su pontificado desde el 26 de agosto pasado, cuando V...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Papa Francisco recibirá el próximo jueves a obispos de EU tras escándalos de abusos - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/09/11/papa-francisco-recibira-el-proximo-jueves-a-obispos-de-eu-tras-escandalos-de-abusos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8DfopHxsCn36SnOsRsvp0qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 22:45:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/09/11/papa-francisco-recibira-el-proximo-jueves-a-obispos-de-eu-tras-escandalos-de-abusos/" target="_blank"&gt;Papa Francisco recibirá el próximo jueves a obispos de EU tras escándalos de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VATICANO.- El papa Francisco recibirá a varios miembros de la Conferencia de Obispos Católicos de Estados Unidos, entre ellos su presidente, el cardenal Daniel DiNardo, arzobispo de Galveston-Houston, según informó hoy el portavoz del Vaticano, Greg Burke. En la misma audiencia estará presente el cardenal Seán Patrick O’Malley, arzobispo de Boston y presidente de la Comisión Pontificia para la Protección de los Menores creada por el papa en 2014 a raíz de los escándalos por la revelación de abusos a menores por parte de sacerdotes en numerosos países. También asistirán el vicepresidente de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Francisco llama a una cumbre sobre los abusos en la Iglesia - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/mundo/francisco-llama-a-una-cumbre-sobre-los-abusos-en-la-iglesia-NI5695087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnD5UXgKkzJ_QIcaifBFlwqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 23:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/mundo/francisco-llama-a-una-cumbre-sobre-los-abusos-en-la-iglesia-NI5695087" target="_blank"&gt;Francisco llama a una cumbre sobre los abusos en la Iglesia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco convocó para febrero de 2019 a una reunión en el Vaticano de todos los presidentes de Conferencias episcopales para tratar el tema de “la protección de los menores”, anunció ayer la Santa Sede. Desde hace meses, el papa Francisco se enfrenta a una crisis sin precedentes por las continuas revelaciones de escándalos de abusos sexuales, en varios países, en particular Australia, Chile y Estados Unidos. Ayer se conocieron miles de casos en Alemania. La Conferencia episcopal alemana reconoció que se sentía “consternada y avergonzada” (Ver aparte) Un ex embajador de la Santa Sed...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Abusos sexuales: El Papa se reunirá con los presidentes de las conferencias episcopales del mundo - El Confidencial Digital</title><link>https://religion.elconfidencialdigital.com/articulo/vaticano/abusos-sexuales-papa-reunira-presidentes-conferencias-episcopales-mundo/20180912200034026154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgkRNgiKc_FiVEUsGwixhkqGQgEKhAIACoHCAowh7yhCTD50JYCMKzpkAM</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 23:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://religion.elconfidencialdigital.com/articulo/vaticano/abusos-sexuales-papa-reunira-presidentes-conferencias-episcopales-mundo/20180912200034026154.html" target="_blank"&gt;Abusos sexuales: El Papa se reunirá con los presidentes de las conferencias episcopales del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Confidencial Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras concluir la XXVI reunión del Consejo de Cardenales en el Vaticano, la Oficina de Prensa de la Santa Sede ha informado que el Papa Francisco ha convocado una reunión con los presidentes de las Conferencias Episcopales de todo el mundo para hablar de la prevención del abuso de niños y adultos vulnerables, en febrero de 2019, informa Vatican News “Es una medida sin precedentes, destinada a reforzar la actuación frente a ese tipo de conductas y frente al encubrimiento de delitos por parte de algunos obispos, como se ha visto este año en Chile y Estados Unidos. Reunir a los presidentes refu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://religion.elconfidencialdigital.com">El Confidencial Digital</source></item><item><title>El papa recibirá a obispos de EU en medio de escándalo de abusos sexuales - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/iglesia-catolica-abusos-sexuales-papa-francisco-obispos-estados-unidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH10g4Z6IGYeFU4WJeuNk4gqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 19:26:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/iglesia-catolica-abusos-sexuales-papa-francisco-obispos-estados-unidos/" target="_blank"&gt;El papa recibirá a obispos de EU en medio de escándalo de abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco recibirá el próximo jueves a varios miembros de la Conferencia de Obispos Católicos de Estados Unidos, entre ellos su presidente, el cardenal Daniel DiNardo, arzobispo de Galveston-Houston, según informó este martes el portavoz del Vaticano, Greg Burke. En la misma audiencia estará presente el cardenal Seán Patrick O’Malley, arzobispo de Boston y presidente de la Comisión Pontificia para la Protección de los Menores creada por el papa en 2014 a raíz de los escándalos por la revelación de abusos a menores por parte de sacerdotes en numerosos países. También asistirán el vic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Vaticano se prepara para defenderse ante acusaciones de proteger abusadores - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/vaticano-se-prepara-para-defenderse-ante-acusaciones-de-proteger-abusadores-20189119243</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcXohAhNP5-_TGDvZBOb7gqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/vaticano-se-prepara-para-defenderse-ante-acusaciones-de-proteger-abusadores-20189119243" target="_blank"&gt;Vaticano se prepara para defenderse ante acusaciones de proteger abusadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Santa Sede brindará "las aclaraciones necesarias" tras los recientes ataques frontales de un grupo ultraconservador de la Iglesia Católica contra el Papa Francisco, anunció este lunes el "C9", el Consejo de cardenales que ayuda a Francisco en la reforma del Vaticano. Acusado por un prelado conservador italiano, Carlo Maria Vigano, de haber protegido al cardenal estadounidense Theodore McCarrick, sospechoso de practicar abusos sexuales a seminaristas y sacerdotes, el Sumo pontífice argentino se ha negado hasta ahora a hacer comentarios. Lea también: El Vaticano pide denunciar los abusos s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>La Iglesia chilena investiga a otro sacerdote por dos acusaciones de abuso sexual - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/08/31/la-iglesia-chilena-investiga-a-otro-sacerdote-por-dos-acusaciones-de-abuso-sexual/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzYJZwDGviCalbGm_2UfWcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 15:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/08/31/la-iglesia-chilena-investiga-a-otro-sacerdote-por-dos-acusaciones-de-abuso-sexual/" target="_blank"&gt;La Iglesia chilena investiga a otro sacerdote por dos acusaciones de abuso sexual&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diego Ossa Errázuriz (EDUARDO BEYER /AGENCIAUNO) El Arzobispado de Santiago informó que investiga a otro sacerdote por dos acusaciones de abuso sexual y de autoridad que habrían ocurrido antes del 2005, cuando una de las personas denunciantes declara haber sido menor de edad. La indagación, que durará unos 60 días, afecta al presbítero Diego Ossa Errázuriz, quien ha sido apartado del oficio de vicario parroquial de la comunidad Nuestra Señora de la Paz. No puede realizar actos públicos propios del ministerio sacerdotal y se le ha fijado residencia, mientras los antecedentes del caso han sid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Encubrir abusos de menores: La cruz del arzobispo chileno Ricardo Ezzati - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/08/encubrir-abusos-de-menores-la-cruz-del_21.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEND8pmGR-u-9H1exQeb9U2MqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 09:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/08/encubrir-abusos-de-menores-la-cruz-del_21.html" target="_blank"&gt;Encubrir abusos de menores: La cruz del arzobispo chileno Ricardo Ezzati&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Benedicto XVI designa a monseñor Ezzati como nuevo arzobispo de Santiago”. Corría diciembre de 2010 y los titulares de la prensa chilena se hicieron eco de la decisión del Papa Joseph Ratzinger: Ricardo Ezzati llegaba al eslabón más alto de la jerarquía de la Iglesia chilena. Hoy, ocho años después, tiene las horas contadas al frente de la Archidiócesis de Santiago no (sólo) por su avanzada edad, sino porque su prestigio está por los suelos y su reputación quedó prácticamente hundida. Este martes 21 de agosto, Ezzati declarará como imputado por encubrir abusos sexuales de religiosos a meno...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>Por qué el Vaticano sigue luchando contra los escándalos de abuso sexual - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/wapo/2018/08/14/por-que-el-vaticano-sigue-luchando-contra-los-escandalos-de-abuso-sexual/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5eIyCwgYUrERUUK1-CeLIqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 09:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/wapo/2018/08/14/por-que-el-vaticano-sigue-luchando-contra-los-escandalos-de-abuso-sexual/" target="_blank"&gt;Por qué el Vaticano sigue luchando contra los escándalos de abuso sexual&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los miembros de la Conferencia Episcopal de Chile, Luis Fernando Ramos Pérez y Juan Ignacio González, en una rueda de prensa en el Vaticano en mayo. (LUCA PRIZIA / AFP / Getty Images) Revelación tras revelación, una nueva ola de escándalos de abusos sexuales está sacudiendo a la Iglesia Católica Romana y situando al Papa Francisco ante la mayor crisis de su papado. En Chile, los fiscales han allanado oficinas de la Iglesia, han confiscado documentos y han acusado de encubrimiento a líderes de esta institución religiosa. En Australia, las principales figuras de la Iglesia se están enfrentand...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Citan a declarar a arzobispo de Santiago imputado por encubrimiento de abusos - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/citan-a-declarar-a-arzobispo-de-santiago-imputado-por-encubrimiento-de-abusos/a-44814201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpDBdPJsf7M1h6iakhpV1UqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/citan-a-declarar-a-arzobispo-de-santiago-imputado-por-encubrimiento-de-abusos/a-44814201" target="_blank"&gt;Citan a declarar a arzobispo de Santiago imputado por encubrimiento de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscalía de la ciudad de Rancagua citó para el próximo 21 de agosto a declarar al arzobispo de Santiago, el cardenal Ricardo Ezzati, como imputado en el delito de encubrimiento por casos de abusos sexuales cometidos por miembros de la Iglesia católica, informó este martes (24.07.2018) el mismo arzobispado capitalino. "Reitero mi compromiso y el de la Iglesia de Santiago con las víctimas, con la búsqueda de la verdad y con el respeto a la justicia civil. Tengo la convicción de que nunca he encubierto ni he obstruido a la justicia, y como ciudadano cumpliré con mi deber de aportar todos lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Imputa Chile a cura por encubrir abusos - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1451356&amp;md5=c05c71feac28b391386b0add2b834dba&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=da5f10ad88d792682a828af306c417b7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrTZ4bUNyKT1rLLL7x_KH4qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1451356&amp;md5=c05c71feac28b391386b0add2b834dba&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=da5f10ad88d792682a828af306c417b7" target="_blank"&gt;Imputa Chile a cura por encubrir abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía chilena citó a declarar en calidad de imputado al arzobispo de Santiago, Ricardo Ezzati, por el eventual encubrimiento de casos de abusos sexuales de miembros de la Iglesia Católica. La decisión fue dada a conocer luego de que el mes pasado funcionarios de la Fiscalía y de la policía incautaron documentos en el tribunal eclesiástico de Santiago y en la diócesis de la ciudad de Rancagua, al sur de la capital. En un comunicado el martes, el arzobispado informó que la Fiscalía de Rancagua citó a Ezzati para el 21 de agosto como implicado en uno de varios casos que afectan a una dec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Chile: víctima espera que más obispos lleguen a tribunales - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article215509175.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMj6Y0MJN1em20NR_jdDznsqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 02:17:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article215509175.html" target="_blank"&gt;Chile: víctima espera que más obispos lleguen a tribunales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una víctima chilena de abusos dijo el miércoles que espera que no sólo el arzobispo y cardenal de Santiago, Ricardo Ezzati, se presente a declarar ante un tribunal de justicia por presunto encubrimiento de un depredador sexual, sino que hagan lo mismo muchos de sus colegas. Esta es la primera vez en Chile que un cardenal es citado a declarar como imputado. Al anochecer el clérigo ofició una misa en la catedral de Santiago en conmemoración de los 457 años de la arquidiócesis. Algunos feligreses levantaron carteles para protestar por los abusos sexuales cometidos por sacerdotes, párrocos y re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>“Que se prepare Errázuriz”: Citan a declarar como imputado a Ezzati por presunto encubrimiento de abusos - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/justicia/que-se-prepare-errazuriz-citan-a-declarar-como-imputado-a-ezzati-por-presunto-encubrimiento-de-abusos/07/24/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFzw__qPYf2P2U3Xqj7X5IqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMKr-qgM</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/justicia/que-se-prepare-errazuriz-citan-a-declarar-como-imputado-a-ezzati-por-presunto-encubrimiento-de-abusos/07/24/" target="_blank"&gt;“Que se prepare Errázuriz”: Citan a declarar como imputado a Ezzati por presunto encubrimiento de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía Regional de Rancagua citó a declarar en calidad de imputado al cardenal Ricardo Ezzati por el presunto delito de encubrimiento en casos de abusos sexuales al interior de la Iglesia Católica. De acuerdo a lo informado en un comunicado publicado en la web del Arzobispado de Santiago, el religioso deberá presentarse el próximo […] La entrada “Que se prepare Errázuriz”: Citan a declarar como imputado a Ezzati por presunto encubrimiento de abusos se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>La Fiscalía chilena investigará al arzobispo de Santiago de Chile por encubrir abusos sexuales - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-chile-fiscalia-chilena-investigara-arzobispo-santiago-chile-encubrir-abusos-sexuales-20180725034310.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsHAC_r_iFCN5Xd0rnn5MAqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 06:06:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-chile-fiscalia-chilena-investigara-arzobispo-santiago-chile-encubrir-abusos-sexuales-20180725034310.html" target="_blank"&gt;La Fiscalía chilena investigará al arzobispo de Santiago de Chile por encubrir abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO DE CHILE, 25 Jul. (Reuters/EP) - La Fiscalía chilena ha citado a declarar en calidad de imputado al arzobispo de Santiago de Chile, Ricardo Ezzati, por encubrir presuntamente casos de abusos sexuales de miembros de la Iglesia católica. La decisión se conoce después de que en junio funcionarios de la Fiscalía y de la Policía incautaran documentos en el tribunal eclesiástico de Santiago y en la diócesis de la ciudad de Rancagua, al sur de la capital. El arzobispado ha informado este martes en un comunicado que la Fiscalía de Rancagua ha citado a Ezzati para el 21 de agosto como impli...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Detienen a sacerdote chileno indagado por abusos sexuales - Vanguardia MX</title><link>https://www.vanguardia.com.mx/articulo/detienen-sacerdote-chileno-indagado-por-abusos-sexuales</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMn9DGG4zCZzFrjP-tL3ZkqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 19:46:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vanguardia.com.mx/articulo/detienen-sacerdote-chileno-indagado-por-abusos-sexuales" target="_blank"&gt;Detienen a sacerdote chileno indagado por abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Diario Uno SANTIAGO DE CHILE.— Un fiscal de Chile detuvo el jueves a un sacerdote que ocupó altos cargos en el arzobispado de Santiago, acusado de abusos sexuales de menores reiterados y de estupro, en medio del escándalo que afecta a la Iglesia Católica local por encubrir por décadas las agresiones a menores de edad. El ex canciller del arzobispado de Santiago y párroco de una comuna popular, Óscar Muñoz Toledo, de 56 años, fue detenido por la policía por orden del fiscal Emiliano Arias, quien indaga a otros 14 sacerdotes suspendidos de la diócesis de Rancagua, en el sur del país, po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Papa: Escándalo de abusos sexuales en Chile, ‘obra del espíritu del mal’ - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/papa-escandalo-abusos-sexuales-chile-obra-espiritu-mal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISA2ufNjOwRztpGzlWYf8UqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 17:24:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/papa-escandalo-abusos-sexuales-chile-obra-espiritu-mal/" target="_blank"&gt;Papa: Escándalo de abusos sexuales en Chile, ‘obra del espíritu del mal’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco dijo que podría aceptar las renuncias de más obispos chilenos tras un escándalo de abuso sexual que ha dañado la credibilidad de la Iglesia Católica en el país sudamericano. Francisco ya aceptó la renuncia de tres obispos y todos los prelados que aún permanecen en sus cargos han ofrecido renunciar tras acusaciones de que hubo un encubrimiento de los abusos, incluso los contra menores. El escándalo fue “obra del espíritu del mal”, dijo el papa a Reuters en una entrevista en su residencia en el Vaticano. Consultado si aceptaría más renuncias, el Pontífice dijo que “tal vez a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>No basta con arrepentimientos, curas pedófilos y cómplices deben pagar con penas de cárcel - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/no-basta-con-arrepentimientos-curas-pedofilos-y-complices-deben-pagar-con-penas-de-carcel/06/12/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAD_EYEX6s4ypc-U4N3K-ksqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 19:16:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/no-basta-con-arrepentimientos-curas-pedofilos-y-complices-deben-pagar-con-penas-de-carcel/06/12/" target="_blank"&gt;No basta con arrepentimientos, curas pedófilos y cómplices deben pagar con penas de cárcel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los curas involucrados en casos de abusos sexuales o pedofilia, así como también los cómplices y encubridores deben ser procesados ante la justicia, con el objetivo de que estos delitos no queden impunes y los daños a las víctimas sean resarcidos. “No basta con arrepentimientos, petición de disculpas ni con las renuncias de los obispos involucrados en hechos delictuales ligados a abusos sexuales, sino que deben ser llevados a los tribunales”, así lo exigió el parlamentario Alejandro Navarro, miembro de la Comisión de Derechos Humanos, quien es autor del Proyecto de Ley que busca obligar a l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Aumenta presión para quitar nacionalidad por gracia a Ezzati: Petición suma más de 8 mil firmas - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/politica/aumenta-presion-para-quitar-nacionalidad-por-gracia-a-ezzati-peticion-suma-mas-de-8-mil-firmas/06/04/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzNSZ5PDxLwGP9lEdKoVR4qGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMIqRggY</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 14:27:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/politica/aumenta-presion-para-quitar-nacionalidad-por-gracia-a-ezzati-peticion-suma-mas-de-8-mil-firmas/06/04/" target="_blank"&gt;Aumenta presión para quitar nacionalidad por gracia a Ezzati: Petición suma más de 8 mil firmas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pasado miércoles las senadoras Ximena Rincón (DC) y Adriana Muñoz (PPD) presentaron un proyecto de ley en el parlamento para quitar la nacionalidad por gracia otorgada en 2006 al hoy cuestionado cardenal Ricardo Ezzati. Entre las razones para revertir dicho beneficio al religioso, Muñoz destacó que el cardenal, al llegar de su viaje a Roma en donde los obispos chilenos se reunieron con el Papa Francisco, siendo consultado por las denuncias de abusos al interior de la Iglesia Católica en Chile señaló que para él todo esto era absolutamente nuevo. En ese sentido, la parlamentaria apuntó qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Curando la enfermedad: Proyecto busca quitar nacionalidad por gracia a Ezzati - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/politica/curando-la-enfermedad-proyecto-busca-quitar-nacionalidad-por-gracia-a-ezzati/05/30/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC64aqUs4CESHg--4-CqX70qGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 20:56:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/politica/curando-la-enfermedad-proyecto-busca-quitar-nacionalidad-por-gracia-a-ezzati/05/30/" target="_blank"&gt;Curando la enfermedad: Proyecto busca quitar nacionalidad por gracia a Ezzati&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este miércoles las senadoras Ximena Rincón (DC) y Adriana Muñoz (PPD) presentaron un proyecto de ley para quitar la nacionalidad por gracia otorgada en 2006 al hoy cuestionado cardenal Ricardo Ezzati. La iniciativa ingresa al parlamento luego de que el pasado 19 de mayo, consultado por su opinión respecto al obispo Juan Barros, Ezzati asegurara que el Papa Francisco fue “engañado” respecto a la información que le fue entregada sobre el religioso de Osorno, añadiendo que dicho caso debió haberse resuelto “hace años”. La frase resultó a lo menos insólita, considerando que es a él y al cardena...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>La emoción de las víctimas chilenas - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/05/18/la-emocion-de-las-victimas-chilenas_4910fc58-807e-48e3-ade9-3342ecc2ff35.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ75uwLSf4mjLHLkm1XMlhoqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 13:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/05/18/la-emocion-de-las-victimas-chilenas_4910fc58-807e-48e3-ade9-3342ecc2ff35.html" target="_blank"&gt;La emoción de las víctimas chilenas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - SANTIAGO DE CHILE, 18 MAY - Juan Carlos Cruz, uno de los tres denunciantes de los abusos sexuales recibidos por el Papa Francisco previo a la inédita reunión con el episcopado chileno, se declaró hoy "lleno de emoción" por la renuncia de todo el Episcopado. En declaraciones desde Estados Unidos, Cruz contó que la dimisión total "fue bastante empujada y me parece fantástico porque van a salir muchos, la mayoría de ellos, y van a haber intervenciones de seminario que van ayudar a la Iglesia de Chile porque estos 'delincuentes' la han destrozado". Añadió que esta conferencia episco...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Demanda de quitar nacionalidad por gracia a cardenal Ezzati llegaría al Congreso - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/politica/demanda-de-quitar-nacionalidad-por-gracia-a-cardenal-ezzati-llegaria-al-congreso/05/22/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoN3PNPTf1dlU-PT47RigsqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMIqRggY</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 13:43:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/politica/demanda-de-quitar-nacionalidad-por-gracia-a-cardenal-ezzati-llegaria-al-congreso/05/22/" target="_blank"&gt;Demanda de quitar nacionalidad por gracia a cardenal Ezzati llegaría al Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Creemos necesario que todos los obispos acusados de abuso, pero también los encubridores, no solo estén fuera de la iglesia, sino que paguen sus responsabilidades”, escribió el ciudadano Felipe Parada en una petición subida a Change.org, en donde se solicita al Gobierno y a los parlamentarios la derogación de la Ley 20.100 que en 2016 concedió la nacionalidad por gracia al arzobispo de Santiago, el italiano Ricardo Ezzati. La acción -impulsada hace solo dos días en la plataforma virtual y que ya lleva más de 2 mil firmas reunidas- surge en el marco de los permanentes cuestionamientos al ro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Arzobispo chileno dice que la "fama" de Karadima le impidió creer en sus víctimas - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/271668-arzobispo-chileno-dice-fama-karadima-victimas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgrDlkyvOYbZ-2W5z6M6wUqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 11:43:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/271668-arzobispo-chileno-dice-fama-karadima-victimas" target="_blank"&gt;Arzobispo chileno dice que la "fama" de Karadima le impidió creer en sus víctimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cardenal, quien ha sido acusado de encubrir los crímenes de la Iglesia, admitió que hubo "errores" en el tratamiento de los casos de abuso de menores perpetrados por curas en Chile. El cardenal chileno Francisco Javier Errázuriz admitió que la "gran convocatoria pastoral" del sacerdote Fernando Karadima fue un impedimento para que él creyera las denuncias de sus víctimas. En una misiva enviada el pasado 10 de mayo a la Conferencia Episcopal Chilena, el arzobispo de Santiago niega que haya encubierto los crímenes de Karadima –considerado culpable por la Santa Sede de haber cometido abusos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Francisco, duro con los curas acusados de abuso - CRÓNICA</title><link>https://www.cronica.com.ar/mundo/Francisco-duro-con-los-curas-acusados-de-abuso-20180521-0078.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQU53kW39iDi8crA4BF_O8qGQgEKhAIACoHCAowrtn_CjD62fkCMKiX6QU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 00:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cronica.com.ar/mundo/Francisco-duro-con-los-curas-acusados-de-abuso-20180521-0078.html" target="_blank"&gt;Francisco, duro con los curas acusados de abuso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CRÓNICA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Alicia Barrios abarrios@cronica.com.ar Verdad o consecuencia. Al Papa no se le puede ocultar, mentir o intentar cubrir el sol con las manos. No tiene precedentes en la historia de la Iglesia la actitud valiente, humilde, enérgica, terminante, de Su Santidad ante toda la cúpula de obispos chilenos. Se sintieron avergonzados, como deberían estar en la Argentina los periodistas que llenaron de palabras, injurias y falsedades el relato de la visita de Bergoglio a Chile. Ante el orgullo de que sea un argentino quien está haciendo historia con el doloroso delito de los abusos, muestran indi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cronica.com.ar">CRÓNICA</source></item><item><title>Fin de inéditas reuniones con obispos chilenos - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/05/17/fin-ineditas-reuniones-papa-con-obispos-chilenos_4ac4eef9-b8ba-4089-a4d9-bfab5102bd56.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKmHm46gpr2IRTSac-blwAqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 20:24:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/05/17/fin-ineditas-reuniones-papa-con-obispos-chilenos_4ac4eef9-b8ba-4089-a4d9-bfab5102bd56.html" target="_blank"&gt;Fin de inéditas reuniones con obispos chilenos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - CIUDAD DEL VATICANO Y SANTIAGO DE CHILE, 17 MAY - El Papa concluyó la inédita ronda de reuniones con los 34 obispos chilenos para hacer un "discernimiento franco" ante la grave crisis de abusos sexuales, de conciencia y poder en que se ha visto envuelto el episcopado local. El Vaticano informó que Francisco entregó una carta a cada uno de los prelados, donde les agradece haber acogido la "invitación" para que "juntos hiciéramos un discernimiento franco frente a los graves hechos que han dañado la comunión eclesial y debilitado el trabajo de la Iglesia de Chile en los últimos años"....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Satisface a víctimas renuncia de obispos chilenos - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/satisface-a-victimas-renuncia-de-obispos-chilenos-536073/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuL0tL0UqzmKDTZfV4-UZ4qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 17:42:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/satisface-a-victimas-renuncia-de-obispos-chilenos-536073/" target="_blank"&gt;Satisface a víctimas renuncia de obispos chilenos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un par de víctimas de los abusos sexuales cometidos por el sacerdote chileno Fernando Karadima celebraron este viernes la renuncia de los obispos de este país sudamericano, la que se materializó en El Vaticano ante el Papa Francisco. Tras la lectura de un comunicado en Roma por parte de los voceros de la Conferencia Episcopal chilena, los obispos Fernando Ramos y Juan Ignacio González, las víctimas Juan Carlos Cruz y José Andrés Murillo señalaron que les complacía la decisión de los obispos. Cruz aseveró a radio Cooperativa que “los que más han hecho daño y los que más nos han hecho doler, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Francisco anuncia "cambios" en Iglesia de Chile tras escándalos de abusos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/papa-francisco-anuncia-cambios-iglesia-chile-escandalos-abuso-sexual-noticia-520708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_mSZt0WfmrCl61YzLStZ0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 19:06:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/papa-francisco-anuncia-cambios-iglesia-chile-escandalos-abuso-sexual-noticia-520708" target="_blank"&gt;Francisco anuncia "cambios" en Iglesia de Chile tras escándalos de abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco anunció "cambios y resoluciones" en la Iglesia de Chile al término de tres días de reuniones en el Vaticano tras los escándalos por abusos sexuales cometidos por religiosos, indicó este jueves la oficina de prensa de la Santa Sede.Los obispos chilenos fueron convocados al Vaticano por voluntad del papa Francisco para abordar las acusaciones de encubrimiento que pesan sobre el titular de la diócesis de Osorno, Juan Barros, y otros religiosos por los abusos sexuales cometidos por el cura Fernando Karadima, que fue condenado en 2011 por la justicia canónica a una vida de recl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Laicos de Osorno esperan remoción de 11 obispos - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/05/15/laicos-de-osorno-esperan-remocion-de-11-obispos_3ddfc863-3ca9-43f8-b034-ff383b33abb9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzpCAVo8gbvaWB3JHNpRO8qGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 20:32:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/papa_vaticano/2018/05/15/laicos-de-osorno-esperan-remocion-de-11-obispos_3ddfc863-3ca9-43f8-b034-ff383b33abb9.html" target="_blank"&gt;Laicos de Osorno esperan remoción de 11 obispos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - SANTIAGO DE CHILE, 15 MAY - Los laicos de Osorno esperan la remoción, "al menos", de 11 obispos tras el encuentro entre el Papa y el episcopado chileno, que se inició hoy en el Vaticano. En la primera reunión, que se extendió por 90 minutos en el aula Paulo VI, Francisco entregó textos para meditar a cada uno de los 34 obispos. Los prelados fueron citados a Roma para "enmendar rumbo" ante la grave crisis que aflige a la Iglesia local sacudida por los escándalos de abusos sexuales, conciencia y poder. "Desde este momento y hasta la próxima reunión, se abre un tiempo dedicado excl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Abusos en Chile: los obispos dicen que llegan a la reunión con el papa Francisco llenos de "dolor" y "vergüenza" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/05/15/abusos-en-chile-los-obispos-dicen-que-llegan-a-la-reunion-con-el-papa-francisco-llenos-de-dolor-y-verguenza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3uEhZW5QBpKHv_2IQmRCgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 18:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/05/15/abusos-en-chile-los-obispos-dicen-que-llegan-a-la-reunion-con-el-papa-francisco-llenos-de-dolor-y-verguenza/" target="_blank"&gt;Abusos en Chile: los obispos dicen que llegan a la reunión con el papa Francisco llenos de "dolor" y "vergüenza"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los obispos chilenos acuden a escuchar al papa Francisco con "dolor" y "vergüenza", después de que los haya convocado en el Vaticano por su gestión poco transparente en los casos de abusos a menores en ese país, según informaron portavoces de la Conferencia Episcopal de Chile. El secretario general de la Conferencia Episcopal de Chile, el obispo Fernando Ramos Pérez, aseguró en un encuentro con la prensa que la actitud de los 34 obispos que han llegado a Roma es la de "dolor, porque hay personas que han sido víctimas de abusos", y esto causa "profundo dolor", pero también de "vergüenza, por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Papa destaca disponibilidad de obispos chilenos ante cambios por abusos - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/papa-destaca-disponibilidad-obispos-chilenos-cambios-abusos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoxbAMMFds-GMLgOwSggQMqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 19:52:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/papa-destaca-disponibilidad-obispos-chilenos-cambios-abusos/" target="_blank"&gt;Papa destaca disponibilidad de obispos chilenos ante cambios por abusos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco destacó este jueves que en sus reuniones con los obispos chilenos para abordar los casos de pederastia éstos avanzaron su “plena disponibilidad” a colaborar ante los cambios que se tomarán para “restablecer la justicia”. El portavoz vaticano Greg Burke señaló en un comunicado que el pontífice mantuvo a las 18.40 hora local (16.40 GMT) de este jueves el último de los cuatro encuentros con los 34 obispos chilenos llamados a Roma para abordar la gestión poco transparente de los abusos. Al terminar este “periodo de discernimiento y encuentro fraternal”, Francisco entregó a tod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Víctimas de curas pederastas en Chile aplauden renuncia de obispos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/victimas-curas-pederastas-chile-aplauden-renuncia-obispos-noticia-520905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8ZhxU2EdKnHQC0YPCkDIgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 16:27:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/victimas-curas-pederastas-chile-aplauden-renuncia-obispos-noticia-520905" target="_blank"&gt;Víctimas de curas pederastas en Chile aplauden renuncia de obispos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las víctimas de abusos sexuales cometidos en Chile por sacerdotes católicos aplaudieron que todos los miembros de la Conferencia Episcopal del país hayan puesto sus cargos a disposición del papa Francisco como un primer paso para sanar a la Iglesia local "de corruptos y criminales". "Me alegra tremendamente para empezar a sanar esta Iglesia que no se merece a estos verdaderos corruptos y criminales", afirmó Juan Carlos Cruz, que en su adolescencia fue abusado por el influyente sacerdote Fernando Karadima, caso que desató la crisis que atraviesa actualmente la iglesia chilena. "Estoy bien em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"Dolor y vergüenza": Obispos chilenos tratarán con el papa las denuncias de abusos sexuales - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/271437-obispos-chilenos-reunion-papa-abusos-sexuales</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWwLkxeNp7_dGLjmFw5AAgqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Mon, 14 May 2018 20:41:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/271437-obispos-chilenos-reunion-papa-abusos-sexuales" target="_blank"&gt;"Dolor y vergüenza": Obispos chilenos tratarán con el papa las denuncias de abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Representantes de la Iglesia católica en Chile ya se encuentran en el Vaticano para dialogar con el sumo pontífice sobre esta clase de delitos. Obispos de la Conferencia Episcopal de Chile brindaron una conferencia de prensa este lunes en Roma, informa 24 Horas, donde arribaron con el fin de reunirse con el papa Francisco para analizar las denuncias sobre casos de abusos sexuales que giran en torno a la Iglesia católica del país sudamericano. "Llegamos con dolor y vergüenza", expresó uno de los voceros, el monseñor Fernando Ramos Pérez, obispo auxiliar de Santiago. A su vez, Ramos añadió: "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Papa Francisco debate con obispos de Chile sobre abusos sexuales - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/papa-francisco-debate-obispos-chile-abusos-sexuales-noticia-520108</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_fDPePn8l5iFxFHJxJxTIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 16:46:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/papa-francisco-debate-obispos-chile-abusos-sexuales-noticia-520108" target="_blank"&gt;Papa Francisco debate con obispos de Chile sobre abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Treinta y cuatro obispos chilenos convocados al Vaticano por el encubrimiento de abusos sexuales por parte de religiosos iniciaron el martes unas reuniones con el papa Francisco que podrían derivar en una purga de la jerarquía católica chilena."Venimos con una actitud de dolor y vergüenza", dijo el obispo auxiliar de Santiago, Fernando Ramos, durante una rueda de prensa antes de los tres días de reuniones a puerta cerrada. El escándalo ha devastado la credibilidad de la Iglesia en un país que alguna vez fue profundamente católico. También ha dañado la imagen del propio Papa por defender ené...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Papa Francisco recibe a 34 obispos chilenos para abordar casos de abusos sexuales - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/papa-francisco-recibe-34-obispos-chilenos-abordar-casos-abusos-sexuales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGckngTu-lHx2XUQjtTx4hwqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 19:43:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/papa-francisco-recibe-34-obispos-chilenos-abordar-casos-abusos-sexuales/" target="_blank"&gt;Papa Francisco recibe a 34 obispos chilenos para abordar casos de abusos sexuales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco recibió este martes en el Vaticano a 34 obispos de Chile con los que abordará hasta el jueves la gestión de los casos de abusos a menores en el país, después de recibir, escuchar y pedir perdón a tres víctimas. El encuentro entre el pontífice argentino y los obispos chilenos tuvo lugar a las 16.00 hora local (14.00 GMT) en una sala del Aula Pablo VI del Vaticano, según explicó en un escueto comunicado el portavoz vaticano Greg Burke. La próxima reunión tendrá lugar en la tarde del miércoles, 16 de mayo, y habrá otra durante el jueves. En el encuentro de esta tarde el papa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Cuestionado cardenal chileno viaja finalmente a la reunión de obispos con el papa Francisco - Noticias de España</title><link>http://breaking-news.space/2018/05/12/cuestionado-cardenal-chileno-viaja-finalmente-a-la-reunion-de-obispos-con-el-papa-francisco/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHyT4uJWS_ZZl1PyXH7YlEqGQgEKhAIACoHCAowuNX6CjDPwugCMPydvgU</guid><pubDate>Sat, 12 May 2018 18:59:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/05/12/cuestionado-cardenal-chileno-viaja-finalmente-a-la-reunion-de-obispos-con-el-papa-francisco/" target="_blank"&gt;Cuestionado cardenal chileno viaja finalmente a la reunión de obispos con el papa Francisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;eldiario.es — Política Cuestionado cardenal chileno viaja finalmente a la reunión de obispos con el papa Francisco El cardenal Francisco Javier Errázuriz, arzobispo emérito de Santiago y de cuestionado ministerio en los casos de pederastia descubiertos en la Iglesia católica, viajó hoy finalmente a Roma para reunirse junto a otros obispos chilenos con el papa Francisco. La cita que se va a celebrar entre el lunes y el jueves próximo en el Vaticano, se enmarcará en los casos de pederastia y principalmente en las acusaciones de encubrimiento contra algunos prelados, uno de ellos Errázuriz. En...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">Noticias de España</source></item></channel></rss>