<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Papas fritas - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREo1Tm00U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:22:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Este es el límite de papas fritas que debes consumir si no quieres morir prematuramente - BioBioChile</title><link>https://www.biobiochile.cl/noticias/vida-actual/comer-y-beber-vida/2018/12/05/este-es-el-limite-de-papas-fritas-que-debes-consumir-si-no-quieres-morir-prematuramente.shtml</link><guid isPermaLink="false">52780934691499</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.biobiochile.cl/noticias/vida-actual/comer-y-beber-vida/2018/12/05/este-es-el-limite-de-papas-fritas-que-debes-consumir-si-no-quieres-morir-prematuramente.shtml" target="_blank"&gt;Este es el límite de papas fritas que debes consumir si no quieres morir prematuramente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BioBioChile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lanacion.com.ar/2199926-cual-es-cantidad-saludable-papas-fritas-se" target="_blank"&gt;¿Cuál es la cantidad saludable de papas fritas que se pueden comer?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA NACION&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ahoranoticias.cl/noticias/tendencias/243237-experto-recomienda-sobre-consumo-diario-de-papas-fritas-y-genera-polemica.html" target="_blank"&gt;Experto recomienda sobre consumo diario de papas fritas y genera polémica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ahoranoticias.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlyOWZPbWtJQU1FV2tTZUhncURwUnVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.biobiochile.cl">BioBioChile</source></item><item><title>Estudio revela que se deben comer sólo seis papas fritas al día para que sea "saludable" - ADN Chile</title><link>http://www.adnradio.cl/noticias/sociedad/estudio-revela-que-se-deben-comer-solo-seis-papas-fritas-al-dia-para-que-sea-saludable/20181202/nota/3832446.aspx</link><guid isPermaLink="false">CBMimgFodHRwOi8vd3d3LmFkbnJhZGlvLmNsL25vdGljaWFzL3NvY2llZGFkL2VzdHVkaW8tcmV2ZWxhLXF1ZS1zZS1kZWJlbi1jb21lci1zb2xvLXNlaXMtcGFwYXMtZnJpdGFzLWFsLWRpYS1wYXJhLXF1ZS1zZWEtc2FsdWRhYmxlLzIwMTgxMjAyL25vdGEvMzgzMjQ0Ni5hc3B40gF2aHR0cHM6Ly93d3ctYWRucmFkaW8tY2wuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3LmFkbnJhZGlvLmNsL2FtcC9ub3RhLmFzcHg_aWQ9MzgzMjQ0NiZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:57:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.adnradio.cl/noticias/sociedad/estudio-revela-que-se-deben-comer-solo-seis-papas-fritas-al-dia-para-que-sea-saludable/20181202/nota/3832446.aspx" target="_blank"&gt;Estudio revela que se deben comer sólo seis papas fritas al día para que sea "saludable"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ADN Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las papas fritas son más dañinas de lo que podemos pensar. Un estudio realizado en la Universidad de Harvard reveló que la porción "saludable" deben ser ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.adnradio.cl">ADN Chile</source></item><item><title>El conflicto entre Colombia y Bélgica que los tiene enfrentados por las papas fritas - Teletrece</title><link>http://www.t13.cl/noticia/mundo/el-conflicto-colombia-y-belgica-tiene-enfrentados-papas-fritas</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHA6Ly93d3cudDEzLmNsL25vdGljaWEvbXVuZG8vZWwtY29uZmxpY3RvLWNvbG9tYmlhLXktYmVsZ2ljYS10aWVuZS1lbmZyZW50YWRvcy1wYXBhcy1mcml0YXPSAZwBaHR0cHM6Ly90MTMtY2wuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvdDEzLmNsL2FtcC9ub3RpY2lhL211bmRvL2VsLWNvbmZsaWN0by1jb2xvbWJpYS15LWJlbGdpY2EtdGllbmUtZW5mcmVudGFkb3MtcGFwYXMtZnJpdGFzP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.t13.cl/noticia/mundo/el-conflicto-colombia-y-belgica-tiene-enfrentados-papas-fritas" target="_blank"&gt;El conflicto entre Colombia y Bélgica que los tiene enfrentados por las papas fritas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Teletrece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colombia y Bélgica están enfrentados por culpa de las papas fritas, este popular alimento que es consumido por millones de personas alrededor del mundo.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.t13.cl">Teletrece</source></item><item><title>¡Adiós papas fritas! Proyecto de ley busca regular el "menú para niños" en los restaurantes - Publimetro Chile</title><link>https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/11/09/menu-ninos-papas-fritas.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiTWh0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpbWV0cm8uY2wvY2wvbm90aWNpYXMvMjAxOC8xMS8wOS9tZW51LW5pbm9zLXBhcGFzLWZyaXRhcy5odG1s0gGgAWh0dHBzOi8vd3d3LXB1YmxpbWV0cm8tY2wuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHVibGltZXRyby5jbC9jbC9tZXRyb2FtcC9ub3RpY2lhcy8yMDE4LzExLzA5L21lbnUtbmlub3MtcGFwYXMtZnJpdGFzLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/11/09/menu-ninos-papas-fritas.html" target="_blank"&gt;¡Adiós papas fritas! Proyecto de ley busca regular el "menú para niños" en los restaurantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La iniciativa fue presentada por la diputada Francesca Muñoz. La parlamentaria espera que con esto los restaurantes incentiven el consumo de alimentos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publimetro.cl">Publimetro Chile</source></item><item><title>Esta es la insólita porción saludable de papas a la francesa que deberías comer - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa5Uqhq-Vwl2pwaeEvLwmMqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMLm63AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer" target="_blank"&gt;Esta es la insólita porción saludable de papas a la francesa que deberías comer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todos amamos las papas fritas y si fuera nuestra elección, sin duda las agregaríamos como guarnición a todos nuestros platillos; aunque sabemos que las papas a la francesa contienen calorías, la verdad es que merecen una excepción para romper la dieta porque valen la pena y cada vez que las comemos las disfrutamos como si no existiera un mañana. No importa la cantidad de papas a la francesa que nos pongan en el plato, nosotros nos las comemos todas, pero ¿sabías que existe una porción saludable que es más recomendable que comamos? Un estudio realizado por Eric Rimm, profesor de la Universid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Por qué debes pedir tu combo sin patatas fritas - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxg00VGuVjwze7X2MdDgAUqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMPjgggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/" target="_blank"&gt;Por qué debes pedir tu combo sin patatas fritas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto Las papas a la francesa no dejan de ser papas, pero no sustituyen a las verduras de hojas verdes, dicen los nutriólogos. Credit Matt Roth para The New York Times Si las papas a la francesa son patatas y las patatas son vegetales y los vegetales son buenos para la salud, entonces ¿qué tiene de malo comer papas a la francesa? Pues es bastante malo, a decir de expertos y nutricionistas. Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiología y Nutrición en la Escuela de Salud Pública T.H. Chan, de Harvard, las calificó como “bombas de almidón”. Explicó que la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Según un estudio esta es la porción de papas fritas que debemos comer - FILO</title><link>https://www.filo.news/ciencia/Segun-un-estudio-esta-es-la-porcion-de-papas-fritas-que-debemos-comer-20181205-0055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEr_hcTq_-C4r7mF58Xn1iAqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMLv05wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/ciencia/Segun-un-estudio-esta-es-la-porcion-de-papas-fritas-que-debemos-comer-20181205-0055.html" target="_blank"&gt;Según un estudio esta es la porción de papas fritas que debemos comer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las personas que evitan las papas fritas viven seis meses más que el resto. Así lo dio a conocer un estudio publicado en The American Journal of Clinical Nutrition. En este dato se basó el académico Eric Rimm para llevar adelante su estudio. ¿De qué se trató su estudio? Rimm demostró cuál es la porción saludable de papas fritas y, para sorpresa de muchos el número es: seis. Este dato lo desarrolló en su estudio publicado por la Universidad de Harvard. En contraste con su aporte, la cantidad que contienen las porciones servidas en restaurantes y cadenas de comidas rápidas rondan las 60 papas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Médico de Harvard recomienda comer solo seis papas a la francesa - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/medico-de-harvard-recomienda-comer-solo-seis-papas-a-la-francesa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfBNHmQphlpyaVuwxDk5UUqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMqiygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:19:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/medico-de-harvard-recomienda-comer-solo-seis-papas-a-la-francesa/" target="_blank"&gt;Médico de Harvard recomienda comer solo seis papas a la francesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiología y nutrición de la Escuela de Salud Pública de Harvard T. H. Chan, dijo al New York Times que la porción recomendable de papas a la francesa es de solo seis piezas. En un artículo publicado por el Times, distintos expertos y nutricionistas explicaban los daños que provoca en el cuerpo la ingesta de papas fritas. “Creo que sería bueno si la comida viniera con una ensalada y seis papas fritas“, explicó el especialista, llamando a la gente a que ejerza más control de las porciones para seguir disfrutando de este acompañamiento sin todas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAa-5JmKErPbYMqTqSbXn0qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario" target="_blank"&gt;Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario ¿Te encantan las papas fritas y no puedes dejar de comerlas en cualquier ocasión? Quizás debas reconsiderar tu afición, ya que expertos de Harvard han confirmado la ración de papas fritas que debes consumir diario y no te va a gustar. Expertos y nutricionistas como Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiología y nutrición de la Escuela de Salud Publica THard de Harvard, consideran que las papas son una “bomba de almidón”. A pesar de ser consideradas como vegetales, las papas no son tan saludables como crees, ya...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>La porción ideal de papas fritas es de seis unidades - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDwqRBNNxtVuMW17K6uUBMqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html" target="_blank"&gt;La porción ideal de papas fritas es de seis unidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eric Rimm, profesor de la Escuela de Salud Pública TH Chan de Harvard, dijo a New York Times que la papa era una "bomba de almidón". Él sugirió que el tamaño de la porción debe ser a seis unidades. "No hay mucha gente que envíe tres cuartas partes de una orden de papas fritas. Creo que sería bueno si su comida viniera con una ensalada y seis papas fritas". Las papas fritas o patatas fritas, también conocidas como papas a la francesa o patatas a la francesa, son las papas que se preparan cortándose en rodajas o en forma de bastones y friéndolas en aceite caliente hasta que queden doradas, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Un estudio determina cuál es el número ideal de patatas que podemos consumir sin dejar de ser sanos - Trendencias</title><link>https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAqVgwTOt6cQqApjziWAGgqGAgEKg8IACoHCAow9LmeCTCU9W0wtdabAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos" target="_blank"&gt;Un estudio determina cuál es el número ideal de patatas que podemos consumir sin dejar de ser sanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trendencias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tenemos una mala noticia y otra un poco mejor. La mala es que el departamento de nutrición de la Universidad de Harvard ha definido las patatas fritas como una bomba de 500 calorías repletas de almidón. La buena es que, si aún así las quieres seguir consumiendo, han calculado cuál sería la ración ideal...No son muchas, tan solo media docena de estos sticks al día pero que si se mastican despacio y se saborean pueden dar para mucho. Lo ha publicado Eric Rimm, profesor de nutrición de la Escuela de Salud Pública de la Universidad de Harvard, en un artículo de The New York Times. En él ataca a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trendencias.com">Trendencias</source></item><item><title>8 Recetas de dips que puedes hacer en casa - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/comida/dips-que-puedes-hacer-en-casa-para-botanear-todos-los-dias</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ82WnG_gNQCnQE7EjI-YscqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMNm33AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:21:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/comida/dips-que-puedes-hacer-en-casa-para-botanear-todos-los-dias" target="_blank"&gt;8 Recetas de dips que puedes hacer en casa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si eres el peor de tus amigos en la cocina y debes llevar una botana para la próxima reunión, evita a toda costa las bolsas de frituras o palomitas. La alternativa deliciosa y fácil de hacer ha llegado: se trata de los dips. Los dips son el complemento perfecto para tus cenas con amigos, reuniones, festejos o el partido de la semana. El punto es convivir y si agregas un complemento delicioso, el resultado será aún mejor. LEE: Terminal Juárez: la nueva oferta gastronómica de la CDMX que morirás por probar Sorpréndelos con recetas sencillas de preparar que sólo necesitan mezclarse y pueden co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Teme por tu vida si comes más de 6 papitas fritas con tu hamburguesa - CNET en Espanol</title><link>https://www.cnet.com/news/papitas-fritas-estudio-rimm-cantidad-peligro-dieta-muerte-cardiovasculares/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM67WeGCMMPAykgSVV3pw7wqFwgEKg8IACoHCAow892KCDDChAQwzJJN</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnet.com/news/papitas-fritas-estudio-rimm-cantidad-peligro-dieta-muerte-cardiovasculares/" target="_blank"&gt;Teme por tu vida si comes más de 6 papitas fritas con tu hamburguesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET en Espanol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No los queremos asustar, pero según un experto en nutrición, las papitas fritas son "bombas de almidón" y tu cuerpo es la víctima. Eric Rimm advierte que al pelarlo, cortarlo y sumergirlo en aceite, el tubérculo pierde todos sus nutrientes. Si además lo acompañas con sal y salsas, tu estómago está listo para explotar. Artículos relacionados ¿Y quién es Rimm para venir a aguarnos la fiesta? Pues el profesor de los departamentos de epidemiología y nutrición de la Facultad de Salud Pública T.H. Chan de la Universidad de Harvard. Sin embargo, hay una noticia buena en todo esto: sí puedes comer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnet.com">CNET en Espanol</source></item><item><title>7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/ensalada/guarniciones-para-el-pavo-navidad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdiYONJQRmEsohDUfNV7LwqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/ensalada/guarniciones-para-el-pavo-navidad" target="_blank"&gt;7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad Después de preparar la cena de Navidad es momento de cocinar las guarniciones que acompañarán a todos nuestros delirantes platillos, ¿aún no sabes qué hacer? Sigue leyendo para descubrir las mejores guarniciones para el pavo en la cena de navidad. DA CLIC EN CADA TÍTULO PARA DESCUBRIR LA RECETA COMPLETA: 1.PAN DE AJO Un complemento para cualquier sopa o crema es el pan de ajo, aprende a prepararlo siguiendo estos sencillos pasos. 2. ESPÁRRAGOS EMPANIZADOS Una opción original y súper rica para acompañar al pavo navideño. 3. PURÉ DE...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Consumo de papas fritas incrementa el riesgo de mortalidad - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/consumo-de-papas-fritas-incrementa-el-riesgo-de-mortalidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbgNNyZBvdZYDP2gthKkNsqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:35:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/consumo-de-papas-fritas-incrementa-el-riesgo-de-mortalidad/" target="_blank"&gt;Consumo de papas fritas incrementa el riesgo de mortalidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aunque son consideradas un alimento nutritivo y rico en vitaminas C, B6, potasio y carotenoides, las papas pueden resultar contraproducentes dependiendo de la forma en la que se cocinen. Estudios han revelado que son las papas a la francesa las que pueden incrementar el riesgo de muerte debido a la gran cantidad de almidones y propiedades poco nutritivas que las convierten en portadoras de alto contenido de glucémicos. En un estudio que se publicó en The American Journal of Clinical Nutrition se reveló que las papas fritas cuentan con un alto índice de mortalidad. El consumo de papas frita...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>19 Recetas de platos principales para navidad y nochevieja - irenemilito.it/es</title><link>https://www.irenemilito.it/es/19-recetas-de-platos-principales-para-navidad-y-nochevieja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqMmGsv5gpycF10kXAcInkqGQgEKhAIACoHCAowg5iJCzDU6JoDMNOaoAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:20:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.irenemilito.it/es/19-recetas-de-platos-principales-para-navidad-y-nochevieja/" target="_blank"&gt;19 Recetas de platos principales para navidad y nochevieja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;irenemilito.it/es&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pavo relleno navideño Pierna de cerdo a la cerveza Chuletas a la jardinera Solomillo de ternera al vino con hongos Pollo al Jerez Pato a la naranja Cordero de reyes Canelones de brandada de bacalao Pierna de cordero a la mostaza Ensalada tropical Pollo con setas al vino Lenguado gratinado Solomillo relleno al roquefort Pudín de jamón ibérico y tomate Pavo trufado Pollo asado a la catalana Solomillo de cerdo con salsa agridulce Matambre de pollo agridulce Pavo al vino con castañas L'articolo 19 Recetas de platos principales para navidad y nochevieja proviene da IreneMilito.it.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.irenemilito.it">irenemilito.it/es</source></item><item><title>Pimientos del piquillo rellenos con salsa española - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/pimientos-del-piquillo-rellenos-con-salsa-espanola/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGu4YbCFx1w1Z8YR4aFLmHcqGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/pimientos-del-piquillo-rellenos-con-salsa-espanola/" target="_blank"&gt;Pimientos del piquillo rellenos con salsa española&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cómo me gusta la receta de hoy. Reconozco que estos pimientos del piquillo rellenos con salsa española son laboriosos pero también cunden mucho porque salen muchas unidades. Es de este tipo de recetas, como las croquetas, las albóndigas o las lasañas, que hay que dedicarles su tiempo pero también son muy agradecidas porque se pueden congelar. No hay mejor recompensa que, en esas semanas que vas hasta arriba de trabajo, sacar un par de raciones y tener una comida de 10 sólo con descongelar y calentar. Pimientos del piquillo rellenos con salsa españolaImprimir receta Deliciosa receta, de la v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>6 consejos para congelar la comida correctamente y que no se queme - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/consejos-para-congelar-la-comida</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAngK6-9YJaPEB6K5FLJJSsqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:39:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/consejos-para-congelar-la-comida" target="_blank"&gt;6 consejos para congelar la comida correctamente y que no se queme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;6 consejos para congelar la comida correctamente y que no se queme Almacenar y congelar nuestros alimentos es una de las cosas más importantes que las personas debemos aprenderá hacer, ya que esto nos ayuda a que los alimentos se conserven en mejor estado por más tiempo. La importancia de congelar la comida correctamente radica en que no todos los alimentos se guardan de la misma manera, por lo que hay que saber hacerlo para evitar que se quemen o echen a perder. Si tú quieres aprender a congelar la comida, toma nota y aplica estos consejos: 1.Para poder congelar tu comida será necesario e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>8 recetas con tamarindo para disfrutar en diciembre - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/carne/recetas-faciles-con-tamarindo</link><guid isPermaLink="false">CAIiENA9DCeXkNUup5FdbnEgENMqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:06:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/carne/recetas-faciles-con-tamarindo" target="_blank"&gt;8 recetas con tamarindo para disfrutar en diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;8 recetas con tamarindo para disfrutar en diciembre Diciembre es un mes de celebración y por lo mismo la agenda se encuentra llena de cenas con los amigos, la familia y los compañeros de trabajo. Sorpréndelos con estas recetas fáciles con tamarindo, será una total delicia. DA CLIC EN CADA TÍTULO PARA DESCUBRIR LA RECETA COMPLETA: 1.POLLO EN SALSA DE TAMARINDO ¡Su sabor te fascinará por completo! 2. LOMO JUGOSO EN SALSA DE TAMARINDO Sorprende a tu familia con este delicioso lomo de cerdo jugosito en salsa de tamarindo. Es muy fácil de hacer y el sabor es irresistible, ¡pruébalo! 3. AGUA DE T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>¿Cuántas patatas fritas componen una ración 'saludable'? Harvard tiene la respuesta - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5ExCIdS9TVRQJw46VMxLIqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:24:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard" target="_blank"&gt;¿Cuántas patatas fritas componen una ración 'saludable'? Harvard tiene la respuesta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los expertos aconsejan la ración venga acompañada de algunos alimentos más saludables, como ensalada. Un nuevo estudio científico ahonda en la cuestión de por qué las patatas, que son un alimento saludable, resultan perjudiciales cuando se consumen fritas, informa The New York Times. Según el autor del estudio, el profesor Eric Rimm del departamento de nutrición de la Universidad de Harvard (Cambridge, Massachusetts, EE.UU.), media docena debería ser el límite de una ración de patatas fritas. Ello se debe al hecho de que al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en salsa, l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Con estas irresistibles recetas serás un masterchef (y se te hará agua la boca en el proceso) - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIA41ljO3WSvN-XS0DvPK40qGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso" target="_blank"&gt;Con estas irresistibles recetas serás un masterchef (y se te hará agua la boca en el proceso)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIX Estas recetas son muy fáciles de hacer y demasiado deliciosas. Serás todo un masterchef luego de seguir el paso a paso en los videos y de aprender algunos trucos que son muy útiles. ¿Qué estás esperando? Deleita a tus invitados y a ti mismo, y por las dudas te advertimos: se te hará agua la boca en segundos. Recetas con pollo JW:HCHR3wPG Crepes de pollo gratinado VIX - 3 huevos - 2 tazas de harina - 1 ½ taza de leche tibia - ¼ taza de manteca derretida - ¼ cucharadita de sal - 3 pechugas de pollo desmenuzadas - ½ taza de queso crema - 1 taza de maíz - 10 tomates cherry cortados - ½ taza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Botanas fáciles para preparar esta Navidad - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Botanas-faciles-para-preparar-esta-Navidad-20181202-0045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxyXpnNuOupjb-FaEolMmoqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Botanas-faciles-para-preparar-esta-Navidad-20181202-0045.html" target="_blank"&gt;Botanas fáciles para preparar esta Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La botanas y aperitivos realzan en un 100% tus reuniones y cenas, así que si esta navidad te gustaría servir de botana algo más que las tradicionales papas fritas, chicharrones, frijoles, tostadas, o cualquier otra variedad que se acostumbre en tu ciudad, estas 10 recetas te harán quedar como una anfitriona sin igual. Queso Camembert en hojaldre Botanas fáciles para Navidad. Ingredientes - 250g de masa de hojaldre - Un queso camembert - 2 cucharadas de perejil - 1 cucharada de mostaza Dijon - Un huevo - 1 cucharada de ajonjolí - Sal - Pimienta negra molida. Preparación Botanas fáciles para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Glass Joe by Sandals – Burgertify - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/latest-videos/glass-joe-by-sandals-burgertify-169171.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjuHiT-zHmHoebjRMFb4ygqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWhjgY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:24:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/latest-videos/glass-joe-by-sandals-burgertify-169171.html" target="_blank"&gt;Glass Joe by Sandals – Burgertify&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Una hamburguesa co creada con Burgertify. Nunca se habia hecho una reseña de la misma. Hela aqui” Este canal repostea videos de IGTV Mas contenido y data en esa plataforma Instagram: @sandals_burger&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>7 cremosas recetas con pollo para la cena de Año Nuevo - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/carne/recetas-cremosas-con-pollo-para-ano-nuevo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEWxhtODULOKywgb3-0HxMqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:17:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/carne/recetas-cremosas-con-pollo-para-ano-nuevo" target="_blank"&gt;7 cremosas recetas con pollo para la cena de Año Nuevo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 cremosas recetas con pollo para la cena de Año Nuevo Después de Navidad todo el mundo se vuelve loco por preparar una cena de año nuevo inolvidable, si este año te tocó preparar la cena, aquí te dejo varias recetas cremosas con pollo para Año Nuevo. DA CLIC EN CADA TÍTULO PARA DESCUBRIR LAS RECETAS COMPLETAS: 1. POLLO EN CREMA DE CILANTRO Todos amán esta receta por lo cremosa y deliciosa que es, no te la pierdas en la cena de año nuevo. 2. POLLO EN CREMA DE CHIPOTLE Dale más sabor a tu cena de año nuevo con esta receta de pollo con crema de chipotle. 3. POLLO EN SALSA CREMOSA Si ere...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>10 alimentos que traen más beneficios a tu dieta de lo que crees - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/nutricion/10-alimentos-que-traen-mas-beneficios-a-tu-dieta-de-lo-que-crees</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJH1dFw8rTkZOsl5o2jdxIqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:57:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/nutricion/10-alimentos-que-traen-mas-beneficios-a-tu-dieta-de-lo-que-crees" target="_blank"&gt;10 alimentos que traen más beneficios a tu dieta de lo que crees&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1 / 10 Papas fritas. Cualquier producto frito de comida rápida como las papas o los Nuggets de pollo probablemente han sido cocinados en aceites parcialmente hidrogenados (salvo que te digan lo contrario). De todos modos, aunque no sea el caso, los fritos no son la mejor opción para mantener la cintura. iStock 2 / 10 Las grasas trans, que se obtienen a partir de la hidrogenación parcial de los aceites vegetales –un procedimiento para alargar la vida útil y dar más consistencia a las grasas de alimentos procesados– no sólo son nefastos para el corazón. También podrían serlo para el cerebro, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>El riesgo poco conocido de las papas fritas: son "bombas de almidón" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2018/11/29/el-riesgo-poco-conocido-de-las-papas-fritas-son-bombas-de-almidon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoE_7crThjYJflAsow08k0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2018/11/29/el-riesgo-poco-conocido-de-las-papas-fritas-son-bombas-de-almidon/" target="_blank"&gt;El riesgo poco conocido de las papas fritas: son "bombas de almidón"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lejos de ser alimentos saludables, las papas fritas son "bombas de almidón", asegura un experto. La creencia más difundida es que si la papa es un vegetal, debe ser buena porque los vegetales son buenos. Pero no es así. Las papas se encuentran al final de la lista de los vegetales saludables, reporta The New York Times, porque carecen de los compuestos y los nutrientes comunes en los vegetales verdes. Es Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiología y Nutrición de la Escuela de Salud Pública de Harvard, quien las llama "bombas de almidón". "Si usted toma una papa, la pela (y así le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Las hamburguesas de In-N-Out son más que un negocio para su presidenta - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/in-n-out-mas-que-un-negocio-para-lynsi-snyder/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXy0kJX-X5rEhNz7mKnGoIqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMOiZ1AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:00:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/in-n-out-mas-que-un-negocio-para-lynsi-snyder/" target="_blank"&gt;Las hamburguesas de In-N-Out son más que un negocio para su presidenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Las hamburguesas de In-N-Out son más que un negocio para su presidenta Por Chloe Sorvino Hamburger Lane es un tramo de un kilómetro y medio de palmeras en Baldwin Park, California, 30 minutos al este de Los Ángeles. A mitad de la cuadra, un edificio de poca altura, cubierto de revestimiento gris, se encuentra detrás de una valla de seguridad. Saber qué hay dentro de la pequeña estructura ayuda a explicar el nombre inusual de la calle. Es la cocina de prueba corporativa secreta para In-N-Out Burger, la cadena icónica de la Costa Oeste. Lynsi Snyder, la multimillonaria presiden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>McDonalds retira un vídeo en el que una nutricionista promocionaba su menú infantil - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/11/mcdonalds-retira-un-video-en-el-que-una.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTXex38IwoGlixpTPsKraQqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/11/mcdonalds-retira-un-video-en-el-que-una.html" target="_blank"&gt;McDonalds retira un vídeo en el que una nutricionista promocionaba su menú infantil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Se imaginan a un médico investigador contra el cáncer de pulmón recomendado cigarrillos bajos en nicotina? Más o menos, esta es la indignación que ha causado entre varios profesionales de la nutrición y consumidores un vídeo de la cadena de hamburguesas McDonalds que la compañía ha terminado eliminando de la circulación. El vídeo —hasta ayer visible en el canal de McDonalds en Youtube— lo protagonizaban la dietista-nutricionista y directora de información y divulgación científica de la Fundación Española de Nutrición, Teresa Valero, y la chef y jurado del popular concurso de cocina de TVE,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>Descubre la dieta de la patata para adelgazar - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/salud/2018/11/27/descubre-dieta-patata-adelgazar-3400222</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuZmx4U_d807xejf01XiE0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:27:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/salud/2018/11/27/descubre-dieta-patata-adelgazar-3400222" target="_blank"&gt;Descubre la dieta de la patata para adelgazar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada vez hay más personas que desean perder peso. Existen un amplio abanico de dietas, siendo la dieta de la patata una de las más populares que existen gracias a sus beneficios y resultados. Antes de hacer dieta, es imprescindible que vayamos a un nutricionista, dietista o médico para pautar el ritmo del programa de alimentación. Cómo es la dieta de la patata La dieta de la patata promete perder entre dos y tres kilos por semana. En el desayuno, se recomienda ingerir una infusión sin azúcar y una rebanada de pan integral con queso magro. En la merienda, lo mejor es consumir un yogur o una ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Que tus hamburguesas sean las mejores del barrio en Burger Shop 2 - Androidsis</title><link>https://www.androidsis.com/que-tus-hamburguesas-sean-las-mejores-del-barrio-en-burger-shop-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPORmTrWnk1o0pp-zpIhaw8qGAgEKg8IACoHCAowqN-gCTDJ2HAw7NeLAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.androidsis.com/que-tus-hamburguesas-sean-las-mejores-del-barrio-en-burger-shop-2/" target="_blank"&gt;Que tus hamburguesas sean las mejores del barrio en Burger Shop 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidsis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Click here to view the embedded video. Burger Shop 2 es un arcade en el que hemos de preparar todo tipo de hamburguesas y esos complementos como son patatas fritas, refrescos y más. Un juego bien ideado que es capaz de ponerte ante el frenesí que es una cocina cuando su restaurante está atiborrado de clientes. Y aunque tenga una estética un poco fuera de lo común, y que pareciera hecha por un par de aficionados, la verdad que es en el gameplay donde se encuentra su máximo valor o tesoro. Un juego para disfrutar componiendo todo tipo de platos y en el que hemos de mejorar la cocina con máqui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.androidsis.com">Androidsis</source></item><item><title>5 alimentos que deshidratan la piel - Glamour México</title><link>https://www.glamour.mx/belleza/cuerpo/articulos/alimentos-que-deshidratan-la-piel/10687</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKomZg5F6XTntDDc083jxD4qGQgEKhAIACoHCAowv7eGCzCRoYQDMJiKnAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.glamour.mx/belleza/cuerpo/articulos/alimentos-que-deshidratan-la-piel/10687" target="_blank"&gt;5 alimentos que deshidratan la piel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glamour México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una glowy skin no se logra solo con productos y rutinas de belleza, ¡también con lo que comemos! Así que, si tu meta es tener el cutis más bonito en invierno, te sugerimos que evites el consumo de los siguientes alimentos que deshidratan la piel. 3 alimentos que NUNCA debes desayunar PIZZA Lo sabemos, ¡es deliciosa! Pero, debido a sus altos niveles de sodio (por el queso, la salsa de tomate y los embutidos), el cuerpo usa el agua que tiene para eliminar el exceso a través de la orina y esto provoca la pérdida de hidratación. Frappes Casi todos contienen crema batida, chocolate, leche y café...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.glamour.mx">Glamour México</source></item><item><title>Este secreto te ayudará a freír camotes y hacerlos la mejor botana del mundo - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/botana/camote-como-papas-fritas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHENbKGdhExJZBo19Hn4_r8qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:39:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/botana/camote-como-papas-fritas" target="_blank"&gt;Este secreto te ayudará a freír camotes y hacerlos la mejor botana del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Camote frito El camote como papas fritas es delicioso, cuando está bien hecho, claro está. Me ha pasado muchas veces que al intentar freir el camote, queda aguado, frágil y débil, pero nunca como una buena botana de camote crujiente y rico. El camote dulce puede comerse de muchas maneras y resulta ser una botana mucho más saludable que algunos otros vegetales, pero ¿cómo hacer que el camote quede como las papas fritas? Aquí está el secreto. Las papas fritas para que queden perfectas necesitan maicena, sí, maicena, este ingrediente hace que queden crocantes por fuera y suaves por dentro, ¡de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Precios Justos: hay setenta nuevos productos y más locales adheridos - ROSARIO PLUS</title><link>https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/Precios-Justos-hay-setenta-nuevos-productos-y-mas-locales-adheridos-20181120-0020.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP0jYrmt6K2g1sDeiviLV8qGQgEKhAIACoHCAowiuj_CjD_ivoCMKWo6gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/Precios-Justos-hay-setenta-nuevos-productos-y-mas-locales-adheridos-20181120-0020.html" target="_blank"&gt;Precios Justos: hay setenta nuevos productos y más locales adheridos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO PLUS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Precios Justos suma productos navideños (Foto de @munirosario) La intendenta Mónica Fein presentó este martes la segunda etapa del programa Precios Justos que se extenderá hasta el 10 de enero. En esta oportunidad se duplicaron la cantidad de productores y de empresas participantes respecto a la primera etapa. Además, se incluyen productos de la canasta navideña. Precios Justos es una iniciativa que lleva adelante el municipio desde las secretarías de Economía Social y de Producción que con el objetivo de articular el trabajo de comerciantes nucleados en el Centro Unión Almaceneros y empres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosarioplus.com">ROSARIO PLUS</source></item><item><title>Cuántas calorías se esconden en tu cena de Thanksgiving - La Opinión</title><link>https://eldiariony.com/2018/11/21/cuantas-calorias-se-esconden-en-tu-cena-de-thanksgiving/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhJEptqGdsKHilI1d-gcHcqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw1fsf</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:10:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/11/21/cuantas-calorias-se-esconden-en-tu-cena-de-thanksgiving/" target="_blank"&gt;Cuántas calorías se esconden en tu cena de Thanksgiving&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cena de Thanksgiving incluye platillos deliciosos que, afortunadamente para la báscula, sólo disfrutamos una vez al año. El asunto con los manjares de la cena de Acción de Gracias es que esconden una gran cantidad de calorías que, en conjunto con el resto de las celebraciones de fin de año, para enero suman una enorme factura que se expresa en libras, y no precisamente esterlinas. - ¿A qué hora debo comer si quiero bajar de peso? Sólo en la cena de Thanksgiving llegamos a consumir alrededor de 4,500 calorías adicionales a las ya acumuladas en el resto del día, una enorme cantidad si cons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">La Opinión</source></item><item><title>Recorre su país corriendo y alimentándose con papas fritas y malteadas - LA SIRENA</title><link>https://www.lasirena.la/noticias/Recorre-su-pais-corriendo-y-alimentandose-con-papas-fritas-y-malteadas--20181123-0013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDs3C5LQDSZihEUGDMQ6B4qGQgEKhAIACoHCAowj7__CjCuivkCMLvK5wU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lasirena.la/noticias/Recorre-su-pais-corriendo-y-alimentandose-con-papas-fritas-y-malteadas--20181123-0013.html" target="_blank"&gt;Recorre su país corriendo y alimentándose con papas fritas y malteadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA SIRENA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Zelanda.- Un neozelandés de 64 años recorrió corriendo su país en un tiempo récord de 18 días y ocho horas. Perry Newburn, un exadicto a las drogas y no es un atleta de resistencia, pero con la ayuda de las papas fritas y malteadas de chocolate logró completar su meta. En su plan de alimentación se encontraban los restaurantes de hamburguesas McDonald’s y en lugar de usar un GPS para sus ubicaciones, llevaba el ritmo en su cabeza. En la mitad del camino su equipo de ayuda solo fue su amigo Graeme Calder, quien llevaba la camioneta Toyota Corolla de Perry delante de él. Pero Newburn c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lasirena.la">LA SIRENA</source></item><item><title>Esto es lo que no debes ordenar del menú infantil - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/no-debes-ordenar-comida-del-menu-para-ninos-en-restaurantes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFznmRq8jgffHUZC3JSxF-oqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:46:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/no-debes-ordenar-comida-del-menu-para-ninos-en-restaurantes" target="_blank"&gt;Esto es lo que no debes ordenar del menú infantil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Niño comiendo Hay comida que no debes ordenar del menú para niños que ofrecen los restaurantes, principalmente por lo poco saludables que son, no aportan nutrientes y afectan a los niños más de lo que pueden beneficiarlos. Es por eso que es mucho mejor estar atento y saber qué es lo que debes ordenar y lo que nunca debes pedir del menú para niños de los restaurantes. La alimentación de los niños es muy importante para que tengan un desarrollo óptimo, por eso, comparto contigo la comida que NUNCA debes ordenar del menú infantil. 1.- Refrescos y jugos El azúcar es deliciosa, pero no es nada...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Hamburguesas, sándwiches y papas fritas: los preferidos de los consumidores en los food trucks - infobae</title><link>https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/26/hamburguesas-sandwiches-y-papas-fritas-los-preferidos-de-los-consumidores-en-los-food-trucks/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrORWnli6qM2tbrENMTJZoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:01:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/26/hamburguesas-sandwiches-y-papas-fritas-los-preferidos-de-los-consumidores-en-los-food-trucks/" target="_blank"&gt;Hamburguesas, sándwiches y papas fritas: los preferidos de los consumidores en los food trucks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los food trucks, presentes en los mayores eventos culinarios como Leer y Comer (Guille Llamos) Están presentes en cada vez más eventos al aire libre. Coparon plazas y predios de la ciudad con sus ofertas dulces y saladas. Son la alternativa gourmet a la comida rápida tal como se la conocía hasta ahora. Los food trucks son tendencia y un relevamiento quiso conocer qué es lo que más se busca, qué se consume, en qué contexto y la frecuencia con la que se visitan. Para comenzar, el 70% de los consultados probó la comida rápida en estos camiones. Los productos más consumidos son las hamburguesas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>4 alimentos que te hacen lucir una piel reseca - Peru.com</title><link>https://peru.com/mujeres/cuidado-y-salud/4-alimentos-que-te-hacen-lucir-piel-reseca-noticia-587515</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQjWFcBYvue3bc4tsSh9DUqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:02:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/mujeres/cuidado-y-salud/4-alimentos-que-te-hacen-lucir-piel-reseca-noticia-587515" target="_blank"&gt;4 alimentos que te hacen lucir una piel reseca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una piel resplandeciente no solo se logra con una rutina de belleza y con cosméticos, también tiene que ver nuestra alimentación. Así que, si quieres comenzar a lucir un cutis más bonito en verano, es necesario seguir ciertas recomendaciones. Hay alimentos que al ingerir deshidratan la dermis y te hacen ver con unos años más. En ese sentido, debes evitar el consumo de los siguientes productos. ¡Apunta! 1.Bebidas Los cócteles y bebidas de colores deben ser los primeros en tu lista que tienes que evitar, ya que contienen una gran cantidad de azúcar y de alcohol que te hacen producir más orina...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Pizza de salami sobre lecho de patatas fritas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/18/pizza-salami-sobre-lecho-patatas-fritas-3364334</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHII9QoSmZqCrNwzc8DE9kYqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:30:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/18/pizza-salami-sobre-lecho-patatas-fritas-3364334" target="_blank"&gt;Pizza de salami sobre lecho de patatas fritas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pizza de salami sobre lecho de patatas fritas es un capricho de esos que apetecen de vez en cuando, un alimento para el cuerpo y el alma que nos hará disfrutar del placer de la comida de un modo distinto. Preparar una pizza que tenga como base unas deliciosas patatas fritas ya es una auténtica declaración de intenciones. Si, además, cubrimos esta base de gloria de la mano de un exquisito salami o embutido que nos guste, tendremos casi listo un plato realmente extraordinario. Toma nota de la mejor pizza que existe, no apta para todos los públicos, solo para amantes de la comida rápida cas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Aprende a preparar una rica hamburguesa de bonito - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/viu/estar-bien/trata-alternativa-nutritiva-e-ideal-compartir-amigos-lonchera-tus-hijos-noticia-nndc-579833</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuqEivg5exfuQ4VD6VQxtEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCSltID</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 23:31:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/viu/estar-bien/trata-alternativa-nutritiva-e-ideal-compartir-amigos-lonchera-tus-hijos-noticia-nndc-579833" target="_blank"&gt;Aprende a preparar una rica hamburguesa de bonito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pescado siempre será uno de los alimentos más nutritivos que podamos consumir, el bonito es uno de ellos. Además de sabroso, es accesible para la mayoría de los peruanos debido a su bajo costo. Prepararlo en ceviches, sudados, tiraditos resulta delicioso, pero su carne también puede ser usada en elaborar una rica burger, que se puede convertir en la favorita de tus hijos o en la estrella de tus reuniones con amigos. Para hacerla solo debes reemplazar la carne de res, por la de bonito, el resultado es un sabor diferente y más nutritivo. El chef Diego Alcántara compartió su receta con el p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Patatas fritas belgas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/21/patatas-fritas-belgas-3374484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeChIa8xxjfoVC4bMDnOhQqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:44:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/21/patatas-fritas-belgas-3374484" target="_blank"&gt;Patatas fritas belgas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las patatas fritas belgas tienen un secreto que las convierte en las favoritas de millones de personas alrededor del mundo. Son crujientes, doradas, y cremosas por dentro. Lo que las hace tan especiales es su forma de cocción ¡Se fríen dos veces! Las patatas fritas tienen una historia curiosa dentro de la gastronomía ¿Cómo llegaron a ser tan famosas? La receta original se la disputan Francia y Bélgica. Los belgas dicen que los campesinos de bajos recursos pescaban pequeños peces en los lagos y los freían en aceite y grasa. Esa era su comida todos los días. Cuando los lagos se congelaban dur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>¿Cómo preparar albóndigas al chipotle? - CHISPA</title><link>https://www.chispa.tv/recetas/como-preparar-albondigas-al-chipotle--20181016-0017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAV2H3dONbQMytIYKLsSR9EqGQgEKhAIACoHCAownr__CjC_iPkCMJ71igY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chispa.tv/recetas/como-preparar-albondigas-al-chipotle--20181016-0017.html" target="_blank"&gt;¿Cómo preparar albóndigas al chipotle?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHISPA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si a ti y a tu familia les agradan las albóndigas al chipotle, en definitiva te va a encantar esta receta. Lo mejor es que es muy fácil de preparar, ¡Manos a la obra! Ver esta publicación en Instagram #albondigasalchipotle #albondigas #foodporn #comidamexicana #hermosillosonora #hmo #isaacfalkes #mrtaco Una publicación compartida por mr taco (@isaacfalkes) el 2 de Mar de 2018 a las 4:05 PST INGREDIENTES - 1 1/2 Litro de agua. - 1/2 Kilo de carne de res molida y 1 huesito para dar sabor. - 7 Tomates medianos. - 1 Tomate chico, finamente picado. - 1/2 Cebolla mediana, finamente picada. - 1 D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chispa.tv">CHISPA</source></item><item><title>23 rellenos para Tacos dorados y Flautas - Cocina Vital</title><link>https://www.cocinavital.mx/blog-de-cocina/comida-rapida/rellenos-tacos-dorados-flautas-recetas/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5ERpIRdlIWsCuRvTw6YuYqGQgEKhAIACoHCAow2br7CjDRkvQCMMKpmwY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 19:31:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinavital.mx/blog-de-cocina/comida-rapida/rellenos-tacos-dorados-flautas-recetas/2018/11/" target="_blank"&gt;23 rellenos para Tacos dorados y Flautas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Vital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los antojitos más versátiles son los tacos, pero nadie se puede resistir al crujor de unos tacos dorados o unas flautas bien preparadas, por eso tenemos para ti algunas ideas de rellenos para tacos dorados, para que le des un cambio a los clásicos de pollo y papa, ¡inténtalos, te encantará más de uno! Rellenos para Tacos dorados y Flautas ¡Perfectos para preparar la comida de hoy! Dale click al ingrediente para conocer la receta* - POLLO - PAPA - POLLO CON QUESO CREMA - PICADILLO - ATÚN - ATÚN A LA VIZCAÍNA - ZANAHORIA RALLADA - PAVO - TINGA DE POLLO - TINGA DE RES - TINGA DE NOPAL -...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinavital.mx">Cocina Vital</source></item><item><title>Alitas de pollo: aprende a prepararlas en tres sabrosos estilos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/viu/alitas-pollo-aprende-prepararlas-tres-estilos-noticia-nndc-574732</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwdWr69YQwPAWfD_kPwqS4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDj2wY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:48:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/viu/alitas-pollo-aprende-prepararlas-tres-estilos-noticia-nndc-574732" target="_blank"&gt;Alitas de pollo: aprende a prepararlas en tres sabrosos estilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las alitas de pollo son las preferidas de muchos porque se pueden hacer en muchos estilos. José Luis Blondet, chef del restaurante 305 Sur de Barranco, nos enseña a prepararlas en tres formas diferentes. OrientalesIngredientes: 3 alitas de pollo partidas por la mitad (6 medias alitas)1/4 cucharadita de ajonjolí tostado, 1/2 cucharadita de cebolla china picada, 2 cucharadas de reducción de hoisin, 1 pizca de sal y 1 pizca de pimienta negra. Preparación: Fríe en aceite las alitas por aproximadamente 8 minutos, retíralas, agrégales sal y pimienta. Una vez fritas, ponlas en un recipiente. Haz u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>7 recetas de purés dulces y salados para Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-de-pure-para-acompanar-el-pavo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFiLona9D_Jvrf_I_aJpC0qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:19:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-de-pure-para-acompanar-el-pavo" target="_blank"&gt;7 recetas de purés dulces y salados para Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 recetas de purés dulces y salados para Navidad Estamos cada vez más cerca de las festividades decembrinas y si quieres sorprender a tus seres queridos en la cena de este año, te sugerimos preparar alguna de estas recetas de puré para acompañar el pavo, ¡son deliciosas y muy fáciles de hacer! (Da clic en cada título para conocer las recetas e ingredientes completos). 1. Puré de manzana ¡en imicroondas! Esta receta de puré de manzana casero es maravillosa y lo mejor: ¡se prepara en microondas! 2. Puré de papa al horno perfecto Sorprende a tus invitados con el puré de papá más quesoso de tod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>10 recetas de pollo y pasta con salsa de chipotle para Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/pasta/recetas-de-pasta-con-pollo-en-salsa-de-chipotle-para-navidad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIg0r18FHOx7Xr9O8au7S-YqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/pasta/recetas-de-pasta-con-pollo-en-salsa-de-chipotle-para-navidad" target="_blank"&gt;10 recetas de pollo y pasta con salsa de chipotle para Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10 recetas de pollo y pasta con salsa de chipotle para Navidad Cenar delicioso en las festividades de diciembre, no es sinónimo de pasar todo el día en la cocina. Por ello, te queremos facilitar la vida con nuestras 10 mejore recetas de pasta con pollo en salsa de chipotle para Navidad. ¡Que las disfrutes! (Da clic en cada título para conocer las recetas e ingredientes completos). 1. Pollo en salsa de cacahuate con chile chipotle Aprende a preparar este jugoso pollo en salsa de cacahuate con chile chipotle, se volverá en uno de tus platillos favoritos. 2. Pasta a los cuatro quesos con chipo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>7 recetas con puré de papa para la cena de Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-con-pure-de-papa-para-navidad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIrohAHXaYrv4gDZqEpeZoqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:31:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-con-pure-de-papa-para-navidad" target="_blank"&gt;7 recetas con puré de papa para la cena de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 recetas con puré de papa para la cena de Navidad La Navidad llegó y es momento de alistar todo para consentir a nuestra familia, si aún no sabes qué cocinar, te comparto varias recetas con puré de papa para la cena navideña. DA CLIC EN CADA TÍTULO PARA DESCUBRIR LAS RECETAS COMPLETAS: 1.PASTEL DE PURÉ DE PAPA RELLENO DE QUESO MANCHEGO Nada más quesoso y sabroso que este pastel de puré de papa con queso, ¡qué delicia! 2. PICADILLO CON PURÉ DE PAPA GRATINADO Este picadillo es una total sabrosura, ya que conserva lo tradicional con un toque innovador gracias al puré de papa gratinado. 3. LAS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>¿Qué le pasa a tu cuerpo una hora después de comer una hamburguesa de McDonald’s? - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/15-11-2018/3495214</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4Kayr_FaTNysoRFGxSLLQqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMMSumAM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 06:05:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/15-11-2018/3495214" target="_blank"&gt;¿Qué le pasa a tu cuerpo una hora después de comer una hamburguesa de McDonald’s?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si eres de los que les encanta ir a degustarse una suculenta hamburguesa a Mc Donald’s cada semana, deberías estar consciente de todo lo que este alimento le hace a tu organismo una hora después de masticarla. VER MÁS Los cinco alimentos más peligrosos para la salud, según la ciencia Por Andrea Núñez-Torrón Stock Ciudad de México, 15 noviembre (TICbeat/SinEmbargo).- Por todos es sabido que las cadenas de comida rápida no se caracterizan por ofrecer el mejor producto para tu salud, y son varios los estudios científicos que revelan cómo el consumo continuado de hamburguesas industriales, los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Tortilla guisada con almejas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/14/tortilla-guisada-almejas-3350635</link><guid isPermaLink="false">CAIiEProM5ZRaijXtFGmm-cUV1kqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/14/tortilla-guisada-almejas-3350635" target="_blank"&gt;Tortilla guisada con almejas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tortilla guisada con almejas es una explosiva fusión de sabores y texturas que se disfruta hasta el último bocado. Se trata de un plato nutritivo y muy completo. Las patatas aportan hidratos de carbono que ayudan a renovar las energías. Por su parte, las almejas son fuente de proteínas y hierro con un bajo contenido de calorías. La combinación de patatas y marisco es deliciosa, y si es en tortilla guisada mucho más. Los huevos nos ofrecen una cantidad extra de proteínas de excelente calidad biológica, ya que en su composición se encuentran casi todos los aminoácidos que el organismo nece...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>FOTO, VIDEO: Come solo en McDonald's durante un mes y adelgaza 6 kilos - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/295644-video-comer-mcdonalds-mes-perder-peso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0VSO3dgGVh-5hqloLh_0UqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:49:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/295644-video-comer-mcdonalds-mes-perder-peso" target="_blank"&gt;FOTO, VIDEO: Come solo en McDonald's durante un mes y adelgaza 6 kilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este británico quería desacreditar el argumento del documental 'Super Size Me'. El británico Ryan Williams, de 29 años, ha logrado perder varios kilos a pesar de que solo se ha alimentado con productos de la cadena de restaurantes McDonald's durante un mes para demostrar que es posible ponerse en forma a pesar de consumir comida chatarra, informa The Independent. Con esa iniciativa, este hombre de Cheltenham (Inglaterra, Reino Unido) quería , así como documentar la importancia del equilibrio entre la ingesta calórica y el ejercicio y desacreditar el argumento del documental 'Super Size Me'....&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>No deberías guardar las papas en el refri por esta peligrosa razón - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/bebida/no-guardar-papas-en-el-refrigerador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKt-bHmL6CqSabzzfLfPXtYqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/bebida/no-guardar-papas-en-el-refrigerador" target="_blank"&gt;No deberías guardar las papas en el refri por esta peligrosa razón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No deberías guardar las papas en el refri por esta peligrosa razón Si eres de las personas que acostumbra a meter al refrigerador todo aquello que ha comprado en el super, quizás debas saber que no es buen idea, ya que hay algunos alimentos que no debes guardar en este electrodoméstico como las papas. Ya que esto podría aumentar el riesgo de padecer cáncer, pero, ¿por qué ocurre? Debido a que entre más fría sea la temperatura en el refrigerador, el almidón de las papas se puede convertir en azúcar. Luego, cuando horneas o fríes tus papas a temperaturas rebasas la temperatura de 250° F, es d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Come solo hamburguesas durante un mes y adelgaza 6 kilos - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/come-mcdonalds-hamburguesas-mes-pierde-peso--20181114-0188.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAYThSS1knCp8SPqgHkRiYqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/come-mcdonalds-hamburguesas-mes-pierde-peso--20181114-0188.html" target="_blank"&gt;Come solo hamburguesas durante un mes y adelgaza 6 kilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un hombre no comió nada más que hamburguesas durante 30 días y logró perder peso para demostrar un punto sobre la ingesta de calorías y la pérdida de peso, pero los expertos no recomiendan probar una "dieta" similar. Ryan Williams, de 29 años, un cartero de Cheltenham, Gloucestershire, decidió emprender la dieta de comida rápida para refutar el documental Super Size Me de 2004 , que ve a Morgan Spurlock comer solo comida rápida de un sólo restaurante durante 30 días y ganar 10 kilos. UK, mangia al McDonald's per 30 giorni e dimagrisce 7 kg: la prova di Ryan Williams https://t.co/OriMT3Zewr ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Ofrecerá papitas Pringles un sabor especial para esta época - FRONTERA.INFO</title><link>https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/VidayEstilo/06112018/1385659-Ofrecera-papitas-Pringles-un-sabor-especial-para-esta-epoca.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKXCBtbKjTQr5j7G6L-keQqGQgEKhAIACoHCAowjsz-CjC93PYCMO_P3QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:29:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/VidayEstilo/06112018/1385659-Ofrecera-papitas-Pringles-un-sabor-especial-para-esta-epoca.html" target="_blank"&gt;Ofrecerá papitas Pringles un sabor especial para esta época&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRONTERA.INFO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quienes no pueden esperar por degustar los sabores del Día de Acción de Gracias en Estados Unidos ya no tendrán que esperar hasta que termine de cocinarse la comida: Pringles venderá por tiempo limitado una versión de sus papas fritas con sabor a pavo, relleno y pastel de calabaza. Las papitas fritas de edición limitada no se conseguirán en las tiendas. El paquete de tres mini latas apilables saldrá a la venta en línea el martes a las 11:59 hora de la costa Este en la página kellogsstore.com. Su precio será de 14.99 dólares. La marca de frituras produjo ocho sabores de Acción de Gracias el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frontera.info">FRONTERA.INFO</source></item><item><title>Pringles tiene una sorpresa para festejar el día de "Acción de Gracias” - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/pringles-tiene-una-sorpresa-para-festejar-el-dia-de-accion-de-gracias</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXLbfxnD52cLJ6qwfeN78YqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:16:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/pringles-tiene-una-sorpresa-para-festejar-el-dia-de-accion-de-gracias" target="_blank"&gt;Pringles tiene una sorpresa para festejar el día de "Acción de Gracias”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pringles ofrecerá papitas con “sabor a Acción de Gracias”. Foto: Especial Quienes no pueden esperar por degustar los sabores del Día de Acción de Gracias en Estados Unidos ya no tendrán que esperar hasta que termine de cocinarse la comida: Pringles venderá por tiempo limitado una versión de sus papas fritas con sabor a pavo, relleno y pastel de calabaza. Las papitas fritas de edición limitada no se conseguirán en las tiendas. El paquete de tres mini latas apilables saldrá a la venta en línea el martes a las 11:59 p.m. hora de la costa este en la página kellogsstore.com. Su precio será de 14...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Cómo limpiar la freidora - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/howto/2018/11/08/como-limpiar-freidora-3317901</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJCTwEompsZL7IEnmMSHt4qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:40:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/howto/2018/11/08/como-limpiar-freidora-3317901" target="_blank"&gt;Cómo limpiar la freidora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tener una freidora en casa supone poder hacer unas riquísimas patatas fritas, o cualquier otro plato frito, sin que salte el aceite o sin tener que soportar determinados olores, de modo que su uso se ha popularizado bastante, aunque debemos asegurarnos siempre que esté bien limpia cada vez que la usemos. Veamos entonces, una sencilla guía de pasos en la que te explicamos, cómo limpiar la freidora de manera correcta. La limpieza de este electrodoméstico puede resultar algo complicada debido a que algunas partes puede que no sean desmontables. De todos modos, y debido a la gran cantidad de ac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Pollo con alioli al horno - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/11/pollo-alioli-horno-3337684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMduEuzkZY5volIjxMcaqZ0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:38:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/11/pollo-alioli-horno-3337684" target="_blank"&gt;Pollo con alioli al horno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pollo con alioli al horno es una sencilla y deliciosa receta, perfecta para preparar en casa un fin de semana. Solo hace falta disponer de los ingredientes y de un poco de tiempo para marinar el pollo. Esta técnica garantiza que la carne tendrá mucho más sabor. El alioli es un clásico de la cocina mediterránea. Se prepara como una emulsión de ajo y aceite que suele servirse para acompañar carnes blancas; combina muy bien con pescados, mariscos y, por supuesto, con pollo. La carne de pollo es considerada carne blanca y es uno de los productos más versátiles de la cocina. Puede combinarse ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>7 deliciosas maneras de agregar frijoles negros a toda tu comida - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/porque-agregar-frijoles-negros-tu-comida</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzFWF-sOR1KwvEKYaK0SX0qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:57:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/porque-agregar-frijoles-negros-tu-comida" target="_blank"&gt;7 deliciosas maneras de agregar frijoles negros a toda tu comida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Platillo con frijoles negros Los frijoles negros son un ingrediente perfecto para mejorar el sabor de tu comida, comparto cotngio 7 deliciosas maneras de agregar frijoles negros a toda tu comida y disfrutar de un manjar. Los frijoles, además de deliciosos, son una fuente importante de nutrientes y tu organismo lo agardecerá infinitamente, aparte, son muy económicos. 1.- Chili Si tienes una receta de chili que todos tus conocidos aman, espera a que la prueben con frijoles negros, ¡van a delirar! 2.- Burritos Si tienes antojo de comer Tex-Mex, un burrito con frijoles negros alegrará tu vida d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>¿Tienes antojo de fast food? ¡Adelante! - Glamour México</title><link>https://www.glamour.mx/belleza/cuerpo/articulos/como-comer-comida-rapida-sin-engordar/10558</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYszGXZ5O4ivhosQS89BSUqGQgEKhAIACoHCAowv7eGCzCRoYQDMK6XnQY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 05:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.glamour.mx/belleza/cuerpo/articulos/como-comer-comida-rapida-sin-engordar/10558" target="_blank"&gt;¿Tienes antojo de fast food? ¡Adelante!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glamour México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los famosos cheat days que nos permitimos no tienen que provocarnos un remordimiento marca diablo. Como bien lo han mencionado nutriólogos y entrenadores hasta el cansancio, el secreto para no ganar peso radica en aprender a comer además de medir las porciones. Por supuesto que la misión se complica el fin de semana, en la vacación o en temporada de frío -cuando tu cuerpo te pide carbs de forma urgente y no precisamente de los buenos-. Pues regocíjate, dentro de la categoría de comida rápida, existen opciones no tan mortales, y si bien distan de ser nutritivas, por lo menos su contenido ene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.glamour.mx">Glamour México</source></item><item><title>Comida rápida: Una hamburguesa es más saludable que una ensalada - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/la-comida-rapida-saludable-no-es-tan-saludable-como-crees</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJENEGesxx5Gpw1R-Mbz4NcqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:28:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/la-comida-rapida-saludable-no-es-tan-saludable-como-crees" target="_blank"&gt;Comida rápida: Una hamburguesa es más saludable que una ensalada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburguesa Los restaurante de comida rápida nos venden algunas opciones de comida rápida saludable, pero debes saber que no es tan saludable como lo venden; puede ser que comer una hamburguesa sea mejor opción a comer una ensalada o algún otro platillo "saludable". Quizá estás a dieta y decides pedir una ensalada, creyendo que no tendrá muchas calorías y es una opción muy saludable, ¿has pensado que puede tener más calorías de las que necesitas? El problema no está en la lechuga o los vegetales que pueda tener, el verdadero problema es el aderezo, pollo o crutones; estos ingredientes pued...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Setas con pollo marinado - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/08/setas-pollo-marinado-3329633</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqjCn6dBbgcwwe8UPOfvZ8qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/08/setas-pollo-marinado-3329633" target="_blank"&gt;Setas con pollo marinado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pollo y las setas con una excelente combinación que nunca falla. Esta receta de setas con pollo marinado es deliciosa y ligera. Es ideal para aquellas personas que encuentran un poco simple el sabor el pollo. La técnica culinaria del marinado garantiza que la carne quede sabrosa y con aroma. Las setas, por su parte, son el acompañante ideal. El sabor final de esta elaboración, y su textura, forman un bocado dleicioso. El pollo es una carne blanca versátil en la cocina, ya que admite muchos tipos de salsas, acompañantes y tipos de cocción. Es una excelente fuente de proteínas de alto valo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>5 formas diferentes de servir nachos - Travel + Leisure</title><link>https://travelandleisure.mx/featured/2018/11/08/formas-servir-nachos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGVwuOmvz1yCl1XyhF1YB8qGQgEKhAIACoHCAowyqKECzD714ADMLjngQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:25:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://travelandleisure.mx/featured/2018/11/08/formas-servir-nachos/" target="_blank"&gt;5 formas diferentes de servir nachos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Travel + Leisure&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si hay un platillo emblema en la gastronomía Tex-Mex, tienen que ser los nachos. Su facilidad de preparación y de consumo los han convertido en la botana ideal para ver partidos deportivos, ver una película o acompañar una cerveza. Y aunque la receta clásica –queso, frijoles, chile, jitomate y cebolla– es la consentida, cada vez hay más formas de servir nachos. Aquí algunas que vale la pena probar. Chili Dog Salchichas, chili con carne, queso y cebolla: eso es todo lo que necesitas para hacer de tus nachos algo muy parecido a un hot dog. Aunque suena a cliché sobre cliché Tex-Mex, vale la p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://travelandleisure.mx">Travel + Leisure</source></item><item><title>8 recetas saludables para estar en forma - Cocina Vital</title><link>https://www.cocinavital.mx/blog-de-cocina/tips-de-cocina/8-recetas-saludables-para-estar-en-forma/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUDDNGPDq57MVDCuclfDGEqGQgEKhAIACoHCAow2br7CjDRkvQCMMKpmwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 23:00:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinavital.mx/blog-de-cocina/tips-de-cocina/8-recetas-saludables-para-estar-en-forma/2018/11/" target="_blank"&gt;8 recetas saludables para estar en forma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Vital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay muchas maneras de mantenerse en forma, pero sólo dos son las más importantes: la alimentación y el ejercicio. Así que toma nota porque tenemos para ti ocho opciones saludables y algunos tips. Empieza por eliminar de tu dieta todos aquellos alimentos con altos contenidos de azúcar y sodio. Hazlo de manera paulatina para que tu paladar se vaya acostumbrando a probar el sabor real de los alimentos. Esta comprobado que gran parte del éxito de estar en forma es la alimentación, así que ¡A cocinar se ha dicho! Da clic a la imagen para conocer la receta completa - Crema de chícharo con yogur U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinavital.mx">Cocina Vital</source></item><item><title>Irresistibles y crujientes: el proceso de producción de las papas fritas más famosas, en solo 40 minutos - infobae</title><link>https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/10/30/irresistibles-y-crujientes-el-proceso-de-produccion-de-las-papas-fritas-mas-famosas-en-solo-40-minutos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJudDkaC5EcjVLQuw5P1ScQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 01:44:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/10/30/irresistibles-y-crujientes-el-proceso-de-produccion-de-las-papas-fritas-mas-famosas-en-solo-40-minutos/" target="_blank"&gt;Irresistibles y crujientes: el proceso de producción de las papas fritas más famosas, en solo 40 minutos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de ser el 'snack' por excelencia para consumir en cualquier momento, no muchos conocen el origen de las papas fritas, y menos de la forma en la que llegan a la tierra en su inconfundible paquete. Con una cerveza de por medio, como 'picada' o simplemente para cumplir un antojo, estos chips se pueden comer en cualquier momento y deleitan a sus 'fanáticos' con unos simples puntos: su inconfundible gusto salado y su crocancia. Pero detrás de estos chips, hay una gran cantidad de personas que se encargan de que este producto cause ese placer inconfundible, y ese proceso va desde la cosec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>7 ingredientes tan especiales que no creerás lo que hacen por tus recetas - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/ingredientes-que-mejoran-recetas-comunes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1stinHNeQDSEmdhIpsjWoqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:09:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/ingredientes-que-mejoran-recetas-comunes" target="_blank"&gt;7 ingredientes tan especiales que no creerás lo que hacen por tus recetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Especias En casa tenemos ingredientes que hacen mejorar nuestras recetas y es posible que no los estemos aprovechando al máximo. Hay combinaciones que, posiblemente, te parezcan raras, pero una vez que las pruebas vas a cambiar de opinión y tendrás las mejores recetas de la vida. Antes de juzgar cualquier combinación, pruébala y disfruta de la nueva experiencia que le estás dando a tu paladar. Las recetas más comunes se pueden mejorar con ingredientes que tienes en tu despensa, no es necesario comprar más, obteniendo mejor sabor en cada platillo. 1.- Té Earl Grey en salsa Una salsa perfecta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Cambia tu comida chatarra por estas saludables opciones - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/cambiar-comida-chatarra-por-saludable</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOj80Ogn_L97CM9iIbNnZsAqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:54:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/cambiar-comida-chatarra-por-saludable" target="_blank"&gt;Cambia tu comida chatarra por estas saludables opciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zanahorias asadas La comida chatarra y mi alma son uno mismo, soy súper fan de las papitas fritas, dulces, chicharrones y demás, en serio, amo con todo mi ser la comida chatarra, tiene un sabor que no encuentro en ningún otro platillo. Sin embargo, estoy muy consciente del daño que le hace a mi cuerpo, por eso decidí buscar opciones saludables y quiero compartirlas contigo. - Las papitas fritas las puedes cambiar por verduras asadas, tienen un sabor muy sabroso y te alimentarán mucho más. Evitando aumentar el riesgo de padecer cáncer por las sustancias de las papitas fritas. - Si estás sabo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>10 guarniciones perfectas para acompañar pavo al horno - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/guarniciones-para-pavo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRDBCq8IEorbv61N9iruHUqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 21:01:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/guarniciones-para-pavo" target="_blank"&gt;10 guarniciones perfectas para acompañar pavo al horno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10 guarniciones perfectas para acompañar pavo al horno Los complementos son parte indispensable de cualquier corte de carne o pieza de pollo, sobre todo en una ocasión especial, como lo es la cena de Navidad, Por ello, te compartimos nuestras mejores recetas de guarniciones para pavo, que harán chuparte los dedos. ¡Son deliciosas y muy fáciles de preparar! (Da clic en cada título para conocer las recetas e ingredientes completos). 1. Ejotes con parmesano Estos ejotes saben delicioso y las querrás comer más gracias a que poseen muy pocas calorías; disfrútalos en esta sencilla receta de ejote...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Solomillo con salsa de naranja y mostaza - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/01/solomillo-salsa-naranja-mostaza-3302174</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEDtWMQuq7bH3QnGXAZ_iQqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/01/solomillo-salsa-naranja-mostaza-3302174" target="_blank"&gt;Solomillo con salsa de naranja y mostaza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El solomillo con salsa de naranja y mostaza es un plato de alto nivel, para servir en una comida o cena elegantes. El secreto de la receta es lo sencilla, rápida y económica que resulta, pero eso no tienen por qué saberlo los invitados. La fusión de la tierna carne de cerdo con el toque agridulce de la salsa es fantástica. Es bueno incorporar carne de cerdo a la dieta, en especial los cortes magros como el solomillo. Es una carne muy versátil, que se adapta a diferentes preparaciones e ingredientes. El solomillo de cerdo queda perfecto con salsas o guarniciones con un toque dulzón, como el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item></channel></rss>