{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5YURaNU1IZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:07:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Officials of Sename center in Cholchol accuse authorities of abandoning after new incident - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-la-araucania/2018/12/07/funcionarios-de-centro-del-sename-en-cholchol-acusan-abandono-de-autoridades-tras-nuevo-incidente.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:58:04 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Ante un nuevo incidente en el Centro de Internaci\u00f3n Provisoria del Sename en Cholchol, que involucr\u00f3 a 3 j\u00f3venes -uno..."
        },
        {
            "title": "Javiera Blanco declared as imputed in the Sename Case - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/nacional/javiera-blanco-declaro-como-imputada-en-el-caso-sename/20181206/nota/3834775.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 02:32:43 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "La exministra debi\u00f3 presentarse ante el fiscal Marcos Emilfork."
        },
        {
            "title": "They accuse negligence of the Sename in accident that caused death of girl of 6 years under its tutelage - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-la-araucania/2018/12/04/acusan-negligencia-del-sename-en-muerte-de-nina-de-6-anos-que-sufrio-accidente-bajo-su-tutela.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 01:01:11 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Este martes se desarroll\u00f3 el funeral de Antonella Arias S\u00e1nchez, ni\u00f1a de 6 a\u00f1os que muri\u00f3 bajo la tutela de un \u00f3rgano colaborador del Sename luego de sufrir ..."
        },
        {
            "title": "Human Rights Commission of the OAS received representatives who denounced violations in Sename - El Counter",
            "link": "https://m.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/06/comision-de-dd-hh-de-la-oea-recibio-a-representantes-que-denunciaron-vulneraciones-en-sename/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:54:08 GMT",
            "source_nm": "The counter",
            "source_url": "https://m.elmostrador.cl",
            "desc": "El senador Francisco Chahu\u00e1n junto a los abogados Juan Carlos Manr\u00edquez y Esteban El\u00f3rtegui, fueron invitados por los comisionados para exponer todos los ..."
        },
        {
            "title": "Senator Chahu\u00e1n will come to the Human Rights Commission of the OAS due to abuse in the home of minors. Cread Playa Ancha - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/nacional/noticia/senador-chahuan-llegara-comision-dd-hh-la-oea-situacion-abuso-hogar-menores-cread-playa-ancha/426626/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:55:07 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El senador de RN expondr\u00e1 la querella criminal presentada tras la formalizaci\u00f3n de ocho funcionarios inculpados de vulnerar los derechos de los menores en ..."
        },
        {
            "title": "Sename forms commission for climate of violence in Coronel center after official complaint - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-del-bio-bio/2018/12/05/sename-forma-comision-por-clima-de-violencia-en-centro-de-coronel-tras-denuncia-de-funcionarios.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:56 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El Sename decidi\u00f3 formar una comisi\u00f3n de diagn\u00f3stico y reforzamiento para frenar el clima de violencia -denunciado por los funcionarios-..."
        },
        {
            "title": "# ViaInclusive | More than 800 adults with disabilities who depend on the Sename will go to the Senadis program - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/nacional/noticia/viainclusiva-mas-800-adultos-discapacidad-dependen-del-sename-pasaran-programa-senadis/432210/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:37 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La Directora del Servicio Nacional de la Discapacidad, Mar\u00eda Ximena Rivas, anunci\u00f3 que a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o se formalizar\u00e1 el Programa de Residencia ..."
        },
        {
            "title": "Social worker takes over as new director of the Sename Juvenile Justice Center Los R\u00edos - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-los-rios/2018/12/03/trabajadora-social-asume-como-nueva-directora-del-centro-de-justicia-juvenil-del-sename-los-rios.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 20:54:50 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "La trabajadora social Valesca Quijada, asumi\u00f3 como directora del Centro de Justicia Juvenil del Sename de Los R\u00edos. En el puesto tendr\u00e1 a su cargo el Centro ..."
        },
        {
            "title": "Javiera Blanco declared for four hours as imputed in Caso Sename - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/javiera-blanco-declaro-por-cuatro-horas-como-imputada-en-caso-sename/06/12/2018/14284.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:20:27 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Por cerca de cuatro horas declar\u00f3 la ex ministra de Justicia, Javiera Blanco, como imputada en la arista Ascar de la investigaci\u00f3n por la muerte de ni\u00f1os en el Servicio Nacional de Menores. Esta investigaci\u00f3n se inici\u00f3 luego que la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica emiti\u00f3 un informe donde indicaba que 400 millones de pesos [\u2026]"
        }
    ]
}