<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Papa - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3YWpNeGVHNFNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:22:41 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Esta es la insólita porción saludable de papas a la francesa que deberías comer - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa5Uqhq-Vwl2pwaeEvLwmMqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMLm63AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer" target="_blank"&gt;Esta es la insólita porción saludable de papas a la francesa que deberías comer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todos amamos las papas fritas y si fuera nuestra elección, sin duda las agregaríamos como guarnición a todos nuestros platillos; aunque sabemos que las papas a la francesa contienen calorías, la verdad es que merecen una excepción para romper la dieta porque valen la pena y cada vez que las comemos las disfrutamos como si no existiera un mañana. No importa la cantidad de papas a la francesa que nos pongan en el plato, nosotros nos las comemos todas, pero ¿sabías que existe una porción saludable que es más recomendable que comamos? Un estudio realizado por Eric Rimm, profesor de la Universid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Receta básica: patatas al vapor - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/receta-basica-patatas-al-vapor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI39fWA1VSi3pswj9jdAZPAqGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:00:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/receta-basica-patatas-al-vapor/" target="_blank"&gt;Receta básica: patatas al vapor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con esta receta básica de patatas al vapor tendrás una guarnición sencilla y perfecta para tus platos de carne o pescado. Esta receta es de las que hay que tener en cuenta tanto si eres principiante como si ya llevas años cocinando con Thermomix. Es simple pero, la verdad, es que salen en su punto. Además es tan fácil que te ayudará mucho para preparar tus propias recetas completas y para organizar tus menús semanales, de forma que sean más sanos y saludables. Mi recomendación personal es que aproveches para cocinar en el vaso y, al mismo tiempo que haces una crema o un guiso, preparares es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>Solomillo mechado con jamón y manzana - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/solomillo-mechado-con-jamon-y-manzana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmk6yt9Ggv-YJBIoRzr6E8qGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/solomillo-mechado-con-jamon-y-manzana/" target="_blank"&gt;Solomillo mechado con jamón y manzana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Has visto qué fácil es hacer un solomillo mechado de jamón y manzana? Sólo hay que mecharlo o rellenarlo, dorarlo y ponerlo en el varoma, del resto ya se encarga Thermomix. Lo mejor de todo es que esta receta queda muy bien con diferentes salsas y guarniciones. Aunque nosotros hemos preferido hacerlo con la salsa de manzana y las patatas al vapor que ya os hemos enseñado. Se puede hacer todo al mismo tiempo, lo que nos ayuda mucho en la cocina. Mientras se hace la salsa en el vaso, se cocinan las patatas y el solomillo al vapor. Además como todo se cocina en el mismo tiempo no tienes que p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>Prepara tallarines rojos con papa a la huancaína y enamórate de su sabor - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/tallarines-rojos-papa-huancaina-enamorate-su-sabor-noticia-412519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhg5-7NqIipGrUcqzUbQioqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:20:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/tallarines-rojos-papa-huancaina-enamorate-su-sabor-noticia-412519" target="_blank"&gt;Prepara tallarines rojos con papa a la huancaína y enamórate de su sabor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los tallarines rojos con papa a la huancaína es un platillo que a la mayoría de personas les gusta, debido a que mezcla de sabores. Y es que combina dos potajes muy populares. El primer potaje proviene de la gastronomía italiana, específicamente de los espaguetis a la Bolognesa cuya presentación es muy similar. Por otro lado, diversas historias señalan que la papa a la huancaína se volvió popular porque era ofrecido a los pasajeros que iban en el tren rumbo a Huancayo (en el ferrocarril central) ¿Quieres aprender a cocinarlo? A continuación te damos la receta y esperamos lo cocines a la hor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Por qué debes pedir tu combo sin patatas fritas - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxg00VGuVjwze7X2MdDgAUqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMPjgggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/" target="_blank"&gt;Por qué debes pedir tu combo sin patatas fritas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto Las papas a la francesa no dejan de ser papas, pero no sustituyen a las verduras de hojas verdes, dicen los nutriólogos. Credit Matt Roth para The New York Times Si las papas a la francesa son patatas y las patatas son vegetales y los vegetales son buenos para la salud, entonces ¿qué tiene de malo comer papas a la francesa? Pues es bastante malo, a decir de expertos y nutricionistas. Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiología y Nutrición en la Escuela de Salud Pública T.H. Chan, de Harvard, las calificó como “bombas de almidón”. Explicó que la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Receta de Puré de patatas con queso de cabra - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/06/receta-pure-patatas-queso-cabra-3435468</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxs8Gc1h3Z4y2TZwh3E25EqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:00:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/06/receta-pure-patatas-queso-cabra-3435468" target="_blank"&gt;Receta de Puré de patatas con queso de cabra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El puré de patatas con queso de cabra es un complemento perfecto para todo tipo de carnes, pescados o verduras. Se trata de un básico que podremos cocinar en unos minutos y nos permitirá completar cualquier receta básica. Los amantes del queso disfrutarán al máximo con un poco de este ingrediente principal, el queso de cabra convertirá un puré convencional en algo realmente maravilloso. Disfrutar de la cremosidad y de las buenas propiedades de la combinación de las patatas con un acabado un poco distinto harán destacar esta receta. Toma nota de cómo se prepara un puré de patatas con queso d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>¿Cuántas papas fritas no son perjudiciales para la salud? - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/cuantas-papas-fritas-no-son-perjudiciales-para-la-salud</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsf6at-WYfaS_34qo7tftsqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:20:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/cuantas-papas-fritas-no-son-perjudiciales-para-la-salud" target="_blank"&gt;¿Cuántas papas fritas no son perjudiciales para la salud?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Internet La papa se convierte en una “bomba de almidón”, al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en aceite, ya que pierde los nutrientes que contiene en su piel. Sin embargo, esto empeora si comemos este alimento más de una vez a la semana. En el estudio de Harvard se ha descubierto que el consumo frecuente de papas fritas no sólo está relacionado con obesidad, las enfermedades cardiovasculares y la diabetes, sino también con un mayor riesgo de mortalidad en comparación con las personas que comen este tubérculo sin freír. Te puede interesar OFDC celebrará la navidad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Los secretos que debes saber de las papas antes de comerlas, ¡increíbles! - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/informacion-que-las-papas-quieren-que-sepas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgWntk0J-odm8JrsRfGXTcqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:26:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/informacion-que-las-papas-quieren-que-sepas" target="_blank"&gt;Los secretos que debes saber de las papas antes de comerlas, ¡increíbles!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Papas Si las papas hablaran, seguramente les gustaría que sepas esta información secreta (quizá no es tan secreta, pero puede que no lo sepas). Las papas son nocturnas, me refiero a que crecen y se alimentan durante la noche; primas de las berenjenas, los pimientos y el tabaco (estos también son nocturnos). Antes de que fueran comestibles, las papas resultaban tóxicas. Los agricultores tardaron años en hacerlas perfectas para nosotros. Las papas son originarias de América, sin embargo, a lo largo de los años han pasado por tantos cuidados que ahora se pueden adaptar y cultivar en cualquier ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Estofado de res - Cocina Vital</title><link>https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/estofado-de-res-2/2018/12/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzaOjDzBjw_c7UNXjO-VQYqGQgEKhAIACoHCAow2br7CjDRkvQCMJ-l3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:19:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/estofado-de-res-2/2018/12/" target="_blank"&gt;Estofado de res&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Vital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cocina Vital &gt; Carnes y Aves Estofado de res Entra en calor con este delicioso estofado de res, fácil de preparar y práctico. Es un guisado diferente si estas pensando en hacer una taquiza. Votes: 1 Rating: 5 Rate this recipe! PUBLICIDAD Comparte INGREDIENTES Para 4 personas - 750 grs Filete de res - 1 Cebolla - 5 Dientes de ajo - 2 Zanahorias - 4 papas - 3 cucharadas Aceite - 2 cucharadas Harina - 1 taza Agua - 1 taza Jugo de Naranja - 1 Hoja de laurel - 2 Clavos de olor - 1/2 taza Puré de tomate - sal y pimienta al gusto PROCEDIMIENTO - FILETEA la cebolla y pica finamente los dientes de a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinavital.mx">Cocina Vital</source></item><item><title>Un estudio determina cuál es el número ideal de patatas que podemos consumir sin dejar de ser sanos - Trendencias</title><link>https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAqVgwTOt6cQqApjziWAGgqGAgEKg8IACoHCAow9LmeCTCU9W0wtdabAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos" target="_blank"&gt;Un estudio determina cuál es el número ideal de patatas que podemos consumir sin dejar de ser sanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trendencias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tenemos una mala noticia y otra un poco mejor. La mala es que el departamento de nutrición de la Universidad de Harvard ha definido las patatas fritas como una bomba de 500 calorías repletas de almidón. La buena es que, si aún así las quieres seguir consumiendo, han calculado cuál sería la ración ideal...No son muchas, tan solo media docena de estos sticks al día pero que si se mastican despacio y se saborean pueden dar para mucho. Lo ha publicado Eric Rimm, profesor de nutrición de la Escuela de Salud Pública de la Universidad de Harvard, en un artículo de The New York Times. En él ataca a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trendencias.com">Trendencias</source></item><item><title>Médico de Harvard recomienda comer solo seis papas a la francesa - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/medico-de-harvard-recomienda-comer-solo-seis-papas-a-la-francesa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfBNHmQphlpyaVuwxDk5UUqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMqiygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:19:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/medico-de-harvard-recomienda-comer-solo-seis-papas-a-la-francesa/" target="_blank"&gt;Médico de Harvard recomienda comer solo seis papas a la francesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiología y nutrición de la Escuela de Salud Pública de Harvard T. H. Chan, dijo al New York Times que la porción recomendable de papas a la francesa es de solo seis piezas. En un artículo publicado por el Times, distintos expertos y nutricionistas explicaban los daños que provoca en el cuerpo la ingesta de papas fritas. “Creo que sería bueno si la comida viniera con una ensalada y seis papas fritas“, explicó el especialista, llamando a la gente a que ejerza más control de las porciones para seguir disfrutando de este acompañamiento sin todas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Receta de Crema de coliflor y queso - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/05/receta-crema-coliflor-queso-3428709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDv20vigzZ9uc2lZ50mdiwqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:52:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/05/receta-crema-coliflor-queso-3428709" target="_blank"&gt;Receta de Crema de coliflor y queso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La crema de coliflor y queso es una delicia especial para cenar de forma ligera y entrar en calor. La coliflor combina muy bien con cualquier tipo de queso; basta elegir el que más guste en casa y a ponerse manos a la obra con esta receta fácil y saludable para toda la familia. Esta hortaliza tiene propiedades diuréticas que ayudan al organismo a desintoxicarse, a la vez que mejora el funcionamiento de los riñones. Gran parte de su contenido es agua, por tanto aporta escasas calorías. Otra cualidad de la coliflor es su alto contenido en vitamina C, que ayuda reforzar el sistema inmune ante ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Pastelitos de Puré de Papa - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/guarniciones/papas/pastelitos-de-pure-de-papa</link><guid isPermaLink="false">CAIiECR5SQBMXWUouw89k36A7soqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:08:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/guarniciones/papas/pastelitos-de-pure-de-papa" target="_blank"&gt;Pastelitos de Puré de Papa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Pastelitos de Puré de Papa Ingredientes: 5 piezas de papa cortada en cubos y pelada, para puré de papa suficiente de agua suficiente de sal 3 piezas de huevo 1 cucharada de sal 1 cucharada de pimienta blanca 3 cucharadas de mantequilla 2 tazas de jamón cortado en cubos 1/4 de taza de cebollín finamente picado suficiente de jitomate cherry en mitades, para decorar suficiente de perejil finamente picado, para decorar Pasos: * Precalienta el horno a 180° C * Cocina las papas en agua hirviendo con sal hasta que estén muy suaves, cuela y reserva. * Coloca en el procesador las pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Teme por tu vida si comes más de 6 papitas fritas con tu hamburguesa - CNET en Espanol</title><link>https://www.cnet.com/news/papitas-fritas-estudio-rimm-cantidad-peligro-dieta-muerte-cardiovasculares/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM67WeGCMMPAykgSVV3pw7wqFwgEKg8IACoHCAow892KCDDChAQwzJJN</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnet.com/news/papitas-fritas-estudio-rimm-cantidad-peligro-dieta-muerte-cardiovasculares/" target="_blank"&gt;Teme por tu vida si comes más de 6 papitas fritas con tu hamburguesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET en Espanol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No los queremos asustar, pero según un experto en nutrición, las papitas fritas son "bombas de almidón" y tu cuerpo es la víctima. Eric Rimm advierte que al pelarlo, cortarlo y sumergirlo en aceite, el tubérculo pierde todos sus nutrientes. Si además lo acompañas con sal y salsas, tu estómago está listo para explotar. Artículos relacionados ¿Y quién es Rimm para venir a aguarnos la fiesta? Pues el profesor de los departamentos de epidemiología y nutrición de la Facultad de Salud Pública T.H. Chan de la Universidad de Harvard. Sin embargo, hay una noticia buena en todo esto: sí puedes comer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnet.com">CNET en Espanol</source></item><item><title>Receta de Tortilla de patatas rellena de atún - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/03/receta-tortilla-patatas-rellena-atun-3423564</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKb77Fqi7_-8D1VYksG-C7YqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/03/receta-tortilla-patatas-rellena-atun-3423564" target="_blank"&gt;Receta de Tortilla de patatas rellena de atún&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tortilla de patatas rellena de atún es una opción divertida y deliciosa para salir de la rutina. A los niños les encanta la combinación de sabores, resultando un plato muy saludable y salvador cuando no hay mucho tiempo para cocinar. La tortilla tiene mil y una versiones, con ingredientes para el relleno tan diferentes como mariscos, setas o embutidos; siendo los huevos, patatas y cebollas los protagonistas. Muchos se disputan la invención de la tortilla de patatas. Pero se descubrió que fue el marqués de Robledo junto a Joseph de Tena y Godoy, quienes la prepararon por primera vez en un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>La porción ideal de papas fritas es de seis unidades - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDwqRBNNxtVuMW17K6uUBMqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html" target="_blank"&gt;La porción ideal de papas fritas es de seis unidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eric Rimm, profesor de la Escuela de Salud Pública TH Chan de Harvard, dijo a New York Times que la papa era una "bomba de almidón". Él sugirió que el tamaño de la porción debe ser a seis unidades. "No hay mucha gente que envíe tres cuartas partes de una orden de papas fritas. Creo que sería bueno si su comida viniera con una ensalada y seis papas fritas". Las papas fritas o patatas fritas, también conocidas como papas a la francesa o patatas a la francesa, son las papas que se preparan cortándose en rodajas o en forma de bastones y friéndolas en aceite caliente hasta que queden doradas, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/ensalada/guarniciones-para-el-pavo-navidad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdiYONJQRmEsohDUfNV7LwqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/ensalada/guarniciones-para-el-pavo-navidad" target="_blank"&gt;7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad Después de preparar la cena de Navidad es momento de cocinar las guarniciones que acompañarán a todos nuestros delirantes platillos, ¿aún no sabes qué hacer? Sigue leyendo para descubrir las mejores guarniciones para el pavo en la cena de navidad. DA CLIC EN CADA TÍTULO PARA DESCUBRIR LA RECETA COMPLETA: 1.PAN DE AJO Un complemento para cualquier sopa o crema es el pan de ajo, aprende a prepararlo siguiendo estos sencillos pasos. 2. ESPÁRRAGOS EMPANIZADOS Una opción original y súper rica para acompañar al pavo navideño. 3. PURÉ DE...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAa-5JmKErPbYMqTqSbXn0qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario" target="_blank"&gt;Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta es la ración exacta de papas fritas que debes consumir a diario ¿Te encantan las papas fritas y no puedes dejar de comerlas en cualquier ocasión? Quizás debas reconsiderar tu afición, ya que expertos de Harvard han confirmado la ración de papas fritas que debes consumir diario y no te va a gustar. Expertos y nutricionistas como Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiología y nutrición de la Escuela de Salud Publica THard de Harvard, consideran que las papas son una “bomba de almidón”. A pesar de ser consideradas como vegetales, las papas no son tan saludables como crees, ya...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>5 recetas alternativas para Navidad - Glamour México</title><link>https://www.glamour.mx/tu-vida/descubre/articulos/recetas-para-navidad/10541</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtJWzzrpH9idX18E6-j9tkqGQgEKhAIACoHCAowv7eGCzCRoYQDMK6XnQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.glamour.mx/tu-vida/descubre/articulos/recetas-para-navidad/10541" target="_blank"&gt;5 recetas alternativas para Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glamour México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las mejores cosas de las fiestas en diciembre es que podemos disfrutar de mucha comida y recetas deliciosas. Algunos platillos de la temporada pueden parecer muy difíciles de preparar, es por eso que te damos algunas recetas navideñas muy ricas y diferentes para que las compartas con toda tu familia. ENSALADA DE ESPINACAS, MANZANA Y QUESO DE CABRA Hacer una ensalada siempre es una opción saludable y sencilla para muchas personas. Para hacer esta combinación necesitarás: Lechuga, manzanas, queso de cabra, espinaca. Lava my bien todos los ingredientes e incorpóralos en un recipiente....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.glamour.mx">Glamour México</source></item><item><title>Receta de Tortilla de patatas y bacalao - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-tortilla-patatas-bacalao-3418413</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFc-8DVY_yUOoiD7zBrA4zYqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:55:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-tortilla-patatas-bacalao-3418413" target="_blank"&gt;Receta de Tortilla de patatas y bacalao&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tortilla, típica comida española, admite casi cualquier preparación. Puede pensarse planificarse también como menú de aprovechamiento y eso es una buena idea para hacer eficiente la cocina en casa. A continuación, veremos los pasos para preparar una deliciosa tortilla de patatas y bacalao, una alternativa entre lo tradicional y diferente. Es importante que la tortilla quede jugosa, no demasiado hecha. Hay que tener cuidado al añadir sal, porque el bacalao ya aporta un toque salado. En el aspecto nutricional, esta tortilla de patatas y bacalao aporta un plus a la tradicional, que le otorg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Disfruta un rico plato de papa a la huancaína con esta receta - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/papa-huancaina-descubre-su-preparacion-aqui-noticia-394648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCiYJ5nz_EkitO-yQKMepAqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/papa-huancaina-descubre-su-preparacion-aqui-noticia-394648" target="_blank"&gt;Disfruta un rico plato de papa a la huancaína con esta receta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No hay peruano que no conozca este platillo. La papa huancaína es una entrada típica de la ciudad de Huancayo (Junín) y muy popular en todo el Perú. Los primeros registros de este potaje datan del siglo XIX, en aquel tiempo se servía caliente, pero posteriormente la costumbre fue consumirla fría, prevaleciendo hasta la actualidad. El secreto de este potaje está en el suave picante del sabor de la salsa que se elabora con diversos insumos. Es una comida muy deliciosa que suele ser el complemento perfecto del sabroso arroz con pollo. Asimismo, porque sabemos que te encanta, a continuación te ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Croquetas veganas - Revista Pronto</title><link>https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/croquetas-veganas/20181204123534306717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2GHIguK9Sm7ClV08XbdaAqGQgEKhAIACoHCAowmrv7CjDxmfQCMPbf0gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:38:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/croquetas-veganas/20181204123534306717.html" target="_blank"&gt;Croquetas veganas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista Pronto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ingredientes: 3 zanahorias grandes 1 papa grande o 2 medianas 1 puerro chico 1 cebolla 125 g. de tofu natural 1 taza de pan rallado Harina C/N Sal, pimienta, ajo en polvo Preparación: Rehogar el puerro y la cebolla (ambos cortados bien finitos) y una vez que estén a punto, sumar las papas y zanahorias ralladas previamente. (De ser posible, utilizar el rallador en distintos tamaños ya que esto aportará una textura interesante a las croquetas). Retirar del fuego y agregar el tofu desgranado y condimentar a gusto. Sumar a la preparación el pan rallado de a poco, procurando integrar todo muy bi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pronto.com.ar">Revista Pronto</source></item><item><title>Cómo hacer enchiladas placeras estilo Michoacán, ¡incluye receta! - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/receta-de-enchiladas-sin-pollo-deliciosas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEC_Mi9Ckb_R_8JLqVKPetMqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:06:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/receta-de-enchiladas-sin-pollo-deliciosas" target="_blank"&gt;Cómo hacer enchiladas placeras estilo Michoacán, ¡incluye receta!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cómo hacer enchiladas placeras estilo Michoacán, ¡incluye receta! Las enchiladas placeras son una de mis recetas favoritas. Esta delicia michoacana es buenísima ya que lleva una riquísima salsa de chile guajillo con ajo e incluso, puedes agregarle chile chipotle si eres amante de las salsas picosas. Estas enchiladas me fascinan porque no llevan pollo, lo que las hace una excelente opción para quienes llevan una dieta vegetariana. Se rellenan papas con zanahoria y por arriba se les espolvorea lechuga, queso cotija, aguacate y chiles jalapeños. Si te gustaría aprender a prepararlas, te compar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>¿Cuántas patatas fritas componen una ración 'saludable'? Harvard tiene la respuesta - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5ExCIdS9TVRQJw46VMxLIqGAgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww4Z-cBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:24:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard" target="_blank"&gt;¿Cuántas patatas fritas componen una ración 'saludable'? Harvard tiene la respuesta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los expertos aconsejan la ración venga acompañada de algunos alimentos más saludables, como ensalada. Un nuevo estudio científico ahonda en la cuestión de por qué las patatas, que son un alimento saludable, resultan perjudiciales cuando se consumen fritas, informa The New York Times. Según el autor del estudio, el profesor Eric Rimm del departamento de nutrición de la Universidad de Harvard (Cambridge, Massachusetts, EE.UU.), media docena debería ser el límite de una ración de patatas fritas. Ello se debe al hecho de que al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en salsa, l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>10 recetas de lasaña para Navidad, ¡fáciles y económicas! - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/pasta/recetas-de-lasana-para-navidad-faciles-y-economicas</link><guid isPermaLink="false">CAIiELI_GvYyous7NSzKCFM4MmoqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:47:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/pasta/recetas-de-lasana-para-navidad-faciles-y-economicas" target="_blank"&gt;10 recetas de lasaña para Navidad, ¡fáciles y económicas!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10 recetas de lasaña para Navidad, ¡fáciles y económicas! ¡Ya casi termina el año y en Cocina Delirante queremos compartirte nuestras mejores recetas de lasaña para Navidad, son fáciles y económicas! Estamos seguros que a toda tu familia le encantarán. (Da clic en cada título para conocer las recetas e ingredientes completos). 1. Lasaña de puré de papa con espinacas Esta lasaña está deliciosa, prueba la receta y dinos como te fue. 2. Lasaña de carne molida y queso, jugosa y cremosa Sazona la carne molida de esta forma y tendrás la lasaña más rica de la vida. La costra de queso es lo mejor. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Con estas irresistibles recetas serás un masterchef (y se te hará agua la boca en el proceso) - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIA41ljO3WSvN-XS0DvPK40qGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso" target="_blank"&gt;Con estas irresistibles recetas serás un masterchef (y se te hará agua la boca en el proceso)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIX Estas recetas son muy fáciles de hacer y demasiado deliciosas. Serás todo un masterchef luego de seguir el paso a paso en los videos y de aprender algunos trucos que son muy útiles. ¿Qué estás esperando? Deleita a tus invitados y a ti mismo, y por las dudas te advertimos: se te hará agua la boca en segundos. Recetas con pollo JW:HCHR3wPG Crepes de pollo gratinado VIX - 3 huevos - 2 tazas de harina - 1 ½ taza de leche tibia - ¼ taza de manteca derretida - ¼ cucharadita de sal - 3 pechugas de pollo desmenuzadas - ½ taza de queso crema - 1 taza de maíz - 10 tomates cherry cortados - ½ taza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Aprende a preparar un rico y saludable ajiaco de papas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/viu/estar-bien/aprende-preparar-rico-saludable-ajiaco-papas-receta-noticia-nndc-580140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfA0_HFMEZ34SiUyRqR5IkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCSltID</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/viu/estar-bien/aprende-preparar-rico-saludable-ajiaco-papas-receta-noticia-nndc-580140" target="_blank"&gt;Aprende a preparar un rico y saludable ajiaco de papas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ajiaco de papas es un guiso sencillo, y que se puede preparar en casa fácilmente, con ingredientes infaltables en nuestra cocina como la papa y la leche. Esta versión es coronada con un huevo frito, el cual lo hace todavía más delicioso. Aprende a prepararlo con esta receta de Menú Perú. Ajiaco de papas​Ingredientes: 2 cucharadas de aceite, 1 taza de cebolla picada, 1 cucharada de ajo molido, 1/2 taza de ají amarillo molido, 2 tazas de papa blanca peladas y en cubos, 1 1/2 taza de caldo de verdura, 1/2 taza de leche evaporada, 1/2 taza de queso fresco desmenuzado, 1 cucharada de perejil ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Parmentier con ragú de champiñones y nueces - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/parmentier-con-ragu-de-champinones-y-nueces/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDa8bZrv48nUbKOUH9uR8qMqGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/parmentier-con-ragu-de-champinones-y-nueces/" target="_blank"&gt;Parmentier con ragú de champiñones y nueces&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy os traemos un parmentier con ragú de champiñones y nueces muy fácil de preparar y que incluso podéis adelantar durante el fin de semana. Últimamente a Irene, Ascen y a mí nos ha dado por los ragús y boloñesas. Hemos preparado no sólo las recetas más tradiciones o las versiones de cocineros conocidos, también hemos apostado por las versiones veganas como el ragú de champiñones y nueces que os mostraba hace unos días. Con las cantidades de la receta original del ragú salen unas cuantas porciones por eso os recomiendo que lo congeléis y así lo tendréis listo para otras ocasiones como la de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>Papas bravas - Cocina Vital</title><link>https://www.cocinavital.mx/recetas/guarniciones/papas-bravas/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJp2y7XcHXQEn0aBXhTl9tUqGQgEKhAIACoHCAow2br7CjDRkvQCMO-k3QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:59:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinavital.mx/recetas/guarniciones/papas-bravas/2018/11/" target="_blank"&gt;Papas bravas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Vital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cocina Vital &gt; Botanas Papas bravas No hay mejor para acompañar tus platos fuertes esta navidad que unas ricas papas bravas, que también pueden usar como botana. ¡Fáciles de preparar! Votes: 1 Rating: 5 Rate this recipe! PUBLICIDAD Comparte INGREDIENTES Para 4 personas - 4 papas medianas - 1 Lt de Agua - 2 cucharadas de Aceite de Oliva - 1 Cebolla , en cuartos - 1 diente de Ajo , en trozos - 3 jitomates , en trozos - 1 cucharadita de Salsa Tabasco - 1 cucharada de Mayonesa - 1 cucharada de Azúcar - 1/4 taza de Vino blanco - 2 cucharadas de Paprika - sal y pimienta al gusto PROCEDIMIENTO - P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinavital.mx">Cocina Vital</source></item><item><title>Mujer irá a la cárcel por comer papas fritas en el supermercado sin haberlas pagado - La Raza Chicago</title><link>https://laprensafl.com/2018/11/30/mujer-ira-a-la-carcel-por-comer-papas-fritas-en-el-supermercado-sin-haberlas-pagado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9Vod9NFVCNwqo33y9g_UYqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMw4tCzAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laprensafl.com/2018/11/30/mujer-ira-a-la-carcel-por-comer-papas-fritas-en-el-supermercado-sin-haberlas-pagado/" target="_blank"&gt;Mujer irá a la cárcel por comer papas fritas en el supermercado sin haberlas pagado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el Irish Times, una mujer irlandesa que abrió una lata de Pringles en una tienda antes de pagarla fue encarcelada por causar daños en el tubo de papas. Después de que Kathleen McDonagh, de 25 años de edad, abriera el envase de papas mientras esperaba en la fila del autoservicio de una tienda Tesco en Cork, Reino Unido (de donde anteriormente había sido expulsada), fue sentenciada a dos meses de prisión por dañar el producto. McDonagh confesó a la corte que abrió la lata de patatas cuando vio que los responsables de seguridad se acercaban a ella. Así, aunque no le estaba permi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laprensafl.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Receta de Conejo con patatas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/29/receta-conejo-patatas-3407599</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEeOpK_-lvOP6EbMsR4UlQqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:04:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/29/receta-conejo-patatas-3407599" target="_blank"&gt;Receta de Conejo con patatas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un guisado de conejo con patatas ligero y nutritivo viene muy bien para combatir el frío invernal. La receta no presenta más complicaciones que la de respetar los tiempos de cocción. Además de consumirse guisada, la carne de conejo se adapta a diferentes formas de preparación. Bien condimentada con hierbas aromáticas, esta carne casi no necesita sal; esta es otra cualidad para cuidar la salud cardíaca y equilibrar la presión sanguínea. La carne de conejo es fuente de vitaminas del grupo B, buenas para aprovechar todos los nutrientes de los alimentos, aumentar la energía y mejorar el estado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Comer demasiadas papas a la francesa podría ser causa de muerte - InStyle México</title><link>https://instyle.mx/estilo-de-vida/wellness/2018/12/03/despues-de-esto-ya-no-queremos-comer-papas-a-la-francesa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIu9AbU3eN6wRN1r22ZecGIqGQgEKhAIACoHCAowiab7CjDl3vMCMOmuygU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:01:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://instyle.mx/estilo-de-vida/wellness/2018/12/03/despues-de-esto-ya-no-queremos-comer-papas-a-la-francesa/" target="_blank"&gt;Comer demasiadas papas a la francesa podría ser causa de muerte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InStyle México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siempre hemos sabido que las papas a la francesa no son la comida más saludable del mundo. Podríamos pensar que, al ser vegetales no tendrían nada malo. Sin embargo, estas bombas de almidón no son precisamente lo que tu cuerpo necesita. De todos los vegetales, las papas están entre los menos saludables, pues no tiene los nutrientes que tendrían las hojas verdes, por ejemplo. Lee: Las terribles grasas trans (y porqué deberías eliminarlas de tu dieta) Y si a eso sumamos la forma en que las comemos –fritas, con mucha sal, salsas procesadas y chile– el resultado es una catástrofe. Además, según...&lt;/p&gt;</description><source url="https://instyle.mx">InStyle México</source></item><item><title>Descubre la dieta de la patata para adelgazar - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/salud/2018/11/27/descubre-dieta-patata-adelgazar-3400222</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuZmx4U_d807xejf01XiE0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:27:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/salud/2018/11/27/descubre-dieta-patata-adelgazar-3400222" target="_blank"&gt;Descubre la dieta de la patata para adelgazar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada vez hay más personas que desean perder peso. Existen un amplio abanico de dietas, siendo la dieta de la patata una de las más populares que existen gracias a sus beneficios y resultados. Antes de hacer dieta, es imprescindible que vayamos a un nutricionista, dietista o médico para pautar el ritmo del programa de alimentación. Cómo es la dieta de la patata La dieta de la patata promete perder entre dos y tres kilos por semana. En el desayuno, se recomienda ingerir una infusión sin azúcar y una rebanada de pan integral con queso magro. En la merienda, lo mejor es consumir un yogur o una ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Aprende a preparar el sabroso rocoto relleno - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/rocoto-relleno-prepararlo-y-deleitate-su-sabor-noticia-404179</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxcnGk_1vKfzv9KaTVJ_LQqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:15:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/rocoto-relleno-prepararlo-y-deleitate-su-sabor-noticia-404179" target="_blank"&gt;Aprende a preparar el sabroso rocoto relleno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El rocoto relleno es un rico plato arequipeño que se basa en extraer sus semillas para rellenarlo con una especie de carne picada, antes de hornearlo con un poco de queso fresco. De acuerdo a una leyenda popular que circula en la Ciudad Blanca, este platillo fue creado por Manuel Masías, un chef de la localidad, que tuvo que bajar al infierno para recuperar el alma de su hija y a quien el diablo le dijo que se la daría si le realizaba una cena que lo dejara completamente satisfecho. Es así como el hombre pone manos a la obra y crea el delicioso rocoto relleno, comida que según el cuento tam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Doble premio para el hotel Abba en el concurso de tapas de la Hoya de Huesca - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/doble-premio-para-el-hotel-abba-en-el.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6E7Tiy9J_4ELJ-yrIApU0qGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/doble-premio-para-el-hotel-abba-en-el.html" target="_blank"&gt;Doble premio para el hotel Abba en el concurso de tapas de la Hoya de Huesca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'Mucha pas-ta', del Hotel Abba Huesca, ha obtenido el primer premio en el concurso Tapas 10 de la comarca de la Hora de Huesca, patrocinado por la Asociación Provincial de Hostelería y Turismo de Huesca, y recibirá un bono para asistir a los Talleres gastronómicos de la próxima edición. La tapa galardonada está elaborada con un guiso tradicional de ternasco IGP con patatas y vino tinto del Somontano, desmigado con todas sus verduras, las patatas y parte de su salsa hasta conseguir una mezcla homogénea, envuelta en pasta de canelón pasada por huevo, pan de panko y frita. El canelón, además, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Receta Pastel de pastor vegano - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/12/01/receta-pastel-pastor-vegano-3413618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsAmr5ntdMRDt0hf55v7jsqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 07:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/12/01/receta-pastel-pastor-vegano-3413618" target="_blank"&gt;Receta Pastel de pastor vegano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Originalmente, este plato se basa en un preparado de carne picada recubierto de puré de patatas. Siguiendo este modelo, a continuación veremos una versión vegana que resulta sana y queda deliciosa: pastel de pastor vegano. La receta es muy versátil en varios sentidos y ello le otorga practicidad. La base está elaborada aquí con lentejas, pero bien pueden usarse otro tipo de legumbres. Incluso soja texturizada. Es posible probar con diferentes hierbas y condimentos dependiendo del gusto. De esta manera, se tratará de una receta con toques diferentes cada vez. Lo bueno de este pastel de pasto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Con bacon todo es más sabroso: 9 recetas deliciosas para tirar la dieta por la ventana - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/209870/con-bacon-todo-es-mas-sabroso-9-recetas-deliciosas-para-tirar-la-dieta-por-la-ventana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEr4exESdtSaTwv5D6Lt-uMqGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:29:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/209870/con-bacon-todo-es-mas-sabroso-9-recetas-deliciosas-para-tirar-la-dieta-por-la-ventana" target="_blank"&gt;Con bacon todo es más sabroso: 9 recetas deliciosas para tirar la dieta por la ventana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;nelea33 vía Shutterstock El bacon es de los ingredientes más versátiles que podríamos encontrar: con la salvedad de los postres, lo podemos agregar a cualquier preparación: comidas principales, snacks, bocaditos... El bacon, incluso, puede formar parte de una dieta saludable. Aunque lo cierto es que estas 10 recetas con bacon sirven más para tirar la dieta por la ventana. 1. Aros de cebolla envueltos en bacon JW:zVqvCRC6 Ingredientes - 16 rebanadas de bacon - 1 1/2 tazas de azúcar morena - 100 g de cebolla en aros - 3 cucharadas de salsa picante 2. Bocaditos de pollo en bacon JW:gfnBAAcG In...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Receta de Patatas con pimentón - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-patatas-pimenton-3402460</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpo2-EsxdqUINaBJPwHV74qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-patatas-pimenton-3402460" target="_blank"&gt;Receta de Patatas con pimentón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las patatas con pimentón son un perfecto acompañamiento que hará las delicias de cualquier amante de este ingrediente. Uno de los alimentos imprescindibles en cualquier cocina son las patatas. Se trata de un complemento a carnes, pescados y verduras que convierte un plato convencional en completo. Conseguir cocinarlas con un sabor y color intensos será posible gracias a un poco de pimentón de la vera. Este oro culinario de color rojo es un indispensable de cualquier despensa que consigue crear platos de excepción. Toma nota de unas patatas de lo más deliciosas que se prepararan en un tiempo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Fado al plato - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagFUi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQMPXr0CPEWhyC1KV4Np40qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMKP_rAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagFUi" target="_blank"&gt;Fado al plato&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Descubrimientos y conquistas marcaron la historia de la cocina de Portugal. El intercambio de ingredientes y técnicas, propiciado por sus navegantes, benefició a todos los involucrados. La papa, por ejemplo, llegó de América para quedarse en casi todo plato portugués; el tempura, originario de aquel país europeo, fue adoptado con gusto por los japoneses. De América, llegaron también hasta las costas portuguesas la piña, el jitomate y el maíz, este último básico en la broa de milho, pan que acompaña al caldo verde, emblema de Portugal, hecho con col berza, papa y chorizo. Martha Rose, en su ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Receta de Pulpo en aceite - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/25/receta-pulpo-aceite-3390168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-VGal7G2-f3xdmdtAXENEqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 17:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/25/receta-pulpo-aceite-3390168" target="_blank"&gt;Receta de Pulpo en aceite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay días en los que tenemos ganas de preparar algo diferente en la cocina. Para estos casos, el pulpo en aceite que vemos a continuación es una excelente opción. Además de sano y rico, incorpora un ingrediente que siempre mejora y realza los platos: el pulpo. Esta elaboración es muy fácil de hacer y el resultado es de verdad delicioso. Las recetas de cocina que llevan pulpo generalmente son una garantía de buen sabor y buena mesa. Esta preparación en particular es además muy sencilla, de manera tal que en pocos minutos es posible presentar un buen plato. Ya sea congelado o no, es importante...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Descubre por qué necesitas picar las papas enteras antes de hornearlas - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/tips/como-hornear-papas-enteras</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJnxz4pj9Xi6ze6sGHeavAqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/tips/como-hornear-papas-enteras" target="_blank"&gt;Descubre por qué necesitas picar las papas enteras antes de hornearlas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Descubre por qué necesitas picar las papas enteras antes de hornearlas Muchas personas suelen picar o pinchar las papas antes de hornearlas, pues de no hacerlo podríamos provocar una tragedia. Entonces hoy, te revelaremos cómo hornear papas enteras para que nunca más tengas problemas. De acuerdo con la sabiduría de las abuelas, basta con realizar solo algunos agujeros con el tenedor a una papa para que el vapor escape mientras se cocina. Sin embargo, para comprobar si esto era cierto o no, en Food52 consultaron a Brennan Smith, miembro de la Escuela de Ciencia de los Alimentos de la Univers...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Aprende a hacer la madre de todas las tortillas de papa con un chef español - VIX Español</title><link>https://www.vix.com/es/comida/210530/aprende-a-hacer-la-madre-de-todas-las-tortillas-de-papa-con-un-chef-espanol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvNsT37l-JxKLkHFTbMkD8qGQgEKhAIACoHCAow38f7CjDuvvQCMICd5wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:46:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/es/comida/210530/aprende-a-hacer-la-madre-de-todas-las-tortillas-de-papa-con-un-chef-espanol" target="_blank"&gt;Aprende a hacer la madre de todas las tortillas de papa con un chef español&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plateresca/Shutterstock No es ningún secreto que los españoles saben comer bien. Su dieta de jamón serrano, aceite de oliva y tapas ya me está dando hambre de solo pensarlo. Pero el que quizás es su plato más consumido fuera de sus fronteras, la tortilla de papas (o «tortilla de patatas», para ellos), sorprende por su simplicidad. Con tan solo tres ingredientes logran un manjar que atraviesa países y generaciones. No busques más, porque no vas a encontrar nada mejor. Es aquí. A continuación te pasamos los mejores consejos para hacer tortilla de papas, de la mano de un chef español. Receta d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Español</source></item><item><title>Sartén de Fajitas de Ternera y Papas Gajo - Chef Oropeza</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=PExjE9O6w0o</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4PT8lpp-v_Ei9fF4MrHUkqGQgEKhAIACoHCAowr47_CjCHjvgCMPLg5AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:44:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PExjE9O6w0o" target="_blank"&gt;Sartén de Fajitas de Ternera y Papas Gajo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Chef Oropeza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si no tienes mucho tiempo para cocinar está receta es perfecta para ti, solo necesitas papas y ternera para preparar este platillo espectacular. Receta aquí: https://cheforopeza.com.mx/sarten-de-fajitas-de-ternera-y-papas-gajo ¿Todavía no estas inscrito a mi canal de YouTube? ►► http://chefo.mx/rCFm30gX79p Conecta conmigo en mis redes sociales: Facebook: http://facebook.com/cheforopeza/ Twitter: http://twitter.com/chef_oropeza Instagram: http://instagram.com/chef_oropeza G+: http://plus.google.com/+ChefOropeza ¿Buscas aún más? Entra a http://www.cheforopeza.com.mx&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Chef Oropeza</source></item><item><title>Lomo de Cerdo Hojaldrado - Kiwilimon</title><link>https://www.kiwilimon.com/receta/carnes-y-aves/cerdos/lomo-de-cerdo/lomo-de-cerdo-hojaldrado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs-NO5QWtSLod_EbQQPc6sqGQgEKhAIACoHCAowzsj-CjC64fYCMM7q3gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:08:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kiwilimon.com/receta/carnes-y-aves/cerdos/lomo-de-cerdo/lomo-de-cerdo-hojaldrado" target="_blank"&gt;Lomo de Cerdo Hojaldrado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kiwilimon&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Receta completa: Lomo de Cerdo Hojaldrado Ingredientes: 2 tazas de vino blanco para la marinada 1 cucharada de jugo de limón amarillo para la marinada 2 cucharadas de mostaza Dijon para la marinada 1 cucharada de azúcar para la marinada 2 cucharadas de tomillo seco para la marinada 1/4 de taza de aceite de oliva para la marinada 2 cucharadas de paprika para la marinada 3 cucharadas de ajo finamente picado, para la marinada suficiente de sal para la marinada suficiente de pimienta para la marinada 1 pieza de lomo de cerdo limpio suficiente de agua para el puré de papa 4 piezas de papa para e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kiwilimon.com">Kiwilimon</source></item><item><title>Pasión por la cocina: Pollo, ají y papa - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/multimedia/Pasion-por-la-cocina-Pollo-aji-y-papa-20181126-0031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKVI0Fz6XFbJ4lYWfBwC5wqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/multimedia/Pasion-por-la-cocina-Pollo-aji-y-papa-20181126-0031.html" target="_blank"&gt;Pasión por la cocina: Pollo, ají y papa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Trucha con costras de papas: receta de Emma Leiva - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/yo-como/recetas/trucha-con-costras-de-papas-receta-de-emma-leiva-CE6024150</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCoJxWrzDNVGR70zIJ1PwEqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMIXn7QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:24:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/yo-como/recetas/trucha-con-costras-de-papas-receta-de-emma-leiva-CE6024150" target="_blank"&gt;Trucha con costras de papas: receta de Emma Leiva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cocinero neuquino lo enseñó a hacer en la última edición de la feria Yo Como, en Neuquén.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>El riesgo poco conocido de las papas fritas: son "bombas de almidón" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2018/11/29/el-riesgo-poco-conocido-de-las-papas-fritas-son-bombas-de-almidon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoE_7crThjYJflAsow08k0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2018/11/29/el-riesgo-poco-conocido-de-las-papas-fritas-son-bombas-de-almidon/" target="_blank"&gt;El riesgo poco conocido de las papas fritas: son "bombas de almidón"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lejos de ser alimentos saludables, las papas fritas son "bombas de almidón", asegura un experto. La creencia más difundida es que si la papa es un vegetal, debe ser buena porque los vegetales son buenos. Pero no es así. Las papas se encuentran al final de la lista de los vegetales saludables, reporta The New York Times, porque carecen de los compuestos y los nutrientes comunes en los vegetales verdes. Es Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiología y Nutrición de la Escuela de Salud Pública de Harvard, quien las llama "bombas de almidón". "Si usted toma una papa, la pela (y así le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Receta de Paté de bacalao - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-pate-bacalao-3403633</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRXU9x9qJU9ejPMowJ4OcUqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:15:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/28/receta-pate-bacalao-3403633" target="_blank"&gt;Receta de Paté de bacalao&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El paté de bacalao es una excelente opción para sorprender a invitados, sobre tostadas o galletas saladas. El bacalao es un alimento versátil que admite infinidad de preparaciones. El paté queda riquísimo y sutil; incluso quienes no gustan del pescado, quedan fascinados por su sabor. No importa la forma de preparación, el pescado no puede faltar en una dieta saludable y equilibrada. La carne de bacalao es sabrosa, con una textura agradable al paladar, muy apreciada en las cocinas de todo el mundo. El bacalao, reúne muchos beneficios para la salud, no contiene calorías, pero sí gran cantidad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>“El Chapo” también tendrá banquete de Thanksgiving en su celda - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/11/22/el-chapo-tambien-tendra-banquete-de-thanksgiving-en-su-celda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVKu1uf3VNvNmS-O433G-wqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMwtv-ZAg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/11/22/el-chapo-tambien-tendra-banquete-de-thanksgiving-en-su-celda/" target="_blank"&gt;“El Chapo” también tendrá banquete de Thanksgiving en su celda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Joaquín “El Chapo” Guzmán está pasando el día de Acción de Gracias en su celda en el ala de máxima seguridad del Centro Correccional Metropolitano de Manhattan, donde podrá comer un verdadero banquete, según un portavoz de la Oficina de Prisiones. El jefe del narcotráfico mexicano se mantiene en régimen de aislamiento durante los próximos cinco días, mientras su juicio por narcotráfico en Brooklyn se encuentra en pausa. Ello implica 23 horas diarias en una habitación pequeña y sin ventanas, y una sóla hora de recreación solitaria. El reputado líder del Cartel de Sinaloa es un fanático del p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Receta de Cabrito al horno con patatas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/24/receta-cabrito-horno-patatas-3387378</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZFBNyJL-b0Q0Pdjjg8R20qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/24/receta-cabrito-horno-patatas-3387378" target="_blank"&gt;Receta de Cabrito al horno con patatas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cabrito al horno con patatas es una maravillosa opción para cocinar una cena o comida navideña que acabará en aplausos y felicitaciones. Se trata de un tipo de carne muy tierna que combinará a la perfección con cualquier ingrediente. En este caso lo acompañaremos de unas clásicas patatas panadera que serán las coprotagonistas del plato sin eclipsar la carne del cabrito. La ventaja principal de estas recetas es que son muy sencillas de cocinar y no requieren un gran nivel de técnica, cualquiera puede crear un plato de restaurante en unos minutos. Toma nota de cómo se prepara paso a poso ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Este secreto te ayudará a freír camotes y hacerlos la mejor botana del mundo - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/botana/camote-como-papas-fritas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHENbKGdhExJZBo19Hn4_r8qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:39:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/botana/camote-como-papas-fritas" target="_blank"&gt;Este secreto te ayudará a freír camotes y hacerlos la mejor botana del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Camote frito El camote como papas fritas es delicioso, cuando está bien hecho, claro está. Me ha pasado muchas veces que al intentar freir el camote, queda aguado, frágil y débil, pero nunca como una buena botana de camote crujiente y rico. El camote dulce puede comerse de muchas maneras y resulta ser una botana mucho más saludable que algunos otros vegetales, pero ¿cómo hacer que el camote quede como las papas fritas? Aquí está el secreto. Las papas fritas para que queden perfectas necesitan maicena, sí, maicena, este ingrediente hace que queden crocantes por fuera y suaves por dentro, ¡de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Los trucos para cocinar la tortilla de patata perfecta - Noticias de España</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/19/los-trucos-para-cocinar-la-tortilla-de-patata-perfecta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhKMWrLc3uEmyXLo6SO0gIqGQgEKhAIACoHCAowuNX6CjDPwugCMPydvgU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:34:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/19/los-trucos-para-cocinar-la-tortilla-de-patata-perfecta/" target="_blank"&gt;Los trucos para cocinar la tortilla de patata perfecta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Última Hora Los trucos para cocinar la tortilla de patata perfecta Si pensamos en un clásico de las tapas españolas, uno será sin duda el pincho de tortilla de patata, un manjar elaborado con dos productos básicos y baratos -huevo y patata- que se convierten en el rey de la mesa en cualquier reunión de amigos. Ya sea con cebolla o sin ella, cuajada o casi líquida, la preparación de este plato requiere experiencia, práctica y no caer en fallos comunes como la elección de la materia prima o la relación en las cantidades de los ingredientes. Estos son algunos de los trucos más comunes. La elec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">Noticias de España</source></item><item><title>Alubias blancas guisadas con patatas y chorizo - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/alubias-blancas-guisadas-con-patatas-y-chorizo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcC4ISWQVVHHZctW5NTBNYqGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 09:00:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/alubias-blancas-guisadas-con-patatas-y-chorizo/" target="_blank"&gt;Alubias blancas guisadas con patatas y chorizo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahora con los días de frío y lluvia bien apetece un caldito calentito y con cuerpo ¿verdad? Pues aprovecharemos hoy nuestra thermomix para preparar un cremoso guiso de judías blancas estofadas con patatas y chorizo, una estupenda receta express, de esas que tanto nos gustan y que tendremos lista en menos de 30 minutos. Para que sea express, obviamente tendremos que utilizar legumbres ya cocidas (las que llamamos “de bote”) pero que son igualmente deliciosas y que nos pueden ser bien útiles en estos casos. En mi casa siempre tengo un bote de lentejas, garbanzos y alubias bien para ensaladas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>Tortilla de patata con queso de cabra - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/19/tortilla-patata-queso-cabra-3368205</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaRL8q_OnWZc_Zh4EOkhjoqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/19/tortilla-patata-queso-cabra-3368205" target="_blank"&gt;Tortilla de patata con queso de cabra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este plato tradicional de la gastronomía española siempre resulta deliciosa para un bocado a cualquier hora. Con o sin cebolla, lo cierto es que esta tortilla de patata con queso de cabra es una delicia más allá de este dilema. En esta elaboración, se muestra paso a paso la manera de elaborar una receta que sigue las convenciones del plato típico. Pero con un ingrediente estrella que realza su sabor y le otorga un toque especial: el queso de cabra. El queso de cabra es un ingrediente muy valorado en la gastronomía y aceptado en todas las mesas. Si la tortilla de patatas por sí misma tiene e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Hamburguesas, sándwiches y papas fritas: los preferidos de los consumidores en los food trucks - infobae</title><link>https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/26/hamburguesas-sandwiches-y-papas-fritas-los-preferidos-de-los-consumidores-en-los-food-trucks/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrORWnli6qM2tbrENMTJZoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:01:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/tendencias/2018/11/26/hamburguesas-sandwiches-y-papas-fritas-los-preferidos-de-los-consumidores-en-los-food-trucks/" target="_blank"&gt;Hamburguesas, sándwiches y papas fritas: los preferidos de los consumidores en los food trucks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los food trucks, presentes en los mayores eventos culinarios como Leer y Comer (Guille Llamos) Están presentes en cada vez más eventos al aire libre. Coparon plazas y predios de la ciudad con sus ofertas dulces y saladas. Son la alternativa gourmet a la comida rápida tal como se la conocía hasta ahora. Los food trucks son tendencia y un relevamiento quiso conocer qué es lo que más se busca, qué se consume, en qué contexto y la frecuencia con la que se visitan. Para comenzar, el 70% de los consultados probó la comida rápida en estos camiones. Los productos más consumidos son las hamburguesas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Puré de papa a la Debayle| Martha Debayle - Martha Debayle</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=mNYYGKM-neo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeMMs9evFMuB0F1lYjXCjEqGQgEKhAIACoHCAownsn7CjCnuPQCMOqr0wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=mNYYGKM-neo" target="_blank"&gt;Puré de papa a la Debayle| Martha Debayle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Martha Debayle&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para que en sus próximas reuniones se luzcan, chequen mi receta para hacer puré de papa, heredada por mi mamá y mi abuela, les va a fascinar. Ingredientes: Papas Mantequilla Leche Sal Fundadora de Media Marketing Knowledge Group, conductora de radio y muchas cosas más. Suscríbete a mi canal: https://goo.gl/w36VRP Pareja, familia, trabajo, salud, dinero, música y mucho más todos lo podcast de mi programa de radio: http://goo.gl/DguRzc Más en mi página: http://www.marthadebayle.com/ Facebook: https://goo.gl/4ibbhd Twitter: https://goo.gl/CJ0R0y Spotify: https://goo.gl/DRoA5Q&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Martha Debayle</source></item><item><title>Ensalada templada de sepia y patata - Thermorecetas</title><link>https://www.thermorecetas.com/ensalada-templada-de-sepia-y-patata/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQH970ppTOSSEB0oF70BgoqGQgEKhAIACoHCAow4O2hCTDCoJcCMObLvgM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thermorecetas.com/ensalada-templada-de-sepia-y-patata/" target="_blank"&gt;Ensalada templada de sepia y patata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thermorecetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Id sacando el varoma que vamos a preparar una ensalada templada de sepia y patata de lo más original. Veréis todos los pasos en el vídeo que encontraréis al final de la receta. La aliñaremos con una salsita deliciosa con sabor a mandarina. Junto a la patata vamos a poner unas lonchas de coliflor. Puede parecer extraño pero veréis qué bien queda. ¿Que no tenéis coliflor? Pues poned otra verdura que os guste: brócoli, pimiento… lo que mejor os encaje. Y si luego, ya en crudo, os apetece añadir unos tomatitos cherry aportaréis también color y un toque fresco al plato. Es una ensalada así que n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thermorecetas.com">Thermorecetas</source></item><item><title>Portugal: Tierra de sabor - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1546758&amp;lcmd5=3cd7131d89196e3d9f61a3543f4067bf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyFgftheY62VdSJ9Cf2ilYqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMKLcxgM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1546758&amp;lcmd5=3cd7131d89196e3d9f61a3543f4067bf" target="_blank"&gt;Portugal: Tierra de sabor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los descubrimientos y conquistas de nuevos territorios alrededor del mundo han marcado la historia de la cocina de Portugal. El intercambio de ingredientes y técnicas benefició a todas las partes involucradas, como la papa, que llegó de América y es indispensable en casi todo plato portugués, o el tempura, que tiene origen en el país europeo y que los japoneses han hecho suyo. "En los siglos 15 y 16 Portugal fue el mayor imperio de navegantes. A Japón le llevó el tempura, pues los misioneros lo hacían con ejotes y era lo que comían en Cuaresma. También llegaron especias como pimienta; el pi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Patatas fritas belgas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/21/patatas-fritas-belgas-3374484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeChIa8xxjfoVC4bMDnOhQqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:44:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/21/patatas-fritas-belgas-3374484" target="_blank"&gt;Patatas fritas belgas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las patatas fritas belgas tienen un secreto que las convierte en las favoritas de millones de personas alrededor del mundo. Son crujientes, doradas, y cremosas por dentro. Lo que las hace tan especiales es su forma de cocción ¡Se fríen dos veces! Las patatas fritas tienen una historia curiosa dentro de la gastronomía ¿Cómo llegaron a ser tan famosas? La receta original se la disputan Francia y Bélgica. Los belgas dicen que los campesinos de bajos recursos pescaban pequeños peces en los lagos y los freían en aceite y grasa. Esa era su comida todos los días. Cuando los lagos se congelaban dur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Receta de Puchero canario - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/26/receta-puchero-canario-3393313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6n9BfYBp2AkUjvdfKmxJ0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:38:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/26/receta-puchero-canario-3393313" target="_blank"&gt;Receta de Puchero canario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El puchero canario, un plato tradicional de la cocina ibérica, es una de las mejores opciones de recetas para comer con cuchara. Está lleno de color y sabor gracias a los diferentes tipos de hortalizas, carnes y legumbres que lleva. Aunque no lo parezca, es una receta ligera, perfecta para disfrutar los primeros días de otoño, y también durante la época invernal, con las bajas temperaturas. El plato tiene origen rural. Los campesinos lo crearon juntando en una olla los productos que obtenían de la granja y huerta de la familia. Tiempo después, debido a su elaboración tan trabajosa, se convi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>7 recetas de purés dulces y salados para Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-de-pure-para-acompanar-el-pavo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFiLona9D_Jvrf_I_aJpC0qGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:19:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-de-pure-para-acompanar-el-pavo" target="_blank"&gt;7 recetas de purés dulces y salados para Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 recetas de purés dulces y salados para Navidad Estamos cada vez más cerca de las festividades decembrinas y si quieres sorprender a tus seres queridos en la cena de este año, te sugerimos preparar alguna de estas recetas de puré para acompañar el pavo, ¡son deliciosas y muy fáciles de hacer! (Da clic en cada título para conocer las recetas e ingredientes completos). 1. Puré de manzana ¡en imicroondas! Esta receta de puré de manzana casero es maravillosa y lo mejor: ¡se prepara en microondas! 2. Puré de papa al horno perfecto Sorprende a tus invitados con el puré de papá más quesoso de tod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Patatas a la marinera - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/15/patatas-marinera-3355059</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsotjuEudqFf6sgqH7GJd8qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:54:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/15/patatas-marinera-3355059" target="_blank"&gt;Patatas a la marinera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La combinación de patatas con marisco o pescado es una opción ideal para disfrutar de un plato de cuchara. Es el caso de estas deliciosas patatas a la marinera. El secreto de los guisados es, además de la calidad de los ingredientes, el tiempo de cocción. Para que el sabor se realce y los sabores se impregnen, es importante cocer a fuego suave durante el tiempo adecuado. Es decir, no acelerar la cocción sino elaborar el plato dándole su tiempo. Las patatas a la marinera pueden hacerse con diversos tipos de pescados y mariscos, dependiendo del gusto. Aquí se acompañan de gambas y mejillones,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Aprende la receta de la deliciosa papa rellena - Peru.com</title><link>https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/papa-rellena-delicioso-aperitivo-criollo-video-noticia-288501</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXONIih1TLpuWxVGzSqphMqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/papa-rellena-delicioso-aperitivo-criollo-video-noticia-288501" target="_blank"&gt;Aprende la receta de la deliciosa papa rellena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La papa rellena es un potaje que se prepara en diversas partes del mundo y en el Perú es uno de los platillos más populares de su gastronomía, ya que se prepara de manera rápida. Este tiene como ingrediente principal a la papa, la cual junto a la carne, aceituna, huevo, entre otros ingredientes picados hace que su sabor deleite el paladar de todo aquel que lo prueba. Para que disfrutes esta delicia junto a tu familia y amigos, a continuación te damos su receta. Algunas personas suelen disfrutar de este platillo con arroz y salsa criolla. (Foto: iStock) Ingredientes: - 1/2 Kilo de papa blanc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>7 recetas con puré de papa para la cena de Navidad - Cocina Delirante</title><link>https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-con-pure-de-papa-para-navidad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIrohAHXaYrv4gDZqEpeZoqGQgEKhAIACoHCAow44T0CjD87tQCMKPyzAM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:31:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinadelirante.com/guarnicion/recetas-con-pure-de-papa-para-navidad" target="_blank"&gt;7 recetas con puré de papa para la cena de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Delirante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 recetas con puré de papa para la cena de Navidad La Navidad llegó y es momento de alistar todo para consentir a nuestra familia, si aún no sabes qué cocinar, te comparto varias recetas con puré de papa para la cena navideña. DA CLIC EN CADA TÍTULO PARA DESCUBRIR LAS RECETAS COMPLETAS: 1.PASTEL DE PURÉ DE PAPA RELLENO DE QUESO MANCHEGO Nada más quesoso y sabroso que este pastel de puré de papa con queso, ¡qué delicia! 2. PICADILLO CON PURÉ DE PAPA GRATINADO Este picadillo es una total sabrosura, ya que conserva lo tradicional con un toque innovador gracias al puré de papa gratinado. 3. LAS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinadelirante.com">Cocina Delirante</source></item><item><title>Guiso de patatas con langostinos - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/16/guiso-patatas-langostinos-3358138</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVSIZ_kDLlwDr-B4Sq6kpUqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/16/guiso-patatas-langostinos-3358138" target="_blank"&gt;Guiso de patatas con langostinos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando se inicia el invierno y llegan las bajas temperaturas, se hacen necesarios platos que hagan entrar al cuerpo en calor y aumenten la ingesta de calorías. Este guiso de patatas con langostinos es una de esas recetas ideales para ofrecer al cuerpo un buen número de nutrientes y también de intenso sabor a mar. Este plato marida muy bien con un vino blanco joven que no tape el sabor de los langostinos. Para que el resultado sea óptimo, es necesario usar mariscos frescos; de esa forma, el guiso tendrá un mejor sabor. La frescura también hace que se aprovechen los nutrientes de estos frutos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Pizza de salami sobre lecho de patatas fritas - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/18/pizza-salami-sobre-lecho-patatas-fritas-3364334</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHII9QoSmZqCrNwzc8DE9kYqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:30:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/18/pizza-salami-sobre-lecho-patatas-fritas-3364334" target="_blank"&gt;Pizza de salami sobre lecho de patatas fritas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pizza de salami sobre lecho de patatas fritas es un capricho de esos que apetecen de vez en cuando, un alimento para el cuerpo y el alma que nos hará disfrutar del placer de la comida de un modo distinto. Preparar una pizza que tenga como base unas deliciosas patatas fritas ya es una auténtica declaración de intenciones. Si, además, cubrimos esta base de gloria de la mano de un exquisito salami o embutido que nos guste, tendremos casi listo un plato realmente extraordinario. Toma nota de la mejor pizza que existe, no apta para todos los públicos, solo para amantes de la comida rápida cas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Patatas guisadas con huevo - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/recetas/2018/11/14/patatas-guisadas-huevo-3350568</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhyJNgg3itCI5gxIwM-nG0qGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:49:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/recetas/2018/11/14/patatas-guisadas-huevo-3350568" target="_blank"&gt;Patatas guisadas con huevo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se trata de un verdadero placer el cocinado de este tipo de recetas tradicionales y sabrosas. A continuación, veremos cómo paso a paso cómo hacer patatas guisadas con huevo, un plato contundente y sencillo. Los guisos de patatas son los protagonistas cuando bajan las temperaturas, por su toque enérgico y cálido. Cuando se desea cocinar un buen plato y no se dispone de mucho tiempo, estas patatas guisadas con huevo son ideales. Para disfrutar de su sencillez, los ingredientes deben ser de buena calidad y se debe prestar atención a la cocción. Es mejor utilizar un fuego suave y que se haga de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Pastes de papa con carne - Cocina Vital</title><link>https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/pastes-de-papa-con-carne/2018/11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRPVtF-Qh2x6qRqB6ro00oqGQgEKhAIACoHCAow2br7CjDRkvQCMJ-l3QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:31:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/pastes-de-papa-con-carne/2018/11/" target="_blank"&gt;Pastes de papa con carne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cocina Vital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cocina Vital &gt; Carnes y Aves Pastes de papa con carne Si eres amante de las empanadas, seguro esta original receta de Pastes de papa con carne típica de Hidalgo te encantará, ¡tienes que prepararla! Votes: 1 Rating: 5 Rate this recipe! PUBLICIDAD Comparte INGREDIENTES Para 4 personas - 460 g Harina - 1 Huevo - 155 g Manteca de Cerdo - 250 ml Pulque Para el relleno - 300 g Filete de res , finamente picado - 1/4 Cebolla , picada - 2 tazas Poro , fileteado - 2 tazas Papas , rallada - 2 Chiles verdes , finamente picados - 2 cucharadas Aceite - Sal y pimienta al gusto PROCEDIMIENTO - COLOCA en u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cocinavital.mx">Cocina Vital</source></item></channel></rss>