{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR2d6Ylc0eVh4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:14:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares was offered to reinforce the University of Chile - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/cesar-pinares-fue-ofrecido-para-reforzar-a-universidad-de-chile-2916981",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:45 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "As\u00ed lo inform\u00f3 La Tercera que adem\u00e1s detalla que la dirigencia azul est\u00e1 avanzando en la llegada del volante Claudio Sep\u00falveda, jugador formado en la UC y ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares pointed to B &amp; B after Colo Colo&#39;s exit: &quot;Solo Mosa &#39;banked&#39; me from start to finish&quot; - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/2018/12/05/cesar-pinares-apunto-contra-byn-tras-salida-de-colo-colo-solo-mosa-me-banco-de-principio-a-fin.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 11:06:35 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El mediocampista nacional C\u00e9sar Pinares lament\u00f3 no poder seguir en Colo Colo de cara a la temporada 2019, luego que..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares: &quot;I never had the backing of the new board, only Mosa banked me&quot; - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/cesar-pinares-nunca-tuve-respaldo-del-nuevo-directorio-solo-mosa-me-banco/430969/",
            "pub_date": "2018-12-05 03:06:54 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El seleccionado chileno deber\u00e1 buscar club tras no extender su v\u00ednculo con los albos, en una temporada en la que nunca pudo consolidarse como titular."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares: I never had the backing of the new board, only Mosa banked me - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/cesar-pinares-nunca-tuve-el-respaldo-del-nuevo-directorio-solo-mosa-me/2018-12-05/080945.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Tras su salida de Colo Colo, el mediocampista siente que no tuvo apoyo desde ByN."
        },
        {
            "title": "Colo Colo is a chaos: Pinares points to B &amp; N for its exit and details of the Lucas Barrios case are revealed - El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/deportes/2018/12/05/colo-colo-es-un-caos-pinares-apunta-a-bn-por-su-salida-y-se-ventilan-detalles-del-caso-lucas-barrios/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:01:23 GMT",
            "source_nm": "The Dynamo",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "A pesar de que a comienzos de a\u00f1o Colo Colo luch\u00f3 bastante para concretar el fichaje de C\u00e9sar Pinares, el volante no seguir\u00e1 en el cuadro albo la pr\u00f3xima ..."
        },
        {
            "title": "Barrios and Pinares lead list of cut for Colo Colo 2019 - AS Chile",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/03/futbol/1543867832_860428.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:46:00 GMT",
            "source_nm": "AS Chile",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "Adem\u00e1s de Gonzalo Fierro, C\u00e9sar Pinares y Pablo Soto no renovar\u00e1n contrato en Colo Colo. El paraguayo, en tanto, no convenci\u00f3 a ByN y se va tras 6 meses."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares says goodbye to Colo Colo and recognizes that he would play in the U: &quot;I&#39;m a professional&quot; - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/cesar-pinares-se-despide-triste-de-colo-co/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:48:29 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Fue uno de los fichajes que se pelearon palmo a palmo Colo Colo y la U en enero pasado. Al final, fue el cuadro popular el que se qued\u00f3 con C\u00e9sar Pinares, talentoso volante que luego de un paso por Al-Sharjah de Emiratos \u00c1rabes, volvi\u00f3 a Chile con una mochila cargada de sue\u00f1os, lo que se rompieronlamentablemente luego de una temporada con altibajos, un a\u00f1o m\u00e1s lleno de pena que de gloria y que termina con la noticia que debe emigrar de Pedrero. Consultado por el Diario La Tercera si jugar\u00eda en el archirrival de los Albos, el formado en Uni\u00f3n Espa\u00f1ola no se hizo problemas. \"Yo soy profesiona..."
        },
        {
            "title": "JL Villanueva played it all with the future of Jaime Vald\u00e9s: &quot;This week ends his contract with Colo Colo&quot; - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/jl-villanueva-se-la-jug-toda-con-el-futuro/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:48:11 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Las salidas en Colo Colo est\u00e1n a la orden del d\u00eda. Ya se fueron Gonzalo Fierro, C\u00e9sar Pinares y Lucas Barrios, todos lanzando dardos para distintas direcciones del Monumental. Y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se puede sumar otro peso pesado: Jaime Vald\u00e9s. Seg\u00fan informaci\u00f3n de Pauta de Juego, de radio Pauta, el P\u00e1jaro est\u00e1 cerca de regresar a su cuna de origen. \u201cJaime Vald\u00e9s est\u00e1 a detalles de ser jugador de Palestino. En su renovaci\u00f3n ten\u00eda cosas comprometidas como un partido de despedida y otras cositas, pero est\u00e1 a detalles de irse a Palestino\u201d, inform\u00f3 Coke Hevia en dicho programa. Ante esto, Jos\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Jos\u00e9 Luis Villanueva anticipates the future of Jaime Vald\u00e9s in Colo Colo: &quot;From here to Friday he disconnects&quot; - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/jose-luis-villanueva-anticipa-el-futuro-de/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:45:28 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El ambiente en Colo Colo no es de los mejores y hay cuatro jugadores que han dejado la instituci\u00f3n de manera oficial. Se trata de Pablo Soto, Gonzalo Fierro, C\u00e9sar Pinares y Lucas Barrios, estos tres \u00faltimos con palabras en contra de Blanco & Negro y la directiva. La poda en Macul seguir\u00e1 y habr\u00e1n muchos futbolistas que tendr\u00e1n que abandonar Colo Colo por la puerta chica. Uno de ellos puede ser Jaime Vald\u00e9s, quien tiene contrato hasta finales del 2019, pero seguir\u00e1 el paso de sus compa\u00f1eros y se ir\u00e1 de Macul. Jaime Vald\u00e9s y Papa Francisco - 1RedgolJaime Vald\u00e9s y Papa Francisco - 2Redgol As\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Espina and the future 2019: &quot;We have decided to negotiate the continuity of Julio Barroso and Agust\u00edn Ori\u00f3n&quot; - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/marcelo-espina-y-el-futuro-2019-hemos-deci/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:03:03 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Marcelo Espina afront\u00f3 a los medios para analizar lo que se viene de Colo Colo el a\u00f1o 2019. El director deportivo de Blanco & Negro dej\u00f3 en claro las posibles renovaciones y enumer\u00f3 a los jugadores que no seguir\u00e1, por ahora, en el Cacique. En primera instancia, el \u00eddolo colocolino coment\u00f3 que los referentes Agust\u00edn Ori\u00f3n y Julio Barroso est\u00e1n negociando sus renovaciones. \"El directorio ha decidido la continuidad de Julio Barroso y Agust\u00edn Ori\u00f3n y ya se trabaja en eso. Est\u00e1 la voluntad de ambas partes, pero a\u00fan no hay un acuerdo, est\u00e1n las negociaciones\", explic\u00f3. Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a las no..."
        },
        {
            "title": "Brayan V\u00e9jar will leave Colo Colo, leave on loan and Palestino, Huachipato and Everton are options - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/brayan-vjar-dejar-colo-colo-partir-a-prsta/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:00:37 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "El proceso de cambios en Colo Colo sigue viento en popa y ayer fue un d\u00eda de noticias importantes en las dependencias de Macul. C\u00e9sar Pinares, Pablo Soto Soto, Gonzalo Fierro y Lucas Barrios no formar\u00e1n parte del Cacique en el a\u00f1o 2019. Hoy, seg\u00fan inform\u00f3 Christopher Brandt en Radio Bio Bio, otro que seguir\u00e1 formando parte de Colo Colo pero partir\u00e1 a pr\u00e9stamo es Brayan V\u00e9jar. El volante colocolino no estuvo a la altura del plantel y no fue considerado por Pablo Guede y H\u00e9ctor Tapia. Los equipos que podr\u00edan optar por conseguir el pr\u00e9stamo del jugador colocolino ser\u00edan Palestino de Ivo Basay,..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Pinares also left Colo Colo: his contract was not renewed and he will look for a new destination - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/csar-pinares-tambin-se-fue-de-colo-colo-no/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:14:26 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Termin\u00f3 el Campeonato Nacional y comenzaron los movimientos en Colo Colo, partiendo por las salidas de Gonzalo Fierro y Lucas Barrios. Pero tambi\u00e9n otros abandonaron el Monumental. Es el caso de C\u00e9sar Pinares, quien termin\u00f3 su contrato y no ser\u00e1 renovado, mismo caso que Pablo Soto, tercer arquero. El zurdo lleg\u00f3 a principios de a\u00f1o tras autodespedirse de su club en Emiratos \u00c1rabes Unidos y un litigio que termin\u00f3 en la FIFA, pero no logr\u00f3 trascender. El adi\u00f3s de Fierro - 1DalealboEl adi\u00f3s de Fierro - 2DalealboEl adi\u00f3s de Fierro - 3DalealboEl adi\u00f3s de Fierro - 4DalealboEl adi\u00f3s de Fierro - 5D..."
        },
        {
            "title": "Jorge Ampuero goes hurt of Uni\u00f3n Espa\u00f1ola: &quot;I did everything possible to continue, but they never called me&quot; - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/jorge-ampuero-se-va-dolido-de-union-espano/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:16:45 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El experimentado defensa de 31 a\u00f1os, Jorge Ampuero, encabeza las partidas de Uni\u00f3n Espa\u00f1ola de cara al pr\u00f3ximo a\u00f1o tras igualar 1-1 ante La Calera por la \u00faltima fecha el Torneo Nacional. Jorge Ampuero - 1RedgolJorge Ampuero - 2RedgolJorge Ampuero - 3RedgolJorge Ampuero - 4RedgolJorge Ampuero - 5RedgolJorge Ampuero - 6RedgolJorge Ampuero - 7RedgolJorge Ampuero - 8RedgolJorge Ampuero - 9RedgolJorge Ampuero - 10Redgol Los hispanos perdieron la posibilidad de asegurar la clasificaci\u00f3n a la Copa Sudamericana y quedan condicionados a que Huachipato no sume tres puntos contra Palestino. \u201cMe voy co..."
        },
        {
            "title": "Colo Colo closes the year in front of his people and dismisses Tapia with a diminished team before the U. de Conce - DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/colo-colo-cierra-el-ao-frente-a-su-gente-y/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:22:02 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Se acaba el a\u00f1o para Colo Colo y, con \u00e9l, el segundo ciclo de H\u00e9ctor Tapia como DT del Cacique. El \u00faltimo partido de la temporada se jugar\u00e1 hoy en el estadio Monumental ante la U. de Conce. El Campanil se juega su \u00faltima opci\u00f3n al t\u00edtulo y el Popular nada, ya que est\u00e1 clasificado a la Copa Sudamericana. No obstante, debe dejar una mejor impresi\u00f3n frente a su gente, que vuelve a entrar a Pedrero. Las bajas, eso s\u00ed, est\u00e1n a la orden del d\u00eda en el equipo de Tito. No contar\u00e1 hoy con Julio Barroso, Jaime Vald\u00e9s, Jorge Valdivia, Carlos Carmona y C\u00e9sar Pinares por lesiones, mientras que Esteban Pa..."
        }
    ]
}