{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZ1YW1RNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:51:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Cardinal Err\u00e1zuriz was admitted to the UC Clinical Hospital after suffering a fall - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/iglesia-catolica/cardenal-errazuriz-fue-internado-en-el-hospital-clinico-uc-tras-sufrir/2018-12-05/112936.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:42:28 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cardinal Francisco Javier Err\u00e1zuriz is admitted to the Clinical Hospital of the Catholic University - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/05/internan-a-cardenal-francisco-javier-errazuriz-en-hospital-clinico-de-la-universidad-catolica.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 13:02:13 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El cardenal Francisco Javier Err\u00e1zuriz se encuentra internado en el Hospital Cl\u00ednico de la Universidad Cat\u00f3lica, ubicado en la calle Marcoleta, en el centro de ..."
        },
        {
            "title": "They send to the Vatican an investigation against the former student of Karadima for alleged abuses - ACI Prensa",
            "link": "https://www.aciprensa.com/noticias/envian-al-vaticano-investigacion-contra-exdiscipulo-de-karadima-por-presuntos-abusos-45062",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "ACI Press",
            "source_url": "https://www.aciprensa.com",
            "desc": "SANTIAGO, 05 Dic. 18 (ACI Prensa).- El Arzobispado de Santiago de Chile inform\u00f3 el 4 de diciembre que envi\u00f3 a la Congregaci\u00f3n para la Doctrina de la Fe los antecedentes de la investigaci\u00f3n previa contra el sacerdote Diego Ossa Err\u00e1zuriz, miembro del c\u00edrculo m\u00e1s cercano de Fernando Karadima, exsacerdote condenado en 2011 por abuso sexual. Ossa, de 54 a\u00f1os, fue uno de los m\u00e1s de 40 sacerdotes formados directamente por Fernando Karadima y perteneci\u00f3 a su c\u00edrculo m\u00e1s cercano en la P\u00eda Uni\u00f3n Sacerdotal. En 2010 envi\u00f3 cartas al Vaticano defendi\u00e9ndolo de las denuncias por abuso que luego fueron co..."
        }
    ]
}