{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2N5WjJJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:51:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "[Audio] Infect\u00f3loga delivered recommendations after new cases of measles in Chile - cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/sociedad/salud/infectologa-entrego-recomendaciones-tras-los-nuevos-casos-de-sarampion/2018-12-06/114204.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:20 GMT",
            "source_nm": "cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La infect\u00f3loga Katya Abarca se refiri\u00f3 en Una Nueva Ma\u00f1ana a los casos de sarampi\u00f3n que han aparecido en el pa\u00eds y entreg\u00f3 una serie de recomendaciones ..."
        },
        {
            "title": "Government announces extraordinary measures against relapse of measles in the region - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/01/gobierno-anuncia-medidas-extraordinarias-ante-rebrote-del-sarampion-en-la-region.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 13:49:46 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "How it is spread and what the risk groups are: What you need to know about measles - Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/nacional/sarampion-contagio-sintomas-grupos-vulnerables",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Teletrece",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "A ra\u00edz del caso de sarampi\u00f3n que ingres\u00f3 al pa\u00eds, te contamos 5 datos sobre este virus: desde c\u00f3mo se contagia, los s\u00edntomas y grupos expuestos."
        },
        {
            "title": "Strong concern about 30% increase in cases of measles in the world - La Naci\u00f3n (Chile)",
            "link": "http://lanacion.cl/2018/12/01/fuerte-preocupacion-por-aumento-de-30-de-casos-de-sarampion-en-el-mundo/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "The Nation (Chile)",
            "source_url": "http://lanacion.cl",
            "desc": "Los casos de sarampi\u00f3n, una enfermedad extremadamente contagiosa, aumentaron m\u00e1s de un 30% en el mundo en 2017 respecto a 2016 y dejaron 110.000 ..."
        },
        {
            "title": "Santelices says that other cases of measles could still appear and reinforce vaccinations - Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/nacional/ministro-santelices-no-descarta-aparicion-nuevos-casos-sarampion-importado",
            "pub_date": "2018-12-05 15:53:00 GMT",
            "source_nm": "Teletrece",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Un tercer caso corresponde a un lactante de seis meses que se encuentra internado en el Hospital S\u00f3tero del R\u00edo."
        },
        {
            "title": "Confirmed third imported case: what you should know about measles - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/salud-bienestar/confirman-tercer-caso-importado-lo-que-debes-saber-sobre-el-sarampion-2916984",
            "pub_date": "2018-12-06 11:28:33 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Gabriel Le\u00f3n, bioqu\u00edmico y acad\u00e9mico de la Universidad Andr\u00e9s Bello, se refiri\u00f3 a los grupos de riesgos y entreg\u00f3 recomendaciones para evitar el contagio de ..."
        },
        {
            "title": "Vaccines you need to live longer - Moi Magazine",
            "link": "https://www.revistamoi.com/salud/vacunas-que-necesitas-para-vivir-mas/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:03 GMT",
            "source_nm": "Moi Magazine",
            "source_url": "https://www.revistamoi.com",
            "desc": "Por: Mar\u00eda Elisa Gonz\u00e1lez Renter\u00eda VPH \u00bfQui\u00e9n la necesita? Sobre todo, las mujeres, porque 7 de cada 10 pueden estar infectadas con el virus del papiloma humano (VPH), la enfermedad de transmisi\u00f3n sexual m\u00e1s com\u00fan del mundo y la antesala del c\u00e1ncer cervicouterino. Se recomienda que se vacunen a partir de los 11 a\u00f1os y hasta los 27, porque ya despu\u00e9s no te hace efecto. Un m\u00e9dico general, internista o ginec\u00f3logo puede aplicar las tres dosis: la inicial, otra a los seis meses y la \u00faltima a los cinco a\u00f1os. Hay dos opciones: la primera se denomina bivalente y lucha contra los serotipos 16 y 18 V..."
        },
        {
            "title": "The vaccination campaign against measles is described as successful - Diario R\u00edo Negro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/sociedad/califican-como-exitosa-la-campana-de-vacunacion-contra-el-sarampion-AN6096673",
            "pub_date": "2018-12-05 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "Rio Negro Newspaper",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "M\u00e1s de 40 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 13 meses a 4 a\u00f1os fueron inmunizados contra el sarampi\u00f3n y la rub\u00e9ola durante el per\u00edodo de la Campa\u00f1a Nacional de Vacunaci\u00f3n, que finaliz\u00f3 el pasado 30 de noviembre. \u201cEsto es francamente un \u00e9xito de los vacunadores\u201d, dijo la referente del programa de Inmunizaciones y Vigilancia de Enfermedades Inmunoprevenibles de la provincia, Araceli Gitlein, en referencia al personal de enfermer\u00eda y a los agentes sanitarios que trabajaron en la campa\u00f1a. Te puede interesar: M\u00e1s del 98% de los ni\u00f1os fueron vacunados contra sarampi\u00f3n y rub\u00e9ola en R\u00edo Negro Seg\u00fan los dat..."
        },
        {
            "title": "Confirmed the first case of measles in Santander during 2018 - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/confirman-primer-caso-de-sarampion-en-santander-301220",
            "pub_date": "2018-12-04 13:48:16 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Otras Ciudades Confirman el primer caso de sarampi\u00f3n en Santander durante el 2018 Bucaramanga 04 de diciembre 2018 , 08:48 a.m. En una menor de seis a\u00f1os procedente de Venezuela fue identificada la presencia de la enfermedad. Las autoridades de salud del departamento encendieron las alarmas en Santander luego de que el Instituto Nacional de Salud confirmara el primer caso de sarampi\u00f3n en una menor de 6 a\u00f1os proveniente de Venezuela y que resid\u00eda en Bucaramanga. El secretario de Salud de Santander, Luis Alejandro Rivero Osorio, explic\u00f3 que la aparici\u00f3n del sarampi\u00f3n en la ni\u00f1a obedece a que ..."
        },
        {
            "title": "The national vaccination campaign against Measles and Rubella is extended - Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-18-11-0-se-extiende-la-campana-nacional-de-vacunacion-contra-el-sarampion-y-la-rubeola--la-ciudad",
            "pub_date": "2018-12-05 01:55:38 GMT",
            "source_nm": "Daily The Day of La Plata",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Hasta el pr\u00f3ximo viernes 14 de diciembre se extender\u00e1 la Campa\u00f1a Nacional de Vacunaci\u00f3n contra el Sarampi\u00f3n y la Rub\u00e9ola. A trav\u00e9s de la misma, los 46 Centros de Atenci\u00f3n Primaria de la Salud (CAPS) de la Comuna contin\u00faan aplicando dosis gratuitas de esta vacuna obligatoria destinada a ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 13 meses y 4 a\u00f1os con 11 meses y 29 d\u00edas. En ese marco, la Comuna insta a los padres a que lleven a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 13 meses y 4 a\u00f1os con 11 meses y 29 d\u00edas, a los 46 Centros de Atenci\u00f3n Primaria de la Salud (CAPS) o a los vacunatorios especiales que se dispondr\u00e1n hasta el 14..."
        },
        {
            "title": "The vaccines you need during pregnancy - La Opini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/03/las-vacunas-que-necesitas-durante-el-embarazo/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:50:19 GMT",
            "source_nm": "The opinion",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Vacunarse contra la influenza puede reducir las posibilidades de una mujer embarazada de ser hospitalizada debido a la influenza, de acuerdo con un nuevo estudio publicado en la revista Clinical Infectious Diseases. Y una investigaci\u00f3n previa sugiere que la vacuna DTP contra la difteria, el t\u00e9tanos y la pertussis (tos ferina), puede reducir en un 78% la probabilidad de que un beb\u00e9 padezca tos ferina durante los primeros dos meses de vida. Tanto la vacuna contra la influenza como la DTP se recomiendan durante el embarazo. Pero solo aproximadamente la mitad de las mujeres embarazadas recibier..."
        },
        {
            "title": "Universe and importance of vaccines - Mart\u00ed Noticias",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=QYVK-CmjsUs",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:13 GMT",
            "source_nm": "Mart\u00ed News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La necesidad de vacunarse no termina al llegar a la adultez. M\u00e1s all\u00e1 de la edad, todos los seres humanos necesitan de vacunas para protegerse contra enfermedades graves y, a veces, mortales. Publicado originalmente en - https://www.radiotelevisionmarti.com/a/reportaje-tv-marti-universo-e-importancia-de-las-vacunas-cuba/222562.html"
        },
        {
            "title": "Three cases of seasonal influenza confirmed in Zacatecas - El Sol de Zacatecas",
            "link": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx/local/confirman-tres-casos-de-influenza-estacional-en-zacatecas-2754810.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:53 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Zacatecas",
            "source_url": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx",
            "desc": "Tres casos de influenza estacional se han detectado en el estado de Zacatecas durante la actual temporada invernal. El secretario de Salud, Gilberto Bre\u00f1a Cant\u00fa inform\u00f3 que suman ya 273 casos sospechosos que en su mayor\u00eda fueron descartados tras ser sometidos a pruebas de laboratorio. Compartimos contigo: Casos de sarampi\u00f3n abren pol\u00e9mica: \u00bfvacunar o no? Los pacientes con el virus de la influenza corresponden a un ni\u00f1o de 11 a\u00f1os que fue internado en un hospital de Durango, y dos adultos de 30 y 55 a\u00f1os de edad que fueron atendidos en los hospitales generales de Fresnillo y del ISSSTE en la..."
        },
        {
            "title": "Epidemic? Measles resurfaces with force with more cases in the whole world - Collective Culture",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/ciencia/aumentan-casos-de-sarampion-en-todo-el-mundo-segun-oms/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:48:53 GMT",
            "source_nm": "Collective Culture",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "\u00bfUna epidemia? Un dato preocupante: seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), los casos de sarampi\u00f3n, una enfermedad extremadamente contagiosa, aumentaron m\u00e1s de un 30% en el mundo en 2017 respecto a 2016 y dejaron 110 mil 000 muertos. Los brotes m\u00e1s importantes de la enfermedad se detectaron en el continente americano, en el Mediterr\u00e1neo oriental y en Europa, \"lo que sugiere que estamos retrocediendo\" explic\u00f3 ante los medios de comunicaci\u00f3n Martin Friede, que dirige el Departamento de Vacunas de la OMS. El n\u00famero de casos declarados de sarampi\u00f3n alcanz\u00f3 un pico en 2017, y varios pa\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Confirmed outbreak of mumps in the Potosina University - El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/confirman-brote-de-paperas-en-la-universidad-potosina-2752073.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Sun of San Luis",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Lo que este medio de comunicaci\u00f3n le inform\u00f3 con mucha antelaci\u00f3n, fue confirmado por Gerardo Arteaga Dom\u00ednguez, Subdirector de Epidemiolog\u00eda de la Secretar\u00eda de Salud del Gobierno del Estado, quien reconoci\u00f3 que existe un brote de paperas en la Universidad Potosina, UP. Los Servicios Estatales de Salud, ya realizaron las acciones correspondientes y se\u00f1alaron que se detectaron entre ocho y diez j\u00f3venes afectados con esta enfermedad que b\u00e1sicamente se trata de una infecci\u00f3n viral que afecta a las gl\u00e1ndulas salivales y que se puede prevenir f\u00e1cilmente con una vacuna. Promueven acciones preven..."
        },
        {
            "title": "Almost 300 thousand children were vaccinated in San Luis - V\u00eda Pa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/san-luis/738063-casi-300-mil-ninos-fueron-vacunados-en-san-luis/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:08:29 GMT",
            "source_nm": "Via Country",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Desde el 1\u00ba de octubre hasta el 30 de noviembre se vacunaron en San Luis unos 27.811 ni\u00f1os con edades de entre 13 meses y 4 a\u00f1os, inclusive, seg\u00fan el informe preliminar del Programa Epidemiolog\u00eda. El Ministerio de Salud detall\u00f3 que, de un total de 28.719 ni\u00f1os, que nacieron en la provincia entre el 2014 al 2017, recibieron la vacunaci\u00f3n el 97%. El porcentaje de inmunizaci\u00f3n necesario para formar un escudo capaz de frenar la transmisi\u00f3n del sarampi\u00f3n, la llamada inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o, se produce a partir del 95 % de vacunados. Y es que el sarampi\u00f3n, con una propagaci\u00f3n f\u00e1cil y r\u00e1pida, neces..."
        }
    ]
}