{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ4YTJKNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:55:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mineduc: &quot;Technical-Vocational Training is strengthened by joint work between the public and private sectors&quot; - El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/educacion/2018/12/06/mineduc-la-formacion-tecnico-profesional-se-fortalece-con-el-trabajo-conjunto-entre-el-sector-publico-y-el-privado/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:38:26 GMT",
            "source_nm": "The Dynamo",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "A partir de este jueves los egresados de la Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico-Profesional (EMTP) contar\u00e1n con una plataforma que les ayudar\u00e1 a conseguir cupos para ..."
        },
        {
            "title": "The first graduate of Administration was received at UNLPam - La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-se-recibio-la-primera-egresa-de-administracion-en-la-unlpam-2026632-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:53:38 GMT",
            "source_nm": "The Pampa The Arena",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Se recibi\u00f3 la primera Licenciada en Administraci\u00f3n de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Jur\u00eddicas de la Universidad Nacional de La Pampa. Ayel\u00e9n Primo el 27 de noviembre culmin\u00f3 sus estudios y asegur\u00f3 que estudiar Administraci\u00f3n fue una de las experiencias m\u00e1s enriquecedoras en su vida. Ayel\u00e9n se recibi\u00f3 en el a\u00f1o 2016 de Contadora P\u00fablica en la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Jur\u00eddicas de la UNLPam, y la curiosidad la llev\u00f3 a inscribirse a la carrera de Administraci\u00f3n que hab\u00eda comenzado a dictarse ese mismo a\u00f1o. \u201cEn Agosto me recib\u00ed de contadora y ese mismo mes comenc\u00e9 la Licenciatur..."
        },
        {
            "title": "Higher education in the fourth industrial revolution - Observatory of Educational Innovation",
            "link": "https://observatorio.itesm.mx/edu-bits-blog/educacion-superior-en-la-cuarta-revolucion-industrial",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:40 GMT",
            "source_nm": "Observatory of Educational Innovation",
            "source_url": "https://observatorio.itesm.mx",
            "desc": "Vivimos tiempos en que los j\u00f3venes deber\u00e1n tener la capacidad de renovarse constantemente de ser y capaces de tomar las riendas de su aprendizaje. Foto: Bigstock Los avances tecnol\u00f3gicos est\u00e1n superando nuestra capacidad para medir su eficacia en t\u00e9rminos educativos. Modelos como el aprendizaje lateral y el aprendizaje entre pares tratan de cerrar la brecha al involucrar a m\u00e1s stakeholders (las partes interesadas)e incrementar sus interacciones durante el proceso de aprendizaje, pero la evidencia de su \u00e9xito es escasa o inclusive contraria al efecto deseado; vivimos tiempos en que la educac..."
        },
        {
            "title": "6 pages with jobs for freelancers in Mexico - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/management/6-paginas-con-trabajos-para-freelances-en-mexico/92273",
            "pub_date": "2018-12-06 23:57:12 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Aqu\u00ed te mencionamos algunos sitios especializados que pueden ayudarte a comenzar con tu nueva aventura profesional. Foto: Pixabay CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Trabajar como freelance o para obtener ingresos extra, implica diversos retos, como es el caso de encontrar a qui\u00e9n ofrecer tus servicios de forma indepenciente, en especial cuando est\u00e1s empezando. Recomendamos: La raz\u00f3n por la que los millennials prefieren ser freelance Ante ello, existen diversas plataformas que te permiten encontrar oportunidades de trabajo con base en las necesidades de clientes potenciales que est\u00e1n buscando servicios como..."
        },
        {
            "title": "Preparations for 2019 in Veterinary - La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-preparativos-para-el-2019-en-veterinarias-2026357-163.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:25:03 GMT",
            "source_nm": "The Pampa The Arena",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Con la organizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda Acad\u00e9mica de la Facultad de Ciencias Veterinarias, el lunes 10 de diciembre se efectuar\u00e1 el Taller ABP (Aprendizaje Basado en Problemas) destinada a docentes y estudiantes de la Facultad, que deseen participar del Curso de Adaptaci\u00f3n e Introducci\u00f3n a la vida universitaria 2019. Contar\u00e1 con la coordinaci\u00f3n de la m\u00e8dico veterinaria Fernanda Galeano y la ingeniera Sandra Zoraida Cura, docentes se desempe\u00f1an en Educaci\u00f3n Superior, trabajando en el dictado de la asignatura Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica y Org\u00e1nica y en la coordinaci\u00f3n de los Cursos de Adaptaci\u00f3n e Introd..."
        },
        {
            "title": "Hospital simulation laboratories, a tool to live the experience of being a doctor - La Mega",
            "link": "https://www.lamega.com.co/tendencias/laboratorios-de-simulacion-hospitalaria-una-herramienta-para-vivir-la-experiencia-de-ser-medico/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:59 GMT",
            "source_nm": "The Mega",
            "source_url": "https://www.lamega.com.co",
            "desc": "Nada como un entorno universitario en el que adem\u00e1s de una gran oferta acad\u00e9mica y docente, tambi\u00e9n se destaquen los espacios de aprendizaje. Sin duda, contar con la infraestructura adecuada para adquirir conocimientos tanto te\u00f3ricos como pr\u00e1cticos es uno de los aspectos m\u00e1s importantes a la hora de cursar tu carrera universitaria, pues as\u00ed podr\u00e1s vivir m\u00e1s de cerca la actividad que desarrollar\u00e1s por el resto de tu vida. Pensando en esto y con el \u00e1nimo de enfrentar al estudiante al ejercicio pr\u00e1ctico de su disciplina profesional, la Universidad Manuela Beltr\u00e1n con sede en Bucaramanga ofrece..."
        },
        {
            "title": "Freelance, trend among Mexican professionals - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Freelance-tendencia-entre-profesionistas-mexicanos-20181206-0115.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:01:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Los freelancer o trabajadores independientes se han convertido en una tendencia entre nuevos profesionales en el \u00e1mbito laboral, debido a la facilidad que tienen para realizar diferentes actividades, ya que adem\u00e1s se adaptan a su estilo de vida, expuso Workana. En un comunicado, la empresa de contrataci\u00f3n de freelancers subray\u00f3 que M\u00e9xico, Brasil, Argentina y Colombia son los pa\u00edses que mayor oportunidad presentan para el desarrollo de este tipo de empleados independientes. Expuso que en la actualidad, en Am\u00e9rica Latina los pa\u00edses con mayor \u00edndice de profesionales independientes son Brasil,..."
        },
        {
            "title": "Citibanamex has 400 jobs for technology experts - Tec Review",
            "link": "https://tecreview.tec.mx/citibanamex-400-empleos-expertos-en-tecnologia/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:05:23 GMT",
            "source_nm": "Tec Review",
            "source_url": "https://tecreview.tec.mx",
            "desc": "El jefe de Tecnolog\u00eda de Citibanamex, Tiago Spritzer, inform\u00f3 que en 2019 estar\u00e1n disponibles 400 plazas laborales en la instituci\u00f3n para profesionistas con conocimientos tecnol\u00f3gicos. Al participar en la conferencia El verdadero desaf\u00edo de la industria Tech en Am\u00e9rica Latina, en la primera Feria de Talento Femenino Tech en M\u00e9xico, dijo que dichas posiciones de trabajo ser\u00e1n ocupadas por profesionistas que cubran los perfiles para impulsar desarrollos digitales, de inteligencia artificial, machine learning, programaci\u00f3n, entre otros, del \u00e1mbito tecnol\u00f3gico. Explic\u00f3 que la oferta laboral est..."
        },
        {
            "title": "The UNAM teaches you Artificial Intelligence - First page",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/la-unam-te-ensena-inteligencia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "First page",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "La Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM), en colaboraci\u00f3n con Coursera, la plataforma en l\u00ednea m\u00e1s grande del mundo de educaci\u00f3n superior, lanz\u00f3 recientemente el programa especializado Introducci\u00f3n a la Inteligencia Artificial, con el cual buscan abordar la creciente demanda de habilidades en el \u00e1rea entre los profesionales mexicanos. Actualmente la inteligencia artificial (IA) no solo impacta muchos aspectos de la vida cotidiana, como el entretenimiento, las compras en l\u00ednea, los bancos y el servicio al cliente, sino que tambi\u00e9n se est\u00e1 convirtiendo en una habilidad de trabajo des..."
        },
        {
            "title": "These jobs have a greater future in Merida and the country - La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/economia/Estos-empleos-tienen-mayor-futuro-en-Merida-y-el-pais-20181206-0059.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "The Truth News",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "El importante crecimiento en el sector del emprendimiento, junto con los empleos que implican crecimiento con relaci\u00f3n a la tecnolog\u00eda y en las cuales se necesiten habilidades avanzadas en la digitalizaci\u00f3n, son las que van en aumento. Entre ellas se est\u00e1n los desarrolladores de software, asistente m\u00e9dico (los cuales har\u00e1n suplencia de enfermer\u00edas), especialistas en redes sociales, reclutadores y fundadores de empresas. Cabe destacar que estos puestos necesitan una alta destreza y tienen componentes digitales, al igual que demandan de niveles altos de inteligencia social, esto para poder ev..."
        },
        {
            "title": "Program for graduates: learn together with the energy leaders of the region - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/12/05/programa-para-graduados-aprender-junto-a-los-lideres-en-energia-de-la-region/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:10 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Programa de J\u00f3venes Profesionales 2019 ya inici\u00f3 su proceso de selecci\u00f3n a trav\u00e9s de universidades de distintos puntos del pa\u00eds. La experiencia laboral es uno de los requisitos m\u00e1s solicitados a la hora de aplicar para un trabajo -tanto para los estudiantes como para los graduados-. Dentro de este amplio campo de opciones, se encuentran las pasant\u00edas o los programas para j\u00f3venes profesionales. Dentro de las caracter\u00edsticas principales de estos programas, se encuentran la posibilidad de generar v\u00ednculos profesionales dentro de una organizaci\u00f3n, obtener experiencia y herramientas previas a..."
        },
        {
            "title": "Coding bootcamps: what they are and why it is important to learn to write in code - ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Coding-bootcamps-que-son-y-por-que-es-importante-aprender-a-escribir-en-codigo-20181204-0067.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Un codigo bootcamp consiste en un programa intensivo para aprender a escribir en c\u00f3digo, brindado por una escuela especializada en la tem\u00e1tica. Abarca \u00e1reas como el desarrollo web, de aplicaciones, de software, Big Data, dise\u00f1o de interfaz de usuario y marketing digital y aalgunas de las habilidades m\u00e1s demandas en el mercado laboral global para el 2017. El programa es puramente t\u00e9cnico con el fin de transmitir los conocimientos sobre programaci\u00f3n que poseen mayor impacto en las necesidades empresariales del momento. Una de sus principales caracter\u00edsticas es la rapidez, ya que suelen durar ..."
        },
        {
            "title": "Panama launches technological platform to improve the country&#39;s training offer - La Estrella de Panam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/economia/panama-lanza-plataforma-tecnologica-para-mejorar-oferta-formativa-pais/24095672",
            "pub_date": "2018-12-04 23:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Star of Panama",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Una herramienta tecnol\u00f3gica que permitir\u00e1 mejorar la vinculaci\u00f3n entre la oferta formativa y la demanda del sector productivo en Panam\u00e1, lanz\u00f3 el Ministerio de Trabajo y Desarrollo Laboral (Mitradel), con el apoyo de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT). La plataforma georeferenciada denominada 'Talento Humano Panam\u00e1', surge de las recomendaciones emanadas por la Alta Comisi\u00f3n de la Pol\u00edtica P\u00fablica de Empleo en Ocupaciones T\u00e9cnicas y Profesionales. Con esta Plataforma se busca articular la oferta formativa con el sector productivo, y la necesidad de poner a disposici\u00f3n del p\u00fabli..."
        },
        {
            "title": "Controversy for hiring former partner of the Mayor of Antofagasta in the Health Service - Timeline Antofagasta",
            "link": "https://www.timeline.cl/2018/12/polemica-por-contratacion-de-ex-pareja-del-intendente-de-antofagasta-en-el-servicio-de-salud/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:35:16 GMT",
            "source_nm": "Timeline Antofagasta",
            "source_url": "https://www.timeline.cl",
            "desc": "En el marco de una serie de despidos que se han dado en el gobierno regional de Antofagasta durante la actual administraci\u00f3n y que han sido duramente cuestionados por la ANEF, El Mercurio de Antofagasta dio a conocer que la ex pareja y madre de uno de los hijos del Intendente Marco Antonio D\u00edaz, fue contratada sin concurso previo en el Servicio de Saludo de Antofagasta (SSA). Se trata de la contrataci\u00f3n de Asfel Correa como asesora jur\u00eddica del organismo, la cual habr\u00eda sucedido por \u201c\u00f3rdenes de la Intendencia\u201d un mes y medio despu\u00e9s de asumido el actual gobierno, seg\u00fan las declaraciones de ..."
        },
        {
            "title": "More than 50 boys received their training certificates at the Employment Office - La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-9-44-0-exitoso-cierre-de-ano-de-los-cursos-de-capacitacion-de-la-oficina-de-empleo",
            "pub_date": "2018-12-05 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "The new one",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "M\u00e1s de 50 chicos recibieron sus certificados de capacitaci\u00f3n en la Oficina de Empleo M\u00e1s de 50 j\u00f3venes recibieron ayer sus certificados de asistencia a los cursos de Introducci\u00f3n al trabajo y Apoyo a la empleabilidad, dictados entre julio y noviembre por la Oficina de Empleo del Municipio El acto fue en el Teatro Col\u00f3n y estuvieron el intendente Mariano Uset y la secretaria de Gobierno Abiga\u00edl G\u00f3mez. \u201cEsto es parte de un trabajo de la Oficina de Empleo, el acompa\u00f1amiento de los profesores, los j\u00f3venes que participaron y los comerciantes que tambi\u00e9n brindan una posibilidad de trabajo en el m..."
        },
        {
            "title": "It affects standard project to small laboratories - Diario Tijuana",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/afecta-proyecto-de-norma-a-pequenos-laboratorios/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:50:10 GMT",
            "source_nm": "Diario Tijuana",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "TIJUANA, DICIEMBRE 01, 2018.- Los lineamientos establecidos en el proyecto de norma que regula la organizaci\u00f3n y el funcionamiento de los laboratorios cl\u00ednicos, afectan severamente a los peque\u00f1os establecimientos y a quienes ejercen la profesi\u00f3n de qu\u00edmico, se\u00f1al\u00f3, Patricia Ju\u00e1rez Reyes, Presidenta del Colegio de Qu\u00edmicos, Farmac\u00e9uticos y Bi\u00f3logos de Tijuana A.C. Explic\u00f3 que se trata de del proyecto de norma PROY-NOM-007-SSA3-2017, misma que establece los criterios para la organizaci\u00f3n y funcionamiento de los laboratorios cl\u00ednicos de los sectores p\u00fablico, social y privado del Sistema Nacion..."
        },
        {
            "title": "Citibanamex will offer employment to 400 professionals in the technology sector - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/carrera/2018/12/03/citibanamex-ofrecera-empleo-a-400-profesionistas-del-sector-tecnologico",
            "pub_date": "2018-12-03 21:50:20 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO - El jefe de Tecnolog\u00eda de Citibanamex, Tiago Spritzer, inform\u00f3 que en 2019 estar\u00e1n disponibles 400 plazas laborales en la instituci\u00f3n para profesionistas con conocimientos tecnol\u00f3gicos. Al participar en la conferencia El verdadero desaf\u00edo de la industria Tech en Am\u00e9rica Latina, en la primera Feria de Talento Femenino Tech en M\u00e9xico, dijo que dichas posiciones de trabajo ser\u00e1n ocupadas por profesionistas que cubran los perfiles para impulsar desarrollos digitales, de inteligencia artificial, machine learning, programaci\u00f3n, entre otros, del \u00e1mbito tecnol\u00f3gico. Explic\u00f3 que la..."
        },
        {
            "title": "Citibanamex will offer 400 jobs for technology professionals - Forbes M\u00e9xico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/citibanamex-ofrecera-400-trabajos-para-profesionales-tecnologicos/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:13:16 GMT",
            "source_nm": "Forbes Mexico",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Citibanamex ofrecer\u00e1 400 trabajos para profesionales tecnol\u00f3gicos Notimex.- El jefe de Tecnolog\u00eda de Citibanamex, Tiago Spritzer, inform\u00f3 que en 2019 estar\u00e1n disponibles 400 plazas laborales en la instituci\u00f3n para profesionistas con conocimientos tecnol\u00f3gicos. Al participar en la conferencia \u201cEl verdadero desaf\u00edo de la industria Tech en Am\u00e9rica Latina\u201d, en la primera Feria de Talento Femenino Tech en M\u00e9xico, dijo que dichas posiciones de trabajo ser\u00e1n ocupadas por profesionistas que cubran los perfiles para impulsar desarrollos digitales, de inteligencia artificial, \u201cmachine ..."
        },
        {
            "title": "The future lawyers of Sonora have ample opportunities - ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Noticias/03122018/1392070-Los-futuros-abogados-de-Sonora-tienen-amplias-oportunidades.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:55:13 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "En el marco de la celebraci\u00f3n por el 65 aniversario de la Escuela de Derecho de la Unison, los estudiantes recibieron una conferencia magistral impartida por el Dr. Miguel \u00c1ngel Maguregui Ramos, titulada: \"Oportunidades del abogado en la vida profesional\"; lo anterior significa una gran vinculaci\u00f3n entre empresarios, notarios y estudiantes para dar a conocer las oportunidades laborales en las que se pueden desempe\u00f1ar los futuros egresados. Maguregui Ramos es uno de los notarios m\u00e1s destacados en el Notariado del Estado de Sonora y uno de los catedr\u00e1ticos m\u00e1s reconocidos, contando con 42 a\u00f1o..."
        },
        {
            "title": "The SEF launches 141 courses this month with 976 seats - Habla hoy",
            "link": "http://hablahoy-es.blogspot.com/2018/12/el-sef-lanza-este-mes-141-cursos-con.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:17:00 GMT",
            "source_nm": "Speak today",
            "source_url": "http://hablahoy-es.blogspot.com",
            "desc": "La Consejer\u00eda de Empleo, Universidades, Empresa y Medio Ambiente, a trav\u00e9s del SEF, lanza este mes de diciembre un total de 141 cursos, todos gratuitos y financiados con una partida de 1,1 millones de euros, que permitir\u00e1n mejorar la cualificaci\u00f3n de 976 desempleados y ocupados de la Regi\u00f3n. En total ser\u00e1n 19.104 horas de formaci\u00f3n para el empleo que servir\u00e1n para abordar las competencias y habilidades de hasta 16 familias profesionales y especialidades con el fin de facilitar que toda persona con inter\u00e9s por formarse para trabajar en un determinado sector pueda hacerlo. Las personas sin em..."
        },
        {
            "title": "Canada seeks foreigners: careers that you must study if you want to go there - Collective Culture",
            "link": "https://culturacolectiva.com/viajes/las-55-profesiones-que-canada-esta-buscando-para-contratar-a-extranjeros",
            "pub_date": "2018-12-03 18:03:20 GMT",
            "source_nm": "Collective Culture",
            "source_url": "https://culturacolectiva.com",
            "desc": "No hay duda que uno de los pa\u00edses que tiene m\u00e1s promesa de un futuro pr\u00f3spero para migrantes es Canad\u00e1, y es que su econom\u00eda y apertura a la multiculturalidad ha demostrado una gran oferta de trabajo para diversos profesionales alrededor del mundo. El PTAT es un mecanismo entre M\u00e9xico y Canad\u00e1 que naci\u00f3 en junio de 1974, el cual garantiza la movilidad de trabajadores agr\u00edcolas mexicanos de manera, segura, legal y ordenada. Por otro lado existe los permisos NAFTA (North American Free Trade Agreement), los cuales permiten a los ciudadanos mexicanos y estadounidenses la posibilidad de aplicar..."
        }
    ]
}