<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Cristián Monckeberg - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5TjJReFp6a1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=CL&amp;ceid=CL:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:32:23 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>"La casita, dos departamentos": Monckeberg pasa el día en boca de Twitter - Cooperativa.cl</title><link>https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/vivienda/la-casita-dos-departamentos-monckeberg-pasa-el-dia-en-boca-de-twitter/2018-12-06/182107.html</link><guid isPermaLink="false">52780936964514</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:57:57 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/vivienda/la-casita-dos-departamentos-monckeberg-pasa-el-dia-en-boca-de-twitter/2018-12-06/182107.html" target="_blank"&gt;"La casita, dos departamentos": Monckeberg pasa el día en boca de Twitter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cooperativa.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eldinamo.cl/nacional/2018/12/07/la-mayoria-de-los-chilenos-somos-propietarios-camila-vallejo-toma-frase-de-monckeberg-y-la-transforma-en-troleo-tuitero/" target="_blank"&gt;“La mayoría de los chilenos somos propietarios…”: Camila Vallejo toma frase de Monckeberg y la transforma en troleo tuitero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Dínamo&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.adnradio.cl/noticias/nacional/monckeberg-no-desconoce-polemica-frase-quiero-ser-super-claro-aqui-no-me-sacaron-de-contexto/20181207/nota/3834817.aspx" target="_blank"&gt;Monckeberg no desconoce polémica frase: "Quiero ser súper claro, aquí no me sacaron de contexto"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ADN Chile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.biobiochile.cl/noticias/opinion/entrevistas/2018/12/06/ministro-de-vivienda-enfrenta-polemica-de-las-casitas-estoy-mas-en-la-calle-que-en-la-oficina.shtml" target="_blank"&gt;Ministro de Vivienda enfrenta polémica de las ’casitas’: "Estoy más en la calle que en la oficina"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BioBioChile&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/243367-las-explicaciones-del-ministro-monckeberg-tras-polemica-frase-sobre-viviendas.html" target="_blank"&gt;Las explicaciones del ministro Monckeberg tras polémica frase sobre viviendas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ahoranoticias.cl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlpMF82bmtJQU1FWFR2SVk0dFRpYjBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.cooperativa.cl">Cooperativa.cl</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/4r0NiSGdaSjrB5VKVD9_c4VY1V2ZQJM0TigGahvShHtjiK-X_FwOruRx0qa8ubnmfZCIeTdJDjrFz5ZKBe-dEPi1Oa3FljXzMBqMoZSwGZdYj59NnFN0C5IKzBBxtNRD8nZzkUFs2TLzXhTofAe7=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Monckeberg: “La mayoría de los chilenos son dueños de una casa, 2 departamentos” - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/sociedad/monckeberg-la-mayoria-de-los-chilenos-son-duenos-de-una-casa-2-departamentos/06/12/2018/14249.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHks3LpJcAai9yzm2TYVEmAqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:31:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/sociedad/monckeberg-la-mayoria-de-los-chilenos-son-duenos-de-una-casa-2-departamentos/06/12/2018/14249.shtml" target="_blank"&gt;Monckeberg: “La mayoría de los chilenos son dueños de una casa, 2 departamentos”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En una polémica se está viendo envuelto el ministro de Vivienda, Cristián Monckeberg, luego de señalar sobre la situación de las propiedades en el país, que la mayoría de los chilenos son dueños de alguna. El diputado Alejandro Bernales (PL) publicó este miércoles un video de la Comisión de Vivienda y Urbanismo realizada el 14 […]&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Ministro de Vivienda Cristian Monckeberg pide perdón sobre dichos sobre casa propia - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/ministro-de-vivienda-cristian-monckeberg-pide-perdon-sobre-dichos-sobre-casa-propia/06/12/2018/14305.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7GJy2wzA865zRKaVmC9_YqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:53:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/ministro-de-vivienda-cristian-monckeberg-pide-perdon-sobre-dichos-sobre-casa-propia/06/12/2018/14305.shtml" target="_blank"&gt;Ministro de Vivienda Cristian Monckeberg pide perdón sobre dichos sobre casa propia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Vivienda y Urbanismo, Cristian Monckeberg, salió al paso de sus polémicos dichos sobre integración social y el déficit habitacional ante la Comisión de Vivienda y Urbanismo del Senado. El titular del Minvu en esta instancia afirmó que que “la gran mayoría son o somos propietarios, porque es nuestro patrimonio, no tenemos mucho […]&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Sebastián Piñera buscará nuevamente la presidencia de Chile - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1016154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJStxy6JkKsbBxY8rXOpsa4qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 03:18:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1016154.html" target="_blank"&gt;Sebastián Piñera buscará nuevamente la presidencia de Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exmandatario chileno Sebastián Piñera fue proclamado por el partido derechista Renovación Nacional (RN) como su aspirante presidencial para las elecciones primarias de junio próximo, con lo que su candidatura cuenta ya con el apoyo de tres institutos políticos. El empresario logró 70 por ciento de los votos de los militantes de la colectividad, que buscan ser “protagonistas del futuro gobierno que usted va a encabezar, queremos estar más presentes que nunca, desde el inicio hasta el último día de ese futuro gobierno”, indicó el presidente del RN, Cristián Monckeberg. "Yo milité en RN por...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Diputado PS Fidel Espinoza por pelea entre Moreira y Ossandon: “Es una pelea de muy baja monta” - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/opinion/diputado-ps-fidel-espinoza-por-pelea-entre-moreira-y-ossandon-es-una-pelea-de-muy-baja-monta/13/11/2018/13052.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAPkPUO4e1L4VP6arvRClcqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 21:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/opinion/diputado-ps-fidel-espinoza-por-pelea-entre-moreira-y-ossandon-es-una-pelea-de-muy-baja-monta/13/11/2018/13052.shtml" target="_blank"&gt;Diputado PS Fidel Espinoza por pelea entre Moreira y Ossandon: “Es una pelea de muy baja monta”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado Fidel Espinoza lamentó la polémica entre el senador de la UDI, Iván Moreira y su par de RN, Manuel José Ossandón, por una denuncia sobre supuesto intervencionismo del ministro de Vivienda, Cristián Monckeberg a favor de las seremias con militantes RN, de cara las próximas elecciones. A juicio del parlamentario socialista afirmó que “esta una pelea de muy baja monta, que le hace daño a la política y la ciudadanía”. “Aquí hay una acusación de fondo hecha por el Senador Moreira y que, a mi juicio, es necesario clarificar. Por eso vamos pedir que el ministro de Vivienda venga a expl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Cadem: arrojó que el 50% aprueba y un 38% desaprueba la gestión Sebastián Piñera - The Times Chile</title><link>https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/cadem-arrojo-que-el-50-aprueba-y-un-38-desaprueba-la-gestion-sebastian-pinera/22/10/2018/12169.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgMdz8qPWvmAp90egWJpbMqGQgEKhAIACoHCAowpZmHCzD9zIUDMOaplwY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:16:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/cadem-arrojo-que-el-50-aprueba-y-un-38-desaprueba-la-gestion-sebastian-pinera/22/10/2018/12169.shtml" target="_blank"&gt;Cadem: arrojó que el 50% aprueba y un 38% desaprueba la gestión Sebastián Piñera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Times Chile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La encuesta Plaza Pública- Cadem realizada la semana pasada mostró que sólo el 47% de los chilenos conoce a Jair Bolsonaro, el candidato ultraconservador a la Presidencia de Brasil, y entre ellos, el 19% tiene una imagen positiva y el 61% negativa. En otro tema, la aprobación al Ejército cayó 5 puntos, de 63 al 58%, y la del ministro de Defensa, Alberto Espina, se redujo en 11pts, de 71 a 60%, luego de conocerse el acto en homenaje a Miguel Krassnoff en la Escuela Militar. Además, el sondeo arrojó que el 50% aprueba y un 38% (+3pts) desaprueba la gestión del Presidente Sebastián Piñera. Ent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thetimes.cl">The Times Chile</source></item><item><title>Vecinos de Santiago exigen viviendas sociales en la comuna y se reúnen con ministro Mönckeberg - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/vecinos-de-santiago-exigen-viviendas-sociales-en-la-comuna-y-se-reunen-con-ministro-monckeberg/07/24/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbvcUJ03XwVxOfxhw2KSa0qGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMNuPggY</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 15:40:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/vecinos-de-santiago-exigen-viviendas-sociales-en-la-comuna-y-se-reunen-con-ministro-monckeberg/07/24/" target="_blank"&gt;Vecinos de Santiago exigen viviendas sociales en la comuna y se reúnen con ministro Mönckeberg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vecinos, allegados y arrendatarios de la comuna de Santiago, organizados en el Comité de Vivienda Por Un Santiago Multicolor, se reunieron este lunes con el ministro de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, para exigirle soluciones habitacionales sin salir de la comuna donde viven hace años. La reunión se realizó entre el ministro, sus asesores y […] La entrada Vecinos de Santiago exigen viviendas sociales en la comuna y se reúnen con ministro Mönckeberg se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Tras el frustrado nombramiento de su hermano, Piñera designa a Sergio Urrejola como embajador en Argentina - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/chile/tras-el-frustrado-nombramiento-de-su-hermano-pinera-designa-a-sergio-urrejola-como-embajador-en-argentina/05/21/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXxmi_nf_eiTCaVIR-pNgMqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMIqRggY</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 21:31:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/chile/tras-el-frustrado-nombramiento-de-su-hermano-pinera-designa-a-sergio-urrejola-como-embajador-en-argentina/05/21/" target="_blank"&gt;Tras el frustrado nombramiento de su hermano, Piñera designa a Sergio Urrejola como embajador en Argentina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el fallido -y bochornoso- nombramiento de su hermano, el Presidente Sebastián Piñera designó ahora al abogado Sergio Urrejola Monckeberg como nuevo embajador en Argentina. La información fue confirmada por el Ministerio de Relaciones Exteriores a través de un comunicado emitido este lunes. Pero Urrejola, ex militante de Renovación Nacional, también tiene sus lazos familiares dentro del gobierno, ya que es primo del ministro de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg. Aparte de este “detalle”, el abogado ha sido también presidente del Consejo de Defensa del Estado; director de Televis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Piñera tiene gabinete listo y apunta al "progreso social" de Chile - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/sebastian-pinera-gabinete-listo-apunta-progreso-social-chile-noticia-491583</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7BZI3AtG7g_oNC8DXzZ2gqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:07:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/sebastian-pinera-gabinete-listo-apunta-progreso-social-chile-noticia-491583" target="_blank"&gt;Piñera tiene gabinete listo y apunta al "progreso social" de Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente electo de Chile, el conservador Sebastián Piñera, presentó el martes a quienes integrarán a partir del 11 de marzo próximo su segundo Gobierno, que tendrá una "fuerte vocación social". El gabinete del político derechista estará compuesto por 16 hombres y 7 mujeres, de los cuales hay cinco ministros que ya formaron parte de su anterior mandato (2010-2014)."Hay que modernizar la democracia, nuestras instituciones, al Estado, para que esté al servicio de los ciudadanos", afirmó en un discurso Piñera, quien recalcó que el sello de su Administración será "el progreso social".Quiene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Con algunas caras conocidas y poca presencia femenina, Piñera presentó su nuevo Gabinete - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/910267-con-algunas-caras-conocidas-y-poca-presencia-femenina-pinera-presento-su-nuevo-gabinete</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlHI_PXJtah9BQeM7WfbrcqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMN2_6QU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:32:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/910267-con-algunas-caras-conocidas-y-poca-presencia-femenina-pinera-presento-su-nuevo-gabinete" target="_blank"&gt;Con algunas caras conocidas y poca presencia femenina, Piñera presentó su nuevo Gabinete&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente electo de Chile, el conservador Sebastián Piñera, presentó a los 17 hombres y las 6 mujeres que integrarán su Gobierno a partir del próximo 11 de marzo, que tendrá una "fuerte vocación social" y en el que hay cuatro ministros que ya formaron parte de su primer gabinete. "El compromiso de que el progreso social llegue a todos los hogares chilenos va a ser el sello de nuestro Gobierno", declaró Piñera en el transcurso de un solemne acto celebrado en la sede del Congreso Nacional en Santiago. Entre los integrantes del futuro gabinete hay cuatro ministros que ya le acompañaron en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>El escritor anticastrista Roberto Ampuero asumirá la Cancillería de Chile - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/internacional/1516730234_36837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrCpwcMUSYIJ1dI-mte_mYqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:57:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/internacional/1516730234_36837.html" target="_blank"&gt;El escritor anticastrista Roberto Ampuero asumirá la Cancillería de Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El escritor Roberto Ampuero, quien encabezó el Consejo de la Cultura durante el primer Gobierno del chileno Sebastián Piñera, asumirá la Cancillería desde el próximo 11 de marzo, según informó la edición digital de La Tercera. Piñera repite el esquema poco tradicional con que sorprendió en 2010 cuando puso al frente de esa misma cartera a Alfredo Moreno. Ampuero fue militante comunista en su juventud y luego se convirtió en uno de los más feroces críticos del régimen castrista. Residió en Cuba y es autor del libro Nuestros años verde olivo. De acuerdo con el medio digital, Ampuero llegará e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>La alianza electoral de Piñera acusa a Bachelet de "doble estándar" con los DDHH por su visita a Cuba - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-chile-alianza-electoral-pinera-acusa-bachelet-doble-estandar-ddhh-visita-cuba-20180109195509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRI1KUc9hG6YJs0FXH2FW4qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 19:00:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-chile-alianza-electoral-pinera-acusa-bachelet-doble-estandar-ddhh-visita-cuba-20180109195509.html" target="_blank"&gt;La alianza electoral de Piñera acusa a Bachelet de "doble estándar" con los DDHH por su visita a Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 9 Ene. (EUROPA PRESS) - Chile Vamos, la alianza electoral que ha llevado a Sebastián Piñera hasta La Moneda, ha criticado a la presidenta saliente, Michelle Bachelet, por su "doble estándar" en materia de Derechos Humanos por la visita que ha realizado esta semana a Cuba. Bachelet fue recibida el lunes con todos los honores en el Palacio de la Revolución para sostener una reunión con su homólogo cubano, Raúl Castro, en la que, "en un ambiente fraternal, expresaron su satisfacción por el buen estado de las relaciones bilaterales y conversaron sobre la necesidad de fortalecer los ne...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Chile, Multimillonario Sebastián Piñera se la lleva fácil con 54,57% - Blasting News España</title><link>http://es.blastingnews.com/politica/2017/12/chile-multimillonario-sebastian-pinera-se-la-lleva-facil-con-5457-002238201.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsh8RBe6J1wLDIvt61ifBoqGQgEKhAIACoHCAow3emiCTCknLgCMPmg5AM</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:20:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://es.blastingnews.com/politica/2017/12/chile-multimillonario-sebastian-pinera-se-la-lleva-facil-con-5457-002238201.html" target="_blank"&gt;Chile, Multimillonario Sebastián Piñera se la lleva fácil con 54,57%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La victoria tan aplastante con la que ganó las elecciones fue una sorpresa ya que los analistas habían dicho que la segunda vuelta sería bastante cerrada. Llenos de autoconfianza fueron a dar su voto los candidatos a la presidencia chilena; El ex Presidente Sebastián Piñera y su contrayente el oficialista Alejandro Guillier. El balotage debería definir al sucesor de la presidenta Michelle Bachelet. La primera vuelta de las elecciones tuvieron lugar el día 19 de noviembre. 22,68 % de los votos obtuvo el senador Guillier, candidato de la oficialista Fuerza de la Mayoría. Por su parte, el ex P...&lt;/p&gt;</description><source url="http://es.blastingnews.com">Blasting News España</source></item><item><title>Guillier, dispuesto a "incorporar ideas" para sumar en la segunda vuelta de las presidenciales chilenas - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-chile-guillier-dispuesto-incorporar-ideas-sumar-segunda-vuelta-presidenciales-chilenas-20171120203657.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDda9FNpsrGkwJf0T9aZywqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8woYOwBQ</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 07:40:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-chile-guillier-dispuesto-incorporar-ideas-sumar-segunda-vuelta-presidenciales-chilenas-20171120203657.html" target="_blank"&gt;Guillier, dispuesto a "incorporar ideas" para sumar en la segunda vuelta de las presidenciales chilenas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SANTIAGO, 20 Nov. (EUROPA PRESS/Notimérica) - El candidato oficialista a la Presidencia de Chile, Alejandro Guillier, ha expresado este lunes su disposición a "incorporar ideas" para sumar el apoyo de las formaciones de izquierda con vista a la segunda vuelta de las elecciones presidenciales, después de quedar en segunda posición (22,7 por ciento) en la primera vuelta, celebrada este domingo, por detrás del derechista Sebastián Piñera. La segunda vuelta será el 17 de diciembre. Sin embargo, ha asegurado que no modificará sus principios políticos. "Mi tarea no es negociar, es dirigir un mens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item></channel></rss>