{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR3QwWkhOc0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Valverde defined that Vidal will start in the classic against Espanyol - ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/deportes/valverde-definio-que-vidal-sera-titular-en-el-clasico-ante-espanyol/20181207/nota/3835161.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:22 GMT",
            "source_nm": "DNA Chile",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ernesto Valverde: Vidal&#39;s enthusiasm for pushing the team forward is good - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/fc-barcelona/ernesto-valverde-es-bueno-el-entusiasmo-de-vidal-por-empujar-el-equipo/2018-12-07/134209.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El t\u00e9cnico adem\u00e1s descart\u00f3 que quiera usar al chileno como delantero."
        },
        {
            "title": "Barcelona: Vidal devastates and fans demand ownership - CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/internacional/barcelona-vidal-arrasa-y-los-hinchas-exigen-su-titularidad/2018-12-06/114120.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:27 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": "Los fan\u00e1ticos respondieron una encuesta, donde el chileno era el protagonista."
        },
        {
            "title": "Conmebol invited all the South Americans who play in the Spanish league to the final - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/final/conmebol-invito-a-la-final-a-todos-los-sudamericanos-que-militan-en-la/2018-12-07/113212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vidal recovered and 100%: The difficult crossroads that Valverde will have to put together the formation of Barcelona - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/06/vidal-once-barcelona-encrucijada.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The drastic response of DT of Barcelona on the unprecedented position that Arturo Vidal could use - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/la-drastica-respuesta-de-dt-del-barcelona-sobre-la-inedita-posicion-que-podria-usar-arturo-vidal-2921256",
            "pub_date": "2018-12-07 06:08:36 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Finalmente, el adiestrador de los catalanes defendi\u00f3 la presencia de Vidal, pese a que no tiene el denominado 'ADN Bar\u00e7a'. \"Ya s\u00e9 que somos un equipo de ..."
        },
        {
            "title": "Agenda of matches: Watch schedules and when they play Vidal, Medel, Ar\u00e1nguiz and Chileans around the world - Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/deportes/243446-agenda-chilenos-horarios-cuando-juega-vidal-charles-aranguiz-medel-futbolistas-chilenos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:50 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Los jugadores nacionales vuelven a ser protagonistas en las importantes ligas del mundo."
        },
        {
            "title": "Arthur or Vidal? In Spain they advance who has more options to be a starter - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/arthur-o-vidal-en-espana-adelantan-quien-tiene-mas-opciones-de-ser-titular-2920896",
            "pub_date": "2018-12-07 16:12:44 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\"Veremos si el extreme\u00f1o sigue apostando por el buen momento de Vidal o decide volver a alinear su 'centro del campo favorito', con Arthur, Busquets y ..."
        },
        {
            "title": "Fuenzalida bets for a reunion between Bravo and Vidal in the Red: &quot;They will fix their problems&quot; - BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/la-roja/2018/12/06/fuenzalida-apuesta-por-un-reencuentro-entre-bravo-y-vidal-en-la-roja-van-a-arreglar-sus-problemas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 12:47:47 GMT",
            "source_nm": "BioBioChile",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El jugador de Universidad Cat\u00f3lica, Jos\u00e9 Pedro Fuenzalida, reconoci\u00f3 que espera que el conflicto entre Claudio Bravo y Arturo Vidal..."
        },
        {
            "title": "Arturo Vidal makes last-minute donation to low collection of the Telethon - Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/entretencion/2018/12/01/arturo-vidal-realiza-donacion-de-ultimo-minuto-ante-baja-recaudacion-de-la-teleton.html",
            "pub_date": "2018-12-02 00:36:48 GMT",
            "source_nm": "Agriculture Radio",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "El jugador de la Selecci\u00f3n chilena de f\u00fatbol Arturo Vidal se vio obligado a hacer una nueva donaci\u00f3n al ver la baja recaudaci\u00f3n que la Telet\u00f3n llevaba antes de ..."
        },
        {
            "title": "Arturo Vidal is highlighted as part of the &quot;Enfants Terribles&quot; of Barcelona - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/arturo-vidal-es-destacado-como-parte-de-los-enfants-terribles-del-barcelona-2910855",
            "pub_date": "2018-12-04 13:20:55 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 es Enfants Terribles? T\u00e9rmino franc\u00e9s que significa ni\u00f1os terribles y que el medio deportivo lo utiliza para agrupar a Arturo Vidal y al franc\u00e9s Ousmane ..."
        },
        {
            "title": "Ernesto Valverde returns to cast a wink: &quot;In the midfield there is a lot of competition with Vidal and Arthur&quot; - Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/01/arturo-vidal-competencia-valverde-barcelona.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Chile",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El t\u00e9cnico del Barcelona insisti\u00f3 que no hay mucho espacio para otras alternativas en el mediocampo con la presencia del Rey Arturo y el brasile\u00f1o."
        },
        {
            "title": "With Vidal and without Messi: The payroll of Barcelona to be measured at Cultural Leonesa in Copa del Rey - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/arturo-vidal/con-vidal-y-sin-messi-la-nomina-de-barcelona-para-medirse-a-cultural/2018-12-04/164454.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:48:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El volante nacional fue titular en el duelo de ida que gan\u00f3 su escuadra por 1-0. Adem\u00e1s, el \"Rey\" ha sido titular en los \u00faltimos tres encuentros de su equipo."
        },
        {
            "title": "The gesture of the fans of Barcelona with Arturo Vidal - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/el-gesto-de-los-hinchas-del-barcelona-con-arturo-vidal--2907795",
            "pub_date": "2018-12-03 10:39:04 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? \"El cambio no gust\u00f3 al Camp Nou, que no dud\u00f3 en mostrar su desacuerdo con el cambio dando una sonora pitada a Valverde por su decisi\u00f3n\", ..."
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1s Mass\u00fa visited the Camp Nou and greeted Arturo Vidal - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/tenis/n-massu/nicolas-massu-visito-el-camp-nou-y-saludo-a-arturo-vidal/2018-12-02/182444.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:23:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El capit\u00e1n del equipo chileno de Copa Davis, Nicol\u00e1s Mass\u00fa, visit\u00f3 el Camp Nou y se encontr\u00f3 con el seleccionado nacional Arturo Vidal."
        },
        {
            "title": "Fans in Spain ask for the ownership of Arturo Vidal in Barcelona - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/hinchas-en-espana-piden-la-titularidad-de-arturo-vidal-en-el-barcelona-2915238",
            "pub_date": "2018-12-05 06:32:49 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "El mismo medio sostiene que Vidal \"ya no 'guerrea' tanto fuera del campo, ha aparcado los mensajes enigm\u00e1ticos en redes sociales para hablar s\u00f3lo sobre el ..."
        },
        {
            "title": "Vidal played from the start for the third match followed in the victory of Barcelona over Villarreal - AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/arturo-vidal/vidal-jugo-desde-el-arranque-por-tercer-duelo-seguido-en-la-victoria-de/2018-12-02/164520.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:48:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El volante nacional Arturo Vidal, fue titular por tercer duelo consecutivo, en la victoria por 2-0 de FC Barcelona sobre Villarreal, por la decimocuarta fecha de la ..."
        },
        {
            "title": "Barcelona informs the reason why Arturo Vidal will not play for the Copa del Rey - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/barcelona-informa-el-motivo-por-el-cual-arturo-vidal-no-jugara-por-la-copa-del-rey-2915028",
            "pub_date": "2018-12-05 07:20:46 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En el partido de ida, el cuadro blaugrana se impuso por 1-0 en el Estadio Municipal Reino de Le\u00f3n por lo que ahora en el Camp Nou buscar\u00e1n sellar el paso a ..."
        },
        {
            "title": "Follow the good moment of Arturo Vidal in Spain: He will start against Villarreal - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/sigue-el-buen-momento-del-rey-arturo-en-es/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:19:01 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Pese al golpe que lo afect\u00f3 en la semana, el chileno jugar\u00e1 desde el inicio ante el Submarino Amarillo de su compatriota Manuel Iturra."
        },
        {
            "title": "The Camp Nou blows Ernesto Valverde for removing Arturo Vidal: Barcelona applauds the Chilean - Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-cl/noticias/el-camp-nou-pita-a-valverde-por-quitar-al-aplaudido-arturo/1qt3ekkgihhrn1h7g6kemtgdvx",
            "pub_date": "2018-12-02 19:26:01 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "El Camp Nou pita a Ernesto Valverde por quitar a Arturo Vidal: el Barcelona aplaude al chileno."
        },
        {
            "title": "[VIDEO] The five hooks with which Dembel\u00e9 drove his marker crazy - Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/deportes13/futbol-internacional/VIDEO-Los-cinco-enganches-con-que-Dembele-volvio-loco-a-su-marcador",
            "pub_date": "2018-12-02 21:38:00 GMT",
            "source_nm": "Teletrece",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "El Barcelona super\u00f3 por 2-0 al Villarreal, con gran actuaci\u00f3n del delantero franc\u00e9s. Sin embargo, sus regates llenaron de alegr\u00eda a las tribunas."
        },
        {
            "title": "Ernesto Valverde: &quot;Arturo Vidal gives it his all, he&#39;s a different player who goes forward&quot; - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/ernesto-valverde-arturo-vidal-lo-da-todo-e/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:12:19 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El Barcelona enfrenta al Espanyol este s\u00e1bado en el derbi de Catalu\u00f1a. Ernesto Valverde apostar\u00eda por Arturo Vidal en la titularidad nuevamente, por sobre Arthur que regresa de una lesi\u00f3n. \u201cUna de las caracter\u00edsticas de Arturo Vidal es darlo todo, hacer un esfuerzo m\u00e1s. Es su virtud, es bueno el entusiasmo de empujar porque es un jugador que va hacia delante\u201d, sostuvo el DT en la previa del duelo. Por otro lado, descart\u00f3 que ante una emergencia disponga del todocampista chileno como hombre nominal en ataque, pese a que Vidal en el desarrollo de los partidos se ha mostrado como un delantero ..."
        },
        {
            "title": "Vidal or Arthut: Valverde has two doubts for the classic against Espanyol and the press bet for King Arturo - RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/vidal-o-arthut-valverde-tiene-dos-dudas-pa/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:46 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El puntero Barcelona visita este s\u00e1bado al Espanyol por la decimoquinta fecha de la Liga Espa\u00f1ola. Ernesto Valverde tiene su esquipo titular pr\u00e1cticamente delineado, salvo las dudas de Arturo Vidal o Arthur y Coutinho-Demb\u00e9l\u00e9. \u201cEl chileno se encuentro en su mejor momento con la camiseta azulgrana, y encadena dos titularidades seguidas en Liga, frente a Atl\u00e9tico y Villarreal. El jugador ha mostrado su gran actitud durante las \u00faltimas semanas, y ha demostrado al t\u00e9cnico y a la afici\u00f3n que quiere y puede ser una pieza clave del equipo\u201d, sostuvo diario Sport. Agregan que \u201cel brasile\u00f1o Arthur vu..."
        },
        {
            "title": "Possible Espanyol and Bar\u00e7a line-up for today&#39;s match - FC Barcelona Live ES",
            "link": "https://tribuna.com/es/fcbarcelona/news/3192682/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:21 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live ES",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "Posible alineaci\u00f3n del Espanyol (4-3-3): Diego L\u00f3pez; Javi L\u00f3pez, David L\u00f3pez, Hermoso, Vila; Darder, Roca, Granero; P\u00e9rez, Iglesias, Piatti. Posible alineaci\u00f3n del Bar\u00e7a (4-3-3): Ter Stegen; Semedo, Piqu\u00e9, Lenglet, Jordi Alba; Arturo Vidal, Busquets, Rakitic; Messi, Luis Su\u00e1rez, Demb\u00e9l\u00e9. \u00bfQu\u00e9 te parecen estas alineaciones?"
        }
    ]
}