{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5TjJReFp6a1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;La casita, dos departamentos&quot;: Monckeberg spends the day in the mouth of Twitter - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/vivienda/la-casita-dos-departamentos-monckeberg-pasa-el-dia-en-boca-de-twitter/2018-12-06/182107.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:57:57 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Monckeberg: &quot;Most Chileans own a house, 2 apartments&quot; - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/sociedad/monckeberg-la-mayoria-de-los-chilenos-son-duenos-de-una-casa-2-departamentos/06/12/2018/14249.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 01:31:54 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "En una pol\u00e9mica se est\u00e1 viendo envuelto el ministro de Vivienda, Cristi\u00e1n Monckeberg, luego de se\u00f1alar sobre la situaci\u00f3n de las propiedades en el pa\u00eds, que la mayor\u00eda de los chilenos son due\u00f1os de alguna. El diputado Alejandro Bernales (PL) public\u00f3 este mi\u00e9rcoles un video de la Comisi\u00f3n de Vivienda y Urbanismo realizada el 14 [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Housing Minister Cristian Monckeberg apologizes for said about his own home - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/ministro-de-vivienda-cristian-monckeberg-pide-perdon-sobre-dichos-sobre-casa-propia/06/12/2018/14305.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:53:09 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "El ministro de Vivienda y Urbanismo, Cristian Monckeberg, sali\u00f3 al paso de sus pol\u00e9micos dichos sobre integraci\u00f3n social y el d\u00e9ficit habitacional ante la Comisi\u00f3n de Vivienda y Urbanismo del Senado. El titular del Minvu en esta instancia afirm\u00f3 que que \u201cla gran mayor\u00eda son o somos propietarios, porque es nuestro patrimonio, no tenemos mucho [\u2026]"
        }
    ]
}