{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR0oyWDJ4bmN4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Jaime de Aguirre resigned from the executive management of TVN - Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/television/television-nacional/jaime-de-aguirre-renuncio-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn/2018-12-06/154941.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:53:42 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "En medio de la crisis del canal, comunic\u00f3 su decisi\u00f3n \"indeclinable\" de abandonar el cargo que ejerc\u00eda hace dos a\u00f1os. \"Hago votos para que la televisi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Ricardo Cifuentes, TVN&#39;s board member: &quot;Jaime de Aguirre was never approached&quot; - LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/reportajes/noticia/ricardo-cifuentes-miembro-del-directorio-tvn-nunca-se-nos-planteo-la-salida-jaime-aguirre/425826/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:45:11 GMT",
            "source_nm": "Third",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El exsubsecretario DC asegura que -al menos en los \u00faltimos dos meses, cuando lleg\u00f3 al directorio- Francisco Orrego nunca pidi\u00f3 votar la destituci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "Jaime de Aguirre resigns to the Executive Direction of TVN - 24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/jaime-de-aguirre-renuncia-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn-2919444",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:46 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Mediante un comunicado de prensa, el directorio dio a conocer que nombr\u00f3 a Alicia Zald\u00edva para ocupar el cargo de manera interina."
        },
        {
            "title": "Jaime de Aguirre resigned as executive director of TVN - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/espectaculo/jaime-de-aguirre-renuncio-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn/06/12/2018/14296.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:40:35 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Jaime de Aguirre renunci\u00f3 la tarde de este jueves a la direcci\u00f3n ejecutiva de Televisi\u00f3n Nacional(TVN), luego de dos a\u00f1os de dedicaci\u00f3n. En medio de una profunda crisis que afecta al canal y con p\u00e9rdidas millonarias, el exdirectivo envi\u00f3 una carta explicando las razones de su renuncia. \u201cDeseo expresarles mi mayor agraecimiento por su colaboraci\u00f3n [\u2026]"
        }
    ]
}