{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREppYTJzekVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:18:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Shopping in Manaus receives premiere event of Aquaman movie - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/aquaman/shopping-em-manaus-recebe-evento-de-pre-estreia-do-filme-aquaman",
            "pub_date": "2018-12-07 18:34:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/Am - No pr\u00f3ximo dia 12 o filme \u201cAquaman\u201d chega aos cinemas de todo o mundo. E o Manaus Plaza Shopping junto a Casa Geek 42, Geek One e 1 ..."
        },
        {
            "title": "Deputy-elect Saullo Vianna arrested by PF and taken to common cell at CDPM 2 - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/deputado-eleito-saullo-vianna-e-preso-pela-pf-e-levado-para-cela-comum-no-cdpm-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:58:52 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Conforme a Seap, deputado eleito Saullo Vianna tem ensino superior incompleto e foi levado a uma cela comum do Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Manaus ..."
        },
        {
            "title": "Find out which station has the cheapest petrol in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/saiba-qual-posto-tem-gasolina-mais-barata-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - O Procon AM realizou neste quinta-feira (7) uma pesquisa de pre\u00e7os de combust\u00edveis abrangendo a Gasolina Comum, Gasolina Aditivada, Etanol ..."
        },
        {
            "title": "Last &#39;Now It&#39;s Party&#39; of the year happens tomorrow (8) in the East Zone - IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/cultura/130641/ultimo-agora-e-festa-do-ano-acontece-amanha-8-na-zona-leste",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 Reunindo mais uma vez grandes nomes da m\u00fasica local, a 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Agora \u00e9 Festa 2018 acontece neste s\u00e1bado (8), de 19h \u00e0s 23h, ..."
        },
        {
            "title": "The half-open prisoner is arrested carrying a firearm inside an application vehicle | Manaus Today - Jornal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/hoje/news/detento-do-semiaberto-e-preso-portando-arma-de-fogo-dentro-de-veiculo-de-aplicativo",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:53 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O detento do regime semiaberto Lucas Mota Butel, de 21 anos, foi preso por policiais da For\u00e7a T\u00e1tica na madrugada desta sexta (7), em Manaus, portando uma ..."
        },
        {
            "title": "Justice orders Mouhamad prison for sharing confidential information with another defendant of Maus Caminhos - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/justica-decreta-prisao-de-mouhamad-por-compartilhar-informacoes-sigilosas-com-outro-reu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:26:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) no Amazonas, a Justi\u00e7a Federal determinou a pris\u00e3o preventiva de Mouhamad Moustafa e de ..."
        },
        {
            "title": "Man killed with shot in forehead in square during ambush, family says | Manaus Today - Jornal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/hoje/news/homem-e-morto-com-tiro-na-testa-em-praca-durante-emboscada-diz-familia",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:58 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Carlos Rondinelli Costa de Oliveira, conhecido como \u201cRond\u201d, de 30 anos, foi executado com um tiro na testa na manh\u00e3 desta sexta-feira (7) em uma pra\u00e7a do ..."
        },
        {
            "title": "&#39;A Dream of Christmas&#39; premieres this Saturday (8) in Manaus - M\u00e1rio Adolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/espetaculo-um-sonho-de-natal-estreia-neste-sabado-8-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:41 GMT",
            "source_nm": "M\u00e1rio Adolfo",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Com a tem\u00e1tica africana inspirada nos melhores musicais, o espet\u00e1culo \u201cUm Sonho De Natal\u201d, produzido pela Nova Igreja Batista, estreia no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, ..."
        },
        {
            "title": "Man with ankle is killed with shot in the forehead, in Tarum\u00e3 - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/homem-com-tornozeleira-e-morto-com-tiro-na-testa-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:09 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Carlos Rondinele Costa de Oliveira, conhecido como 'Rondy', 30, foi encontrado morto com um tiro na testa, na Pra\u00e7a Nestor Nascimento, localizada ..."
        },
        {
            "title": "MP denounces owners of DB for estelionato and money laundering when buying land in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/mp-denuncia-donos-do-db-por-estelionato-e-lavagem-de-dinheiro-em-compra-de-terreno",
            "pub_date": "2018-12-07 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas, por meio dos Promotores de Justi\u00e7a que integram o Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Repress\u00e3o ao Crime ..."
        },
        {
            "title": "Amazon cinema productions debut during the month of December - IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/cultura/130644/producoes-de-cinema-amazonense-estreiam-durante-o-mes-de-dezembro",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 Trazendo \u00e0 p\u00fablico o talento de cineastas amazonenses, os curtas-metragens Obeso M\u00f3rbido e Sons do Igarap\u00e9 j\u00e1 tem data para estreia em ..."
        },
        {
            "title": "Experimental Orchestra of Amazonas Philharmonic has New Year Concert | Entertainment - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/orquestra-experimental-da-amazonas-filarmonica-apresenta-concerto-de-fim-de-ano",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:19 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Espet\u00e1culo, que encerra a temporada 2018 da orquestra, apresenta obras de Tchaikovsky, Max Bruch e C\u00e9sar Franck."
        },
        {
            "title": "&#39;Civil Defense in School&#39; project forms 400 students of the municipal teaching network - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/projeto-defesa-civil-na-escola-forma-400-alunos-da-rede-municipal-de-ensino/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:18:39 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Cerca de 400 estudantes do 4\u00ba e 5\u00ba ano da rede municipal de ensino participaram da formatura do projeto 'Defesa Civil na Escola', na tarde desta ..."
        },
        {
            "title": "Inmet predicts overcast weather and even thunderstorms this weekend in Manaus - M\u00e1rio Adolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/inmet-preve-tempo-encoberto-e-ate-trovoadas-neste-fim-de-semana-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:29:21 GMT",
            "source_nm": "M\u00e1rio Adolfo",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Tempo encoberto e at\u00e9 trovoadas est\u00e3o previstas para Manaus desta sexta, 7/11, at\u00e9 segunda-feira, 10/11. A previs\u00e3o \u00e9 do Instituto Nacional de Meteorologia ..."
        },
        {
            "title": "Procon seizes almost 700 kg of overdue food and prohibits market in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/procon-apreende-quase-700-kg-de-alimentos-vencidos-e-interdita-mercadinho-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-08 00:36:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Programa Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o ao Consumidor (Procon-AM) interditou, nesta sexta-feira (7), um mercadinho ..."
        },
        {
            "title": "Expertise on environmental crimes increased 32.1% in 2018, says SSP | Daily Life - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/cotidiano/news/pericias-em-ocorrencias-de-crimes-ambientais-cresceu-32-1-em-2018-diz-ssp-am",
            "pub_date": "2018-12-07 20:24:25 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Entre janeiro e novembro de 2018, houve um aumento de 32,1% no n\u00famero per\u00edcias em ocorr\u00eancias de crimes ambientais atendidas pelo Departamento de ..."
        },
        {
            "title": "Manaus receives programming marathon &#39;Ocean Challenge&#39;, from Samsung - EM TEMPO",
            "link": "http://emtempo.com.br/ciencia-e-tecnologia/130627/manaus-recebe-maratona-de-programacao-ocean-challenge-da-samsung",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Ser\u00e1 realizado em Manaus, entre sexta-feira (7) e domingo (9), o evento \u201cOcean Challenge: Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania\u201d. A maratona da programa\u00e7\u00e3o da ..."
        },
        {
            "title": "Arthur Virg\u00edlio criticizes Congress more &#39;loose&#39; - M\u00e1rio Adolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/arthur-virgilio-critica-congresso-mais-frouxo/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:47:33 GMT",
            "source_nm": "M\u00e1rio Adolfo",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "O prefeito de Manaus, Arthur Virg\u00edlio Neto, criticou duramente a medida aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados que flexibiliza a Lei de Responsabilidade Fiscal."
        },
        {
            "title": "Deadline for submission of documents of Bolsa University closes today - Amazonas1",
            "link": "https://amazonas1.com.br/manaus/prazo-para-entrega-de-documentos-do-bolsa-universidade-encerra-hoje/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:47 GMT",
            "source_nm": "Amazonas1",
            "source_url": "https://amazonas1.com.br",
            "desc": "Encerra nesta sexta-feira, 7, o prazo para os 18.983 classificados da primeira chamada do Programa Bolsa Universidade, da Prefeitura de Manaus, realizarem ..."
        },
        {
            "title": "Police station warns of card cloning crime in Manaus - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/delegacia-alerta-sobre-o-crime-de-clonagem-de-cartao-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:49:44 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Segundo o delegado Eduardo Paix\u00e3o, titular da Decon, as mudan\u00e7as nas formas de pagamento fizeram com que esse crime acontecesse com mais frequ\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "In Manaus, &#39;drug aunt&#39; skips walls of houses to try to escape police - Portal do Holanda",
            "link": "http://www.portaldoholanda.com.br/policial/em-manaus-tia-da-droga-pula-muros-de-casas-para-tentar-escapar-da-policia",
            "pub_date": "2018-12-08 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "http://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Alcinete Costa da Silva, 43, foi presa nessa sexta-feira (7) ao ser flagrada com armas, muni\u00e7\u00f5es e drogas na rua Artur Cruz, bairro S\u00e3o Francisco, ..."
        },
        {
            "title": "Preparatory course for competitions opens class for people with Down Syndrome | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/cursinho-preparatorio-para-concursos-abre-turma-para-pessoas-com-sindrome-de-down",
            "pub_date": "2018-12-07 00:38:15 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Gestores do preparat\u00f3rio \u201cSou Concurseiro e Vou Passar\u201d est\u00e3o tendo dificuldades para abrir uma turma voltada \u00e0 atender pessoas com s\u00edndrome de Down."
        },
        {
            "title": "Do you know the benefits of a temporary job? Check out video - IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/economia/130621/voce-sabe-quais-os-beneficios-de-um-trabalho-temporario-confira-video",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "O fim do ano chegou e, nesse per\u00edodo, aumenta a demanda de trabalhadores tempor\u00e1rios tanto no com\u00e9rcio quanto na ind\u00fastria. Essa \u00e9 uma m\u00e3o de obra que ..."
        },
        {
            "title": "Circuit Banco do Brasil de Corrida takes place this Sunday, in Manaus - Di\u00e1rio do Amazonas",
            "link": "http://diariodoamazonas.com.br/vencer/circuito-banco-do-brasil-de-corrida-ocorre-neste-domingo-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:46 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://diariodoamazonas.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 Cerca de dois mil competidores participam do Circuito Banco do Brasil de Corrida, que ocorre em Manaus, neste domingo (9), \u00e0s 6h30. O Shopping ..."
        },
        {
            "title": "Assassination with hostages leaves more than 10 dead, in Cear\u00e1 - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/brasil/assalto-com-refens-deixa-mais-de-10-mortos-no-ceara/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:37 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Ao menos doze pessoas foram mortas em uma tentativa de assalto a dois bancos com ref\u00e9ns na madrugada desta sexta-feira (7), em Milagres, ..."
        },
        {
            "title": "Gang uses gay app to attract victims in Manaus - M\u00e1rio Adolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/quadrilha-usa-aplicativo-gay-para-atrair-vitimas-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:40 GMT",
            "source_nm": "M\u00e1rio Adolfo",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Nos \u00faltimos meses, uma quadrilha formada por homens, est\u00e1 usando o sexo para atrair v\u00edtimas pelo aplicativo \u201cGrindr\u201c, com o intuito de roubos em Manaus."
        },
        {
            "title": "Conference debates ways for Sustainable Tourism in the Amazon, in Manaus - Portal Amaz\u00f4nia",
            "link": "http://portalamazonia.com/noticias/conferencia-debate-caminhos-para-o-turismo-sustentavel-na-amazonia-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:37 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://portalamazonia.com",
            "desc": "Confer\u00eancia debate caminhos para o Turismo Sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia, em Manaus."
        },
        {
            "title": "Stop the half-open is shot with a head shot while talking in Manaus square - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/detento/detento-do-semiaberto-e-executado-com-tiro-na-cabeca-enquanto-conversava-em-praca-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Um detento do regime semiaberto identificado como Carlos Rondinelli Costa de Oliveira, 30, foi assassinado na noite dessa sexta-feira (7) em ..."
        },
        {
            "title": "1-year-old baby is raped indoors at Dawn; suspect is arrested | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/bebe-de-1-ano-e-estuprado-dentro-de-casa-no-alvorada-suspeito-do-crime-e-preso",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:18 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Um agricultor de 57 anos foi flagrado na manh\u00e3 de ontem (5) abusando sexualmente de um beb\u00ea de 1 ano e oito meses de idade no quintal de uma resid\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "Show at Teatro Amazonas and other events with music in the cultural agenda - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/plus/show-no-teatro-amazonas-e-outros-eventos-com-musica-na-agenda-cultural/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:12:12 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Junior Rodrigues comemora 30 anos de samba, no Teatro, nesta sexta, com participa\u00e7\u00e3o de Dudu Brasil e do projeto 'Elas Cantam Samba', protagonizado por ..."
        },
        {
            "title": "Collective transport bus decorated for Christmas brings joy to the districts of Manaus - M\u00e1rio Adolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/onibus-do-transporte-coletivo-decorado-para-o-natal-leva-alegria-aos-bairros-de-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:19 GMT",
            "source_nm": "M\u00e1rio Adolfo",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Decora\u00e7\u00e3o natalina, papai e mam\u00e3e noel, al\u00e9m de muita divers\u00e3o. \u00c9 assim que pelo sexto ano consecutivo a Expresso Coroado personaliza um dos \u00f4nibus da ..."
        },
        {
            "title": "Race aims to collect food for Venezuelans welcomed in Manaus - Diario da Amazonas",
            "link": "http://diariodoamazonas.com.br/vencer/corrida-visa-coletar-alimentos-para-venezuelanos-acolhidos-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:29:36 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://diariodoamazonas.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 A prefeitura abriu as inscri\u00e7\u00f5es para a primeira Corrida e Caminhada Manaus #ComOsRefugiados, que ocorrer\u00e1 no bairro Ponta Negra, zona oeste, ..."
        },
        {
            "title": "2nd Urban Battle Festival Fluxo Movimenta Installation Theater - Viva Manaus",
            "link": "https://vivamanaus.com/2018/12/07/2o-festival-de-batalhas-urbanas-fluxo-movimenta-teatro-da-instalacao/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:37 GMT",
            "source_nm": "Viva Manaus",
            "source_url": "https://vivamanaus.com",
            "desc": "No pr\u00f3ximo domingo, 9/12, a partir das 14h, acontece o 2\u00ba Festival de Batalhas Urbanas Fluxo, no Teatro da Instala\u00e7\u00e3o, Centro."
        },
        {
            "title": "With gun and over $ 15,000, women try to bribe police in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/drogas/com-pistola-e-mais-de-r-15-mil-mulheres-tentam-subornar-policiais-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A pol\u00edcia prendeu na noite dessa quinta-feira (6), duas mulheres de 26 e 35 anos que estavam transportando drogas, arma em um carro no bairro ..."
        },
        {
            "title": "Adail Pinheiro is sentenced to 57 years in prison for misuse of resources | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/adail-pinheiro-e-condenado-a-57-anos-de-prisao-por-desvios-de-recursos",
            "pub_date": "2018-12-06 21:56:15 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Ex-prefeito de Coari condenado por explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes e corrup\u00e7\u00e3o ativa passou pela triagem do CDPM 2, em Manaus, nesta ..."
        },
        {
            "title": "Are you going to buy flasher for Christmas in Manaus? See prices and care - IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/economia/130489/vai-comprar-pisca-pisca-para-o-natal-em-manaus-veja-precos-e-cuidados",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Qualidade e pre\u00e7o baixo s\u00e3o os principais crit\u00e9rios que o consumidor leva em considera\u00e7\u00e3o ao comprar os enfeites de Natal no centro de Manaus."
        },
        {
            "title": "Doctorate in Administration will be offered for the first time in Amazonas - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/educacao/doutorado-em-administracao-sera-oferecido-pela-primeira-vez-no-amazonas/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:05 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 O Centro Universit\u00e1rio de Ensino Superior do Amazonas (Ciesa) em parceria com a Universidade de Fortaleza (Unifor), disponibilizaram o edital ..."
        },
        {
            "title": "Organs treat 150 Venezuelans camped in Manaus Bus Station - Diario da Amazonas",
            "link": "http://diariodoamazonas.com.br/cidades/amazonas/orgaos-tratam-sobre-150-venezuelanos-acampados-em-rodoviaria-de-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:19 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://diariodoamazonas.com.br",
            "desc": "A equipe \u00e9 formada por governo do Amazonas, Prefeitura de Manaus e Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Vivem em torno da rodovi\u00e1ria 150 ..."
        },
        {
            "title": "In Manaus, prisoner of the semi-open is arrested in an application vehicle carrying a firearm - Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/policial/em-manaus-detento-do-regime-semiaberto-e-preso-dentro-veiculo-de-aplicativo-portando-arma-d",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A pol\u00edcia prendeu o detento do regime semiaberto Lucas Mota Butel, 21, na madrugada desta sexta (7), na avenida do Turismo, no bairro Tarum\u00e3, ..."
        },
        {
            "title": "Driver is condemned at $ 500 for parking in front of the garage in Manaus | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/motorista-e-condenado-em-r-500-mil-por-estacionar-em-frente-a-garagem-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-06 15:22:30 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Juiz decidiu que estacionar o pr\u00f3prio carro impedindo a sa\u00edda de garagem de outra pessoa rende processo e pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais."
        },
        {
            "title": "Feirinha de Artesanato do Prosamim is held until Friday (7) - IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/cultura/130482/feirinha-de-artesanato-do-prosamim-e-realizada-ate-sexta-feira-7",
            "pub_date": "2018-12-06 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "A Feirinha de Artesanato do Programa Social e Ambiental dos Igarap\u00e9s de Manaus (Prosamim) ser\u00e1 realizada at\u00e9 sexta-feira (7), das 15h30 \u00e0s 17h, na sede da ..."
        },
        {
            "title": "For fear of being arrested, woman offers money to police, says PM - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/por-medo-de-ser-presa-mulher-oferece-dinheiro-a-policiais-diz-pm/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:29 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Duas mulheres foram presas, na noite dessa quinta-feira (6), na Rua Nossa Senhora de F\u00e1tima, bairro Cidade de Deus, zona norte de Manaus."
        },
        {
            "title": "Two people injured in traffic accident in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/acidente-de-transito/duas-pessoas-ficam-feridas-em-acidente-de-transito-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-08 00:37:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Duas pessoas ficaram feridas ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito ocorrido na noite desta sexta-feira (7), por volta das 18h, no Complexo Vi\u00e1rio 28 de ..."
        },
        {
            "title": "Trio disguised as employees takes hostages at motorcycle shop and tries to flee carrying safe | Manaus Today - Jornal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/hoje/news/trio-disfarcado-de-funcionarios-faz-refens-em-loja-de-motos-e-tenta-fugir-levando-cofre",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:15 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Vestindo uniformes do estabelecimento, eles acabaram detidos e o valor roubado foi recuperado. Quando a pol\u00edcia chegou ao local, o cofre da loja j\u00e1 estava no ..."
        },
        {
            "title": "NGO benefits isolated communities with electric energy in AM - EM TEMPO",
            "link": "http://emtempo.com.br/ciencia-e-tecnologia-meio-ambiente/130649/ong-beneficia-comunidades-isoladas-com-energia-eletrica-no-am",
            "pub_date": "2018-12-07 22:21:00 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "A Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental (ONG) Litro de Luz Brasil chegar\u00e1 \u00e0 cidade ribeirinha de Nova Alian\u00e7a, localizada pr\u00f3ximo ao munic\u00edpio de Novo Air\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "&#39;NatAU Animal&#39; campaign raises supplies to abandoned animals - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/claro-escuro/campanha-natau-animal-arrecada-mantimentos-a-animais-abandonados/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:34 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Alunos do curso de Medicina Veterin\u00e1ria da Esbam lan\u00e7aram a campanha 'NatAU Animal' para arrecadar doa\u00e7\u00f5es de ra\u00e7\u00e3o, medicamentos e ..."
        },
        {
            "title": "Sine offers 30 jobs next Monday in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/sine-oferece-30-vagas-de-emprego-na-proxima-segunda-feira-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Na pr\u00f3xima segunda-feira (10), a Secretaria de Estado do Trabalho (Setrab) vai ofertar 30 vagas de emprego para os trabalhadores de Manaus."
        },
        {
            "title": "TRT nullifies cause of woman dismissed for kissing colleague at work | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/trt-anula-justa-causa-de-mulher-demitida-por-beijar-colega-no-local-de-trabalho",
            "pub_date": "2018-12-06 15:21:35 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o \u2013 AM/RR (TRT11) anulou a demiss\u00e3o por justa causa de uma auxiliar de farm\u00e1cia que foi dispensada por ..."
        },
        {
            "title": "More than 2,100 tourists arrive in Manaus on board two cruise ships - Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/mais-de-21-mil-turistas-chegam-manaus-bordo-de-dois-navios-cruzeiros",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Na manh\u00e3 desta sexta-feira, 7/12, mais dois navios cruzeiros atracaram no Porto de Manaus, juntando-se ao franc\u00eas Le Champlain, que chegou \u00e0 cidade na ..."
        },
        {
            "title": "Attempting chocolate swipe causes rush at Suma\u00fama Park Shopping | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/furto-de-chocolate-causa-correria-entre-clientes-no-sumauma-park-shopping",
            "pub_date": "2018-12-06 22:59:54 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Uma tentativa de furto nas depend\u00eancias de uma loja localizada no Suma\u00fama Park Shopping, no bairro Cidade Nova, Zona Norte de Manaus, gerou correria ..."
        },
        {
            "title": "In Manaus, suspected of participating in bus robbery arrested in bush - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/assalto/em-manaus-suspeito-de-participar-de-assalto-onibus-e-preso-em-matagal",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Um jovem de 18 anos, identificado como Jean Marques Tavares, foi preso suspeito de participar de um assalto a \u00f4nibus da linha 444, na noite ..."
        },
        {
            "title": "Man is killed with seven shots in S\u00e3o Jorge neighborhood - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/homem-e-morto-com-sete-tiros-no-bairro-sao-jorge-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:39:45 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 \u00cdtalo Bruno Figueiredo Rodrigues, 20, foi morto com sete tiros na Rua Humberto Campos, bairro S\u00e3o Jorge, zona oeste da capital. A v\u00edtima estava em ..."
        },
        {
            "title": "SEC opens registration of program for occupation of cultural spaces of the State | Entertainment - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/sec-abre-inscricoes-de-programa-para-ocupacao-dos-espacos-culturais-do-estado",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:19 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Entre as novidades do edital, que passou por um per\u00edodo de consulta p\u00fablica, est\u00e3o uma mudan\u00e7a referente \u00e0 cobran\u00e7a de ingresso e uma pauta did\u00e1tica ..."
        },
        {
            "title": "Police arrest young man and seize teenager with 90 drug packs in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "http://www.portaldoholanda.com.br/policial/policia-prende-jovem-e-apreende-adolescente-com-90-trouxinhas-de-drogas-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "http://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A Pol\u00edcia Civil, por meio da equipe da Delegacia Especializada em Apura\u00e7\u00e3o de Atos Infracionais (Deaai), sob o comando do delegado Paulo ..."
        },
        {
            "title": "Minimum temperature may reach 23\u00baC in the next few days in Manaus, says Inmet | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/manaus-registra-segundo-dia-mais-chuvoso-e-menor-minima-do-mes-nesta-sexta-7",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:46 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O volume de precipita\u00e7\u00e3o registrado em Manaus at\u00e9 o come\u00e7o da tarde (37,6 mm) fez com que esta sexta-feira (7) j\u00e1 seja o segundo dia mais chuvoso do m\u00eas ..."
        },
        {
            "title": "Ifam students win medal in India with boi-bumb\u00e1 presentation | Daily Life - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/cotidiano/news/alunos-do-ifam-conquistam-medalha-na-india-com-apresentacao-de-boi-bumba",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:11 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Competi\u00e7\u00e3o foi na categoria de apresenta\u00e7\u00f5es culturais e, ao final do evento, grupo foi convidado a repetir apresenta\u00e7\u00e3o do boi-bumb\u00e1 Garantido."
        },
        {
            "title": "Prefect of Manaus surveying drainage and dredging works of igarap\u00e9s - D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/prefeito-de-manaus-vistoria-obras-de-drenagens-e-dragagens-de-igarapes/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:42 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Mesmo com fortes chuvas na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), o prefeito de Manaus Arthur Virg\u00edlio Neto, esteve acompanhado do secret\u00e1rio municipal de ..."
        },
        {
            "title": "Man is killed with a head shot in Manaus square - Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/policial/homem-e-morto-com-um-tiro-na-cabeca-em-praca-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 16:56:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Carlos Rondinell Costa de Oliveira, 30, o \u201cRod\u201d, foi morto com um tiro na cabe\u00e7a na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), na pra\u00e7a N\u00e9stor Nascimento, ..."
        },
        {
            "title": "Coca-Cola Christmas Caravan circulates in Manaus from Wednesday (12) | Entertainment - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/caravana-de-natal-da-coca-cola-circula-em-manaus-a-partir-de-quarta-12",
            "pub_date": "2018-12-07 19:16:57 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "A Caravana de Natal da Coca-Cola ir\u00e1 iluminar as ruas da capital amazonense a partir da pr\u00f3xima quarta-feira (12), \u00e0s 19h30, e o primeiro lugar que receber\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Rapid HIV test offer intensified in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/oferta-de-teste-rapido-para-hiv-e-intensificada-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 21:12:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Como parte das a\u00e7\u00f5es da Campanha Dezembro Vermelho, a Prefeitura de Manaus, por meio da Secretaria Municipal de Sa\u00fade (Semsa), est\u00e1 intensificando a ..."
        },
        {
            "title": "Procon interdicts market with 700 kg of food expired in the East Zone of Manaus | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/mercadinho-e-interditado-com-700-kg-alimentos-vencidos-na-zona-leste-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:53 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Um mercadinho localizado no bairro S\u00e3o Jos\u00e9 3, Zona Leste de Manaus foi interditado por irregularidades na manh\u00e3 desta sexta-feira (7). No local, foram ..."
        },
        {
            "title": "Death of salesman and elderly was crime of passion, says head of SSP-AM | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/morte-de-vendedor-e-idosa-foi-crime-passional-afirma-titular-da-ssp-am",
            "pub_date": "2018-12-07 01:01:33 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Sobre a idosa, o secret\u00e1rio Amadeu Soares informou que \u201cela morreu por estar no local e hora errada\u201d"
        },
        {
            "title": "Heavy rains concern residents of risky area in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/fortes-chuvas-preocupam-moradores-de-area-de-risco-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Os constantes temporais que tem atingido a cidade nos \u00faltimos dias tem deixado a popula\u00e7\u00e3o apreensiva na capital, sobretudo, os moradores ..."
        },
        {
            "title": "Cris Bazaar starts Christmas edition with special programming this Friday (7) | Entertainment - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/bazar-da-cris-inicia-edicao-de-natal-nesta-sexta-feira-7",
            "pub_date": "2018-12-07 12:56:15 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "A edi\u00e7\u00e3o de Natal do Super Bazar da Cris come\u00e7a hoje, 7, com uma programa\u00e7\u00e3o especial e recheada de novidades para o p\u00fablico aproveitar esse clima de ..."
        },
        {
            "title": "Doubles suspected of supplying smoke rings in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "http://www.portaldoholanda.com.br/manaus-3/dupla-suspeita-de-abastecer-bocas-de-fumo-e-presa-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "http://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Vagner Silva dos Santos, 32, e Erandir Mota da Silva, 33, foram presos na noite dessa quinta-feira (6) com 16 tabletes de drogas em uma rua no ..."
        },
        {
            "title": "In the AM, 94 places of Most Doctors were not filled and only 22 were to work | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/mais-medicos-94-vagas-ainda-nao-foram-preenchidas-no-amazonas",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:33 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Termina hoje o prazo para m\u00e9dicos brasileiros se inscreverem no programa Mais M\u00e9dicos, do Governo Federal. At\u00e9 o fim da tarde ontem, 115 vagas ainda ..."
        },
        {
            "title": "Motorists complain about lack of orientation signs on Avenida das Flores | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/motoristas-reclamam-da-falta-de-placas-de-orientacao-na-avenida-das-flores",
            "pub_date": "2018-12-07 06:38:04 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "A falta de placas de orienta\u00e7\u00e3o de destino na Avenida das Flores tem sido motivo de reclama\u00e7\u00e3o por parte dos motoristas que frequentam o prolongamento da ..."
        },
        {
            "title": "Video shows people in panic during attempted robbery in Manaus shopping mall - Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/policial/video-mostra-pessoas-em-panico-durante-tentativa-de-roubo-em-shopping-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-06 23:06:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Uma tentativa de roubo causou p\u00e2nico em clientes do circulavam na tarde desta quinta-feira (6)no shopping Suma\u00fama, localizado no bairro ..."
        },
        {
            "title": "Nephew found dead with Aunt Hilary as mother | Manaus - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/vendedor-encontrado-morto-ao-lado-da-tia-no-hileia-considerava-a-parente-como-mae",
            "pub_date": "2018-12-06 18:26:57 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O vendedor Alexsandro Mateus Ara\u00fajo de Lima, 31, encontrado morto ao lado da tia Arlete Pinheiro de Ara\u00fajo, 70, na noite dessa ter\u00e7a-feira (4), na casa onde ..."
        },
        {
            "title": "Teenager suspected of recording video honoring &#39;Z\u00e9 Roberto da Compensa&#39; seized in Manaus - Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/policial/adolescente-suspeito-de-gravar-video-homenageando-ze-roberto-da-compensa-e-apreendido-em-ma",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "Portal of the Netherlands",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A Pol\u00edcia Militar por meio da 3\u00aa Companhia Interativa Comunit\u00e1ria (CICOM), deteve na madrugada desta quarta-feira (5), um adolescente que foi ..."
        }
    ]
}