{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZpTmw5ck5EbDRhaElGY0hRdFFsSW9BQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:15:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "M\u00f4nica Bergamo: Moro trial by the National Council of Justice divides members of the body - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/julgamento-de-moro-pelo-conselho-nacional-de-justica-divide-membros-do-orgao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Your progressive, democratic digital newspaper, 24 hours a day, 7 days a week - Brazil 247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasilia/377080/Moro-silencia-e-evita-comentar-o-bolsogate.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "Brazil 247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "O ex-juiz Sergio Moro, que ser\u00e1 o futuro ministro da Justi\u00e7a, n\u00e3o quis falar sobre o \"bolsogate\" \u2013 esc\u00e2ndalo que atinge a fam\u00edlia Bolsonaro e revela ..."
        },
        {
            "title": "Moro tends to be partial in his trials, says lawyer - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/juiz-estrela-como-foi-moro-tende-a-ser-parcial-em-seus-julgamentos-diz-advogado.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Juiz-estrela, aquele que divulga tudo o que faz e alimenta o p\u00fablico em busca de apoio, comete um pecado mortal para o mundo do direito: tende a ser parcial, ..."
        },
        {
            "title": "Moro chooses superintendent of Paran\u00e1 as new head of the Federal Highway Police - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/07/moro-escolhe-superintendente-do-pr-como-novo-chefe-da-policia-rodoviaria-federal.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Novo diretor-geral da PRF ser\u00e1 Adriano Marcos Furtado. Futuro ministro da Justi\u00e7a tamb\u00e9m informou que advogado Luciano Timm ser\u00e1 o secret\u00e1rio nacional ..."
        },
        {
            "title": "Indicated by Moro, future national secretary of Security approves BM action in RS: &quot;We must respond in the same measure&quot; - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/seguranca/noticia/2018/12/indicado-por-moro-futuro-secretario-nacional-de-seguranca-aprova-acao-da-bm-no-rs-temos-de-responder-na-mesma-medida-cjpb7d51l0izj01pivp4xr0l2.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MEP pokes future minister of Justice: &quot;eh, Moro?&quot; - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/deputado-petista-provoca-futuro-ministro-da-justica-ai-moro-23286119",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:42 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O deputado petista Paulo Pimenta (RS) provocou o futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o publicada pelo jornal \u201cO Estado de ..."
        },
        {
            "title": "I&#39;m tired of carrying ball in the back, says Moro about judicial exchange by Executive - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/cansei-de-levar-bola-nas-costas-diz-moro-sobre-troca-de-judiciario-por-executivo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, disse nesta segunda (3) em Madri que trocou a magistratura pelo Executivo porque estava \u201ccansado de tomar bola ..."
        },
        {
            "title": "Moro&#39;s Ready to Sentenced in Action of R $ 200 Million | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/substituta-de-moro-pronta-para-sentenciar-em-acao-de-r-200-milhoes/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:41 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A ju\u00edza Gabriela Hardt, que substituiu Sergio Moro na Lava-Jato, j\u00e1 pode concluir a\u00e7\u00e3o penal que deriva da Opera\u00e7\u00e3o Deja Vu. Aberto pelo MPF, esse processo ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgio Moro says Funai can stay in the Ministry of Justice - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/05/moro-diz-que-ida-da-funai-para-agricultura-nao-esta-decidida-e-que-orgao-pode-ficar-na-justica.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:59 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lula says that Moro benefited politically from his conviction |",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/lula-diz-que-moro-se-beneficiou-politicamente-de-sua-condenacao/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:23:10 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bruno Boghossian: Moro creates traps for himself while defending Onyx in case of box 2 - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2018/12/moro-cria-armadilhas-para-si-mesmo-ao-defender-onyx-em-caso-de-caixa-2.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cynic, Moro says that Lula is part of his &quot;past&quot; - Operative Cause",
            "link": "https://www.causaoperaria.org.br/cinico-moro-diz-que-lula-faz-parte-do-seu-passado/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:02:41 GMT",
            "source_nm": "Worker Cause",
            "source_url": "https://www.causaoperaria.org.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Behind the scenes, Moro tries to convince Congress to approve antiterror law - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/02/interna_politica,1009845/sergio-moro-tenta-convencer-congresso-a-aprovar-lei-antiterror.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Futuro ministro da Justi\u00e7a espera aprova\u00e7\u00e3o, ainda neste ano, de projeto que endurece san\u00e7\u00f5es a cidad\u00e3os e empresas envolvidos em crimes de lavagem e ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro says he does not know about Paulo Guedes investigation - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/bolsonaro-diz-que-tem-acordo-com-moro-para-afastar-ministro-apos-denuncia-robusta.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O presidente eleito, Jair Bolsonaro, disse que tem um acordo com o futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, para afastar qualquer integrante do seu governo ..."
        },
        {
            "title": "I live in intense contact with the Lava-Jet | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/moro-em-contato-intenso-com-figuroes-da-lava-jato/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:31:03 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Ele troca mensagens com desembargadores e ju\u00edzes."
        },
        {
            "title": "Paper will be sliced: union area will stay with Moro - Rede Brasil Hoje",
            "link": "https://www.redebrasilatual.com.br/politica/2018/12/pasta-do-trabalho-sera-fatiada-area-sindical-ficara-com-moro",
            "pub_date": "2018-12-03 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "Current Network",
            "source_url": "https://www.redebrasilatual.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2013 O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta segunda-feira (3) que o Minist\u00e9rio do Trabalho ser\u00e1 dividido em tr\u00eas, com as ..."
        },
        {
            "title": "Moro promises independence and reinforcement of personnel to Coaf - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/moro-promete-independencia-reforco-de-pessoal-ao-coaf-23286517",
            "pub_date": "2018-12-06 22:02:39 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, afirmou que o Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) ter\u00e1 total independ\u00eancia na ..."
        },
        {
            "title": "Moro privileges names that participated in Lava Jato in the formation of the MJ team - JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/justica/moro-privilegia-nomes-que-participaram-da-lava-jato-na-formacao-da-equipe-do-mj-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O futuro ministro da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, j\u00e1 indicou oito nomes para compor sua equipe a partir do ano que vem. Destes, metade ..."
        },
        {
            "title": "Reinaldo will ask Sergio Moro more places for MS in PRF contest - Jornal Midiamax",
            "link": "https://www.midiamax.com.br/politica/2018/reinaldo-vai-pedir-a-sergio-moro-mais-vagas-para-ms-em-concurso-da-prf/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:07:45 GMT",
            "source_nm": "Midiamax Newspaper",
            "source_url": "https://www.midiamax.com.br",
            "desc": "Com reuni\u00e3o marcada para o pr\u00f3ximo dia 12 de dezembro com o futuro ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a, Sergio Moro, o governador Reinaldo Azambuja ..."
        },
        {
            "title": "CNJ must judge this month&#39;s situation against S\u00e9rgio Moro - Para\u00edba Online",
            "link": "https://paraibaonline.com.br/2018/12/cnj-deve-julgar-este-mes-situacao-de-procedimentos-contra-sergio-moro/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:03:00 GMT",
            "source_nm": "Para\u00edba Online",
            "source_url": "https://paraibaonline.com.br",
            "desc": "S\u00c3O PAULO, SP (FOLHAPRESS) \u2013 O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) deve julgar no dia 11 de dezembro a situa\u00e7\u00e3o dos procedimentos disciplinares que ..."
        },
        {
            "title": "For Moro, Funai can be kept in the Ministry of Justice - Canal Rural",
            "link": "https://canalrural.uol.com.br/noticias/para-moro-funai-pode-ser-mantida-no-ministerio-da-justica/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:55:05 GMT",
            "source_nm": "Canal Rural",
            "source_url": "https://canalrural.uol.com.br",
            "desc": "Apesar de o presidente eleito, Jair Bolsonaro, afirmar nesta quarta-feira, dia 5, que o ex-juiz federal Sergio Moro, confirmado para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, \u201cest\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Now Sergio Moro is with my last name&#39;, says owner of 1st pet registered in notary in PI - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2018/12/03/evento-realiza-primeiros-registros-de-pets-no-piaui.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 14:08:59 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Margot Sampaio e S\u00e9rgio Moro, c\u00e3es das ra\u00e7as shih-tzu e beagle foram os primeiros a ganharem registro oficial com o sobrenome dos donos."
        },
        {
            "title": "Moro can inherit 3,500 union registration processes - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/moro-pode-herdar-35-mil-processos-de-registros-sindicais-23280822",
            "pub_date": "2018-12-04 20:35:49 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro , herdar\u00e1 uma fila de 3,5 mil processos de concess\u00e3o de registros sindicais e ter\u00e1 de decidir diretamente ..."
        },
        {
            "title": "Dimension: While supporting Onyx, Moro is at risk of throwing his biography in the trash - Brazil 247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/376886/Dimenstein-ao-apoiar-Onyx-Moro-corre-risco-de-jogar-sua-biografia-no-lixo.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "Brazil 247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "Para o jornalista Gilberto Dimenstein, a declara\u00e7\u00e3o feita por S\u00e9rgio Moro, futuro ministro da Justi\u00e7a do governo de Jair Bolsonaro (PSL), em defesa do chefe da ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgio Moro chooses chiefs of the Federal Highway Police and the Secretariat of Consumer Protection - HuffPost Brasil",
            "link": "https://www.huffpostbrasil.com/2018/12/07/sergio-moro-escolhe-chefes-da-policia-rodoviaria-federal-e-da-secretaria-de-defesa-do-consumidor_a_23611824/?utm_hp_ref=br-noticias",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Brasil",
            "source_url": "https://www.huffpostbrasil.com",
            "desc": "Futuro ministro quer refor\u00e7ar atua\u00e7\u00e3o preventiva em conflitos de consumidores."
        },
        {
            "title": "Moro will investigate the origin of R $ 174.5 billion that were regularized - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/moro-vai-investigar-origem-de-1745-bilhoes-que-foram-regularizados-23275080",
            "pub_date": "2018-12-02 06:30:11 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Dinheiro estava no exterior sem registro na Receita Federal e foi regularizado gra\u00e7as a programas de incentivo editados por Dilma Rousseff e Michel Temer."
        },
        {
            "title": "I live as a minister: the judiciary is me! - Major Letter",
            "link": "https://www.cartamaior.com.br/includes/controller.cfm?cm_conteudo_id=42690",
            "pub_date": "2018-12-07 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "Greater Carta",
            "source_url": "https://www.cartamaior.com.br",
            "desc": "S\u00e9rgio Moro busca para si mesmo o poder centralizador de decidir quem \u00e9 terrorista e quem sofrer\u00e1 as san\u00e7\u00f5es dispostas nas resolu\u00e7\u00f5es de um organismo ..."
        },
        {
            "title": "Contrary to Bolsonaro, S\u00e9rgio Moro says Funai can be kept in court | Daily Life - Journal A Cr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/cotidiano/news/contrariando-bolsonaro-sergio-moro-diz-que-funai-pode-ser-mantida-na-justica",
            "pub_date": "2018-12-06 17:39:05 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgio Moro says Funai can stay in the Ministry of Justice - Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/governo/sergio-moro-diz-que-funai-pode-ficar-no-ministerio-da-justica/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:26:15 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O futuro ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, disse que a Funai (Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio) pode permanecer sob o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a."
        },
        {
            "title": "Roberto Cabrini interview Sergio Moro in investigative report on corruption - Television - NaTelinha",
            "link": "https://natelinha.uol.com.br/televisao/2018/12/07/roberto-cabrini-entrevista-sergio-moro-em-reportagem-investigativa-sobre-a-corrupcao-122516.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:46 GMT",
            "source_nm": "NaTelinha",
            "source_url": "https://natelinha.uol.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s uma investiga\u00e7\u00e3o de meses, o \"Conex\u00e3o Rep\u00f3rter\" da pr\u00f3xima segunda-feira (10) exibir\u00e1 uma entrevista exclusiva com S\u00e9rgio Moro, como parte de um ..."
        },
        {
            "title": "Networking with you - RedeTV!",
            "link": "http://www.redetv.uol.com.br/jornalismo/politica/sergio-moro-anuncia-luiz-pontel-e-guilherme-teophilo-como-secretarios-da-ju",
            "pub_date": "2018-12-04 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "TV network!",
            "source_url": "http://www.redetv.uol.com.br",
            "desc": "Confirmado para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a do governo Jair Bolsonaro, Sergio Moro anunciou nesta ter\u00e7a-feira (4) mais dois nomes para a pasta."
        },
        {
            "title": "VIDEO: S\u00e9rgio Moro: &quot;Democracy in Brazil is not at risk&quot; - euronews",
            "link": "https://pt.euronews.com/video/2018/12/04/sergio-moro-democracia-no-brasil-nao-est-a-em-risco",
            "pub_date": "2018-12-04 18:41:04 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "V\u00cdDEO : Futuro ministro da Justi\u00e7a brasileiro garante que n\u00e3o vislumbra autoritarismo no Presidente eleito Ja\u00edr Bolsonaro."
        }
    ]
}