<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Campanha presidencial de Jair Bolsonaro em 2018 - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZuYXpoM2MyWmtlQklGY0hRdFFsSW9BQVAB?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:21:46 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Joice Hasselmann, Eduardo Bolsonaro e os barracos internos do PSL - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=GSCqxr-CxfM</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAya3nukaN_fv7dGj21tzsqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwlfmaAg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:48:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=GSCqxr-CxfM" target="_blank"&gt;Joice Hasselmann, Eduardo Bolsonaro e os barracos internos do PSL&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pedro Zambarda comenta as principais notícias no DCM Ao Meio Dia. Assine o canal e ative o sininho! Acesse http://www.diariodocentrodomundo.com.br Bolsonaro convoca reunião com bancada do PSL para tentar apaziguar os ânimos https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/bolsonaro-convoca-reuniao-com-bancada-do-psl-para-tentar-apaziguar-os-animos/ Hasselmann “é deslumbrada e se acha a rainha do mundo”, diz deputado que acompanhou briga em grupo do PSL https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/hasselmann-e-deslumbrada-e-se-acha-a-rainha-do-mundo-diz-deputado-que-acompanhou-briga-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Bolsonaro alega motivos médicos e cancela ida a evento da Aeronáutica - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/bolsonaro-alega-motivos-medicos-e-cancela-ida-a-evento-da-aeronautica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4KYomAa2zF6HQMOziNSFIqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:44:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/bolsonaro-alega-motivos-medicos-e-cancela-ida-a-evento-da-aeronautica/" target="_blank"&gt;Bolsonaro alega motivos médicos e cancela ida a evento da Aeronáutica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) anunciou no final da manhã desta sexta-feira, 7, em sua conta no Twitter, que não iria a uma cerimônia da Força Aérea, que ocorre pela manhã em Pirassununga, cidade do interior de São Paulo. No microblog, Bolsonaro explicou que, por conta da extensa agenda que manteve nos últimos dias e do fato de ter tido poucas horas de sono, os médicos recomendaram que ele repousasse. O presidente eleito segue monitorado pelos médicos por conta da cirurgia realizada em setembro, após ser alvo de uma facada em Juiz de Fora (MG) durante a campanha presidencial. Bols...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Bolsonaro indica pastora assessora de Malta para ministério - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/bolsonaro-indica-pastora-assessora-de-malta-para-ministerio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-M9BJJE8miGjeTVB9znTgqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:32:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/bolsonaro-indica-pastora-assessora-de-malta-para-ministerio/" target="_blank"&gt;Bolsonaro indica pastora assessora de Malta para ministério&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) indicou a advogada e pastora Damares Alves para chefiar o Ministério da Mulher, Família e Direitos Humanos. A Fundação Nacional do Índio (Funai), que cuida das políticas públicas em relação aos indígenas, deixará o Ministério da Justiça e ficará sob responsabilidade da nova pasta. O anúncio foi feito pelo coordenador da transição Onyx Lorenzoni, futuro chefe da Casa Civil. Damares é assessora do senador Magno Malta (PR-ES), que se empenhou na campanha de Bolsonaro e esperava integrar o próximo governo. A futura ministra é a segunda mulher a integrar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Após denúncias, Bolsonaro usa a saúde de novo como desculpa para cancelar eventos - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/apos-denuncias-bolsonaro-usa-a-saude-de-novo-como-desculpa-para-cancelar-eventos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwk-dK18ZNvrJmhPynC2DMqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:21:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/apos-denuncias-bolsonaro-usa-a-saude-de-novo-como-desculpa-para-cancelar-eventos/" target="_blank"&gt;Após denúncias, Bolsonaro usa a saúde de novo como desculpa para cancelar eventos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alegando recomendações médicas, o presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), surpreendeu e não compareceu a uma formatura da Academia da Força Aérea (AFA) marcada para a manhã desta sexta-feira (7), em Pirassununga (no interior de São Paulo), onde era esperado. A ausência acontece após uma série de polêmicas envolvendo seus três filhos com cargo político nos últimos dois dias. No Twitter, Bolsonaro disse que os médicos recomendaram repouso. “Em razão da extensa rotina e agenda nos últimos dias e poucas horas de sono, em conversa com a equipe médica que me acompanha, recebi recomendação expres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>Ministros do TSE aprovam com ressalva contas da campanha de Jair Bolsonaro - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ministros-do-tse-aprovam-com-ressalva-contas-da-campanha-de-jair-bolsonaro-23281513</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP88X5cSovNOevIkQxC3cZoqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:30:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/ministros-do-tse-aprovam-com-ressalva-contas-da-campanha-de-jair-bolsonaro-23281513" target="_blank"&gt;Ministros do TSE aprovam com ressalva contas da campanha de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÌLIA — O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou por unanimidade, mas com ressalva, a prestação das contas de campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). Em seu voto, ministro relator Luís Alberto Barroso destacou que o montante supostamente acometido de irregularidades seria um valor “irrelevante” diante das proporções de uma campanha presidencial. — Essa valor, de pequena expressão, não acarreta a desaprovação das contas, uma vez que não afeta sua transparência. É um percentual inexpressivo, sem qualquer indicação de má fé. Por isso aprovo sua aprovação com res...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>TSE aprova contas de Bolsonaro por unanimidade com ressalvas - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/por-unanimidade-tse-aprova-com-ressalvas-contas-de-campanha-de-bolsonaro,bbbca4a9784cfdd7e19368d7e96fbb043z8vucsc.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATCvkGkPf7Ds0jMMEn0sLIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:27:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/por-unanimidade-tse-aprova-com-ressalvas-contas-de-campanha-de-bolsonaro,bbbca4a9784cfdd7e19368d7e96fbb043z8vucsc.html" target="_blank"&gt;TSE aprova contas de Bolsonaro por unanimidade com ressalvas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito Jair BolsonaroGabriela Biló / Estadão Conteúdo O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou nesta terça-feira, 4, com ressalvas, as contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). Relator do processo, o ministro Luís Roberto Barroso registrou que as ressalvas dizem respeito a valores inexpressivos, que não acarretam em problemas na transparência da prestação de contas. O ministro ainda determinou que sejam devolvidos ao Tesouro Nacional R$ 8.275, referentes a doação de fontes vedadas e recursos de origem não identificada. Barroso destacou que, desse valor, d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Eleições 2018: TSE aprova com ressalvas contas da campanha de Jair Bolsonaro - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/eleicoes-2018-tse-aprova-com-ressalvas-contas-da-campanha-de-jair-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGI3UCVh-WkQPIDn4ICjCQqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:25:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/eleicoes-2018-tse-aprova-com-ressalvas-contas-da-campanha-de-jair-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Eleições 2018: TSE aprova com ressalvas contas da campanha de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por unanimidade, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou com ressalvas a prestação de contas da campanha eleitoral da chapa do presidente eleito Jair Bolsonaro e do vice, General Mourão. Por unanimidade, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou com ressalvas a prestação de contas da campanha eleitoral da chapa do presidente eleito Jair Bolsonaro e do vice, General Mourão. Com a aprovação, Bolsonaro poderá receber, na próxima segunda-feira (10/12/2018), o diploma de candidato eleito, última formalidade antes da posse, que está marcada para 1º de janeiro. A aprovação ocorreu com base n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>O TSE que barrou Lula ignora crime eleitoral de Bolsonaro - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/o-tse-que-barrou-lula-ignora-crime-eleitoral-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAchQsqhHi0B5Xpi6pEa35cqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/o-tse-que-barrou-lula-ignora-crime-eleitoral-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;O TSE que barrou Lula ignora crime eleitoral de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ministros do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) aprovaram com ressalvas nesta terça-feira (4) as contas da campanha do presidente eleito em outubro, Jair Bolsonaro (PSL), e do vice, general Hamilton Mourão (PRTB). Em novembro, a área técnica do TSE pediu esclarecimentos sobre 17 indícios de irregularidade que representam 38% das receitas e 7% das despesas declaradas pela campanha de Bolsonaro, além de outros seis temas em que apontaram inconsistências na prestação de contas da campanha. A advogada Karina Kufa, que defende o presidente eleito junto ao TSE, já havia informado que iria ressa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>PT cobra quebra de sigilo bancário de empresas do esquema de Bolsonaro no WhatsApp - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/pt-cobra-quebra-de-sigilo-bancario-de-empresas-do-esquema-de-bolsonaro-no-whatsapp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDlIvyS8kaHNbuH2UD92wwqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:42:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/pt-cobra-quebra-de-sigilo-bancario-de-empresas-do-esquema-de-bolsonaro-no-whatsapp/" target="_blank"&gt;PT cobra quebra de sigilo bancário de empresas do esquema de Bolsonaro no WhatsApp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do PT na Câmara. Um grupo de parlamentares da Bancada do PT na Câmara protocolou hoje (5), no Ministério Público Eleitoral, representação em que pedem a quebra de sigilo bancário, telefônico e telemático de empresas e pessoas físicas envolvidas em um mega esquema de envio em massa de mentiras pelo aplicativo WhatsApp nas últimas eleições, em defesa do candidato de extrema direita Jair Bolsonaro (PSL). Cópia da representação foi enviada também ao diretor-geral da Polícia Federal, Rogério Galloro. Na representação, o líder do PT na Câmara, Paulo Pimenta (RS), e os deputados Henrique Fontana (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Bolsonaro deixa 'portas abertas' para Magno Malta no governo, mas sem ministério - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/bolsonaro-deixa-portas-abertas-para-magno-malta-no-governo-mas-sem-ministerio-23282810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZpMMJ_KlyeLFx1w_-QVucqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/bolsonaro-deixa-portas-abertas-para-magno-malta-no-governo-mas-sem-ministerio-23282810" target="_blank"&gt;Bolsonaro deixa 'portas abertas' para Magno Malta no governo, mas sem ministério&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASILIA — O presidente eleito Jair Bolsonaro afirmou nesta quarta-feira que o senador Magno Malta (PR-ES) não será ministro, porque "o perfil dele não se enquadrou", mas disse que "as portas estão abertas" para participar do governo de outra forma, sem especificar como. — As portas estão abertas para ele. A questão de um possível ministério, não achamos adequado no momento, mas ele pode estar do meu lado, sim, nunca foram fechadas as portas para ele. E ele pode servir a pátria estando do meu lado ou em outra função — disse Bolsonaro, em entrevista coletiva após cerimônia no quartel-genera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Por unanimidade, TSE aprova contas de campanha de Bolsonaro - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/por-unanimidade-tse-aprova-contas-de-campanha-de-bolsonaro-05122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiED41WnVqK9BFIgpUqq44fo8qGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/por-unanimidade-tse-aprova-contas-de-campanha-de-bolsonaro-05122018" target="_blank"&gt;Por unanimidade, TSE aprova contas de campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Roberto Barroso, ministro do STF, foi o relator do processo Carlos Moura/SCO/STF - 26.09.2018 O TSE (Tribunal Superior Eleitoral) aprovou nesta terça-feira (4), com ressalvas, as contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). Relator do processo, o ministro Luís Roberto Barroso registrou que as ressalvas dizem respeito a valores inexpressivos, que não acarretam em problemas na transparência da prestação de contas. Leia mais: Eleições 2018: TSE recebe 16 mil denúncias de irregularidades O ministro ainda determinou que sejam devolvidos ao Tesouro Nacional R$ 8.275, referen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>TSE aprova com ressalvas contas da campanha de Bolsonaro - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/brasil/tse-aprova-com-ressalvas-contas-da-campanha-de-bolsonaro-23281683.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyj9GRQLaWUDpw9oqzTj88qGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/brasil/tse-aprova-com-ressalvas-contas-da-campanha-de-bolsonaro-23281683.html" target="_blank"&gt;TSE aprova com ressalvas contas da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters) - O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou com ressalvas, na noite de terça-feira, as prestações de contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro e de seu partido, o PSL, seguindo recomendação da área técnica da corte e do Ministério Público, informou o tribunal. A aprovação das contas era uma condição formal para o TSE diplomar Jair Bolsonaro como presidente da República. A campanha de Bolsonaro informou ter arrecadado um total de 4,39 milhões de reais e gasto 2,45 milhões de reais, e as irregularidades verificadas pela Assessoria de Exame de Contas Eleitorais e Parti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Bolsonaro não descarta deixar Funai no Ministério da Justiça - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/bolsonaro-nao-descarta-deixar-funai-no-ministerio-da-justica-23282523</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGk6XeOWHRo3zPy7gTzyN3EqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/bolsonaro-nao-descarta-deixar-funai-no-ministerio-da-justica-23282523" target="_blank"&gt;Bolsonaro não descarta deixar Funai no Ministério da Justiça&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA — O presidente eleito Jair Bolsonaro ainda não definiu em que ministério de seu governo ficará a Fundação Nacional do Índio (Funai). Questionado se o órgão poderá ficar no Ministério da Justiça, onde está atualmente, ele não descartou essa possibilidade. Mas também disse que Sergio Moro, futuro ministro da pasta, já está sobrecarregado de atribuições. Mais cedo, Moro também comentou que a questão ainda será definida. Na segunda-feira, o futuro ministro da Casa Civil Onyx Lorenzoni afirmou que a Funai poderia ir para o Ministério da Agricultura. Na terça, o próprio Bolsonaro descart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>'Minha vida não depende de Bolsonaro', diz Magno Malta sobre cargo no governo - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/minha-vida-nao-depende-de-bolsonaro-diz-magno-malta-sobre-cargo-no-governo-23282441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDIl_6QGavrW1WC_WJzFOYqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/minha-vida-nao-depende-de-bolsonaro-diz-magno-malta-sobre-cargo-no-governo-23282441" target="_blank"&gt;'Minha vida não depende de Bolsonaro', diz Magno Malta sobre cargo no governo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - De volta ao Senado depois de alguns dias em uma espécie de retiro, o senador Magno Malta (PR) diz que não guarda mágoa do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), por não ter sido escolhido ministro de seu futuro governo. - Minha vida não depende de Bolsonaro. Depende de Deus. Eu continuo orando para que Deus dê a ele a chance de fazer um país diferente - disse, ao GLOBO, na manhã desta quarta-feira. Atuante na campanha do presidente eleito, Magno Malta perdeu a reeleição ao Senado no Espírito Santo. Aliados dele atribuem a derrota à dedicação dele à campanha de Bolsonaro. Malta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Bolsonaro vai moderar suas posições de política internacional? - Brasil 247</title><guid isPermaLink="false">CAIiEHZ56Gl4J6h78I77OW4XcL4qGAgEKg8IACoHCAow-bW5AjDK9SAwvvqaBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:44:18 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Brasil 247&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Sputnik Brasil analisou a política externa de Jair Bolsonaro (PSL) em três atos: passado, presente e futuro; falamos com especialistas para entender a diplomacia da campanha do presidente eleito, o quadro atual no governo de transição e previsões sobre o futuro do Itamaraty Sputnik Brasil - A Sputnik Brasil analisou a política externa de Jair Bolsonaro (PSL) em três atos: passado, presente e futuro. Falamos com especialistas para entender a diplomacia da campanha do presidente eleito, o quadro atual no governo de transição e previsões sobre o futuro do Itamaraty. Como foi a diplomacia na ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Depois de “combater fake news”: TSE aprova contas da campanha de Bolsonaro por unanimidade - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/depois-de-combater-fake-news-tse-aprova-contas-da-campanha-de-bolsonaro-por-unanimidade/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7k4rPoz4sRZBo7ft0hlUEqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:48:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/depois-de-combater-fake-news-tse-aprova-contas-da-campanha-de-bolsonaro-por-unanimidade/" target="_blank"&gt;Depois de “combater fake news”: TSE aprova contas da campanha de Bolsonaro por unanimidade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reportagem de Bernardo Barbosa no UOL informa que o TSE (Tribunal Superior Eleitoral) aprovou, com ressalvas, as contas da chapa formada pelo presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), e por seu vice, o general da reserva Hamilton Mourão (PRTB). A decisão foi tomada por unanimidade em sessão na noite desta terça-feira (4) em Brasília. Independentemente do resultado, o julgamento das contas era necessário para a diplomação de Bolsonaro, marcada para segunda-feira (10) e o último ato antes da posse, em 1º de janeiro. De acordo com a publicação, a chapa de Bolsonaro arrecadou mais de R$ 4,3 milh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>TSE julga hoje prestação de contas da campanha de Bolsonaro - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/tse-julga-hoje-prestacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAR6MfRDn6bFdCP8W7PJm10qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:59:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/tse-julga-hoje-prestacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;TSE julga hoje prestação de contas da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) julga hoje (4), a partir das 19h, a prestação de contas da campanha eleitoral do presidente eleito Jair Bolsonaro. O julgamento é última formalidade para que Bolsonaro possa ser diplomado na próxima segunda-feira (10). Em seguida, ocorrerá a posse, que foi marcada para 1º de janeiro. As contas serão julgadas pelo plenário do TSE, a partir do voto do relator, ministro Luís Roberto Barroso. De acordo com parecer do órgão técnico do TSE responsável pelo assunto, as contas de campanha do presidente eleito devem ser aprovadas com ressalvas. Veja também - BRASI...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>TSE julga ação do PT contra Bolsonaro no caso Havan - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/tse-julga-acao-de-pt-contra-bolsonaro-no-caso-havan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdlUFOUv6C5TKF7VlnQNjkqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/tse-julga-acao-de-pt-contra-bolsonaro-no-caso-havan/" target="_blank"&gt;TSE julga ação do PT contra Bolsonaro no caso Havan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Candidato a presidente pelo PSL Jair Bolsonaro recebe visita de Luciano Hang, empresário catarinense dono da Havan (à dir). Foto: Twitter/Jair Bolsonaro O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) julga nesta terça-feira, 4, a primeira ação de investigação judicial eleitoral contra o presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL), em que o PT pede a inelegibilidade do próximo chefe do Poder Executivo. No processo, o partido do candidato derrotado Fernando Haddad alega que o empresário Luciano Hang, proprietário da rede Havan, constrangeu funcionários para votarem em Bolsonaro, sob ameaças de fechamento de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Cota parlamentar bancou viagens de Magno Malta na campanha de Bolsonaro - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/cota-parlamentar-bancou-viagens-de-magno-malta-na-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELw54qoGK2S4EPoazUIZ3NsqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:05:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/cota-parlamentar-bancou-viagens-de-magno-malta-na-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Cota parlamentar bancou viagens de Magno Malta na campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O senador usou dinheiro de sua cota parlamentar para acompanhar o aliado, então candidato a presidência, em compromissos de campanha. Malta pediu reembolso de 1 723,22 gastos com passagens aéreas de ida e volta entre Vitória e Rio de Janeiro nos dias 28 e 29 de agosto. Na ocasião, o senador acompanhou Bolsonaro em uma entrevista ao Jornal Nacional e até fez vídeo nas suas redes sociais deixando muito claro onde se encontrava: “Tô dentro da Globo”. Da Veja O post Cota parlamentar bancou viagens de Magno Malta na campanha de Bolsonaro apareceu primeiro em Blog da Cidadania.&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>TSE julga nesta terça prestação de contas da campanha de Bolsonaro - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/tse-julga-nesta-terca-prestacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnaqETNsRWMocOZzghmUeIqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/tse-julga-nesta-terca-prestacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;TSE julga nesta terça prestação de contas da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) julga nesta terça-feira, a partir das 19 horas, a prestação de contas da campanha eleitoral do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). O julgamento é última formalidade para que ele possa ser diplomado na próxima segunda-feira (10). Em seguida, ocorrerá a posse, marcada para 1° de janeiro. As contas serão julgadas pelo plenário do TSE, a partir do voto do relator, ministro Luís Roberto Barroso. De acordo com parecer do órgão técnico, responsável pelo assunto, as contas de campanha do presidente eleito devem ser aprovadas com ressalvas. Os analistas e técn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>TSE aprova contas da campanha de Bolsonaro e rejeita ação petista - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-05/tse-aprova-contas-campanha-bolsonaro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMxPU_nJjjqwpmlFSOXMucqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:45:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-05/tse-aprova-contas-campanha-bolsonaro.html" target="_blank"&gt;TSE aprova contas da campanha de Bolsonaro e rejeita ação petista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TSE aprova com ressalvas contas da campanha eleitoral de Bolsonaro, diplomação será no próximo dia 10 Divulgação/ Flickr Governo de Transição O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou com ressalvas, na terça-feira (4), a prestação de contas da campanha eleitoral do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) e do vice-presidente eleito, general Hamilton Mourão (PRTB). Essa foi a última formalidade pela qual o presidente eleito passou, antes de ser diplomado, na próxima segunda-feira (10). O relator do caso, Luís Roberto Barroso, afirmou que, segundo a área técnica do tribunal, grande parte das...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>TSE aprova com ressalvas contas de campanha de Bolsonaro - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/tse-aprova-com-ressalvas-contas-de-campanha-de-bolsonaro.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOi-floH4A5ImTBQOvTZJ_cqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMWKnAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/tse-aprova-com-ressalvas-contas-de-campanha-de-bolsonaro.shtml" target="_blank"&gt;TSE aprova com ressalvas contas de campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ministros do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) aprovaram com ressalvas nesta terça-feira (4) as contas da campanha do presidente eleito em outubro, Jair Bolsonaro (PSL), e do vice, general Hamilton Mourão (PRTB). Em novembro, a área técnica do TSE pediu esclarecimentos sobre 17 indícios de irregularidade que representam 38% das receitas e 7% das despesas declaradas pela campanha de Bolsonaro, além de outros seis temas em que apontaram inconsistências na prestação de contas da campanha. A advogada Karina Kufa, que defende o presidente eleito junto ao TSE, já havia informado que iria ressa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Rodríguez quer Educação dentro da essência conservadora da sociedade - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/rodriguez-quer-educacao-dentro-da-essencia-conservadora-da-sociedade-23112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL9lO3Vjbtk5OswauToESIqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:24:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/rodriguez-quer-educacao-dentro-da-essencia-conservadora-da-sociedade-23112018" target="_blank"&gt;Rodríguez quer Educação dentro da essência conservadora da sociedade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ricardo Velez Rodriguez é o futuro ministro do MEC Reprodução/Facebook O professor colombiano Ricardo Vélez Rodríguez, indicado para assumir o Ministério da Educação no governo de Jair Bolsonaro, disse que pretende pôr a gestão da Educação e a elaboração de normas no contexto de valores caros à sociedade brasileira, que, segundo ele, tem "essência conservadora" e é "avessa a experiências que pretendem passar por cima de valores tradicionais ligados à preservação da família e da moral humanista". Projeto Escola Sem Partido pode ser votado na próxima semana Em mensagem distribuída à imprensa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Bolsonaro se reúne com embaixador de Israel pela segunda vez - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/bolsonaro-se-reune-com-embaixador-de-israel-pela-segunda-vez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf9xc39xBrFvSP0-rLMQWYqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:40:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/bolsonaro-se-reune-com-embaixador-de-israel-pela-segunda-vez/" target="_blank"&gt;Bolsonaro se reúne com embaixador de Israel pela segunda vez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pela segunda vez desde que foi eleito presidente da República, Jair Bolsonaro se reuniu com o embaixador de Israel, Yossi Shelley. O encontro ocorreu na manhã de hoje (28), na residência oficial da Granja do Torto, em Brasília, onde o capitão da reserva passou a noite. Assessores não divulgaram o teor da conversa, mas a visita do diplomata ocorre poucas horas depois de o deputado federal Eduardo Bolsonaro (PSL-SP), filho do presidente eleito, ter dito que a embaixada brasileira no país será transferida de Tel Aviv para Jerusalém. O próprio Jair Bolsonaro havia sinalizado essa intenção, mas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Bolsonaro recebeu novas ameaças de morte, diz ministro-chefe do GSI - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-03/ameacas-bolsonaro-gsi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmtExpeWfcrcPGYadgDSWUqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-03/ameacas-bolsonaro-gsi.html" target="_blank"&gt;Bolsonaro recebeu novas ameaças de morte, diz ministro-chefe do GSI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministro-chefe do GSI afirma que Bolsonaro recebeu novas ameaças de morte e recomenda cautela em cerimônia de posseTomaz Silva/Agência Brasil O ministro do Gabinete de Segurança Institucional (GSI), general Sérgio Etchegoyen, afirmou no início da tarde desta segunda-feira (3) que o presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), sofreu novas ameaças nos últimos 15 dias. Leia também: Frente a uma semana intensa, Bolsonaro pede pelo fim do "ódio sem necessidade" A declaração foi dada logo após a cerimônica de comemoração dos 80 anos da criação do Gabinete de Segurança Institucional, no Palácio do Pl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Vice de Bolsonaro viajou em aeronave de empresário e não declarou ao TSE - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/vice-de-bolsonaro-viajou-em-aeronave-de-empresario-e-nao-declarou-ao-tse.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpHgxKxSuPwso_I_izK64cqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/vice-de-bolsonaro-viajou-em-aeronave-de-empresario-e-nao-declarou-ao-tse.shtml" target="_blank"&gt;Vice de Bolsonaro viajou em aeronave de empresário e não declarou ao TSE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente eleito, general Hamilton Mourão (PRTB), pegou carona em uma aeronave para participar de evento da campanha, mas não incluiu esse dado na prestação de contas, o que contraria a legislação. Mourão foi de Brasília a Cascavel (PR) nos dias 12 e 13 de setembro para o lançamento da candidatura do produtor rural Paulinho Vilela (PSL-PR) a deputado federal. A campanha de Jair Bolsonaro (PSL), que também fez a prestação de contas de Mourão, não registrou o transporte nas informações entregues ao TSE (Tribunal Superior Eleitoral). A aeronave, de prefixo PT-VLY, pertence a Serafim Me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Campanha de Bolsonaro quer devolver dinheiro aos cofres públicos para ter contas aprovadas sem ressalvas - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/brasil/campanha-de-bolsonaro-quer-devolver-dinheiro-aos-cofres-publicos-para-ter-contas-aprovadas-sem-ressalvas-23266975.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1eHr2Z49vxUUVVvVWhO0AqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/brasil/campanha-de-bolsonaro-quer-devolver-dinheiro-aos-cofres-publicos-para-ter-contas-aprovadas-sem-ressalvas-23266975.html" target="_blank"&gt;Campanha de Bolsonaro quer devolver dinheiro aos cofres públicos para ter contas aprovadas sem ressalvas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SÃO PAULO (Reuters) - Os advogados da campanha eleitoral do presidente eleito Jair Bolsonaro anunciaram nesta quarta-feira que pretendem devolver 8.275 reais aos cofres públicos em troca de a campanha ter as contas aprovadas sem ressalvas pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE), informou a defesa da campanha em comunicado. "A fim de regularizar as contas, será providenciado o recolhimento da diferença não identificada ao erário público... A devolução espontânea saneia a pendência e não compromete a regularidade da prestação de contas do candidato, razão pela qual este tópico deve ser afastad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>TSE vai julgar contas da campanha de Bolsonaro no dia 4 de dezembro - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-brasil/2018/11/24/tse-vai-julgar-contas-da-campanha-de-bolsonaro-no-dia4-de-dezembro.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoDeJ4nVQfvaQE-PNYRTuwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-brasil/2018/11/24/tse-vai-julgar-contas-da-campanha-de-bolsonaro-no-dia4-de-dezembro.htm" target="_blank"&gt;TSE vai julgar contas da campanha de Bolsonaro no dia 4 de dezembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O julgamento das contas de campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro, no plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), deve ocorrer no próximo dia 4 de dezembro. A aprovação é necessária para que a diplomação de Bolsonaro e do vice-presidente eleito, Hamilton Mourão, ocorra no dia 10 de dezembro, conforme acertado entre o TSE e a coordenação da transição de governo. O relator do processo no TSE, ministro Luís Roberto Barroso, determinou que a campanha de Bolsonaro apresentasse uma prestação de contas retificadora para esclarecer inconsistências na documentação entregue anteriormente ao...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Vélez Rodríguez diz querer Educação dentro da essência conservadora da sociedade - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/11/23/interna_nacional,1007670/velez-rodriguez-diz-querer-educacao-dentro-da-essencia-conservadora-da.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCJQ9UUZng6Ok1fB7Xd008qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwgJfOBQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:14:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/11/23/interna_nacional,1007670/velez-rodriguez-diz-querer-educacao-dentro-da-essencia-conservadora-da.shtml" target="_blank"&gt;Vélez Rodríguez diz querer Educação dentro da essência conservadora da sociedade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O professor colombiano Ricardo Vélez Rodríguez, indicado para assumir o Ministério da Educação no governo de Jair Bolsonaro, disse que pretende pôr a gestão da Educação e a elaboração de normas no contexto de valores caros à sociedade brasileira, que, segundo ele, tem "essência conservadora" e é "avessa a experiências que pretendem passar por cima de valores tradicionais ligados à preservação da família e da moral humanista". Em mensagem distribuída à imprensa pela assessoria do ministro extraordinário Onyx Lorenzoni, o futuro titular do MEC elogia promessas de campanha de Jair Bolsonaro, c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Michelle Bolsonaro diz que todos os rótulos sobre o marido vão cair - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/michelle-bolsonaro-diz-que-todos-os-rotulos-sobre-marido-vao-cair-23250162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBf55Dzqy7AG17sTNh3ouBIqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/michelle-bolsonaro-diz-que-todos-os-rotulos-sobre-marido-vao-cair-23250162" target="_blank"&gt;Michelle Bolsonaro diz que todos os rótulos sobre o marido vão cair&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA — Futura primeira-dama, Michelle Bolsonaro disse, em entrevista à Rede Super de Televisão, divulgada nesta quarta-feira, que brigou com o marido "muitas vezes" pela maneira como "ele colocava as palavras". Ela diz que, na Presidência da República, todos os "rótulos" sobre Jair Bolsonaro vão cair. — Todos esses rótulos vão cair por terra, porque ele não é essa pessoa, meu marido é um príncipe — disse, em referências às críticas que ele recebeu durante a campanha. Michelle diz que orou para que Bolsonaro tenha "sabedoria". — Eu creio que seja o momento que o Senhor está nos dando par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Reportagem da Folha mostra o submundo da empresa de disparos em massa contratada pela produtora da campanha de Bolsonaro - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/reportagem-da-folha-mostra-o-submundo-da-empresa-de-disparos-em-massa-contratada-pela-produtora-da-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5bpArJibCPwlnmPv_sviwqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 09:48:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/reportagem-da-folha-mostra-o-submundo-da-empresa-de-disparos-em-massa-contratada-pela-produtora-da-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Reportagem da Folha mostra o submundo da empresa de disparos em massa contratada pela produtora da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chips usados pela empresa, no esquema disparo em massa Reportagem de Patrícia Campos Mello, publicada hoje na Folha, descreve o submundo das empresas que criaram artifícios para fazer disparos em massa durante a campanha eleitoral. Uma dessas empresas prestou serviços para uma produtora da campanha de Jair Bolsonaro. As informações publicadas confirmam reportagem anterior, publicada logo depois da eleição. A fonte da reportagem é o ex-funcionário de uma das empresas que prestavam esse tipo de serviço, a Yacows: Hans River do Rio Nascimento. Ele entrou com ação trabalhista contra a Yacows e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Presidente eleito Jair Bolsonaro prometeu ao povo redução dos ministérios à 15, mas não tem noção de quantos ministérios são necessários para governar o Brasil - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/presidente-eleito-jair-bolsonaro-prometeu-ao-povo-reducao-dos-ministerios-a-15-mas-nao-tem-nocao-de-quantos-ministerios-sao-necessarios-para-governar-o-brasil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqA5tl1pybNr0bVz0FFm8AqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:25:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/presidente-eleito-jair-bolsonaro-prometeu-ao-povo-reducao-dos-ministerios-a-15-mas-nao-tem-nocao-de-quantos-ministerios-sao-necessarios-para-governar-o-brasil/" target="_blank"&gt;Presidente eleito Jair Bolsonaro prometeu ao povo redução dos ministérios à 15, mas não tem noção de quantos ministérios são necessários para governar o Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito também mentiu ao povo brasileiro ao dizer que não teria corrupto no governo e que não privatizaria nenhum patrimônio Brasil. É oficial, o ‘toma lá, dá cá’ foi confirmado por Jair Bolsonaro (PSL). O presidente eleito confessou seu terceiro estelionato eleitoral, nesta quarta-feira (28/11/2018), ao confirmar que o número de ministérios pode chegar a 20. Ao longo da campanha eleitoral, ele dizia que não teria mais que 15 pastas. Agora, ele abraça o fisiologismo em nome da “governabilidade” e loteia a Esplanada. Antes, Bolsonaro já havia cometido os estelionatos eleitorais d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Gustavo Bebianno assumirá Secretaria-Geral no governo Bolsonaro - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/sem-categoria/gustavo-bebianno-assumira-secretaria-geral-no-governo-bolsonaro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjaCkJ8jAUfDDpsrmx1axAqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:08:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/sem-categoria/gustavo-bebianno-assumira-secretaria-geral-no-governo-bolsonaro" target="_blank"&gt;Gustavo Bebianno assumirá Secretaria-Geral no governo Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O coordenador da campanha eleitoral vitoriosa de Jair Bolsonaro, Gustavo Bebianno, ocupará a Secretaria-Geral da Presidência no futuro governo. Ele se tornou uma das pessoas mais próximas ao futuro presidente na época da campanha. O anúncio foi feito nesta quarta-feira (21/11) pelo ministro extraordinário da transição de governo, Onyx Lorenzoni, durante entrevista a jornalistas no Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB). Gustavo Bebianno assumirá Secretaria-Geral no governo Bolsonaro Abrir em Tela Cheia Gustavo Bebianno assumirá Secretaria-Geral no governo Bolsonaro 16 FOTOS 1/16 O General A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Raquel Dodge opina pela aprovação com ressalvas das contas de campanha de Bolsonaro - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/raquel-dodge-opina-pela-aprovacao-com-ressalvas-das-contas-de-campanha-de-bolsonaro-23263070</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBM6kDBLhDjtqh7zeehqqfkqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:10:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/raquel-dodge-opina-pela-aprovacao-com-ressalvas-das-contas-de-campanha-de-bolsonaro-23263070" target="_blank"&gt;Raquel Dodge opina pela aprovação com ressalvas das contas de campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - A procuradora-geral Eleitoral Raquel Dodge encaminhou parecer ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE) recomendando a aprovação com ressalvas das contas de campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). No documento, a PGR destaca que foram constatadas irregularidades no valor de R$ 171 mil, o que representa 3,9% do total de gastos. No entanto, afirma que as inconsistências registradas não comprometem a prestação de contas. A equipe técnica do TSE fez apontamentos de suspeitas de irregularidades e inconsistências que demandaram explicações. A equipe da campanha do PSL apresento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Bancada evangélica tenta emplacar nomes no governo Jair Bolsonaro - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,bancada-evangelica-tenta-emplacar-nomes-no-governo-jair-bolsonaro,70002624785</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpRHOgbMw8x48NvGwdfon0qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,bancada-evangelica-tenta-emplacar-nomes-no-governo-jair-bolsonaro,70002624785" target="_blank"&gt;Bancada evangélica tenta emplacar nomes no governo Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA – Integrantes da bancada evangélica tentam emplacar um novo ministro no governo Jair Bolsonaro (PSL). Líderes do grupo levaram os nomes dos deputados Ronaldo Nogueira (PTB-RS), Marco Feliciano (PODE-SP) e Gilberto Nascimento (PSC-SP) à equipe de transição como sugestões para a pasta da Cidadania, cujo desenho ainda não está definido. Evangélico, o senador Magno Malta (PT-ES), não reeleito, é visto como um bom nome, mas faria parte da "cota pessoal" de Bolsonaro, segundo integrantes da bancada. "Entendemos que ele (Malta) tem méritos próprios, fez por merecer. Se o presidente não es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Bolsonaro: Recuos em propostas, saia-justa de aliados e declarações polêmicas de futuros ministros - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/bolsonaro-recuos-em-propostas-saia-justa-de-aliados-declaracoes-polemicas-de-futuros-ministros-23260486</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRxA3yPrLw585Gxqsi82VoqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:06:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/bolsonaro-recuos-em-propostas-saia-justa-de-aliados-declaracoes-polemicas-de-futuros-ministros-23260486" target="_blank"&gt;Bolsonaro: Recuos em propostas, saia-justa de aliados e declarações polêmicas de futuros ministros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RIO - A pouco mais de um mês da cerimônia de posse, o presidente eleito Jair Bolsonaro tem desautorizado assessores mais próximos, aliados e futuros minitros que formarão parte de sua equipe de governo por declarações polêmicas. O caso mais recente se deu neste domingo quando ele rejeitou a proposta de criar uma espécie de Revalida para médicos formados no Brasil. A ideia foi dada por seu indicado para pasta da Saúde, Luiz Henrique Mandetta (DEM-MS), em entrevista ao GLOBO. Durante a campanha Bolsonaro também precisou desautorizar alguns de seus mais próximos aliados, seu candidato a vice,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Filho de empresário ligado a Bolsonaro faz piada com a boa fé dos eleitores que enganou. Por Donato - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/filho-de-empresario-ligado-a-bolsonaro-faz-piada-com-a-boa-fe-dos-eleitores-que-enganou-por-donato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAZEkUW-aOMQLYoxLSxUS0qGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:34:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/filho-de-empresario-ligado-a-bolsonaro-faz-piada-com-a-boa-fe-dos-eleitores-que-enganou-por-donato/" target="_blank"&gt;Filho de empresário ligado a Bolsonaro faz piada com a boa fé dos eleitores que enganou. Por Donato&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;André Marinho conta que gravou áudios imitando Bolsonaro (Foto: Reprodução/Youtube) Era na casa de Paulo Marinho, transformada em produtora entre o primeiro e segundo turnos, que a propaganda política para a TV e também alguns vídeos voltados para as redes sociais de Jair Bolsonaro eram gravados. O que hoje também se sabe é que daquele bunker muitos áudios igualmente foram disparados para grupos de WhatsApp. Surpreendente, contudo, é que milhares desses áudios não traziam o candidato do PSL como narrador, e sim um imitador. Era o filho de Paulo Marinho, André, quem na verdade estava no celu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Dodge recomenda aprovação de contas da campanha de Bolsonaro com ressalvas - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/dodge-recomenda-aprovacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro-com-ressalvas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8OM88Yrr6zNw7tx67PiIcqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:35:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/dodge-recomenda-aprovacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro-com-ressalvas/" target="_blank"&gt;Dodge recomenda aprovação de contas da campanha de Bolsonaro com ressalvas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em parecer enviado ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE), a procuradora-geral da República e Eleitoral, Raquel Dodge, recomendou a aprovação, com ressalvas, das contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). De acordo com Dodge, a prestação de contas de Bolsonaro observou a lei eleitoral e as poucas irregularidades técnicas apontadas pela Assessoria de Exame de Contas Eleitorais e Partidárias (Asepa) do TSE não comprometem a análise da regularidade das contas. Na semana passada, a área técnica da Corte Eleitoral também recomendou a aprovação, com ressalvas, das contas de campa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>"Não são mercadoria para serem devolvidos", diz Bolsonaro sobre venezuelanos - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-24/bolsonaro-venezuelanos-mercadoria.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnbj37CZRHelddZWZcqEmsqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 17:17:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-24/bolsonaro-venezuelanos-mercadoria.html" target="_blank"&gt;"Não são mercadoria para serem devolvidos", diz Bolsonaro sobre venezuelanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bolsonaro foi contra as declarações do futuro governador de Roraima e defendeu a criação de campos de refugiados para os venezuelanosRodrigues Pozzebom / Agencia Brasil Jair Bolsonaro defendeu, neste sábado (24), a permanência de venezuelanos refugiados no Brasil. A fala do presidente eleito vai contra as últimas declarações do próximo governador de Roraima, Antônio Denarium, também do PSL, que defende a "devolução" desses imigrantes. Leia também: Bolsonaro diz que programas sociais passarão por auditoria em seu governo Bolsonaro afirmou que “eles [o povo venezuelano] não são mercadoria nem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Dodge recomenda aprovação 'com ressalvas' das contas de Bolsonaro - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/dodge-recomenda-aprovacao-com-ressalvas-das-contas-de-bolsonaro-27112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXPsyZKjLLac7F0aSwCf_sqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/dodge-recomenda-aprovacao-com-ressalvas-das-contas-de-bolsonaro-27112018" target="_blank"&gt;Dodge recomenda aprovação 'com ressalvas' das contas de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dodge e Bolsonaro durante encontro em Brasília Rafael Carvalho/Governo de Transição - 20.11.2018 A Procuradora-Geral Eleitoral, Raquel Dodge, recomendou a aprovação "com ressalvas" das contas de campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). O parecer foi incluído nesta segunda-feira (26) no processo que tramita no TSE (Tribunal Superior Eleitoral). A chefe do Ministério Público brasileiro informa no parecer haver "irregularidades" nas contas eleitorais do presidente eleito, mas diz que elas "não são graves" e "perfazem percentual diminuto". "A prestação de contas desta campanha observ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Partido Comunista chinês convida partido de Bolsonaro a visitar Pequim - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,partido-comunista-chines-convida-partido-do-bolsonaro-a-visitar-pequim,70002613851</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVLfq6GyfHaYU8BQV7aEj8qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,partido-comunista-chines-convida-partido-do-bolsonaro-a-visitar-pequim,70002613851" target="_blank"&gt;Partido Comunista chinês convida partido de Bolsonaro a visitar Pequim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;GENEBRA e BRASÍLIA - O Partido Comunista de Pequim convida membros do partido de Jair Bolsonaro para uma visita à China, na esperança de manter uma relação "pragmática". No último dia 15 de novembro, a embaixada da China no Brasil enviou uma carta abrindo convite para receber uma delegação de dez membros do PSL, no que foi interpretado na diplomacia nacional como um gesto dos chineses para tentar se aproximar do novo governo brasileiro. Filho do presidente eleito, Eduardo Bolsonaro propôs à Câmara um projeto de lei para criminalizar o comunismo. Durante a campanha eleitoral, Bolsonaro criti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>TSE pode julgar na próxima semana ação do PT contra Bolsonaro - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/justica/tse-pode-julgar-na-proxima-semana-acao-do-pt-contra-bolsonaro</link><guid isPermaLink="false">CAIiECS_ZQVTmsPxlXlu2MHo7r8qGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:04:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/justica/tse-pode-julgar-na-proxima-semana-acao-do-pt-contra-bolsonaro" target="_blank"&gt;TSE pode julgar na próxima semana ação do PT contra Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Além do processo de contas da campanha do presidente eleito, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) pode analisar na semana que vem a primeira ação de investigação judicial eleitoral contra Jair Bolsonaro (PSL), em que o PT pede a inelegibilidade do próximo chefe do Poder Executivo. Está na pauta da sessão de terça-feira (4/11) o processo em que o partido do candidato derrotado Fernando Haddad (PT) alega que o empresário Luciano Hang, proprietário da rede Havan, constrangeu funcionários para votarem em Bolsonaro, sob ameaças de fechamento de lojas e demissões. Em parecer enviado pelo vice-proc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Fachin pede vista e TSE adia decisão sobre ação contra Bolsonaro e dono da Havan - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/fachin-pede-vista-e-tse-adia-decisao-sobre-acao-contra-bolsonaro-e-dono-da-havan.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbyhpQgr0FWvYGeGNYnN90qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/fachin-pede-vista-e-tse-adia-decisao-sobre-acao-contra-bolsonaro-e-dono-da-havan.shtml" target="_blank"&gt;Fachin pede vista e TSE adia decisão sobre ação contra Bolsonaro e dono da Havan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ministro Edson Fachin, do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) pediu vista e a corte suspendeu o julgamento de uma ação que investigava se o presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) e o empresário Luciano Hang, dono da rede varejista Havan, praticaram abuso de poder econômico durante a campanha. Já havia maioria -cinco dos sete magistrados- para arquivar o processo quando Fachin disse que precisava de mais tempo para analisar o material. Os ministros discutiram o caso na noite desta terça-feira (4). A ação foi aberta a pedido do PT em outubro. Apoiadores do candidato Jair Bolsonaro (PSL) fazem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>VÍDEO: Filho de empresário ligado a Bolsonaro conta que se passou pelo então candidato imitando-o no WhatsApp - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-filho-de-empresario-ligado-a-bolsonaro-conta-que-se-passou-pelo-entao-candidato-imitando-o-no-whatsapp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVn1vVVv323BX64AgLUGyAqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 13:53:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-filho-de-empresario-ligado-a-bolsonaro-conta-que-se-passou-pelo-entao-candidato-imitando-o-no-whatsapp/" target="_blank"&gt;VÍDEO: Filho de empresário ligado a Bolsonaro conta que se passou pelo então candidato imitando-o no WhatsApp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O imitador de Bolsonaro que enganou eleitores via Whatsapp (Foto: Reprodução/Youtube) Publicado originalmente no Blog do Bob Quem acompanhou o desenrolar da campanha presidencial, certamente ouviu falar no nome do empresário, Paulo Marinho, como um dos homens fortes do círculo do candidato eleito Jair Bolsonaro (PSL). A residência de Paulo Marinho, no Rio de Janeiro, serviu como base para a gravação do programa eleitoral de Bolsonaro e também para a primeira reunião com a equipe de transição do futuro governo. Marinho é o primeiro suplente de Flávio Bolsonaro, fiho de Jair Bolsonaro. O fato...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>General Mourão viajou em avião de empresário e não declarou ao TSE - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/general-mourao-viajou-em-aviao-de-empresario-e-nao-declarou-ao-tse/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQM_4sgqJVa2e2DVpxBT2EqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:51:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/general-mourao-viajou-em-aviao-de-empresario-e-nao-declarou-ao-tse/" target="_blank"&gt;General Mourão viajou em avião de empresário e não declarou ao TSE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;General Mourão, vice de Bolsonaro, na GloboNews. Foto: Divulgação/Twitter De acordo com a Folha, o vice-presidente eleito, general Hamilton Mourão (PRTB), pegou carona em uma aeronave para participar de evento da campanha, mas não incluiu esse dado na prestação de contas, o que contraria a legislação. O jornal informa que Mourão foi de Brasília a Cascavel (PR) nos dias 12 e 13 de setembro para o lançamento da candidatura do produtor rural Paulinho Vilela (PSL-PR) a deputado federal. A campanha de Bolsonaro, que também fez a prestação de contas de Mourão, não registrou o transporte nas infor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Defesa de Bolsonaro pede aprovação sem ressalvas das contas de campanha - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/defesa-de-bolsonaro-pede-aprovacao-sem-ressalvas-das-contas-de-campanha.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEdvbJcJ8MM75Sdw94XKIoqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMWKnAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/defesa-de-bolsonaro-pede-aprovacao-sem-ressalvas-das-contas-de-campanha.shtml" target="_blank"&gt;Defesa de Bolsonaro pede aprovação sem ressalvas das contas de campanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A defesa de Jair Bolsonaro (PSL) pediu ao TSE (Tribunal Superior Eleitoral) para que as contas da campanha do presidente eleito sejam aprovadas sem ressalvas. A área técnica do tribunal e o Ministério Público Eleitoral sugeriram a aprovação com ressalvas. A defesa de Bolsonaro informou que vai ressarcir R$ 8.275 aos cofres públicos, equivalente ao valor de doações não identificadas ou irregulares. Jair Bolsonaro (PSL) fala com a imprensa após visita STM (Superior Tribunal Militar)Jair Bolsonaro faz o gesto que foi símbolo de sua campanha ao TST (Tribunal Superior do Trabalho)Jair Bolsonaro ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Valores são irrisórios e não comprometem contas, diz defesa de Bolsonaro - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/11/27/defesa-bolsonaro-parecer-mpe-contas-campanha.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBah8mTvfpKfdoWTzqk4uuIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/11/27/defesa-bolsonaro-parecer-mpe-contas-campanha.htm" target="_blank"&gt;Valores são irrisórios e não comprometem contas, diz defesa de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A defesa da chapa do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), apontou que as quantias questionadas a respeito das contas de campanha são pequenos e não as comprometem. Nesta terça-feira (27), o MPE (Ministério Público Eleitoral) apresentou parecer ao TSE (Tribunal Superior Eleitoral) em que recomenda a aprovação das contas, mas com ressalvas. “Os valores tidos como irregulares são irrisórios e não comprometeram as contas, o que não permite conclusão diversa se não a aprovação das contas”, dissea advogada eleitoral Karina Kufa por meio de nota. A assessoria técnica do TSE apontou irregularid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Após reportagem da Folha, Bolsonaro informa ao TSE uso de avião pelo vice - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/apos-reportagem-da-folha-bolsonaro-informa-ao-tse-uso-de-aviao-pelo-vice.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVce3KXbh9HgDWf5dOEpPYqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMWKnAY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/apos-reportagem-da-folha-bolsonaro-informa-ao-tse-uso-de-aviao-pelo-vice.shtml" target="_blank"&gt;Após reportagem da Folha, Bolsonaro informa ao TSE uso de avião pelo vice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os advogados do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), entregaram ao TSE (Tribunal Superior Eleitoral) nesta quarta-feira (21) retificação informando o uso pelo vice na chapa, o general Hamilton Mourão (PRTB), de uma aeronave particular para eventos de campanha. A Folha revelou na terça que Mourão pegou carona em avião de um usineiro do Paraná, Serafim Meneghel, mas não informou o uso ao TSE, o que contraria a legislação. Nesta quarta, a advogada Karina de Paula Kufa encaminhou ao tribunal contrato de cessão do bem, pelo empresário, para uso do general entre os dias 11 e 14 de setembro. O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Raquel Dodge dá parecer favorável à aprovação das contas de Bolsonaro, mas com ressalvas - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/politica/raquel-dodge-da-parecer-favoravel-a-aprovacao-das-contas-de-bolsonaro-mas-com-ressalvas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbI4OlVdeewPdRgzRLqb6IqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:27:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/politica/raquel-dodge-da-parecer-favoravel-a-aprovacao-das-contas-de-bolsonaro-mas-com-ressalvas.html" target="_blank"&gt;Raquel Dodge dá parecer favorável à aprovação das contas de Bolsonaro, mas com ressalvas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A procuradora-geral Eleitoral, Raquel Dodge, apresentou parecer favorável à aprovação das contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro, com ressalvas. O parecer da PGE foi juntado ao processo na noite desta segunda-feira. O relator no TSE é o ministro Luís Roberto Barroso. Dodge disse que “as contas devem ser aprovadas, porque as irregularidades não são graves e não comprometem a análise da regularidade das contas, pois perfazem percentual diminuto em relação ao montante arrecadado na campanha eleitoral, aplicando-se, ao caso, os postulados da proporcionalidade e da razoabilidade”...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>TSE julgará contas da campanha de Bolsonaro em 4 de dezembro - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/justica/tse-julgara-contas-da-campanha-de-bolsonaro-em-4-de-dezembro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGEV7BitVKTB7qxltz7jF4qGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 14:09:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/justica/tse-julgara-contas-da-campanha-de-bolsonaro-em-4-de-dezembro/" target="_blank"&gt;TSE julgará contas da campanha de Bolsonaro em 4 de dezembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O julgamento das contas de campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), no TSE (Tribunal Superior Eleitoral), deve ser realizado em 4 de dezembro. A aprovação é necessária para que a diplomação de Bolsonaro e do vice-presidente eleito, Hamilton Mourão, seja feita no dia 10 de dezembro, conforme acertado entre o TSE e a coordenação da transição de governo. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail O relator do processo no TSE, ministro Luís Roberto Barroso, determinou que a campanha de Bolsonaro apresentasse uma prestação de contas retificadora para esclarecer incon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Contas de Bolsonaro devem ser aprovadas com ressalvas, dizem técnicos do TSE - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-24/bolsonaro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPFQRnnB24EdrSPkZz2QxkqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 21:08:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-24/bolsonaro.html" target="_blank"&gt;Contas de Bolsonaro devem ser aprovadas com ressalvas, dizem técnicos do TSE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Contas de campanha de Bolsonaro devem ser aprovadas com ressalvas, segundo análise da área técnica do TSEFernando Frazão/Agência Brasil - 25.10.18 A área técnica do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) recomendou, neste sábado (24), que os ministros da corte aprovem, com ressalvas, as contas da chapa da campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). De acordo com o parecer dos técnicos, foram encontradas, durante a análise das contas, 23 insconsistências nos documentos enviados ao TSE por Bolsonaro. O relatório também aponta o recebimento de doações de fontes vedadas e de recursos de ori...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Técnicos do TSE recomendam aprovação de contas da campanha de Bolsonaro - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/eleicoes/tecnicos-do-tse-recomendam-aprovacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhN8ff7qEFOy2TacM5UHeUqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:45:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/eleicoes/tecnicos-do-tse-recomendam-aprovacao-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Técnicos do TSE recomendam aprovação de contas da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em parecer disponibilizado neste sábado (24.nov.2018), a área técnica do TSE (Tribunal Superior Eleitoral) recomendou a aprovação com ressalvas das contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). A previsão é de que o caso seja analisado pelos ministros da Corte eleitoral em 4 de dezembro. A aprovação é necessária para que a diplomação de Bolsonaro e do vice-presidente eleito, Hamilton Mourão, seja feita no dia 10 de dezembro, conforme acertado entre o TSE e a coordenação da transição de governo. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail O relator do processo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Área técnica do TSE recomenda aprovação com ressalvas de contas da campanha de Bolsonaro - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/area-tecnica-do-tse-recomenda-aprovacao-com-ressalvas-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFk3KVJVVnUaqIzoUFKDX78qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/area-tecnica-do-tse-recomenda-aprovacao-com-ressalvas-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Área técnica do TSE recomenda aprovação com ressalvas de contas da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Dida Sampaio/Estadão A área técnica do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) recomendou a aprovação, com ressalvas, das contas de campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). O parecer conclusivo foi finalizado na última sexta-feira (23) pela equipe de analistas judiciários que esmiuçaram as notas de gastos de campanha. As ressalvas feitas pela equipe técnica são devido à "identificação de irregularidades e impropriedades que, no conjunto, não comprometem a regularidade das contas". Em relação às despesas, a campanha não apresentou documentação para comprovar R$ 58.333,32 utilizad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Campanha de Haddad deixa dívida de R$ 2,2 milhões - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/eleicoes-2018/campanha-de-haddad-deixa-divida-de-r-22-milhoes-18112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMqXqLh0kOn1m5G1LvBDC8qGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/eleicoes-2018/campanha-de-haddad-deixa-divida-de-r-22-milhoes-18112018" target="_blank"&gt;Campanha de Haddad deixa dívida de R$ 2,2 milhões&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PT fez campanha para cobrir prejuízo da campanha Edu Garcia/R7 - 30.9.2018 A campanha do candidato derrotado do PT à Presidência, Fernando Haddad, declarou ter arrecadado R$ 35,3 milhões e gasto R$ 37,5 milhões. O saldo negativo de R$ 2,2 milhões é apenas R$ 200 mil a menos do que o total de despesas declarado pelo candidato vencedor, Jair Bolsonaro (PSL), que registrou ter gasto R$ 2,4 milhões e arrecadado R$ 4,3 milhões (cerca de 12% da receita do petista). No início do mês, o PT divulgou em suas redes sociais uma campanha de arrecadação para cobrir o prejuízo da campanha de Haddad. “Ajud...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Futuro ministro da Educação promete preservar valores conservadores - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/11/23/futuro-ministro-da-educacao-promete-preservar-valores-conservadores.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0BvQUuE_eM5yPEmHqGV7sqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/11/23/futuro-ministro-da-educacao-promete-preservar-valores-conservadores.htm" target="_blank"&gt;Futuro ministro da Educação promete preservar valores conservadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anunciado nesta quinta-feira (22) como o ministro da Educação do governo do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), o professor e filósofo colombiano Ricardo Vélez Rodríguez divulgou carta nesta sexta explicando os seus planos para a pasta. O educador disse que pretende considerar o contexto da "preservação de valores caros à sociedade brasileira" para conduzir a gestão e elaborar normas para a educação no país. Segundo ele, os brasileiros são, "na sua essência", conservadores e avessos "a experiências que pretendem passar por cima de valores tradicionais ligados à preservação da família e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Bolsonaro encontra bancadas do PR e do PSDB nesta quarta-feira - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-05/jair-bolsonaro-reuniao-tucanos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnkwA06kyJLmYxjRECU6LEqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:59:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-05/jair-bolsonaro-reuniao-tucanos.html" target="_blank"&gt;Bolsonaro encontra bancadas do PR e do PSDB nesta quarta-feira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jair Bolsonaro (PSL), está em Brasília para concluir composição ministerial e fazer articulação política com parlamentaresMARCELO CAMARGO/AGÊNCIA BRASIL O presidente eleito, Jair Bolsonaro, vai passar, nesta quarta-feira (5), por mais uma rodada de reuniões com bancadas partidárias. Os encontros marcam as primeiras ações de Bolsonaro em relação à sua articulação política com parlamentares. Para hoje, estão marcadas reuniões com os parlamentares do PSDB e do PR. Leia também: TSE aprova contas da campanha de Bolsonaro e adia decisão sobre ação petista Por enquanto, Jair Bolsonaro já avisou qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Dodge recomenda aprovação das contas de Bolsonaro com ressalvas - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/brasil/dodge-recomenda-aprovacao-das-contas-de-bolsonaro-com-ressalvas,9cfb05d6b395d59501784a0b59cd3ac787wihk7c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrEaV4hc7QMxQgTU2csf2cqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:42:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/brasil/dodge-recomenda-aprovacao-das-contas-de-bolsonaro-com-ressalvas,9cfb05d6b395d59501784a0b59cd3ac787wihk7c.html" target="_blank"&gt;Dodge recomenda aprovação das contas de Bolsonaro com ressalvas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Procuradora-geral Eleitoral considera que inconsistências em contas da campanha de presidente eleito não são graves e não comprometem sua regularidade.A procuradora-geral Eleitoral, Raquel Dodge, recomendou a aprovação com ressalvas das contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro. No parecer, divulgado nesta terça-feira (27/11), ela afirma que foram constatadas irregularidades no valor de 171,5 mil reais, ou seja, em 3,9% do total dos gastos. "As contas devem ser aprovadas, porque as irregularidades não são graves e não comprometem a análise da regularidade das contas, pois perfa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Técnicos do TSE propõem ‘aprovação com ressalvas’ de contas da campanha de Bolsonaro - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/politica/tecnicos-do-tse-propoem-aprovacao-com-ressalvas-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDO92dXtXIGO291XtNTU_sEqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:25:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/politica/tecnicos-do-tse-propoem-aprovacao-com-ressalvas-de-contas-da-campanha-de-bolsonaro.html" target="_blank"&gt;Técnicos do TSE propõem ‘aprovação com ressalvas’ de contas da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O órgão técnico de avaliação de gastos eleitorais do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) decidiu aprovar com ressalvas as contas de campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). A análise foi concluída no sábado (24) e foi encaminhada para o relator do caso na Corte, minitro Luís Roberto Barroso. Agora, a defesa de Bolsonaro terá três dias para se manifestar sobre recomendações da Assessoria de Exame de Contas Eleitorais e Partidárias (Asepa). A Procuradoria-Geral Eleitoral terá dois dias para recorrer ou concordar com a análise. O prazo foi estipulado por Barroso. O plenário do TSE jul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Mourão deve assumir a Presidência durante duas semanas após cirurgia de Bolsonaro - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/mourao-deve-assumir-presidencia-durante-duas-semanas-apos-cirurgia-de-bolsonaro-23257089</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXi94fDv6k62oIYIsLzukUqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:25:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/mourao-deve-assumir-presidencia-durante-duas-semanas-apos-cirurgia-de-bolsonaro-23257089" target="_blank"&gt;Mourão deve assumir a Presidência durante duas semanas após cirurgia de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SÃO PAULO — Com o adiamento da cirurgia do presidente eleito, Jair Bolsonaro, para depois da posse no dia 1º de janeiro, o vice-presidente eleito, general Hamilton Mourão, deverá assumir a Presidência por pelo menos duas semanas, tempo médio para recuperação da operação de retirada da bolsa de colostomia. A cirurgia foi adiada após Bolsonaro passar por exames na sexta-feira, que indicaram inflamação do peritônio (membrana da parede do abdome). Inicialmente, a nova cirurgia estava prevista para 12 de dezembro, com tempo suficiente para a recuperação total antes da posse. Ao longo da campa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>PSL entrega prestação de contas retificadora da campanha de Bolsonaro - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/psl-entrega-prestacao-de-contas-retificadora-da-campanha-de-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHssZdZ1edyGGGgo_feiPUwqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 13:12:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/psl-entrega-prestacao-de-contas-retificadora-da-campanha-de-bolsonaro/" target="_blank"&gt;PSL entrega prestação de contas retificadora da campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jair Bolsonaro. Foto: José Cruz/Agência Brasil/Agência Brasil Da Agência Brasil A coordenação da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro apresentou, no início da noite de ontem (16), a prestação de contas retificadora, cumprindo o prazo estabelecido pelo relator do processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministro Luís Roberto Barroso. A assessoria técnica do TSE verificou inconsistências na prestação entregue anteriormente e Barroso pediu esclarecimentos e documentação complementar. No total são nove documentos com demonstrativos de receitas e despesas, extratos bancários, quali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Contas eleitorais de Bolsonaro têm parecer favorável - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/justica/contas-eleitorais-de-bolsonaro-tem-parecer-favoravel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2YWL-UVpx8lD8-kiVrSDEqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:28:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/justica/contas-eleitorais-de-bolsonaro-tem-parecer-favoravel" target="_blank"&gt;Contas eleitorais de Bolsonaro têm parecer favorável&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A área técnica do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) recomendou a aprovação, com ressalvas, das contas de campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). O parecer conclusivo foi finalizado na sexta-feira (23/11) pela equipe de analistas judiciários. As ressalvas feitas pela equipe técnica da Corte não comprometem a regularidade das contas, afirma o relatório. Para ser diplomado, Bolsonaro precisa ter as contas julgadas pelo plenário do TSE, o que deve ocorrer na sessão plenária do dia 4 de dezembro. O Ministério Público Eleitoral e os advogados de Bolsonaro ainda vão se manifestar no c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Raquel Dodge indica aprovação com ressalvas das contas de campanha de Bolsonaro - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-27/raquel-dodge-contas-campanha-bolsonaro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSQ6YWKZqZJWVCQtlsKW1wqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:36:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-27/raquel-dodge-contas-campanha-bolsonaro.html" target="_blank"&gt;Raquel Dodge indica aprovação com ressalvas das contas de campanha de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Procuradora-Geral Eleitoral, Raquel Dodge, recomenda aprovação das contas de campanha de Bolsonaro com ressalvasLeonardo Prado/Secom/PGR/Flickr A Procuradora-Geral Eleitoral, Raquel Dodge, recomendou a "aprovação com ressalvas" das contas de campanha da chapa composta pelo presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) e pelo vice-presidente eleito Hamilton Mourão (PRTB) nas eleições presidenciais de 2018. O parecer foi enviado pela jurista que também é Procuradora-Geral da República (PGR) ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE) na noite desta segunda-feira (26) e divulgado na manhã desta terça0-feira...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Roberto Castello Branco aceita convite para assumir a presidência da Petrobras - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-19/presidencia-petrobras-castello-branco.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPDgaOtq_tFVmx8VeNs8G0qGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-11-19/presidencia-petrobras-castello-branco.html" target="_blank"&gt;Roberto Castello Branco aceita convite para assumir a presidência da Petrobras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Economista Roberto Castello Branco (foto) deve assumir o comando da Petrobras, afirma equipe de Paulo GuedesGreg Salibian/iG O braço direito do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), Paulo Guedes, que já foi confirmado como o futuro superministro da Economia – em uma pasta que vai englobar Fazenda, Planejamento, Indústria e Comércio Exterior – confirmou, nesta segudna-feira (19), que o economista Roberto Castello Branco aceitou o convite de Bolsonaro para assumir o comando da Petrobras em 2019. Leia também: Bolsonaro diz que TSE falha ao apontar inconsistência em sua prestação de contas C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Bolsonaro anuncia novos nomes para AGU e Secretaria-Geral - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/bolsonaro-anuncia-novos-nomes-para-agu-e-secretaria-geral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGd2uffPFISeA6_x4ZvZ0HYqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:29:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/bolsonaro-anuncia-novos-nomes-para-agu-e-secretaria-geral" target="_blank"&gt;Bolsonaro anuncia novos nomes para AGU e Secretaria-Geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito, Jair Bolsonaro, anunciou novos nomes para o futuro governo durante reuniões com a equipe de transição nesta quarta-feira (21/11) no Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB). Pelo Twitter, Bolsonaro indicou o futuro advogado-geral da União, André Luiz de Almeida Mendonça para AGU. Informo a todos que a Advocacia Geral da União será liderada pelo senhor André Luiz de Almeida Mendonça, advogado com ampla vivência e experiência no setor. — Jair M. Bolsonaro (@jairbolsonaro) 21 de novembro de 2018 Já o anúncio do futuro ministro-chefe da Secretaria-Geral, Gustavo Bebianno, cou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>O custo de cada voto - Estadão</title><link>https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,o-custo-de-cada-voto,70002611726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnbsaqVtZ9FvkPzHmUZomgqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,o-custo-de-cada-voto,70002611726" target="_blank"&gt;O custo de cada voto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A primeira grande eleição nacional sem financiamento de empresas, proibido desde 2015 por decisão do Supremo Tribunal Federal (STF), mostrou que é possível atrair muitos votos sem precisar gastar muito dinheiro. Ao contrário: um levantamento do Estado mostrou que alguns dos candidatos que menos gastaram estão entre os mais votados. Sem entrar no mérito dos discursos políticos mais bem-sucedidos na campanha, esse quadro serve para mostrar que não é o tamanho do financiamento da campanha que determina a vitória deste ou daquele candidato, e sim a mensagem apresentada ao eleitor. Os 30 candida...&lt;/p&gt;</description><source url="https://opiniao.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>TSE questiona empresas contratadas por campanha Bolsonaro - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/barroso-pede-manifestacao-de-sete-empresas-contratadas-pela-campanha-bolsonaro,4ac02d5ef29d3f8905e267f4f5d72cfab4cq70gt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtbcbpewOLIYyIEwGpztF0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/barroso-pede-manifestacao-de-sete-empresas-contratadas-pela-campanha-bolsonaro,4ac02d5ef29d3f8905e267f4f5d72cfab4cq70gt.html" target="_blank"&gt;TSE questiona empresas contratadas por campanha Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Barroso atendeu área técnica do TribunalJornal do Brasil O vice-presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministro Luís Roberto Barroso, atendeu a um pedido da área técnica da Corte e determinou nesta quarta-feira, 14, que sete empresas - entre elas a AM4 Brasil Inteligência Digital - apresentem dentro de 3 dias esclarecimentos sobre a contratação pela campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). Relator da prestação de contas de Bolsonaro, Barroso disse nesta quarta-feira que o caso deverá ser apreciado pelo plenário do TSE na primeira semana de dezembro. A diplomação de Bol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Eleições 2018: PSL entrega prestação de contas retificadora da campanha de Jair Bolsonaro - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/eleicoes-2018-psl-entrega-prestacao-de-contas-retificadora-da-campanha-de-jair-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFuWe98jsQGAQVLCU-Oi5AqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:08:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/eleicoes-2018-psl-entrega-prestacao-de-contas-retificadora-da-campanha-de-jair-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Eleições 2018: PSL entrega prestação de contas retificadora da campanha de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TSE identifica irregularidades nas contas da campanha eleitoral de Jair Bolsonaro (PSL/RJ). A coordenação da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro apresentou, no início da noite de sexta-feira (16/11/2018), a prestação de contas retificadora, cumprindo o prazo estabelecido pelo relator do processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministro Luís Roberto Barroso. A assessoria técnica do TSE verificou inconsistências na prestação entregue anteriormente e Barroso pediu esclarecimentos e documentação complentar. No total são nove documentos com demonstrativos de receitas e despesas, e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>"Tu vai entrar na bala": PF investiga vídeos com novas ameaças a Bolsonaro - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/2018-11-21/investigacao-ameacas-jair-bolsonaro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_4h0a7HAwxGPJ6MMmKvTgqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/2018-11-21/investigacao-ameacas-jair-bolsonaro.html" target="_blank"&gt;"Tu vai entrar na bala": PF investiga vídeos com novas ameaças a Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vídeo em que homem ameaça Jair Bolsonaro foi compartilhado pelo seu filho, Carlos, que se mostrou preocupado com o paiReprodução/Youtube O serviço de inteligência da Polícia Federal (PF) informou, nesta quarta-feira (21), que está se debruçando sobre novas ameaças que surgiram recentemente na internet contra o presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). Ambas estão em formato de vídeo e vêm sendo amplamente compartilhadas nas redes sociais. De acordo com o jornal Extra, as novas ameaças a Jair Bolsonaro podem ter sido feitas por integrantes de facções criminosas. Porém, não há nada confirmado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Bolsonaro escolhe Bebianno como ministro da Secretaria-Geral - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/bolsonaro-escolhe-bebianno-como-ministro-da-secretaria-geral.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIM0hcSZ55R4Z2EVY2I4LngqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/bolsonaro-escolhe-bebianno-como-ministro-da-secretaria-geral.shtml" target="_blank"&gt;Bolsonaro escolhe Bebianno como ministro da Secretaria-Geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito, Jair Bolsonaro, escolheu o advogado e ex-presidente do PSL Gustavo Bebianno como ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República. Bebianno é um dos principais aliados de Bolsonaro e foi o responsável por negociar a filiação do eleito ao PSL. Ele é também o primeiro nome da legenda indicado para ocupar um ministério. O ex-presidente do PSL Gustavo Bebianno O anúncio foi feito na manhã desta quarta-feira (21) em Brasília, após reunião de Bolsonaro com toda a equipe do governo de transição. Ficarão a cargo de Bebianno, a exemplo do modo como é hoje, a Secom (Secre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Campanha de Bolsonaro gastou R$ 1 mil com impulsionamento de conteúdo, diz Google - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2018/11/epoca-negocios-campanha-de-bolsonaro-gastou-r-1-mil-com-impulsionamento-de-conteudo-diz-google.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvFb-_NgyRjpDVuXo57Be8qGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:32:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2018/11/epoca-negocios-campanha-de-bolsonaro-gastou-r-1-mil-com-impulsionamento-de-conteudo-diz-google.html" target="_blank"&gt;Campanha de Bolsonaro gastou R$ 1 mil com impulsionamento de conteúdo, diz Google&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Google (Foto: David Paul Morris/Getty Images) A campanha do deputado federal Jair Bolsonaro (PSL-RJ) à Presidência da República gastou R$ 1 mil com impulsionamento de conteúdo no Google, informou a empresa ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE) na noite desta segunda-feira, 12. As informações do Google foram incluídas na prestação de contas de Bolsonaro, que será analisada pelo TSE. A legislação eleitoral permite a contratação desse tipo de serviço. O impulsionamento de conteúdo é considerado gasto eleitoral e deve ser devidamente identificado na internet, além de só poder ser contratado por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item></channel></rss>