<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>José de Anchieta Júnior - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNSGN6TVRsZk5oSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:57:43 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Morre José de Anchieta, ex-governador de Roraima - G1</title><link>https://g1.globo.com/rr/roraima/noticia/2018/12/06/morre-jose-de-anchieta-ex-governador-de-roraima.ghtml</link><guid isPermaLink="false">52780838248765</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:12:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://g1.globo.com/rr/roraima/noticia/2018/12/06/morre-jose-de-anchieta-ex-governador-de-roraima.ghtml" target="_blank"&gt;Morre José de Anchieta, ex-governador de Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;G1&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.folhabv.com.br/noticia/Ex-governador-sera-enterrado-no-Ceara/47321" target="_blank"&gt;Ex-governador será enterrado no Ceará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de Boa Vista&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://istoe.com.br/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-enfarte-fulminante/" target="_blank"&gt;Ex-governador de Roraima Anchieta Junior morre após sofrer enfarte fulminante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Istoe&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://g1.globo.com/rr/roraima/noticia/2018/12/07/corpo-do-ex-governador-jose-de-anchieta-e-velado-em-boa-vista.ghtml" target="_blank"&gt;Corpo do ex-governador José de Anchieta é velado em Boa Vista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;G1&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://folhabv.com.br/noticia/Temer-lamenta-morte-do-ex-governador-de-Roraima-/47288" target="_blank"&gt;Temer lamenta morte do ex-governador de Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de Boa Vista&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk5d3ZYNGo0QU1FYW5LcEtIQVJHQTFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://g1.globo.com">G1</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/VjKzLL6x8e5A446oMEMz-RZkRo-2cZy40UZtH7tAPAb4gBOeW9VmvFYvclTYi1GHY8msanPMpXCNlpSrLQWqTBneuKRiZlmWSV8rZA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ex-governador de Roraima Anchieta Junior morre após sofrer infarto - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-infarto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXg0f-6lDLpgInV1L1yyO0qGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-infarto/" target="_blank"&gt;Ex-governador de Roraima Anchieta Junior morre após sofrer infarto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, José de Anchieta Junior, morreu na noite desta quinta-feira 6 vítima de um infarto. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, começou a se sentir mal e sofreu uma queda. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado para o Hospital da Unimed de Boa Vista. A equipe médica tentou reanimá-lo durante 30 minutos, mas não teve sucesso. O médico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o óbito às 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Ceará para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, foi eleito como vice-gov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Corpo do ex-governador de Roraima Anchieta Júnior será enterrado hoje - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/corpo-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-sera-enterrado-hoje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfIoXoerE3qu_-rqkUtn_wqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:23:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/corpo-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-sera-enterrado-hoje/" target="_blank"&gt;Corpo do ex-governador de Roraima Anchieta Júnior será enterrado hoje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-governador de Roraima José de Anchieta Júnior (PSDB), 53 anos, será velado, em Boa Vista (Roraima) e provavelmente sepultado hoje (7), no Ceará. Os detalhes estão sendo definidos pela família. Ele morreu na quinta-ferira, 6, à noite, vítima de um infarto fulminante. Anchieta passou mal, foi levado às pressas ao hospital, mas chegou sem vida. Em 2006, Anchieta Júnior foi eleito vice-governador do estado de Roraima na chapa de Ottomar Pinto, pelo PSDB, para o mandato de 2007 a 2011. Com a morte do governador Ottomar Pinto, assumiu o governo do estado em 11 de dezembro de 2007. Reeleito e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Ex-governador de Roraima morre após infarto fulminante - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,ex-governador-de-roraima-morre-apos-infarto-fulminante,70002636749</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDouKwEsVyIyQb8g82qxSkqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,ex-governador-de-roraima-morre-apos-infarto-fulminante,70002636749" target="_blank"&gt;Ex-governador de Roraima morre após infarto fulminante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BOA VISTA – O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, Anchieta Junior, faleceu na noite desta quinta-feira (06), vítima de um infarto fulminante. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, começou a passar mal e caiu no chão desacordado. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado pra o Hospital da Unimed. A equipe médica tentou reanimá-lo durante 30 minutos, mas não teve sucesso. O médico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o óbito às 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Ceará para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, foi eleito co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Governador eleito de Roraima vai comandar intervenção militar no estado - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/governador-eleito-de-roraima-vai-comandar-intervencao-militar-no-estado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmsh8k1m7P3r76VDVSlMWIqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:40:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/governador-eleito-de-roraima-vai-comandar-intervencao-militar-no-estado/" target="_blank"&gt;Governador eleito de Roraima vai comandar intervenção militar no estado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da Agência Brasil. O governador eleito de Roraima, Antônio Denarium (PSL), foi escolhido pelo presidente Michel Temer para comandar o processo de intervenção anunciado nesta noite após o agravamento da crise financeira e de segurança pública no estado. Como a intervenção tem prazo até o dia 31 de dezembro e é integral, ou seja, alcança todas as áreas do estado, a atual governadora Suely Campos, na prática, está afastada definitivamente do cargo. Antonio Denarium foi eleito no segundo turno das eleições de Roraima com 53,34% dos votos. O empresário venceu o segundo turno das eleições contra ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Presidente Michel Temer anuncia intervenção federal em Roraima até o fim de 2018; Sistema penitenciário do estado está em crise; Governador eleito de Roraima vai comandar intervenção no estado - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/presidente-michel-temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima-ate-o-fim-de-2018-sistema-penitenciario-do-estado-esta-em-crise-governador-eleito-de-roraima-vai-comandar-intervencao-no-estado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDAFNOitJV1RnTVtW3I3PwqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:37:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/presidente-michel-temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima-ate-o-fim-de-2018-sistema-penitenciario-do-estado-esta-em-crise-governador-eleito-de-roraima-vai-comandar-intervencao-no-estado/" target="_blank"&gt;Presidente Michel Temer anuncia intervenção federal em Roraima até o fim de 2018; Sistema penitenciário do estado está em crise; Governador eleito de Roraima vai comandar intervenção no estado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presidente Michel Temer anuncia intervenção federal em Roraima. Governador eleito de Roraima Antonio Oliverio Garcia de Almeida vai comandar intervenção no estado. O presidente Michel Temer determinou a intervenção federal no estado de Roraima, em virtude da crise na segurança pública e penitenciária no estado até 31 de dezembro. A decisão do presidente foi anunciada na noite de sexta-feira (07/12/2018), em reunião com ministros no Palácio da Alvorada. Agentes penitenciários do estado deixaram de trabalhar e policiais civis deflagraram paralisação de 72 horas em razão de meses de salários a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Ex-governador de Roraima Anchieta Junior morre após sofrer enfarte - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-enfarte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmH8kmiOqsxRPcy3TmbRZcqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:55:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-enfarte" target="_blank"&gt;Ex-governador de Roraima Anchieta Junior morre após sofrer enfarte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, José de Anchieta Junior, faleceu na noite desta quinta-feira (6/12) vítima de um enfarte fulminante. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, começou a passar mal e caiu no chão desacordado. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado para o Hospital da Unimed de Boa Vista. A equipe médica tentou reanimá-lo durante 30 minutos, mas não teve sucesso. O médico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o óbito às 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Ceará para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, fo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Temer lamenta morte do ex-governador de Roraima Anchieta Júnior - Mundo Positivo</title><link>http:///noticias/brasil/20490655-temer-lamenta-morte-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpOFq1S9kFDtFLwi-b_JmYqGQgEKhAIACoHCAow7u79CjDsi_YCMOnpgQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http:///noticias/brasil/20490655-temer-lamenta-morte-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior.html" target="_blank"&gt;Temer lamenta morte do ex-governador de Roraima Anchieta Júnior&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Positivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente da República, Michel Temer, lamentou na sexta-feira (7) a morte do ex-governador de Roraima José de Anchieta Júnior. Em uma postagem no Twitter, o presidente diz que recebeu com pesar a morte do ex-governador. “Foi com pesar que recebi a notícia do falecimento do ex-governador de Roraima, José de Anchieta Júnior. Meu abraço e sentimento aos familiares”. Anchieta Júnior morreu ontem aos 53 anos - France Telles/Secom RR O ex-governador de Roraima José de Anchieta Júnior (PSDB), 53 anos, está sendo velado em Boa Vista (Roraima) e provavelmente será sepultado ainda hoje (7), no Cea...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ex-governador de Roraima José de Anchieta Júnior morre aos 53 anos - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/ex-governador-de-roraima-jose-de-anchieta-junior-morre-aos-53-anos.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8HzWhrXUin8V0D-tUeOEIqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMWKnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/ex-governador-de-roraima-jose-de-anchieta-junior-morre-aos-53-anos.shtml" target="_blank"&gt;Ex-governador de Roraima José de Anchieta Júnior morre aos 53 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-governador de Roraima José de Anchieta (PSDB), 53, morreu na noite desta quinta-feira (6), em Boa Vista. O tucano sofreu um infarto quando jantava com a filha caçula em casa e foi socorrido às 19h30 (horário local, 21h30 no horário de Brasília) ao Hospital Unimed. Além dos médicos plantonistas, foi atendido por dois cardiologistas, que fizeram procedimentos de reanimação, mas às 20h41 (horário local) o ex-governador sofreu nova parada cardíaca e não resistiu. O ex-governador de Roraima José de Anchieta Júnior (PSDB) durante entrevista em seu escritório em Boa Vista Anchieta governou o ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Deputada que disse sim a saída de Dilma, foi chamada de 'gostosa' por político - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/politica/2017/08/deputada-que-disse-sim-a-saida-de-dilma-foi-chamada-de-gostosa-por-politico-001893967.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEO0EVj7cCeLXpcQ0-vMD_0qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 09:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/politica/2017/08/deputada-que-disse-sim-a-saida-de-dilma-foi-chamada-de-gostosa-por-politico-001893967.html" target="_blank"&gt;Deputada que disse sim a saída de Dilma, foi chamada de 'gostosa' por político&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Milhões de brasileiros depois de 2 de agosto, quarta-feira, poderiam as notícias quentes de que o “circo está armado” ou que o picadeiro está pronto para a apresentação de palhaços, ilusionistas e da mulher que engole a espada, muito embora todas essas profissões circenses, as quais existem desde que o mundo é mundo, sejam dignas de todo o respeito. Mas qual o motivo da correlação de um grande circo repleto de atrações, as mais inesperadas possíveis, com a data do dia 2 de agosto? É simples! No dia 2 aconteceu a tão esperada e controversa votação na Câmara dos Deputados, em Brasília, a resp...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Após ser chamada de 'gostosa', deputada é acusada de algo bem pior - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/politica/2017/08/apos-ser-chamada-de-gostosa-deputada-e-acusada-de-algo-bem-pior-001942403.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSxptOVu6duDCvek0LoxEwqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 01:04:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/politica/2017/08/apos-ser-chamada-de-gostosa-deputada-e-acusada-de-algo-bem-pior-001942403.html" target="_blank"&gt;Após ser chamada de 'gostosa', deputada é acusada de algo bem pior&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A deputada federal Shéridan Oliveira (PSDB) virou recentemente notícia em todo o país, após ter sido chamada de "gostosa" durante a votação que decidiu se o presidente da República, Michel Temer, poderia ou não ser investigado pelo crime de corrupção passiva pelo Supremo Tribunal Federal (STF), enquanto ainda está no poder. Shéridan não gostou e levou o caso ao Conselho de ética da Câmara, que beneficiou Temer na data em que foi feito o comentário. A mesma deputada, no entanto, virou notícia por algo bem pior para o lado dela, como mostra uma matéria do G1 publicada neste sábado (18). Justi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Justiça bloqueia bens de deputada e de ex-governador de Roraima - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/politica/justica-bloqueia-bens-de-deputada-e-de-ex-governador-de-roraima/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4fMlsstlSRRJSnUn10fkgqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 22:41:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/politica/justica-bloqueia-bens-de-deputada-e-de-ex-governador-de-roraima/" target="_blank"&gt;Justiça bloqueia bens de deputada e de ex-governador de Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça de Roraima determinou, nesta sexta-feira, o bloqueio de 40 mil reais das contas do ex-governador do Estado, José de Anchieta Júnior (PSDB), de sua ex-mulher, a deputada federal Shéridan Oliveira (PSDB), e do atual comandante da Polícia Militar, Edison Prola. Eles teriam usado um avião do governo para transportar o funkeiro MC Sapão, contratado para se apresentar em uma festa particular em comemoração ao aniversário de Shéridan, em abril de 2010. Segundo a Justiça de Roraima, a deputada e seu ex-marido utilizaram “a estrutura pública do governo para realização da festa ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Denarium desbanca Anchieta e é eleito governador de Roraima - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/eleicoes-2018/denarium-desbanca-anchieta-e-e-eleito-governador-de-roraima-28102018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnO0AfVo5Z9dNYX79b5-b0qGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 23:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/eleicoes-2018/denarium-desbanca-anchieta-e-e-eleito-governador-de-roraima-28102018" target="_blank"&gt;Denarium desbanca Anchieta e é eleito governador de Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Denarium é pecuarista e agricultor Avener Prado/Folhapress - 20.10.2018 O empresário Antônio Denarium, do PSL, foi eleito neste domingo (28) governador de Roraima. Ele desbancou o ex-governador Anchieta Júnior, do PSDB, que comandou o Estado entre 2007 e 2014. O resultado oficial saiu às 20h30 (horário de Brasília, 19h30 no horário local), quando mais de 95% das urnas já estavam apuradas. O candidato do PSL conquistou 53,5% dos votos, em uma margem apertada em relação a Anchieta, que obteve 46,5% do eleitorado. Pecuarista, agricultor e investidor no mercado financeiro, Denarium entrou para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Com 34,81% das urnas apuradas, Antonio Denarium lidera em Roraima; veja o resultado das eleições - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,veja-o-resultado-em-roraima,70002570177</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJTaFf6I4YPBjMFjAJf6twqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,veja-o-resultado-em-roraima,70002570177" target="_blank"&gt;Com 34,81% das urnas apuradas, Antonio Denarium lidera em Roraima; veja o resultado das eleições&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O candidato do PSL, Antonio Denarium, lidera a disputa em Roraima segundo o Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Com 34,81% das urnas apuradas, Antonio Denarium tem 53,44% dos votos. O segundo colocado, José de Anchieta, do PSDB, tem 46,56% dos votos. Na última pesquisa Ibope divulgada na sexta-feira, 26, o levantamento apontava Antônio Denarium na liderança com 54% das intenções de voto e José de Anchieta com 46%. Na manhã deste domingo, os dois candidatos ao governo de Roraima neste segundo turno compareceram em suas zonas eleitorais para votar. Antonio Denarium (PSL) votou na escola Dom Pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Restrição a imigrantes é bandeira de governador eleito em Roraima - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/restricao-a-imigrantes-e-bandeira-de-governador-eleito-em-roraima/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFq0ZkyY49WTdqjKoGhAv-UqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:01:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/restricao-a-imigrantes-e-bandeira-de-governador-eleito-em-roraima/" target="_blank"&gt;Restrição a imigrantes é bandeira de governador eleito em Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com 93,94 % dos votos apurados, Antonio Denarium, do PSL, e o vice Frutuoso Lins, do PTC, estão matematicamente eleitos com 53,50% dos votos válidos e assumirão o comando do estado de Roraima. O empresário venceu o segundo turno das eleições contra o ex-governador José Anchieta, do PSDB, que alcançou 46,50%. O fluxo de imigrantes venezuelanos para o Brasil, que tem Boa Vista como primeiro destino, polarizou a eleição em Roraima. Antônio Denarium, que surpreendeu no primeiro turno ao virar a expectativa das pesquisas, que apontavam seu opositor na liderança, chegou a defender o fechamento da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Eleições 2018: em Roraima, Antônio Denarium é eleito governador - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/eleicoes-2018/eleicoes-2018-em-roraima-antonio-denarium-e-eleito-governador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8wRHZKm_aXH4da4uUctxYqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 23:38:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/eleicoes-2018/eleicoes-2018-em-roraima-antonio-denarium-e-eleito-governador" target="_blank"&gt;Eleições 2018: em Roraima, Antônio Denarium é eleito governador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O empresário Antônio Denarium (PSL) foi eleito, neste domingo (28/10), governador de Roraima. A confirmação da vitória dele ocorreu quando 95,73% das urnas eletrônicas haviam sido apuradas. Naquele momento, Denarium obtinha 53,43% dos votos válidos, enquanto o adversário, o ex-governador José de Anchieta Júnior (PSDB), tinha 46,57%. No primeiro turno, Denarium ficou em primeiro lugar e, ao fim da apuração, ficou com 42,27% dos votos válidos. O candidato tucano obteve 38,78%. Mais sobre o assunto - Eleições 2018: Denarium e Anchieta disputam segundo turno em Roraima A governadora Suely Campo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Denarium diz que vai priorizar produção agrícola e pecuária: 'vocação de Roraima' - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/agronegocio/224113-denarium-diz-que-vai-priorizar-producao-agricola-e-pecuaria-vocacao-de-roraima.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmimXWtHHAErCHaacn0F7YqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMLqOmgY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/agronegocio/224113-denarium-diz-que-vai-priorizar-producao-agricola-e-pecuaria-vocacao-de-roraima.html" target="_blank"&gt;Denarium diz que vai priorizar produção agrícola e pecuária: 'vocação de Roraima'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O governador eleito de Roraima, Antonio Denarium (PSL), afirmou na noite deste domingo (28) que sua gestão irá priorizar a produção agrícola e pecuária do estado. "Produção de alimentos é a vocação de Roraima", afirmou o empresário. A declaração foi dada minutos após a divulgação do resultado pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE), às 19h30 (horário local). Com 100% das urnas apuradas, Denarium recebeu 136.612 dos votos válidos. O ex-governador do estado, Anchieta Júnior (PSDB) foi derrotado e obteve 119.489 votos, o equivalente a 46,66%. Durante o pronunciamento, o governador eleito afirmo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>RR: Denarium, do PSL, é eleito governador, com 53% - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/rr-denarium-do-psl-e-eleito-governador-com-53/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWYc1-TIYKmBdJ4P4Fxf6UqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:11:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/rr-denarium-do-psl-e-eleito-governador-com-53/" target="_blank"&gt;RR: Denarium, do PSL, é eleito governador, com 53%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O pecuarista Antonio Denarium, do PSL, partido de Jair Bolsonaro, foi eleito o novo governador de Roraima. Com 99,32% das urnas apuradas, ele tinha 53,58% dos votos válidos. José de Anchieta Jr. (PSDB) teve 46,42%. Os votos válidos excluem brancos e nulos. Pecuarista, o candidato de Bolsonaro foi o mais votado no primeiro turno, com 42,27% dos votos válidos. Anchieta teve 38,78%.&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Com 50% das urnas apuradas, Denarium (PSL) lidera corrida pelo governo de Roraima - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/com-50-das-urnas-apuradas-denarium-psl-lidera-corrida-pelo-governo-de-roraima-23193614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHemENWlHLoDaMFVXg3d5cQqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 22:17:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/com-50-das-urnas-apuradas-denarium-psl-lidera-corrida-pelo-governo-de-roraima-23193614" target="_blank"&gt;Com 50% das urnas apuradas, Denarium (PSL) lidera corrida pelo governo de Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com mais da metade das urnas apuradas, Antonio Denarium (PSL) lidera a corrida pelo governo de Roraima com 53,63% dos votos válidos. José de Anchieta (PSDB) tem 46,37%. Até o momento, o número de abstenções é de 19,27%. Brancos correspondem a 1,18%, e nulos, a 4,10%.&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Ibope em Roraima: candidato do PSL cai 8 pontos percentuais dos votos válidos em uma semana - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ibope-em-roraima-candidato-do-psl-cai-8-pontos-percentuais-dos-votos-validos-em-uma-semana-23189640</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_rLxumdUdTTYZo9GN1Fy0qFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 23:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/ibope-em-roraima-candidato-do-psl-cai-8-pontos-percentuais-dos-votos-validos-em-uma-semana-23189640" target="_blank"&gt;Ibope em Roraima: candidato do PSL cai 8 pontos percentuais dos votos válidos em uma semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RIO - Pesquisa Ibope divulgada nesta sexta-feira mostra que o candidato do PSL ao governo do estado de Roraima, Antonio Denarium, caiu 8 pontos percentuais dos votos válidos em comparação ao levantamento divulgado na última semana. Na pesquisa mais recente, Denarium aparece com 54% dos votos válidos e José de Anchieta (PSDB) está com 46% das intenções de votos. Na semana anterior, o instituto mostrava Denarium com 62% e Anchieta aparecia com 38%. O levantamento ouviu 812 eleitores e foi realizado entre esta quarta e sexta-feira e tem margem de erro de três pontos, para mais ou para menos. P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Antonio Denarium, do PSL, é eleito governador de Roraima com 99% das urnas apuradas - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/antonio-denarium-do-psl-e-eleito-governador-de-roraima-com-99-das-urnas-apuradas,5b03651cac42cde55a097c8a7119e2ad06av0b5w.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUeXeoSIf5iWkB3LkXPJx8qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:38:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/antonio-denarium-do-psl-e-eleito-governador-de-roraima-com-99-das-urnas-apuradas,5b03651cac42cde55a097c8a7119e2ad06av0b5w.html" target="_blank"&gt;Antonio Denarium, do PSL, é eleito governador de Roraima com 99% das urnas apuradas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O candidato do PSL, Antonio Denarium, foi eleito neste domingo, 27, governador de Roraima. Com 99,91% das urnas apuradas, Denarium teve 53,36% dos votos válidos. O segundo colocado, José de Anchieta, do PSDB, teve 46,64% dos votos. Empresário de sucesso no Estado, Denarium atua na agropecuária, no ramo imobiliário e no comércio de alimentos. Nunca exerceu nenhum cargo político antes de ser eleito governador do Estado, mas venceu a eleição 'surfando' na onda bolsonarista e afirmando que trabalhará contra a corrupção. Roraima é um dos estados onde Jair Bolsonaro ganhou quase 70% dos votos. "A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Antônio Denarium é eleito o novo governador de Roraima, com 53,4% dos votos - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-28/denarium-novo-governador-de-roraima.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGk54_fgrKqflEVi83OiywqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 23:37:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-28/denarium-novo-governador-de-roraima.html" target="_blank"&gt;Antônio Denarium é eleito o novo governador de Roraima, com 53,4% dos votos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do mesmo partido de Jair Bolsonato, Antônio Denarium (PSL) conseguiu se eleger o novo governador de RoraimaFacebook Antônio Denarium (PSL) foi eleito o novo governador de Roraima. Empresário e do mesmo partido do presidênciavel Jair Bolsonaro, o candidato do PSL obteve mais de 125 mil votos (53,4% dos votos válidos) neste domingo (28) e tirou de José de Anchieta Júnior (PSDB) a chance de se reeleger este ano. Antônio Denarium foi eleito o novo governador de Roraima após uma disputa acirrada com Anchieta, que obteve 46,5% da preferência do eleitorado. Brancos e nulos somaram 5,2% na votação ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Denarium comemora vitória como governador e promete acabar com corrupção em RR - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/10/28/interna_politica,1001037/denarium-comemora-vitoria-como-governador-e-promete-acabar-com-corrupc.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwV_20AUpbUEg0qg9FpQQcqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwspjOBQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 01:37:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/10/28/interna_politica,1001037/denarium-comemora-vitoria-como-governador-e-promete-acabar-com-corrupc.shtml" target="_blank"&gt;Denarium comemora vitória como governador e promete acabar com corrupção em RR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com uma carreata pelas ruas da cidade, o candidato do PSL Antônio Denarium comemorou a vitória em Roraima. A carreata percorreu as principais avenidas da cidade e parou ao lado do estádio Canarinho, onde os eleitores fizeram festa. A comemoração iniciou tranquila e não havia registros de incidentes, segundo a Polícia Militar. Denarium é empresário e fez uma campanha voltada para o combate da corrupção e garantindo que irá administrar de forma correta a máquina pública. Do mesmo partido que o presidente eleito Jair Bolsonaro, Denarium que nunca tinha sido eleito para nenhum cargo, conseguiu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Vídeo: Prefeita de Boa Vista (RR) é agredida e acusada de trair aliado - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/eleicoes-2018/video-prefeita-de-boa-vista-rr-e-agredida-e-acusada-de-trair-aliado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1DXWCV5cFD5tuh_3_UTHsqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 23:47:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/eleicoes-2018/video-prefeita-de-boa-vista-rr-e-agredida-e-acusada-de-trair-aliado" target="_blank"&gt;Vídeo: Prefeita de Boa Vista (RR) é agredida e acusada de trair aliado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A menos de 48 horas do segundo turno das eleições estaduais, a temperatura política em Roraima está elevada. Nesta sexta, o deputado estadual reeleito Jalser Renier (Solidariedade), presidente da Assembleia Legislativa do Estado, agrediu a prefeita da capital Boa Vista, Teresa Surita (MDB), a quem acusou de “trair” o tucano José de Anchieta Júnior, candidato ao governo do estado pela coligação Todos por Roraima (PSDB, MDB, DEM, Solidariedade, PSD, DC, PPS e PTC). A agressão ocorreu quando a prefeita concedida uma entrevista à Rádio 93 FM, de propriedade do ex-marido de Teresa, o senador Rom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Veja os resultados de pesquisas ao governo ao redor do Brasil - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,veja-os-resultados-de-pesquisas-ao-governo-ao-redor-do-brasil,70002566658</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvLSZXLp2Ki1DjDB3k8AMYqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,veja-os-resultados-de-pesquisas-ao-governo-ao-redor-do-brasil,70002566658" target="_blank"&gt;Veja os resultados de pesquisas ao governo ao redor do Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cerca de 92 milhões de eleitores devem voltar às urnas no domingo, 28, para escolher os governadores de 14 unidades da Federação. As eleições para o governo foram para o segundo turno em Minas Gerais, Rio de Janeiro, São Paulo, Amapá, Rondônia, Amapá, Rio Grande do Norte, Amazonas, Pará, Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Sergipe, Roraima e também no Distrito Federal. O Ibope divulgou na noite desta sexta-feira, 26, pesquisas de intenção de voto para sete governos estaduais ao redor do Brasil. A margem de erro de todas as pesquisas é de três pontos porcentuais, para mais ou para menos. O ní...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Eleições 2018: PSDB perde em Minas, mas mantém São Paulo e vence em mais dois estados - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/10/eleicoes-2018-psdb-perde-em-minas-mas-mantem-sao-paulo-e-vence-em-mais-dois-estados/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFbw0mFsOce-H-cf-PEpUsqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/10/eleicoes-2018-psdb-perde-em-minas-mas-mantem-sao-paulo-e-vence-em-mais-dois-estados/" target="_blank"&gt;Eleições 2018: PSDB perde em Minas, mas mantém São Paulo e vence em mais dois estados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O governador eleito de São Paulo João Doria (PSDB) agradeceu os 10,9 milhões de votos recebidos. Dos seis candidatos tucanos que foram ao segundo turno nos estados, três venceram as eleições para governador neste domingo (28/10/2018): João Doria, em São Paulo; Eduardo Leite, no Rio Grande do Sul; e Reinaldo Azambuja, em Mato Grosso do Sul. A maior derrota foi em Minas Gerais, com o senador Antônio Anastasia, que chegou a liderar as pesquisas, mas teve menos da metade dos votos de seu opositor, Romeu Zema. José de Anchieta perdeu em Roraima e Expedito Júnior, em Rondônia. Ao comemorar a vitó...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Deputado xinga e agride prefeita, ex-mulher de Romero Jucá (Veja o Vídeo) - Jornal da Cidade Online</title><link>https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/11941/deputado-xinga-e-agride-prefeita-ex-mulher-de-romero-juca-veja-o-video</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMSa5nhx3pZzqa33qYk7SAqGQgEKhAIACoHCAowj6mGCzDljIQDMOylmwY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/11941/deputado-xinga-e-agride-prefeita-ex-mulher-de-romero-juca-veja-o-video" target="_blank"&gt;Deputado xinga e agride prefeita, ex-mulher de Romero Jucá (Veja o Vídeo)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal da Cidade Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A coisa não anda nada bem para o senador Romero Jucá e sua trupe. Na tarde desta sexta-feira (26) sua ex-mulher Teresa Surita, mãe de seus filhos, foi agredida verbalmente e fisicamente numa rádio de Boa Vista, capital de Rondônia. Atual prefeita da cidade, ela dava uma entrevista quando foi surpreendida pelo deputado Jalser Renier, atual presidente da Assembleia Legislativa. O deputado estava inconformado pelo fato da prefeita ter retirado o seu apoio ao candidato a governador José de Anchieta (PSDB). Anchieta disputa o pleito com Antonio Denarium (PSL) e no 1º turno recebeu o apoio de Sur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jornaldacidadeonline.com.br">Jornal da Cidade Online</source></item><item><title>Candidatos do partido de Bolsonaro lideram pesquisa em três estados - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/candidatos-do-partido-de-bolsonaro-lideram-pesquisa-em-tres-estados/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwMtLbM0oVI95yqKhTFRrcqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 23:51:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/candidatos-do-partido-de-bolsonaro-lideram-pesquisa-em-tres-estados/" target="_blank"&gt;Candidatos do partido de Bolsonaro lideram pesquisa em três estados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois de eleger a segunda maior bancada na Câmara, com 52 deputados, e emplacar quatro senadores, o ex-nanico PSL, partido de Jair Bolsonaro, presidenciável mais votado no primeiro turno destas eleições e favorito a vencer o pleito em 28 de outubro contra Fernando Haddad (PT), pode eleger três governadores – um no Sul e dois no Norte do país. Os candidatos da legenda que foram ao segundo turno em Santa Catarina, Roraima e Rondônia lideram as pesquisas de intenção de votos do Ibope divulgadas nesta sexta-feira (19). São os únicos apoiados explicitamente por Bolsonaro, que se manteve neutro ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Candidato do PSL ao governo de Roraima quer conter entrada de venezuelanos - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/18/interna_internacional,998310/candidato-do-psl-ao-governo-de-roraima-quer-conter-entrada-de-venezuel.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiELN1Ye8b5xEHy6GFagLWTIgqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 22:04:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/18/interna_internacional,998310/candidato-do-psl-ao-governo-de-roraima-quer-conter-entrada-de-venezuel.shtml" target="_blank"&gt;Candidato do PSL ao governo de Roraima quer conter entrada de venezuelanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O candidato a governador do estado de Roraima pelo Partido Social Liberal (PSL), Antônio Denarium, afirmou nesta quinta-feira (18) que se for eleito buscará impor restrições à entrada de venezuelanos que fogem da crise em seu país. Entre as medidas contempladas destaca-se a apresentação de "um atestado de vacinação e, também, um atestado de antecedentes criminais", detalhou Denarium, após se reunir no Rio de Janeiro com o candidato do seu partido à Presidência da República, Jair Bolsonaro, favorito nas pesquisas para o segundo turno, em 28 de outubro. Denarium também aparece como o favorito...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Anchieta (PSDB) e Denarium (PSL) disputam governo de RR no 2º turno - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/eleicoes-2018/anchieta-psdb-e-denarium-psl-disputam-governo-de-rr-no-2-turno-07102018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDu9IJPDW0wJeNcWOJdKyxMqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/eleicoes-2018/anchieta-psdb-e-denarium-psl-disputam-governo-de-rr-no-2-turno-07102018" target="_blank"&gt;Anchieta (PSDB) e Denarium (PSL) disputam governo de RR no 2º turno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anchieta (PSDB) e Denarium (PSL) selaram vaga no segundo turno Divulgação O empresário e operador do mercado financeiro Antonio Denarium, do PSL, e o também empresário e ex-governador José de Anchieta Júnior, do PSDB, e o empresário e financista Antonio Denarium, do PSL, ficaram na frente na votação deste domingo (7) e vão disputar o segundo turno para o governo de Roraima em 28 de outubro. Veja também - Bolsonaro e Haddad disputam a Presidência no segundo turno - 'Polarização é fenômeno mundial', diz chefe de missão eleitoral da OEA - Rosa Weber diz que Justiça Eleitoral "realizou seu trab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Doria põe R$ 1,6 milhão do próprio bolso em campanha e espera recursos do PSDB - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-16/doria-espera-oito-milhoes-psdb.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsBcWM2sodb7WctbeSgpkYqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 19:35:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-16/doria-espera-oito-milhoes-psdb.html" target="_blank"&gt;Doria põe R$ 1,6 milhão do próprio bolso em campanha e espera recursos do PSDB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Doria investe em sua própria campanha e aguarda mais R$ 8 milhões do PSDBRovena Rosa/Agência Brasil O candidato tucano ao Governo do Estado de São Paulo, João Doria, obteve 31,7% dos votos e disputa o segundo turno contra o atual governador, Márcio França (PSB), que foi escolhido por 21,5% dos eleitores do estado. Desde o primeiro turno, Doria investe em sua própria campanha e completa suas ações com valor recebido pelo partido. Leia também: Skaf declara apoio a Marcio França no 2º turno para governador de SP Doria investe em sua campanha o total de R$ 1,6 milhão e aguarda que o partido man...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Eleições 2018: Com pior desempenho para presidência da República, PSDB também encolhe no Congresso Nacional - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/10/eleicoes-2018-com-pior-desempenho-para-presidencia-da-republica-psdb-tambem-encolhe-no-congresso-nacional/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKJV8STZSfowegHxYPr-VYqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:45:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/10/eleicoes-2018-com-pior-desempenho-para-presidencia-da-republica-psdb-tambem-encolhe-no-congresso-nacional/" target="_blank"&gt;Eleições 2018: Com pior desempenho para presidência da República, PSDB também encolhe no Congresso Nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Geraldo Alckmin (PSDB/SP) durante campanha eleitoral para presidente da República. O Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB) terminou as eleições de 2018 menor do que saiu do pleito de 2014. Além de ter encolhido no Legislativo federal ao eleger menos parlamentares que em 2014, a legenda corre o risco de ver sua influência diminuir também no âmbito do Executivo. Em nota, no entanto, o partido afirma ter demonstrado “mais uma vez sua força” em meio a um “cenário turbulento”. Dos 12 candidatos tucanos que disputavam governos estaduais nas cinco regiões, seis conseguiram votos suficient...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Ibope no Norte: Anchieta tem 42% em Roraima; Capi, 36% no Amapá; Expedito Junior, 43% em Rondônia - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ibope-no-norte-anchieta-tem-42-em-roraima-capi-36-no-amapa-expedito-junior-43-em-rondonia-23132533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1Ftf0sSTdlHHKQ7A8QfgQqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:38:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/ibope-no-norte-anchieta-tem-42-em-roraima-capi-36-no-amapa-expedito-junior-43-em-rondonia-23132533" target="_blank"&gt;Ibope no Norte: Anchieta tem 42% em Roraima; Capi, 36% no Amapá; Expedito Junior, 43% em Rondônia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RIO — A dois dias das eleições, a pesquisa de intenção de votos divulgada nesta sexta-feira pelo Ibope mostra que, para o governo de Roraima, o candidato do PSDB, José de Anchieta, aparece na frente dos demais, com 47% dos votos válidos, seguido por Denarium (PSL), com 35%. A margem de erro do levantamento, de registro BR-01615/2018 no TSE, é de 3 pontos percentuais para mais ou para menos. Realizada entre os dias 03 e 05 de outubro, a pesquisa ouviu 812 eleitores de todas as regiões do estado, com 16 anos ou mais e a probabilidade dos resultados condizerem com a realidade é de 95%. A pesqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>PSL de Bolsonaro luta para eleger até três governadores no 2º turno - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/eleicoes-2018/psl-de-bolsonaro-luta-para-eleger-ate-tres-governadores-no-2o-turno</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoZMl7FVoJQZ_d4TaDzhyUqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/eleicoes-2018/psl-de-bolsonaro-luta-para-eleger-ate-tres-governadores-no-2o-turno" target="_blank"&gt;PSL de Bolsonaro luta para eleger até três governadores no 2º turno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Três candidatos do PSL lutam para se eleger governador no segundo turno das eleições de 2018. Impulsionados pelo apoio do presidenciável Jair Bolsonaro, Antonio Denarium, em Roraima, Comandante Moisés, em Santa Catarina, e Coronel Marcos Rocha, em Rondônia, podem deixar o partido com três chefes de executivo estadual a partir de 2019. Se em 2014 a sigla lançou um único candidato a governador e não foi capaz de elegê-lo – o advogado Araken Filho, derrotado com 0,9% dos votos no Rio Grande do Norte –, em 2018, tentou a sorte com 13 postulantes. Dos três citados, Denarium é quem mais tem chanc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Denarium e Anchieta disputarão segundo turno da eleição para governo de Roraima - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-07/eleicao-roraima-governador.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIHR1Tq2BWyv05BTaF2YfUqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:35:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-10-07/eleicao-roraima-governador.html" target="_blank"&gt;Denarium e Anchieta disputarão segundo turno da eleição para governo de Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vencedor da disputa entre Anchieta e Denarium no 2º turno da eleição em Roraima tomará posse no dia 5 de janeiroiG Arte - Reprodução/Facebook Os candidatos Antônio Denarium (PSL) e José de Anchieta Júnior (PSDB) vão disputar o segundo turno da eleição em Roraima para o cargo de governador do Estado. O resultado foi confirmado pela Justiça Eleitoral às 21h20 deste domingo (7) após apuração de 92% das urnas. A votação do segundo turno está agendada para o dia 28 deste mês. Mais de 261 mil de eleitores participaram da votação em todo o Estado neste domingo, número que equivale a 83% das 331.48...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Eleições 2018: Denarium e Anchieta disputam segundo turno em Roraima - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/eleicoes-2018-denarium-e-anchieta-disputam-segundo-turno-em-roraima</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdhRUjGB1tL0In0XUMZrVYqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 01:45:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/eleicoes-2018-denarium-e-anchieta-disputam-segundo-turno-em-roraima" target="_blank"&gt;Eleições 2018: Denarium e Anchieta disputam segundo turno em Roraima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O enpresário Antônio Denarium (PSL) vai enfrentar o ex-governador José de Anchieta Júnior (PSDB) na disputa pelo segundo turno das eleições em Roraima. A governadora Suely Campos (PP), que buscava a reeleição, enfrentou dois problemas durante a campanha: os altos índices de rejeição, por volta de 62%, e a crise dos imigrantes venezuelanos. Ela ficou em terceiro lugar. Mais sobre o assunto - Eleições 2018: Belivaldo Chagas e Valadares Filho fazem 2º turno em SE - Eleições 2018: Paulo Câmara é reeleito governador em Pernambuco Na reta final de campanha em Roraima, os ataques se intensificaram...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>PRB libera filiados no 2º turno, mas deve dar mais apoio a Bolsonaro - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/prb-libera-filiados-no-2-turno-mas-deve-dar-mais-apoio-a-bolsonaro,c7b96c10607142679db29f1cb4fa44deolkcjsn2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIitziKid8TYT9VFuGwjCBYqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 01:31:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/prb-libera-filiados-no-2-turno-mas-deve-dar-mais-apoio-a-bolsonaro,c7b96c10607142679db29f1cb4fa44deolkcjsn2.html" target="_blank"&gt;PRB libera filiados no 2º turno, mas deve dar mais apoio a Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PRB decidiu na noite desta terça-feira, 9, liberar seus filiados no segundo turno para fazer campanha para o candidato do PSL a presidente da República, Jair Bolsonaro, ou para o presidenciável do PT, Fernando Haddad. A maior parte da bancada parlamentar, no entanto, prefere e pretende se engajar na campanha de Bolsonaro. O líder do PRB, deputado Celso Russomanno, terceiro mais votado em São Paulo, gravará um vídeo de apoio a Bolsonaro, a pedido do presidenciável. "A executiva nacional do PRB, ouvida a bancada de deputados e senadores, decidiu, nesta terça-feira, 9 de outubro de 2018, lib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Na eleição de Roraima, o que importa mesmo é a Venezuela - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/na-eleicao-de-roraima-o-que-importa-mesmo-e-a-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPNSIJZke4kYr2IEfvKvdsqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:45:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/na-eleicao-de-roraima-o-que-importa-mesmo-e-a-venezuela/" target="_blank"&gt;Na eleição de Roraima, o que importa mesmo é a Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os candidatos ao governo de Roraima se concentram numa pauta pouco comum em eleições nacionais: a entrada de imigrantes venezuelanos pelas fronteiras, sobretudo na cidade de Pacaraima. Segundo a Agência da ONU para Refugiados (ACNUR), mais de 75.000 venezuelanos procuraram a Polícia Federal do estado desde 2015 para regularizar a permanência no Brasil. Destes, 46.700 solicitaram o status de refugiado, que concede o direito de atuar no país com maior autonomia. O que era para ser uma questão humanitária virou um problema aos olhos dos políticos, sobretudo depois que, em julho, Roraima foi pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Alckmin enfrenta divisão com aliados do DEM - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/alckmin-enfrenta-divisao-com-aliados-do-dem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWYPEadi-SoVcTIL7Mm5-wqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 13:27:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/alckmin-enfrenta-divisao-com-aliados-do-dem/" target="_blank"&gt;Alckmin enfrenta divisão com aliados do DEM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – O ex-governador e candidato tucano ao governo de Roraima, José Anchieta Junior, tem reiterado a lideranças nacionais do partido que apoiará Geraldo Alckmin. Anchieta, porém, priorizou a pauta da segurança pública para associar a campanha à candidatura presidencial de Jair Bolsonaro (PSL). Ao mesmo tempo em que ressalta sua fidelidade a Alckmin, Anchieta disse que é o “Bolsonaro de Roraima”. A situação de Alckmin é de risco também em dois palanques onde é aliado ao DEM no Centro-Oeste. No Distrito Federal, o deputado Alberto Fraga, postulante ao Palácio do Buriti, disse que “resp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Dodge denuncia relatora da reforma política por compra de votos - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/dodge-denuncia-relatora-da-reforma-politica-por-compra-de-votos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKc2fRj_vECDjqQXjri967UqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:23:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/dodge-denuncia-relatora-da-reforma-politica-por-compra-de-votos/" target="_blank"&gt;Dodge denuncia relatora da reforma política por compra de votos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brasília – A procuradora-geral da República, Raquel Dodge, denunciou nesta terça-feira ao Supremo Tribunal Federal (STF) a deputada federal e uma das relatoras da reforma política na Câmara Shéridan Oliveira (PSDB-RR) por compra de votos na eleição de 2010, quando seu ex-marido, José Anchieta Junior, concorreu à reeleição ao governo de Roraima. Na denúncia, Shéridan – primeira-dama do Estado e secretária de Promoção Humana e Desenvolvimento – é acusada de ter oferecido vantagens a moradores de um bairro de Boa Vista para que votassem a favor de Anchieta Junior. Entre as benesses, segundo a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Shéridan ofereceu óculos e pagou multa de trânsito em troca de votos para o marido, diz Procuradoria - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/sheridan-ofereceu-oculos-e-pagou-multa-de-transito-em-troca-de-votos-para-o-marido-diz-procuradoria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_1Lfr4z_VRABHlNwYjI10qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/sheridan-ofereceu-oculos-e-pagou-multa-de-transito-em-troca-de-votos-para-o-marido-diz-procuradoria/" target="_blank"&gt;Shéridan ofereceu óculos e pagou multa de trânsito em troca de votos para o marido, diz Procuradoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Shéridan Estérfany Oliveira de Anchieta (PSDB RR) FOTO DIDA SAMPAIO / ESTADÃO Um dos pilares da denúncia contra a deputada Shéridan (PSDB-RR) por suposta compra de votos ao seu ex-marido, o ex-governador José Anchieta Júnior é um áudio gravado por eleitores da cidade de Boa Vista. A parlamentar, que à época era primeira-dama de Roraima e Secretária de Promoção Humana, oferecia um par de óculos em troca do sufrágio dos moradores do bairro de Pintolândia, cujas ruas sequer são totalmente asfaltadas. 'COM VONTADE E CONSCIÊNCIA' Narra a procuradora-geral da República Raquel Dodge, que Sheridan,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Raquel denuncia deputada Shéridan por compra de votos para ex-marido - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/raquel-denuncia-deputada-sheridan-ao-stf-por-compra-de-votos-para-ex-marido/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHu1COMq8QNlkSuBWbvVRksqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 21:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/raquel-denuncia-deputada-sheridan-ao-stf-por-compra-de-votos-para-ex-marido/" target="_blank"&gt;Raquel denuncia deputada Shéridan por compra de votos para ex-marido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marcos Oliveira | DIV A procuradora-geral da República, Raquel Dodge, ofereceu denúncia ao Supremo Tribunal Federal contra a deputada Shéridan (PSDB-RR) por compra de votos a favor do ex-marido da tucana, José Anchieta Júnior. Segundo a acusação, Shéridan ofereceu vantagens a moradores de Boa Vista para obter votos para Anchieta, que buscava a reeleição ao governo do Estado em 2010. Ela era secretária de Promoção Humana e Desenvolvimento no Estado. Ainda segundo a Procuradoria-Geral da República, eleitores do bairro Pintolândia, em Boa Vista, apontaram que Shéridan ofereceu a inscrição em u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Raquel Dodge denuncia ao STF relatora da reforma política Shéridan por compra de votos - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/brasil/raquel-dodge-denuncia-ao-stf-relatora-da-reforma-politica-sheridan-por-compra-de-votos,3b35b368d1e2dd2cb88a3a8462d135c7q7ew72we.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTbqPVGGnry-c3Cw6kOPdEqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 21:51:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/brasil/raquel-dodge-denuncia-ao-stf-relatora-da-reforma-politica-sheridan-por-compra-de-votos,3b35b368d1e2dd2cb88a3a8462d135c7q7ew72we.html" target="_blank"&gt;Raquel Dodge denuncia ao STF relatora da reforma política Shéridan por compra de votos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deputada Shéridan Oliveira em sessão da Câmara dos Deputados 27/9/2017 REUTERS/Ueslei MarcelinoReuters A procuradora-geral da República, Raquel Dodge, denunciou nesta terça-feira ao Supremo Tribunal Federal (STF) a deputada federal e uma das relatoras da reforma política na Câmara Shéridan Oliveira (PSDB-RR) por compra de votos na eleição de 2010, quando seu ex-marido, José Anchieta Junior, concorreu à reeleição ao governo de Roraima. Na denúncia, Shéridan - primeira-dama do Estado e secretária de Promoção Humana e Desenvolvimento - é acusada de ter oferecido vantagens a moradores de um bai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Raquel Dodge denuncia Shéridan por compra de votos - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/raquel-dodge-denuncia-sheridan-por-compra-de-votos-1-22041062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiFmgKk2P52GbcTshj-DyYqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:42:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/raquel-dodge-denuncia-sheridan-por-compra-de-votos-1-22041062" target="_blank"&gt;Raquel Dodge denuncia Shéridan por compra de votos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A deputada Shéridan (PSDB-RR) no plenário da Câmara - Jorge William / Agência O Globo / 20-9-17 BRASÍLIA — A procuradora-geral da República, Raquel Dodge, apresentou nesta terça-feira ao Supremo Tribunal Federal (STF) uma denúncia contra a deputada federal Shéridan (PSDB-RR). A parlamentar, que foi relatora da reforma política, é acusada de ter comprado votos em favor do seu ex-marido, José Anchieta Júnior, nas eleições de 2010, quando ele foi reeleito governador de Roraima. Na época, além de primeira-dama, Shéridan era secretária estadual de Promoção Humana e Desenvolvimento. De acordo com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Relatora da reforma política, Shéridan é acusada de comprar votos - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/politica/relatora-da-reforma-politica-sheridan-e-acusada-de-comprar-votos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEeR25J5wGvqOZY_R95QMwqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:18:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/politica/relatora-da-reforma-politica-sheridan-e-acusada-de-comprar-votos/" target="_blank"&gt;Relatora da reforma política, Shéridan é acusada de comprar votos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A deputada federal Shéridan Oliveira (PSDB-RR), relatora da reforma política na Câmara dos Deputados, foi denunciada pela procuradora-geral da República, Raquel Dodge, por compra de votos em favor de seu ex-marido, o então governador José de Anchieta Júnior (PSDB), que tentava – e conseguiu – a reeleição em 2010. Na denúncia, Dodge afirma que Shéridan, na época primeira-dama do estado e secretária de Promoção Humana e Desenvolvimento, teria oferecido vantagens a moradores do bairro de Pintolândia, em Boa Vista, para obter votos em favor do governador. Ela teria oferecido inscrição em progra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>PGR denuncia deputada relatora da reforma política por compra de votos - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2017/11/07/interna_politica,914891/pgr-denuncia-deputada-relatora-da-reforma-politica-por-compra-de-votos.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElx1bjZh_nXdddZchk6WxgqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwspjOBQ</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 04:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2017/11/07/interna_politica,914891/pgr-denuncia-deputada-relatora-da-reforma-politica-por-compra-de-votos.shtml" target="_blank"&gt;PGR denuncia deputada relatora da reforma política por compra de votos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A procuradora-Geral da República, Raquel Dodge, denunciou ao Supremo Tribunal Federal (STF) a deputada federal Shéridan (PSDB-RR) pelo crime de compra de votos da época em que ela era primeira-dama de Roraima. A deputada teria agido em favor de seu ex-marido José Ancheita Júnior nas eleições de 2010. As vantagens, segundo a denúncia, teriam sido oferecidas aos moradores do bairro de Pintolândia, em Boa Vista. “Eleitores apontam que a parlamentar teria oferecido inscrição em programa social do governo, pagamento de multas de trânsito, entre outras vantagens, para que votassem em Anchieta Jún...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Curtas – uma seleção do mais importante no Brasil e no mundo - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/curtas-uma-selecao-do-mais-importante-no-brasil-e-no-mundo-14/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkAp1VUA5IziVReY-w8xkEqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:28:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/curtas-uma-selecao-do-mais-importante-no-brasil-e-no-mundo-14/" target="_blank"&gt;Curtas – uma seleção do mais importante no Brasil e no mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Shéridan denunciada A deputada federal Shéridan Oliveira (PSDB-RR), relatora da reforma política da Câmara, foi denunciada pela procuradora-geral da República, Raquel Dodge, por compra de fvotos em favor de seu ex-marido, o então governador José de Anchieta Júnior (PSDB), que tentava – e consegui – a reeleição em 2010. Na denúncia, Dodge afirma que Shéridan, na época primeira-dama do estado e secretária de Promoção Humana e Desenvolvimento, teria oferecido vantagens a moradores do bairro de Pintolândia, em Boa Vista, para obter votos em favor do governador. Vaccari tem pena aumentada O Trib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item></channel></rss>