{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNREUyTlhZU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bolivia has strike and demonstrations against Evo Morales&#39; new candidacy for presidency - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/06/bolivia-tem-greve-e-manifestacoes-contra-nova-candidatura-de-evo-morales-a-presidencia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Why Justice&#39;s decision to leave Evo Morales to contest 4th term splits Bolivia - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/05/por-que-decisao-da-justica-de-deixar-evo-morales-disputar-4o-mandato-divide-a-bolivia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 14:24:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolivia has clashes in protests against Morales - Yahoo News Brazil",
            "link": "https://br.noticias.yahoo.com/bol%C3%ADvia-tem-confrontos-em-protestos-062700836.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:22 GMT",
            "source_nm": "Yahoo News Brazil",
            "source_url": "https://br.noticias.yahoo.com",
            "desc": "Policiais e manifestantes entraram em confronto na quinta-feira na Bol\u00edvia. Houve protestos em v\u00e1rias cidades do pa\u00eds contra a candidatura para o quarto ..."
        },
        {
            "title": "Brazilian body lynched in Bolivia is veiled in Santana, Amap\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2018/12/03/corpo-de-brasileiro-linchado-na-bolivia-e-velado-em-santana-no-amapa.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 14:10:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Depois de dias de ang\u00fastia, a fam\u00edlia de Vin\u00edcius Maciel, de 32 anos, conseguiu trazer o corpo do amapaense, que foi linchado e enforcado em pra\u00e7a p\u00fablica, ..."
        },
        {
            "title": "Embratur promotes actions in Peru and Bolivia - Market &amp; Events",
            "link": "https://www.mercadoeeventos.com.br/noticias/destinos/embratur-promove-acoes-no-peru-e-na-bolivia/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:08:01 GMT",
            "source_nm": "Market &amp; Events",
            "source_url": "https://www.mercadoeeventos.com.br",
            "desc": "Representantes da Embratur, da PromPer\u00fa e demais entidades dos dois pa\u00edses se reuniram nesta segunda-feira Como anunciado no \u00faltimo m\u00eas de outubro, ..."
        },
        {
            "title": "Bolivia, drugs and agreement - Media News",
            "link": "http://www.midianews.com.br/opiniao/bolivia-drogas-e-acordo/339497",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:01 GMT",
            "source_nm": "Media News",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "Foram apreendidas, pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a do estado, mais de 11 mil toneladas de drogas, 23% a mais que em 2017. Mais de 60% dessas apreens\u00f5es ..."
        }
    ]
}