{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNR3N3ZURac2VoSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "M\u00f4nica Bergamo: &#39;I felt obliged to defend the honor of the STF&#39;, says Lewandowski about an airplane episode - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/me-senti-na-obrigacao-de-defender-a-honra-do-stf-diz-lewandoski-sobre-episodio-em-aviao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The OAB only thinks it criminal to tell the truth about the STF | Augusto Nunes",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/a-oab-so-acha-criminoso-dizer-a-verdade-sobre-o-stf/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:10 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Judith Butler and the controversy involving Ricardo Lewandowski - Marie Claire",
            "link": "https://revistamarieclaire.globo.com/Blogs/Debora-Diniz/noticia/2018/12/judith-butler-e-polemica-envolvendo-ricardo-lewandowski.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:01 GMT",
            "source_nm": "Marie Claire",
            "source_url": "https://revistamarieclaire.globo.com",
            "desc": "Em sua coluna desta semana, Debora Diniz escreve sobre o escracho no espa\u00e7o p\u00fablico."
        },
        {
            "title": "M\u00f4nica Bergamo: Lawyers Union of SP announces relief letter to Lewandowski - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/sindicato-dos-advogados-de-sp-divulga-nota-de-desagravo-a-lewandowski.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O Sindicato dos Advogados de SP (SASP) divulgar\u00e1 nesta quinta (6) uma nota de desagravo ao ministro do STF Ricardo Lewandowski. \u201cTal comportamento [do ..."
        },
        {
            "title": "# SanatorioGeneral: Parole | Privacy Policy |",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/sanatoriogeral-liberdade-condicional/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:28:18 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Lewandowski defende a plena liberdade de express\u00e3o, desde que que ningu\u00e9m critique o Supremo."
        },
        {
            "title": "Caio Coppolla: &quot;Lewandowski passed shame in class, now in public. Well done!&quot; - Journal of the City Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12478/caio-coppolla-equotlewandowski-passava-vergonha-em-sala-de-aula-agora-em-publico-bem-feitoequot",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Ricardo Lewandowski, aquele que se sente ofendido e se revolta ao ouvir verdades da popula\u00e7\u00e3o indignada com suas atitudes como ministro, parece gostar ..."
        },
        {
            "title": "Who is the passenger that Lewandowski had arrested in flight - The Antagonist",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/quem-e-o-passageiro-que-lewandowski-mandou-prender-em-voo/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:18:52 GMT",
            "source_nm": "The Antagonist",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O passageiro levado pela Pol\u00edcia Federal a mando de Ricardo Lewandowski durante voo da Gol \u00e9 o advogado Cristiano Caiado Acioli, filho da subprocuradora ..."
        },
        {
            "title": "Judges who disrespect the law and the country do not deserve respect | Augusto Nunes",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/juizes-que-desrespeitam-a-lei-e-o-pais-nao-merecem-respeito/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:17:39 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O que aconteceria a um Lewandowski caso se arriscasse a caminhar por alguma rua sem esquema de seguran\u00e7a?"
        },
        {
            "title": "Lewandowski ventures - The Antagonist",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/lewandowski-desabafa/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:49:07 GMT",
            "source_nm": "The Antagonist",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O Antagonista flagrou Ricardo Lewandowski comentando com seus colegas da Segunda Turma o epis\u00f3dio ocorrido mais cedo num voo de Congonhas para ..."
        },
        {
            "title": "[The piaui Herald] Gilmar Mendes offers free habeas corpus to anyone arrested by Lewandowski - Revista piau\u00ed",
            "link": "https://piaui.folha.uol.com.br/herald/2018/12/05/gilmar-mendes-oferece-habeas-corpus-gratis-quem-for-preso-por-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:41 GMT",
            "source_nm": "Piau\u00ed Magazine",
            "source_url": "https://piaui.folha.uol.com.br",
            "desc": "J\u00c1 \u00c9 NATAL NO STF MAGAZINE \u2013 \u201c\u00c9 um servi\u00e7o pro bono que eu decidi oferecer. Fim de ano a gente fica mais solid\u00e1rio, pensa no pr\u00f3ximo, a ponto de querer ..."
        },
        {
            "title": "PF discusses Lewandowski&#39;s argument with plane lawyer - Istoe",
            "link": "https://istoe.com.br/pf-apura-discussao-entre-ministro-ricardo-lewandowski-e-advogado/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:39:01 GMT",
            "source_nm": "This is",
            "source_url": "https://istoe.com.br",
            "desc": "A Pol\u00edcia Federal (PF) vai apurar em um inqu\u00e9rito a discuss\u00e3o entre o ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, e o advogado Cristiano ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski releases lawsuit against MP that breached readjustment of servers - JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/do-supremo/lewandowski-libera-julgamento-contra-mp-que-brecou-reajuste-dos-servidores-03122018",
            "pub_date": "2018-12-03 21:44:01 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski liberou para julgamento pelo plen\u00e1rio a\u00e7\u00e3o que discute medida provis\u00f3ria que adiou reajuste dos servidores."
        },
        {
            "title": "Resonant, Magno Malta criticizes Lewandowski and says House &#39;should be able to have arrest&#39; - Sul21",
            "link": "https://www.sul21.com.br/ta-na-rede/2018/12/ressentido-magno-malta-critica-lewandowski-e-diz-que-camara-deveria-poder-mandar-prender/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:01 GMT",
            "source_nm": "Sul21",
            "source_url": "https://www.sul21.com.br",
            "desc": "Da Revista F\u00f3rum. Sem palet\u00f3 e ainda abatido com a negativa do amigo e presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL) de coloc\u00e1-lo em algum minist\u00e9rio no novo ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Lawyer tried to embarrass Ricardo Lewandowski&#39;, says reader - 07/12/2018 - Panel of the Reader - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2018/12/advogado-tentou-constranger-ricardo-lewandowski-diz-leitora.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Bons ou maus, os servidores s\u00e3o o novo bode expiat\u00f3rio. Todavia, at\u00e9 hoje ningu\u00e9m se prop\u00f4s a lembrar que a Previd\u00eancia chegou ao estado em que est\u00e1 n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Ricardo Lewandowski defends judge associations - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/associacoes-de-juizes-saem-em-defesa-de-ricardo-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:11 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Associa\u00e7\u00f5es de ju\u00edzes divulgaram nota em defesa do ministro Ricardo Lewandowski e contra o advogado que disse a ele que o Supremo \u00e9 uma vergonha."
        },
        {
            "title": "Citizen, after threat of arrest, demolishes Lewandowski in mid-flight (Watch the Video) - Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12440/cidadao-apos-ameaca-de-prisao-desmoraliza-lewandowski-em-pleno-voo-veja-o-video",
            "pub_date": "2018-12-04 18:19:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "O cidad\u00e3o que nesta ter\u00e7a-feira (4) foi amea\u00e7ado de pris\u00e3o pelo ministro Ricardo Lewandowski, por ter dito que \u201co Supremo \u00e9 uma vergonha\u201d, n\u00e3o se intimidou."
        },
        {
            "title": "PF holds man who criticized STF in flight with Lewandowski - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/pf-detem-homem-que-criticou-o-stf-em-voo-com-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:11:28 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Passageiro foi detido no Aeroporto de Bras\u00edlia e levado para a superintend\u00eancia da corpora\u00e7\u00e3o no Setor Policial Sul. A Pol\u00edcia Federal prendeu um passageiro ..."
        },
        {
            "title": "#Learned: Lewandowski does not appear in a photo of the 8th October Movement - Ag\u00eancia Loupe",
            "link": "https://piaui.folha.uol.com.br/lupa/2018/12/05/verificamos-lewandowski-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:36:47 GMT",
            "source_nm": "Lupa Agency",
            "source_url": "https://piaui.folha.uol.com.br",
            "desc": "Circula nas redes sociais uma suposta foto do Movimento 8 de Outubro, que participou da luta armada contra a ditadura militar brasileira, associada a uma foto ..."
        },
        {
            "title": "&quot;The Supreme is a shame, saw&quot; - The Antagonist",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/o-supremo-e-uma-vergonha-viu/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:46:11 GMT",
            "source_nm": "The Antagonist",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "Circula nas redes sociais um v\u00eddeo em que Ricardo Lewandowski manda chamar a Pol\u00edcia Federal para prender um jovem que criticou o STF pouco depois de ..."
        },
        {
            "title": "In a note, magistrates&#39; bodies go out in defense of Lewandowski - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/em-nota-entidades-de-magistrados-saem-em-defesa-de-lewandowski",
            "pub_date": "2018-12-05 22:07:01 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski receives criticism in plane and calls Federal Police - R7",
            "link": "https://noticias.r7.com/prisma/coluna-do-fraga/videos/lewandowski-recebe-critica-em-aviao-e-chama-policia-federal-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:38 GMT",
            "source_nm": "R7",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Um homem aborda Ricardo Lewanwski antes da decolagem de um voo com destino a Brasilia para dizer que o Supremo \u00e9 uma vergonha. O ministro perg..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - &quot;I am not a convict trying to give an interview&quot; - The Antagonist",
            "link": "https://www.oantagonista.com/tv/video-nao-sou-um-presidiario-tentando-dar-uma-entrevista/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:46:55 GMT",
            "source_nm": "The Antagonist",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O passageiro que protestou contra Ricardo Lewandowski gravou outro v\u00eddeo durante voo da Gol, depois que o ministro mandou chamar a Pol\u00edcia Federal para ..."
        },
        {
            "title": "Jana\u00edna on Lewandowski case: it is not an external crime that feels ashamed of something - Folha de Regi\u00e3o",
            "link": "http://www.folhadaregiao.com.br/2018/12/05/Janaina-sobre-caso-lewandowski-nao-e-crime-externar-que-sente-vergonha-de-algo",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:59 GMT",
            "source_nm": "Region Sheet",
            "source_url": "http://www.folhadaregiao.com.br",
            "desc": "A deputada eleita Jana\u00edna Paschoal (PSL-SP), que det\u00e9m recorde hist\u00f3rico de 2 milh\u00f5es de votos, afirmou nesta quarta-feira, 5, que o advogado Cristiano ..."
        },
        {
            "title": "Passenger tells Lewandowski to be ashamed of FTS and held back by FP; watch - Today",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/primeiro-plano/passageiro-diz-a-lewandowski-ter-vergonha-de-stf-e-%C3%A9-retido-pela-pf-assista-1.676648",
            "pub_date": "2018-12-04 18:06:24 GMT",
            "source_nm": "Nowadays",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli, de 39 anos, foi encaminhado \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia ap\u00f3s ter dito ao ministro Ricardo ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Lewandowski Angers in Flight and Calls for Passenger Arrest - Diario da Amaz\u00f4nia",
            "link": "https://www.diariodaamazonia.com.br/video-lewandowski-se-irrita-em-voo-e-pede-prisao-de-passageiro/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:35:01 GMT",
            "source_nm": "About Us |",
            "source_url": "https://www.diariodaamazonia.com.br",
            "desc": "O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Ricardo Lewandowski se irritou com a provoca\u00e7\u00e3o de um homem que criticava a Corte e mandou chamar a ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski wants to comply with Lula&#39;s authorization to give interviews - Ultimoinstante",
            "link": "https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/politica/lewandowski-quer-cumprimento-de-autorizacao-para-lula-dar-entrevistas/269521/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:13:01 GMT",
            "source_nm": "Last time",
            "source_url": "https://www.ultimoinstante.com.br",
            "desc": "Em despacho de ontem (03), o ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF), quer liberar o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva a."
        },
        {
            "title": "Lewandowski wants immediate release of Lula interviews - 24Horas News",
            "link": "https://www.24horasnews.com.br/noticia/lewandowski-quer-liberacao-imediata-de-entrevistas-de-lula.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:30:03 GMT",
            "source_nm": "24Hours News",
            "source_url": "https://www.24horasnews.com.br",
            "desc": "Para ministro, argumentos que ca\u00e7aram liminar durante a elei\u00e7\u00e3o est\u00e3o esvaziados e ex-presidente n\u00e3o teria mais como influir no resultado."
        },
        {
            "title": "Lawyer arrested in flight after telling Lewandowski that STF is &#39;a shame&#39; - GazetaWeb",
            "link": "https://gazetaweb.globo.com/portal/noticia/2018/12/advogado-e-detido-em-voo-apos-dizer-a-lewandowski-que-stf-e-uma-vergonha_65751.php",
            "pub_date": "2018-12-04 19:22:01 GMT",
            "source_nm": "GazetaWeb.com",
            "source_url": "https://gazetaweb.globo.com",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli foi levado nesta ter\u00e7a-feira (4) para prestar esclarecimentos na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia depois ..."
        },
        {
            "title": "Controversial br Passenger tells Lewandowski to be ashamed of STF and is detained. Watch According to - OP9",
            "link": "https://www.op9.com.br/br/noticias/passageiro-diz-a-lewandowski-ter-vergonha-de-stf-e-e-detido-assista/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:21:08 GMT",
            "source_nm": "OP9",
            "source_url": "https://www.op9.com.br",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli, de 39 anos, foi encaminhado \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia ap\u00f3s ter dito ao ministro Ricardo ..."
        },
        {
            "title": "#FAKE that Lewandowski is in an iconic photo of the dictatorship and that integrated MR-8 - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/fato-ou-fake/e-fake-que-lewandowski-esta-em-foto-iconica-da-ditadura-que-integrou-mr-8-23290223",
            "pub_date": "2018-12-07 22:08:53 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "S\u00c3O PAULO - Circula pelas redes sociais um cartaz que identifica o ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF), como um dos integrantes da foto de perseguidos pol\u00edticos libertados pela ditadura brasileira ap\u00f3s o sequestro do embaixador Charles Elbrick em 1969. O cartaz diz tamb\u00e9m que o ministro integrou o Movimento Revolucion\u00e1rio 8 de Outubro, o MR-8. As mensagens s\u00e3o #FAKE. A assessoria do STF afirma que n\u00e3o h\u00e1 qualquer associa\u00e7\u00e3o entre o ministro Ricardo Lewandowski e o grupo citado. Destaca ainda que Lewandowski possui forma\u00e7\u00e3o militar como segundo-tenente da reserva ..."
        },
        {
            "title": "Student time - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli/2018/12/a-hora-dos-alunos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "As savanas, como o nosso cerrado, s\u00e3o ambientes sujeitos \u00e0 combust\u00e3o espont\u00e2nea -mas a maior parte das queimadas \"naturais\" nascem de um foco de fogo humano, que pode ser um f\u00f3sforo aceso ou a bituca de um cigarro. Na pol\u00edtica, quase nada \u00e9 espont\u00e2neo. A ofensa lan\u00e7ada pelo advogado Cristiano de Acioli ao ministro do STF Ricardo Lewandowski no espa\u00e7o restrito de uma aeronave n\u00e3o foi um gesto impulsivo de indigna\u00e7\u00e3o, mas um ato inscrito numa estrat\u00e9gia pol\u00edtica. No epis\u00f3dio, de fortuito existiu apenas o encontro com o ministro num voo de carreira. Advogado abordou o ministro do STF (Supremo ..."
        },
        {
            "title": "In the STF, rapporteurs vote for private transport applications - VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/no-stf-relatores-votam-a-favor-de-aplicativos-de-transporte-privado/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:43 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Os ministros Luiz Fux e Lu\u00eds Roberto Barroso, do Supremo Tribunal Federal (STF), votaram nesta quinta-feira, 6, pela legalidade da atividade de empresas de transporte privado que usam carros particulares, como Uber, Cabify e 99. Fux e Barroso s\u00e3o relatores de duas a\u00e7\u00f5es que come\u00e7aram a ser julgadas pela Suprema Corte nesta quinta. Uma tenta derrubar lei de Fortaleza (CE) que veda carros particulares que n\u00e3o sejam t\u00e1xi, e outra busca invalidar decis\u00e3o da justi\u00e7a que declarou inconstitucional uma lei do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo que proibia o uso de carros particulares cadastrados em aplicativos..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro&#39;s allied deputy Joice Hasselmann challenges Lewandowski to arrest her - Blasting News (Brazil)",
            "link": "https://br.blastingnews.com/politica/2018/12/deputada-aliada-de-bolsonaro-joice-hasselmann-desafia-lewandowski-a-mandar-prende-la-002791811.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:56 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (Brasil)",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "A deputada federal eleita pelo PSL, Joice Hasselmann, \u00e9 uma das principais aliadas do presidente eleito, Jair Bolsonaro. Ela pretende, inclusive, ser l\u00edder do governo na c\u00e2mara. Ela divulgou um v\u00eddeo nas redes sociais desafiando o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Ricardo Lewandowski, a mandar prend\u00ea-la, conforme ele fez com um advogado num voo de S\u00e3o Paulo a Bras\u00edlia. O advogado criticou os ministros e disse que o STF era uma vergonha. Joice disse que o ministro se comportou como um \"ditadorzinho\" ao chamar agentes da PF. Segundo as imagens gravadas, Joice Hasselmann reafirma o q..."
        },
        {
            "title": "Collor enters race for Senate presidency with support of bolsonaristas - Diario de Centro de Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/collor-entra-na-corrida-para-presidencia-do-senado-com-apoio-de-bolsonaristas/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:17 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Do Poder 360 O ex-presidente Fernando Collor (PTC-AL) est\u00e1 no p\u00e1reo pela presid\u00eancia do Senado. O congressista foi recebido pelo presidente eleito, Jair Bolsonaro, h\u00e1 poucos dias, na semana passada. \u00c9 primeiro nome que agrada aos bolsonaristas para o comando da Casa em 2019. Collor \u00e9 visto por aliados de Bolsonaro como algu\u00e9m que \u201ctem energia\u201d e que poderia realizar o sonho de alguns no governo de transi\u00e7\u00e3o: aprovar o processo de impeachment contra 1 ministro do STF (Supremo Tribunal Federal). Na mira bolsonarista, est\u00e3o, pela ordem, os ministros Edson Fachin, Gilmar Mendes, Ricardo Lewando..."
        },
        {
            "title": "Entity with shares in STF and STJ banking event in resort for ministers - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/entidade-com-acoes-no-stf-e-stj-banca-evento-em-resort-para-ministros.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Um evento patrocinado por uma entidade que \u00e9 parte em processos que tramitam no STF (Supremo Tribunal Federal) e no STJ (Superior Tribunal de Justi\u00e7a) reuniu ministros das duas cortes superiores e advogados da causa em um hotel de luxo em B\u00fazios (RJ) no m\u00eas passado. O Conapra (Conselho Nacional de Praticagem), que realizou o encontro, tem como advogado Rodrigo Fux, filho do ministro do STF Luiz Fux. As passagens e a hospedagem dos ministros no Ferradura Resort foram bancadas pela entidade, que n\u00e3o informou o valor gasto. O hotel, que sediou o encontro entre os dias 9 e 11 de novembro, tem d..."
        },
        {
            "title": "Jurist Modesto Carvalhosa proposes the impeachment of Lewandowski (Watch the Video) - Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12480/jurista-modesto-carvalhosa-propoe-o-impeachment-de-lewandowski-veja-o-video",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Um pedido de impeachment de peso est\u00e1 sendo proposto nesta sexta-feira (7) pelo renomado jurista Modesto Carvalhosa. A nova forma\u00e7\u00e3o do Senado Federal dever\u00e1 analisar a quest\u00e3o. Assim, para o pr\u00f3ximo ano teremos 9 pedidos de impeachment contra Gilmar Mendes, que foram engavetados pelo atual presidente da casa, e mais este contra o temperamental Ricardo Lewandowski. Carvalhosa explicou que a motiva\u00e7\u00e3o para tal medida tem como fundamento o abuso de autoridade, pelo fato do ministro ter mandado um t\u00e9cnico judici\u00e1rio, que n\u00e3o \u00e9 uma autoridade policial, prender o advogado Cristiano Caiado de Aci..."
        },
        {
            "title": "&#39;There is no doubt that the judiciary has lost credibility&#39;, says reader - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2018/12/nao-ha-duvidas-de-que-o-judiciario-perdeu-credibilidade-diz-leitor.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Abordagem a Lewandowski Por que o advogado que abordou o ministro Ricardo Lewandowski n\u00e3o foi a Bras\u00edlia e pediu uma audi\u00eancia com o presidente do Supremo Tribunal Federal para manifestar a sua \"vergonha\"? \u00c9 razo\u00e1vel presumir que n\u00e3o o fez porque n\u00e3o haveria plateia, n\u00e3o haveria como gravar v\u00eddeo, n\u00e3o haveria espet\u00e1culo a ser divulgado. Se partirmos do pressuposto de que cada um tem direito a um \"STF que decide conforme penso\", como ficamos? Jos\u00e9 Galdino da Silva Filho (Jaboat\u00e3o dos Guararapes, PE) H\u00e9lio Schwartsman p\u00f4s os pingos nos \"is\" no epis\u00f3dio do advogado com o ministro do STF em ple..."
        },
        {
            "title": "Request to postpone trial on transport applications - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/pedido-de-vista-adia-julgamento-sobre-aplicativos-de-transporte-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 21:10:00 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Julgamento sobre apps de transporte foi adiado Arquivo/Ag\u00eancia Brasil O STF (Supremo Tribunal Federal) come\u00e7ou a julgar hoje (6) a constitucionalidade de duas leis estaduais que proibiram a atua\u00e7\u00e3o dos motoristas particulares dos aplicativos Uber, Cabify e 99. Ap\u00f3s 2 votos a favor dos aplicativos, um pedido de vista do ministro Ricardo Lewandowski suspendeu o julgamento. N\u00e3o h\u00e1 data para retomada da an\u00e1lise da quest\u00e3o. A decis\u00e3o do STF poder\u00e1 liberar definitivamente a atua\u00e7\u00e3o dos aplicativos e acabar com a guerra jur\u00eddica de liminares que autorizaram e proibiram a circula\u00e7\u00e3o dos motoristas ..."
        },
        {
            "title": "View request suspends judgment on transport applications - Positive World",
            "link": "http:///noticias/brasil/20490624-pedido-de-vista-suspende-julgamento-sobre-aplicativos-de-transporte.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:02:25 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "O Supremo Tribunal Federal (STF) come\u00e7ou a julgar na quinta-feira (6) a constitucionalidade de duas leis estaduais que proibiram a atua\u00e7\u00e3o dos motoristas particulares dos aplicativos Uber, Cabify e 99. Ap\u00f3s 2 votos a favor dos aplicativos, um pedido de vista do ministro Ricardo Lewandowski suspendeu o julgamento. N\u00e3o h\u00e1 data para retomada da an\u00e1lise da quest\u00e3o. Em julgamento no STF, o ministro Ricardo Lewandowski pediu vista ap\u00f3s Luiz Fux e Lu\u00eds Roberto Barroso votarem pela legalidade de aplicativos de transporte individiual, como o Uber - Arquivo/Ag\u00eancia Brasi..."
        },
        {
            "title": "Freedom of expression is a condition for social peace, experts say at OAB-SP - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/liberdade-de-expressao-e-condicao-para-a-paz-social-dizem-especialistas-na-oab-sp.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:38:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "\"\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o de paz social que eu confira ao outro a possibilidade de me ofender. [...] O direito \u00e0 toler\u00e2ncia \u00e9 av\u00f4 do direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o\", disse Oscar Vilhena, professor e diretor de direito da FGV-SP e colunista da Folha. A ideia foi exposta no Primeiro Congresso Internacional de Direitos Humanos da OAB (Ordem dos Advogados do Brasil) de S\u00e3o Paulo, evento em homenagem aos 70 anos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos realizado nesta sexta-feira (7). A vis\u00e3o de que o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o vai de encontro a outros direitos fundamentais, mas tem preval\u00eanci..."
        },
        {
            "title": "No sense of ridicule - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/sem-senso-de-ridiculo/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Ao apelarem para esp\u00edrito de corpo da c\u00fapula do Judici\u00e1rio, Toffoli e Lewandowski revelam ignor\u00e2ncia e incompreens\u00e3o. Foto: C NJ O presidente do STF, Dias Toffoli, perdeu completamente o senso do rid\u00edculo ao mandar o ministro extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, e a procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, investigar o bate-boca em voo de carreira de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia, entre seu colega Ricardo Lewandowski e o advogado Cristiano Caiado de Acioli. O que este disse ao ministro - \"sinto vergonha do Supremo\" - foi registrado por celulares e distribu\u00eddo em redes sociais,..."
        },
        {
            "title": "Supremo files research on banker Andr\u00e9 Esteves - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-arquiva-investigacao-sobre-banqueiro-andre-esteves-23283995",
            "pub_date": "2018-12-05 23:53:35 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "S\u00c3O PAULO \u2014 O Supremo Tribunal Federal (STF) determinou, nesta quarta-feira, o arquivamento de um inqu\u00e9rito que investigava o banqueiro Andr\u00e9 Esteves, s\u00f3cio do BTG Pactual. A investiga\u00e7\u00e3o referente a Esteves faz parte do processo que ficou conhecido como \u201cQuadrilh\u00e3o do MDB\u201d, em que pol\u00edticos do partido foram denunciados por organiza\u00e7\u00e3o criminosa. O trecho sobre o banqueiro foi desmembrado e enviado \u00e0 Justi\u00e7a Federal do Distrito Federal, j\u00e1 que ele n\u00e3o tem foro privilegiado. O pedido de arquivamento, no entanto, foi feito antes da decis\u00e3o sobre a divis\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o, e a maioria do plen\u00e1..."
        },
        {
            "title": "TFF Minister Barroso Laughs While Doing a Game on Flirting Site Tinder - Blasting News (Brazil)",
            "link": "https://br.blastingnews.com/politica/2018/12/ministro-barroso-do-stf-provoca-risos-ao-fazer-brincadeira-sobre-site-de-paqueras-tinder-002791499.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:08:43 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (Brasil)",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Lu\u00eds Roberto Barroso, se expressou nesta quinta-feira (06), em rela\u00e7\u00e3o a sites de relacionamento, mais especificamente, em se tratando de um voltado para paqueras. O magistrado da Suprema Corte brasileira participou de um sess\u00e3o da Suprema Corte brasileira, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o referentes \u00e0s leis municipais, no que tange \u00e0 tentativa de restri\u00e7\u00e3o de aplicativos voltados para a \u00e1rea de transportes e locomo\u00e7\u00e3o da sociedade popularmente conhecidos como o Uber e o Cabify. Entretanto, vale ressaltar que a vota\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de aplicativo..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski&#39;s &#39;Achincalhe&#39; condemns &#39;Achincalhe&#39;",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/a-advocacia-repudia-achincalhe-a-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Ricardo Lewandowski. Foto: Andr\u00e9 Dusek / Estad\u00e3o Um numeroso grupo de prestigiados advogados divulgou nota de rep\u00fadio ao que chamam de 'achincalhe' e 'mera importuna\u00e7\u00e3o' ao ministro Ricardo Lewandowski. Na ter\u00e7a, 4, durante voo S\u00e3o Paulo/Bras\u00edlia, um passageiro, o advogado Cristiano Caiado de Acioli, abordou o ministro e disse ter 'vergonha' do Supremo. Lewandowski mandou deter o advogado, que gravou a discuss\u00e3o. \"Vimos com tristeza, inconformismo e indigna\u00e7\u00e3o, o constrangimento a que foi submetido um dos mais respeit\u00e1veis ministros do Supremo Tribunal Federal\", enfatizam os advogados. \"\u00c9 c..."
        },
        {
            "title": "STF postpones decision on conviction of deputy Jo\u00e3o Rodrigues - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/stf-adia-decisao-sobre-condenacao-do-deputado-joao-rodrigues-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:35 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "STF adia decis\u00e3o sobre deputado Jo\u00e3o Rodrigues Zeca Ribeiro/C\u00e2mara dos Deputados Um pedido de vista do presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Dias Toffoli, suspendeu hoje (5) o julgamento do recurso para suspender a condena\u00e7\u00e3o do deputado federal Jo\u00e3o Rodrigues (PSD-SC) a cinco anos e tr\u00eas meses de pris\u00e3o. O julgamento deve ser retomado na semana que vem. Preso na Papuda, Jo\u00e3o Rodrigues reassume mandato na C\u00e2mara At\u00e9 o momento, h\u00e1 seis votos contra a revis\u00e3o criminal protocolada pela defesa para suspender a execu\u00e7\u00e3o da pena, determinada pela Primeira Turma da Corte, em fever..."
        },
        {
            "title": "Toffoli asks PGR and PF to apologize for plane crash involving Lewandowski and STF offenses",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/toffoli-pede-que-pgr-e-pf-apurem-episodio-em-aviao-envolvendo-lewandowski-e-ofensas-ao-stf/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:06:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Dias Toffoli. Foto: Dida Sampaio/Estad\u00e3o O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Dias Toffoli, pediu na noite desta quarta-feira (05) que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) e a Pol\u00edcia Federal apurem o epis\u00f3dio ocorrido nesta ter\u00e7a-feira (04) envolvendo o ministro Ricardo Lewandowski e o advogado Cristiano Caiado de Acioli, em voo que ia de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia. No of\u00edcio, Toffoli solicita que sejam \"adotadas as provid\u00eancias cab\u00edveis\" sobre os fatos, \"consistentes em ofensas dirigidas ao STF\". O documento foi enviado a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, e..."
        },
        {
            "title": "Fernando Collor enters the dispute for the presidency of the Senate - Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/congresso/fernando-collor-entra-na-disputa-pela-presidencia-do-senado/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:50:17 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O ex-presidente Fernando Collor (PTC-AL) est\u00e1 no p\u00e1reo pela presid\u00eancia do Senado. O congressista foi recebido pelo presidente eleito, Jair Bolsonaro, h\u00e1 poucos dias, na semana passada. \u00c9 1 nome que agrada aos bolsonaristas para o comando da Casa em 2019. Collor \u00e9 visto por aliados de Bolsonaro como algu\u00e9m que \u201ctem energia\u201d e que poderia realizar o sonho de alguns no governo de transi\u00e7\u00e3o: aprovar o processo de impeachment contra 1 ministro do STF (Supremo Tribunal Federal). Na mira bolsonarista, est\u00e3o, pela ordem, os ministros Edson Fachin, Gilmar Mendes, Ricardo Lewandowski e Luiz Fux. Mui..."
        },
        {
            "title": "Lawyer videotapes his arrest after discussing with Lewandowski - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/advogado-registra-em-video-sua-prisao-apos-discutir-com-lewandowski",
            "pub_date": "2018-12-06 18:46:18 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Em v\u00eddeo obtido pelo site O Antagonista, o advogado Cristiano Caiado de Acioli registrou o momento em que foi impedido de deixar o Aeroporto Internacional de Bras\u00edlia pelo chefe da se\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre Gorga, na ter\u00e7a-feira (4/12). Nesta ter\u00e7a (4), Acioli direcionou a palavra ao ministro Ricardo Lewandowski dentro de um avi\u00e3o. Ao chamar o jurista pelo sobrenome dentro da aeronave, ele disse que o \u201cSupremo \u00e9 uma vergonha\u201d e que \u201ctem vergonha de ser brasileiro ao ver a Corte\u201d. O ministro ent\u00e3o retruca: \u201cVem c\u00e1, voc\u00ea quer ser preso?\u201d. G..."
        },
        {
            "title": "Majority of TSE rejects PT action against Bolsonaro - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/maioria-do-tse-rejeita-acao-do-pt-contra-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:46 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Sess\u00e3o plen\u00e1ria do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) presidida pela ministra Rosa Weber. O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) formou nesta ter\u00e7a-feira (04/11/2018) maioria de cinco votos para rejeitar o pedido protocolado pelo PT para cassar a candidatura do presidente eleito Jair Bolsonaro. Apesar do placar, um pedido de vista do ministro Edson Fachin suspendeu o julgamento. At\u00e9 o momento, votaram os ministros Jorge Mussi, relator do caso, e os ministros Og Fernandes, Admar Gonzaga, Tarc\u00edsio Vieira e Lu\u00eds Roberto Barroso. Faltam os votos de Fachin e da presidente, Rosa Weber. N\u00e3o h\u00e1 data pa..."
        },
        {
            "title": "Judges preach &#39;rules of civility&#39; and declare support for Lewandowski after &#39;shame&#39; in flight",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/juizes-pregam-regras-de-civilidade-e-declaram-apoio-a-lewandowski-depois-de-vergonha-no-voo/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:54:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "O ministro do Supremo Tribunal Federal, Ricardo Lewandowski. Foto: Andr\u00e9 Dusek/Estad\u00e3o As principais entidades da magistratura sa\u00edram em defesa de Ricardo Lewandowski, nesta quarta, 5, um dia depois de o ministro do Supremo ouvir de um advogado em voo de S\u00e3o Paulo a Bras\u00edlia que sente 'vergonha' da Corte m\u00e1xima. Em nota p\u00fablica, quatro associa\u00e7\u00f5es de ju\u00edzes e uma dos procuradores militares, argumentam que 'a liberdade de express\u00e3o \u00e9 um direito fundamental, propicia o debate democr\u00e1tico e o exerc\u00edcio da cr\u00edtica, mas n\u00e3o autoriza a pr\u00e1tica de agress\u00f5es pessoais, a invas\u00e3o da privacidade ou o ..."
        },
        {
            "title": "TRF2 denies appeal and maintains condemnation of Garotinho - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/trf2-nega-recurso-e-mantem-condenacao-de-garotinho-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 19:47:15 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Em setembro, TRF2 aumentou a pena do ex-governador JORGE HELY/FRAMEPHOTO/ESTAD\u00c3O CONTE\u00daDO FRM20180919225 - 19/09/2018 O TRF2 (Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o) negou, nesta ter\u00e7a-feira (4), o recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o da defesa do ex-governador do Rio de Janeiro Anthony Garotinho. No entanto, ele est\u00e1 amparado por uma decis\u00e3o liminar em habeas corpus do ministro Ricardo Lewandowski, do STF (Supremo Tribunal Federal), que impede sua pris\u00e3o, at\u00e9 esgotadas todas as possibilidades de recursos judiciais. A decis\u00e3o de Lewandowski foi tomada em outubro deste ano. Garotinho foi conden..."
        },
        {
            "title": "The flight of the minister - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/o-voo-do-ministro/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:56:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "A Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante em seu artigo 5.\u00ba, inciso IV, a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato. Para os jusnaturalistas, estamos diante de um direito natural inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana que deve ser assegurado em toda e qualquer Constitui\u00e7\u00e3o de um estado democr\u00e1tico de direito. Para os juspositivistas, trata-se de um direito fundamental, uma cl\u00e1usula p\u00e9trea que n\u00e3o pode ser modificada nem por emenda constitucional. \u00c9 fato que a liberdade de pensamento n\u00e3o \u00e9 um direito ilimitado, pois que deve ser observado o limite da honra subjetiva e objetiva de terceiros, como n..."
        },
        {
            "title": "STF files investigation against Andr\u00e9 Esteves, of BTG Pactual - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/stf-arquiva-investigacao-contra-andre-esteves-do-btg-pactual/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:10:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Andr\u00e9 Esteves. Foto: Clayton de Souza/Estad\u00e3o O plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quarta-feira, por 5 votos a 4, pelo arquivamento do inqu\u00e9rito que investigava o banqueiro Andr\u00e9 Esteves, s\u00f3cio do BTG Pactual, por suposta participa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa conhecida como \"quadrilh\u00e3o\" do MDB. A decis\u00e3o de arquivamento foi dada por meio de um habeas corpus de of\u00edcio, ou seja, por iniciativa da Corte, sem que a defesa tenha feito o pedido. A investiga\u00e7\u00e3o contra Esteves tramitava na 10\u00ba Vara Federal do Distrito Federal desde que foi desmembrada pelo Supremo em deze..."
        },
        {
            "title": "Legal community repudiates offenses and coercion of minister Lewandowski - The New York Times",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/comunidade-juridica-repudia-ofensas-e-coacoes-ao-ministro-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:34 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Do Consultor Jur\u00eddico (ConJur). A comunidade jur\u00eddica se manifestou com forte rep\u00fadio contra um tipo de pr\u00e1tica lament\u00e1vel que vem se tornando comum: a ofensa e coa\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes em ambientes p\u00fablicos. O \u00faltimo caso ocorreu como o ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, que foi ofendido dentro de um avi\u00e3o por um advogado. O advogado Cristiano Caiado sacou o celular para gravar uma ofensa contra o ministro Lewandowski e depois divulgar nas redes sociais. Ap\u00f3s o pouso em Bras\u00edlia, foi levado para depor na Pol\u00edcia Federal e depois liberado. Em janeiro, o ministro Gilmar Mend..."
        },
        {
            "title": "Justice denies appeal and holds condemnation of Anthony Garotinho - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/justica-nega-recurso-e-mantem-condenacao-de-anthony-garotinho",
            "pub_date": "2018-12-05 01:39:54 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "A Segunda Turma do Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o (TRF-2) rejeitou recurso da defesa do ex-governador do Rio Anthony Garotinho (PRP), nesta ter\u00e7a-feira (4/12), e manteve senten\u00e7a a ele imposta de quatro anos e meio de pris\u00e3o por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha. Garotinho foi condenado no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Seguran\u00e7a P\u00fablica S.A., deflagrada em 2008 para apurar a nomea\u00e7\u00e3o de policiais civis em delegacias da zona oeste do Rio, em esquema de suposto favorecimento ao contrabando de pe\u00e7as para m\u00e1quinas de apostas e explora\u00e7\u00e3o de jogo ilegal, facilitando lavagem de dinheiro. O ex-governador foi acu..."
        },
        {
            "title": "&#39;Power moderator passed from the Judiciary to the military&#39;, says Oscar Vilhena - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/poder-moderador-passou-do-judiciario-para-os-militares-diz-oscar-vilhena.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:51:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Mudan\u00e7as ocorridas no campo pol\u00edtico e social do pa\u00eds depois das manifesta\u00e7\u00f5es de 2013 levaram o Brasil a uma crise e colocaram as institui\u00e7\u00f5es em um estado de mal-estar, segundo o cientista pol\u00edtico Oscar Vilhena, professor e diretor da FGV-Direito (SP). \"Ap\u00f3s 2013, institui\u00e7\u00f5es e atores pol\u00edticos come\u00e7aram a usar suas prerrogativas de maneira exacerbada, em um tom acima do que deveriam. Um atuava, o outro retaliava. Assim, entramos em outro patamar de funcionamento da Constitui\u00e7\u00e3o\", disse Vilhena, que \u00e9 colunista da Folha e est\u00e1 lan\u00e7ando o livro \"A Batalha dos Poderes\" (Ed. Companhia das ..."
        },
        {
            "title": "Shame to be Brazilian - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/helioschwartsman/2018/12/vergonha-de-ser-brasileiro.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "\u00c9 perfeitamente razo\u00e1vel sentir vergonha de ser brasileiro. Motivos para isso n\u00e3o faltam, e eles s\u00e3o inteiramente subjetivos. Pode ser o 7 a 1 para a Alemanha em 2014, a elei\u00e7\u00e3o de Lula em 2002 ou a de Bolsonaro em 2018. Pode ser a performance da cantora Anitta ou a atua\u00e7\u00e3o do STF. Comunicar o sentimento de embara\u00e7o a quem quer que seja n\u00e3o \u00e9 nem pode ser um crime. N\u00e3o h\u00e1 muita d\u00favida de que o advogado Cristiano Caiado de Acioli foi grosseiro e inoportuno ao abordar o ministro Ricardo Lewandowski dizendo sentir vergonha de ser brasileiro por causa do STF. Pode-se vislumbrar na atitude do ca..."
        }
    ]
}