<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>George H. W. Bush - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRE0wYkhNU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:21:17 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Encontro de Trump e Obama em funeral de George Bush gera desconforto - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/encontro-de-trump-e-obama-em-funeral-de-george-bush-gera-desconforto.shtml</link><guid isPermaLink="false">52780834339930</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/encontro-de-trump-e-obama-em-funeral-de-george-bush-gera-desconforto.shtml" target="_blank"&gt;Encontro de Trump e Obama em funeral de George Bush gera desconforto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/05/george-h-w-bush-recebe-honras-de-estado-durante-funeral-em-washington.ghtml" target="_blank"&gt;George H. W. Bush recebe honras de Estado durante funeral em Washington&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;G1&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/george-w-bush-engasga-e-cai-em-lagrimas-foi-o-melhor-pai/" target="_blank"&gt;George W. Bush engasga e cai em lágrimas: ‘Foi o melhor pai’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2018/12/05/nos-eua-ex-presidente-george-bush-e-velado-com-honras-de-estado.ghtml" target="_blank"&gt;Nos EUA, ex-presidente George Bush é velado com honras de estado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;G1&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/rodrigo-lopes/noticia/2018/12/o-choro-de-bush-um-filho-cjpbixsvj0j4n01rxt1b2b5hh.html" target="_blank"&gt;O choro de Bush, um filho&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Zero Hora&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWphLUliM2o0QU1FVW5DV1Z5RXR1UHpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Oq_wfxuxSD5pcOINJ-0ojKHF0ucajMIQydOwWDOPWMCFdJIiTSekIZqZKwRF9wJRUfnCW94t3nSTLNt103TPVYfu9VUO4S3ceEoW0xdhTwlqWgYPOOOSNOqlw-XgSdY-IVUERxIEQcRQZhXz5w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Tensão entre Trump e ex-presidentes marca funeral de George H. W. Bush - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/tensao-entre-trump-e-ex-presidentes-marca-funeral-de-george-h-w-bush/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_OZZe6cGwI3a3cA8XHtLMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/tensao-entre-trump-e-ex-presidentes-marca-funeral-de-george-h-w-bush/" target="_blank"&gt;Tensão entre Trump e ex-presidentes marca funeral de George H. W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump se sentou ao lado dos ex-presidentes americanos durante a cerimônia em homenagem a George H. W. Bush.&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Cachorro que acompanhava George H.W. Bush é visto deitado ao lado do caixão - G1</title><link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/03/cachorro-que-acompanhava-george-hw-bush-e-visto-deitado-ao-lado-do-caixao.ghtml</link><guid isPermaLink="false">CBMifWh0dHBzOi8vZzEuZ2xvYm8uY29tL211bmRvL25vdGljaWEvMjAxOC8xMi8wMy9jYWNob3Jyby1xdWUtYWNvbXBhbmhhdmEtZ2VvcmdlLWh3LWJ1c2gtZS12aXN0by1kZWl0YWRvLWFvLWxhZG8tZG8tY2FpeGFvLmdodG1s0gHNAWh0dHBzOi8vZzEtZ2xvYm8tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvZzEuZ2xvYm8uY29tL2dvb2dsZS9hbXAvbXVuZG8vbm90aWNpYS8yMDE4LzEyLzAzL2NhY2hvcnJvLXF1ZS1hY29tcGFuaGF2YS1nZW9yZ2UtaHctYnVzaC1lLXZpc3RvLWRlaXRhZG8tYW8tbGFkby1kby1jYWl4YW8uZ2h0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/03/cachorro-que-acompanhava-george-hw-bush-e-visto-deitado-ao-lado-do-caixao.ghtml" target="_blank"&gt;Cachorro que acompanhava George H.W. Bush é visto deitado ao lado do caixão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;G1&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sully é um labrador altamente treinado que pode obedecer a vários comandos, como atender o telefone. Ele foi morar com o ex-presidente depois que ele ficou ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://g1.globo.com">G1</source></item><item><title>Trump deve indicar ex-secretário de Justiça de 'Bush pai' para mesmo cargo - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-deve-indicar-ex-secretario-de-justica-de-bush-pai-para-mesmo-cargo,70002637228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOM828CyRNLho4iJLIGNbNgqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-deve-indicar-ex-secretario-de-justica-de-bush-pai-para-mesmo-cargo,70002637228" target="_blank"&gt;Trump deve indicar ex-secretário de Justiça de 'Bush pai' para mesmo cargo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O presidente americano, Donald Trump, afirmou nesta sexta-feira, 7, que indicará William P. Barr, que foi secretário de Justiça no governo de George H. W. Bush (1991 a 1993) para comandar novamente o Departamento de Justiça. "Ele foi a minha primeira escolha desde o primeiro dia", disse Trump a repórteres na Casa Branca antes de embarcar para Kansas City, Missouri. "Ele será nomeado." A escolha de Trump por Barr, que apoia fortemente os poderes do Executivo, tem ganhado força na última semana após a saída, no mês passado, do secretário de Justiça Jeff Sessions e a recepção turb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Trump confirma indicações para Justiça e embaixador na ONU - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/trump-confirma-indicacoes-para-justica-e-embaixador-na-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8rMuvCTYD1lTwWeAyp4xwqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/trump-confirma-indicacoes-para-justica-e-embaixador-na-onu/" target="_blank"&gt;Trump confirma indicações para Justiça e embaixador na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou nesta sexta-feira, 7, suas indicações para o Departamento de Justiça e para o cargo de embaixador na Organização das Nações Unidas (ONU). O republicano escolheu o veterano William P. Barr para a pasta desocupada em novembro por Jeff Sessions e a jornalista Heather Nauert para o posto diplomático nas Nações Unidas. Barr foi ministro da Justiça entre 1991 e 1993, durante o governo de George H. W. Bush. O advogado de 68 anos é considerado pela imprensa americana um profissional muito respeitado entre no círculo republicano. “Era a minha ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Trump anuncia novos procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/trump-anuncia-novos-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu,c49fd958d8b24384a0dc77b9446506a0h3kqsjg5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnUPxPv8g7c-b0ruAnNb-EqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/trump-anuncia-novos-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu,c49fd958d8b24384a0dc77b9446506a0h3kqsjg5.html" target="_blank"&gt;Trump anuncia novos procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;William Barr em 1991, quando comandavs o Departamento de JustiçaDW / Deutsche Welle Ex-procurador-geral do governo George H.W. Bush, William Barr é escolhido para voltar ao cargo. E Heather Nauert, jornalista e ex-âncora da Fox News, é indicada para substituir Nikki Haley nas Nações Unidas.O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou nesta sexta-feira (07/12) a nomeação do jurista William Barr como procurador-geral dos EUA e da jornalista Heather Nauert como embaixadora do país na ONU. Barr comandou o Departamento de Justiça entre 1991 e 1993, sob a presidência de George H.W. Bus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Corpo de George Bush tem funeral em Houston - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/corpo-de-george-bush-tem-funeral-em-houston,ab28faf70837dc8661a14ffd352b82639v8ceuiu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKEZnUXYl2_KuZymHeehUgqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:06:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/corpo-de-george-bush-tem-funeral-em-houston,ab28faf70837dc8661a14ffd352b82639v8ceuiu.html" target="_blank"&gt;Corpo de George Bush tem funeral em Houston&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bush morreu na última sexta-feira (30)EPA / Ansa - Brasil O ex-presidente norte-americano, George H. W. Bush teve sua última cerimônia fúnebre nesta quinta-feira (6) na igreja de Saint Martin, em Houston, no Texas. A homenagem contou com cerca de 1,2 mil presentes. A cerimônia teve apresentações musicais, entre elas a da cantora de música country Reba McEntirwe, vencedora do Grammy, que interpretou a musica "The Lord's Prayer" (A prece de Deus, em inglês). O grupo Oak Ridge Boys, um dos favoritos do ex-presidente, apresentou a canção "Amazing Grace" (Divina Graça, em inglês). O reverendo Ru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>O sucesso de George H. W. Bush - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/blog/david-cohen/o-sucesso-de-george-h-w-bush/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8Rt-d-ECIvP0AsAspHW_wqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:12:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/blog/david-cohen/o-sucesso-de-george-h-w-bush/" target="_blank"&gt;O sucesso de George H. W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Negociar o fim da Guerra Fria. Aprovar leis difíceis construindo consenso entre democratas e republicanos. Assumir a presidência do país mais poderoso do mundo, depois de servir como vice-presidente por dois mandatos. Costurar uma aliança mundial, incluindo diversos países que eram inimigos entre si, para expulsar as tropas iraquianas do Kuwait. Perder a reeleição e saber perder. Ver um filho assumir o posto de presidente. Outro, de governador. Manter um casamento por mais de sete décadas. Viver até os 94 anos. Não foram poucas, nem fáceis, as realizações de George H. W. Bush, o Bush pai. N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Trump nomeia William Barr como procurador-geral - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral,e882a826959686c8f2c0fed66aea0c72s4u94gza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-hECyeaKjjPD5_Q9U3z-cqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral,e882a826959686c8f2c0fed66aea0c72s4u94gza.html" target="_blank"&gt;Trump nomeia William Barr como procurador-geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump concede entrevista coletiva na Casa BrancaEPA / Ansa - Brasil O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou nesta sexta-feira (7) o advogado William Barr como novo procurador-geral, posto que também exerce a função de secretário de Justiça. Barr, que já ocupou o cargo entre 1991 e 1993, no mandato de George H. W. Bush (1924-2018), substituirá Jeff Sessions, demitido por Trump em novembro passado, um dia após a derrota republicana nas eleições legislativas de meio de mandato. "Bill Barr é um dos mais respeitados juristas do país, um advogado altamente respeitado e um hom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Dúvida sobre trégua EUA-China e muita confusão no novo governo, assuntos da semana - O Globo</title><link>https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/duvida-sobre-tregua-eua-china-e-muita-confusao-no-novo-governo-assuntos-da-semana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYxhAY4Rr10GlVJglsrrcgqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwn4THBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/duvida-sobre-tregua-eua-china-e-muita-confusao-no-novo-governo-assuntos-da-semana.html" target="_blank"&gt;Dúvida sobre trégua EUA-China e muita confusão no novo governo, assuntos da semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comércio internacional: A trégua entre EUA e China esteve nos assuntos esta semana e mexeu com mercados. Durante reunião do G-20 na Argentina, os presidentes dos EUA e da China anunciaram uma trégua de 90 dias na guerra comercial entre os dois países. Os americanos se comprometeram a não elevar tarifas nesse período, e os chineses, em contrapartida, a comprar mais produtos americanos. A notícia animou os mercados na segunda-feira. Mas, durante a semana, o presidente Trump deu sinais de que a trégua pode não ser tão pacífica. Prisão de chinesa no Canadá gera tensões entre EUA e China. Meng W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogs.oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Ex-presidente Bush é enterrado no Texas - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,ex-presidente-bush-e-enterrado-no-texas,70002636287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiUS9u2GBPzJdak-laKLWQqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,ex-presidente-bush-e-enterrado-no-texas,70002636287" target="_blank"&gt;Ex-presidente Bush é enterrado no Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AUSTIN, EUA - Parentes e amigos mais próximos se despediram nesta quinta-feira do ex-presidente dos Estados Unidos, George W.H. Bush (1989-1993), em uma cerimônia privada na Igreja Episcopal St. Martin de Houston, no Texas. Bush-pai, como era conhecido, morreu aos 94 anos no sábado (dia 1.º). Após a cerimônia, o corpo do ex-presidente foi levado até o jazigo em um trem cuja locomotiva foi batizada como "Bush4141", especificamente projetada para homenageá-lo. O percurso deste trem permitiu que centenas de texanos se despedissem também do ex-presidente até a cidade de College Station, a 160 q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Trump nomeia William Barr como procurador-geral após demitir Jeff Sessions - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral-apos-demitir-jeff-sessions/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERol-yjcUPoyAyEP_qEcOMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:30:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral-apos-demitir-jeff-sessions/" target="_blank"&gt;Trump nomeia William Barr como procurador-geral após demitir Jeff Sessions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou para o cargo de procurador-geral William Barr, que volta ao posto que exerceu durante a presidência de George H.W. Bush, na década de 1990. “Ele era a minha opção desde o primeiro dia”, declarou Trump, que no início do mês demitiu Jeff Sessions, uma decisão que provocou questionamento sobre a investigação em curso sobre a interferência russa nas eleições de 2016. Trump iniciou seu dia como uma ácida salva de tuites contra a investigação conduzida pelo procurador especial Robert Mueller sobre o suposto conluio entre sua equipe de campanha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Família homenageia ex-presidente Bush em funeral em Houston - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/familia-homenageia-ex-presidente-bush-em-funeral-em-houston,cb1635c8c33886b412a483f047cbbaaez7nm4rw5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7mXDJIZKdhjW3hHLmAlxUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:01:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/familia-homenageia-ex-presidente-bush-em-funeral-em-houston,cb1635c8c33886b412a483f047cbbaaez7nm4rw5.html" target="_blank"&gt;Família homenageia ex-presidente Bush em funeral em Houston&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Funeral de George H.W. Bush 6/12/2018 David J. Phillip/DivulgaçãoReuters A família do ex-presidente norte-americano George H.W. Bush se destacou em seu funeral em uma igreja de Houston nesta quinta-feira, quando netos atuaram como carregadores de caixão honorários e netas leram passagens da Bíblia. Bush, o 41º presidente dos Estados Unidos, morreu na semana passada no Texas com 94 anos. Seus restos mortais foram enviados de avião ao Texas na noite de quarta-feira, depois de um funeral de Estado na Catedral Nacional de Washington ao qual compareceram o atual presidente dos EUA, Donald Trump,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Bush pai é enterrado hoje. “Viveu uma vida longa e distinta”, diz Trump - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/bush-pai-e-enterrado-hoje-adeus-tem-tregua-incomoda-entre-ex-presidentes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmwg35mYA8R-7O-N_hEP_AqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:06:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/bush-pai-e-enterrado-hoje-adeus-tem-tregua-incomoda-entre-ex-presidentes/" target="_blank"&gt;Bush pai é enterrado hoje. “Viveu uma vida longa e distinta”, diz Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O corpo do 41° presidente dos Estados Unidos, George H.W. Bush, será enterrado nesta quinta-feira (6), depois de quatro dias de homenagens que uniram um país dividido. Depois de um funeral com honras de Estado na quarta-feira em Washington, com a presença dos cinco ex-presidentes do país e líderes estrangeiros, o caixão de Bush pai coberto com a bandeira americana foi transferido para Houston. Ficará exposto na Igreja Episcopal de St. Martin, onde os Bush foram adorados durante décadas, até que seja enterrado. Veja também - MUNDOEx-presidente George HW Bush é velado no Capitólio4 dez 2018 -...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Trump nomeia procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/internacional/trump-nomeia-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOaZxPrL6s-L1T62-e_nve0qGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:08:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/internacional/trump-nomeia-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu/" target="_blank"&gt;Trump nomeia procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente Donald Trump anunciou nesta 6ª feira (7.dez.2018) os 2 nomes indicados para ocupar os cargos de procurador-geral e representante dos EUA nas Nações Unidas. Tratam-se, respectivamente, do advogado William P. Barr e da jornalista e porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail As indicações dependem agora da aprovação do Senado. Procuradoria-geral Barr foi celebrado por Trump como “uma grande pessoa” e “1 dos mais importantes advogados do país”, cuja nomeação será “uma grande adição” à administração. ….and one of ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Com pompa e circunstância, EUA se despedem de George H. W. Bush - UOL</title><link>http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/07/com-pompa-e-circunstancia-eua-se-despedem-de-george-bush.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1T0canySHXgmwK1x9H5EkqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/07/com-pompa-e-circunstancia-eua-se-despedem-de-george-bush.htm" target="_blank"&gt;Com pompa e circunstância, EUA se despedem de George H. W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O país se despediu na quarta-feira (5) de George Herbert Walker Bush, o patriarca de uma das dinastias políticas mais importantes dos tempos modernos e o presidente americano que promoveu o fim da Guerra Fria e o início de uma nova era de dominação mundial dos EUA. Enquanto os sinos tangiam, os coros cantavam e bandeiras tremulavam a meio mastro, o 41º presidente americano foi lembrado como um líder "mais bondoso e gentil" cuja firmeza dirigiu o país num momento tumultuado da história, quando sua decência essencial contrastava com a política de insultos hoje em voga. "Quando os livros de hi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>As palavras emocionadas do ex-presidente George Bush no funeral de seu pai - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/as-palavras-emocionadas-do-ex-presidente-george-bush-no-funeral-de-seu-pai,d2161afa5128354f8a9695bb7a06efe9ldexlgf6.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKTLARUnD5HLzP-ekrS5VEqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:48:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/as-palavras-emocionadas-do-ex-presidente-george-bush-no-funeral-de-seu-pai,d2161afa5128354f8a9695bb7a06efe9ldexlgf6.html" target="_blank"&gt;As palavras emocionadas do ex-presidente George Bush no funeral de seu pai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da esquerda para a direita: os Trumps, os Obamas, os Clintons e os CartersReuters / BBC News Brasil O ex-presidente norte-americano George W. Bush (no poder de 2001 a 2009) estava extremamente emotivo quando discursou no funeral de seu pai - o também ex-presidente George H.W. Bush. "Quando os historiadores escreverem sobre o nosso tempo, dirão que George H.W. Bush foi um grande presidente dos Estados Unidos. Um diplomata de habilidades incomparáveis, um comandante-em-chefe (das Forças Armadas) com feitos formidáveis, e um cavalheiro que executou os deveres do seu cargo com dignidade e honra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Líderes internacionais prestam última homenagem a George H.W. Bush - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/lideres-internacionais-prestam-ultima-homenagem-a-george-hw-bush,4c0ff9db878bd929d012419d80c4e00fvvo84vdj.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLskGB8w1Mc1tES5FUnEDQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:50:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/lideres-internacionais-prestam-ultima-homenagem-a-george-hw-bush,4c0ff9db878bd929d012419d80c4e00fvvo84vdj.html" target="_blank"&gt;Líderes internacionais prestam última homenagem a George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Despedida de Bush ocorreu na Catedral Nacional de WashingtonDW / Deutsche Welle Funeral de Bush pai reúne representantes de vários países, além de Trump e dos quatro ex-presidentes dos Estados Unidos ainda vivos. Durante cerimônia, republicano é lembrado por humildade, sensibilidade e humor.Líderes internacionais e membros da realeza de diversos países do mundo, como a chanceler federal da Alemanha, Angela Merkel, o príncipe Charles, da Inglaterra, e o ex-presidente americano Barack Obama prestaram nesta quarta-feira (05/12) a última homenagem a George H. W. Bush, presidente dos Estados Uni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump indica Barr como procurador-geral e ex-jornalista Nauert para a ONU - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011410/trump-indica-barr-como-procurador-geral-e-ex-jornalista-nauert-para-a.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMIyvrlIWfQjgNq6pLTfUkqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:11:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011410/trump-indica-barr-como-procurador-geral-e-ex-jornalista-nauert-para-a.shtml" target="_blank"&gt;Trump indica Barr como procurador-geral e ex-jornalista Nauert para a ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente americano, Donald Trump, anunciou nesta sexta-feira (7) duas indicações importantes para o seu governo no Departamento de Justiça e na ONU, em um dia no qual são esperadas novidades da investigação sobre a trama russa. Trump indicou para procurador-geral William Barr, que repete o cargo que havia exercido durante a presidência de George H.W. Bush na década de 1990. "Ele era a minha opção desde o primeiro dia, respeitado pelos republicanos e pelos democratas", declarou Trump, que no início do mês e logo depois das eleições de meio de mandato demitiu Jeff Sessions, decisão que de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Opinião: Um capítulo pouco honroso para George H.W. Bush - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/opiniao-um-capitulo-pouco-honroso-para-george-hw-bush,58974a4541c520afe26b8038f574020bmavxq9g6.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGATUgUNguFLICJTHv6c38qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:20:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/opiniao-um-capitulo-pouco-honroso-para-george-hw-bush,58974a4541c520afe26b8038f574020bmavxq9g6.html" target="_blank"&gt;Opinião: Um capítulo pouco honroso para George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presidente George H.W. Bush (c.) visita tropas americanas na Somália em 1993DW / Deutsche Welle Enquanto EUA se despedem do ex-presidente, na África ele é lembrado sobretudo pela tentativa fracassada de estabilizar a Somália. Um fiasco que redefiniu a relação entre americanos e o continente, opina Isaac Mugabi.Enquanto muitos enalteceram George H.W. Bush em suas eulogias por ter configurado a política mundial em tempos turbulentos, no continente africano, a morte do ex-presidente americano recebeu pouca atenção, com exceção de alguns chefes de Estado que enviaram seus pêsames pelo Twitter. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump critica investigação de trama russa e anuncia novo procurador-geral - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011427/trump-critica-investigacao-de-trama-russa-e-anuncia-novo-procurador-ge.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwnwNQfZLpHiWArPZBACOEqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:57:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011427/trump-critica-investigacao-de-trama-russa-e-anuncia-novo-procurador-ge.shtml" target="_blank"&gt;Trump critica investigação de trama russa e anuncia novo procurador-geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente americano, Donald Trump, lançou nesta sexta-feira (7) uma série de ataques à investigação pela trama russa a poucas horas de publicarem novos detalhes sobre os avanços do processo, em um dia no qual também indicou William Barr como procurador-geral. Trump denunciou no Twitter "os vários conflitos de interesse" que teria com o procurador especial Robert Mueller, que investiga as acusações de conluio entre a equipe de campanha do empresário e a Rússia nas eleições de 2016. Depois de seus tuítes, Trump anunciou a indicação de William Barr como procurador-geral, em substituição a J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Morte de filha por leucemia marcou a vida da família Bush - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/morte-de-filha-por-leucemia-marcou-a-vida-da-familia-bush-07122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqr8c1ZRHJaVB9Fh6YtbdkqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/morte-de-filha-por-leucemia-marcou-a-vida-da-familia-bush-07122018" target="_blank"&gt;Morte de filha por leucemia marcou a vida da família Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Filhos e outros familiares chegam ao Texas para enterro David J. Phillip/Reuters/06-12-18 Os vários dias de homenagens ao ex-presidente George H. W. Bush, que morreu no último dia 30, aos 94 anos, serviram para o mundo conhecer melhor a história de vida de sua família. Nesta trajetória, mesmo enquanto Bush pai tomava decisões de repercussão internacional, diante de outros presidentes, nunca lhe saía da cabeça a imagem de sua filha, Pauline "Robin" Bush, que morreu em 1953, aos três anos, com leucemia. Leia mais: Tensão entre Trump e ex-presidentes marca funeral de Bush Artigo do The Washing...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>A história de Sully, o cão que viralizou ao 'velar' o caixão de seu dono, o ex-presidente George H.W. Bush - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/a-historia-de-sully-o-cao-que-viralizou-ao-velar-o-caixao-de-seu-dono-o-ex-presidente-george-hw-bush,c5f144653d2bac3662f101384f0c8f9c2cm3hk7z.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBj6c3GfcKu2loFMCKmcyrIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/a-historia-de-sully-o-cao-que-viralizou-ao-velar-o-caixao-de-seu-dono-o-ex-presidente-george-hw-bush,c5f144653d2bac3662f101384f0c8f9c2cm3hk7z.html" target="_blank"&gt;A história de Sully, o cão que viralizou ao 'velar' o caixão de seu dono, o ex-presidente George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O cão Sully se deitou ao lado do caixão do ex-presidente americano George H. W. Bush, que morreu neste fim de semana aos 94 anosReuters / BBC News Brasil Nesta segunda-feira, uma imagem do cão Sully, que pertencia ao ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, viralizou na internet e em sites de notícias. Na fotografia, o labrador aparece deitado em frente ao caixão onde estava o corpo de Bush, que morreu no sábado aos 94 anos. Sully é um "cão de serviço", tem dois anos e foi doado ao ex-presidente neste ano. Como Bush usava uma cadeira de rodas, o cachorro o ajudava a fazer algumas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump chama ex-secretário de Estado de preguiçoso e "burro" - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/trump-chama-ex-secretario-de-estado-de-preguicoso-e-burro-07122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQYipdI9k8R5rlrixbdoLAqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/trump-chama-ex-secretario-de-estado-de-preguicoso-e-burro-07122018" target="_blank"&gt;Trump chama ex-secretário de Estado de preguiçoso e "burro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump demitiu Tillerson em março último Jim Young/Reuters/07-12-18 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, chamou nesta sexta-feira o ex-secretário de Estado Rex Tillerson de "burro como uma pedra" e "preguiçoso para caramba" um dia após o ex-diplomata afirmar publicamente que ele alertou o presidente contra fazer coisas que violariam a lei. "Mike Pompeo está fazendo um ótimo trabalho, eu estou muito orgulhoso dele. Seu antecessor, Rex Tillerson, não tinha a capacidade mental necessária. Ele era burro como uma pedra e eu não consegui me livrar dele mais rápido. Ele era preguiçoso par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Funeral de George H.W. Bush estabelece trégua em Washington - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/funeral-de-george-hw-bush-estabelece-tregua-em-washington-23283162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5fzya4NyE0Tf9Y9VPB_fIqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwhu2aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/funeral-de-george-hw-bush-estabelece-tregua-em-washington-23283162" target="_blank"&gt;Funeral de George H.W. Bush estabelece trégua em Washington&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON — Um espírito bipartidário incomum foi visto no culto na Catedral Nacional de Washington, com políticos republicanos e democratas se reunindo para honrar um presidente que pedia uma nação “mais gentil”. As atuais disputas políticas da capital americana foram brevemente postas de lado em homenagem ao falecido presidente George H.W. Bush. No entanto, o atual presidente, Donald Trump, não cumprimentou os ex-presidentes Bill Clinton e Jimmy Carter, durante a cerimônia. Na chegada, Trump e seu antecessor, Barack Obama, trocaram o primeiro aperto de mãos desde a posse do atual governan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>O essencial da manhã: Previdência gasta com ricos 12 vezes mais do que com pobres - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/o-essencial-da-manha-previdencia-gasta-com-ricos-12-vezes-mais-do-que-com-pobres-23284196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCif5ivKtAAuaFysr2YEQ0qFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/o-essencial-da-manha-previdencia-gasta-com-ricos-12-vezes-mais-do-que-com-pobres-23284196" target="_blank"&gt;O essencial da manhã: Previdência gasta com ricos 12 vezes mais do que com pobres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RIO — A informação, divulgada pelo Ministério da Fazenda, de que o sistema previdenciário brasileiro gasta 12 vezes mais com os ricos do que com os pobres ampliou o escopo da discussão sobre a Reforma da Previdência para além do equilíbrio das contas públicas. A adoção de novas regras pode ajudar a reduzir desigualdades no país. Especialistas consultados pelo GLOBO afirmam que a chave para combater o problema é eliminar distorções entre diferentes categorias de trabalhadores. Fatiamento Analistas avaliam que o fatiamento proposto pelo presidente eleito, Jair Bolsonaro, reflete a dificuldade...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Os cães e gatos que acompanham líderes políticos pelo mundo - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/12/03/os-caes-e-gatos-que-acompanham-lideres-politicos-pelo-mundo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlz--BjToS03iYl7pXVDlwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/12/03/os-caes-e-gatos-que-acompanham-lideres-politicos-pelo-mundo.htm" target="_blank"&gt;Os cães e gatos que acompanham líderes políticos pelo mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nesta segunda-feira, uma imagem do cão Sully, que pertencia ao ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, viralizou na internet e em sites de notícias. Na fotografia, o labrador aparece deitado em frente ao caixão onde estava o corpo de Bush, que morreu no sábado aos 94 anos. Sully é um "cão de serviço", tem dois anos e foi doado ao ex-presidente neste ano. Como Bush usava uma cadeira de rodas, o cachorro o ajudava a fazer algumas tarefas, como abrir portas e buscar o telefone quando ele tocava. Mas Sully, que tem até um perfil em uma rede social, não é o único cachorro famoso por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump escolhe novo procurador-geral e ex-jornalista para embaixadora na ONU - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133447/trump-escolhe-novo-procurador-geral-e-ex-jornalista-para-embaixadora-na-onu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyKo5Ew76jR5_MftEBGYWMqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133447/trump-escolhe-novo-procurador-geral-e-ex-jornalista-para-embaixadora-na-onu" target="_blank"&gt;Trump escolhe novo procurador-geral e ex-jornalista para embaixadora na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos anunciou que William Barr vai ser o novo procurador-geral e ministro de Justiça e que a ex-jornalista Heather Nauert será embaixadora do país na ONU. O jurista William Barr, que já tinha sido procurador-geral no executivo de George H.W. Bush, esta semana falecido, é o novo procurador-geral dos EUA, na administração de Donald Trump. "Desde o início que estava no topo da minha lista", explicou Trump, para justificar a sua escolha para ocupar o lugar até agora de Jeff Sessions, que foi afastado pelo Presidente, no passado mês, que o criticou por tentar promover ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Trailer de "Vingadores 4" pode ser adiado por funeral de George H.W. Bush - UOL</title><link>https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/trailer-de-vingadores-4-pode-ser-adiado-por-funeral-de-george-hw-bush.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOsOKA9_UTNXGOmMWVrtIcqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMOfG2wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/trailer-de-vingadores-4-pode-ser-adiado-por-funeral-de-george-hw-bush.htm" target="_blank"&gt;Trailer de "Vingadores 4" pode ser adiado por funeral de George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O trailer de "Vingadores 4", aguardado há meses pelos fãs da Marvel, pode ser adiado por causa do funeral do ex-presidente norte-americano George H.W. Bush. Rumores indicavam que as primeiras cenas inéditas do blockbuster seriam divulgadas na manhã desta quarta-feira (5) no programa "Good Morning America", na ABC. Porém, com as emissoras preparando uma grande cobertura para o funeral de Bush, a expectativa é que o trailer seja adiado. Inúmeras fontes próximas aos bastidores de Hollywood confirmaram a informação no Twitter. Jeremy Conrad, do MCU Cosmic, escreveu: "Quarta-feira é o funeral do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://entretenimento.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>O último adeus - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/06/o-ultimo-adeus</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSIDJm2-AA5BI_yCt1nDQ8qGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/06/o-ultimo-adeus" target="_blank"&gt;O último adeus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os restos mortais do antigo presidente norte-americano George Bush pai regressaram ao Texas onde terá lugar o funeral da família. O antigo presidente será sepultado ao lado da sua mulher, Barbara. Bush serviu como o quadragésimo-primeiro presidente norte-americano entre 1989 e 1993. Faleceu na sexta-feira passada aos 94 anos de idade. O funeral de estado em Washington contou com várias figuras de peso, entre elas a chanceler alemã, Angela Merkel, o Príncipe Carlos e o antigo primeiro-ministro britãnico, John Major. O atual presidente, Donald Trump, e a primeira-dama, Melania, também marcara...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Cachorro de George H.W. Bush deita ao lado de seu caixão - Claudia</title><link>https://claudia.abril.com.br/noticias/cachorro-de-george-h-w-bush-deita-ao-lado-de-seu-caixao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5E-XJwgQ3YjIcuN6EN4fcqGQgEKhAIACoHCAowpuj6CjDZrPICMIXDxQU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://claudia.abril.com.br/noticias/cachorro-de-george-h-w-bush-deita-ao-lado-de-seu-caixao/" target="_blank"&gt;Cachorro de George H.W. Bush deita ao lado de seu caixão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Claudia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sully é um labrador que foi morar com o ex-presidente depois que ele ficou viúvo, em abril deste ano&lt;/p&gt;</description><source url="https://claudia.abril.com.br">Claudia</source></item><item><title>George H.W. Bush é lembrado como "soldado estadista" durante funeral em Washington - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/george-hw-bush-e-lembrado-como-soldado-estadista-durante-funeral-em-washington,c96feba08cdee7d959c21552f2914bebvg6f0rrx.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQyJXfLR6ic0WiAqua8LjcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:46:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/george-hw-bush-e-lembrado-como-soldado-estadista-durante-funeral-em-washington,c96feba08cdee7d959c21552f2914bebvg6f0rrx.html" target="_blank"&gt;George H.W. Bush é lembrado como "soldado estadista" durante funeral em Washington&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Militares carregam caixão do ex-presidente George H.W. Bush, na Catedral Nacional de Washington 05/12/218 REUTERS/Jim YoungReuters O funeral do ex-presidente norte-americano George H.W. Bush ocorreu nesta quarta-feira, quando dignitários dos Estados Unidos e do exterior se reuniram para lembrar a vida de um herói da Segunda Guerra Mundial, um veterano da Guerra Fria e um ex-diretor da CIA que acabou representando uma era de civilidade na política dos EUA. Um espírito bipartidário incomum se fez sentir na cerimônia realizada na Catedral Nacional de Washington, e políticos republicanos e demo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Papa envia telegrama de condolências por morte de Bush - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/papa-envia-telegrama-de-condolencias-por-morte-de-bush,4ebcc05de79a0683d04f3d4925a8a0351gdyzajh.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELV71CTZ7XTOoAfJ-OM8K7cqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:36:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/papa-envia-telegrama-de-condolencias-por-morte-de-bush,4ebcc05de79a0683d04f3d4925a8a0351gdyzajh.html" target="_blank"&gt;Papa envia telegrama de condolências por morte de Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Velório do ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. BushEPA / Ansa - Brasil O papa Francisco enviou um telegrama de condolências pelo falecimento do ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, ocorrido no último dia 30 de novembro. No documento, enviado ao arcebispo de Galveston-Houston e chefe da Conferência Episcopal dos EUA, cardeal Daniel DiNardo, o líder da Igreja Católica se diz "entristecido" pela morte de Bush e oferece suas condolências e orações a toda a família. "Confiando a alma do presidente Bush ao amor misericordioso de Deus onipotente", Francisco "invoca bênçãos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Reis, príncipes, presidentes e ex-presidentes se despedem de Bush - Mundo Positivo</title><link>http:///noticias/mundo/20490556-reis-principes-presidentes-e-ex-presidentes-se-despedem-de-bush.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3mgRlBu-fA4Y8u7YDvUvQqGQgEKhAIACoHCAow7u79CjDsi_YCMOnpgQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http:///noticias/mundo/20490556-reis-principes-presidentes-e-ex-presidentes-se-despedem-de-bush.html" target="_blank"&gt;Reis, príncipes, presidentes e ex-presidentes se despedem de Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Positivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O funeral do ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush (1989-1993), de 94 anos, morto no último dia 30, reuniu na quinta-feira (5), em Washtington, alguns dos principais líderes políticos estrangeiros. A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, e o príncipe Charles, além do presidente norte-americano, Donald Trump, o ex-presidente Barack Obama e a ex-secretária de Estado Hillary Clinton. Também compareceram à cerimônia, na Catedral Nacional de Washington, o rei da Jordânia, Abdullah II, o ex-emir do Catar Hamad bin Khalifa al Zani, pai do atual líder do país, de acordo uma lista divul...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Trump recebeu oferta de cooperação política de Moscou em 2015 - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/08/interna_internacional,1011485/trump-recebeu-oferta-de-cooperacao-politica-de-moscou-em-2015.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsajAcDFx_gYe4lvHzqMRcqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:58:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/08/interna_internacional,1011485/trump-recebeu-oferta-de-cooperacao-politica-de-moscou-em-2015.shtml" target="_blank"&gt;Trump recebeu oferta de cooperação política de Moscou em 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A campanha presidencial de Donald Trump recebeu uma oferta de cooperação "política" de Moscou em novembro de 2015, revelam documentos enviados pelo procurador especial Robert Mueller a um tribunal de Nova York. Um importante funcionário russo ofereceu à campanha de Trump "sinergia a um nível de governo" em um contato em novembro de 2015, segundo os documentos entregues por Mueller ao tribunal de Nova York que julga Michael Cohen, ex-advogado do atual presidente americano. "Cohen recebeu informação do contato e falou com um cidadão russo, que afirmou ser uma 'pessoa de confiança' da Federaçã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>George Bush e o filho mais velho tiveram um relacionamento único entre os presidentes americanos - UOL</title><link>http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/06/george-bush-e-o-filho-mais-velho-tiveram-um-relacionamento-unico-entre-os-presidentes-americanos.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOEHnLQnWD1htjRVorsC2AqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/06/george-bush-e-o-filho-mais-velho-tiveram-um-relacionamento-unico-entre-os-presidentes-americanos.htm" target="_blank"&gt;George Bush e o filho mais velho tiveram um relacionamento único entre os presidentes americanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O relacionamento deles tinha dimensões shakespearianas, pai e filho ocupantes do Salão Oval. Um filho que cresceu lutando para seguir o exemplo do grande homem. Um pai que viu seu primogênito eventualmente tomar seu lugar no centro do poder, seu amor inquestionável, mas seu conselho mal recebido. Eles sempre insistiram que a conversa sobre tensões era exagerada, que os que tentavam analisar suas interações em busca de pontos de fratura ou motivos edipianos estavam envolvidos em "bobageira psicológica". Mas de um modo ou de outro, nos últimos anos da vida do pai, segundo pessoas próximas da ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Qual será o destino do cão Sully, fiel companheiro de George H.W. Bush? - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Prazeres/Poder/noticia/2018/12/qual-sera-o-destino-do-cao-sully-fiel-companheiro-de-george-hw-bush.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJlZf1dNpKyCsjmZCdD-xkqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:55:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Prazeres/Poder/noticia/2018/12/qual-sera-o-destino-do-cao-sully-fiel-companheiro-de-george-hw-bush.html" target="_blank"&gt;Qual será o destino do cão Sully, fiel companheiro de George H.W. Bush?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cão Sully ao lado do caixão de George H.W. Bush (Foto: reprodução/instagram) A imagem causou grande comoção na internet. Sully, o labrador que acompanhou o ex-presidente George H.W. Bush em seus últimos meses de vida, aparece deitado diante do caixão do seu dono, que faleceu na sexta-feira (30), após lutar por anos contra o mal de Parkinson. Publicada no Instagram próprio do cachorro na internet, ela ganhou uma legenda que torna a cena ainda mais comovente: "missão completa". No caso, tratava-se mesmo de uma missão especial. Sully é um cachorro militar altamente treinado, escolhido a dedo p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>Dia de o FED confirmar o cavalo de pau nos juros americanos? - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/economia/dia-de-o-fed-confirmar-o-cavalo-de-pau-nos-juros-americanos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzKGfSQ3e-8-srUMvMtmVIqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMJKmqgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/economia/dia-de-o-fed-confirmar-o-cavalo-de-pau-nos-juros-americanos/" target="_blank"&gt;Dia de o FED confirmar o cavalo de pau nos juros americanos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A temporada de aumento nos juros dos Estados Unidos está de fato chegando ao fim? Novas respostas devem ser dadas nesta quarta-feira, quando o FED, o banco central americano, publica a nova versão de seu tradicional livro bege, um relatório sobre as condições econômicas em cada um dos 12 distritos onde atua, publicado oito vezes por ano. Havia dúvidas no mercado sobre se a atual data de publicação seria mantida, em virtude de eventos marcados ao longo do dia para lembrar a morte do ex-presidente George H. W. Bush. Outras publicações das autoridades monetárias foram adiadas para amanhã, mas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Trump emprega imigrantes ilegais em clube de golfe, diz jornal - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-emprega-imigrantes-ilegais-em-clube-de-golfe-diz-jornal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENN3hAuVNev9cWUMwtu_UhkqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:20:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-emprega-imigrantes-ilegais-em-clube-de-golfe-diz-jornal/" target="_blank"&gt;Trump emprega imigrantes ilegais em clube de golfe, diz jornal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nova York – O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, emprega duas imigrantes ilegais como domésticas em um clube de golfe de sua propriedade no estado de Nova Jersey. As revelações foram feitas por uma extensa matéria publicada nesta quinta-feira, 6, pelo jornal “The New York Times”. A reportagem ouviu duas mulheres que foram funcionárias de Trump no exclusivo clube de golfe em Bedminster, onde o presidente americano passa vários dias do ano. Ivanka, filha de Trump, se casou no local com Jared Kushner, um dos principais assessores do governo. Victorina Morales, uma das entrevistadas, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Funeral de George H.W. Bush reúne autoridades no Capitólio - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/internacional/funeral-de-george-h-w-bush-reune-autoridades-no-capitolio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECp6P_7yg63-uYEOJ9HRXaMqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:44:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/internacional/funeral-de-george-h-w-bush-reune-autoridades-no-capitolio/" target="_blank"&gt;Funeral de George H.W. Bush reúne autoridades no Capitólio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O velório do ex-presidente George H.W. Bush recebeu centenas de autoridades dos EUA nesta 4ª feira (5.dez.2018), em uma cerimônia realizada com honrarias de chefe de Estado na Catedral Nacional de Washington, em Washington, D.C. “Bush pai”, como ficou conhecido, morreu na última 6ª feira (30.nov.2018), aos 94 anos. O republicano enfrentava problemas de saúde há décadas, como pneumonias, tosses recorrentes e bronquites. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Em abril, Bush foi internado com uma infecção no sangue, 2 dias após a ex-primeira-dama e esposa, Barbara Bush, mo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Mercado de Wall Street está fechado por dia de luto declarado nos EUA - UOL</title><link>https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/05/mercado-de-wall-street-esta-fechado-por-dia-de-luto-declarado-nos-eua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8tI0na67ppOG49Dn0zxyUqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/05/mercado-de-wall-street-esta-fechado-por-dia-de-luto-declarado-nos-eua.htm" target="_blank"&gt;Mercado de Wall Street está fechado por dia de luto declarado nos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Atenção assinantes: O mercado de Wall Street está fechado nesta quarta-feira devido ao dia de luto declarado nos EUA em homenagem ao ex-presidente George H.W. Bush. do UOL © 1996 - 2018 UOL - O melhor conteúdo. Todos os direitos reservados&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>George H. W. Bush é velado no Capitólio - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,george-h-w-bush-e-velado-no-capitolio,70002632252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANd9zi8X5nMMJhlaBvcwmsqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,george-h-w-bush-e-velado-no-capitolio,70002632252" target="_blank"&gt;George H. W. Bush é velado no Capitólio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASSHINGTON - O caixão com o corpo do ex-presidente dos Estados Unidos, George H. W. Bush, chegou nesta segunda-feira, 3, no Capitólio, em Washington. O velório ficará aberto ao público até quarta-feira, 5, quando será realizada a cerimônia oficial de funeral de Estado. Em uma rápida visita ao Capitólio, o atual presidente Donald Trump prestou homenagens a Bush, acompanhado da primeira-dama Melania Trump. O mandatário foi convidado pela família do ex-presidente e deverá comparecer ao funeral na quarta. Outras figuras políticas, como os democratas Bill e Hillary Clinton e Barack Obama também...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Bovespa recua cerca de 1% pressionada por cenário global adverso - UOL</title><link>https://economia.uol.com.br/noticias/reuters/2018/12/06/bovespa-recua-cerca-de-1-pressionada-por-cenario-global-adverso.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwfvz4_mMB0nErcOxBnTYcqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.uol.com.br/noticias/reuters/2018/12/06/bovespa-recua-cerca-de-1-pressionada-por-cenario-global-adverso.htm" target="_blank"&gt;Bovespa recua cerca de 1% pressionada por cenário global adverso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Paula Arend Laier SÃO PAULO (Reuters) - A bolsa paulista era contaminada pelo cenário externo negativo na manhã desta quinta-feira, com a prisão de uma executiva chinesa a pedido dos Estados Unidos adicionando apreensões sobre a relação comercial entre Washington e Pequim e reforçando o ceticismo com a trégua recente entre dois países. Às 11:07, o Ibovespa caía 0,9 por cento, a 88.235,73 pontos. O volume financeiro somava 1,39 bilhão de reais. A filha do fundador da gigante chinesa de tecnologia Huawei foi detida no Canadá e pode ser extraditada para os EUA. A prisão de Meng Wanzhou, qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Ex-presidente George HW Bush é velado no Capitólio - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/ex-presidente-george-hw-bush-e-velado-no-capitolio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkBq1vuDc9Wyu9H96cj0lwqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:59:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/ex-presidente-george-hw-bush-e-velado-no-capitolio/" target="_blank"&gt;Ex-presidente George HW Bush é velado no Capitólio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O corpo do 41º presidente dos Estados Unidos, George Herbert Walker Bush, era velado na noite desta segunda-feira na capela-ardente do Capitólio em Washington, no início de quatro dias de honras fúnebres. Membros do Exército carregaram o caixão, levando-o coberto com a bandeira americana até a rotunda do Capitólio, aberta ao público às 19h30 (22h30 de Brasília) para homenagear o ex-presidente, falecido aos 94 anos na sexta-feira. “Foi um grande líder, que fez uma grande diferença para a vida nesta Nação”, disse o vice-presidente, Mike Pence, no Capitólio. Veja também - MUNDOGeorge H.W. Bush...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>EUA em luto nacional para funeral de Estado de George H. W. Bush - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010792/eua-em-luto-nacional-para-funeral-de-estado-de-george-h-w-bush.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHiwfksUu0Za_9SjfZTGI8qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010792/eua-em-luto-nacional-para-funeral-de-estado-de-george-h-w-bush.shtml" target="_blank"&gt;EUA em luto nacional para funeral de Estado de George H. W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os Estados Unidos se despedem, nesta quarta-feira (5), do ex-presidente George H. W. Bush, com um dia de luto nacional e um funeral de Estado em Washington, ao qual assistem dirigentes nacionais e internacionais do presente e do passado para homenagear este que é considerado um exemplo de unidade em um país atualmente dividido. O caixão com o corpo do 41º presidente americano, falecido na sexta-feira aos 94 anos, chegou à Catedral Nacional de Washington pouco após as 14h de Brasília, trazido do Congresso, onde foi velado nas últimas 36 horas. A família de Bush, inclusive seu filho mais velh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>George H. W. Bush não terá discurso elogioso de Trump em Washington - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/george-h-w-bush-nao-tera-discurso-elogioso-de-trump-em-washington/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMjyFjHjGOJEdsu_1r0V9UqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:07:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/george-h-w-bush-nao-tera-discurso-elogioso-de-trump-em-washington/" target="_blank"&gt;George H. W. Bush não terá discurso elogioso de Trump em Washington&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Pablo Martinez MonsivaisPoolReuters)(Loren ElliottReuters)(Jose Luis MaganaAP)(Eric ThayerReuters)(Pablo Martinez MonsivaisPoolReuters)(Morry GashPoolReuters)(Jonathan ErnstPoolAP)(Shawn ThewPoolReuters)(Courtesy Office of George H. W. Bush-Evan SisleyHandoutReuters)(Shawn ThewPoolAFP) As cerimônias fúnebres para o 41º presidente dos Estados Unidos, George H. W. Bush, começaram nesta segunda-feira, 3, em Washington, em tom de profundo respeito. Políticos e autoridades do atual governo e de gestões anteriores se concentram na rotunda do Congresso americano para se despedir do ex-militar, ex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Delação sobre interferência russa coloca Trump em alerta - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/delacao-sobre-interferencia-russa-coloca-trump-em-alerta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmMDr9WvUi0NcMZKx2UwZ8qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:32:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/delacao-sobre-interferencia-russa-coloca-trump-em-alerta/" target="_blank"&gt;Delação sobre interferência russa coloca Trump em alerta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – O gabinete do promotor especial Robert Mueller divulgou na terça-feira, dia 4, um documento revelando que o ex-conselheiro de segurança da Casa Branca, Michael Flynn, cooperou “substancialmente” com a investigação sobre a interferência russa nas eleições presidenciais de 2016 e o suposto conluio entre agentes do governo russo e a campanha de Donald Trump. Por causa da cooperação, Mueller pediu à justiça federal que não o condene à prisão. Sem revelar pormenores sobre os 19 depoimentos de Flynn, por se tratar de “informação sensível sobre uma investigação em curso”, Mueller subl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Mercado teme recessão nos EUA após 114 meses de expansão contínua - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,723563/mercado-teme-recessao-nos-eua-apos-114-meses-de-expansao-continua.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGfnJC-NgAZzoph9aXaiYUqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMPvQwwU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,723563/mercado-teme-recessao-nos-eua-apos-114-meses-de-expansao-continua.shtml" target="_blank"&gt;Mercado teme recessão nos EUA após 114 meses de expansão contínua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Investidores do mercado financeiro temem que a economia dos Estados Unidos possa entrar em um novo ciclo de recessão no próximo ano. O receio tem como base a redução da demanda global apontada por alguns indicadores e o comportamento das taxas de juros no país, que estão sendo gradativamente elevadas pelo Federal Reserve (Fed, o banco central). Um indicador em particular chama a atenção do mercado, o que relaciona os juros de títulos de longo e de curto prazos nos EUA. Nesta semana, a diferença entre as taxas anuais dos papéis do Tesouro de dois (2,79%) e de 10 anos (2,91%) diminuiu, pela p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Cachorro de Bush volta a comover e segue ao lado do dono até o fim em velório - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/2018-12-05/cachorro-de-bush-se-despede-em-velorio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8tNmaZ_1ewA5iP006c3moqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:35:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/2018-12-05/cachorro-de-bush-se-despede-em-velorio.html" target="_blank"&gt;Cachorro de Bush volta a comover e segue ao lado do dono até o fim em velório&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sully, o cão do ex-presidente George W.H. BushReprodução/Twitter Após a foto do labrador Sully deitado em frente ao caixão de seu dono, o ex-presidente americano George H. W. Bush, ter chamado a atenção da internet, o cão acompanhou o velório no Capitólio, em Washington, nessa terça-feira (4). Bush faleceu na última sexta-feira, aos 94 anos. No início desta semana, a foto do cachorro de "Bush pai", apelido que ganhou após a eleição do filho George W. Bush, viralizou na internet e comoveu seguidores. Ontem, o labrador acompanhou as homenagens prestadas ao ex-presidente, escoltado por uma mul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Alemanha lembra papel de Bush em sua reunificação - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/alemanha-lembra-papel-de-bush-em-sua-reunificacao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBALG9UVqMREtdBcDSFb7iYqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/alemanha-lembra-papel-de-bush-em-sua-reunificacao.htm" target="_blank"&gt;Alemanha lembra papel de Bush em sua reunificação&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlim, 1 dez (EFE).- O governo da Alemanha expressou neste sábado o seu pesar pela morte do ex-presidente dos Estados Unidos George H.W. Bush, a quem louvou por seu papel-chave para possibilitar a reunificação alemã. O porta-voz do governo alemão, Steffen Seibert, afirmou através do Twitter em Buenos Aires, onde se encontra junto com a chanceler Angela Merkel para a cúpula de líderes do G20, que a Alemanha lembrará sempre do presidente americano. "Guardamos luto pelo presidente George H.W. Bush, um amigo dos alemães. Nunca esqueceremos sua contribuição para nossa reunificação", afirmou Sei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>George Bush ajudou o Partido Republicano a se aproximar dos evangélicos - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/george-bush-ajudou-o-partido-republicano-a-se-aproximar-dos-evangelicos.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBk6xp-YJPGQX_BDXDEy1qQqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/george-bush-ajudou-o-partido-republicano-a-se-aproximar-dos-evangelicos.shtml" target="_blank"&gt;George Bush ajudou o Partido Republicano a se aproximar dos evangélicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George H.W. Bush, que morreu na sexta-feira (30), foi episcopaliano durante toda a vida, parte da aristocracia do cristianismo fundador dos Estados Unidos. Mas, como candidato presidencial, fez parte da abertura republicana ao movimento evangélico, algo que transformou a paisagem nacional. Uma missão de bombardeio aéreo que o levou a cair no oceano Pacífico durante a Segunda Guerra Mundial e a morte de sua filha menor de leucemia foram alguns dos momentos em que ele disse que recorreu a Deus e à oração. Em sua infância, Bush frequentou a igreja Christ Episcopal, em Greenwich, Connecticut. S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Caixão de ex-presidente George H.W. Bush é levado a Washington para homenagens - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010050/caixao-de-ex-presidente-george-h-w-bush-e-levado-a-washington-para-ho.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFk88XHwZALRZrYnKom3_RIqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:15:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010050/caixao-de-ex-presidente-george-h-w-bush-e-levado-a-washington-para-ho.shtml" target="_blank"&gt;Caixão de ex-presidente George H.W. Bush é levado a Washington para homenagens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A homenagem nacional a George Herbert Walker Bush, o ex-presidente dos Estados Unidos que faleceu na sexta-feira aos 94 anos, começa nesta segunda-feira com a transferência de seu caixão do Texas a Washington a bordo do Air Force One, oferecido por Donald Trump para a ocasião. Como Gerald Ford (2006), Ronald Reagan (2004) e Richard Nixon (1994) antes dele, o 41º presidente dos Estados Unidos será velado de acordo com o protocolo dos funerais de Estado, organizado com precisão militar pela força do Pentágono responsável pela proteção na capital. O republicano George H. W. Bush não votou em T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Ex-presidente dos EUA, George H. W. Bush morre aos 94 anos - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKCN1O03B4-OBREN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGQswwcECKV6wK_Cfzz-bkqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw6q_qAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:17:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKCN1O03B4-OBREN" target="_blank"&gt;Ex-presidente dos EUA, George H. W. Bush morre aos 94 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Bill Trott (Reuters) - O ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, que presidiu o país no fim da Guerra Fria e derrotou o exército iraquiano de Saddam Hussein, mas que perdeu a chance de um segundo mandato ao quebrar uma promessa de não criar novos impostos, morreu na sexta-feira, aos 94 anos. Bush, o 41º presidente dos Estados Unidos, viveu mais do que qualquer um dos seus predecessores e possuía um dos mais impressionantes currículos da história política norte-americana. Ele morreu em paz na sua casa, em Houston, segundo uma fonte próxima da família. Sua morte ocorreu às 22h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>George Bush pai ampliou eixo de influência dos EUA no Oriente Médio - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/george-bush-pai-ampliou-eixo-de-influencia-dos-eua-no-oriente-medio-04122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvsoi9z9-b4jRcaSgQwEiwqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/george-bush-pai-ampliou-eixo-de-influencia-dos-eua-no-oriente-medio-04122018" target="_blank"&gt;George Bush pai ampliou eixo de influência dos EUA no Oriente Médio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bush ajudou a elaborar políticas da Era Reagan Reprodução/Wikimedia Commons/Flickr/2010 George Herbert Walker Bush, que morreu na última sexta-feira (30), aos 94 anos, foi um dos alicerces do que é hoje o atual Partido Republicano, com seu neoliberalismo conservador. As solenidades em torno de sua morte são mais uma demostração de que, sempre que um ex-presidente dos Estados Unidos morre, uma áurea de reverência se instaura nos quatro cantos do país. Independentemente de seu perfil político, o ex-mandatário se torna uma instituição, por si só. Que carrega em si um legado e o identifica com ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Beisebol, futebol e paraquedas: a ligação de George H.W. Bush com o esporte - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/2018/12/01/beisebol-futebol-e-paraquedas-a-ligacao-de-george-hw-bush-com-o-esporte.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMUVNBUgG2WF4dGxLsh5RgqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/2018/12/01/beisebol-futebol-e-paraquedas-a-ligacao-de-george-hw-bush-com-o-esporte.htm" target="_blank"&gt;Beisebol, futebol e paraquedas: a ligação de George H.W. Bush com o esporte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George H.W. Bush, ex-presidente dos Estados Unidos morto aos 94 anos nesta sexta-feira (30), era conhecido pelo seu grande amor pelo esporte, em especial o beisebol. Em sua gaveta no Salão Oval, por exemplo, ele manteve guardada durante todo seu mandato, entre 1989 e 1993, a luva que usara nos tempos da universidade. Jogador de primeira base e rebatedor canhoto, Bush foi vice-campeão universitário com Yale em 1947 e 1948, sendo capitão neste último ano. Em entrevista à revista Sports Illustrated, em 2007, ele afirmou que "a maioria dos jogadores era de veteranos [da Segunda Guerra Mundial] ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Cão de George H. W. Bush fica ao lado de caixão do ex-presidente dos EUA - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941351/cao-de-george-h-w-bush-fica-ao-lado-de-caixao-do-ex-presidente-dos-eua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_GjcHJghIR58LL154B1NsqGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:35:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941351/cao-de-george-h-w-bush-fica-ao-lado-de-caixao-do-ex-presidente-dos-eua.html" target="_blank"&gt;Cão de George H. W. Bush fica ao lado de caixão do ex-presidente dos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A presença de um cachorro na vida das pessoas que passam por algum problema de saúde é valiosa. E não foi diferente com o ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, vítima da doença de Parkinson. O ex-líder americano morreu, aos 94 anos, na última sexta-feira, 30. O cão Sully, um labrador, foi dado a Bush para abrir portas, pegar itens e conseguir ajuda-lo no cotidiano. O animal foi doado, em junho, pela organização sem fins lucrativos VetDogs. Uma foto de Sully ao lado do caixão do dono, coberto com a bandeira dos Estados Unidos, foi publicada nas redes sociais no domingo, 2, e vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Trump e Xi: reunião-chave no G20 diante de 'problemas' do comércio mundial - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/01/trump-e-xi-reuniao-chave-no-g20-diante-de-problemas-do-comercio-mundial.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7kOyKTHgn2MJ7mcVor1aQqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/01/trump-e-xi-reuniao-chave-no-g20-diante-de-problemas-do-comercio-mundial.htm" target="_blank"&gt;Trump e Xi: reunião-chave no G20 diante de 'problemas' do comércio mundial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Buenos Aires, 1 dez 2018 (AFP) - Os presidentes americano, Donald Trump, e chinês, Xi Jinping, se encontrarão pessoalmente neste sábado (1) em Buenos Aires à margem da cúpula do G20, marcada por graves divisões entre as maiores potências por "problemas" no comércio mundial e clima. O comunicado final dos líderes das 20 principais economias do mundo, reunidas desde sexta-feira, faz alusão a "problemas no comércio", sem condenar nem mencionar o protecionismo, o tema mais delicado na "guerra comercial" entre Estados Unidos e China. O texto reconheceu que o sistema comercial multilateral "falho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>AGENDA INTERNACIONAL AFP 7 DIAS - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010073/agenda-internacional-afp-7-dias.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-zjdE46x_5V40QtLE8WxwqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:09:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010073/agenda-internacional-afp-7-dias.shtml" target="_blank"&gt;AGENDA INTERNACIONAL AFP 7 DIAS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AGENDA INTERNACIONAL DE TERÇA-FEIRA, 4 DE DEZEMBRO DE 2018 ATÉ SEGUNDA-FEIRA, 10 DE DEZEMBRO DE 2018 A hora e a data dos eventos são expressas em horário de Brasília. Para cobertura e eventos dominantes, por gentileza consultar nossa pauta de matérias previstas, enviada diariamente. (+) Evento adicionado nas últimas 24 horas (*) Evento atualizado nas últimas 24 horas TERÇA-FEIRA, 4 DE DEZEMBRO DE 2018 América (+) WASHINGTON (Estados Unidos) - Corpo de George HW Bush é velado no Capitólio - (até 5) SÃO PAULO (Brasil) - Começa Bienal de Artes de São Paulo - (até 9 de Dezembro) NOVA YORK (Esta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump deverá concordar em estender prazo para financiamento do governo em duas semanas - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O10IS-OBRBS</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlAqx1C3Up_4BlpLiPWErUqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw2q_qAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:10:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O10IS-OBRBS" target="_blank"&gt;Trump deverá concordar em estender prazo para financiamento do governo em duas semanas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Roberta Rampton A BORDO DO AIR FORCE ONE (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse a repórteres a bordo do Air Force One no sábado que deve concordar com uma extensão de duas semanas no financiamento antes do prazo em 7 de dezembro para financiar inteiramente o governo dos EUA em razão da morte do ex-presidente George H.W. Bush. A perspectiva de uma paralisação parcial do governo tem sido iminente nos últimos dias após Trump renovar na última semana sua demanda por significativo financiamento de contribuintes dos EUA para sua proposta de erguer um muro na fronteir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Cachorro de George Bush deita ao lado do caixão: 'missão completa' - Folha de S.Paulo</title><link>https://bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/2018/12/03/cachorro-de-george-bush-e-fotografado-ao-lado-do-caixao-missao-completa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAL-07umaEDOxnIv1zdEF0qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/2018/12/03/cachorro-de-george-bush-e-fotografado-ao-lado-do-caixao-missao-completa/" target="_blank"&gt;Cachorro de George Bush deita ao lado do caixão: 'missão completa'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sully, o cão de assistência de George H. W. Bush, foi fotografado ao lado do caixão do 41º presidente americano. "Missão completa" é a legenda da imagem publicada na rede social do cachorro é que comoveu o mundo. O labrador, de dois anos, foi treinado pelo America's VetDogs pra acompanhar e auxiliar Bush pai a realizar várias atividades do dia a dia. Com problemas de saúde, Bush usava cadeira de rodas. Ele morreu no sábado (1°), aos 94 anos. O cachorro foi morar com George Bush após a morte de sua mulher, Barbara, em abril. Seu nome é uma homenagem ao piloto Chesley "Sully" Sullenberger, qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bompracachorro.blogfolha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Negar a mudança do clima precede o trumpismo - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/2018/12/negar-a-mudanca-do-clima-precede-o-trumpismo.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0b1Cn_CgE4KGyeMDwaj70qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKapnAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/2018/12/negar-a-mudanca-do-clima-precede-o-trumpismo.shtml" target="_blank"&gt;Negar a mudança do clima precede o trumpismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muitos observadores acham difícil compreender a fidelidade do Partido Republicano a Donald Trump -a disposição do partido de apoiá-lo em todas as frentes- mesmo depois de derrotas severas na eleição do mês passado. Que tipo de organização demonstraria tamanho apoio a um líder que não só é evidentemente corrupto e aparentemente serve a ditadores estrangeiros como também nega fatos regularmente e acusa de crimes as pessoas que apontam para eles? A resposta é o tipo de partido que, muito antes da chegada de Trump, já tinha assumido o compromisso de negar os fatos quanto à mudança do clima, e q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>George Bush, entre o fim da Guerra Fria e a Guerra do Golfo - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/01/george-bush-entre-o-fim-da-guerra-fria-e-a-guerra-do-golfo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkqx9U9i6K5ilVdRnhw89kqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMLrblQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/01/george-bush-entre-o-fim-da-guerra-fria-e-a-guerra-do-golfo" target="_blank"&gt;George Bush, entre o fim da Guerra Fria e a Guerra do Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um salto de paraquedas para celebrar mais um aniversário... George Herbert Walker Bush, mais conhecido por George Bush, foi o último presidente da guerra fria, entre 1989 e 1993, e o último a ter combatido na Segunda Guerra Mundial, onde, enquanto piloto, foi abatido quatro vezes, daí o salto de paraquedas para assinalar os seus 75 anos. Aos 64 anos, depois de uma carreira como embaixador da ONU e na CIA, este republicano moderado sucede na presidência a Ronald Reagan, em janeiro de 1989. O ano terminou com a queda do muro de Berlim e marca o início do fim da Guerra Fria entre os Estados Un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Trump diz que morte de Bush pai dá "toque sombrio" a jantar com Xi Jinping - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/trump-diz-que-morte-de-bush-pai-da-toque-sombrio-a-jantar-com-xi-jinping.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhI7PZeMR5tqEMAQMdkwbcqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/trump-diz-que-morte-de-bush-pai-da-toque-sombrio-a-jantar-com-xi-jinping.htm" target="_blank"&gt;Trump diz que morte de Bush pai dá "toque sombrio" a jantar com Xi Jinping&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Buenos Aires, 1 dez (EFE).- O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou que jantará com o presidente da China, Xi Jinping, após o término da cúpula do G20 em Buenos Aires, mas ressaltou que a morte do ex-presidente americano George H. W. Bush dá um "toque sombrio" à esperada reunião. "Me reunirei com o presidente Xi nesta noite com um pequeno grupo de nossos assessores. Falaremos sobre uma coisa que se chama comércio e provavelmente sobre outros temas", disse Trump a jornalistas antes de iniciar uma reunião com a chanceler da Alemanha, Angela Merkel. "É uma reunião muito import...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump e Xi trocam afagos antes de jantar, mas não divulgam conversa - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/trump-e-xi-trocam-afagos-antes-de-jantar-mas-nao-divulgam-conversa.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOm0CBmv0bSjiMEEoNW2bgoqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 01:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/trump-e-xi-trocam-afagos-antes-de-jantar-mas-nao-divulgam-conversa.shtml" target="_blank"&gt;Trump e Xi trocam afagos antes de jantar, mas não divulgam conversa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o líder da ditadura chinesa, Xi Jinping, jantaram no começo da noite deste sábado (1), no restaurante do Palacio Duhau, um dos mais luxuosos de Buenos Aires. O encontro entre eles era o momento mais esperado da cúpula do G20, colocando frente a frente os dois lados envolvidos na atual guerra comercial iniciada por Washington. Ambos se referiram de modo amável um ao outro antes do início da refeição, mas o conteúdo principal da conversa não foi divulgado. Trump disse que a China tinha um relação "especial" com os EUA e que sua intenção era "d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Bolsas dos EUA ficarão fechadas na quarta-feira para homenagear George H. W. Bush - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009740/bolsas-dos-eua-ficarao-fechadas-na-quarta-feira-para-homenagear-george.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuuMs545ha96bqwNEA_ECoqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:51:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009740/bolsas-dos-eua-ficarao-fechadas-na-quarta-feira-para-homenagear-george.shtml" target="_blank"&gt;Bolsas dos EUA ficarão fechadas na quarta-feira para homenagear George H. W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os mercados acionários americanos ficarão fechados na próxima quarta-feira (5, por causa do Dia Nacional de Luto, determinado pelo presidente dos EUA Donald Trump em homenagem ao ex-presidente norte-americano George HW Bush, que morreu nesta sexta-feira (30. "A Bolsa de Nova York (New York Stock Exchange), a NYSE American, a NYSE National, a NYSE Arca, e a Bolsa de Chicago (Chicago Stock Exchange), parte da rede global da Intercontinental Exchange (NYSE:ICE), ficarão fechadas na quarta-feira, 5 de dezembro de 2018, em observância ao Dia National de Luto pelo presidente George H. W. Bush", a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Políticos e personalidades lamentam morte de George H.W. Bush - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941205/politicos-e-personalidades-lamentam-morte-de-george-hw-bush.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV4JCLm2eL-bkXNE7Xct90qGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:08:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941205/politicos-e-personalidades-lamentam-morte-de-george-hw-bush.html" target="_blank"&gt;Políticos e personalidades lamentam morte de George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Políticos e personalidades usaram as redes sociais para lamentar a morte do ex-presidente dos Estados Unidos George H.W. Bush, neste sábado, 1. “Recebi com pesar a notícia do falecimento do ex-Presidente dos EUA George H. W. Bush, líder respeitado em seu país e no mundo. Nossos sentimentos à família e ao povo dos EUA”, disse o presidente da República, Michel Temer, pelo Twitter. O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, destacou a liderança de Bush e o tempo dedicado ao serviço da nação. “Melania e eu nos unimos à nação para chorar a perda do ex-presidente. Com sua essencial autenticid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Washington presta homenagem a George H. W. Bush durante velório - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941496/washington-presta-homenagem-a-george-h-w-bush-durante-velorio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6xApVfm7ob35X3blhBEN4qGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:44:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941496/washington-presta-homenagem-a-george-h-w-bush-durante-velorio.html" target="_blank"&gt;Washington presta homenagem a George H. W. Bush durante velório&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A elite política de Washington prestou homenagem ao ex-presidente dos Estados Unidos George H.W. Bush durante velório público no Capitólio na segunda-feira, 3, em referência a época de civilidade bipartidária na política dos Estados Unidos. Diante da família Bush, e com as mãos no coração, membros do gabinete do ex-líder, parlamentares, o vice-presidente e juízes da Suprema Corte homenagearam o 41º presidente quando seu caixão entrou na Rotunda do Capitólio coberto por uma bandeira do país. Mais tarde, após familiares e dignitários deixarem o local, o presidente Donald Trump e a primeira-da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>As homenagens do mundo ao ex-presidente americano George H.W. Bush - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009774/as-homenagens-do-mundo-ao-ex-presidente-americano-george-h-w-bush.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5OjpKq_1xKG2T7t8qHMRwqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009774/as-homenagens-do-mundo-ao-ex-presidente-americano-george-h-w-bush.shtml" target="_blank"&gt;As homenagens do mundo ao ex-presidente americano George H.W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Após a morte do ex-presidente americano George H.W. Bush, as homenagens à sua figura chegam de todo o espectro político, assim como de Hollywood e do mundo empresarial. - 'O melhor pai' - "George H.W. Bush foi um homem de grande caráter e o melhor pai que um filho ou uma filha poderia pedir". -- Seu filho George W. Bush, ex-presidente americano - 'Fé, família e país' - "Com sua essencial autenticidade, aguda engenhosidade e compromisso inquebrantável com a fé, a família e o país, o presidente Bush inspirou gerações de compatriotas americanos com o serviço público". -- Donald Trump, presiden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Emocionado, Jeb Bush usa redes sociais para dizer que já sente falta do pai - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/emocionado-jeb-bush-usa-redes-sociais-para-dizer-que-ja-sente-falta-do-pai.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEVnBcCWMkGk7duFMPr8mgqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/emocionado-jeb-bush-usa-redes-sociais-para-dizer-que-ja-sente-falta-do-pai.htm" target="_blank"&gt;Emocionado, Jeb Bush usa redes sociais para dizer que já sente falta do pai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miami, 1 dez (EFE).- O ex-governador da Flórida Jeb Bush prestou neste sábado uma homenagem ao pai, o ex-presidente George H. W. Bush (1989-1993), que morreu ontem, aos 94 anos. "Já estou sentindo falta do maior ser humano que eu já conheci. Te amo!", escreveu Jeb, o segundo filho de Bush pai, no Twitter. Mais cedo, o ex-presidente George W. Bush, irmão mais velho de Jeb, tinha anunciado o falecimento do pai. "Jeb, Neil, Marvin, Dorothy e eu anunciamos com tristeza que, depois de 94 anos extraordinários, nosso querido pai faleceu", escreveu o também ex-presidente americano nas redes sociais...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump visita família Bush antes de funeral - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010536/trump-visita-familia-bush-antes-de-funeral.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeFfe-O1Ll2gyDPti4E6qkqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010536/trump-visita-familia-bush-antes-de-funeral.shtml" target="_blank"&gt;Trump visita família Bush antes de funeral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, visitou nesta terça-feira a família Bush, em seu último gesto para fazer as pazes com o tradicional clã político republicano. Trump, cuja ascensão à liderança do Partido Republicano implicou em uma confrontação com Bush, se esforça para mostrar unidade desde a morte do ex-presidente George H.W. Bush, aos 94 anos, na sexta-feira passada. Após anunciar no Twitter que visitaria a "maravilhosa família de Bush", que está na casa de hóspedes presidencial Blair House, diante da Casa Branca, Trump e sua esposa, Melania, foram recebidos em uma fria tard...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item></channel></rss>