{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFJuTlhBNWJCSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Folha sends first war warning to Bolsonaro - Brazil 247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/midiatech/377029/Folha-manda-primeiro-aviso-de-guerra-a-Bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:00 GMT",
            "source_nm": "Brazil 247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mour\u00e3o exposes clash between the military and Lorenzoni in the transition team",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/12/06/mourao-expoe-embate-entre-militares-e-lorenzoni-na-equipe-de-transicao.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:25:24 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro says that Onyx will leave the government if box 2 is proven - UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/05/bolsonaro-diz-que-onyx-saira-do-governo-se-caixa-2-for-comprovado.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:32:43 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), afirmou nesta quarta-feira (5) que, se houver irregularidades comprovadas ou \"den\u00fancias robustas\" que envolvam ..."
        },
        {
            "title": "Coaf Onyx put in check was pillar of the PT Monthly and the Lava Jato - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/coaf-que-onyx-poe-em-xeque-foi-pilar-do-mensalao-do-pt-e-da-lava-jato/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:37 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Conselho de Controle de Atividades Financeiras, bra\u00e7o do Minist\u00e9rio da Fazenda que ficar\u00e1 sob o guarda-chuva do futuro superministro da."
        },
        {
            "title": "Future First Lady Michelle Bolsonaro wore onyx wedding dress - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/famosos/futura-primeira-dama-michelle-bolsonaro-usou-vestido-alugado-para-casamento-de-onyx-23290208.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:03:01 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "Sempre muito discreta, com camiseta, jeans e sapatilhas, Michelle Bolsonaro deixou o \u201cuniforme\u201d de lado para o casamento de Onyx Lorenzoni, em Bras\u00edlia, ..."
        },
        {
            "title": "Fachin opens case at STF to determine alleged box 2 of Onyx",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/04/onyx-ministro-bolsonaro-fachin-processo-pgr-caixa-dois-stf.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 18:11:35 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Moro will &quot;kill in the chest&quot; the investigation against Paulo Guedes and forgive as he did with Onyx Lorenzoni? - Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/moro-vai-matar-no-peito-o-inquerito-contra-paulo-guedes-e-perdoar-como-fez-com-onyx-lorenzoni/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:07:48 GMT",
            "source_nm": "Esmael Morais",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "A not\u00edcia de que a PF abriu inqu\u00e9rito para investigar Paulo Guedes traz \u00e0 tona a d\u00favida de qual ser\u00e1 o papel de S\u00e9rgio Moro nesse imbr\u00f3glio."
        },
        {
            "title": "The Two Box Tattoo - The Antagonist",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/tatuagem-caixa-dois/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:47:39 GMT",
            "source_nm": "The Antagonist",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "Onyx Lorenzoni disse \u00e0 r\u00e1dio Ga\u00facha que, em sinal de arrependimento pelos 100 mil reais no caixa dois que recebeu da JBS, tatuou no bra\u00e7o um vers\u00edculo do ..."
        },
        {
            "title": "Quote Onyx on demarcation is not &#39;praiseworthy&#39;, but does not harm government, says general Heleno - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2018/12/05/citacao-a-onyx-em-delacao-nao-e-elogiavel-mas-nao-prejudica-governo-avalia-general-heleno.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 11:47:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O futuro ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI), general Augusto Heleno, avaliou ao blog nesta quarta-feira (5) que a cita\u00e7\u00e3o de Onyx Lorenzoni ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Onyx Lorenzoni&#39;s speech is empty, it&#39;s more of the same&#39;, says reader - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2018/12/discurso-de-onyx-lorenzoni-e-vazio-e-mais-do-mesmo-afirma-leitor.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Fim do Minist\u00e9rio do Trabalho. Ao ler sobre a mudan\u00e7a, vem um susto e me pergunto: que pa\u00eds n\u00e3o tem Minist\u00e9rio do Trabalho? O susto acaba quando vejo ..."
        },
        {
            "title": "Conversation with God and new tattoo: the lesson of Onyx Lorenzoni after box 2 - Zero Hour",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/kelly-matos/noticia/2018/12/conversa-com-deus-e-nova-tatuagem-a-licao-de-onyx-lorenzoni-apos-o-caixa-2-cjp8a28470ibq01rx3m18sbw4.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:33:01 GMT",
            "source_nm": "Zero hour",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Homem forte do futuro governo de Jair Bolsonaro, o ga\u00facho Onyx Lorenzoni (DEM-RS), atual ministro extraordin\u00e1rio, dividiu com a coluna o aprendizado que ..."
        },
        {
            "title": "Onyx cites Chile and says Pension Reform can not be set - EBC",
            "link": "http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2018-12/onyx-cita-chile-e-diz-que-reforma-da-previdencia-nao-pode-ser-acodada",
            "pub_date": "2018-12-03 23:19:01 GMT",
            "source_nm": "EBC",
            "source_url": "http://agenciabrasil.ebc.com.br",
            "desc": "O ministro extraordin\u00e1rio da transi\u00e7\u00e3o, Onyx Lorenzoni, afirmou hoje (3), em coletiva de imprensa, que a equipe de governo defende a implanta\u00e7\u00e3o de um ..."
        },
        {
            "title": "MDB leader speaks in &#39;new politics&#39; after meeting with Bolsonaro - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/lider-do-mdb-fala-em-nova-politica-apos-encontro-com-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:22:22 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Onyx admits solution for costly assignment may stay for next year - InfoMoney",
            "link": "https://www.infomoney.com.br/mercados/politica/noticia/7792580/onyx-admite-que-solucao-para-cessao-onerosa-pode-ficar-para-ano-que-vem",
            "pub_date": "2018-12-03 20:51:01 GMT",
            "source_nm": "InfoMoney",
            "source_url": "https://www.infomoney.com.br",
            "desc": "O ministro extraordin\u00e1rio de transi\u00e7\u00e3o, Onyx Lorenzoni, disse nesta segunda-feira, 3, que a equipe do futuro governo est\u00e1 dialogando com o presidente do ..."
        },
        {
            "title": "Dimension: While supporting Onyx, Moro is at risk of throwing his biography in the trash - Brazil 247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/376886/Dimenstein-ao-apoiar-Onyx-Moro-corre-risco-de-jogar-sua-biografia-no-lixo.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 17:27:01 GMT",
            "source_nm": "Brazil 247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "Para o jornalista Gilberto Dimenstein, a declara\u00e7\u00e3o feita por S\u00e9rgio Moro, futuro ministro da Justi\u00e7a do governo de Jair Bolsonaro (PSL), em defesa do chefe da ..."
        },
        {
            "title": "Onyx reaffirms division of Labor&#39;s portfolio in the Bolsonaro government; ministry criticizes change - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/03/onyx-reafirma-divisao-da-pasta-do-trabalho-no-governo-bolsonaro-ministerio-critica-a-mudanca.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 21:24:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Atribui\u00e7\u00f5es da pasta do Trabalho ser\u00e3o divididas entre Justi\u00e7a, Economia e Cidadania. Em nota, atual gest\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho disse que mudan\u00e7a ..."
        },
        {
            "title": "Onyx says freight table theme will be solved by Guedes - Agribusiness News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/logistica/226544-onyx-diz-que-tema-da-tabela-de-frete-sera-resolvido-por-guedes.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:01 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "S\u00c3O PAULO (Reuters) - O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta sexta-feira que o tema da tabela de frete de cargas ser\u00e1 resolvido pelo ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Onyx Lorenzoni gets angry with questions about box 2 and Coaf",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/blogs/estadao-podcasts/conexao-estadao-onyx-lorenzoni-se-irrita-com-perguntas-sobre-caixa-2-e-coaf/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:23:53 GMT",
            "source_nm": "United States of America",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "No 'Conex\u00e3o Estad\u00e3o' desta sexta-feira, 07, alvo de uma investiga\u00e7\u00e3o de caixa dois pela Procuradoria-Geral da."
        },
        {
            "title": "Lorenzoni divides government transition into technical-themed groups",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/lorenzoni-divide-transicao-governamental-em-grupos-tecnicos-tematicos,6df94c379627026b35abb4fe3af141266cwbqrum.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:59:13 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Onyx says open investigation against him in STF &quot;a blessing&quot; - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/onyx-diz-que-investigacao-aberta-contra-ele-no-stf-e-uma-bencao/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:01 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Den\u00fancia apura den\u00fancias de pagamentos de caixa dois da JBS a ele, nas campanhas de 2012 e 2014."
        },
        {
            "title": "Onyx says research on box 2 will allow for clarification |",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/onyx-diz-que-investigacao-sobre-caixa-2-permitira-esclarecimentos,b715056f89b9d5a9af4f2c13048a989cvxvhhxx2.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:43:19 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA (Reuters) - O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, afirmou nesta ter\u00e7a-feira que a abertura investiga\u00e7\u00e3o contra ele sobre epis\u00f3dios de caixa ..."
        },
        {
            "title": "In search of support, Onyx wants to put name of deputy in plate of work - News to the Minute Brazil",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com.br/politica/697265/em-busca-de-apoio-onyx-quer-colocar-nome-de-deputado-em-placa-de-obra",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:46 GMT",
            "source_nm": "News in the World Brazil",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s excluir as c\u00fapulas partid\u00e1rias das negocia\u00e7\u00f5es para forma\u00e7\u00e3o do seu primeiro escal\u00e3o, o futuro governo de Jair Bolsonaro (PSL) pretende adotar um ..."
        },
        {
            "title": "Onyx invitation pleases to end-of-term toucans",
            "link": "https://cultura.estadao.com.br/blogs/direto-da-fonte/convite-de-onyx-agrada-tucanos-em-fim-de-mandato/",
            "pub_date": "2018-12-04 02:55:35 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://cultura.estadao.com.br",
            "desc": "Pegou bem, na bancada do PSDB, a ideia de Onyx Lorenzoni de convidar, para sua conversa de hoje com o partido, n\u00e3o s\u00f3 tucanos eleitos como os que."
        },
        {
            "title": "Onyx, Poverty and Welfare Line spends 12 times more on rich than with poor people - JMais",
            "link": "http://jmais.com.br/onyx-linha-da-pobreza-e-previdencia-gasta-com-ricos-12-vezes-mais-do-que-com-pobres-em-destaque/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "Once more",
            "source_url": "http://jmais.com.br",
            "desc": "Onyx, Linha da pobreza e Previd\u00eancia gasta com ricos 12 vezes mais do que com pobres em destaque | Canoinhas, Regi\u00e3o e mais."
        },
        {
            "title": "Moro says he trusts Onyx Lorenzoni&#39;s work | MixVale - Powered by vBulletin",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/04/moro-diz-que-confia-no-trabalho-de-onyx-lorenzoni/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:01 GMT",
            "source_nm": "Portal Mix Vale",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "O futuro ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, afirmou nesta ter\u00e7a-feira, 4, que confia no trabalho do ministro extraordin\u00e1rio da transi\u00e7\u00e3o, Onyx ..."
        },
        {
            "title": "Ministry of Labor opens second case to investigate Onyx&#39;s right-hand arm - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/ministerio-do-trabalho-abre-segundo-processo-para-investigar-braco-direito-de-onyx-23286023",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:37 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Lista de suspostas irregularidades foi entregue \u00e0 procuradora-geral da Rep\u00fablica. Pablo Tatim \u00e9 respons\u00e1vel por estudo que prev\u00ea extin\u00e7\u00e3o e fatiamento do ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - Onyx beats up with reporters: &quot;How much did you receive this month?&quot; - Corumba Post",
            "link": "http://www.correiodecorumba.com.br/?s=noticia&id=31582%22",
            "pub_date": "2018-12-07 21:44:56 GMT",
            "source_nm": "Correio de Corumba",
            "source_url": "http://www.correiodecorumba.com.br",
            "desc": "Onyx Lorenzoni, futuro chefe da Casa Civil no governo Bolsonaro, se irritou com uma pergunta sobre de onde vinha vinha o R$1,2 mi do seguran\u00e7a do senador ..."
        },
        {
            "title": "Onyx&#39;s son may appear in Assembly of Rio Grande do Sul - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/filho-de-onyx-pode-aparecer-na-assembleia-do-rio-grande-do-sul-23277887",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:45 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, pode ver seu filho com uma cadeira na Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul no ano que vem. Rodrigo ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro plans to move FUNAI management to the Ministry of Agriculture, says Onyx - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/03/bolsonaro-cogita-deslocar-gestao-da-funai-para-o-ministerio-da-agricultura-diz-onyx.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 20:12:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lorenzoni appoints coordinator of the Technical Group of Institutional Security - JC Online",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/politica/nacional/noticia/2018/12/04/lorenzoni-nomeia-coordenador-do-grupo-tecnico-de-seguranca-institucional-364257.php",
            "pub_date": "2018-12-04 11:01:01 GMT",
            "source_nm": "JC Online",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": "O coordenador nomeado por Lorenzoni Walter Felix Cardoso Jr. \u00e9 bacharel em Ci\u00eancias Militares pela Academia Militar e atua h\u00e1 mais de 30 anos no exercito."
        },
        {
            "title": "Before the inauguration in the Civil House, Onyx Lorenzoni already has authority put to the test - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/antes-da-posse-na-casa-civil-onyx-lorenzoni-ja-tem-autoridade-posta-prova-23275896",
            "pub_date": "2018-12-03 06:30:10 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 H\u00e1 duas semanas, em uma reuni\u00e3o noturna no apartamento do pastor e deputado Paulo Freire (PR-SP), o futuro ministro da Casa Civil , Onyx Lorenzoni ..."
        },
        {
            "title": "Fachin meets request from PGR and opens suit at STF to determine two case of Onyx - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/fachin-atende-pedido-da-pgr-abre-processo-no-stf-para-apurar-caixa-dois-de-onyx-23279456",
            "pub_date": "2018-12-04 13:01:18 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O ministro Edson Fachin , do Supremo Tribunal Federal ( STF ), determinou a abertura de um processo para apurar o pagamento de caixa dois do ..."
        },
        {
            "title": "The chance of Bolsonaro&#39;s political articulation to work out - The Globe",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/chance-de-articulacao-politica-de-bolsonaro-dar-certo.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:25:01 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "De um presidente de partido, alinhado ao futuro governo, sobre o modelo de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que Onyx Lorenzoni, sob Bolsonaro, est\u00e1 propondo: \u2014 Vou ajudar e fazer de tudo para ajudar. Mas a chance de dar certo \u00e9 muito pequena."
        },
        {
            "title": "&#39;I have solved myself with God&#39;, says Onyx, about receiving box two from J &amp; F - VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/ja-me-resolvi-com-deus-diz-onyx-sobre-receber-caixa-dois-da-jf/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:44 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O futuro ministro-chefe da Casa Civil Onyx Lorenzoni (DEM-RS) afirmou n\u00e3o ter medo da investiga\u00e7\u00e3o em andamento no Supremo Tribunal Federal (STF) sobre o recebimento de caixa dois do grupo J&F durante as campanhas eleitorais de 2012 e 2014 e afirmou que j\u00e1 se resolveu \u201ccom Deus\u201d. \u201cSe tem um cara tranquilo, sou eu. Primeiro, j\u00e1 me resolvi com Deus, o que \u00e9 importante para mim. Segundo porque, agora com a investiga\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, que n\u00e3o \u00e9 nem inqu\u00e9rito, vou poder esclarecer definitivamente\u201d, afirmou Lorenzoni, ap\u00f3s encontro com empres\u00e1rios do grupo Lide, em S\u00e3o Paulo. Veja tamb\u00e9m - Pol\u00edticaOn..."
        },
        {
            "title": "Freight table controversy to be solved by Guedes, says Onyx",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/polemica-sobre-tabela-de-frete-sera-resolvida-por-guedes-diz-onyx/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:34 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta sexta-feira que o problema da tabela de frete de cargas ser\u00e1 resolvido pelo futuro ministro da Economia, Paulo Guedes. O ministro Luiz Fux, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu liminar nesta quinta-feira suspendendo a aplica\u00e7\u00e3o de multas pelo descumprimento da tabela com pre\u00e7os do frete. \u201cO professor Paulo Guedes est\u00e1 preparando um conjunto de medidas para resolver essa quest\u00e3o do frete, especialmente dos caminhoneiros aut\u00f4nomos\u201d, disse Onyx ap\u00f3s dar palestra a empres\u00e1rios em S\u00e3o Paulo. Veja tamb\u00e9m - Economia\u00d3rg\u00e3o do govern..."
        },
        {
            "title": "Doria and his secretaries can win readjustment - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/doria-e-seus-secretarios-podem-ganhar-reajuste/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Foto: Amanda Perobelli/Estad\u00e3o O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), e sua equipe podem assumir o mandato em janeiro de 2019 j\u00e1 com reajuste salarial. O presidente da Assembleia Legislativa, Cau\u00ea Macris, colega de partido de Doria, apresentou projeto para reajustar em 2,95% os vencimentos do governador, de R$ 22,3 mil para R$ 23,04 mil; do vice, para R$ 21,8 mil, e dos secret\u00e1rios, para R$ 20,7 mil. O porcentual \u00e9 o IPCA de 2017. A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado determina que os vencimentos sejam definidos de um ano para outro, mas n\u00e3o obriga o adicional. Fica como est\u00e1. Outro projet..."
        },
        {
            "title": "Onyx says that freight table theme will be solved by Paulo Guedes - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/onyx-diz-que-tema-da-tabela-de-frete-sera-resolvido-por-paulo-guedes/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:52 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2013 O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta sexta-feira, 7, que o tema da tabela de frete de cargas ser\u00e1 resolvido pelo futuro ministro da Economia, Paulo Guedes. Em r\u00e1pida entrevista ap\u00f3s dar palestra a empres\u00e1rios em S\u00e3o Paulo, Onyx afirmou que Guedes vai preparar conjunto de medidas para setor de transporte de cargas. Veja tamb\u00e9m - BRASILAp\u00f3s decis\u00e3o de Fux, grupos de caminhoneiros discutem nova greve7 dez 2018 - 14h12 - BRASILEntidade de caminhoneiros diz que n\u00e3o ir\u00e1 contra greve ap\u00f3s decis\u00e3o do STF7 dez 2018 - 14h12 Na quinta-feira, o ministro Luiz Fux, do ..."
        },
        {
            "title": "Pension fund will have capitalization regime, says Onyx",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,previdencia-tera-regime-de-capitalizacao-diz-onyx,70002637200",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "O futuro ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, reafirmou nesta sexta-feira, 7, que o governo de Jair Bolsonaro vai realizar as reformas da Previd\u00eancia e do sistema tribut\u00e1rio. Segundo ele, a equipe do futuro ministro da Economia, Paulo Guedes, est\u00e1 trabalhando em uma reforma previdenci\u00e1ria que corrija privil\u00e9gios e permita um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o que aumente a poupan\u00e7a interna. \"Governo dar\u00e1 passo para tr\u00e1s para que os brasileiros possam dar muitos passos \u00e0 frente\", disse. A declara\u00e7\u00e3o foi dada em evento do Lide, grupo de empres\u00e1rios fundado pelo governador eleito de S\u00e3o Paulo, J..."
        },
        {
            "title": "Onyx says freight table theme will be solved by Guedes",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/onyx-diz-que-tema-da-tabela-de-frete-sera-resolvido-por-guedes,09ecc6e62f6ac76f9141fd4615eeddaerx8u9gi9.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:25 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Caminhoneiros parados em Curitiba durante greve 22/5/2018 REUTERS/Rodolfo BuhrerReuters O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta sexta-feira que o tema da tabela de frete de cargas ser\u00e1 resolvido pelo futuro ministro da Economia, Paulo Guedes. \"O professor Paulo Guedes est\u00e1 preparando um conjunto de medidas para resolver essa quest\u00e3o do frete, especialmente dos caminhoneiros aut\u00f4nomos\", disse Onyx em r\u00e1pida entrevista ap\u00f3s dar palestra a empres\u00e1rios em S\u00e3o Paulo. Na v\u00e9spera, o ministro Luiz Fux, do Supremo Tribunal Federal, concedeu liminar impedindo a Ag\u00eancia Nacional d..."
        },
        {
            "title": "Onyx says Bolsonaro government to try capitalization regime for Previd\u00eancia",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/onyx-diz-que-governo-bolsonaro-tentara-regime-de-capitalizacao-para-previdencia,4300d7218398b57127fb6ba18a5a605fmu0pf5br.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:21 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni 14/11/2018 REUTERS/Adriano MachadoReuters O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta sexta-feira que o governo do presidente eleito Jair Bolsonaro buscar\u00e1 um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o para a Previd\u00eancia, que eleve o volume de investimentos em 10 anos. Em palestra a empres\u00e1rios em S\u00e3o Paulo, Onyx disse que o futuro governo ter\u00e1 muito cuidado com as discuss\u00e3o das reformas no Congresso, uma vez que o Parlamento estar\u00e1 bastante renovado ano que vem."
        },
        {
            "title": "&#39;There is no doubt that the judiciary has lost credibility&#39;, says reader - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2018/12/nao-ha-duvidas-de-que-o-judiciario-perdeu-credibilidade-diz-leitor.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Abordagem a Lewandowski Por que o advogado que abordou o ministro Ricardo Lewandowski n\u00e3o foi a Bras\u00edlia e pediu uma audi\u00eancia com o presidente do Supremo Tribunal Federal para manifestar a sua \"vergonha\"? \u00c9 razo\u00e1vel presumir que n\u00e3o o fez porque n\u00e3o haveria plateia, n\u00e3o haveria como gravar v\u00eddeo, n\u00e3o haveria espet\u00e1culo a ser divulgado. Se partirmos do pressuposto de que cada um tem direito a um \"STF que decide conforme penso\", como ficamos? Jos\u00e9 Galdino da Silva Filho (Jaboat\u00e3o dos Guararapes, PE) H\u00e9lio Schwartsman p\u00f4s os pingos nos \"is\" no epis\u00f3dio do advogado com o ministro do STF em ple..."
        },
        {
            "title": "&quot;I have resolved with God&quot;, says Onyx on investigation by box 2 - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ja-me-resolvi-com-deus-diz-onyx-sobre-investigacao-por-caixa-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:20:07 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Moro, Onyx e outros inocentes Onyx Lorenzoni, futuro chefe da Casa Civil de Bolsonaro, disse que n\u00e3o teme as investiga\u00e7\u00f5es no STF contra ele por suspeita de caixa 2. \u201cSe tem um cara tranquilo sou eu. Primeiro, j\u00e1 me resolvi com Deus, o que \u00e9 importante para mim. Segundo porque, agora com a investiga\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, que n\u00e3o \u00e9 nem inqu\u00e9rito, vou poder esclarecer definitivamente. Nunca tive envolvido com corrup\u00e7\u00e3o\u201d, falou. \u201cA gente n\u00e3o pode ser hip\u00f3crita de querer misturar financiamento e o n\u00e3o registro de um recebimento de um amigo, que esse erro eu cometi\u201d. O futuro ministro da Justi\u00e7a e Segura..."
        },
        {
            "title": "Onyx calls for a truce to the press, but leaves collective after questions about box 2 and Coaf - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,onyx-pede-tregua-a-imprensa-mas-abandona-coletiva-apos-perguntas-sobre-caixa-2-e-coaf,70002637286",
            "pub_date": "2018-12-07 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Alvo de uma investiga\u00e7\u00e3o de caixa dois pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR), o futuro ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, pediu tr\u00e9gua \u00e0 imprensa, se irritou com perguntas dos jornalistas e abandonou uma entrevista coletiva ap\u00f3s participar de um almo\u00e7o com empres\u00e1rios do Lide (Grupo de L\u00edderes Empresariais) nessa quarta-feira, 7, na capital paulista. O coordenador da transi\u00e7\u00e3o irritou-se com uma pergunta sobre o relat\u00f3rio do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) que mostra movimenta\u00e7\u00f5es financeiras suspeitas de um ex-motorista do senador eleito Fl\u00e1vio Bolsona..."
        },
        {
            "title": "Lorenzoni says he is not afraid of resignation |",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7J4Fxfx3cGc",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:32 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "O futuro chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse a jornalistas que n\u00e3o tem medo de ser \u201ccanetado\u201cpelo presidente eleito Jair Bolsonaro. Investigado pelo Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s den\u00fancias de caixa 2, Onyx tamb\u00e9m afirmou que nunca esteve envolvido em corrup\u00e7\u00e3o. Nesta semana, Bolsonaro informou \u00e0 jornalistas que usaria \u201ca caneta BIC\u201d em caso de comprova\u00e7\u00e3o de \u201cden\u00fancia robusta\u201d. Giro Veja tamb\u00e9m destaca o repouso for\u00e7ado de Jair Bolsonaro. O presidente eleito informou, pelo Twitter, que cancelou a ida a um evento da For\u00e7a A\u00e9rea, no interior de S\u00e3o Paulo por recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Na re..."
        },
        {
            "title": "Onyx criticizes Coaf for suspecting former Fl\u00e1vio Bolsonaro driver |",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/onyx-critica-coaf-por-suspeita-sobre-ex-motorista-de-flavio-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O futuro chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni (DEM-RS), abandonou entrevista coletiva nesta sexta-feira, 7, quando foi questionado sobre a movimenta\u00e7\u00e3o financeira at\u00edpica de mais de 1,2 milh\u00e3o de reais feita por um ex-motorista do deputado estadual do Rio de Janeiro Fl\u00e1vio Bolsonaro, filho do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) e senador eleito. O relat\u00f3rio foi feito pelo Conselho de Controle de Atividades Financeiras, o Coaf. Onyx questionou o papel da Coaf \u2013 \u00f3rg\u00e3o ligado ao Minist\u00e9rio da Fazenda e que ser\u00e1 transferido para a pasta da Justi\u00e7a no governo Bolsonaro \u2013 nas investiga\u00e7\u00f5es dos ..."
        },
        {
            "title": "Onyx pokes fun at reporters: &quot;How much did you get this month?&quot; - World Center Diary",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=l_0FkDnm7e8",
            "pub_date": "2018-12-08 00:49:54 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Onyx Lorenzoni, futuro chefe da Casa Civil no governo Bolsonaro, se irritou com uma pergunta sobre de onde vinha vinha o R$1,2 mi do seguran\u00e7a do senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonaro, investigado pela Coaf. Exaltado, Lorenzoni questionou o sal\u00e1rio de um rep\u00f3rter e abandonou a coletiva de imprensa, que aconteceu durante evento do Lide."
        },
        {
            "title": "Onyx calls for a truce to the press and is annoyed with questions about Fl\u00e1vio Bolsonaro&#39;s adviser - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/onyx-pede-tregua-imprensa-se-irrita-com-pergunta-sobre-assessor-de-flavio-bolsonaro-23288722",
            "pub_date": "2018-12-07 19:59:11 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "S\u00c3O PAULO - O futuro ministro-chefe da Casa Civil Onyx Lorenzoni se irritou com a imprensa e disse considerar irrelevante uma pergunta direcionada a ele sobre o relat\u00f3rio do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) que revelou uma movimenta\u00e7\u00e3o at\u00edpica de R$ 1,2 milh\u00e3o na conta do motorista do deputado estadual e senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ), entre janeiro de 2016 e janeiro de 2017. De acordo com o documento, parte dos recursos, R$ 24 mil, foram repassados \u00e0 primeira dama Michelle Bolsonaro, mulher do presidente eleito Jair Bolsonaro. O caso foi revelado pelo jornal ..."
        },
        {
            "title": "Indigenous People Ask Funai to Continue at the Ministry of Justice - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/indigenas-pedem-que-funai-continue-no-ministerio-da-justica-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Ed Ferreira/Brazil Photo Press/Folhapress - 06.12.2018 Representantes da Apib (Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil) entregaram nesta quinta-feira (6) \u00e0 equipe de transi\u00e7\u00e3o de governo um pedido, a ser entregue ao presidente eleito, Jair Bolsonaro, para que a Funai (Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio) permane\u00e7a no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \u201cNenhum outro minist\u00e9rio \u00e9 preparado para tratar de conflitos fundi\u00e1rios. Ali \u00e9 a inst\u00e2ncia onde a Funai vai estar atuante e vai ter condi\u00e7\u00f5es de resolver os conflitos e acabar com o genoc\u00eddio dos povos ind\u00edgenas\u201d, disse o coordenador da Apib, Kret\u00e3 Kayngang. A ..."
        },
        {
            "title": "Onox reveals that Moro has been trying to &quot;get to Lula&quot; since 2005 - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/na-globo-news-onyx-revela-que-moro-tenta-chegar-no-lula-desde-2005/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:36:04 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Onyx no programa de Roberto D\u2019\u00c1vila na Globo News Uma revela\u00e7\u00e3o foi pescada por Jeferson Miola em seu blog. Aconteceu na entrevista de Onyx Lorenzoni a Roberto D\u2019\u00c1vila, da Globo News. Deixando transparecer orgulho da amizade antiga com Moro, Onyx acabou fazendo uma confid\u00eancia: \u201cA minha rela\u00e7\u00e3o com Sergio Moro vem de dezembro de 2005. Eu era sub-relator das Normas de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o da CPI dos Correios, e convidei o Moro [\u2026] naquela \u00e9poca porque a 13\u00aa Vara de Curitiba era \u2013 e continua sendo \u2013 a \u00fanica que cuida de lavagem de dinheiro no Brasil. A\u00ed ele [Moro] trouxe uma s\u00e9rie de contribui..."
        },
        {
            "title": "US-China truce doubts and much confusion in new government, issues of the week - The Globe",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/duvida-sobre-tregua-eua-china-e-muita-confusao-no-novo-governo-assuntos-da-semana.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:01 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Com\u00e9rcio internacional: A tr\u00e9gua entre EUA e China esteve nos assuntos esta semana e mexeu com mercados. Durante reuni\u00e3o do G-20 na Argentina, os presidentes dos EUA e da China anunciaram uma tr\u00e9gua de 90 dias na guerra comercial entre os dois pa\u00edses. Os americanos se comprometeram a n\u00e3o elevar tarifas nesse per\u00edodo, e os chineses, em contrapartida, a comprar mais produtos americanos. A not\u00edcia animou os mercados na segunda-feira. Mas, durante a semana, o presidente Trump deu sinais de que a tr\u00e9gua pode n\u00e3o ser t\u00e3o pac\u00edfica. Pris\u00e3o de chinesa no Canad\u00e1 gera tens\u00f5es entre EUA e China. Meng W..."
        }
    ]
}