<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Bruno Henrique - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZpZUhsbk9EbHRaeElGY0hRdFFsSW9BQVAB?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:59:21 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Bruno Henrique comunica ao Santos desejo de vestir as cores do Cruzeiro; Peixe definirá nomes - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/futebol/brasileiro-serie-a/bruno-henrique-comunica-ao-santos-desejo-de-vestir-as-cores-do-cruzeiro-peixe-definira-nomes,cc8cac2a103b3fe304b86466c148253041tcpz5t.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENn0JYAZ9cEF2V6p_4A29skqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:16:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/futebol/brasileiro-serie-a/bruno-henrique-comunica-ao-santos-desejo-de-vestir-as-cores-do-cruzeiro-peixe-definira-nomes,cc8cac2a103b3fe304b86466c148253041tcpz5t.html" target="_blank"&gt;Bruno Henrique comunica ao Santos desejo de vestir as cores do Cruzeiro; Peixe definirá nomes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O atacante Bruno Henrique já comunicou ao Santos o desejo de deixar a equipe paulista e partir para a sua terra natal e vestir a camisa do Cruzeiro. A Gazeta Esportiva apurou com pessoas próximas ao jogador que o atleta conversou com o Peixe, entendendo que é uma boa oportunidade na sua carreira e sonha em fazer sucesso com a camisa celeste na Copa Libertadores. Há ainda uma pressão de familiares e de seu empresário para que ele se mude novamente para Belo Horizonte. Diante disso, o Peixe aguarda apenas a definição de seu novo treinador para escolher nomes na lista enviada pelo Cruzeiro ao ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Com saída de Gabriel e poucos gols, Santos prioriza busca por atacante - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/com-saida-de-gabriel-e-poucos-gols-santos-prioriza-busca-por-atacante,cd94fcc26cab633f7c361f9b5d8e3780wo6s0ink.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIamJfxUXfGrQ71iiSZUhv4qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/com-saida-de-gabriel-e-poucos-gols-santos-prioriza-busca-por-atacante,cd94fcc26cab633f7c361f9b5d8e3780wo6s0ink.html" target="_blank"&gt;Com saída de Gabriel e poucos gols, Santos prioriza busca por atacante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Queda no número de gols e saída de Gabigol repetem problemas enfrentados no fim de 2017 (Foto: Flavio Hopp)Lance! Não há dúvidas de que o Santos tem muito a fazer pensando na temporada 2019, a começar pela contratação de um treinador, após a saída de Cuca, aliada à correção de problemas internos, que culminam no desempenho ruim dentro de campo. No entanto, vale destacar uma dor de cabeça a ser resolvida de forma mais imediata no elenco: a diminuição na quantidade de gols ano após ano. Algo que tende a piorar com Gabigol longe da Vila Belmiro e que força o clube a ir para o mercado buscar um...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Bruno Henrique supera lesões e entra em férias antes de definir seu futuro - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/bruno-henrique-supera-lesoes-e-entra-em-ferias-antes-de-definir-seu-futuro,64e66a52b342d1d50992f7818b9e741209iutskw.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgQMsuJTqJFEpOGdJeulWMqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:18:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/bruno-henrique-supera-lesoes-e-entra-em-ferias-antes-de-definir-seu-futuro,64e66a52b342d1d50992f7818b9e741209iutskw.html" target="_blank"&gt;Bruno Henrique supera lesões e entra em férias antes de definir seu futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique deve fazer pré-temporada normalmente com o Santos, caso permaneça no clube (Foto: Ivan Storti)LANCE! Depois de superar as lesões que teve em 2018, Bruno Henrique voltou ao time titular com o técnico Cuca no segundo semestre do ano. Entretanto, não rendeu como deveria. O atacante analisou sua temporada e diz que a lesão mais grave que teve, a do olho direito, foi superada e está 100%. Bruno foi desfalque nas últimas rodadas por um problema no joelho direito, mas já está recuperado e foi liberado pelo CEPRAF para curtir suas férias. - Acho que a temporada não foi nos conformes,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Empresário diz que Bruno Silva não teve respaldo de Mano Menezes no Cruzeiro - Superesportes</title><link>https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/cruzeiro/2018/12/07/noticia_cruzeiro,555721/empresario-diz-que-bruno-silva-nao-teve-respaldo-de-mano-no-cruzeiro.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxUf83zxszQ_LdjPCOSKpAqGQgEKhAIACoHCAow3p6BCzD0z_wCMLXo7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/cruzeiro/2018/12/07/noticia_cruzeiro,555721/empresario-diz-que-bruno-silva-nao-teve-respaldo-de-mano-no-cruzeiro.shtml" target="_blank"&gt;Empresário diz que Bruno Silva não teve respaldo de Mano Menezes no Cruzeiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superesportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Contratado pelo Cruzeiro ao Botafogo por R$ 6 milhões, Bruno Silva não rendeu o esperado em 2018 e, mesmo tendo vínculo até dezembro de 2020, foi colocado como moeda de troca pela diretoria celeste. Na temporada, disputou 34 partidas, sendo 20 como titular, e marcou dois gols. Para o empresário Carlinhos Sabiá, o volante de 32 anos não teve o respaldo necessário da comissão técnica liderada por Mano Menezes. “Tem cinco anos que o Bruno Silva vem jogando em alto nível. Mas ele vestiu uma camisa grande há dois anos, em 2016, quando começou a jogar no Botafogo. No ano passado, fez uma campanha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mg.superesportes.com.br">Superesportes</source></item><item><title>Chapecoense surpreende Santos no Pacaembu e volta a vencer fora de casa após 20 jogos - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/12/chapecoense/955885-chapecoense-surpreende-santos-no-pacaembu-e-volta-a-vencer-fora-de-casa-apos-20-jogos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUQDz14obQC-7vVM3OVkh4qGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMLmuxwU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:33:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/12/chapecoense/955885-chapecoense-surpreende-santos-no-pacaembu-e-volta-a-vencer-fora-de-casa-apos-20-jogos.html" target="_blank"&gt;Chapecoense surpreende Santos no Pacaembu e volta a vencer fora de casa após 20 jogos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (12), pela trigésima terceira rodada da Serie A do Campeonato Brasileiro, Santos e Chapecoense se enfrentaram no Pacaembu. O alvinegro praiano foi surpreendido pelo time alviverde diante de sua torcida e acabou saindo derrotada por 1 a 0. Com esse resultado, o Peixe perde a oportunidade de entrar no G-6 do campeonato e estaciona em oitavo lugar, com 46 pontos e fica a dois do Atlético MG, atual sexto colocado. Por outro lado, o Verdão respira na parte debaixo da tabela, pula para a décima sétima posição e agora se encontra com 37 pontos, mesmo número do Sport, primeiro t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Marcelo Djian, diretor do Cruzeiro, analisa nomes de Bruno Henrique e Dodô para 2019 - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/15/cruzeiro/956213-diretor-do-cruzeiro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHy3pPUiyRf0CE5UW8aZswqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMIquxwU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:58:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/15/cruzeiro/956213-diretor-do-cruzeiro.html" target="_blank"&gt;Marcelo Djian, diretor do Cruzeiro, analisa nomes de Bruno Henrique e Dodô para 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com muito dinheiro em caixa, o Cruzeiro não para de pensar no plantel para 2019. Nomes como Bruno Henrique e Gabigol ainda estão no radar da Raposa, porém, nenhuma proposta oficial foi encaminhada. Além da dupla santista, outro nome que agrada a cúpula cruzeirense é o lateral Dodô, também do Santos - informação revelada pela Rádio Itatiaia. Marcelo Djian, diretor de futebol do Cruzeiro, confirma o interesse do clube nesses nomes. "São jogadores que eu vi e que estão sendo cogitados, são jogadores que realmente têm qualidade. Mas para conseguirmos, temos que falar com o Santos, porque os doi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Santos recebe Fluminense reserva em duelo de olho no G-6 do Brasileirão - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/2018/10/27/santos/952632-santos-recebe-fluminense-reserva-em-duelo-de-olho-no-g-6-do-brasileirao.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPWrj7JC317HSijHNq21hQqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMIquxwU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:58:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/2018/10/27/santos/952632-santos-recebe-fluminense-reserva-em-duelo-de-olho-no-g-6-do-brasileirao.html" target="_blank"&gt;Santos recebe Fluminense reserva em duelo de olho no G-6 do Brasileirão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em confronto direto por uma vaga na Libertadores, Santos e Fluminense se enfrentam neste sábado (27), às 16h30 (de Brasília), na Vila Belmiro, em Santos, pela 31ª rodada do Campeonato Brasileiro. O Peixe, que vem de empate por 2 a 2 com o Internacional no Rio Grande do Sul, é o sétimo colocado com 43 pontos, três a menos que o Atlético-MG, que fecha a zona de classificação para o torneio continental. Já o Tricolor, que derrotou o próprio Galo por 1 a 0 no domingo passado, tem quarenta pontos, porém, teve um baque no meio de semana, ao não conseguir mais do que no 1 a 1 com o Nacional do Uru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Mano diz que Cruzeiro trabalha 'mineiramente' por Bruno Henrique - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/mano-diz-que-cruzeiro-trabalha-mineiramente-por-bruno-henrique,b60d79c8be96be11711331b84f61965756s36bhq.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPVqBW0-bg0xSWV46n1Y4MqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:18:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/mano-diz-que-cruzeiro-trabalha-mineiramente-por-bruno-henrique,b60d79c8be96be11711331b84f61965756s36bhq.html" target="_blank"&gt;Mano diz que Cruzeiro trabalha 'mineiramente' por Bruno Henrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique desmentiu recentemente o presidente do Santos, José Carlos Peres, sobre ter sete clubes interessados em seu futebol- (Foto: Ivan Storti/Santos)LANCE! A busca do Cruzeiro pelo atacante do Santos, Bruno Henrique, ganha cada vez mais publicidade. Com declarações do vice de futebol, Itair Machado, que revelou diversas vezes o desejo de contar com o jogador na Toca da Raposa, o empenho por Bruno ganhou um apoiador de peso: o técnico Mano Menezes. O treinador celeste, que está participando do curso para técnicos promovido pela CBF, no Rio de Janeiro, admitiu que o Cruzeiro trabalha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Pressionados, Flamengo e Santos se enfrentam no Maracanã - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/14/flamengo/956105-flamengo-e-santos-se-enfrentam-no-maracan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPcyDObHuoKoBsjXeYxZKMqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMIquxwU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:58:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/14/flamengo/956105-flamengo-e-santos-se-enfrentam-no-maracan.html" target="_blank"&gt;Pressionados, Flamengo e Santos se enfrentam no Maracanã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Após derrota por 2 a 1 no sábado (10) para o Botafogo, o Flamengo enfrenta o Santos nesta quinta-feira (15), no Rio de Janeiro. O time carioca pretende não se afastar mais da ponta da tabela. A equipe paulista, por sua vez, busca os três pontos para se aproximar do G-6 e tentar garantir uma vaga na Libertadores 2019. Até a noite de terça-feira (13), cerca de 38 mil ingressos já haviam sido vendidos para o duelo, sem mais ingressos disponíveis para o Setor Norte do Maracanã. Cuéllar analisa reta final no Brasileirão “Ainda estamos pensando no título” Nesta terça-feira (13), antes do treino n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Sem precisar operar, Vladimir deve participar da pré-temporada completa do Santos - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,sem-precisar-operar-vladimir-deve-participar-da-pre-temporada-completa-do-santos,70002634290</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdmPOL_bl_prC7fLPO6GIkqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,sem-precisar-operar-vladimir-deve-participar-da-pre-temporada-completa-do-santos,70002634290" target="_blank"&gt;Sem precisar operar, Vladimir deve participar da pré-temporada completa do Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vladimir recebeu uma boa notícia neste início de férias do elenco do Santos. Após lesionar o ombro direito às vésperas da última partida da equipe na temporada, o duelo de domingo com o Sport, o goleiro realizou exames médicos que não detectaram necessidade de cirurgia. Assim, ele deverá iniciar a pré-temporada ao lado dos seus companheiros. O Santos comunicou que Vladimir passou por uma reavaliação, que não detectou grande gravidade na lesão no ombro direito do goleiro. Assim, a recomendação para ele foi repousar e utilizar medicação anti-inflamatória. Desse modo, a expectativa é de que el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Cruzeiro propõe Thiago Neves por B. Henrique ao Santos; Grêmio procura meia - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/07/cruzeiro-propoe-thiago-neves-por-b-henrique-ao-santos-gremio-procura-meia.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGfaa6cQh3DH2iGt8tIvbIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/07/cruzeiro-propoe-thiago-neves-por-b-henrique-ao-santos-gremio-procura-meia.htm" target="_blank"&gt;Cruzeiro propõe Thiago Neves por B. Henrique ao Santos; Grêmio procura meia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thiago Neves virou o centro das atenções nesta janela de transferências. Antes tratado como peça essencial para o Cruzeiro em 2019, o meia entrou no radar de Grêmio e Santos, e pode acabar sendo negociado para uma dessas equipes. Aos 33 anos, o jogador já não tem mais o status de inegociável, e as duas equipes aparecerem como candidatas a levá-lo. Com estratégias distintas, paulistas e gaúchos traçam os caminhos para tentarem se acertar com o jogador e a diretoria da Raposa. Santos tem Bruno Henrique, mas quer mais que uma troca Segundo apuração do UOL, o Cruzeiro ofereceu Thiago Neves em t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Bruno Henrique supera lesões no Santos e deve fazer pré-temporada - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/12/bruno-henrique-supera-lesoes-deve-fazer-pre-temporada-102469603.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4UDhOw547VY8WMSDlJydAqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/12/bruno-henrique-supera-lesoes-deve-fazer-pre-temporada-102469603.html" target="_blank"&gt;Bruno Henrique supera lesões no Santos e deve fazer pré-temporada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois de superar as lesões que teve em 2018, Bruno Henrique voltou ao time titular com o técnico Cuca. Entretanto, não rendeu como deveria. O atacante analisou sua temporada e diz que a lesão mais grave que teve, a do olho direito, foi superada e está 100%. - Acho que a temporada não foi nos conformes, do jeito que eu queria que fosse, mas coisas acontecem e não prevemos. Tive a lesão, logo em seguida mais duas. Isso me tirou bastante do que eu fiz em 2017. Não consegui repetir. Agora só tenho que descansar para voltar ano que vem e fazer o que eu fiz em 2017 - disse. - A lesão no olho est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Inter se aproxima e pode confirmar Bruno Silva como reforço - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/cruzeiro/inter-se-aproxima-e-pode-confirmar-bruno-silva-como-reforco,27c2dde6c7a682ba1a74f4664f2cbe2585ilxs70.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMe-mfGiXHLOdX37tcjBVEgqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:33:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/cruzeiro/inter-se-aproxima-e-pode-confirmar-bruno-silva-como-reforco,27c2dde6c7a682ba1a74f4664f2cbe2585ilxs70.html" target="_blank"&gt;Inter se aproxima e pode confirmar Bruno Silva como reforço&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Internacional está muito próximo de confirmar o reforço do volante Bruno Silva para a temporada 2019. O Colorado tenta o atleta por empréstimo de uma temporada com direitos fixados. A Gazeta Esportiva apurou que o atleta recebeu a proposta da equipe colorada e aceitou, faltando apenas detalhes entre os clubes para que o negócio seja concretizado. Algo certo para o volante é que o futuro dele não será com a camisa do Cruzeiro. Diante disso, o time mineiro analisa a melhor situação que lhe satisfaça, afinal, arcou com alto custo pelo atleta, cerca de R$ 6 milhões para contrato até dezembro ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Em contextos diferentes, Santos recebe Atlético-MG - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/24/santos/957328-em-contextos-diferentes-santos-recebe-atletico-mg.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUjrRSR5dkfA7eUAYJoN8IqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMOqBzwU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:06:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/2018/11/24/santos/957328-em-contextos-diferentes-santos-recebe-atletico-mg.html" target="_blank"&gt;Em contextos diferentes, Santos recebe Atlético-MG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sem chances de disputar a Libertadores em 2019, o Santos recebe o Atlético-MG, neste sábado (24), às 20h (de Brasília), pela 37 rodada da Série A do Campeonato Brasileiro. O Peixe que vem de uma sequência de maus resultados busca uma vitória para confirmar vaga na Copa Sul-Americana. Diferente do Galo, que vem de uma vitória sobre o Internacional, fora de casa, resultado que tirou o sonho do Alvinegro Praiano disputar a Pré- Libertadores. Santos quer uma vitória em casa para acalmar os ânimos O Santos vem de um empate por 1 a 1, na última rodada, resultado que tirou de vez todas as chances...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Cruzeiro insiste por troca com Bruno Henrique; Santos espera técnico - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/cruzeiro-insiste-por-troca-com-bruno-henrique-santos-espera-tecnico,0659bf1fe1e38d980a0c2365ea6dbfa04otk71qr.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENF4MpKLh4sv6SSUTJltPMqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:09:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/cruzeiro-insiste-por-troca-com-bruno-henrique-santos-espera-tecnico,0659bf1fe1e38d980a0c2365ea6dbfa04otk71qr.html" target="_blank"&gt;Cruzeiro insiste por troca com Bruno Henrique; Santos espera técnico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Cruzeiro está totalmente empenhado em contratar Bruno Henrique, do Santos, para 2019. O Peixe, em contrapartida, não avança nas negociações por causa da indefinição sobre o substituto de Cuca. A Raposa oferece uma lista de jogadores e aceita pagar uma compensação financeira de acordo com quem interessar ao Alvinegro. Por exemplo: se o novo treinador quiser apenas um atleta, o valor precisará ser maior. Bruno Henrique é desejo antigo e faz o Cruzeiro cogitar envolver até Thiago Neves, titular absoluto. Sonho do Santos, De Arrascaeta não será cedido sob nenhuma hipótese. Outros jogadores es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Cruzeiro já recebeu ofertas por Bruno Silva, mas ainda não chegou a um acordo - Superesportes</title><link>https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/cruzeiro/2018/12/06/noticia_cruzeiro,555515/cruzeiro-ja-recebeu-ofertas-por-bruno-silva.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUGp1-Y6RqJ5xVvIG6p1JkqGQgEKhAIACoHCAow3p6BCzD0z_wCMLXo7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/cruzeiro/2018/12/06/noticia_cruzeiro,555515/cruzeiro-ja-recebeu-ofertas-por-bruno-silva.shtml" target="_blank"&gt;Cruzeiro já recebeu ofertas por Bruno Silva, mas ainda não chegou a um acordo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superesportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Cruzeiro recebeu ofertas por empréstimo e trocas envolvendo o volante Bruno Silva, mas ainda não houve acordo. A informação foi repassada ao Superesportes pelo empresário do atleta, o ex-jogador Carlinhos Sabiá. "Já tivemos propostas oficiais, mas o Cruzeiro ainda não aceitou. Dois, três clubes mostraram interesse e conversaram com o Cruzeiro", disse o agente, que preferiu resguardar o nome das equipes. A diretoria do Cruzeiro já definiu que o volante não permanecerá em 2019. A tentativa é encontrar um negócio vantajoso ao clube celeste, que investiu alto para trazê-lo para a Toca da Rapo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mg.superesportes.com.br">Superesportes</source></item><item><title>Cruzeiro aposta em trocas para compor negociação por Bruno Henrique, do Santos - Superesportes</title><link>https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/cruzeiro/2018/12/06/noticia_cruzeiro,555503/cruzeiro-aposta-em-trocas-para-contratar-bruno-henrique-do-santos.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoJze-prAj2xlkACTT4BVIqGQgEKhAIACoHCAow3p6BCzD0z_wCMLXo7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/cruzeiro/2018/12/06/noticia_cruzeiro,555503/cruzeiro-aposta-em-trocas-para-contratar-bruno-henrique-do-santos.shtml" target="_blank"&gt;Cruzeiro aposta em trocas para compor negociação por Bruno Henrique, do Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superesportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Cruzeiro segue confiante de que poderá contratar Bruno Henrique, do Santos, para a temporada 2019. A aposta da diretoria é oferecer jogadores em troca, além de uma quantia em dinheiro ainda não definida. Segundo apurou o Superesportes, o clube celeste disponibilizou uma lista para que a direção do Peixe escolha um ou dois jogadores. Estão na relação o zagueiro Manoel, o volante Bruno Silva, o meia Mancuello e os atacantes Sassá e Rafael Sobis. Com 45% dos direitos econômicos ligados ao Cruzeiro, Sassá foi o que recebeu mais aprovação do Santos, principalmente por ter potencial para, futur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mg.superesportes.com.br">Superesportes</source></item><item><title>Bruno Henrique desmente presidente do Santos: 'Ele fala o que ele quiser' - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/bruno-henrique-desmente-presidente-do-santos-ele-fala-o-que-ele-quiser,7bce5ae3624d1a806dc99ff3eecb89d2d3zpdoxp.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRZrP7HJJ78c8CADWQvuRUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:24:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/bruno-henrique-desmente-presidente-do-santos-ele-fala-o-que-ele-quiser,7bce5ae3624d1a806dc99ff3eecb89d2d3zpdoxp.html" target="_blank"&gt;Bruno Henrique desmente presidente do Santos: 'Ele fala o que ele quiser'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Atacante desmentiu o presidente José Carlos Peres (Foto: Ivan Storti/Santos)LANCE! O atacante Bruno Henrique desmentiu o presidente José Carlos Peres, que afirmou em entrevistas recentes que o jogador teria sete clubes interessados. Entretanto, o camisa 11 explicou que até existem propostas, mas não sete. - Não existe isso de sete clubes. Existem clubes atrás, mas não são sete. Meu futuro é no Santos, tenho contrato e quero permanecer. Vou ficar. São boatos que surgem, ele é o presidente do time e fala o que quiser. Há clubes atrás, mas não sete. Ele fala o que ele quiser - disse. Peres, in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Bruno Henrique revela mágoa, mas diz que fica no Santos após ano para esquecer - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2018/12/bruno-henrique-revela-magoa-mas-diz-que-fica-no-santos-apos-ano-para-esquecer.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMS9DeeJm7VPRqb3i7CG1wqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMNGJnAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2018/12/bruno-henrique-revela-magoa-mas-diz-que-fica-no-santos-apos-ano-para-esquecer.shtml" target="_blank"&gt;Bruno Henrique revela mágoa, mas diz que fica no Santos após ano para esquecer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique, 27, não acredita em azar, mas teria motivos de sobra para justificar a crença em 2018. "Não acredito nisso, minha família é toda evangélica. Estão sempre orando por mim", disse em entrevista à Folha. "Sério, ninguém passa 365 dias do ano bem. Se há uma pessoa assim me apresente porque vou tirar o chapéu para ela". O fato é que o atacante do Santos gostaria, ao menos, de poder apagar a atual temporada da sua carreira. A gota d?água foi ouvir do próprio presidente do clube, José Carlos Peres, que poderia ser usado como peça em um "leilão" com clubes interessados para dar retor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Declaração de Peres irrita e estafe de Bruno Henrique espera por resolução - R7 Futebol</title><link>https://esportes.r7.com/lance/futebol/declaracao-de-peres-irrita-e-estafe-de-bruno-henrique-espera-por-resolucao-29112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhqdNPod8RJT9RNQ5OZ7cYqGQgEKhAIACoHCAow-fKACzCpmfsCMOfdhAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/lance/futebol/declaracao-de-peres-irrita-e-estafe-de-bruno-henrique-espera-por-resolucao-29112018" target="_blank"&gt;Declaração de Peres irrita e estafe de Bruno Henrique espera por resolução&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Futebol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lance Lance O estafe de Bruno Henrique quer resolver a situação do atacante ainda em 2018. Denis Ricardo, seu empresário, e outras pessoas ligadas ao jogador não gostaram de ouvir do presidente do Santos, José Carlos Peres, a possibilidade de abrir leilão para vender o atacante - segundo o dirigente, sete clubes estão interessados. Neste momento, Cruzeiro e Flamengo aparecem como destinos possíveis no país. A permanência no Alvinegro não está descartada. O desejo de Denis era de ter se reunido com Peres na tarde da última quarta-feira e, por isso, viajou de Minas Gerais para São Paulo. O en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Futebol</source></item><item><title>Derrota para o Sport mostra fragilidades do Santos para 2019 - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/12/derrota-para-sport-mostra-fragilidades-para-2019-102469079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVS9Mm0LEbJZM4XAJMWzNcqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMKL1jQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/12/derrota-para-sport-mostra-fragilidades-para-2019-102469079.html" target="_blank"&gt;Derrota para o Sport mostra fragilidades do Santos para 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Além de ser derrotado por 2 a 1 para o Sport, rebaixado para a série B, o Santos expôs no último domingo suas fragilidades e dificuldades para o treinador que comandará o time em 2019. Com dez desfalques para o duelo contra o time de Pernambuco (Vladimir, Lucas Veríssimo, Dodô, Alison, Anderson Ceará, Bryan Ruiz, Carlos Sánchez, Derlis González, Gabigol e Bruno Henrique), os suplentes ganharam a oportunidade de mostrar técnica e qualidade. Entretanto, não foi o que ocorreu contra o Sport. Jean Mota, por exemplo, errou tudo que tentou. Improvisado na armação, o jogador errou o último passe e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Bruno Henrique desmente presidente do Santos: "Não existe isso de sete clubes" - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/bruno-henrique-desmente-presidente-do-santos-nao-existe-isso-de-sete-clubes,0cf0bf9071d66430d792cdc08e515e1fmgb3h74s.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSmHcgaU38CHyUryfhciooqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:24:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/bruno-henrique-desmente-presidente-do-santos-nao-existe-isso-de-sete-clubes,0cf0bf9071d66430d792cdc08e515e1fmgb3h74s.html" target="_blank"&gt;Bruno Henrique desmente presidente do Santos: "Não existe isso de sete clubes"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique desmentiu o presidente do Santos, José Carlos Peres, sobre haver sete clubes interessados em seu futebol para 2019. O camisa 11 do Peixe admite o interesse de algumas equipes, mas nega que sejam tantas. Três delas são Atlético-MG, Cruzeiro e Flamengo. "Não existe isso de sete clubes. Existem clubes atrás, mas não são sete. Meu futuro é no Santos, tenho contrato e quero permanecer. Vou ficar. São boatos que surgem, ele é o presidente do time e fala o que quiser. Há clubes atrás, mas não sete", disse Bruno Henrique, durante o jogo beneficente "Natal sem fome", na Vila Belmiro, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Em férias, elenco do Santos ainda tem 4 jogadores no departamento médico - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,em-ferias-elenco-do-santos-ainda-tem-4-jogadores-no-departamento-medico,70002633003</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAE0L8FidmUoHBXRae2z_HUqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,em-ferias-elenco-do-santos-ainda-tem-4-jogadores-no-departamento-medico,70002633003" target="_blank"&gt;Em férias, elenco do Santos ainda tem 4 jogadores no departamento médico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A temporada 2018 chegou ao fim para o Santos com a derrota por 2 a 1 para o Sport, domingo, na Ilha do Retiro, mas alguns jogadores têm problemas a resolver. Nesta terça-feira, o clube comunicou que quatro atletas ainda se recuperam de lesões, entre eles o volante Guilherme Nunes, que se contundiu na rodada final do Campeonato Brasileiro. O Santos esclareceu que o meio-campista sofreu uma trauma no tornozelo direito. Mas a preocupação com a possibilidade de fratura não existe mais, com o volante, assim, apenas tratando os sintomas. Guilherme Nunes pouco foi aproveitado pelo Santos em 2018, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>De férias, Santos ainda tem quatro atletas no departamento médico - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/esportes/futebol/santos/de-ferias-santos-ainda-tem-quatro-atletas-no-departamento-medico.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIabn-J6DuE2B1sMDGw4XAqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMOCv6QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:45:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/esportes/futebol/santos/de-ferias-santos-ainda-tem-quatro-atletas-no-departamento-medico.html" target="_blank"&gt;De férias, Santos ainda tem quatro atletas no departamento médico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos se despediu da temporada 2018 com uma derrota por 2 a 1 para o Sport, no último domingo (2), na Ilha do Retiro, pela 38ª rodada do Campeonato Brasileiro, mas nem todos os jogadores poderão curtir as férias de fim de ano. Nesta terça-feira (4), o Peixe comunicou que quatro atletas ainda se recuperam de lesões. Dentre os jogadores machucados, está Guilherme Nunes, que se contundiu na rodada final da competição nacional de pontos corridos. O Santos esclareceu que o volante sofreu um trauma no tornozelo direito e descartou a possibilidade de fratura. Diferente de Guilherme Nunes, que t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Lista de reforços do Santos tem 20 nomes e prioriza "xerifão" para zaga - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/04/lista-de-reforcos-do-santos-tem-20-nomes-e-prioriza-xerifao-para-zaga.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlug0-ozaIMggZEijbcwNMqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/04/lista-de-reforcos-do-santos-tem-20-nomes-e-prioriza-xerifao-para-zaga.htm" target="_blank"&gt;Lista de reforços do Santos tem 20 nomes e prioriza "xerifão" para zaga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A lista de reforços do Santos para a temporada 2019 possui cerca de 20 nomes, sendo apenas três mais conhecidos - os chamados "medalhões". Segundo apurou o UOL Esporte, a diretoria santista prioriza a contratação de um "xerifão" para a zaga nesta relação. O presidente José Carlos Peres, o novo dirigente Renato e outros integrantes do departamento de futebol entendem que o elenco santista carece de um zagueiro experiente, com passagens por seleção - seja brasileira ou de outros países - para comandar o setor defensivo. Nesta temporada, o Santos sofreu com problemas na defesa. Na reta final d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Sport x Santos: prováveis times, onde ver, desfalques e palpites - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/sport-x-santos-provaveis-times-onde-ver-desfalques-e-palpites,1cf8155cd1af12de23e447e625bb03e6rpg8u97g.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAC7BKdzL83WpJTesMJwEecqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:09:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/sport-x-santos-provaveis-times-onde-ver-desfalques-e-palpites,1cf8155cd1af12de23e447e625bb03e6rpg8u97g.html" target="_blank"&gt;Sport x Santos: prováveis times, onde ver, desfalques e palpites&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Último confronto: Santos 3 x 0 Sport – Campeonato Brasileiro – Vila Belmiro (18/08/2018)Flavio Hopp / LANCE! Sport e Santos se enfrentam neste domingo, às 17h, na Ilha do Retiro, em Recife, pela despedida do Campeonato Brasileiro. O time da casa, em 18ª na tabela, com 39 pontos, tenta fugir da queda. O Peixe está em décimo, com 50. Para o jogo, o técnico Milton Mendes não terá o lateral-direito Claudio Winck e o volante Jael. Já Cuca não contará com Alison, Dodô, Gabigol e Sánchez (suspensos) e Bruno Henrique, Lucas Veríssimo, Derlis González, Vladimir e Bryan Ruiz (todos no departamento mé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Derlis e Bryan Ruiz desfalcam treino do Peixe; paraguaio está fora do jogo - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/derlis-e-bryan-ruiz-desfalcam-treino-do-peixe-paraguaio-esta-fora-do-jogo,ec0eb7b7534fc2f1b051970fd09dbf3bjo4avpuv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqHWZNaniKQkYSh3Tqaz-oqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:57:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/derlis-e-bryan-ruiz-desfalcam-treino-do-peixe-paraguaio-esta-fora-do-jogo,ec0eb7b7534fc2f1b051970fd09dbf3bjo4avpuv.html" target="_blank"&gt;Derlis e Bryan Ruiz desfalcam treino do Peixe; paraguaio está fora do jogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Derlis González tem problema na coxa direita e não estará em campo contra o Sport (Foto: Ivan Storti/Santos)LANCE! Não bastasse os sete desfalques já confirmados para o jogo deste domingo, contra o Sport, na Ilha do Retiro, Cuca agora trabalhará para suprir a ausência do paraguaio Derlis González no Santos. O camisa 17, com dores na coxa direita, não participou da atividade desta terça-feira, no CT Rei Pelé e também não estará à disposição do comandante na última rodada do Campeonato Brasileiro. O costarriquenho Bryan Ruiz também não participou da atividade desta terça-feira, mas trata apen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Luiz Felipe espera dificuldades para o Santos contra desesperado Sport no Recife - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,luiz-felipe-espera-dificuldades-para-o-santos-contra-desesperado-sport-no-recife,70002629589</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiMFTgJKgIhMWsvLwLmxRsqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,luiz-felipe-espera-dificuldades-para-o-santos-contra-desesperado-sport-no-recife,70002629589" target="_blank"&gt;Luiz Felipe espera dificuldades para o Santos contra desesperado Sport no Recife&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na despedida do Campeonato Brasileiro, o Santos enfrenta o Sport neste domingo, às 17 horas (de Brasília), no estádio da Ilha do Retiro, no Recife. Enquanto o time da casa tenta fugir da queda, o Santos já está garantido na Copa Sul-Americana do próximo ano. Em entrevista coletiva neste sábado, o zagueiro Luiz Felipe revelou que o time espera conquistar a sua 14.ª vitória na competição. "Será um jogo importante, que envolve muitas coisas. Sabemos que para o Santos está praticamente definido para o ano que vem. Não alcançamos nosso objetivo, mas tem muita coisa em jogo para o Sport e para nó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>América-MG bate o Santos e ganha fôlego na briga contra o rebaixamento - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/futebol/america-mg-bate-o-santos-e-ganha-folego-na-briga-contra-o-rebaixamento,c0f097f6d1289d84b0419bea51bae582b98w1wz3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh0Nyz4hc232tPpX9JwHGUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:38:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/futebol/america-mg-bate-o-santos-e-ganha-folego-na-briga-contra-o-rebaixamento,c0f097f6d1289d84b0419bea51bae582b98w1wz3.html" target="_blank"&gt;América-MG bate o Santos e ganha fôlego na briga contra o rebaixamento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Artilheiro do Brasileirão, Gabigol marcou o gol santista.Twitter/Santos / Estadão Conteúdo O América-MG venceu o Santos por 2 a 1, neste domingo, no Independência, em Belo Horizonte, pela 35ª rodada do Brasileirão. O time do técnico Givanildo Oliveira, que reestreou à frente do clube mineiro como mandante, conquistou pontos importantes na briga contra o rebaixamento, graças aos gols de Rafael Moura e Matheusinho, enquanto Gabriel fez para os santistas. Apesar do triunfo, o time mineiro segue na zona do descenso, mas agora com 37 pontos, enquanto a equipe santista estacionou nos 46 pontos e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Aprendizado e olho em 2019: volante do Peixe torce para enfrentar o Sport - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/aprendizado-olho-2019-volante-peixe-torce-para-enfrentar-sport-102468452.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKKdsuJxYICxUwv0iyh2l8qGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:20:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/aprendizado-olho-2019-volante-peixe-torce-para-enfrentar-sport-102468452.html" target="_blank"&gt;Aprendizado e olho em 2019: volante do Peixe torce para enfrentar o Sport&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os inúmeros desfalques e a certeza de não disputar mais uma vaga na Libertadores levarão o Santos a entrar em campo com um time bastante mexido no duelo contra o Sport, no próximo domingo, na Ilha do Retiro, pela última rodada do Brasileirão. Ansioso e focado, o volante Guilherme Nunes, de 20 anos, torce para ganhar uma chance do técnico Cuca e poder mostrar serviço no clube. - É um jogo que representa muita coisa. Não sabemos quem vai sair jogando, mas para gente, que não vem jogando e pode ter oportunidade, representa muito. Com certeza o Cuca vai escolher o melhor 11 para sair jogando e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Cuca avalia passagem pelo Santos e não descarta retorno - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/cuca-avalia-passagem-pelo-santos-e-nao-descarta-retorno,5edd6574089f2b5f90c709b6e4e3e5a9z4a05oct.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZQoEN1gg-qyxlQIGjbReAqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 21:03:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/cuca-avalia-passagem-pelo-santos-e-nao-descarta-retorno,5edd6574089f2b5f90c709b6e4e3e5a9z4a05oct.html" target="_blank"&gt;Cuca avalia passagem pelo Santos e não descarta retorno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A próxima partida do Santos será a última do clube na temporada e a última com Cuca no comando técnico. O treinador optou pela saída do Alvinegro após descobrir problemas cardíacos. Em 25 jogos, até agora, conquistou 10 vitórias, 8 empates e 7 derrotas. Apesar de curta, ele avaliou sua passagem de forma positiva. "Voltei pro Santos para fazer uma bom trabalho. Tinha essa dívida pela última passagem. Não consegui o principal objetivo, mas acredito que o trabalho tenha sido bom. No futuro, posso voltar, sem dúvida, e conquistar títulos", afirmou, em entrevista coletiva. Para encarar o Sport, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Santos opta por silêncio, privacidade e mistério antes de receber Botafogo - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/santos-opta-por-silencio-privacidade-e-misterio-antes-de-receber-botafogo,90d9e66255d3b1a8546698467d68b064l9x0bmfy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1eQ5uCg_PSNhLRl-EyxsEqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/santos-opta-por-silencio-privacidade-e-misterio-antes-de-receber-botafogo,90d9e66255d3b1a8546698467d68b064l9x0bmfy.html" target="_blank"&gt;Santos opta por silêncio, privacidade e mistério antes de receber Botafogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elenco do Santos trabalhou a portas fechadas com Cuca na última terça (Foto: Pedro Ernesto Guerra Azevedo/Santos)LANCE! O Santos recebe o Botafogo nesta quarta-feira, às 21h, na Vila Belmiro, abatido e pessimista em relação ao futuro no Campeonato Brasileiro. Se antes o clima chegou a ser de entusiasmo pela proximidade com o G6 do torneiro, agora paira no ar a incerteza sobre a reta final da temporada. Em décimo lugar, estacionado nos 46 pontos e com quatro derrotas consecutivas, a semana do Peixe foi diferente no CT Rei Pelé. Não houve coletiva de imprensa nos dois dias de preparação para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Cuca diz que quer voltar e dá conselho ao presidente do Santos - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/cuca-diz-que-quer-voltar-e-da-conselho-ao-presidente-do-santos,75e06187e3bb1fa21fb12cb17c10dfe59qhh15q3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGT7WSk-NI3agbypY30_QsIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:00:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/cuca-diz-que-quer-voltar-e-da-conselho-ao-presidente-do-santos,75e06187e3bb1fa21fb12cb17c10dfe59qhh15q3.html" target="_blank"&gt;Cuca diz que quer voltar e dá conselho ao presidente do Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quando foi apresentado como técnico do Santos, Cuca revelou o desejo de pagar uma dívida antiga pela passagem ruim em 2018. Quatro meses depois, Cuca se despede do Peixe por causa de problema médico, acreditando que não deixa mais nada para trás e com a vontade de retornar. "Foi paga pela proposta que tínhamos de não cair. Muita gente falou para esquecer Libertadores, Santos nunca caiu Fomos eliminados estranhamente contra a Libertadores e injusta contra o Cruzeiro. Poderíamos ir adiante. O que fizemos de arrancada fizemos nós sonhar mais alto, agora vamos chegar em sexto, sétimo, oitavo Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Santos pode ter até 10 desfalques para a despedida do Campeonato Brasileiro - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/esportes/futebol/santos/santos-pode-ter-ate-10-desfalques-para-a-despedida-do-campeonato-brasileiro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaDx0yUjxzdE-Fa0GUdUkMqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMOCv6QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:30:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/esportes/futebol/santos/santos-pode-ter-ate-10-desfalques-para-a-despedida-do-campeonato-brasileiro.html" target="_blank"&gt;Santos pode ter até 10 desfalques para a despedida do Campeonato Brasileiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois de assegurar a vaga na próxima edição da Copa Sul-Americana com a vitória sobre o Atlético-MG na Vila Belmiro, Cuca terá dificuldades para escalar o Santos no último compromisso da equipe pelo Campeonato Brasileiro, neste domingo (2), às 17 horas, contra o Sport, na Ilha do Retiro, em Recife. O Peixe poderá ter até 10 desfalques para o duelo, caso de Gabigol. O artilheiro da competição nacional de pontos corridos com 18 gols, levou o terceiro cartão amarelo no confronto contra o Galo e terá que cumprir suspensão diante do rubro-negro pernambucano. Inclusive, o atacante pode ter feito...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Suspenso, Bruno Henrique desfalca o Santos contra o Botafogo - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/lance/futebol/suspenso-bruno-henrique-desfalca-o-santos-contra-o-botafogo-18112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmFt-8PbZvK6fZWy9Bov_YqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMPjchAY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/lance/futebol/suspenso-bruno-henrique-desfalca-o-santos-contra-o-botafogo-18112018" target="_blank"&gt;Suspenso, Bruno Henrique desfalca o Santos contra o Botafogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique é desfalque certo no Santos contra o Botafogo na próxima quarta-feira, na Vila Belmiro, pela 36ª rodada do Campeonato Brasileiro. O atacante recebeu o terceiro cartão amarelo na derrota por 2 a 1 para o América-MG, no Estádio Independência, neste domingo. O atacante, que machucou o joelho direito e acabou substituído, é mais um problema para o técnico Cuca, que já tem muitos desfalques: Luiz Felipe e Lucas Veríssimo, lesionados, e Bryan Ruiz, Carlos Sánchez e Derlis Gonzalez, que estão representando a Seleção da Costa Rica, Uruguai e Paraguai. Com a novidade, o comandante san...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Sem Libertadores e Cuca em 2019, Santos cumpre tabela contra Atlético-MG - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/futebol/sem-libertadores-e-cuca-em-2019-santos-cumpre-tabela-contra-atletico-mg,cd24c473d9ac4eb2365000be31fbd387mmh66pv0.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJj9xKJ5BC0r4PwVRq7yBfUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/futebol/sem-libertadores-e-cuca-em-2019-santos-cumpre-tabela-contra-atletico-mg,cd24c473d9ac4eb2365000be31fbd387mmh66pv0.html" target="_blank"&gt;Sem Libertadores e Cuca em 2019, Santos cumpre tabela contra Atlético-MG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sem técnico definido para o ano de 2019, o Santos vai a campo às 20 horas deste sábado, contra o Atlético Mineiro, em casa, na primeira das duas últimas partidas de Cuca à frente do elenco. A equipe santista vai apenas cumprir tabela nas rodadas finais, uma vez que não há mais chance matemática de conquistar uma vaga na Copa Libertadores do ano que vem. O plano de Cuca dirigir o Santos na próxima edição do torneio continental ruiu nas últimas semanas. Desfalcado por causa de lesões, suspensões, convocações e até pelo fim do contrato do zagueiro Robson Bambu, a equipe fez apenas um ponto dos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Cruzeiro acaba, sem querer, confirmando tentativa de contratar jogador do Santos - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/cruzeiro/cruzeiro-acaba-sem-querer-confirmando-tentativa-de-contratar-jogador-do-santos,e798fc4f988d2d7f695603a5f184f8876rq9elky.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKuRoKhd6dbq9qrZqFCkDQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:08:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/cruzeiro/cruzeiro-acaba-sem-querer-confirmando-tentativa-de-contratar-jogador-do-santos,e798fc4f988d2d7f695603a5f184f8876rq9elky.html" target="_blank"&gt;Cruzeiro acaba, sem querer, confirmando tentativa de contratar jogador do Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Cruzeiro confirmou, na tarde desta quarta-feira, que busca a contratação do atacante Bruno Henrique. E isso aconteceu em uma nota de repúdio, quando o clube tentava justamente desmentir um jornalista. Inicialmente, em nota publicada em seu site oficial, a Raposa contestou o conteúdo publicado no UOL Esporte. "O Cruzeiro Esporte Clube vem a público contestar com veemência notícias publicadas nesta semana pelo portal UOL Esporte, que dão conta de supostas negociações envolvendo o atleta Bruno Henrique, do Santos", postou. No parágrafo seguinte, no entanto, a Raposa desmente seu item anterio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Em declínio, Santos recebe Botafogo e joga última ficha pela Libertadores - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/futebol/em-declinio-santos-recebe-botafogo-e-joga-ultima-ficha-pela-libertadores,38d485e8479b9acc1df4c4079e83af689dorn8zt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELO1UdW43hf3rXBsFe63SmkqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/futebol/em-declinio-santos-recebe-botafogo-e-joga-ultima-ficha-pela-libertadores,38d485e8479b9acc1df4c4079e83af689dorn8zt.html" target="_blank"&gt;Em declínio, Santos recebe Botafogo e joga última ficha pela Libertadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em ladeira abaixo depois de quatro derrotas seguidas, o Santos joga nesta quarta-feira, às 21h, contra o Botafogo suas últimas fichas por uma vaga na próxima edição da Copa Libertadores. O time paulista precisa vencer o rival na Vila Belmiro, em duelo válido pela 36ª.ª rodada, para manter vivo o sonho de jogar o torneio sul-americano em 2019. Se não sepultaram completamente as chances de disputar a Copa Libertadores no próximo ano, as quatro derrotas consecutivas para Palmeiras, Chapecoense, Flamengo e América-MG deixaram o time alvinegro muito longe da competição sul-americana. Ao perder e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Presidente do Santos diz que pelo menos sete times estão interessados em Bruno Henrique - Blasting News (Brasil)</title><link>https://br.blastingnews.com/esporte/2018/11/presidente-do-santos-diz-que-pelo-menos-sete-times-estao-interessados-em-bruno-henrique-002785649.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKk7MEL_pNxxhDm8xrX-lcAqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMPik5AM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:01:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.blastingnews.com/esporte/2018/11/presidente-do-santos-diz-que-pelo-menos-sete-times-estao-interessados-em-bruno-henrique-002785649.html" target="_blank"&gt;Presidente do Santos diz que pelo menos sete times estão interessados em Bruno Henrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique teve uma temporada muito complicada pelo Santos. Os problemas do atacante começaram com apenas dez minutos em campo, na partida de estreia do Campeonato Paulista, contra o Linense, quando uma bola no rosto, que causou várias lesões no olho, o tirou do resto do estadual. A volta aconteceu apenas na segunda rodada do Campeonato Brasileiro, quando entrou no jogo diante do Bahia e sofreu nova lesão, desta vez muscular. E parece que o futuro do jogador para 2019 será longe da Vila Belmiro. De acordo com informação passada pelo presidente José Carlos Peres, há sete times interessad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.blastingnews.com">Blasting News (Brasil)</source></item><item><title>Pancada no joelho de Bruno Henrique preocupa Santos para reta final da temporada - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,pancada-no-joelho-de-bruno-henrique-preocupa-santos-para-reta-final-da-temporada,70002613067</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFvYd1YXue1TNoJK8koRdUqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,pancada-no-joelho-de-bruno-henrique-preocupa-santos-para-reta-final-da-temporada,70002613067" target="_blank"&gt;Pancada no joelho de Bruno Henrique preocupa Santos para reta final da temporada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O técnico Cuca terá o desfalque de Bruno Henrique para a partida contra o Botafogo, às 20 horas desta quarta-feira, em casa, pela 36ª rodada do Brasileirão. Suspenso por acúmulo de cartões amarelos, o atacante preocupa para a sequência do torneio porque foi substituído com dores no joelho neste domingo, durante a derrota por 2 a 1 do Santos para o América-MG, em Belo Horizonte. O lance da lesão aconteceu aos 21 minutos do segundo tempo, pouco depois do segundo gol americano. Em uma disputa pelo lado direito do campo, rente à linha lateral, Bruno Henrique deu um chute para afastar a bola do ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Com 10 desfalques, Santos se despede do técnico Cuca contra o desesperado Sport - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/futebol/com-10-desfalques-santos-se-despede-do-tecnico-cuca-contra-o-desesperado-sport-02122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkIsQ6_M4IBQjfMm1RpSvEqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMLnKhAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/futebol/com-10-desfalques-santos-se-despede-do-tecnico-cuca-contra-o-desesperado-sport-02122018" target="_blank"&gt;Com 10 desfalques, Santos se despede do técnico Cuca contra o desesperado Sport&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos se despede neste domingo da temporada de 2018 decepcionado e cheio de desfalques. Sem grandes pretensões na rodada final do Campeonato Brasileiro, o time enfrenta o desesperado Sport a partir das 17 horas (de Brasília), no estádio da Ilha do Retiro, no Recife, sem a maior parte das suas principais peças, tanto que terá 10 desfalques, e no último compromisso sob o comando do técnico Cuca. Após correr risco de rebaixamento durante parte do Brasileirão, o Santos se recuperou com Cuca e chegou a almejar a conquista de uma vaga na próxima edição da Copa Libertadores. Mas uma sequência d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Bruno Henrique preocupa Santos para reta final da temporada - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/futebol/bruno-henrique-preocupa-santos-para-reta-final-da-temporada-19112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOwFVE2BLZ8HE54dy7g_isqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMLnKhAY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/futebol/bruno-henrique-preocupa-santos-para-reta-final-da-temporada-19112018" target="_blank"&gt;Bruno Henrique preocupa Santos para reta final da temporada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique se chocou com adversário e contundiu joelho Ivan Storti/divulgação Santos - 18.11.2018 O técnico Cuca terá o desfalque de Bruno Henrique para a partida contra o Botafogo, às 20 horas desta quarta-feira, em casa, pela 36ª rodada do Brasileirão. Suspenso por acúmulo de cartões amarelos, o atacante preocupa para a sequência do torneio porque foi substituído com dores no joelho neste domingo, durante a derrota por 2 a 1 do Santos para o América-MG, em Belo Horizonte. Veja também - Cuca diz que 'não merecia estar no Santos' após derrota - Desanimado, zagueiro do Santos joga toalha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Santos fecha treino e faz mistério para enfrentar o Atlético-MG - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/atletico-mg/santos-fecha-treino-e-faz-misterio-para-enfrentar-o-atletico-mg,f534013c94454bb9d4f0024aa1ba21acpt3z9c7q.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUTWz_YPx7IuV0TEZ88wSkqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:53:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/atletico-mg/santos-fecha-treino-e-faz-misterio-para-enfrentar-o-atletico-mg,f534013c94454bb9d4f0024aa1ba21acpt3z9c7q.html" target="_blank"&gt;Santos fecha treino e faz mistério para enfrentar o Atlético-MG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos fez treino fechado nesta sexta-feira, véspera do confronto deste sábado contra o Atlético Mineiro, às 20 horas, na Vila Belmiro. O técnico Cuca, que vai sair do clube ao fim do ano para tratar de um problema cardíaco, não divulgou qual vai ser a equipe titular no duelo. Depois de enfrentar uma série de desfalques nas últimas semanas, Cuca só tem certeza de que o zagueiro Lucas Veríssimo não estará disponível. Outra ausência possível é a do atacante Bruno Henrique, que no último domingo sofreu um trauma na fíbula. Por outro lado, o goleiro Vanderlei apareceu no gramado do CT Rei Pel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Bruno Henrique e Gui Nunes são diagnosticados com edema no Santos - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/bruno-henrique-e-gui-nunes-sao-diagnosticados-com-edema-no-santos,bcc15dbe467cc1ffab963842f9fbf165o53p7cs0.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlQSyav3VWUQrj6D4NYQ30qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:48:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/bruno-henrique-e-gui-nunes-sao-diagnosticados-com-edema-no-santos,bcc15dbe467cc1ffab963842f9fbf165o53p7cs0.html" target="_blank"&gt;Bruno Henrique e Gui Nunes são diagnosticados com edema no Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno Henrique tem edema no joelho direito (Foto: Richard Callis/Fotoarena/Lancepress!)LANCE! Bruno Henrique e Guilherme Nunes foram diagnosticados com edema e desfalcam o Santos contra o Botafogo, nesta quarta-feira, às 21h, na Vila Belmiro, pelo Brasileirão. O atacante tem problemas no joelho direito e já desfalcaria o time por estar suspenso, enquanto o meia, na bacia. A informação foi inicialmente publicada pela Gazeta Esportiva. Ambos não preocupam e devem retornar já contra o Atlético-MG, no próximo domingo. Guilherme se machucou antes dos dez minutos na derrota por 2 a 1 para o Améri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Santos tem 6 desfalques e um reforço contra o Botafogo; veja escalação - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/brasileiro/serie-a/ultimas-noticias/2018/11/20/santos-tem-6-desfalques-e-um-reforco-contra-o-fla-veja-provavel-escalacao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENT0Sxt7kDJR2Z7O_sAY-DIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/brasileiro/serie-a/ultimas-noticias/2018/11/20/santos-tem-6-desfalques-e-um-reforco-contra-o-fla-veja-provavel-escalacao.htm" target="_blank"&gt;Santos tem 6 desfalques e um reforço contra o Botafogo; veja escalação&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos terá seis desfalques contra o Botafogo nesta quarta-feira, às 21h (de Brasília), na Vila Belmiro, válido pela 36ª rodada do Campeonato Brasileiro. Carlos Sánchez, Derlis González e Bryan Ruiz seguem de fora. O trio foi convocado para as seleções de Uruguai, Paraguai e Costa Rica, respectivamente. Além deles, Bruno Henrique, suspenso, Lucas Veríssimo e Guilherme Nunes, lesionados, estão vetados. A boa notícia é o retorno do zagueiro Luiz Felipe, recuperado de uma lesão na panturrilha direita. A última partida disputada por ele ocorreu na derrota para o Palmeiras por 3 a 2, no último...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Cruzeiro conversa com Santos por Bruno Henrique: R$ 20 milhões e mais Sassá - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/11/27/santos-e-cruzeiro-negociam-bruno-henrique-r-20-milhoes-e-mais-sassa.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPU98JloKicODT1xNCRb6l0qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/11/27/santos-e-cruzeiro-negociam-bruno-henrique-r-20-milhoes-e-mais-sassa.htm" target="_blank"&gt;Cruzeiro conversa com Santos por Bruno Henrique: R$ 20 milhões e mais Sassá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos avalia consultas pelo atacante Bruno Henrique. Segundo apurou o UOL Esporte, o clube paulista recebeu uma proposta oficial do Cruzeiro. O clube mineiro ofereceu 4,5 milhões de euros (aproximadamente R$ 20 milhões) e mais dois jogadores. A Raposa enviou uma lista dos atletas que aceitaria envolver na negociação. A reportagem ainda apurou que o centroavante Sassá é um dos nomes disponíveis da lista. Inicialmente, a cúpula alvinegra não gostou da proposta financeira, pois o valor é o mesmo que o clube pagou para repatriar Bruno Henrique do Wolfsburg, da Alemanha, no início de 2017. Em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Com sete interessados, Peres cogita leilão por Bruno Henrique no Santos - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/com-sete-interessados-peres-cogita-leilao-por-bruno-henrique-102468375.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRjlGXv3F-D-V8L9JPIkcwqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/com-sete-interessados-peres-cogita-leilao-por-bruno-henrique-102468375.html" target="_blank"&gt;Com sete interessados, Peres cogita leilão por Bruno Henrique no Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente José Carlos Peres ficou tão satisfeito com a negociação por Rodrygo, que pretende aplicar em um futuro acordo por Bruno Henrique. Assim como o jovem de 17 anos, o mandatário cogita fazer leilão pelo camisa 11, que, de acordo com Peres, tem sete clubes interessados - dentre eles, o Cruzeiro-. Bruno poderia ser usado como moeda de troca, já que após as séries de lesões e contusões em 2018 não se recuperou completamente e, consequentemente, não rendeu como deveria no Santos. - Tem sete times interessados. Ideia é manter o time e reforçar. Se bem que eu gosto de fazer leilão, fiz c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Acerto com técnico trava 2019; Peixe quer desfecho até a próxima semana - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/contratacao-novo-tecnico-trava-2019-quer-anuncio-ate-dia-102468692.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9xuaxJd00gKGhj3Z8cUDsqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMKL1jQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/contratacao-novo-tecnico-trava-2019-quer-anuncio-ate-dia-102468692.html" target="_blank"&gt;Acerto com técnico trava 2019; Peixe quer desfecho até a próxima semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estivesse Cuca com a permanência no Santos assegurada para 2019, o planejamento do clube para a próxima temporada certamente já estaria a todo vapor. Entretanto, com a saída do comandante, o presidente José Carlos Peres viu-se obrigado a tratar como prioridade a contratação de uma nova opção. Opção esta crucial na definição dos possíveis reforços para o Alvinegro. Neste momento, os planos para o próximo ano não estão em evidência e só serão colocados em marcha após a definição. Há uma expectativa interna de um anúncio oficial até a próxima segunda-feira, dia 3 de dezembro. Peres, entretanto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Com Luiz Felipe e meia da base, Cuca relaciona 23 jogadores no Santos - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,com-luiz-felipe-e-meia-da-base-cuca-relaciona-23-jogadores-no-santos,70002615033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEnWiZowEnp3wtRMcI_QbYqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,com-luiz-felipe-e-meia-da-base-cuca-relaciona-23-jogadores-no-santos,70002615033" target="_blank"&gt;Com Luiz Felipe e meia da base, Cuca relaciona 23 jogadores no Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ainda com esperança de conquistar uma vaga na Copa Libertadores, o Santos realizou no final da tarde desta terça-feira, no CT Rei Pelé, o último treino de preparação para o duelo diante do Botafogo, nesta quarta, às 21 horas, na Vila Belmiro, pela antepenúltima rodada do Campeonato Brasileiro. Após a atividade, o técnico Cuca confirmou uma lista de 23 jogadores relacionados para o confronto. Uma das principais novidades da lista é o zagueiro Luiz Felipe, recuperado de um estiramento na panturrilha direita, sofrido no clássico contra o Palmeiras, no último dia 3. A listagem também conta com ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>América-MG x Santos: prováveis times, onde ver, desfalques e palpites - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/america-mg-x-santos-provaveis-times-onde-ver-desfalques-e-palpites,a1c6aeae08e8f81dec3411342a90dfb5f4zq67i2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhcEFB2jN53JUcghKhEgFQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/america-mg-x-santos-provaveis-times-onde-ver-desfalques-e-palpites,a1c6aeae08e8f81dec3411342a90dfb5f4zq67i2.html" target="_blank"&gt;América-MG x Santos: prováveis times, onde ver, desfalques e palpites&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Último confronto: Santos 0 x 1 América-MG, na Vila Belmiro, (29/07/2018)Marco Galvão/Fotoarena / LANCE! América-MG e Santos se enfrentam neste domingo, às 17h, no estádio Independência, pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro. O técnico Cuca tem muitos desfalques e terá que reinventar o time para o duelo, enquanto Givanildo, um time com força total. Os dois vêem de uma sequência de derrotas, Veja mais informações da partida: Local: estádio Independência, em Belo Horizonte (MG) Data e horário: domingo, às 17h (de Brasília) Arbitragem: Dewson Fernando Freitas da Silva (PA) Auxiliares: Kleber...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Dodô não tem lesão, mas pode desfalcar o Santos; Ferraz é dúvida - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/dodo-nao-tem-lesao-mas-pode-desfalcar-o-santos-ferraz-e-duvida,0d11f60591e5e19db708a29fe97b664cf4zcnqk3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECH8ilzIi-rKSoAiJCLFP54qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 16:36:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/dodo-nao-tem-lesao-mas-pode-desfalcar-o-santos-ferraz-e-duvida,0d11f60591e5e19db708a29fe97b664cf4zcnqk3.html" target="_blank"&gt;Dodô não tem lesão, mas pode desfalcar o Santos; Ferraz é dúvida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos pode ter dois novos desfalques na partida deste domingo, às 17h (de Brasília), contra o América-MG, no Estádio Independência, pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro: Dodô e Victor Ferraz. O lateral-esquerdo sofreu uma contusão no joelho esquerdo na derrota por 1 a 0 para o Flamengo, na última quinta-feira. O departamento médico não diagnosticou lesão, mas a dor no local impediu o jogador de treinar com bola nesta sexta, no CT do Atlético-MG. O lateral-direito tem dores nas costas e também não foi a campo nesta sexta. A definição sobre a escalação dos dois alas ficará para horas a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Presidente do Santos diz que Flamengo quer Vanderlei - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/futebol/brasileiro-serie-a/presidente-do-santos-diz-que-flamengo-quer-vanderlei,8024cba551e782477b3196dfcb2ea2d5zvo4fov6.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEYkAG_mTz7F712HBBVkWsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/futebol/brasileiro-serie-a/presidente-do-santos-diz-que-flamengo-quer-vanderlei,8024cba551e782477b3196dfcb2ea2d5zvo4fov6.html" target="_blank"&gt;Presidente do Santos diz que Flamengo quer Vanderlei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente do Santos, José Carlos Peres, disse que o Flamengo também tem interesse em Vanderlei - o São Paulo é outro clube atrás do goleiro. O mandatário ainda falou sobre a procura por Bruno Henrique. Mesmo com temporada abaixo de 2017, o atacante estaria no radar de várias equipes. "Vanderlei está nos nossos planos. Flamengo quer, São Paulo também. Todo mundo quer ele e o Bruno Henrique", disse o presidente, ao Bandsports. O Santos cogita negociar Vanderlei por conta do alto salário. No caso de Bruno Henrique, o Peixe liberaria no se recebesse uma grande proposta ou em troca vantajosa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>De olho no G-6, Santos busca contra o Flamengo pontos que perdeu em casa - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,de-olho-no-g-6-santos-busca-contra-o-flamengo-pontos-que-perdeu-em-casa,70002608756</link><guid isPermaLink="false">CAIiENre-0aj3ittGMNfZ_bZlgUqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,de-olho-no-g-6-santos-busca-contra-o-flamengo-pontos-que-perdeu-em-casa,70002608756" target="_blank"&gt;De olho no G-6, Santos busca contra o Flamengo pontos que perdeu em casa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois de ser derrotado por 1 a 0 pela Chapecoense em casa, na rodada anterior, o Santos tem a missão de buscar fora de casa os pontos que perdeu diante de sua torcida. O time santista duela com o Flamengo nesta quinta-feira, às 17 horas, no Maracanã. A equipe alvinegra, que sofreu o segundo revés seguido - havia perdido o clássico com o Palmeiras - soma 46 pontos e disputa com Atlético-PR e Atlético-MG a sexta colocação e, por consequência, a última vaga à fase preliminar da Copa Libertadores na próxima temporada. Um dos fatores que ajuda a explicar o baixo rendimento da equipe na partida ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>ATUAÇÕES: Inspirado, Gabigol se salva em dia ruim do Santos - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/lance/futebol/atuacoes-inspirado-gabigol-se-salva-em-dia-ruim-do-santos-18112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-2F2bET6mbFTr0hD8fN5gqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMPjchAY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:04:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/lance/futebol/atuacoes-inspirado-gabigol-se-salva-em-dia-ruim-do-santos-18112018" target="_blank"&gt;ATUAÇÕES: Inspirado, Gabigol se salva em dia ruim do Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos fez uma partida muito ruim neste domingo e acabou derrotado por 2 a 1 para o América-MG em Belo Horizonte. A maioria dos jogadores foi mal. Exceção foi Gabigol, que d Lance 6,0- Vanderlei - Sem culpa nos gols, fez uma excelente defesa no primeiro tempo, salvando o time. Não foi tão exigido. Sem falhas. Lance 5,5 -- Victor Ferraz - Sem inventar e tímido para subir ao ataque, fez uma partida apenas regular. Seria importante na saída de bola. Lance 5,0 - Alison - Improvisado, teve dificuldade de posicionamento. Embora não tenha feito nenhum erro grave, não é onde rende melhor. Lance 4...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Santos é novamente derrotado e emplaca pior sequência no Brasileiro - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/futebol-nacional/2018/11/santos-novamente-derrotado-emplaca-pior-sequencia-brasileiro-102466794.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpMORurdy0NzatT3VFArbEqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:02:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/futebol-nacional/2018/11/santos-novamente-derrotado-emplaca-pior-sequencia-brasileiro-102466794.html" target="_blank"&gt;Santos é novamente derrotado e emplaca pior sequência no Brasileiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Santos foi derrotado por 2 a 1 para o América-MG, na tarde deste domingo, pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro. Gabigol voltou a marcar pelo Peixe, enquanto Rafael Moura e Matheusinho balançaram a rede pelo time mineiro. Com o resultado, o Santos alcança a pior sequência no Brasileirão, com quatro derrotas consecutivas. PRA CIMA DELES! só que não O Santos iniciou a primeira etapa com uma ofensividade acima do comum. Em um curto período, criou mais do que em seus últimos jogos. Entretanto, não demorou para sentir a pressão do América-MG. Assim que o estreante Guilherme Nunes deixou o c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>América-MG x Santos: onde assistir ao vivo, horários e escalações da partida - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,america-mg-x-santos-onde-assistir-ao-vivo-horarios-escalacoes,70002611634</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKb0J-dUSX_t_3AtG5z-j-UqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 19:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,america-mg-x-santos-onde-assistir-ao-vivo-horarios-escalacoes,70002611634" target="_blank"&gt;América-MG x Santos: onde assistir ao vivo, horários e escalações da partida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;América-MG e Santos jogam neste domingo, às 17h, no estádio Independência, em Belo Horizonte, pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro. Com objetivos bem opostos, as duas equipes precisam muito da vitória, por isso, ambas entram em campo pressionadas. América-MG x Santos terá a transmissão do Premiere e acompanhamento em tempo real do Estado. O América entra na rodada na penúltima colocação, com apenas 34 pontos e a situação é tão delicada que mesmo se vencer, se aproxima, mas não consegue deixar a zona de rebaixamento. Uma derrota em casa pode deixar a situação ainda mais complicada. No la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>"Pirulito" deve ganhar 1ª chance no Santos contra o América-MG - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/pirulito-deve-ganhar-1-chance-no-santos-contra-o-america-mg,ca88ce82f190a57fef35d30b95e0528a5owl4uy2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1n4Z7ZClazGqSnTSmrScYqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 10:06:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/pirulito-deve-ganhar-1-chance-no-santos-contra-o-america-mg,ca88ce82f190a57fef35d30b95e0528a5owl4uy2.html" target="_blank"&gt;"Pirulito" deve ganhar 1ª chance no Santos contra o América-MG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alto, magro e careca. Com essas características, dois dias de treinamentos foram suficientes para Kaique Rocha, recém-promovido da equipe sub-17, ganhar um apelido no elenco profissional do Santos: "Pirulito". E o zagueiro deve ser titular do Peixe pela primeira vez contra o América-MG neste domingo, às 17h (de Brasília), no Estádio Independência, pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro. Com Luiz Felipe e Lucas Veríssimo lesionados e Yuri suspenso, o técnico Cuca tem Kaique como opção provável. A alternativa menos possível é escalar Alison, com Renato no meio-campo. Há a preocupação da com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Santos enfrenta América-MG com Alison na zaga e Rodrygo na armação - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/brasileiro/serie-a/ultimas-noticias/2018/11/18/santos-enfrenta-america-mg-com-alison-na-zaga-e-rodrygo-na-armacao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvvafEvMA4rWwaZY99AFB4qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/brasileiro/serie-a/ultimas-noticias/2018/11/18/santos-enfrenta-america-mg-com-alison-na-zaga-e-rodrygo-na-armacao.htm" target="_blank"&gt;Santos enfrenta América-MG com Alison na zaga e Rodrygo na armação&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diante dos desfalques na zaga, o técnico Cuca optou por improvisar o volante Alison ao lado de Gustavo Henrique no setor para o confronto do Santos contra o América-MG, neste domingo (18), pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro. Além disso, Rodrygo será o responsável pela armação da equipe, enquanto o garoto Guilherme Nunes ganha oportunidade no meio. O Peixe, desta forma, irá a campo no Independência, em Belo Horizonte (BH), com a seguinte formação: Vanderlei; Victor Ferraz, Alison, Gustavo Henrique e Dodô; Diego Pituca, Guilherme Nunes e Rodrygo; Bruno Henrique, Copete e Gabriel. Já o A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Santos treina no Rio de Janeiro e leva sua má fase para Belo Horizonte - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/santos/santos-treina-no-rio-de-janeiro-e-leva-sua-ma-fase-para-belo-horizonte,eb87887444cbbc8c2f2d7c481b27ce5bdeji5fi7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-7lVBCsL0xWX1U09A3t-MqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:05:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/santos/santos-treina-no-rio-de-janeiro-e-leva-sua-ma-fase-para-belo-horizonte,eb87887444cbbc8c2f2d7c481b27ce5bdeji5fi7.html" target="_blank"&gt;Santos treina no Rio de Janeiro e leva sua má fase para Belo Horizonte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com três derrotas consecutivas - para Palmeiras, Chapecoense e Flamengo - e com sete desfalques ao todo, o Santos treinou nesta sexta-feira no Rio de Janeiro e já viajou para Belo Horizonte, onde enfrenta neste domingo, às 17 horas, o América-MG, no estádio Independência, pela 35.ª rodada do Campeonato Brasileiro. O técnico Cuca vai ter pouco tempo para formar a equipe, que não poderá contar com o uruguaio Carlos Sánchez, o paraguaio Derlis González e o costarriquenho Bryan Ruiz, convocados para suas respectivas seleções nacionais. Os zagueiros Lucas Veríssimo e Luiz Felipe e Felippe Cardos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Santos perde para América-MG e tem pior sequência no Brasileiro - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/lance/santos-perde-para-america-mg-e-tem-pior-sequencia-no-brasileiro-18112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkS_8Vx6xrn-Pxv2zra2CAqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMPjchAY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/lance/santos-perde-para-america-mg-e-tem-pior-sequencia-no-brasileiro-18112018" target="_blank"&gt;Santos perde para América-MG e tem pior sequência no Brasileiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santos voltou a jogar mal e perdeu mais uma no Brasileirão Mourão Panda/América-MG O Santos foi derrotado por 2 a 1 para o América-MG, na tarde deste domingo (18), pela 35ª rodada do Campeonato Brasileiro. Gabigol voltou a marcar pelo Peixe, enquanto Rafael Moura e Matheusinho balançaram as redes pelo time mineiro. Confira a classificação e a tabela do Brasileirão 2018 Com o resultado, o Santos alcança a pior sequência no Brasileirão, com quatro derrotas consecutivas. Veja também - Decisivo, Arão comenta briga pelo título: 'Nunca deixamos de sonhar' - ATUAÇÕES: Scarpa e Dudu se destacam em ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Cruzeiro de olho em Bruno Henrique e Dodô do Santos - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/cruzeiro/2018/11/olho-bruno-henrique-dodo-santos-102466307.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKW8pygG3AL8jEdKqCBQy2kqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/cruzeiro/2018/11/olho-bruno-henrique-dodo-santos-102466307.html" target="_blank"&gt;Cruzeiro de olho em Bruno Henrique e Dodô do Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Cruzeiro está numa posição privilegiada no futebol brasileiro nesta reta final de temporada. Com o título da Copa do Brasil, a Raposa já se garantiu na Libertadores do ano que vem e não corre nenhum risco de queda para a segunda divisão no Brasileiro. Com esse cenário, o time celeste tem concentrado sua atenção no planejamento para 2019 e observa o mercado da bola para buscar reforços que comporão o elenco comandado por Mano Menezes. E os primeiros nomes que entraram no radar cruzeirense são do atacante Bruno Henrique e do lateral Dodô, ambos do Santos. Não é a primeira vez que o Cruzeiro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>América bate o Santos no Horto e segue vivo na luta pela permanência na Série A - Superesportes</title><link>https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/america-mg/2018/11/18/noticia_america_mg,552378/america-bate-o-santos-e-segue-vivo-na-luta-pela-permanencia-na-serie-a.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLgBsDX_0n--gUzL38exiUqGQgEKhAIACoHCAow3p6BCzD0z_wCMNXo7QU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/america-mg/2018/11/18/noticia_america_mg,552378/america-bate-o-santos-e-segue-vivo-na-luta-pela-permanencia-na-serie-a.shtml" target="_blank"&gt;América bate o Santos no Horto e segue vivo na luta pela permanência na Série A&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superesportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O América segue vivo na luta pela permanência na Série A do Campeonato Brasileiro. O Coelho voltou a vencer após 11 partidas ao bater o Santos por 2 a 1, neste domingo, no Independência, pela 35ª rodada. A equipe comandada por Givanildo Oliveira mudou sua postura, foi agressiva e premiada pela boa atuação com gols de Rafael Moura e Matheusinho – Gabriel descontou para o Peixe. Clique aqui para acompanhar bastidores da cobertura do América em nosso Instagram! O triunfo leva o Alviverde aos 37 pontos, subindo duas posições na tabela. América é o 17º colocado, com um ponto a menos que Sport (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mg.superesportes.com.br">Superesportes</source></item><item><title>Quatro atacantes afastam Santos do G6 e Cuca volta a ter dores de cabeça - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/quatro-atacantes-afastam-cuca-volta-ter-dores-cabeca-102466393.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElMI8lRHCVVTYbN7bQjcIsqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/esportes/santos/2018/11/quatro-atacantes-afastam-cuca-volta-ter-dores-cabeca-102466393.html" target="_blank"&gt;Quatro atacantes afastam Santos do G6 e Cuca volta a ter dores de cabeça&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O técnico Cuca voltou a ter dores de cabeça após a derrota por 1 a 0 para o Flamengo, na última quinta-feira, no Maracanã, pelo Campeonato Brasileiro. O treinador escalou o Santos com quatro atacantes e viu o time não render como deveria. Inclusive, ao optar por Jean Mota no meio, na segunda etapa, o Peixe teve seu melhor momento no jogo. Na primeira etapa, o ataque foi composto por Arthur Gomes adiantado, Rodrygo, Gabigol e Bruno Henrique. Entretanto, o Santos teve dificuldades para segurar a bola, marcar e praticamente não chegou à área do rival. Arthur, inclusive, pouco produziu na funçã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Gabigol perde pênalti e Flamengo vence Santos no Maracanã - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/lance/gabigol-perde-penalti-e-flamengo-vence-santos-no-maracana-15112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVpZ0XKMXqz58F0GPDdN88qGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMLnKhAY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/lance/gabigol-perde-penalti-e-flamengo-vence-santos-no-maracana-15112018" target="_blank"&gt;Gabigol perde pênalti e Flamengo vence Santos no Maracanã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lance Lance O Flamengo deu motivos para o torcedor comemorar no dia em que completou 123 anos de fundação: vitória nesta quinta-feira (15) sobre o Santos, por 1 a 0, no Maracanã. O triunfo veio após o time ser vaiado por parte da torcida ainda no aquecimento, mas terminou em festa com o gol de Henrique Dourado e a defesa de César, em cobrança de pênalti de Gabigol. O resultado garante o Flamengo, com 63 pontos, na Libertadores do ano que vem e deixa a posição dentro do G-4 mais próxima. Já o Santos viu a distância para o G-6 aumentar — o Peixe tem 46 e o Atlético-MG, 50. Classificação e jog...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item></channel></rss>