{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl4YlhFNWRETVNCWEIwTFVKU0tBQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Doria calls former PM commander to administer overcrowded prisons in SP - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2018/12/doria-chama-ex-comandante-da-pm-para-administrar-superlotados-presidios-de-sp.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Ex-comandante-geral da Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo, o coronel Nivaldo Restivo, 53, deve ser anunciado nos pr\u00f3ximos dias pelo governador eleito Jo\u00e3o Doria ..."
        },
        {
            "title": "If no stone comes in the way, Meirelles will be secretary of the Treasury of Doria - Estad\u00e3o",
            "link": "https://cultura.estadao.com.br/blogs/direto-da-fonte/se-nao-entrar-pedra-no-caminho-meirelles-sera-secretario-da-fazenda-de-doria/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:57 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://cultura.estadao.com.br",
            "desc": "Depois de muitos vaivens, Henrique Meirelles aceitou, quinta-feira, convite de Jo\u00e3o Doria para ser secret\u00e1rio de Fazenda do."
        },
        {
            "title": "Doria promises leaner possession to accompany Bolsonaro ceremony in Brasilia - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2018/12/07/doria-promete-posse-mais-enxuta-para-acompanhar-cerimonia-de-bolsonaro-em-brasilia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Doria group chooses PSDB-SP president and launches Alckmin successor",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/12/06/grupo-de-doria-escolhe-presidente-do-psdb-sp-e-lanca-sucessor-de-alckmin.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 19:55:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Anunciado pelo governador eleito Jo\u00e3o Doria como futuro secret\u00e1rio de Desenvolvimento Regional de S\u00e3o Paulo, o deputado estadual Marco Vinholi vai ..."
        },
        {
            "title": "Doria crosses Ibanez to confirm Lummertz as secretary | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-atravessa-ibaneis-ao-confirmar-lummertz-em-secretaria/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:30 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Doria cuts secretaries and merges Environment - Money Times",
            "link": "https://moneytimes.com.br/fast/doria-corta-secretarias-e-funde-meio-ambiente/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "Money Times",
            "source_url": "https://moneytimes.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, anunciou nesta sexta-feira (7) uma nova estrutura organizacional do Estado com corte de secretarias. Das 25 ..."
        },
        {
            "title": "Free of the mafia of the lunch, Capez will command the Procon in the government Doria - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2018/12/livre-da-mafia-da-merenda-capez-vai-comandar-o-procon-no-governo-doria.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O governador eleito Jo\u00e3o Doria (PSDB) disse nesta ter\u00e7a-feira (4) que o deputado estadual Fernando Capez, tamb\u00e9m do PSDB, comandar\u00e1 o Procon de S\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Jo\u00e3o Doria beats mouth with comedian friends of Globo - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/joao-doria-bate-boca-com-amigos-de-humorista-da-globo/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:19:20 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Durante premia\u00e7\u00e3o realizada na segunda-feira (3), o tucano Jo\u00e3o Doria bateu boca com amigos de Marcelo Adnet, ap\u00f3s lan\u00e7ar cr\u00edticas contra Lula e Dilma."
        },
        {
            "title": "Doria announces Ana Paula, from volleyball, as Secretary of Sports - VEJA S\u00e3o Paulo",
            "link": "https://vejasp.abril.com.br/blog/poder-sp/doria-anunciara-ana-paula-do-volei-como-secretaria-de-esportes/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:48:06 GMT",
            "source_nm": "SEE S\u00e3o Paulo",
            "source_url": "https://vejasp.abril.com.br",
            "desc": "O governador eleito Jo\u00e3o Doria (PSDB) vai anunciar hoje a ex-jogadora de v\u00f4lei Ana Paula como a futura secret\u00e1ria estadual de Esportes. Ambos estiveram ..."
        },
        {
            "title": "Doria says &#39;new PSDB&#39; will support Bolsonaro initiatives - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/doria-diz-que-novo-psdb-vai-apoiar-iniciativas-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:35:33 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Doria announces presidents of Cetesb and Sabesp and secretaries of Logistics and Transport Metropolitanos - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2018/12/03/doria-anuncia-presidente-da-cetesb-e-sabesp-e-secretarios-de-logistica-e-transporte-metropolitanos.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Ministro das Cidades de Temer ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo Metr\u00f4, CPTM e \u00f4nibus metropolitano; Jo\u00e3o Octaviano deixa a Prefeitura e comandar\u00e1 pasta de Log\u00edstica."
        },
        {
            "title": "Doria announces another minister of Temer as secretary | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-anuncia-mais-um-ministro-de-temer-como-secretario/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:15 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria acaba de anunciar o nome de Vinicius Lummertz para a secretaria de Turismo do estado nesta quinta (6)."
        },
        {
            "title": "Jo\u00e3o D\u00f3ria wanted to take Rock in Rio to S\u00e3o Paulo - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/joao-doria-queria-levar-rock-in-rio-para-sao-paulo/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Jo\u00e3o D\u00f3ria queria que a edi\u00e7\u00e3o do Rock in Rio em 2021 fosse em S\u00e3o Paulo, mas o prefeito do Marcelo Crivella correu e assinou o contrato com Roberto ..."
        },
        {
            "title": "Doria indicates Benedito Braga for president of Sabesp - Money Times",
            "link": "https://moneytimes.com.br/fast/doria-indica-benedito-braga-para-presidente-da-sabesp/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:14:00 GMT",
            "source_nm": "Money Times",
            "source_url": "https://moneytimes.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, indicou Benedito Braga para ocupar o cargo de Diretor-Presidente da Sabesp (SBSP3), informou a empresa por ..."
        },
        {
            "title": "Henrique Meirelles will respond to Doria&#39;s invitation until Friday | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/henrique-meirelles-respondera-a-convite-de-doria-ate-sexta/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O ex-ministro Henrique Meirelles prometeu responder at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta (7) ao convite de Jo\u00e3o Doria para ocupar a Secretaria de Fazenda de S\u00e3o Paulo."
        },
        {
            "title": "Doria will have a R $ 23 billion package in concessions - Istoe",
            "link": "https://istoe.com.br/doria-tera-pacote-de-r-23-bilhoes-em-concessoes/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "This is",
            "source_url": "https://istoe.com.br",
            "desc": "Defensor de uma pol\u00edtica de desestatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, o governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), vai herdar um pacote bilion\u00e1rio em ..."
        },
        {
            "title": "D\u00f3ria wins FHC and Alckmin, and now gives the cards in the PSDB",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12417/doria-e-quem-agora-da-as-cartas-no-psdb",
            "pub_date": "2018-12-03 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo venceu a batalha velada travada com Geraldo Alckmin e com o pr\u00f3prio Fernando Henrique Cardoso. Jo\u00e3o D\u00f3ria j\u00e1 definiu ..."
        },
        {
            "title": "Doria to announce the entire secretariat until Friday | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-anunciara-todo-secretariado-ate-sexta/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:38:42 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria anuncia at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta, 7, todos os nomes que v\u00e3o compor seu secretariado. Doria, inclusive, ainda aguarda ..."
        },
        {
            "title": "Doria dries the secretaries - Diario O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/doria-enxuga-secretarias.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "O secretariado de Jo\u00e3o Doria estar\u00e1 100% anunciado at\u00e9 ter\u00e7a-feira que vem.As atuais 25 pastas v\u00e3o sofrer um enxugamento, mas nem Doria ainda sabe..."
        },
        {
            "title": "Alexandre Baldy accepts invitation from Jo\u00e3o D\u00f3ria and is confirmed as secretary in SP - Dia Online",
            "link": "https://diaonline.r7.com/2018/12/03/alexandre-baldy-aceita-convite-de-joao-doria-e-e-confirmado-como-secretario-em-sp/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:20:03 GMT",
            "source_nm": "Day Online",
            "source_url": "https://diaonline.r7.com",
            "desc": "A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada por sua assessoria, e Alexandre Baldy pretende comentar a decis\u00e3o por meio de uma live nas redes sociais ainda hoje (3/12)."
        },
        {
            "title": "Doria says that Ferroanel de S\u00e3o Paulo will be made via PPP",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/doria-diz-que-ferroanel-de-sao-paulo-sera-feito-via-ppp,d7733286bacad1c9b597e5253435b3f38civbmic.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:31:07 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, afirmou nesta segunda-feira que o projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma linha f\u00e9rrea para desafogar o tr\u00e2nsito de ..."
        },
        {
            "title": "Doria announces secretaries of Regional Development and Housing - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2018/12/04/doria-anuncia-secretarios-de-desenvolvimento-regional-e-de-habitacao.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 14:25:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "In an interview, Joice disagrees about supporting Bolsonaro or Doria in 2022 - Freedom Bulletin",
            "link": "https://www.boletimdaliberdade.com.br/2018/12/07/em-entrevista-joice-desconversa-sobre-apoiar-bolsonaro-ou-doria-em-2022/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:02 GMT",
            "source_nm": "Freedom Bulletin",
            "source_url": "https://www.boletimdaliberdade.com.br",
            "desc": "Envolvida em bate boca recente com o deputado Eduardo Bolsonaro (PSL-SP), a deputada eleita Joice Hasselmann, do mesmo partido, j\u00e1 dando o que falar."
        },
        {
            "title": "Justice denies injunction to prevent Kassab nomination in Doria government - Veja S\u00e3o Paulo",
            "link": "https://vejasp.abril.com.br/blog/poder-sp/justica-nega-liminar-para-impedir-nomeacao-de-kassab-no-governo-doria/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:52 GMT",
            "source_nm": "SEE S\u00e3o Paulo",
            "source_url": "https://vejasp.abril.com.br",
            "desc": "A ju\u00edza Carmen Cristina Fernandez Teijeiro e Oliveira, da 5\u00b0 Vara da Fazenda P\u00fablica de S\u00e3o Paulo, indeferiu na ter\u00e7a (4) um pedido de liminar que pedia ..."
        },
        {
            "title": "Municipal teachers protest against Doria pension reform - destakjornal.com.br",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/sao-paulo/detalhe/professores-municipais-protestam-contra-reforma-da-previdencia-de-doria?ref=Viajar_Ultimas",
            "pub_date": "2018-12-05 18:58:59 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Doria uses gap and &#39;extinguishes&#39; vetoes from France to Ibirapuera concessions - Valor Economico",
            "link": "https://www.valor.com.br/politica/6010589/doria-usa-brecha-e-%3Fapaga%3F-vetos-de-franca-concessoes-de-ibirapuera",
            "pub_date": "2018-12-03 17:19:27 GMT",
            "source_nm": "Economic value",
            "source_url": "https://www.valor.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), entregou ao prefeito paulistano Bruno Covas of\u00edcios em que manifesta inten\u00e7\u00e3o de doar os terrenos do ..."
        },
        {
            "title": "Doria announces Benedito Braga to lead Sabesp - Your Money",
            "link": "https://www.seudinheiro.com/doria-anuncia-benedito-braga-para-comandar-sabesp/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:24:48 GMT",
            "source_nm": "Your money",
            "source_url": "https://www.seudinheiro.com",
            "desc": "governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), anunciou nessa segunda-feira, 3, Benedito Braga para ocupar o cargo de diretoria da Companhia de ..."
        },
        {
            "title": "Doria says &#39;PSDB will no longer be a center-left party&#39; - Jornal O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/ancelmo/post/doria-diz-que-psdb-nao-sera-mais-um-partido-de-centro-esquerda.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Centro, volver Um almo\u00e7o, s\u00e1bado, na casa do renomado m\u00e9dico Silvano Raia em S\u00e3o Paulo reuniu um pequeno grupo em torno de Jo\u00e3o Doria. O governado."
        },
        {
            "title": "Baldy gets secretary in Doria government a day after announcing investments millionaires in SP - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/baldy-consegue-secretaria-no-governo-doria-um-dia-apos-anunciar-investimentos-milionarios-em-sp-23279606",
            "pub_date": "2018-12-04 14:00:21 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Na segunda-feira (3), o governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, anunciou que o atual ministro das Cidades, Alexandre Baldy, ser\u00e1 secret\u00e1rio de ..."
        },
        {
            "title": "The force of Kassab in the government of Doria - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/a-forca-de-kassab-no-governo-de-doria-23272898",
            "pub_date": "2018-12-01 17:00:45 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Futuro secret\u00e1rio da Casa Civil em S\u00e3o Paulo dever\u00e1 indicar o chefe da Secretaria dos Transportes Metropolitanos."
        },
        {
            "title": "After invitation from Doria, Bolsonaro can go to the World Economic Forum - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/apos-convite-de-doria-bolsonaro-pode-ir-ao-forum-economico-mundial/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:40:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2013 O presidente eleito Jair Bolsonaro aceitou um convite para participar da pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em janeiro, disse nesta ..."
        },
        {
            "title": "Doria announces fifth minister of Temer to join his secretariat - CBN",
            "link": "https://cbn.globoradio.globo.com/media/audio/231730/doria-anuncia-quinto-ministro-de-temer-para-integr.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 18:10:00 GMT",
            "source_nm": "CBN",
            "source_url": "https://cbn.globoradio.globo.com",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo vai nomear o atual ministro do Turismo, Vinicius Lummertz, do MDB de Santa Catarina, para comandar a Secretaria de ..."
        }
    ]
}