{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFo2Y21JMk5CSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:18:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Pepsi leaves Manaus Free Trade Zone after tax changes - Isto\u00c9 Dinheiro",
            "link": "https://www.istoedinheiro.com.br/pepsi-deixa-a-zona-franca-de-manaus-apos-mudanca-de-tributacao/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:27:01 GMT",
            "source_nm": "This is money",
            "source_url": "https://www.istoedinheiro.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pepsi closes factory of Manaus after change in tax credits - VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/pepsi-fecha-fabrica-de-manaus-apos-mudanca-em-creditos-fiscais/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:14:27 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Caloi inaugurates new factory in the Manaus Free Trade Zone - EM TEMPO",
            "link": "http://emtempo.com.br/economia/129794/caloi-inaugura-nova-fabrica-na-zona-franca-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-01 19:27:01 GMT",
            "source_nm": "IN TIME",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Veterano no segmento de bicicletas no Brasil - seu pai construiu a primeira f\u00e1brica da Caloi em 1945 -, o empres\u00e1rio Bruno Antonio Caloi J\u00fanior, mais ..."
        },
        {
            "title": "Vanessa regrets closure of refrigerant factory in Manaus Free Trade Zone - Federal Senate News Portal",
            "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2018/12/04/vanessa-lamenta-fechamento-de-fabrica-de-refrigerante-da-zona-franca-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-04 18:27:38 GMT",
            "source_nm": "Federal Senate News Portal",
            "source_url": "https://www12.senado.leg.br",
            "desc": "A senadora Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM) lamentou a decis\u00e3o da Pepsicola de retirar sua f\u00e1brica de produ\u00e7\u00e3o de concentrados da Zona Franca de Manaus."
        },
        {
            "title": "Pepsi closes factory in Brazil and warms up soft drink war - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/negocios/pepsi-fecha-fabrica-no-brasil-e-esquenta-guerra-dos-refrigerantes/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:36 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2013 A guerra entre grandes empresas de refrigerantes e o governo federal continua. A Pepsi anunciou no in\u00edcio da semana o fechamento de sua f\u00e1brica de xarope de refrigerantes instalada na Zona Franca de Manaus e pode n\u00e3o ser a \u00fanica companhia a deixar a regi\u00e3o. A decis\u00e3o veio ap\u00f3s o governo reduzir os incentivos fiscais do setor. Para a Abir (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Ind\u00fastrias de Refrigerantes e Bebidas N\u00e3o Alco\u00f3licas), entidade que re\u00fane 60 fabricantes, dentre elas Coca-Cola, Pepsi, Ambev e Heineken, h\u00e1 grandes chances de outras companhias fazerem o mesmo, em especial as grandes...."
        }
    ]
}