{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFJtZHpoNVpCSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:51:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "After state stoppage, Temer announces integral intervention in Roraima - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2018/12/apos-paralisacao-estadual-temer-anuncia-intervencao-integral-em-roraima.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:54:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Temer leaves Bolsonaro $ 336bn in investments already boosted - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/temer-deixa-para-bolsonaro-r-336-bi-em-investimentos-ja-engatilhados.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:32:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O governo Michel Temer deixar\u00e1 como heran\u00e7a ao menos R$ 335,6 bilh\u00f5es de investimentos j\u00e1 engatilhados, fruto de privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es realizadas ..."
        },
        {
            "title": "Temer says they tried to &#39;disgrace&#39; his life and says not to worry about investigations - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/06/temer-afirma-que-tentaram-desgracar-a-vida-dele-e-diz-nao-se-preocupar-com-investigacoes.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:57:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Presidente deu declara\u00e7\u00f5es durante encontro com jornalistas de ve\u00edculos estrangeiros. Na entrevista, disse que deixar\u00e1 o governo com a sensa\u00e7\u00e3o de que foi ..."
        },
        {
            "title": "Intrigues, accusations and sorrows",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/intrigas-acusacoes-e-magoas/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:06 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "VEJA teve acesso a depoimentos in\u00e9ditos em que Temer relata os bastidores da pior crise de sua administra\u00e7\u00e3o e diz que foi aconselhado a antecipar ..."
        },
        {
            "title": "A year and a half after audio of Temer, Batista brothers are R $ 2.5 billion richer - UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/12/02/um-ano-e-meio-apos-audio-de-temer-irmaos-batista-estao-r25-bi-mais-ricos.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 13:48:03 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Um ano e meio ap\u00f3s as dela\u00e7\u00f5es dos irm\u00e3os Joesley e Wesley Batista virem \u00e0 tona, a JBS, dona da Friboi, voltou a se recuperar --e os dois est\u00e3o R$ 2,5 ..."
        },
        {
            "title": "&#39;The history of cold coffee is an absolute truth&#39;, says Temer about end of government - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/a-historia-do-cafe-frio-uma-verdade-absoluta-diz-temer-sobre-fim-de-governo-23281390",
            "pub_date": "2018-12-04 23:52:29 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Michel Temer proud of invitations to ministers | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/michel-temer-orgulhoso-por-convites-a-ministros/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:09 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer anda orgulhoso pelo fato de seus ministros serem aproveitados por Bolsonaro e outros governadores. \u201cProva que fiz uma \u00f3tima equipe\u201d."
        },
        {
            "title": "Fear back home in 1 month - Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/temer-de-volta-pra-casa-em-1-mes/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:42:22 GMT",
            "source_nm": "Esmael Morais",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Daqui 1 m\u00eas Michel Temer, o Tinhoso, voltar\u00e1 pra casa e em seu lugar assumir\u00e1 o Coiso, isto \u00e9, Jair Bolsonaro. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "The silent passage of Temer by the G20 - THE COUNTRY Brazil",
            "link": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/01/politica/1543692230_590090.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "THE COUNTRY Brazil",
            "source_url": "https://brasil.elpais.com",
            "desc": "Na foto de fam\u00edlia dos l\u00edderes do G20, Michel Temer ficou isolado numa das laterais, justo debaixo do questionado pr\u00edncipe herdeiro saudita Mohamed Bin ..."
        },
        {
            "title": "Raquel Dodge tells the STF to find evidence that Temer has practiced passive corruption - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/03/raquel-dodge-diz-ao-stf-haver-elementos-de-que-temer-praticou-corrupcao-passiva.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Temer says he took country in the 20th century and delivery in the 21st century - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/temer-diz-que-pegou-pais-no-seculo-20-e-entrega-no-seculo-21/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:47:11 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Moreira Franco says that &#39;moral&#39; campaign against Temer prevented the country&#39;s advance",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,moreira-franco-diz-que-campanha-moral-contra-temer-impediu-avanco-do-pais,70002634100",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:41 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Temer plans to end office with opening of stretch of S\u00e3o Francisco | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/temer-pretende-encerrar-mandato-com-inauguracao-de-trecho-do-sao-francisco/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:31 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer pediu \u00e0 Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco (Codevasf ) para inaugurar o trecho leste da transposi\u00e7\u00e3o, perto da cidade ..."
        },
        {
            "title": "Temer economic team evaluates veto to project changing LRF to benefit municipalities - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2018/12/06/equipe-economica-de-temer-avalia-sugerir-veto-ao-projeto-que-muda-lrf-para-beneficiar-municipios.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "A equipe econ\u00f4mica de Michel Temer \u00e9 contra o projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional que afrouxa a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) e ..."
        },
        {
            "title": "Minister of Temer, Pastor Ronaldo Fonseca preaches conference in Palmas this Saturday and Sunday - JM News - Gospel Site",
            "link": "https://www.jmnoticia.com.br/2018/12/07/ministro-de-temer-pastor-ronaldo-fonseca-prega-em-conferencia-em-palmas-neste-sabado-e-domingo/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "JM News - Gospel Site",
            "source_url": "https://www.jmnoticia.com.br",
            "desc": "O ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pastor Ronaldo Fonseca ser\u00e1 o preletor oficial da Confer\u00eancia de Mulheres, Jovens e Miss\u00f5es da ..."
        },
        {
            "title": "Pochmann: Temer&#39;s neoliberalism produces unemployment and poverty - Brazil 247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/376690/Pochmann-neoliberalismo-de-Temer-produz-desemprego-e-pobreza.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "Brazil 247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "Marcio Pochmann, na Rede Brasil Atual - No encontro com empres\u00e1rios realizado em Nova York no dia 21 de setembro de 2016, Temer afirmou que a ..."
        },
        {
            "title": "Bolsheviks: Social Security reform a priority for Bolsonaro - Media News",
            "link": "http://www.midianews.com.br/politica/temer-reforma-da-previdencia-e-prioridade-para-bolsonaro/339247",
            "pub_date": "2018-12-02 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "Media News",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer fez neste s\u00e1bado (1\u00ba) um balan\u00e7o das realiza\u00e7\u00f5es do governo federal na regi\u00e3o Nordeste do pa\u00eds. Ao conceder entrevista para o ..."
        },
        {
            "title": "The Blessed Heritage of Temer for Bolsonaro - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/blog/sergio-vale/a-heranca-bendita-de-temer-para-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O governo Temer vai terminando, com marcas excepcionais tanto do lado positivo quanto do negativo. Talvez ser\u00e1 o presidente na hist\u00f3ria mais controvertido ..."
        },
        {
            "title": "Michel Temer mourns death of Jos\u00e9 de Anchieta, former governor of Roraima - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rr/roraima/noticia/2018/12/07/michel-temer-lamenta-morte-de-jose-de-anchieta-ex-governador-de-roraima.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Pol\u00edtico teve infarto e morreu em hospital na noite dessa quinta-feira (6); corpo \u00e9 velado em Boa Vista."
        },
        {
            "title": "&#39;Popular acts are not understood today, but are applauded tomorrow&#39;, says Temer",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/atos-populares-nao-sao-compreendidos-hoje-mas-sao-aplaudidos-amanha-diz-temer,78fb2bd76cdd5b0da10dc1a6531259bao9ll198i.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:14 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer inaugurou nesta sexta-feira, 7, a galeria de retratos dos secret\u00e1rios de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, no pr\u00f3prio edif\u00ed."
        },
        {
            "title": "Temer says he has made a daring government and will be recognized in the future - News at Minute Brazil",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com.br/politica/703546/temer-diz-que-fez-um-governo-ousado-e-que-sera-reconhecido-no-futuro",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:41 GMT",
            "source_nm": "News in the World Brazil",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com.br",
            "desc": "Faltando menos de um m\u00eas para concluir o mandato, o presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer (MDB), disse que fez um governo \"de ousadia\" e que no futuro ..."
        },
        {
            "title": "Fearful of wantonness, Temer only signs the essential | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/com-medo-de-devassa-temer-so-assina-o-essencial/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:02:27 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer anda hiper-cauteloso na reta final de governo. Com medo de uma devassa de Bolsonaro em suas \u00faltimas medidas, ele s\u00f3 assina o que ..."
        },
        {
            "title": "After crises in the Temer era, Moro&#39;s PF will prioritize crimes of politicians - Midia News",
            "link": "http://www.midianews.com.br/politica/apos-crises-na-era-temer-pf-de-moro-vai-priorizar-crimes-de-politicos/339355",
            "pub_date": "2018-12-04 12:31:59 GMT",
            "source_nm": "Media News",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "Sob o comando do futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, a nova dire\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal pretende reestruturar e refor\u00e7ar o grupo respons\u00e1vel por investigar ..."
        },
        {
            "title": "Doria crosses Ibanez to confirm Lummertz as secretary | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-atravessa-ibaneis-ao-confirmar-lummertz-em-secretaria/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:30 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Temer leaves the Plateau with the &#39;gratitude&#39; of the financial market | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/temer-em-lua-de-mel-com-o-mercado-financeiro/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:22 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Presidente ouviu elogios em almo\u00e7o com investidores."
        },
        {
            "title": "From the outset, Temer frees millions for two works in the Northeast - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/de-saida-temer-libera-milhoes-para-duas-obras-no-nordeste-23287688",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:32 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "S\u00f3 o Canal do Sert\u00e3o Alagoano receber\u00e1 R$ 61 milh\u00f5es."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro allies evaluate viability to approve pension reform - Di\u00e1rio de Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,770277/aliados-de-bolsonaro-avaliam-viabilidade-de-aprovar-reforma-da-previde.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers of Pernambuco",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fear delivers Young Scientist Award in act on Planalto - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2018/12/05/temer-entrega-premio-jovem-cientista-em-ato-no-planalto.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 19:20:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Criado em 1981, pr\u00eamio \u00e9 uma inciativa do Conselho de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Roberto Marinho e outras ..."
        },
        {
            "title": "Doria announces another minister of Temer as secretary | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-anuncia-mais-um-ministro-de-temer-como-secretario/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:15 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria acaba de anunciar o nome de Vinicius Lummertz para a secretaria de Turismo do estado nesta quinta (6)."
        },
        {
            "title": "Fear yields to lobby and bar changes at CNH | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/temer-cede-ao-lobby-e-barra-mudancas-na-cnh/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:44:41 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer cedeu ao lobby de emiss\u00e1rios que bateram \u00e0 sua porta recentemente e barrou mudan\u00e7as no processo de renova\u00e7\u00e3o da CNH. Era prevista ..."
        },
        {
            "title": "Temer signs decree that accelerates state extinction and facilitates layoffs - CBN",
            "link": "https://cbn.globoradio.globo.com/media/audio/230777/temer-assina-decreto-que-acelera-extincao-de-estat.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "CBN",
            "source_url": "https://cbn.globoradio.globo.com",
            "desc": "Texto determina que empresas mantenham apenas 5% do quadro atual de trabalhadores. A partir de agora, liquida\u00e7\u00e3o da empresa ser\u00e1 de responsabilidade ..."
        },
        {
            "title": "Governor-elect of the DF invites another minister of Temer for his management | Radar",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/governador-eleito-do-df-convida-mais-um-ministro-de-temer-para-sua-gestao/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:18 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Governador eleito do Distrito Federal, Ibaneis Rocha convidou mais um nome de Michel Temer para assumir uma pasta em sua gest\u00e3o. Trata-se de Vinicius ..."
        },
        {
            "title": "Temer says Congress &#39;will not disrupt&#39; Bolsonaro plans - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/temer-diz-que-congresso-nao-vai-atrapalhar-planos-de-bolsonaro-23284155",
            "pub_date": "2018-12-06 02:16:31 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - Em entrevista \u00e0 TV Brasil na noite desta quarta-feira, o presidente Michel Temer elogiou o presidente eleito Jair Bolsonaro e disse que o maior ..."
        },
        {
            "title": "At the end of the term, Temer says that his government ends &quot;victorious&quot; - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/no-fim-do-mandato-temer-diz-que-seu-governo-termina-vitorioso/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:43:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer disse nesta ter\u00e7a-feira (4) que seu governo termina \u201cvitorioso\u201d. Em homenagem recebida em Bras\u00edlia, ele agradeceu a setores da ..."
        },
        {
            "title": "Temer&#39;s dilemma: freeing or not spending the municipalities? - EXAM",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/o-dilema-de-temer-liberar-ou-nao-gastos-dos-municipios-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "A C\u00e2mara aprovou ontem um projeto que permite que os munic\u00edpios ultrapassem o limite de gastos com pessoal, caso a receita retraia 10% ou mais."
        },
        {
            "title": "Temer says he would not accept embassy if invited by Bolsonaro - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/temer-diz-que-nao-aceitaria-assumir-embaixada-se-fosse-convidado-por-bolsonaro-23282331",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:27 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Desde que a hip\u00f3tese de assumir o cargo de embaixador na It\u00e1lia foi ventilada na imprensa, o presidente Michel Temer n\u00e3o se manifestou publicamente sobre ..."
        },
        {
            "title": "Temer says &#39;no one else&#39; looks for him and sees end of &#39;victorious&#39; government |",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/temer-diz-que-ninguem-mais-o-procura-e-ve-fim-de-governo-vitorioso/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:58:48 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer afirmou nesta ter\u00e7a-feira, 4, que seu governo chega ao fim \u201cvitorioso\u201d e, em tom de brincadeira, disse que neste fim de mandato ..."
        },
        {
            "title": "Plenary of the STF will decide on action against MP of Temer that postpones adjustment of servers - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/emprego/servidor-publico/plenario-do-stf-vai-decidir-sobre-acao-contra-mp-de-temer-que-adia-reajuste-de-servidores-23278381.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu, nesta segunda-feira, levar para o plen\u00e1rio do Tribunal o julgamento do pedido ..."
        },
        {
            "title": "Fear here from Marrakech - Jornal O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/temer-para-ca-de-marrakech.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:50:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Michel Temer desistiu de viajar na semana que vem para Marrakech, onde participaria de uma confer\u00eancia internacional da ONU sobre migra\u00e7\u00e3o.LEIA MA..."
        },
        {
            "title": "Temer changes law and surroundings of the DF turns metropolitan region - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/temer-altera-lei-e-entorno-do-df-vira-regiao-metropolitana/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:30:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Os munic\u00edpios que compor\u00e3o a regi\u00e3o metropolitana do DF ser\u00e3o definidos por lei complementar."
        },
        {
            "title": "Temer creates decoration linked to Itamaraty - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/temer-cria-condecoracao-vinculada-ao-itamaraty-23279716",
            "pub_date": "2018-12-04 16:00:40 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "N\u00e3o h\u00e1 uma semana no fim deste governo em que o presidente Michel Temer deixe de criar alguma condecora\u00e7\u00e3o para a posteridade. A mais recente foi ..."
        },
        {
            "title": "Cost of Cubans from the More Doctors program rises in Temer government - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/custo-de-cubanos-do-programa-mais-medicos-sobe-no-governo-temer-23276077",
            "pub_date": "2018-12-03 06:30:58 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 Embora o n\u00famero de cubanos no programa Mais M\u00e9dicos tenha ca\u00eddo de 10.663 para 8.605 durante o governo Temer , as despesas para pagar ..."
        },
        {
            "title": "Fear cites energy, food security and infrastructure at G20 - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/temer-cita-energia-seguranca-alimentar-e-infraestrutura-no-g20/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Durante sess\u00e3o plen\u00e1ria da C\u00fapula do G20, o presidente Michel Temer pediu hoje (1\u00ba) esfor\u00e7os coletivos e atua\u00e7\u00e3o aberta e integrada para o enfrentamento de ..."
        },
        {
            "title": "Temer allocates R $ 15 mi to entities that host refugees and immigrants - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/temer-destina-r-15-mi-para-entidades-que-acolhem-refugiados-e-imigrantes/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:47:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer autorizou o repasse de R$15 milh\u00f5es para o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados (Acnur) e a Organiza\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Paulo Guedes chooses names of Temer government for secretaries - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/paulo-guedes-escolhe-nomes-do-governo-temer-para-secretarias-23291312",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:09 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O futuro ministro da Economia, Paulo Guedes, anunciou neste s\u00e1bado mais seis nomes para chefiar secretarias na pasta, incluindo alguns ..."
        },
        {
            "title": "Temer decrees intervention in Roraima; NGO minister was denounced for discriminating against Indians. Newspapers on Saturday (8) - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/matheus-leitao/post/2018/12/08/temer-decreta-intervencao-em-roraima-ong-de-ministra-foi-denunciada-por-discriminar-indio-jornais-de-sabado-8.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O Globo mostra, na sua primeira p\u00e1gina, que uma eventual aprova\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para aposentadoria na reforma da Previd\u00eancia geraria uma economia ..."
        },
        {
            "title": "Jinping told Temer to speed up export trading - Globo Rural",
            "link": "https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Politica/noticia/2018/12/jinping-disse-temer-querer-acelerar-negociacao-sobre-exportacoes.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:50:32 GMT",
            "source_nm": "Globo Rural",
            "source_url": "https://revistagloborural.globo.com",
            "desc": "Em nota, o presidente da ABPA, Francisco Turra, disse ter sido informado pelo ministro-chefe da Casa Civil, Eliseu Padilha."
        },
        {
            "title": "Doria and his secretaries can win readjustment - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/doria-e-seus-secretarios-podem-ganhar-reajuste/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Foto: Amanda Perobelli/Estad\u00e3o O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), e sua equipe podem assumir o mandato em janeiro de 2019 j\u00e1 com reajuste salarial. O presidente da Assembleia Legislativa, Cau\u00ea Macris, colega de partido de Doria, apresentou projeto para reajustar em 2,95% os vencimentos do governador, de R$ 22,3 mil para R$ 23,04 mil; do vice, para R$ 21,8 mil, e dos secret\u00e1rios, para R$ 20,7 mil. O porcentual \u00e9 o IPCA de 2017. A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado determina que os vencimentos sejam definidos de um ano para outro, mas n\u00e3o obriga o adicional. Fica como est\u00e1. Outro projet..."
        },
        {
            "title": "Temer announces federal intervention in Roraima; will be governor-elect",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima-interventor-sera-governador-eleito-23290436",
            "pub_date": "2018-12-08 01:54:36 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O presidente Michel Temer decidiu, nesta sexta-feira, decretar interven\u00e7\u00e3o federal em Roraima at\u00e9 o dia 31 de dezembro. Nos \u00faltimos dias, a crise na seguran\u00e7a se agravou no Estado ap\u00f3s policiais civis, militares e agentes penitenci\u00e1rios paralisaram as atividades na semana passada em protesto contra atraso salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. O Estado n\u00e3o paga os servidores da seguran\u00e7a desde outubro. O interventor ser\u00e1 o governador eleito Antonio Denarium (PSL). Ele substituir\u00e1 a governadora Suely Campos (PP) no comando do estado. A interven\u00e7\u00e3o em Roraima ser\u00e1 diferente da ..."
        }
    ]
}