{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRE5qWm1odU5oSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:11:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&#39;If this street were mine, I would have it bricked,&#39; crivels Crivella, when he launches a work close to where he lives, in Barra - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/06/se-essa-rua-fosse-minha-mandava-ladrilhar-diz-crivella-ao-lancar-obra-perto-de-onde-mora-na-barra.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Prefeito tamb\u00e9m recha\u00e7ou den\u00fancia do MP que pede sua cassa\u00e7\u00e3o: 'Vai ser em pouco tempo varrida para o lixo da hist\u00f3ria.'"
        },
        {
            "title": "Electoral MP wants Crivella&#39;s cassation over &#39;elective use&#39; of City Palace - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/05/mp-eleitoral-quer-cassar-crivella-por-uso-eleitoreiro-do-palacio-da-cidade.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Prosecutor requests cassation of Crivella over use of public machine - Metr\u00f3poles",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/procuradoria-pede-cassacao-de-crivella-por-uso-da-maquina-publica",
            "pub_date": "2018-12-05 20:32:00 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Rock in Rio 2021: Crivella and Medina sign agreement that guarantees another edition of the festival in the city - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/06/rock-in-rio-2021-crivella-e-medina-assinam-acordo-que-garante-mais-uma-edicao-do-festival.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 20:22:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O Rio de Janeiro garantiu nesta quinta-feira (6) que ser\u00e1 sede da edi\u00e7\u00e3o de 2021 do Rock in Rio. O prefeito Marcelo Crivella assinou o contrato que garante ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor asks for Crivella case for use of machine in &#39;Communion Cafe&#39;",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/12/05/procuradoria-pede-cassacao-de-crivella-por-uso-da-maquina-no-cafe-da-comunhao.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 20:10:07 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "A Procuradoria Regional Eleitoral no Rio pediu ao Tribunal Regional Eleitoral a cassa\u00e7\u00e3o do prefeito Marcelo Crivella (PRB), por suposto uso indevido da ..."
        },
        {
            "title": "GPS indicates that city vehicles left the route and stopped near where Crivella asked for votes for son - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/05/gps-indica-que-veiculos-da-prefeitura-sairam-de-rota-e-pararam-perto-de-local-onde-crivella-pedia-votos-para-filho.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 22:42:59 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "MP Eleitoral acusa prefeito de usar a estrutura da Comlurb para fazer campanha eleitoral; 23 ve\u00edculos pararam pr\u00f3ximo de evento do PRB. Prefeitura alega que ..."
        },
        {
            "title": "Crivella races to approve package in the House and increase revenue - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/crivella-corre-para-aprovar-pacote-na-camara-aumentar-receita-23284039",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:33 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Tr\u00eas dos 14 projetos engordam o caixa. H\u00e1 ainda iniciativas pol\u00eamicas como o novo C\u00f3digo de Obras."
        },
        {
            "title": "For the 2nd year in a row, Crivella denies support to Iemanj\u00e1&#39;s Boat - Jornal O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/ancelmo/post/pelo-2-ano-seguido-crivella-nega-apoio-ao-barco-de-iemanja.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Barco de Iemanj\u00e1Pelo segundo ano seguido, Crivella negou apoio ao Barco de Iemanj\u00e1, que chegar\u00e1 este ano \u00e0 sua 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Ano passado, quando ele..."
        },
        {
            "title": "1 Crivella decrees definitive tipping of the Planetarium of G\u00e1vea - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/extra-extra/crivella-decreta-tombamento-definitivo-do-planetario-da-gavea-23279828.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "Um dia depois de a Justi\u00e7a suspender, novamente, a venda do terreno onde est\u00e1 constru\u00eddo o Planet\u00e1rio da G\u00e1vea, o prefeito Marcelo Crivella (PRB) decretou ..."
        },
        {
            "title": "In the city hall, a $ 700 million breach causes legal dispute - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/na-prefeitura-rombo-de-700-milhoes-causa-disputa-judicial-23276106",
            "pub_date": "2018-12-03 06:30:41 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 Com dificuldades para fechar o caixa em 2018 e cobrir um rombo de R$ 700 milh\u00f5es, a prefeitura comprou uma briga na Justi\u00e7a com o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Vereadora enters court against Marcelo Crivella - Jornal O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/marina-caruso/post/vereadora-entra-na-justica-contra-marcelo-crivella.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "A vereadora Teresa Bergher (PSBD) vai entrar na justi\u00e7a para tentar barrar decis\u00e3o do prefeito Marcelo Crivella publicada ontem, no DO. \u00c9 que, enq..."
        },
        {
            "title": "&#39;It&#39;s going to be swept into the trash of history,&#39; Crivella said of a request for the annulment of his term - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/vai-ser-varrido-para-lixo-da-historia-disse-crivella-sobre-pedido-de-cassacao-de-seu-mandato-23286297",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:45 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 Apesar de ter informado que recebeu a informa\u00e7\u00e3o \u201ccom tranquilidade\u201d, o prefeito Marcelo Crivella (PRB) n\u00e3o parece estar encarando muito bem a decis\u00e3o da Procuradoria Regional Eleitoral (PRE) no Rio de Janeiro de pedir a sua cassa\u00e7\u00e3o ao Tribunal Regional Eleitoral (TRE-RJ) por suposto uso indevido da m\u00e1quina p\u00fablica e abuso de poder pol\u00edtico. Durante a coletiva de imprensa sobre o Rock In Rio, no Pal\u00e1cio da Cidade, nesta quinta-feira, o prefeito assinou o contrato que garante a realiza\u00e7\u00e3o do evento na cidade na edi\u00e7\u00e3o de 2021. Ao falar muito brevemente com a imprensa, foi indagado sob..."
        },
        {
            "title": "Crivella opens fair for people with disabilities - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/crivella-faz-abertura-de-feira-para-pessoas-com-deficiencia-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Crivella participou da abertura da feira Edvaldo Reis/Prefeitura do Rio O prefeito Marcelo Crivella abriu, nesta sexta-feira (7), a 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Feira Cidade PCD, maior evento de inclus\u00e3o, acessibilidade, orienta\u00e7\u00e3o e mobilidade do Rio de Janeiro. No evento realizado em um centro de conven\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o central h\u00e1 um estande da Prefeitura do Rio, onde s\u00e3o oferecidos servi\u00e7os e apresentadas a\u00e7\u00f5es em favor de pessoas com defici\u00eancia. Segundo a prefeitura, o espa\u00e7o montado na feira s\u00e3o divulgados projetos do governo municipal, entre eles o sinal de tr\u00e2nsito com dispositivo sonoro, da CET-Rio, ..."
        },
        {
            "title": "Rock in Rio has 2021 edition confirmed - WHO Happens",
            "link": "https://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2018/12/rock-rio-tem-edicao-de-2021-confirmada.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:43:39 GMT",
            "source_nm": "Who happens",
            "source_url": "https://revistaquem.globo.com",
            "desc": "Roberto Medina com Marcelo Crivella durante a confirma\u00e7\u00e3o do Rock in Rio 2021 (Foto: Michel Filho / Prefeitura do Rio) Uma boa not\u00edcia para os f\u00e3s do Rock in Rio \u00e9 que antes mesmo da pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o acontecer em 2019, o evento j\u00e1 est\u00e1 confirmado no calend\u00e1rio da cidade em 2021. A assinatura do contrato junto \u00e0 Prefeitura do Rio de Janeiro e ao Cons\u00f3rcio Rio Mais foi realizada nesta quinta-feira (6), no Pal\u00e1cio da Cidade, no Centro da cidade. LEIA MAIS: Rock in Rio n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 rock: \u00e9 atitude e m\u00fasica O acordo foi feito durante uma cerim\u00f4nia com a presen\u00e7a de Roberto Medina, Presidente do Rock i..."
        },
        {
            "title": "Change of strategy in evangelical candidacies helped elect Bolsonaro - Brazil 247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:24 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 A pesquisadora Christina Vital da Cunha comenta descobertas trazidas pelo estudo sobre as candidaturas evang\u00e9licas, que ser\u00e1 lan\u00e7ado nos primeiros meses de 2019, entre elas o surpreendente recuo das candidaturas confessionais evang\u00e9licas nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es enquanto se fortaleciam as candidaturas daqueles que s\u00e3o apenas \"aliados dos evang\u00e9licos\" \u2013 como o governador eleito do Rio de Janeiro Wilson Witzel (PSC) e o presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) Da Ag\u00eancia P\u00fablica - Realizada pelo ISER, em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Heinrich Boll e com o Instituto Clima e Sociedade, uma pesquisa investi..."
        },
        {
            "title": "MPF wants Crivella cassation for the use of cataract surgery for Rubens Teixeira&#39;s campaign - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/mpf-pede-ao-tre-do-rio-cassacao-de-crivella-pelo-uso-das-cirurgias-de-catarata-para-campanha-de-rubens-teixeira-23282851",
            "pub_date": "2018-12-05 20:05:37 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - A Procuradoria Regional Eleitoral no Rio de Janeiro pediu ao Tribunal Regional Eleitoral (TRE/RJ) a cassa\u00e7\u00e3o do prefeito Marcelo Crivella (PRB), por uso indevido da m\u00e1quina p\u00fablica e abuso de poder pol\u00edtico. Na a\u00e7\u00e3o, Crivella \u00e9 acusado de promover evento usando estrutura do Pal\u00e1cio da Cidade, sede do governo municipal, para beneficiar a candidatura a deputado federal de Rubens Teixeira (PRB). A PRE pediu ainda que o prefeito e Teixeira sejam declarados ineleg\u00edveis oito anos, como disp\u00f5e a Lei da Ficha Limpa, e condenados a pagar multa. De acordo com a PRE, no encontro \u201cCaf\u00e9 da Comunh\u00e3..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor requests Crivella&#39;s cassation over abuse of power",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/procuradoria-pede-cassacao-de-crivella-por-uso-da-maquina-no-cafe-da-comunhao,a0bc1e8788bc321ea99d8fb169b7a04dfo4qxa5l.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:38:02 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Marcelo Crivella, prefeito do RioJos\u00e9 Lucena / Futura Press A Procuradoria Regional Eleitoral no Rio pediu ao Tribunal Regional Eleitoral a cassa\u00e7\u00e3o do prefeito Marcelo Crivella (PRB), por suposto uso indevido da m\u00e1quina p\u00fablica e abuso de poder pol\u00edtico. Na a\u00e7\u00e3o, Crivella \u00e9 acusado de promover evento usando estrutura do Pal\u00e1cio da Cidade, sede do governo municipal, para beneficiar a candidatura a deputado federal de Rubens Teixeira (PRB). A Procuradoria pediu ainda que o prefeito e Teixeira sejam declarados ineleg\u00edveis oito anos, como disp\u00f5e a Lei da Ficha Limpa, e condenados a pagar multa..."
        },
        {
            "title": "Crivella and Doria fight to host Rock in Rio - Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/crivella-e-doria-brigam-para-sediar-o-rock-in-rio/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:06:28 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "O prefeito do Rio, Marcelo Crivella (PRB), e o empres\u00e1rio Roberto Medina assinam nesta quinta-feira o contrato de parceria para a realiza\u00e7\u00e3o do Rock in Rio de 2021, ou seja, a nona edi\u00e7\u00e3o. O an\u00fancio, que seria feito apenas no ano que vem, ser\u00e1 antecipado por decis\u00e3o de Crivella. Motivo: o governador eleito Jo\u00e3o Doria (PSDB) mostrou interesse em levar o evento para\u2026 S\u00e3o Paulo! Para n\u00e3o correr risco, Crivella se reuniu com Medina, dono do Rock in Rio, h\u00e1 tr\u00eas semanas, e fecharam o acordo. No encontro, est\u00e3o previstas as presen\u00e7as de Luis Justo, CEO da marca, e Marcelo Athayde, da Concession\u00e1r..."
        },
        {
            "title": "The essential of the morning: one in three municipalities can exceed ceiling of expenses - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/o-essencial-da-manha-um-em-cada-3-municipios-pode-exceder-teto-de-gastos-23287338",
            "pub_date": "2018-12-07 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 Quase um ter\u00e7o dos munic\u00edpios brasileiros descumpre ou est\u00e1 perto de descumprir o limite estabelecido pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) para os gastos com pessoal \u2014 1.163 cidades j\u00e1 ultrapassam o teto de 60% das receitas e 589 chegaram \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que demandam medidas de controle para se manter abaixo do patamar. Esses 1.752 munic\u00edpios \u2014 49 s\u00e3o do estado do Rio \u2014 podem ser beneficiados pela decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados de livrar de puni\u00e7\u00f5es os prefeitos que gastarem mais do que o previsto na LRF. A brecha foi aberta pelos deputados na quarta-feira e depende de san\u00e7\u00e3o do p..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro was elected to give concrete answers to real problems, says Tourism Minister - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/bolsonaro-foi-eleito-para-dar-respostas-concretas-problemas-reais-diz-ministro-do-turismo-23284146",
            "pub_date": "2018-12-06 04:50:26 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - O ministro do Turismo, Vinicius Lummertz, disse na noite desta quarta-feira que o futuro governo Bolsonaro foi eleito para dar \u201crespostas concretas a problemas reais, n\u00e3o imagin\u00e1rios\u201d. Durante cerim\u00f4nia do primeiro Pr\u00eamio Nacional do Turismo, na Barra da Tijuca, na Zona Oeste do Rio, Lummertz afirmou que o pa\u00eds precisa deixar de lado o medo de abrir parques naturais para o Turismo, o medo de cassinos em resorts e se preocupar com medos reais, como o desemprego, a viol\u00eancia e o crime organizado. \u2014 Nesta noite homenageamos a perman\u00eancia, a resist\u00eancia, a resili\u00eancia do Minist\u00e9rio do Tu..."
        },
        {
            "title": "End of ISS exemption for bus companies may impact passage value, says city hall - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/fim-da-isencao-de-iss-para-empresas-de-onibus-pode-impactar-valor-da-passagem-afirma-prefeitura-23282956",
            "pub_date": "2018-12-05 22:19:20 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 A C\u00e2mara de Vereadores do Rio aprovou na tarde desta quarta-feira o fim da isen\u00e7\u00e3o de ISS (Imposto Sobre Servi\u00e7o de qualquer natureza) das empresas de \u00f4nibus do munic\u00edpio do Rio. Na pr\u00e1tica, as empresas do setor, que desde 2011 pagam a taxa simb\u00f3lica de 0,01%, passar\u00e3o a pagar a al\u00edquota de 2%. A Prefeitura n\u00e3o informou se Crivella vai vetar ou sancionar a lei, mas confirma que a nova al\u00edquota poder\u00e1 ter impacto na passagem de \u00f4nibus. O projeto, aprovado por 40 votos a zero, ainda seguir\u00e1 para a an\u00e1lise do prefeito Marcelo Crivella, que poder\u00e1 sancionar ou vetar a medida. Levantamento..."
        },
        {
            "title": "Rio: see what changes in traffic with road remodeling of Barra - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/rio-veja-o-que-muda-no-transito-com-remodelacao-viaria-da-barra-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 14:54:04 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Prefeito inaugurou segunda fase de obras Edivaldo Reis/Prefeitura do Rio O conjunto de obras de remodela\u00e7\u00e3o das vias da Barra da Tijuca, na zona oeste do Rio de Janeiro, entra na segunda fase nesta quinta-feira (6). O objetivo \u00e9 diminuir o tr\u00e2nsito entre as avenidas das Am\u00e9ricas e Ayrton Senna. Marcelo Crivella, prefeito do Rio, esteve no local para acompanhar o in\u00edcio dos trabalhos. A contru\u00e7\u00e3o de uma via aletrnativa com 450 metros de comprimento, or\u00e7ada em R$ 2,7 milh\u00f5es, deve ser entregue em seis meses, segundo a prefeitura. Veja tamb\u00e9m - STJ julga hoje a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia real pela posse do..."
        },
        {
            "title": "MP Electoral wants to freeze Crivella for alleged use of the mayor&#39;s office - UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/05/mp-eleitoral-quer-cassar-crivella-por-suposto-uso-eleitoreiro-da-prefeitura.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "A PRE (Procuradoria Regional Eleitoral) no Rio de Janeiro pediu ao TRE-RJ (Tribunal Regional Eleitoral) a cassa\u00e7\u00e3o do prefeito da capital fluminense, Marcelo Crivella (PRB), por suposto uso indevido da m\u00e1quina p\u00fablica e abuso de poder pol\u00edtico. Na a\u00e7\u00e3o, Crivella \u00e9 acusado de promover evento usando a estrutura do Pal\u00e1cio da Cidade, sede do governo municipal, para supostamente beneficiar a candidatura a deputado federal de Rubens Teixeira (PRB). A PRE pede tamb\u00e9m que Crivella e Teixeira sejam declarados ineleg\u00edveis oito anos, conforme disp\u00f5e a Lei da Ficha Limpa, e condenados a pagar multa. D..."
        },
        {
            "title": "Crivella announces historic landmark hit by popular restaurant - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/crivella-anuncia-marca-historica-atingida-por-restaurante-popular-03122018",
            "pub_date": "2018-12-03 20:14:48 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Crivella celebrou meta em restaurante de Bonsucesso Divulga\u00e7\u00e3o O prefeito do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella, anunciou, nesta segunda-feira (3), a marca de 2 milh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es servidas nos tr\u00eas restaurantes populares da cidade desde a reabertura da primeira unidade, em julho de 2017. Crivella destacou a import\u00e2ncia do programa durante a comemora\u00e7\u00e3o no restaurante de Bonsucesso. \u201cHoje temos muito a comemorar. S\u00e3o dois milh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es servidas, o que significa que pessoas desalentadas, desempregadas, muitas que lutaram a vida inteira e que n\u00e3o tinham uma refei\u00e7\u00e3o adequada, com sobrem..."
        },
        {
            "title": "Rio de Janeiro approves end of ISS exemption for bus companies - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/rio/camara-do-rio-aprova-fim-da-isencao-de-iss-para-as-empresas-de-onibus-23282960.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:22 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "A C\u00e2mara de Vereadores do Rio aprovou na tarde desta quarta-feira o fim da isen\u00e7\u00e3o de ISS ISS (Imposto Sobre Servi\u00e7o de qualquer natureza) das empresas de \u00f4nibus do munic\u00edpio do Rio. Na pr\u00e1tica, as empresas do setor, que desde 2011 pagam a taxa simb\u00f3lica de 0,01%, passar\u00e3o a pagar a al\u00edquota de 2%. O projeto, aprovado por 40 votos a zero, ainda seguir\u00e1 para a an\u00e1lise do prefeito Marcelo Crivella, que poder\u00e1 sancionar ou vetar a medida. Levantamento realizado pelo gabinete do vereador Paulo Pinheiro (Psol), um dos autores do projeto, identificou que o munic\u00edpio deixou de arrecadar R$ 422 mil..."
        },
        {
            "title": "&#39;CPI Crivellinha&#39; will listen to Comlurb servers at this Tuesday&#39;s meeting - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/extra-extra/cpi-do-crivellinha-vai-ouvir-servidores-da-comlurb-na-reuniao-desta-terca-23279719.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:44 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "A CPI formada para investigar o uso da m\u00e1quina p\u00fablica nas elei\u00e7\u00f5es para beneficiar candidatos apoiados pelo prefeito Marcelo Crivella (PRB) \u2014 apelidada de \"CPI do Crivellinha\", em homenagem ao filho do homem \u2014 se re\u00fane daqui a pouco nesta ter\u00e7a-feira (4). Hoje, os vereadores presididos por Teresa Bergher (PSDB) v\u00e3o ouvir um gerente da Comlurb e uma servidora do setor de patrim\u00f4nio da prefeitura, para ouvir explica\u00e7\u00f5es sobre o uso de ve\u00edculos da estatal para levar servidores a um evento pol\u00edtico, com a presen\u00e7a de candidatos do PRB. A CPI tamb\u00e9m investiga o terreno em que aconteceu o econtr..."
        },
        {
            "title": "Lagoa Christmas tree inaugurated after two years of absence - The Globe",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/arvore-de-natal-da-lagoa-inaugurada-apos-dois-anos-de-ausencia-23274772",
            "pub_date": "2018-12-01 23:45:13 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - A \u00c1rvore de Natal da Lagoa foi inaugurada neste s\u00e1bado com uma queima de fogos de sete minutos. O show de luzes que iluminou o c\u00e9u da Lagoa Rodrigo de Freitas, na Zona Sul do Rio de Janeiro, foi visto por cerca de 200 mil pessoas. A estrutura, que vira um cart\u00e3o-postal natalino da cidade ap\u00f3s dois anos de aus\u00eancia, \u00e9 iluminada por 900 mil l\u00e2mpadas de LED e tem efeito de oito fases cenogr\u00e1ficas. Durante a queima de fogos, o p\u00fablico comemorava a cada nova apari\u00e7\u00e3o de desenhos no c\u00e9u: motivos natalinos, cora\u00e7\u00f5es, c\u00edrculos multicoloridos. Houve at\u00e9 quem anunciasse antecipadamente a chegad..."
        },
        {
            "title": "City Hall decrees definitive tipping of the Planetarium of G\u00e1vea - Extra",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/prefeitura-decreta-tombamento-definitivo-do-planetario-da-gavea-23280740",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:33 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "O prefeito Marcelo Crivella decretou o tombamento definitivo do Planet\u00e1rio da G\u00e1vea como patrim\u00f4nio cultural da cidade. O decreto, publicado nesta ter\u00e7a-feira no Di\u00e1rio Oficial cria tamb\u00e9m uma \u00e1rea de entorno que preserva, al\u00e9m do equipamento, o Museu do Universo e a Pra\u00e7a Vice-Governador Rubens Berardo. Na pr\u00e1tica, todos esses locais ficam protegidos de altera\u00e7\u00f5es que modifiquem suas estruturas originais e finalidades. Qualquer altera\u00e7\u00e3o precisar\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Prote\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural do Rio de Janeiro. O decreto \u00e9 uma forma de proteger o Planet\u00e1rio, um dos ..."
        },
        {
            "title": "Meet Paulo Marinho, who was a playboy friend of Bolsonaro - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/conheca-paulo-marinho-que-foi-de-playboy-a-amigo-de-bolsonaro.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Mait\u00ea Proen\u00e7a, atriz; Moreira Franco, ministro do governo Temer; Ricardo Boechat, jornalista; Roberto Kalil, m\u00e9dico; Marcelo Crivella, prefeito do Rio de Janeiro; S\u00e9rgio Bermudes, advogado. Jo\u00e3o Doria, governador de S\u00e3o Paulo; Roberto D`\u00c1vila, jornalista; Jos\u00e9 Dirceu, ex-ministro do governo Lula; Roberto Medina, criador do Rock in Rio; Jair Bolsonaro, presidente eleito da Rep\u00fablica. O que essas figuras - de ramos t\u00e3o diferentes quanto entretenimento, direito, m\u00eddia, medicina e pol\u00edtica ? t\u00eam em comum? Todas s\u00e3o ou foram muito pr\u00f3ximas de um mesmo personagem, o executivo Paulo Marinho. Marin..."
        }
    ]
}