{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFJtYm5SdEVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Privatization of Post Office is not on the agenda, says future minister - Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/privatizacao-dos-correios-nao-esta-na-pauta-diz-futuro-ministro-23285265",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:42 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Marcos Pontes wants to raise S &amp; T prestige to guarantee more resources - diariodoscampos.com.br",
            "link": "https://www.diariodoscampos.com.br/noticia/marcos-pontes-quer-elevar-prestigio-da-ct-para-garantir-mais-recursos",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "More",
            "source_url": "https://www.diariodoscampos.com.br",
            "desc": "O astronauta Marcos Pontes, indicado para o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, disse hoje (6) que pretende recuperar o prest\u00edgio ..."
        },
        {
            "title": "Marcos Pontes: higher education will remain with Ministry of Education - Dia Online",
            "link": "https://diaonline.r7.com/2018/12/06/marcos-pontes-ensino-superior-permanecera-com-ministerio-da-educacao/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:48:15 GMT",
            "source_nm": "Day Online",
            "source_url": "https://diaonline.r7.com",
            "desc": "Indicado para chefiar o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia... Marcos Pontes afirmou.. que o ensino superior permanecer\u00e1 no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "Pontes wants partnership with FAB for space development in Brazil - Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/pontes-quer-parceria-com-fab-para-desenvolvimento-espacial-do-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:20:38 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "O futuro ministro da Ci\u00eancia, Marcos Pontes, teve um encontro com o Comandante da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB), Nivaldo Luiz Rossato."
        },
        {
            "title": "The privatization of the Post Office - O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/privatizacao-dos-correios.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:01 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "O astronauta Marcos Pontes disse ontem que a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios n\u00e3o est\u00e1 em pauta. Pode n\u00e3o estar na pauta dele, mas est\u00e1 na da equipe econ\u00f4mica no futuro governo."
        },
        {
            "title": "In meeting with scientists, Marcos Pontes gives motivational speech - Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/em-reuniao-com-cientistas-marcos-pontes-da-palestra-motivacional/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:54 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "Com a pontualidade de um foguete em contagem regressiva para o lan\u00e7amento, o astronauta Marcos Pontes iniciou, \u00e0s 9h30 desta quinta-feira, sua apresenta\u00e7\u00e3o a 43 convidados da comunidade cient\u00edfica brasileira que participaram do encontro \u201cCi\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel: Debate para o Futuro\u201d. A reuni\u00e3o em Bras\u00edlia foi a primeira entre o futuro ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es e os representantes do setor. O astronauta Marcos Pontes vestia o macac\u00e3o azul bordado com a bandeira brasileira no peito que n\u00e3o deixa d\u00favidas de que ele \u00e9 o ..."
        },
        {
            "title": "Privatization of Correios is not on the agenda, says Marcos Pontes - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/privatizacao-dos-correios-nao-esta-na-pauta-diz-marcos-pontes-23285265",
            "pub_date": "2018-12-06 16:25:32 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, Marcos Pontes, confirmou nesta quinta-feira que os Correios ficar\u00e3o sob responsabilidade da sua pasta, e afirmou que a privatiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 prevista no momento. \u2014 Por enquanto, n\u00e3o est\u00e1 na pauta \u2014 disse Pontes, em entrevista coletiva ap\u00f3s reuni\u00e3o com representantes do setor de Ciencia e Teconologia, no Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB) de Bras\u00edlia. O presidente eleito Jair Bolsonaro afirmou, dias antes do segundo turno, que os Correios tinham \"grande chance de entrar\" em um programa de privatiza\u00e7\u00f5es, porque o fundo de pens\u00e3o da e..."
        },
        {
            "title": "Posts are in Science and Technology and privatization is off the agenda &quot;for now&quot;, says future minister",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/correios-seguem-em-ciencia-e-tecnologia-e-privatizacao-esta-fora-de-pauta-por-enquanto-diz-futuro-ministro,c0377074988f99c4b9ebffabf3f0d17c3i6ngrf2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:34:20 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Ex-astronauta Marcos Pontes \u00e9 recepcionado na chegada a Bauru 21/4/2006 REUTERS/Paulo Whitaker Reuters Os Correios seguir\u00e3o subordinados \u00e0 pasta da Ci\u00eancia e Tecnologia e privatiza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o est\u00e1 na pauta, disse o futuro ministro Marcos Pontes nesta quinta-feira. \"Os Correios s\u00e3o com a gente, n\u00f3s temos a parte de comunica\u00e7\u00f5es junto e continua junto no nosso organograma\", disse ele na sa\u00edda do comit\u00ea de transi\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia. \"Por enquanto n\u00e3o est\u00e1 na pauta (privatiza\u00e7\u00e3o)\", completou o ex-astronauta. Pontes, em conversa com jornalistas, defendeu ainda o desenvolvimento sustent\u00e1vel e disse..."
        },
        {
            "title": "Privatization of the Post Office is discarded by the future minister of MCTIC - Canaltech",
            "link": "https://canaltech.com.br/governo/privatizacao-dos-correios-e-descartada-pelo-futuro-ministro-do-mctic-128637/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "Canaltech",
            "source_url": "https://canaltech.com.br",
            "desc": "O ex-astronauta Marcos Pontes, que foi convidado pelo presidente eleito Jair Bolsonaro para assumir o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es (MCTIC) a partir de 1\u00ba de janeiro de 2019, esteve recentemente em reuni\u00f5es com diversas entidades do setor cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico brasileiro, a fim de estreitar rela\u00e7\u00f5es com empresas e representantes j\u00e1 para o pr\u00f3ximo ano. Na ocasi\u00e3o, ontem (6), o futuro ministro descartou a ideia de privatizar os Correios, dizendo que a entrega da estatal \u00e0 iniciativa privada n\u00e3o \u00e9 pauta discutida dentro da montagem e planejamento do novo governo ..."
        },
        {
            "title": "Higher education will remain with MEC, says Marcos Pontes - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/ensino-superior-permanecera-com-mec-diz-marcos-pontes-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Pontes chefiar\u00e1 Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia Walterson Rosa/FramePhoto/Folhapress - 06.12.2018 Indicado para chefiar o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, o engenheiro Marcos Pontes afirmou, nesta quinta-feira (6) que o ensino superior permanecer\u00e1 no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) cogitou transferir a responsabilidade para a pasta que ser\u00e1 comandada por Pontes. \"O ensino superior permanece com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e essa rela\u00e7\u00e3o com a ci\u00eancia e tecnologia \u00e9 primordial\", declarou Pontes durante coletiva de imprensa no CCBB (Centro Cultural Banco do..."
        },
        {
            "title": "Posts are not going to space! Future minister discards privatization - UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/tecnologia/noticias/redacao/2018/12/07/correios-nao-vao-pro-espaco-futuro-ministro-descarta-privatizacao.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O astronauta Marcos Pontes, indicado para o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, disse hoje (6) que pretende recuperar o prest\u00edgio da ci\u00eancia e tecnologia neste momento de transi\u00e7\u00e3o e ao longo do ano que vem, para aumentar os recursos do setor durante o governo de Jair Bolsonaro. O futuro ministro se reuniu esta manh\u00e3 com representantes de v\u00e1rias entidades para iniciar \"contato direto entre as pessoas que est\u00e3o no dia a dia da ci\u00eancia com as estruturas pol\u00edticas\". Entre os participantes estavam representantes da Academia Brasileira de Ci\u00eancias e da Sociedade Brasilei..."
        },
        {
            "title": "Privatization of the Post Office is not under discussion, says Marcos Pontes - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/privatizacao-dos-correios-nao-esta-em-discussao-afirma-marcos-pontes",
            "pub_date": "2018-12-06 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "A privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT) n\u00e3o est\u00e1 em pauta. Ao menos por enquanto. \u00c9 o que garantiu, nesta quinta-feira (6/12), o futuro ministro de Ci\u00eancia e Tecnologia, Marcos Pontes. A declara\u00e7\u00e3o foi dada em entrevista coletiva a jornalistas no Centro Cultura Banco do Brasil (CCBB). \u201cPor enquanto n\u00e3o est\u00e1 na pauta\u201d, disse Pontes ao ser questionado sobre a ideia de concess\u00e3o da empresa. Durante a campanha, o presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), afirmou a inten\u00e7\u00e3o de privatizar os Correios. Em outras oportunidades, falou em extinguir a empresa. Mais sobre o a..."
        },
        {
            "title": "Posts are in Science and Technology and privatization is not a &quot;still&quot; hypothesis - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/correios-ficam-em-ciencia-e-tecnologia-e-privatizar-nao-e-hipotese-ainda/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:25:48 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia \u2013 Os Correios seguir\u00e3o subordinados \u00e0 pasta da Ci\u00eancia e Tecnologia e privatiza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o est\u00e1 na pauta, disse o futuro ministro Marcos Pontes nesta quinta-feira, 6. \u201cOs Correios s\u00e3o com a gente, n\u00f3s temos a parte de comunica\u00e7\u00f5es junto e continua junto no nosso organograma\u201d, disse ele na sa\u00edda do comit\u00ea de transi\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia. \u201cPor enquanto n\u00e3o est\u00e1 na pauta (privatiza\u00e7\u00e3o)\u201d, completou o ex-astronauta. Pontes, em conversa com jornalistas, defendeu ainda o desenvolvimento sustent\u00e1vel e disse que decis\u00f5es finais sobre quest\u00f5es clim\u00e1ticas e outros temas como a Confer\u00eancia do Clima..."
        },
        {
            "title": "Inmetro reacts against possible transfer to Science and Technology - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/tec/2018/12/inmetro-reage-contra-possivel-transferencia-para-ciencia-e-tecnologia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:18:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A poss\u00edvel transfer\u00eancia do Inmetro para o Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es (MCTIC), que ser\u00e1 comandado pelo ex-astronauta Marcos Pontes, j\u00e1 causa insatisfa\u00e7\u00e3o em setores da autarquia, que consideram as atividades do instituto muito mais ligadas ao Minist\u00e9rio da Economia. A transi\u00e7\u00e3o entre as pastas pode ocorrer devido \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio de Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os, que hoje abriga o instituto, e que ser\u00e1 integrado \u00e0 Economia no governo de Jair Bolsonaro. Marcos Pontes, futuro ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia Entre algumas compet\u00eancias do Inme..."
        },
        {
            "title": "Marcos Pontes promises to advise Bolsonaro about exit of the Paris Agreement - Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-06/marcos-pontes.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:22:10 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia de Bolsonaro, Marcos Pontes se reuniu com representantes da comunidade cient\u00edficaRafael Carvalho/Governo de Transi\u00e7\u00e3o O futuro ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, Marcos Pontes, prometeu fornecer informa\u00e7\u00f5es ao presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), antes que haja decis\u00e3o sobre eventual retirada do Brasil do Acordo de Paris. \u00c0 imagem do presidente norte-americano, Donald Trump, Bolsonaro j\u00e1 manifestou em mais de uma ocasi\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 simp\u00e1tico \u00e0 \u00edntegra dos termos previstos no tratado internacional sobre o meio ambiente. \"N\u00f3s temos, dentro da comunidade cien..."
        },
        {
            "title": "Future minister says privatization of Post office is off the agenda - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/futuro-ministro-diz-que-privatizacao-dos-correios-esta-fora-da-pauta.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O astronauta Marcos Pontes, escolhido por Jair Bolsonaro para ser seu ministro de Ci\u00eancia, Tecnologia e Comunica\u00e7\u00f5es, afirmou nesta quinta-feira (6) que a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios n\u00e3o est\u00e1 na pauta. \"Est\u00e3o com a gente [os Correios], temos a parte de Comunica\u00e7\u00f5es [no minist\u00e9rio]. Por enquanto n\u00e3o est\u00e1 na pauta [a privatiza\u00e7\u00e3o].\" A declara\u00e7\u00e3o foi feita no CCBB (Centro Cultural Banco do Brasil), em Bras\u00edlia, onde funciona o gabinete do governo de transi\u00e7\u00e3o. A administra\u00e7\u00e3o dos Correios permanecer\u00e1 subordinada \u00e0 pasta que ser\u00e1 chefiada pelo astronauta. A fala sobre a privatiza\u00e7\u00e3o diverge do qu..."
        },
        {
            "title": "The search for alternative - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/2018/12/a-busca-de-alternativa.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A novidade, citada de passagem pelo vice eleito Hamilton Mour\u00e3o, divide-se no equil\u00edbrio inst\u00e1vel entre prometer uma solu\u00e7\u00e3o e agravar uma perspectiva t\u00e9trica. \"Estamos tentando criar um centro de governo\", encaixou numa fala o general, sem maior efeito sobre os empres\u00e1rios ouvintes. Um centro de governo \u00e9 um governo colegiado. Como ideia, muito atraente, para o mundo que testemunha e padece o impasse entre as insatisfat\u00f3rias formas de governo. O regime brasileiro, no entanto, \u00e9 presidencialista, com amplo poder administrativo e legislativo. N\u00e3o sendo a ideia proveniente de uma consolidada ..."
        },
        {
            "title": "Marcos Pontes wants to raise S &amp; T prestige to guarantee more resources - UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-brasil/2018/12/06/marcos-pontes-quer-elevar-prestigio-da-ct-para-garantir-mais-recursos.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O astronauta Marcos Pontes, indicado para o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, disse hoje (6) que pretende recuperar o prest\u00edgio da ci\u00eancia e tecnologia neste momento de transi\u00e7\u00e3o e ao longo do ano que vem, para aumentar os recursos do setor durante o governo de Jair Bolsonaro. O futuro ministro se reuniu esta manh\u00e3 com representantes de v\u00e1rias entidades para iniciar \"contato direto entre as pessoas que est\u00e3o no dia a dia da ci\u00eancia com as estruturas pol\u00edticas\". Entre os participantes estavam representantes da Academia Brasileira de Ci\u00eancias e da Sociedade Brasilei..."
        },
        {
            "title": "State Secretary and Minister of Science and Technology meet - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/secretario-estadual-ministro-da-ciencia-tecnologia-se-reunem-23280848",
            "pub_date": "2018-12-04 21:22:17 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - Escolhido pelo governador eleito Wilson Witzel para comandar a Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia, Leonardo Rodrigues se encontrou nesta ter\u00e7a-feira com o astronauta Marcos Pontes, que ficar\u00e1 \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia na gest\u00e3o do futuro presidente Jair Bolsonaro. Empres\u00e1rio do setor de maquin\u00e1rio de avi\u00f5es, Rodrigues debateu com Marcos Pontes a possibilidade da cria\u00e7\u00e3o de um curso de forma\u00e7\u00e3o de mec\u00e2nicos de aeronaves e a constru\u00e7\u00e3o de um laborat\u00f3rio de grafeno no Rio de Janeiro, que seria erguido com verba federal. - O grafeno \u00e9 importante porque \u00e9 um min\u00e9rio ri..."
        }
    ]
}