{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREZvWkd4bUVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Expertise identifies eight of 14 dead during attempted bank robbery in Milagres, Cear\u00e1; six are hostages - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/08/pericia-identifica-oito-dos-14-mortos-durante-tentativa-de-assalto-a-bancos-em-milagres-no-ceara-seis-sao-refens.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-08 11:29:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Three Sergipanos accused of blowing up banks die in Cear\u00e1 - Infonet",
            "link": "https://infonet.com.br/noticias/cidade/tres-sergipanos-acusados-de-explodir-bancos-morrem-no-ceara/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:36:01 GMT",
            "source_nm": "Infonet",
            "source_url": "https://infonet.com.br",
            "desc": "Uma investiga\u00e7\u00e3o iniciada h\u00e1 tr\u00eas meses pelo Complexo de Opera\u00e7\u00f5es Policiais de Sergipe (Cope) desencadeou uma grande investiga\u00e7\u00e3o entre quatro ..."
        },
        {
            "title": "Armed gang explodes bank in Itatira, Cear\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/07/quadrilha-armada-explode-banco-em-itatira-no-ceara.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Missing containers for export of marble and granite in Cear\u00e1, denounces union - The POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/economia/2018/12/faltam-conteiners-para-exportacao-de-marmore-e-granito-no-ceara.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:01 GMT",
            "source_nm": "The POVO Online",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "A situa\u00e7\u00e3o acontece pois a empresa que fornece e transporta os cont\u00eainers para a exporta\u00e7\u00e3o do material n\u00e3o t\u00eam provido a quantidade que as empresas ..."
        },
        {
            "title": "Jos\u00e9 Dias de Mac\u00eado, 99 years old, died - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/06/morre-o-empresario-cearense-jose-dias-de-macedo-aos-99-anos.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Morreu, aos 99 anos, o empres\u00e1rio Jos\u00e9 Dias de Mac\u00eado. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada por familiares e a causa da morte, na madrugada desta quinta-feira (6), ..."
        },
        {
            "title": "Pigs from Cear\u00e1 are sacrificed in the NN in the fight against swine fever - OP9",
            "link": "https://www.op9.com.br/rn/noticias/porcos-do-ceara-sao-sacrificados-no-rn-no-combate-a-peste-suina/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:23:59 GMT",
            "source_nm": "OP9",
            "source_url": "https://www.op9.com.br",
            "desc": "O Instituto de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria do Rio Grande do Norte fez uma grande opera\u00e7\u00e3o contra a peste su\u00edna cl\u00e1ssica, na regi\u00e3o Oeste do estado, ..."
        },
        {
            "title": "Funceme forecasts rains throughout Cear\u00e1 until Saturday with a minimum of 23\u00baC in Fortaleza - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/06/funceme-preve-chuvas-em-todo-o-ceara-ate-sabado-com-minimas-de-23o-em-fortaleza.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 19:21:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "A previs\u00e3o do tempo para esta sexta-feira (7) e s\u00e1bado (8) \u00e9 de \u201cnebulosidade vari\u00e1vel com eventos de chuvas\u201d em todas as regi\u00f5es do Cear\u00e1, segundo a ..."
        },
        {
            "title": "It rains again with intensity in the interior of Cear\u00e1; Ubajara records 102 millimeters - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/05/volta-a-chover-cm-intensidade-no-interior-do-ceara-em-ibiapina-foram-registrados-96-milimetros.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:20:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Ao menos 60 cidades registraram chuva no Cear\u00e1. Em Uruoca, na Regi\u00e3o Norte do Estado, um riacho transbordou com as precipita\u00e7\u00f5es das \u00faltimas 24 horas."
        },
        {
            "title": "Two bodies are found in a state of decomposition in Fortaleza - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/05/dois-corpos-sao-achados-em-estado-de-decomposicao-em-fortaleza.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Os corpos de um casal foram encontrados na manh\u00e3 desta quarta-feira (5), no terreno baldio do Parque Elizabeth, no Bairro Paupina, em Fortaleza, na altura ..."
        },
        {
            "title": "Number of violent deaths in Cear\u00e1 reduces 30% in November, according to state government - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/06/numero-de-mortes-violentas-no-ceara-reduz-30-em-novembro-segundo-governo-do-estado.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O n\u00famero de mortes violentas no Cear\u00e1 do m\u00eas de novembro apresentou um redu\u00e7\u00e3o de 30% em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano de 2017, no Estado."
        },
        {
            "title": "Cear\u00e1 has a higher proportion of students in the preschool of the Country - POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/brasil/2018/12/ceara-e-o-segundo-estado-do-nordeste-com-mais-criancas-de-0-a-5-anos-e.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "The POVO Online",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "O Cear\u00e1 \u00e9 o estado brasileiro com maior quantidade proporcional de alunos na pr\u00e9-escola, que atende demanda educacional de pessoas com ida."
        },
        {
            "title": "Only 17 cities in Cear\u00e1 have specialized care for people with HIV - The Online POVO",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/fortaleza/2018/12/apenas-17-cidades-do-ceara-tem-atendimento-especializado-para-pessoas.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:06:01 GMT",
            "source_nm": "The POVO Online",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Dos 30 locais do Cear\u00e1 com estrutura e profissionais especializados para atendimento gratuito de pessoas com o v\u00edrus HIV ou que convivem com aids, ..."
        },
        {
            "title": "Eight of the 14 killed in attempt to bank robbery in Cear\u00e1 are identified - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/oito-dos-14-mortos-em-tentativa-de-assalto-banco-no-ceara-sao-identificados-23291331",
            "pub_date": "2018-12-08 12:58:26 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - A Secretaria da Segura\u00e7a P\u00fablica do Cear\u00e1 informou que foram identificados oito dos 14 mortos numa tentativa de assalto a um banco na cidade de Milagres, no interior do estado. De acordo com o G1, seis dos mortos eram ref\u00e9ns e oito s\u00e3o suspeitos de participa\u00e7\u00e3o da quadrilha que tentou roubar as ag\u00eancias. Tr\u00eas criminosos foram presos. A tentativa de roubo ocorreu por volta de 2h da madrugada de sexta-feira. A Secretaria de Seguran\u00e7a informou que, durante a tentativa de assalto, cinco criminosos foram baleados nas proximidades das ag\u00eancias e morreram. Outros dois homens foram atingidos ..."
        },
        {
            "title": "14 killed in attempted robbery of banks in the interior of Cear\u00e1 - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/chega-14-total-de-mortos-em-tentativa-de-assalto-bancos-no-interior-do-ceara-1-23291111",
            "pub_date": "2018-12-08 01:57:27 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - A tentativa de assalto a duas ag\u00eancias banc\u00e1rias no munic\u00edpio de Milagres, no interior do Cear\u00e1, na madrugada desta sexta-feira, deixou 14 mortos, de acordo com informa\u00e7\u00f5es da Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do estado divulgadas no in\u00edcio da noite desta sexta-feira. Ao todo, foram mortos seis ref\u00e9ns e oito suspeitos. Entre os ref\u00e9ns mortos, h\u00e1 duas crian\u00e7as e integrantes de duas fam\u00edlias. Bandidos tentaram roubar ag\u00eancias do Banco do Brasil e do Bradesco por volta de 2h no Centro da cidade, de pouco mais de 28 mil moradores, mas foram surpreendidos por policiais milita..."
        },
        {
            "title": "Family kidnapped and killed in the EC had gone to get relatives for Christmas party - Estad\u00e3o",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,familia-sequestrada-e-morta-no-ce-tinha-ido-buscar-parentes-para-festa-de-natal,70002637577",
            "pub_date": "2018-12-07 21:43:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "O empres\u00e1rio Jo\u00e3o Batista Magalh\u00e3es, de 46 anos, e o filho Vin\u00edcius Magalh\u00e3es, de 14, sa\u00edram de casa em Serra Talhada, no sert\u00e3o de Pernambuco, para uma viagem de mais de 180 quil\u00f4metros at\u00e9 o Aeroporto de Juazeiro do Norte, no Cear\u00e1. Pai e filho iam buscar parentes que vieram de S\u00e3o Paulo para celebrar o Natal. Na volta, ao passar por Milagres, na regi\u00e3o do Cariri cearense, a fam\u00edlia foi surpreendida por um bando que tentava assaltar uma ag\u00eancia banc\u00e1ria. Todos acabaram feitos de ref\u00e9ns. Segundo testemunhas, o tiroteio entre criminosos e policiais foi intenso. Os cinco membros da fam\u00edlia..."
        },
        {
            "title": "Bodies of family killed in assault in Cear\u00e1 are buried - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/corpos-de-familia-morta-em-assalto-no-ceara-sao-sepultados",
            "pub_date": "2018-12-08 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Subiu para 14 o n\u00famero de mortos durante tentativa de assalto a bancos com ref\u00e9ns na cidade de Milagres, na regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1. Cinco delas eram integrantes de uma mesma fam\u00edlia. Tr\u00eas haviam acabado de desembarcar de S\u00e3o Paulo para comemorar o Natal na regi\u00e3o. Entre os mortos, est\u00e3o Jo\u00e3o Batista Magalh\u00e3es, 46 anos, e o filho Vin\u00edcius, 14 (fotos em destaque). Eles foram ao aeroporto de Juazeiro do Norte buscar os parentes e, quando voltavam para Serra Talhada, em Pernambuco, passaram pelo local onde estava ocorrendo a tentativa de assalto. Os bandidos fizeram o empres\u00e1rio, o adolesce..."
        },
        {
            "title": "Aracati City Hall Competition - CE - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/ce/concurso-prefeitura-de-aracati-ce.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "Mais um concurso foi divulgado no Estado do Cear\u00e1 e, desta vez, no munic\u00edpio de Aracati, na regi\u00e3o do Jaguaribe, conhecido como a \u201cTerra dos bons ventos\u201d. O concurso Prefeitura de Aracati \u2013 CE, de edital n\u00ba 12.01/2018, prev\u00ea 90 vagas, mais cadastro de reserva, para cargos de n\u00edveis fundamental, m\u00e9dio, t\u00e9cnico e superior. Este concurso ser\u00e1 de responsabilidade t\u00e9cnica e operacional da Associa\u00e7\u00e3o Cearense de Estudos e Pesquisas (ACEP). Cargos Concurso Prefeitura de Aracati - CE As 90 oportunidades ser\u00e3o distribu\u00eddas da seguinte forma: - 15 vagas para cargo de n\u00edvel fundamental: Cozinheiro Esc..."
        },
        {
            "title": "Attempted robbery of banks leaves at least 12 dead in Cear\u00e1 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,tentativa-de-assalto-a-banco-deixa-pelo-menos-10-mortos-no-ceara,70002636843",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "FORTALEZA - Ao menos doze pessoas foram mortas em uma tentativa de assalto a dois bancos na madrugada desta sexta-feira, 7, em Milagres, na regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1. ASecretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do Cear\u00e1 (SSPDS-CE) informou que ap\u00f3s um confronto com policiais, seis integrantes de uma quadrilha morreram, enquanto as demais v\u00edtimas seriam ref\u00e9ns. Cinco dos seis ref\u00e9ns mortos seriam da mesma fam\u00edlia. \"Entre as v\u00edtimas est\u00e3o os assaltantes e essa fam\u00edlia que estava em tr\u00e2nsito. Foi uma fatalidade, pois eles estavam passando na hora e foram pegos como ref\u00e9ns durante o confr..."
        },
        {
            "title": "Roraima Anchieta J\u00fanior&#39;s former governor&#39;s body to be buried today - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/corpo-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-sera-enterrado-hoje/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:43 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O ex-governador de Roraima Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior (PSDB), 53 anos, ser\u00e1 velado, em Boa Vista (Roraima) e provavelmente sepultado hoje (7), no Cear\u00e1. Os detalhes est\u00e3o sendo definidos pela fam\u00edlia. Ele morreu na quinta-ferira, 6, \u00e0 noite, v\u00edtima de um infarto fulminante. Anchieta passou mal, foi levado \u00e0s pressas ao hospital, mas chegou sem vida. Em 2006, Anchieta J\u00fanior foi eleito vice-governador do estado de Roraima na chapa de Ottomar Pinto, pelo PSDB, para o mandato de 2007 a 2011. Com a morte do governador Ottomar Pinto, assumiu o governo do estado em 11 de dezembro de 2007. Reeleito e..."
        },
        {
            "title": "Blast News (Brazil)",
            "link": "https://br.blastingnews.com/brasil/2018/12/tentativa-de-assalto-resulta-em-13-mortes-no-ceara-002792331.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:23:15 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (Brasil)",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "A cidade de Milagres, localizada a 482 km da capital do Cear\u00e1, Fortaleza, foi v\u00edtima de uma tentativa de assalto com tr\u00e1gicas consequ\u00eancias. Nada menos do que 13 mortes ocorreram, e destas, 6 foram de ref\u00e9ns inocentes. Logo ap\u00f3s as duas horas, o assalto come\u00e7ou, com um terr\u00edvel tiroteio entre a pol\u00edcia e os criminosos. O an\u00fancio do n\u00famero de v\u00edtimas fatais ficou a cargo da Coordenadoria de Medicina Legal da Per\u00edcia Forense em Juazeiro do Norte (CE), tamb\u00e9m respons\u00e1vel pela identifica\u00e7\u00e3o cadav\u00e9rica. Al\u00e9m dos mortos, houve tamb\u00e9m suspeitos que sobreviveram e foram prontamente presos pelo depa..."
        },
        {
            "title": "Cear\u00e1 approves measure to guarantee freedom of teachers - Diario de Centro de Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ceara-aprova-medida-para-garantir-liberdade-de-professores/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:21 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Sala de aula. Foto: T\u00e2nia R\u00eago/Ag\u00eancia Brasil/Ag\u00eancia Brasil Do Governo do Cear\u00e1 O Plen\u00e1rio do Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) aprovou na \u00faltima ter\u00e7a-feira (4), por unanimidade, a resolu\u00e7\u00e3o que garante a liberdade de express\u00e3o e de pensamento do professor no exerc\u00edcio da doc\u00eancia nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e nas universidades integrantes do Sistema de Ensino do Estado do Cear\u00e1. A decis\u00e3o utiliza como base os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, que assegura o direito de liberdade de express\u00e3o e emiss\u00e3o de opini\u00f5es no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, repu..."
        },
        {
            "title": "Jungmann calls &quot;tragedy&quot; deaths in attempted bank robbery - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/policia-br/jungmann-chama-de-tragedia-mortes-em-tentativa-de-assalto-a-banco",
            "pub_date": "2018-12-07 22:44:11 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, classificou nesta sexta-feira (7/12) como uma \u201ctrag\u00e9dia\u201d a morte de seis pessoas feitas ref\u00e9ns por criminosos que tentaram assaltar duas ag\u00eancias banc\u00e1rias na cidade de Milagres (CE), a cerca de 60km de Juazeiro do Norte. Segundo o ministro, epis\u00f3dios como este refor\u00e7am a necessidade de os servi\u00e7os de intelig\u00eancia das for\u00e7as de seguran\u00e7a federais e estaduais atuarem em conjunto. \u201cO Cear\u00e1 vem reduzindo os \u00edndices de viol\u00eancia, mas trag\u00e9dias como esta, infelizmente, acontecem. Na medida em que possamos nos antecipar e evitar, pouparemos vidas\u201d, ..."
        },
        {
            "title": "In Basco&#39;s command, Bial reencontrates Basketball Cearense in duel by NBB",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/vasco/no-comando-do-vasco-bial-reencontra-basquete-cearense-em-duelo-pelo-nbb,a339563c4eb5aa771607909ce0d01133ury0dgj7.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:25 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Nesta sexta-feira (7), Basquete Cearense e Vasco da ama se enfrentar\u00e3o no Centro de Forma\u00e7\u00e3o Ol\u00edmpica, em Fortalez (CE), \u00e0s 19 horas. O duelo marcar\u00e1 um reencontro para l\u00e1 de especial: a volta de Alberto Bial a Fortaleza. O treinador, atualmente no Vasco, foi um dos principais respons\u00e1veis por desenvolver a equipe da cidade, onde passou os \u00faltimos seis anos de sua longa carreira. A expectativa de Bial para a partida \u00e9 mais do que especial e o duelo promete ser emocionante tanto dentro quanto fora das quadras.\"Contra o Basquete Cearense ser\u00e1 um jogo emotivo demais para mim. Ser\u00e1 um confronto..."
        },
        {
            "title": "Jungmann calls for &quot;tragedy&quot; deaths in attempted bank robbery - Positive World",
            "link": "http:///noticias/brasil/20490682-jungmann-chama-de-quottragediaquot-mortes-em-tentativa-de-assalto-a-banco.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:02:17 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "O ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, classificou na sexta-feira (7) como uma \u201ctrag\u00e9dia\u201d a morte de seis pessoas feitas ref\u00e9ns por criminosos que tentaram assaltar duas ag\u00eancias banc\u00e1rias na cidade de Milagres (CE), a cerca de 60 quil\u00f4metros de Juazeiro do Norte, na madrugada desta sexta-feira. Segundo o ministro, epis\u00f3dios como este refor\u00e7am a necessidade de os servi\u00e7os de intelig\u00eancia das for\u00e7as de seguran\u00e7a federais e estaduais atuarem em conjunto. \u201cO Cear\u00e1 vem reduzindo os \u00edndices de viol\u00eancia, mas trag\u00e9dias como esta, infelizmente, acontecem. Na medida em que possamos nos ant..."
        },
        {
            "title": ": The commitment of Cid Gomes to take Renan Calheiros do p\u00e1reo - Season",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/o-empenho-de-cid-gomes-para-tirar-renan-calheiros-do-pareo-23285248",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:22 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O senador eleito Cid Gomes (PDT-CE) est\u00e1 empenhado em minar as chances de Renan Calheiros (MDB-AL) voltar \u00e0 presid\u00eancia do Senado no ano que vem. O esfor\u00e7o de Cid tem chamado a aten\u00e7\u00e3o de seus futuros colegas na Casa. Por Murilo Ramos"
        },
        {
            "title": "&quot;My Tricolor of Steel&quot; debuts today and tells the centennial history of Fortaleza - VAVEL Brasil",
            "link": "https://www.vavel.com/br/mais-vavel/2018/12/06/cinema-br/958957-meu-tricolor-de-aco-estreia-hoje-e-conta-a-historia-centenaria-do-fortaleza.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:27:30 GMT",
            "source_nm": "VAVEL Brasil",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Uma paix\u00e3o de milh\u00f5es de pessoas chega \u00e0s telas de cinema de todo o estado do Cear\u00e1 e de S\u00e3o Paulo: \u00e9 o filme \u201cMeu Tricolor de A\u00e7o\u201d, que conta a hist\u00f3ria dos 100 anos do Fortaleza Esporte Clube. O longa-metragem, de 72 minutos, foi idealizado pelo ex-presidente do clube Lu\u00eds Eduardo Gir\u00e3o, e retrata a trajet\u00f3ria do time desde quando foi fundado, em 1918, pelo desportista Alcides Santos. Os produtores do filme entregaram a miss\u00e3o aos renomados cineastas Glauber Filho, Valdo Siqueira e Tibico Brasil. A produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 da Esta\u00e7\u00e3o Luz Filmes. Quem realizou o filme A equipe foi escolhi..."
        },
        {
            "title": "Weather: Instabilities follow in the Center-North and Matopiba region is alert for heavy rain rains this Thursday - Agricultural News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/clima/226420-tempo-instabilidades-seguem-no-centro-norte-e-regiao-do-matopiba-tem-alerta-de-chuvas-de-chuvas-intensas.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Imagem de sat\u00e9lite de todo o Brasil nesta quinta-feira (06) - Fonte: Inmet Instabilidades seguem em atua\u00e7\u00e3o em quase toda a faixa Centro-Norte do pa\u00eds, mas com destaque para a regi\u00e3o Nordeste e do Matopiba, \u00e1reas que voltam a ter alerta de chuvas fortes nesta quinta-feira (06). Precipita\u00e7\u00f5es seguem pelo menos at\u00e9 o final de semana. De acordo com o Inmet (Instituto Nacional de Meteorologia), diversos estados da regi\u00e3o Nordeste e Norte do Brasil ter\u00e3o chuvas fortes ao longo do dia, dentre eles quase todos os correspondentes \u00e0 regi\u00e3o produtora do Matopiba (Maranh\u00e3o, Tocantins, Piau\u00ed e Bahia). ..."
        },
        {
            "title": ": Eunice, the cicerone - Season",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/eunicio-cicerone-23284878",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:22 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), tem sido procurado pelos senadores eleitos para a pr\u00f3xima legislatura para que possa explicar a eles o funcionamento da Casa. Eun\u00edcio, que n\u00e3o foi reeleito, gosta desse ass\u00e9dio. Por Murilo Ramos"
        },
        {
            "title": "Family hostage, including child, decimated after confrontation between bandits and police in the EC - Blasting News (Brazil)",
            "link": "https://br.blastingnews.com/brasil/2018/12/familia-refem-incluindo-crianca-e-dizimada-apos-confronto-entre-bandidos-e-policia-no-ce-002792205.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:27 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (Brasil)",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "Assalto a ag\u00eancias do interior do Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais uma novidade. Quadrilhas fortemente armadas tem praticado este tipo de crime com mais frequ\u00eancia em cidades do interior do pa\u00eds e deixado os rastros de destrui\u00e7\u00e3o e morte por onde passam. Grupos organizados que financiam, com o dinheiro adquirido nestes assaltos, outros tipos de crime como tr\u00e1fico de drogas e armas, est\u00e3o se fortalecendo e quando chegam nas cidades, sempre chegam fortemente armados e 'tocando o terror'. Um grupo armado chegou \u00e0 cidade de Milagres, Regi\u00e3o do Cariri no Cear\u00e1, nesta sexta-feira (7) e diante a resist\u00eancia d..."
        },
        {
            "title": "Jungmann calls &#39;tragedy&#39; deaths in attempted bank robbery - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2018/12/07/interna-brasil,723997/jungmann-chama-de-tragedia-mortes-em-tentativa-de-assalto-a-banco.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:42:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, classificou hoje como uma \u201ctrag\u00e9dia\u201d a morte de seis pessoas feitas ref\u00e9ns por criminosos que tentaram assaltar duas ag\u00eancias banc\u00e1rias na cidade de Milagres (CE), a cerca de 60 quil\u00f4metros de Juazeiro do Norte, na madrugada desta sexta-feira (7/12). Segundo o ministro, epis\u00f3dios como este refor\u00e7am a necessidade de os servi\u00e7os de intelig\u00eancia das for\u00e7as de seguran\u00e7a federais e estaduais atuarem em conjunto. \u201cO Cear\u00e1 vem reduzindo os \u00edndices de viol\u00eancia, mas trag\u00e9dias como esta, infelizmente, acontecem. Na medida em que possamos nos antecipar ..."
        },
        {
            "title": "Rise to 14 dead in amid shootout between police and criminals in Cear\u00e1 - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/seguranca/noticia/2018/12/sobe-para-14-numero-de-mortos-em-meio-a-tiroteio-entre-policiais-e-criminosos-no-ceara-cjpemndjt0jx901piqi1540il.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:54:10 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Seis das 12 v\u00edtimas iniciais eram membros de duas fam\u00edlias mantidas ref\u00e9ns pelo bandoNormando SORACLES / Agencia Miseria,AFP Subiu para 14 o n\u00famero de mortos em tiroteio durante tentativa de ataque a bancos em Milagres, no interior do Cear\u00e1. Duas pessoas baleadas, que foram socorridas com vida na ocorr\u00eancia, n\u00e3o resistiram aos ferimentos e morreram no in\u00edcio da noite desta sexta-feira (7), conforme o G1. Leia Mais - Ataques a bancos com ref\u00e9ns deixam mortos no interior do Cear\u00e1 - Roubos a bancos aumentam 13% no Estado em 2018 - Criminosos armados com fuzis atacam ag\u00eancias banc\u00e1rias em Rede..."
        },
        {
            "title": "Family of Olavo de Carvalho in Bolsa Familia in luxury hotel - Ratraca Livre | Inform",
            "link": "https://catracalivre.com.br/cidadania/familia-de-olavo-de-carvalho-no-bolsa-familia-no-copacana-palace/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:17 GMT",
            "source_nm": "Free Ratchet | Inform",
            "source_url": "https://catracalivre.com.br",
            "desc": "Ao fundo, a famosa p\u00e9rgola do Copacabana Palace, um dos mais luxuosos hot\u00e9is do Brasil, cuja di\u00e1ria gira em torno de R$ 1,3 mil. No lado direito da foto, Stephanie Ferro, nora de Olavo de Carvalho, casa com seu filho David. A imagem foi postada por Eduy Ferro, h\u00e1 falecido, pai de Stepahanie e dono de uma pousada em Jericoacoara. Stepahnie ao lado do marido em um casamento em Curitiba Essas fotos s\u00e3o mais um cap\u00edtulo da A guerra entre Olavo de Carvalho e sua filha Helo\u00edsa trouxe um fato: a fam\u00edlia do fil\u00f3sofo estava inscrita no Bolsa Fam\u00edlia de 2013 a 2016, gerando uma investiga\u00e7\u00e3o do Minist..."
        },
        {
            "title": "3rd suspect arrested for bank robbery that resulted in the death of hostages in Cear\u00e1 - Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/2018-12-07/assalto-ceara-banco-suspeito.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:37 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Tentativa de assalto no munic\u00edpio de Milagres, no Cear\u00e1, acabou em intenso tiroteioReprodu\u00e7\u00e3o/O Povo Foi preso na tarde desta sexta-feira (7) o terceiro suspeito pela tentativa de assalto a ag\u00eancias banc\u00e1rias que resultou em tiroteio e na morte de 13 pessoas no munic\u00edpio de Milagres, no sul do Cear\u00e1. Dentre as v\u00edtimas est\u00e3o as seis pessoas feitas ref\u00e9ns durante a a\u00e7\u00e3o criminosa. Cinco desses ref\u00e9ns eram da mesma fam\u00edlia, entre eles duas crian\u00e7as, de 10 e 13 anos de idade. De acordo com o jornal local O Povo, o terceiro suspeito pelo assalto foi abordado em um posto de combust\u00edvel e conduzid..."
        },
        {
            "title": "Fortaleza tries to establish itself as national capital of photography - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2018/12/fortaleza-tenta-se-firmar-como-capital-nacional-da-fotografia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O clima \u00e9 mais informal do que uma vernissage de artes pl\u00e1sticas. A cerveja substitui a champanhe do ambiente das feiras de arte, e a caipirinha \u00e9 de caju. N\u00e3o h\u00e1 finger food sendo servida, mas sim dadinho de tapioca com pimenta e escondidinho de carne seca. Os convidados vestem roupas de linho, vestidos, bermudas e sand\u00e1lias. A sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica \u00e9 de 32o C \u00e0s 23h, com um vento morno que vem do mar. Estamos no centro de cultura Drag\u00e3o do Mar, em Fortaleza, na quarta (5) \u00e0 noite. A cerim\u00f4nia de abertura do festival de fotografia Solar acontece ao ar livre, e a impress\u00e3o \u00e9 de que todos s\u00e3o bem..."
        },
        {
            "title": "&quot;My Tricolor of Steel&quot; film celebrates 100 years anniversary of Fortaleza",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/filme-meu-tricolor-de-aco-celebra-aniversario-de-100-anos-do-fortaleza,f4d745c304cb137487894cdb94615b3cs1tu1ju6.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:21:07 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Filme estar\u00e1 em cartaz nesta quinta-feira (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o)LANCE! Na pr\u00f3xima quinta-feira, nos cinemas ao redor de Cear\u00e1 e tamb\u00e9m no Shopping Center Lapa (zona oeste de S\u00e3o Paulo), estar\u00e1 em cartaz o filme \"Meu Tricolor de A\u00e7o'. O longa-metragem tem 71 minutos de dura\u00e7\u00e3o e conta a hist\u00f3ria dos 100 anos do Fortaleza Esporte Clube. A dire\u00e7\u00e3o \u00e9 de Glauber Filho, Valdo Siqueira e Tibico Brasil; o filme \u00e9 produzido e distribu\u00eddo pela Esta\u00e7\u00e3o Luz Filmes, co-produzido pela Black Jack Films. Ao longo da produ\u00e7\u00e3o da obra, diversos personagens foram ouvidos, desde ex-dirigentes at\u00e9 atletas, jornalis..."
        },
        {
            "title": "Eunice says that voting on assignment onerous without agreement could &quot;destroy&quot; project",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/eunicio-diz-que-votar-cessao-onerosa-sem-acordo-pode-destruir-projeto,e6ea273ee1fa9656101decc99951e33ektb4yi5b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:07:24 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Eun\u00edcio, em evento em Brasi\u00edia 27/3/2018 REUTERS/Ueslei Marcelino Reuters O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), reiterou nesta quinta-feira que n\u00e3o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o o projeto relativo \u00e0 cess\u00e3o onerosa enquanto n\u00e3o houver um entendimento com o governo federal sobre a divis\u00e3o de parte dos recursos para Estados e munic\u00edpios, e que o caminho \u00e9 buscar uma negocia\u00e7\u00e3o. A declara\u00e7\u00e3o, somada \u00e0 de lideran\u00e7as na Casa durante a semana, joga \u00e1gua fria nas expectativas de vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria ainda este ano, mesmo com a tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e toda a press\u00e3o para que seja votada...."
        },
        {
            "title": "EC: Delegate says there was a lack of communication between PM and PRF - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/policia-br/ce-delegado-afirma-que-houve-falta-de-comunicacao-entre-pm-e-prf",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:26 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Falta de comunica\u00e7\u00e3o entre as equipes da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) e da Pol\u00edcia Militar (PM) pode ter sido um agravante no confronto que deixou 12 mortos no Cear\u00e1, ap\u00f3s um ataque a bancos. De acordo com o delegado Gledstone Chaves, titular da 5\u00aa delegacia da PRF, a corpora\u00e7\u00e3o foi surpreendida ao ser chamada para atender um \u201cacidente\u201d no quil\u00f4metro 495 da BR-116, em Milagres. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 do jornal O Povo. De acordo com a reportagem, o delegado criticou a falta de informa\u00e7\u00f5es repassadas para os outros agentes de seguran\u00e7a, afirmando que uma equipe de apenas dois policiais foi direci..."
        },
        {
            "title": "Mourning takes over from Cear\u00e1 after deaths in attempted bank robbery - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2018/12/08/interna-brasil,724047/luto-toma-conta-do-ceara-apos-mortes-em-tentativa-de-assalto-a-banco.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 13:36:03 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Um ataque covarde contra uma pequena cidade no interior do Cear\u00e1 deixou 14 mortos. Na lista de pessoas que perderam a vida na tentativa de assalto a um banco no munic\u00edpio de Milagres, a 400 quil\u00f4metros de Fortaleza, est\u00e3o criminosos e ref\u00e9ns utilizados como escudo humano durante a a\u00e7\u00e3o. Dos ref\u00e9ns que morreram, cinco s\u00e3o da mesma fam\u00edlia, sendo uma crian\u00e7a de 10 e um adolescente de 14 anos. A cidade, que estremeceu durante a madrugada com o barulho dos tiros de armas de grosso calibre, se fechou em luto durante o dia. A luz do sol trouxe a vis\u00e3o da trag\u00e9dia que se abateu sobre o munic\u00edpio d..."
        },
        {
            "title": "Rainfall goes up by 100 mm in Bahia and Maranh\u00e3o",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/climatempo/volume-de-chuva-passa-de-100-mm-na-bahia-e-no-maranhao,15db9211121710f6f797982a6fd2d900b98ii2xw.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:02:54 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Climatempo Grades \u00e1reas de instabilidade crescem sobre o Nordeste e as condi\u00e7\u00f5es para chuva forte e volumosa continuam altas em muitos estados da Regi\u00e3o. Munic\u00edpios da Bahia e do Maranh\u00e3o tiveram chuva extremamente volumosa no per\u00edodo de 24 horas. Os volumes ficaram pr\u00f3ximos ou passaram de 100 mm em diversos munic\u00edpios. Muita \u00e1gua! O Instituto Nacional de Meteorologia (INMET), registrou 121 mm de chuva em Itamaraju, no sul baiano, entre \u00e0s 9 horas da segunda-feira (3) e \u00e0s 9 horas desta ter\u00e7a-feira (4). Foi o maior volume de chuva do Brasil no per\u00edodo. Tamb\u00e9m choveu 104,8 mm em Estreito (MA..."
        },
        {
            "title": "Blast News (Brazil) - Brazil, Brazil, Brazil",
            "link": "https://br.blastingnews.com/brasil/2018/12/tentativa-de-assaltado-a-bancos-termina-com-12-mortos-no-interior-do-ceara-002791791.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:30 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (Brasil)",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "Pelo menos 12 pessoas, sendo duas crian\u00e7as, foram mortas ap\u00f3s uma intensa troca de tiros entre bandidos e policiais, ocorrida na madrugada desta sexta-feira (7), na cidade de e Milagres, na Regi\u00e3o do Cariri do Cear\u00e1, quando um grupo de criminosos fez ref\u00e9ns na tentativa de assaltar duas ag\u00eancias banc\u00e1rias. A pol\u00edcia ainda trabalha na identifica\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas. Por volta das 2h15, um grupo tentou assaltar duas ag\u00eancias banc\u00e1rias que ficam, uma de frente para a outra, na rua Presidente Vargas, Centro de Milagres. Ainda de acordo com informa\u00e7\u00f5es, moradores da cidade foram feitos de ref\u00e9ns dura..."
        },
        {
            "title": "Rain continues strong over Northeast",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/climatempo/chuva-continua-forte-sobre-o-nordeste,cfb6998cde9d252c46e9576eaa7c80a9zyj7mv9l.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:27:25 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Climatempo Nos \u00faltimos dias, tem chovido com frequ\u00eancia na maior parte do Nordeste do Brasil. A maior parte da chuva que cai sobre o Nordeste est\u00e1 relacionada ao tempo quente e \u00famido sobre a regi\u00e3o e a circula\u00e7\u00e3o dos ventos sobre o Brasil que continua facilitando a forma\u00e7\u00e3o de grandes \u00e1reas de instabilidade sobre o Nordeste. Ainda h\u00e1 risco para temporais especialmente no Maranh\u00e3o, Piau\u00ed e Bahia. Volumes elevados de chuva j\u00e1 foram observados na Regi\u00e3o, especialmente na Bahia, Piau\u00ed, Maranh\u00e3o e Alagoas. De acordo com o Inmet - Instituto Nacional de Meteorologia, o maior volume de chuva na Reg..."
        },
        {
            "title": "Two arrested in attempted assault that killed 12 in the EC - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/policia-br/dois-sao-presos-em-tentativa-de-assalto-que-acabou-com-12-mortos-no-ce",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:55 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Criminosos armados fizeram ref\u00e9ns ao tentar assaltar duas ag\u00eancias banc\u00e1rias na cidade de Milagres, na Regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1, na madrugada desta sexta-feira (7/12). Durante troca de tiros com a pol\u00edcia, 12 pessoas morreram. A Secretaria de Seguran\u00e7a confirmou que entre as v\u00edtimas est\u00e3o seis ref\u00e9ns, sendo duas crian\u00e7as. Dois homens foram presos. Cinco pessoas de uma mesma fam\u00edlia foram assassinadas. Jo\u00e3o Batista Magalh\u00e3es, de 46 anos, tinha ido a Juazeiro do Norte buscar tr\u00eas parentes que estavam vindo de S\u00e3o Paulo para passar os festejos de fim de ano em Pernambuco. Quando ele, que tam..."
        },
        {
            "title": "Cear\u00e1 inaugurates first center for combating organized crime in the country - Positivo Mundo",
            "link": "http:///noticias/brasil/20490688-ceara-inaugura-primeiro-centro-de-combate-ao-crime-organizado-do-pais.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:02:20 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "O ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, participou na sexta-feira (7), em Fortaleza, da inaugura\u00e7\u00e3o do primeiro Centro Regional de Intelig\u00eancia de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Brasil. O equipamento est\u00e1 instalado em um pr\u00e9dio cedido pelo governo do estado e teve investimento total de R$ 15 milh\u00f5es. A escolha do Cear\u00e1 para sediar o centro foi uma delibera\u00e7\u00e3o dos governadores do Nordeste em encontro realizado em mar\u00e7o em Teresina e se deve aos investimentos e aos trabalhos de intelig\u00eancia das for\u00e7as de seguran\u00e7a locais no combate ao crime organizado. Ao todo, s\u00e3o previstos cinco centros regio..."
        },
        {
            "title": "Tucana is invited to secretariat at the Ministry of Health - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/tucana-e-convidada-para-secretaria-no-ministerio-da-saude/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Deputado Mandetta, futuro ministro da Sa\u00fade do governo Bolsonaro Candidata derrotada ao Senado pelo Cear\u00e1 em outubro, a m\u00e9dica pediatra Mayra Pinheiro pode ser o primeiro nome do PSDB na administra\u00e7\u00e3o Jair Bolsonaro. Ela foi convidada pelo futuro ministro da Sa\u00fade Luiz Henrique Mandetta para assumir um cargo no segundo escal\u00e3o: a Secretaria da Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (SGTES), que responde pela qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e regula\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea da sa\u00fade no Brasil. Em 2018, ela participou de protestos contra o Mais M\u00e9dicos, segundo o jornal O Povo, do Cear\u00e1 publ..."
        },
        {
            "title": "Mid-North Northeast - Education School",
            "link": "https://escolaeducacao.com.br/meio-norte/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:30:50 GMT",
            "source_nm": "Education School",
            "source_url": "https://escolaeducacao.com.br",
            "desc": "A regi\u00e3o Nordeste possui territ\u00f3rio de mais de 1,5 milh\u00e3o de km\u00b2 e \u00e9 composta por nove estados: Alagoas, Bahia, Cear\u00e1, Maranh\u00e3o, Para\u00edba, Pernambuco, Piau\u00ed, Sergipe e Rio Grande do Norte. Meio-Norte, Sert\u00e3o, Agreste e Zona da Mata constituem as quatro sub-regi\u00f5es do Nordeste brasileiro. Por conta da extens\u00e3o territorial, hist\u00f3ria e cultura, cada uma guarda caracter\u00edsticas marcantes, que muitas vezes, no senso comum, transformam-se em formas estereotipadas de enxergar o povo nordestino. Localiza\u00e7\u00e3o O Meio-Norte nordestino compreende dois estados, Maranh\u00e3o e Piau\u00ed, e abriga duas das nove capi..."
        },
        {
            "title": "Check out the most sought-after Northeast beaches for the January holidays; keep an eye on packages - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://f5.folha.uol.com.br/viva-bem/2018/12/ainda-da-tempo-de-comprar-pacotes-para-as-ferias-de-janeiro-no-nordeste-confira-opcoes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://f5.folha.uol.com.br",
            "desc": "?O Nordeste continua entre os principais destinos escolhidos pelos paulistanos para passar as f\u00e9rias escolares e de final de ano em fam\u00edlia. Macei\u00f3, Natal e Fortaleza (que tiveram grande procura o ano todo) est\u00e3o entre as cidades paradis\u00edacas citadas por Ronaldo Faria, gerente de treinamento & SAC e embaixador Orlando da Flytour MMT Viagens, al\u00e9m litoral baiano. Mas ainda h\u00e1 boas op\u00e7\u00f5es de pacotes tur\u00edsticos em toda a regi\u00e3o. \"Isso ocorre pela soma de v\u00e1rios fatores, como sol e calor o ano todo, al\u00e9m da oferta de praias, passeios, compras e gastronomia. \u00c9 uma equa\u00e7\u00e3o que faz com que os dest..."
        },
        {
            "title": "Renan Calheiros attacks Tasso, rival for Senate presidency, on Facebook - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/renan-calheiros-ataca-tasso-rival-para-presidencia-do-senado-no-facebook/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:20:02 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2014 O senador Renan Calheiros (MDB-AL) usou suas redes sociais nesta segunda-feira (3) para atacar Tasso Jereissati (PSDB-CE), seu rival na disputa para comandar o Senado na pr\u00f3xima legislatura. No texto, o emedebista chama o tucano de \u201cpatrimonialista\u201d e \u201ctudo o que os brasileiros mostraram n\u00e3o querer mais\u201d. \u201cSe for contra o Tasso, deverei ganhar no PSDB, no PDT, no Podemos, no DEM. Ali\u00e1s, essa hip\u00f3tese dificilmente se viabilizar\u00e1. Primeiro, porque as urnas deram ao MDB o direito de indicar o candidato. Segundo, porque Tasso continua patrimonialista (tudo que os brasileiros mostrar..."
        },
        {
            "title": "Best Destinations for the 2019 New Year&#39;s Eve in Brazil - Ratra Livre | Entertain",
            "link": "https://catracalivre.com.br/viagem-livre/melhores-destinos-para-o-reveillon-de-2019-no-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:11:06 GMT",
            "source_nm": "Free Ratchet | Entertain",
            "source_url": "https://catracalivre.com.br",
            "desc": "O ano de 2018 j\u00e1 est\u00e1 acabando e logo vamos celebrar a chegada de 2019. Ent\u00e3o, est\u00e1 mais o que na hora de planejar a viagem de final de ano. O que n\u00e3o falta \u00e9 op\u00e7\u00e3o para celebrar a virada de ano! O Blog do Guich\u00ea Virtual listou os melhores destinos para o r\u00e9veillon 2019 no Brasil, que est\u00e3o esperando a sua visita! Fortaleza (CE) Salvador, Bahia | Foto: Banco de imagens A capital do Cear\u00e1 est\u00e1 entre as tr\u00eas cidades que melhor promovem festas de R\u00e9veillon no Brasil. Isso porque Fortaleza re\u00fane muitos atrativos: boa infraestrutura, bel\u00edssimas praias e uma grande diversidade de festas para curt..."
        },
        {
            "title": "Attempted robbery leaves dead bandits and hostages in the interior of Cear\u00e1 - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2018/12/tentativa-de-assalto-deixa-bandidos-e-refens-mortos-no-interior-do-ceara.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Uma tentativa de assalto a duas ag\u00eancias banc\u00e1rias no munic\u00edpio de Milagres (CE), a 480 km de Fortaleza, deixou ao menos 12 mortos na madrugada dessa sexta (7). O confronto ocorreu por volta das 2h, quando cerca de 30 homens armados e com ref\u00e9ns foram abordados por policiais no momento em que se aproximavam das ag\u00eancias do Banco do Brasil e do Bradesco em uma avenida da cidade, a poucos metros da prefeitura. Explosivos apreendidos em tentativa frustrada de assalto no Cear\u00e1Per\u00edcia forense carrega corpo de v\u00edtima morta em tentativa frustrada de assalto a banco em Milagres (CE). Ao menos 12 pe..."
        },
        {
            "title": "Attacks on hostage banks leave 12 dead in the interior of Cear\u00e1 - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/seguranca/noticia/2018/12/ataques-a-bancos-com-refens-deixam-12-mortos-no-interior-do-ceara-cjpe12vk00joa01rx7hd4x3i5.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:50:28 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "As v\u00edtimas ainda n\u00e3o foram identificadas pelas autoridades. Seis ref\u00e9ns morreram na a\u00e7\u00e3oNormando SORACLES / Agencia Miseria,AFP Pelo menos 12 pessoas morreram em uma tentativa de assalto a duas ag\u00eancias banc\u00e1rias em Milagres, cidade de 10,3 mil habitantes do interior do Cear\u00e1, na madrugada desta sexta-feira (7). Segundo informa\u00e7\u00f5es do portal G1, entre os mortos est\u00e3o duas crian\u00e7as, de 10 e 13 anos. Leia Mais - Roubos a bancos aumentam 13% no Estado em 2018 - Criminosos armados com fuzis atacam ag\u00eancias banc\u00e1rias em Redentora - Pol\u00edcia Civil investiga envolvimento de fac\u00e7\u00e3o em ataque a banc..."
        },
        {
            "title": "Tickets for UFC Fortaleza, in February, begin to be sold this Wednesday (5); see - R7 Sports",
            "link": "https://esportes.r7.com/tatame/ingressos-para-o-ufc-fortaleza-em-fevereiro-comecam-a-ser-vendidos-nesta-quarta-5-veja-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 11:48:35 GMT",
            "source_nm": "R7 Sports",
            "source_url": "https://esportes.r7.com",
            "desc": "O UFC volta \u00e0 cidade de Fortaleza para o primeiro evento no Brasil em 2019. O UFC Fight Night: Assun\u00e7\u00e3o x Moraes 2 ser\u00e1 realizado no dia 2 de fevereiro, no Centro de Forma\u00e7\u00e3o Ol\u00edmpica (CFO), com uma revanche entre os brasileiros Raphael Assun\u00e7\u00e3o e Marlon Moraes no peso-galo. O evento vai marcar a terceira passagem da organiza\u00e7\u00e3o pela capital do Cear\u00e1. A primeira aconteceu em junho de 2013. Os f\u00e3s que quiserem garantir presen\u00e7a na edi\u00e7\u00e3o podem adquirir suas entradas a partir desta quarta-feira (5), \u00e0s 10h, hor\u00e1rio de Fortaleza (11h, hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), pelo site www.tudus.com.br ou na loja..."
        },
        {
            "title": "CRP da 11 Region opens public tender with 40 vacancies - Ache Contests",
            "link": "https://www.acheconcursos.com.br/noticia/crp-da-11-regiao-abre-concurso-publico-com-40-vagas-6571",
            "pub_date": "2018-12-03 18:35:43 GMT",
            "source_nm": "Find Contests",
            "source_url": "https://www.acheconcursos.com.br",
            "desc": "O Conselho Regional de Psicologia do Estado do Cear\u00e1, que compreende a 11\u00aa Regi\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o (CRP-11) anunciou a abertura de um novo concurso para provimento de 40 vagas e forma\u00e7\u00e3o de cadastro de reserva do quadro de pessoal. As inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o a cargo do Instituto Pr\u00f3-Munic\u00edpio e poder\u00e3o ser realizadas exclusivamente via internet, no endere\u00e7o eletr\u00f4nico http://www.promunicipio.com, das 10h do dia 10 de dezembro de 2018 at\u00e9 as 23h59 do dia 09 de janeiro de 2019, observado o hor\u00e1rio oficial de Bras\u00edlia-DF. Para candidatos de n\u00edvel m\u00e9dio est\u00e3o sendo ofertadas 30 vagas no cargo de T\u00e9cnico Admin..."
        },
        {
            "title": "Governors of the Northeast return to Brasilia in search of resources - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/governadores-do-nordeste-voltam-a-brasilia-em-busca-de-recursos/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:12:12 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "O governador do Piau\u00ed, Wellington Dias (PT), disse que a meta \u00e9 pressionar para que temas considerados fundamentais que est\u00e3o no Congresso avancem. Na expectativa de refor\u00e7ar o caixa dos estados a partir de 2019, governadores eleitos ou reeleitos do Nordeste est\u00e3o reunidos hoje (04/12/2018), em Bras\u00edlia. Desta vez, os novos governadores da regi\u00e3o Norte tamb\u00e9m foram convidados, mas s\u00f3 o do Amap\u00e1, Waldez Goes, que foi reeleito, compareceu. Segundo o governador do Piau\u00ed, Wellington Dias (PT), a ideia do encontro \u00e9 pressionar para que temas considerados fundamentais que est\u00e3o no Congresso avanc..."
        },
        {
            "title": "Weather: It rains again in the northeastern sert\u00e3o and more rainfall is foreseen this Monday - Agricultural News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/clima/226252-tempo-volta-a-chover-no-sertao-nordestino-e-mais-precipitacoes-sao-previstas-nesta-3-feira.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Imagem de sat\u00e9lite de todo o Brasil nesta ter\u00e7a-feira (04) - Fonte: Inmet Instabilidades voltaram para \u00e1reas do Nordeste do Brasil nas \u00faltimas horas por conta de ar quente e \u00famido e aproxima\u00e7\u00e3o da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT) sobre a costa Norte da regi\u00e3o. Com isso, chuvas retornaram para \u00e1reas do sert\u00e3o, inclusive com alertas em algumas localidades. \"Grandes \u00e1reas de instabilidade v\u00e3o continuar crescendo e a expectativa \u00e9 de volumes elevados principalmente no Oeste, no Sul e no litoral da Bahia. Salvador pode ter chuva moderada \u00e0 forte\", informa a Climatempo. Tem devem ocorrer..."
        },
        {
            "title": "Against Renan, senators consider supporting Tasso&#39;s candidacy - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/contra-renan-senadores-cogitam-apoiar-candidatura-de-tasso-02122018",
            "pub_date": "2018-12-02 10:23:47 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Senadores cogitam apoiar candidatura de Tasso Jereissati (PSDB-CE) Marcos Oliveira/14.06.2017/Ag\u00eancia Senado Em uma tentativa de quebrar a hegemonia do MDB no comando do Senado e frear a articula\u00e7\u00e3o do senador Renan Calheiros (MDB-AL) para voltar \u00e0 presid\u00eancia da Casa, senadores eleitos do PSDB, PDT, PPS, Rede e setores do PSL avaliam apoiar a candidatura de Tasso Jereissati (PSDB-CE). O nome do tucano conta com a simpatia do senador eleito Cid Gomes (PDT-CE), que foi advers\u00e1rio pol\u00edtico de Tasso no Cear\u00e1, e tamb\u00e9m do bloco PPS, PDT e Rede, que soma 14 senadores. \"Tasso \u00e9 um nome excelente,..."
        },
        {
            "title": "Attempted robbery leaves at least 12 dead in Cear\u00e1 city - Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/tentativa-de-assalto-deixa-ao-menos-12-mortos-em-cidade-cearense/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:59:34 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "Ao menos dez pessoas foram mortas em uma tentativa de assalto a um banco na madrugada desta sexta-feira, 7, em Milagres, na regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1. Informa\u00e7\u00f5es divulgadas pela imprensa local d\u00e3o conta de que seis v\u00edtimas eram ref\u00e9ns. A Pol\u00edcia Militar trocou tiros para conter a quadrilha, que n\u00e3o conseguiu levar o dinheiro. O munic\u00edpio de Milagres fica a 487 quil\u00f4metros de Fortaleza e j\u00e1 havia sofrido uma tentativa de ataque na semana anterior, segundo o diretor do Sindicato do Banc\u00e1rios do Cear\u00e1 Gabriel Mota. Por conta disso, a pol\u00edcia vinha investigando a a\u00e7\u00e3o da quadrilha, intercepta..."
        },
        {
            "title": "El Ni\u00f1o must bring rain irregularity in Cear\u00e1 - Agricultural News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/clima/226339-el-nino-deve-trazer-irregularidade-de-chuva-no-ceara.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Com 99% de chances de ocorrer no primeiro m\u00eas do ano de 2019, o \"El Ni\u00f1o\" deve ocasionar um per\u00edodo de irregularidades na quadra chuvosa no Cear\u00e1, segundo o coordenador-Geral de Meteorologia do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), Expedito Rebello. \"Tem que aproveitar para armazenar \u00e1gua nos meses chuvosos\", destaca. O coordenador explica que as \u00e1guas do Oceano Pac\u00edfico Equatorial j\u00e1 est\u00e3o aquecidas e assim devem permanecer em janeiro, mas o per\u00edodo n\u00e3o necessariamente deve ser de \"seca\" no Nordeste. A Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos H\u00eddricos (Funceme) explicou em setemb..."
        }
    ]
}