{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZpTnpabWVXb3ljaElGY0hRdFFsSW9BQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Cobra appears in car and causes serious accident in Santo Ant\u00f4nio da Platina - RIC MORE Paran\u00e1",
            "link": "https://pr.ricmais.com.br/seguranca/noticias/cobra-carro-acidente",
            "pub_date": "2018-12-07 22:10:34 GMT",
            "source_nm": "RIC MORE Paran\u00e1",
            "source_url": "https://pr.ricmais.com.br",
            "desc": "Tr\u00eas pessoas ficaram feridas depois que uma cobra apareceu dentro de uma carro em Santo Ant\u00f4nio da Platina, no norte pioneiro do Paran\u00e1."
        },
        {
            "title": "Identified victims of serious accident in L\u00facio Meira, Barra do Pira\u00ed - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/sul-do-rio-costa-verde/noticia/2018/12/07/identificadas-vitimas-de-grave-acidente-na-lucio-meira-em-barra-do-pirai.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "As v\u00edtimas do grave acidente entre um carro e um caminh\u00e3o foram identificadas na tarde desta sexta-feira (7). Leandro Silva de 33 anos, Vin\u00edcius Ponciano de ..."
        },
        {
            "title": "Motorcyclist dies in an accident in Martins Soares - Portal Capara\u00f3",
            "link": "https://www.portalcaparao.com.br/noticias/visualizar/29028/motociclista-morre-em-acidente-em-martins-soares",
            "pub_date": "2018-12-08 10:43:54 GMT",
            "source_nm": "Portal Capara\u00f3",
            "source_url": "https://www.portalcaparao.com.br",
            "desc": "MARTINS SOARES (MG) - Paulo S\u00e9rgio Coelho Nogueira, 38 anos, morreu uma colis\u00e3o envolvendo duas motocicletas no km 250 da MG 108, em Martins ..."
        },
        {
            "title": "24-year-old student dies in accident on SP-255 - acidadeon.com",
            "link": "https://www.acidadeon.com/araraquara/cotidiano/policia/NOT,0,0,1391439,estudante+de+24+anos+morre+em+acidente+na+sp+255.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "acidadeon.com",
            "source_url": "https://www.acidadeon.com",
            "desc": "Gabriel Matavelli dirigia um Fiat Uno quando colidiu com uma Scania durante uma ultrapassagem."
        },
        {
            "title": "Severe car-truck accident leaves three dead at BR-393 in Barra do Pira\u00ed - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/sul-do-rio-costa-verde/noticia/2018/12/07/grave-acidente-entre-carro-e-caminhao-deixa-mortos-na-br-393-em-barra-do-pirai.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Tr\u00eas pessoas morreram em um grave acidente entre um carro e um caminh\u00e3o na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), na BR-393 (Rodovia L\u00facio Meira), em Barra do ..."
        },
        {
            "title": "Woman dies in traffic accident in Perimetral Norte, Goi\u00e2nia - Portal Mais Goi\u00e1s",
            "link": "https://www.emaisgoias.com.br/mulher-morre-em-acidente-de-transito-na-perimetral-norte-em-goiania/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:50 GMT",
            "source_nm": "Portal More Goi\u00e1s",
            "source_url": "https://www.emaisgoias.com.br",
            "desc": "Uma mulher de 40 anos morreu ap\u00f3s se envolver em um acidente de tr\u00e2nsito na noite desta quinta-feira (6), na Avenida Perimetral Norte, em Goi\u00e2nia."
        },
        {
            "title": "Seven people injured in crash at BR-146 - \u00ae City Portal | Andradas",
            "link": "https://andradas.portaldacidade.com/noticias/policial/sete-pessoas-ficam-feridas-em-acidente-na-br-146-1",
            "pub_date": "2018-12-08 12:34:08 GMT",
            "source_nm": "Contact Us | Andradas",
            "source_url": "https://andradas.portaldacidade.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Girl recalls moments of dread in accident that killed driver - The Time",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/menina-recorda-momentos-de-pavor-em-acidente-que-matou-motorista-1.2077862",
            "pub_date": "2018-12-07 17:24:00 GMT",
            "source_nm": "The time",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "As cinco crian\u00e7as que estavam na van atingida por uma \u00e1rvore durante a chuva receberam apoio dos colegas e dos professores nesta sexta-feira (7). Pais de ..."
        },
        {
            "title": "Driver killed in an accident between truck and truck resided in Sinop; 163 was banned - Just News",
            "link": "https://www.sonoticias.com.br/geral/identificado-motorista-morto-em-acidente-entre-carreta-e-caminhao-em-sorriso/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "News Only",
            "source_url": "https://www.sonoticias.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Accident with Amazon warehouse robot leaves 24 people hospitalized - TecMundo",
            "link": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/136908-acidente-robo-armazem-amazon-deixa-24-pessoas-hospitalizadas.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 21:22:00 GMT",
            "source_nm": "TecMundo",
            "source_url": "https://www.tecmundo.com.br",
            "desc": "Um acidente envolvendo um rob\u00f4 em um armaz\u00e9m da Amazon em Nova Jersey, EUA, deixou 24 pessoas hospitalizadas na \u00faltima quarta-feira (05). O rob\u00f4 ..."
        },
        {
            "title": "FIA: Aeroscreen would only be 10% effective in Leclerc accident - Motorsport.com - Edition: Brazil",
            "link": "https://br.motorsport.com/f1/news/fia-aeroscreen-seria-apenas-10-efetivo-em-acidente-de-leclerc/4310096/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:22:18 GMT",
            "source_nm": "Motorsport.com - Edition: Brazil",
            "source_url": "https://br.motorsport.com",
            "desc": "Para Charlie Whiting, dispositivo que chegou a ser pensado para F1 n\u00e3o seria t\u00e3o efetivo no acidente de piloto monegasco no GP da B\u00e9lgica."
        },
        {
            "title": "Accident in Linhares: elderly man collides against post and dies in ES 248 - Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/norte/2018/12/acidente-em-linhares-idoso-colide-contra-poste-e-morre-na-es-248-1014158884.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "Um mec\u00e2nico de 70 anos morreu no in\u00edcio da tarde desta sexta-feira (7), em Linhares, regi\u00e3o Norte do Estado, ap\u00f3s um grave acidente no bairro Aviso."
        },
        {
            "title": "Accident at Bandeirantes involves truck and bus - JORNAL DA REGI\u00c3O",
            "link": "https://www.jr.jor.br/2018/12/07/acidente-na-bandeirantes-envolve-caminhao-e-onibus/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "REGIONAL NEWSPAPER",
            "source_url": "https://www.jr.jor.br",
            "desc": "Um acidente envolvendo um caminh\u00e3o e um \u00f4nibus deixou uma pessoa ferida na tarde desta sexta-feira (07), no Km 50, regi\u00e3o do Jardim Copacabana, em ..."
        },
        {
            "title": "Driver is injured in an accident with Interbairros 2 bus in Curitiba - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/noticias/curitiba-regiao/motorista-fica-ferido-em-acidente-com-onibus-interbairros-2-em-curitiba/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:24:52 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Um homem de 65 anos ficou gravemente ferido num acidente causado por ele mesmo, na tarde desta quinta-feira (06). A pancada do carro, um Uno, com um ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Take the children,&quot; shouted driver before dying in accident - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/tira-as-criancas-gritou-motorista-apos-van-ser-atingida-por-arvore",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "One-year-old mother and son die in traffic crash at Great Christmas - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2018/12/06/mae-e-filho-de-um-ano-de-idade-morrem-em-acidente-de-transito-na-grande-natal.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:14:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Uma mulher de 19 anos e o filho dela, uma crian\u00e7a de um ano de idade, morreram em um acidente de tr\u00e2nsito que aconteceu na tarde desta quinta-feira (6) na ..."
        },
        {
            "title": "Driver dies in accident on BR-163 in Nort\u00e3o that was closed for hours - Just News",
            "link": "https://www.sonoticias.com.br/geral/motorista-morre-em-acidente-em-rodovia-no-nortao-pista-esta-interditada/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:55:00 GMT",
            "source_nm": "News Only",
            "source_url": "https://www.sonoticias.com.br",
            "desc": "O acidente envolvendo um VW amarelo, dos Correios, com placas de Macapa (AP), e um outro caminh\u00e3o (marca e modelo n\u00e3o informados) que estava ..."
        },
        {
            "title": "Woman who survived the accident in front of the ACT is in serious condition - Jornal Correio",
            "link": "https://www.correio24horas.com.br/noticia/nid/mulher-que-sobreviveu-a-acidente-em-frente-ao-tca-segue-em-estado-grave/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:30:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Mail",
            "source_url": "https://www.correio24horas.com.br",
            "desc": "Rita de C\u00e1ssia Santana est\u00e1 em UTI no HGE desde ter\u00e7a; pol\u00edcia investiga caso."
        },
        {
            "title": "Mediatrix: Identified young man who died in motorcycle accident with bus - Medianeira Guide",
            "link": "http://www.guiamedianeira.com.br/noticia/21641/Medianeira:+Identificado+jovem+que+morreu+em+acidente+de+moto+com+onibus",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Medianeira Guide",
            "source_url": "http://www.guiamedianeira.com.br",
            "desc": "O corpo do jovem de 21 anos, que morreu ap\u00f3s um acidente registrado no centro de Medianeira, envolvendo uma moto e um \u00f4nibus, ser\u00e1 sepultado na ..."
        },
        {
            "title": "Bus invades bank branch and leaves two injured in Rio - www.aquinoticias.com",
            "link": "https://www.aquinoticias.com/2018/12/20181206172740-onibus-invade-agencia-bancaria-e-deixa-dois-feridos-no-rio/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "www.aquinoticias.com",
            "source_url": "https://www.aquinoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dawn with burning vehicle and death on BR-101 - Engeplus",
            "link": "http://www.engeplus.com.br/noticia/seguranca/2018/madrugada-com-veiculo-incendiado-e-morte-na-br-101",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "Engeplus",
            "source_url": "http://www.engeplus.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dead in accident in Sierra were boyfriends - Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/policia/2018/12/mortos-em-acidente-na-serra-eram-namorados-1014158664.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:28:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Four injured in accident at RS 411 - New Fact",
            "link": "https://fatonovo.com.br/destaque/quatro-feridos-em-acidente-na-rs-411/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "New suit",
            "source_url": "https://fatonovo.com.br",
            "desc": "Um acidente na RS 411, em Bom Jardim, no interior de Montenegro, deixou quatro pessoas feridas. O acidente aconteceu no final da tarde de hoje, sexta-feira, ..."
        },
        {
            "title": "PMDF deputy dies in motorcycle accident at EPNB - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/transito-df/subtenente-da-pmdf-morre-em-acidente-de-moto-na-epnb",
            "pub_date": "2018-12-06 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O subtenente da Pol\u00edcia Militar Marlon Macedo Matos morreu em um acidente de tr\u00e2nsito nesta quinta-feira (6/12). O PM estava em uma motocicleta particular ..."
        },
        {
            "title": "Elderly dies and five people injured in crash at BR-251, in Grao Mogol - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mg/grande-minas/noticia/2018/12/07/idosa-morre-e-cinco-pessoas-ficam-feridas-em-acidente-na-br-251-em-grao-mogol.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:44:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Acidente envolveu uma carreta, uma caminhonete e um carro de passeio; idosa de 70 anos chegou a ser socorrida e morreu no hospital."
        },
        {
            "title": "28-year-old dies in truck accident in SC - OCP News",
            "link": "https://ocp.news/seguranca/jovem-de-28-anos-morre-em-acidente-de-caminhao-em-sc",
            "pub_date": "2018-12-05 18:40:59 GMT",
            "source_nm": "OCP News",
            "source_url": "https://ocp.news",
            "desc": "Um jovem de 28 anos, identificado como Susano Bonaf\u00e9, morreu no in\u00edcio da noite desta ter\u00e7a-feira (4) em um acidente com um caminh\u00e3o na rodovia SC-355, ..."
        },
        {
            "title": "Director of school that took children to resort account details of the accident - State of Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/04/interna_gerais,1010261/excursao-escolar-a-resort-termina-em-susto-e-dor.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Uma das monitoras feridas no acidente chega ao Hospital Jo\u00e3o XXIII. As outras v\u00edtimas foram levadas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de helic\u00f3ptero (foto: Leandro Couri/EM/D.A ..."
        },
        {
            "title": "One person dies and two injured in accident - Revista W3",
            "link": "https://www.revistaw3.com.br/seguranca/2018/12/07/uma-pessoa-morre-e-duas-ficam-feridas-em-acidente.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "W3 Magazine",
            "source_url": "https://www.revistaw3.com.br",
            "desc": "Na madrugada desta sexta-feira dia 07, um grave acidente de tr\u00e2nsito foi registrado na Rodovia Jos\u00e9 Tiscoski, entre Sombrio e Balne\u00e1rio Gaivota e tirou a vida ..."
        },
        {
            "title": "Company employee in Sorriso dies in serious accident in C\u00e1ceres - News Only",
            "link": "https://www.sonoticias.com.br/geral/motorista-fica-preso-as-ferragens-em-grave-acidente-envolvendo-caminhao-em-caceres/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "News Only",
            "source_url": "https://www.sonoticias.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Accident with death blocks BR-386, Vale do Taquari - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/geral/noticia/2018/12/acidente-com-morte-bloqueia-br-386-no-vale-do-taquari-cjpcpj4iy0jed01rx0z8gdbfg.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Accident with five vehicles causes freeway congestion in Gravata\u00ed - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2018/12/07/acidente-com-cinco-veiculos-provoca-congestionamento-na-freeway-em-gravatai.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "De acordo com a PRF, um dos motoristas estava sob efeito de \u00e1lcool e foi encaminhado \u00e0 delegacia. Ningu\u00e9m ficou ferido."
        },
        {
            "title": "Woman gets in serious condition and motorcyclist escapes from accident site - Jornal Midiamax",
            "link": "https://www.midiamax.com.br/policia/transito/2018/mulher-fica-em-estado-grave-e-motociclista-foge-de-local-de-acidente/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:15 GMT",
            "source_nm": "Midiamax Newspaper",
            "source_url": "https://www.midiamax.com.br",
            "desc": "Uma motociclista ficou em estado grave em um acidente na noite de quinta-feira (06) no bairro Vila S\u00e3o Jo\u00e3o, em Tr\u00eas Lagoas, cidade a 325 quil\u00f4metros de ..."
        },
        {
            "title": "PRF reduces deaths in BR-376 with Operation Serra Segura - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/noticias/seguranca/operacao-reduziu-mortes-na-br-376-diz-prf-videos-mostram-acidentes/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:54:05 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "A busca na redu\u00e7\u00e3o dos acidentes e, consequentemente, nas mortes na BR-376, entre o Paran\u00e1 e Santa Catarina, \u00e9 rotina n\u00e3o s\u00f3 para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria ..."
        },
        {
            "title": "Body of motorcycle accident victim to be buried this Saturday in Limeira - Fast in the Air",
            "link": "https://www.rapidonoar.com.br/corpo-de-motociclista-vitima-de-acidente-sera-enterrado-neste-sabado-em-limeira/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "Fast in the Air",
            "source_url": "https://www.rapidonoar.com.br",
            "desc": "O corpo de Vanderlei Rodrigues da Silva, de 37 anos, morto em um acidente na noite desta quinta-feira (6), como foi mostrado aqui no R\u00e1pido no Ar, ser\u00e1."
        },
        {
            "title": "Accident leaves slow traffic at 116 in the stretch in Canoas - Di\u00e1rio de Canoas",
            "link": "https://www.diariodecanoas.com.br/_conteudo/2018/12/noticias/regiao/2350767-acidente-deixa-o-transito-lento-na-116-no-trecho-em-canoas.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:35 GMT",
            "source_nm": "Daily of Canoas",
            "source_url": "https://www.diariodecanoas.com.br",
            "desc": "Acidente no trecho de Canoas deixa o tr\u00e2nsito lento Um acidente no quil\u00f4metro 269 da BR-116 deixa o tr\u00e2nsito lento da rodovia no final da tarde desta ..."
        },
        {
            "title": "One person died in an accident involving a car and two trucks - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/05/interna_cidadesdf,723353/uma-pessoa-morreu-em-acidente-envolvendo-um-carro-e-dois-caminhoes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Um dos caminh\u00f5es tombou para fora da pista e outro caiu na rodovia, impedindo a passagem de outros ve\u00edculos."
        },
        {
            "title": "20-year-old dies after motorcycle crash in Kangaroo Garden - Midiamax Newspaper",
            "link": "https://www.midiamax.com.br/policia/2018/jovem-de-20-anos-morre-apos-acidente-entre-motocicletas-no-jardim-canguru/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:55 GMT",
            "source_nm": "Midiamax Newspaper",
            "source_url": "https://www.midiamax.com.br",
            "desc": "Leonardo de Oliveiras Martins, de 20 anos, morreu na noite desta quarta-feira (6) depois de se envolver em um acidente entre motocicletas na rua Catigu\u00e1, no ..."
        },
        {
            "title": "Police Officer Killed While Killing Car Accident Victim in Manaus West Zone - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2018/12/08/policial-e-morto-atropelado-enquanto-prestava-socorro-a-vitima-de-acidente-de-carro-na-zona-oeste-de-manaus.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-08 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Um policial militar de 27 anos morreu ap\u00f3s ser atropelado na Avenida Coronel Teixeira, no bairro Tarum\u00e3, Zona Oeste de Manaus. O acidente ocorreu por volta ..."
        },
        {
            "title": "Elderly priest dies in traffic accident - ACI Digital",
            "link": "https://www.acidigital.com/noticias/sacerdote-idoso-morre-em-acidente-de-transito-25425",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "ACI Digital",
            "source_url": "https://www.acidigital.com",
            "desc": "Padre Arturo Silva, de 80 anos, faleceu na quarta-feira, 5 de dezembro, depois de ser atropelado junto com outras tr\u00eas pessoas em Bogot\u00e1 (Col\u00f4mbia)."
        },
        {
            "title": "Motorcyclist dies in truck accident on BR-470 in Ilhota - NSC Total",
            "link": "https://www.nsctotal.com.br/noticias/motociclista-morre-em-acidente-com-caminhao-na-br-470-em-ilhota",
            "pub_date": "2018-12-06 10:05:00 GMT",
            "source_nm": "NSC Total",
            "source_url": "https://www.nsctotal.com.br",
            "desc": "Um homem de 38 anos morreu na noite desta quarta-feira, na BR-470 em Ilhota. Segundo o Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rios de Ilhota, o acidente foi por volta ..."
        },
        {
            "title": "Woman dies in accident at BR-386 - Infomativo",
            "link": "https://informativo.com.br/policia/mulher-morre-em-acidente-na-br-386,288104.jhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 11:43:00 GMT",
            "source_nm": "Infomative",
            "source_url": "https://informativo.com.br",
            "desc": "V\u00edtima envolveu-se em uma colis\u00e3o com um caminh\u00e3o VW na noite de quarta-feira."
        },
        {
            "title": "Accident between two trucks and car kills driver on BR-080 - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/entorno/acidente-entre-dois-caminhoes-e-carro-mata-motorista-na-br-080",
            "pub_date": "2018-12-05 12:24:00 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Tr\u00e2nsito na pista foi desviado e o Corpo de Bombeiros est\u00e1 no local, pois h\u00e1 risco de explos\u00e3o de caminh\u00e3o com combust\u00edvel. Entorno. Corpo de Bombeiros/ ..."
        },
        {
            "title": "Uber fatal crash caused by disabled brakes in the autonomous car - TecMundo",
            "link": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/136511-acidente-fatal-uber-causado-freios-desativados-carro-autonomo.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 22:30:00 GMT",
            "source_nm": "TecMundo",
            "source_url": "https://www.tecmundo.com.br",
            "desc": "Uber estava preparando passeio com carros aut\u00f4nomos para o CEO da empresa quando o acidente ocorreu."
        },
        {
            "title": "Accident causes death and interdicts highway - Jornal O Di\u00e1rio",
            "link": "https://jornal.odiario.net/acidente-provoca-uma-morte-e-interdita-rodovia",
            "pub_date": "2018-12-06 14:15:18 GMT",
            "source_nm": "The Daily Newspaper",
            "source_url": "https://jornal.odiario.net",
            "desc": "Marques de Souza \u2013 A colis\u00e3o frontal entre uma carreta e um carro vitimou fatalmente uma pessoa e deixou outra gravemente ferida, \u00e0s 11h15 desta ..."
        },
        {
            "title": "Theft of vehicle ends in police chase and traffic accident in Porto Alegre - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/seguranca/noticia/2018/12/roubo-de-veiculo-termina-em-perseguicao-policial-e-acidente-de-transito-em-porto-alegre-cjp9oh39o0in801pihcsso63m.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Carro roubado colidiu contra outro ve\u00edculo e atingiu uma lancheria na Avenida Par\u00e1, no bairro Navegantes."
        },
        {
            "title": "7-year-old boy among severely injured in van crash that left three dead in western Bahia - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2018/12/05/crianca-de-7-anos-esta-entre-feridos-com-gravidade-em-acidente-com-van-que-deixou-tres-mortos-no-oeste-da-bahia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 01:35:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Ve\u00edculo bateu no semirreboque do caminh\u00e3o, na BR-135. Al\u00e9m da crian\u00e7a, outras tr\u00eas v\u00edtimas est\u00e3o em estado grave, no Hospital do Oeste, em Barreiras."
        },
        {
            "title": "Driver causes accident and flees from the scene leaving a victim - Revista W3",
            "link": "https://www.revistaw3.com.br/seguranca/2018/12/07/motorista-causa-acidente-e-foge-do-local-deixando-uma-vitima.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:12:59 GMT",
            "source_nm": "W3 Magazine",
            "source_url": "https://www.revistaw3.com.br",
            "desc": "A Pol\u00edcia Militar foi acionada por volta das 22 horas de quinta-feira, dia 06, para atender um acidente de tr\u00e2nsito na Estrada Geral de Bella Torres, onde o ..."
        },
        {
            "title": "Death of a boy in a car accident will be investigated by the Children&#39;s Delegate of Joinville - NSC Total",
            "link": "https://www.nsctotal.com.br/noticias/morte-de-menino-em-acidente-de-carro-sera-investigada-pela-delegacia-da-crianca-de",
            "pub_date": "2018-12-05 20:29:00 GMT",
            "source_nm": "NSC Total",
            "source_url": "https://www.nsctotal.com.br",
            "desc": "A morte do menino de sete anos em um acidente dentro da \u00e1rea urbana de Joinville, na rua Aquidaban, na sexta-feira, 30 de novembro, ser\u00e1 investigada pela ..."
        },
        {
            "title": "17-year-old dies three months after crash - New York Times",
            "link": "https://fatonovo.com.br/destaque/jovem-de-17-anos-morre-tres-meses-apos-sofrer-acidente/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "New suit",
            "source_url": "https://fatonovo.com.br",
            "desc": "A despedida de Cesar Augusto Reichert da Silva, de 17 anos, aconteceu na \u00faltima ter\u00e7a-feira, dia 4. Foi celebrada missa de corpo presente na igreja cat\u00f3lica ..."
        },
        {
            "title": "Truck crashes motorcyclist in accident in Serra - Jornal O Di\u00e1rio",
            "link": "https://jornal.odiario.net/caminhao-esmaga-motociclista-em-acidente-na-serra",
            "pub_date": "2018-12-06 10:47:04 GMT",
            "source_nm": "The Daily Newspaper",
            "source_url": "https://jornal.odiario.net",
            "desc": "Canela \u2013 Um acidente envolvendo um caminh\u00e3o e uma moto na manh\u00e3 desta quinta-feira (6), levou a morte do motociclista em Canela na ERS-235, ..."
        },
        {
            "title": "Driver causes accident and runs away from home leaving mother and daughter injured - The Courier News",
            "link": "http://www.ocorreionews.com.br/portal/chapadao-do-sul/motorista-provoca-acidente-e-foge-do-local-deixando-mae-e-filha-feridas/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "The Courier News",
            "source_url": "http://www.ocorreionews.com.br",
            "desc": "M\u00e3e e filha ficaram feridas em um acidente, ocorrida no final desta tarde na avenida 11, pr\u00f3ximo a pra\u00e7a de eventos. As duas trafegavam em um moto Honda ..."
        },
        {
            "title": "Bus collides with Fiat Uno in an accident in the northern area of \u200b\u200bTeresina - Teresina - Portal O Dia",
            "link": "https://www.portalodia.com/noticias/teresina/onibus-colide-com-fiat-uno-em-acidente-na-zona-norte-de-teresina-346804.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:39 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://www.portalodia.com",
            "desc": "O acidente ocorreu no final na manh\u00e3 de hoje (07). Apesar do susto, ningu\u00e9m ficou ferido. A Strans esteve no local para orientar o tr\u00e1fego."
        },
        {
            "title": "Accident between truck and 5 cars for EPNB for the 2nd time this week - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2018/12/07/acidente-entre-caminhao-e-5-carros-para-epnb-pela-2a-vez-nesta-semana.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Na ter\u00e7a, caminh\u00e3o carregado de algod\u00e3o tombou na pista e carga caiu sobre ciclista. Nesta sexta, caminh\u00e3o n\u00e3o conseguiu parar e provocou engavetamento."
        },
        {
            "title": "Defense of businessman says that the accident was blamed on the victim - Folha de Regi\u00e3o",
            "link": "http://www.folhadaregiao.com.br/2018/12/05/defesa-de-empresario-diz-que-culpa-do-acidente-foi-da-vitima",
            "pub_date": "2018-12-05 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "Region Sheet",
            "source_url": "http://www.folhadaregiao.com.br",
            "desc": "A defesa do empres\u00e1rio Luciano Justo, acusado de matar em um acidente de tr\u00e2nsito na avenida Bras\u00edlia, em Ara\u00e7atuba, em mar\u00e7o de 2016 o comerciante ..."
        },
        {
            "title": "Accident between three trucks leaves a dead person in BR-116 - RIC MORE Paran\u00e1",
            "link": "https://pr.ricmais.com.br/seguranca/noticias/acidente-tres-caminhoes-uma-pessoa-morta-br-116",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:15 GMT",
            "source_nm": "RIC MORE Paran\u00e1",
            "source_url": "https://pr.ricmais.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Baseball stars die in car crash - Yahoo! Sports",
            "link": "https://esportes.yahoo.com/noticias/estrelas-beisebol-morrem-em-acidente-de-carro-174949721.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:49:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sports",
            "source_url": "https://esportes.yahoo.com",
            "desc": "Uma trag\u00e9dia para os amantes do beisebol. Morreram nesta quinta, num acidente de carro na Venezuela, Luis Valbuena, ex- Los Angeles Angels, e Jose ..."
        },
        {
            "title": "Accident with US military planes leaves six missing in Japan - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/acidente-com-avioes-militares-americanos-deixa-seis-desaparecidos-no-japao/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "T\u00f3quio \u2013 Seis membros da Marinha dos Estados Unidos est\u00e3o desaparecidos ap\u00f3s um acidente envolvendo duas aeronaves militares perto da costa oeste do ..."
        },
        {
            "title": "Helicopter crash has killed Leicester owner",
            "link": "https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,falha-mecanica-em-helicoptero-provocou-acidente-que-matou-dono-do-leicester,70002635742",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:17 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://esportes.estadao.com.br",
            "desc": "Investigadores explicaram nesta quinta-feira que o acidente com helic\u00f3ptero que transportava o propriet\u00e1rio do Leicester, Vichai Srivaddhanaprabha, ..."
        },
        {
            "title": "Severe accident between bus and truck leaves 10 injured in PG - Diario de Campos",
            "link": "https://www.diariodoscampos.com.br/noticia/grave-acidente-entre-onibus-e-caminhao-deixa-quatro-feridos-em-pg",
            "pub_date": "2018-12-05 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.diariodoscampos.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Poultry workers loiter after severe accident at BR 262 in ES - Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/sul/2018/12/populares-saqueiam-carga-de-carne-apos-grave-acidente-na-br-262-no-es-1014158447.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:33:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "Um acidente no final da manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (04) deixou duas pessoas feridas na BR 262, em Ibatiba, na regi\u00e3o do Capara\u00f3. Um caminh\u00e3o-ba\u00fa acabou ..."
        },
        {
            "title": "Mother and baby die in accident at Dom Pedro I in Igarat\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2018/12/07/mae-e-filha-morrem-em-acidente-na-dom-pedro-i-em-igarata.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Acidente aconteceu por volta das 21h, quando carro seguia no sentido S\u00e3o Paulo, atingiu outro ve\u00edculo e capotou. V\u00edtimas eram de Jacare\u00ed."
        },
        {
            "title": "Trader dies in wagon accident in Sinop - Just News",
            "link": "https://www.sonoticias.com.br/geral/homem-fica-gravemente-ferido-em-acidente-envolvendo-carreta-em-sinop/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "News Only",
            "source_url": "https://www.sonoticias.com.br",
            "desc": "O acidente envolvendo uma Volvo FH prata, com placa de Apucarana, e uma Honda Fan 150, placa de Sinop, ocorreu, ontem, por volta das 22h, na BR-163."
        },
        {
            "title": "Biker dies after crash in eastern BH - Weather",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/motociclista-morre-ap%C3%B3s-sofrer-acidente-na-regi%C3%A3o-leste-de-bh-1.2076560",
            "pub_date": "2018-12-05 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "The time",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Encaminhado ao Instituto M\u00e9dico-Legal (IML) o corpo do motociclista Alexandre Braga, de 41 anos, que morreu ap\u00f3s um acidente na avenida Mem de S\u00e1, ..."
        },
        {
            "title": "Triathlete body hit by firefighter lifeboat is taken to Bras\u00edlia - Ponta Por\u00e3 Informa",
            "link": "https://www.pontaporainforma.com.br/noticias/brasil-mundo/corpo-de-triatleta-atingida-por-bote-salva-vidas-dos-bombeiros-e-levado-para-brasilia",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "Ponta Por\u00e3 Informa",
            "source_url": "https://www.pontaporainforma.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Accident in BR-376, in S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, involves three vehicles and leaves four injured - Bem Paran\u00e1",
            "link": "https://www.bemparana.com.br/blog/plantaodepolicia/post/acidente-na-br-376-em-sao-jose-dos-pinhais-envolve-tres-veiculos-e-deixa-quatro-feridos",
            "pub_date": "2018-12-04 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "Good Paran\u00e1",
            "source_url": "https://www.bemparana.com.br",
            "desc": "Um acidente no km 614 na BR-376 em um acidente no km 614 da BR 376 em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, na Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, na noite desta ter\u00e7a ..."
        },
        {
            "title": "Motorcyclist injured in accident in the eastern part of Joinville - NSC Total",
            "link": "https://www.nsctotal.com.br/noticias/motociclista-fica-ferida-em-acidente-na-zona-leste-de-joinville",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "NSC Total",
            "source_url": "https://www.nsctotal.com.br",
            "desc": "Uma motociclista, de 26 anos, ficou ferida ap\u00f3s um acidente na zona Leste de Joinville. De acordo com os Bombeiros Volunt\u00e1rios, a ocorr\u00eancia aconteceu por ..."
        },
        {
            "title": "Drivers are caught in the marginal Tiet\u00ea after an accident; caster is not suspended - Metro Newspaper",
            "link": "https://www.metrojornal.com.br/foco/2018/12/05/motoristas-ficam-presos-na-marginal-tiete-apos-acidente-rodizio-nao-e-suspenso.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Newspaper",
            "source_url": "https://www.metrojornal.com.br",
            "desc": "Dois acidentes complicaram motoristas no fim da madrugada pela marginal Tiet\u00ea. Muitos ve\u00edculos ficaram travados at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o da via, depois das 7h."
        },
        {
            "title": "Alderman is ill in traffic and involved in an accident in the capital - Campo Grande News",
            "link": "https://www.campograndenews.com.br/cidades/capital/vereador-passa-mal-no-transito-e-se-envolve-em-acidente-na-capital",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.campograndenews.com.br",
            "desc": "O vereador Francisco Gon\u00e7alves de Carvalho (PSB) passou mal no tr\u00e2nsito por volta das 11h de ontem (2) e bateu o carro na Avenida Euler de Azevedo com a ..."
        }
    ]
}