{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREZvWkc1d0VnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:20:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Rain causes erosion in BR-158 and accidents in southern Par\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/07/chuva-provoca-erosao-na-br-158-e-acidentes-no-sul-do-para.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-08 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Um buraco se abriu na pista pr\u00f3ximo ao munic\u00edpios de Reden\u00e7\u00e3o. Um ve\u00edculo capotou devido o volume da \u00e1gua."
        },
        {
            "title": "Child is beaten to death by stepfather in Bel\u00e9m - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/07/homem-e-preso-suspeito-de-espancar-bebe-ate-a-morte-no-bairro-da-cabanagem.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "De acordo com a Pol\u00edcia, a agress\u00e3o come\u00e7ou ap\u00f3s uma discuss\u00e3o com a m\u00e3e da crian\u00e7a, que tinha dois anos."
        },
        {
            "title": "Par\u00e1 has 40% increase in cases of bank robbery in 2018, says secretary - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/07/para-tem-aumento-de-40-nos-casos-de-assaltos-a-bancos-em-2018-diz-segup.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:50:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Um dos casos mais recentes ocorreu em Tucuru\u00ed, quando bandidos assaltaram um avi\u00e3o que transportava valores em dinheiro. O suposto l\u00edder foi morto em ..."
        },
        {
            "title": "Public school students are awarded a writing contest in Par\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/07/alunos-de-escola-publica-sao-premiados-em-concurso-de-redacao-no-para.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "TCE promoveu concurso para alunos da rede p\u00fablica estadual. Arley de Souza, de 17 anos, venceu o concurso e faturou R$ 5 mil como premia\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "Truck with eight tons of cheese unfit for consumption is intercepted in Marab\u00e1, in PA - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/06/caminhao-com-oito-toneladas-de-queijo-improprio-para-consumo-e-interceptado-em-maraba-no-pa.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 23:04:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Tr\u00eas pessoas foram presas, entre elas o dono da carga. Segundo gerente da Adepar\u00e1, caminh\u00e3o \u00e9 de transporte bovino e continha dejetos fecais de animais."
        },
        {
            "title": "Par\u00e1 is the fourth state with more cases of AIDS in the country, according to ministry - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/02/para-e-o-quarto-estado-com-mais-casos-de-aids-no-pais-segundo-ministerio.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-02 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O estado registrou 1961 casos, o que corresponde a mais de cinco notifica\u00e7\u00f5es por dia. Bel\u00e9m est\u00e1 entre as tr\u00eas maiores taxas de detec\u00e7\u00e3o do pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "MPPA recommends public bidding to the city of western Par\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/santarem-regiao/noticia/2018/12/03/mppa-recomenda-realizacao-de-concurso-publico-a-prefeitura-do-oeste-do-para.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O munic\u00edpio tem o prazo de 15 dias, a contar da data de recebimento da recomenda\u00e7\u00e3o, para informar o MPPA sobre as provid\u00eancias."
        },
        {
            "title": "Bragantino player dies in traffic accident in Par\u00e1 - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/03/jogador-do-bragantino-morre-em-acidente-de-transito-no-para.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Acidente aconteceu no domingo (2) na estrada para Bragan\u00e7a. Corpo foi levado para o IML de Castanhal e liberado no domingo mesmo."
        },
        {
            "title": "Thousands of Mary devotees gather for the 24th Walk of Faith - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/santarem-regiao/cirio-da-conceicao/2018/noticia/2018/12/02/milhares-de-devotos-de-maria-se-reunem-para-a-24a-caminhada-de-fe.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-02 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Percurso de aproximadamente 37 km \u00e9 feito de s\u00e1bado para domingo quando romeiros caminham de Moju\u00ed dos Campos at\u00e9 a Catedral, em Santar\u00e9m."
        },
        {
            "title": "UFPA opens selection for the first group of doctorate in Communication Sciences - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/01/ufpa-abre-selecao-para-a-primeira-turma-de-doutorado-em-ciencias-da-comunicacao.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-01 20:03:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "No total, s\u00e3o ofertadas sete vagas. Inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas entre os dias 03/12/2018 e 11/01/2019, exclusivamente pela internet."
        },
        {
            "title": "Detran includes new control and supervision mechanisms in practical exams - G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2018/12/02/detran-inclui-novos-mecanismos-de-controle-e-supervisao-nos-exames-praticos.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-02 20:35:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "A nova medida, que passa a valer nesta segunda, 2, objetiva instituir a obrigatoriedade dos exames de pr\u00e1tica veicular com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de ..."
        },
        {
            "title": "Strong rain does not give truce to the North of Brazil",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/climatempo/chuva-forte-nao-da-tregua-ao-norte-do-brasil,79da672261f8e33fa3820202beb74fcbh9486emg.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:02 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Climatempo A Regi\u00e3o Norte do Brasil pode se preparar para mais um fim de semana de tempo bastante inst\u00e1vel e fortes pancadas de chuva. O predom\u00ednio do ar quente e \u00famido e a presen\u00e7a da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT) pr\u00f3xima \u00e0 costa norte do pa\u00eds, estimulam a forma\u00e7\u00e3o de mais nuvens carregadas e h\u00e1 alerta para novos temporais. \"A chuva pode vir pesada principalmente no sul do Par\u00e1 e no Tocantins\", avisa a meteorologista Jos\u00e9lia Pegorim. As pancadas de chuva ser\u00e3o frequentes sobre o Acre, o Amazonas, o Par\u00e1 e o Tocantins, com risco de temporais e grandes acumulados de chuva. O c\u00e9u..."
        },
        {
            "title": "EXAME F\u00f3rum Amazon debates economic and environmental potential of the region - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/exame-forum-amazonia-debate-potencial-economico-e-ambiental-da-regiao/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:30 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bel\u00e9m \u2014 Acontece na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), em Bel\u00e9m, o EXAME F\u00f3rum Amaz\u00f4nia. Com o tema \u201cO futuro da Amaz\u00f4nia: caminhos para aproveitar a riqueza natural com sustentabilidade\u201d, o evento re\u00fane autoridades, especialistas e l\u00edderes empresariais para discutir os desafios e as perspectivas da minera\u00e7\u00e3o, do agroneg\u00f3cio e da log\u00edstica na regi\u00e3o. O encontro come\u00e7a com uma palestra que aborda o conte\u00fado do \u00faltimo relat\u00f3rio do Painel Intergovernamental para a Mudan\u00e7a Clim\u00e1tica da Onu, o IPCC. Em outubro, a entidade divulgou, em estudo, as novas perspectivas para o planeta diante do fen\u00f4meno do ..."
        },
        {
            "title": "Antonio Denarium assumes government in Roraima after intervention decreed by Temer - Agronomical News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226570-antonio-denarium-assume-governo-em-roraima-apos-intervencao-decretada-por-temer.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:12:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "(Reuters) - O presidente Michel Temer anunciou nesta sexta-feira que acertou com a governadora de Roraima, Suely Campos (PP), uma interven\u00e7\u00e3o federal no Estado em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o financeira e de seguran\u00e7a. \"A quest\u00e3o de Roraima est\u00e1 se agravando de dois dias para c\u00e1. Tentamos os mais variados meios, de maneira que pud\u00e9ssemos fornecer recursos a Roraima, a fim de tentar inviabilizar esse movimento que l\u00e1 est\u00e1 ocorrendo\", disse o presidente no Pal\u00e1cio do Alvorada. \"N\u00e3o encontramos nenhuma sa\u00edda legal para tanto, e da\u00ed porque falei com a governadora e disse que a \u00fanica hip\u00f3tese para solucio..."
        },
        {
            "title": "Contest Town Hall of Marab\u00e1 - PA: Announcement and registration - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/pa/concurso-prefeitura-de-maraba-pa.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "A Prefeitura de Marab\u00e1, no estado do Par\u00e1, publicou o edital n\u00ba 01/2018/PMM referente ao preenchimento de vagas em cargos de n\u00edvel superior, m\u00e9dio e fundamental. O concurso Prefeitura de Marab\u00e1 - PA ser\u00e1 realizado pela FADESP. Ao todo, ser\u00e3o preenchidas 845 vagas em diversos cargos. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas de 12 de dezembro de 2018 a 10 de janeiro de 2019, por meio do endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.portalfadesp.org.br. A taxa custa R$ 50,00 a R$ 70,00. A prova objetiva do concurso Prefeitura de Marab\u00e1 est\u00e1 prevista para o dia 24 de fevereiro de 2019, para todos os candidatos e ser\u00e1 eliminat..."
        },
        {
            "title": "Wedding: 6 romantic and cozy places for the ceremony - Claudia",
            "link": "https://claudia.abril.com.br/sua-vida/casamento-6-lugares-romanticos-e-aconchegantes-para-a-cerimonia/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:46 GMT",
            "source_nm": "Claudia",
            "source_url": "https://claudia.abril.com.br",
            "desc": "Confira uma lista de lugares inspiradores pelo Brasil para realizar um casamento mais intimista"
        },
        {
            "title": "Instagram promotes fair with good shopping options for Christmas - Claudia",
            "link": "https://claudia.abril.com.br/noticias/instagram-promove-feira-com-boas-opcoes-para-fazer-as-compras-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:49:06 GMT",
            "source_nm": "Claudia",
            "source_url": "https://claudia.abril.com.br",
            "desc": "O #InstamarketBR que acontece nos dias 8 e 9 s\u00e3o uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para que est\u00e1 a procura de presentes"
        },
        {
            "title": "Selective Process with more than 220 opportunities is announced by the Municipality of Novo Repartimento - PA - PCI Contests",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/processo-seletivo-com-mais-de-220-oportunidades-e-divulgado-pela-prefeitura-de-novo-repartimento-pa",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:49 GMT",
            "source_nm": "PCI contests",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "A Prefeitura de Novo Repartimento, no Estado do Par\u00e1, anuncia novo Processo Seletivo, que objetiva a contrata\u00e7\u00e3o de tempor\u00e1ria de profissionais. H\u00e1 223 oportunidades dispon\u00edveis nesta sele\u00e7\u00e3o que se encontram nos cargos de Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais (29); Engenheiro Civil (1); Merendeira (12); Monitor de Transporte Escolar; Motorista de Ve\u00edculo Pesado (15); Pedagogo (32); PNM/ Ledor/ Transcritor de Braille; PNS nas disciplinas de L\u00edngua Portuguesa (8), Ci\u00eancias (2), Historia (6), Ingl\u00eas (1), Libras e Matem\u00e1tica (13); Professor - NM (50); Professor Ind\u00edgena (29); e Professor Toria (25). Com..."
        },
        {
            "title": "Dorothy Stang&#39;s successor targets Bolsonistas in Par\u00e1 - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/sucessor-de-dorothy-stang-e-alvo-de-bolsonaristas-no-para/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:47 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "O Padre Amaro \u00e9 preso no Par\u00e1 Do Rep\u00f3rter Brasil \u201cDorothy vive!\u201d, exclama um estudante com o punho cerrado. Outras dez pessoas repetem o gesto: \u201cSempre!\u201d. Os gritos encerram a ora\u00e7\u00e3o realizada em volta do t\u00famulo de Dorothy Stang, a mission\u00e1ria norte-americana assassinada em 2005 na luta por reforma agr\u00e1ria. A reza antecede a segunda audi\u00eancia judicial do padre Jos\u00e9 Amaro Lopes de Souza, o padre Amaro, que busca na f\u00e9 alento para mais um cap\u00edtulo das acusa\u00e7\u00f5es que enfrenta h\u00e1 nove meses. Sucessor de Dorothy e membro da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT) \u2013 bra\u00e7o da igreja cat\u00f3lica na articula\u00e7..."
        },
        {
            "title": "MPC-PA 2019 contest: event will be organized by Cebraspe - Ache Contests",
            "link": "https://www.acheconcursos.com.br/noticia/concurso-mpc-pa-2019-certame-sera-organizado-pelo-cebraspe-6617",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:38 GMT",
            "source_nm": "Find Contests",
            "source_url": "https://www.acheconcursos.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1 (MPC-PA) finalizou a fase interna de prepara\u00e7\u00e3o ao concurso p\u00fablico. O Centro Brasileiro de Pesquisa em Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos (Cebraspe) ser\u00e1 a entidade que ir\u00e1 executar a sele\u00e7\u00e3o para o cargo de Procurador de Contas, al\u00e9m de outros servidores de n\u00edvel superior e m\u00e9dio. O pr\u00f3ximo passo ser\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o do cronograma e das minutas dos editais de abertura, tanto para o concurso de Procurador de Contas, quanto para os cargos de n\u00edvel superior e m\u00e9dio. A reuni\u00e3o entre os representantes do Cebraspe e os membros da Comiss\u00e3..."
        },
        {
            "title": "Corinthian Adriana cites French club proposal and hopes to set future - My Tim\u00e3o",
            "link": "https://www.meutimao.com.br/noticias-do-corinthians/305509/corinthiana-adriana-cita-proposta-de-clube-frances-e-espera-para-definir-futuro",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "My timon",
            "source_url": "https://www.meutimao.com.br",
            "desc": "Campe\u00e3o brasileiro pela primeira vez, o Corinthians feminino ter\u00e1 trabalho para segurar as principais atletas do elenco de 2018."
        },
        {
            "title": "Amazon: the great farce - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2018/12/amazonia-a-grande-farsa.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Bastou a Uni\u00e3o apresentar projeto de constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9trica na tapaj\u00f4nica cachoeira de S\u00e3o Luiz (Par\u00e1) para que levantassem causas conservacionistas e ambientalistas, sempre fi\u00e9is a verdades imprest\u00e1veis. Ainda digeriam a de Belo Monte, no Xingu. Sabedores da extremada necessidade energ\u00e9tica do pa\u00eds, preocuparam-se em encontrar meios de deter o projeto que seguia c\u00e9lere. Recorreram, ent\u00e3o, ao \u00fanico recurso que supera a racionalidade na Amaz\u00f4nia: a causa ind\u00edgena, que atropela qualquer acep\u00e7\u00e3o legal. Tais organiza\u00e7\u00f5es de cunho internacional, bem pouco voltadas a interesses nacionais e as..."
        },
        {
            "title": "Lambe Lambe Tapaj\u00f3s portrays who makes the difference in sustainable tourism in the region - GQ Brasil",
            "link": "https://gq.globo.com/Cultura/noticia/2018/12/lambe-lambe-tapajos-retrata-quem-faz-diferenca-no-turismo-sustentavel-da-regiao.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:48 GMT",
            "source_nm": "GQ Brazil",
            "source_url": "https://gq.globo.com",
            "desc": "Marilanze Melo Pinto, respons\u00e1vel pela barraca de hortifruti do Mercado Municipal de Santar\u00e9m, no Projeto Lambe Lambe Tapaj\u00f3s (Foto: Fr\u00e2ncio de Holanda) O coletivo Soul Kitchen lan\u00e7a neste s\u00e1bado (8 de dezembro), com evento para convidados, o projeto Lambe Lambe Tapaj\u00f3s, em parceria com o fot\u00f3grafo Fr\u00e2ncio de Holanda, nome por tr\u00e1s da Galeria f 2.8. O fot\u00f3grafo registrou o cotidiano dos moradores do Alto Tapaj\u00f3s que fazem a diferen\u00e7a no incentivo a um turismo sustent\u00e1vel. No evento, o chef Saulo Jennings, do restaurante Casa do Saulo, de Alter do Ch\u00e3o, vai servir que quitutes t\u00edpicos tapaj\u00f4..."
        },
        {
            "title": "Weather: Matopiba Region has more rain warnings up to 100 mm / day on this Thursday - Agricultural News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/clima/226420-tempo-regiao-do-matopiba-tem-mais-alerta-de-chuvas-de-ate-100-mmdia-nesta-5-feira.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Imagem de sat\u00e9lite de todo o Brasil nesta quinta-feira (06) - Fonte: Inmet Instabilidades seguem em atua\u00e7\u00e3o em quase toda a faixa Centro-Norte do pa\u00eds, mas com destaque para a regi\u00e3o Nordeste e do Matopiba, \u00e1reas que voltam a ter alerta de chuvas fortes nesta quinta-feira (06). Precipita\u00e7\u00f5es seguem pelo menos at\u00e9 o final de semana. De acordo com o Inmet (Instituto Nacional de Meteorologia), diversos estados da regi\u00e3o Nordeste e Norte do Brasil ter\u00e3o chuvas fortes ao longo do dia, dentre eles quase todos os correspondentes \u00e0 regi\u00e3o produtora do Matopiba (Maranh\u00e3o, Tocantins, Piau\u00ed e Bahia). ..."
        },
        {
            "title": "Public Prosecution Office of Par\u00e1 Accounts announces hiring of organizer for new Public Competitions - PCI Contests",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/ministerio-publico-de-contas-do-para-anuncia-contratacao-de-organizadora-para-novos-concursos-publicos",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:06 GMT",
            "source_nm": "PCI contests",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "Foi publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado do Par\u00e1 desta sexta-feira (7), o documento que anuncia a contrata\u00e7\u00e3o de empresa organizadora para os novos Concursos P\u00fablicos do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Estadual (MPC - PA). O Centro Brasileiro de Pesquisa em Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos (CEBRASPE) foi a empresa escolhida para organizar os certames que buscam a admiss\u00e3o Procurador de Contas, al\u00e9m de profissionais de n\u00edvel M\u00e9dio e Superior. Foram publicado dois Regulamentos que devem conduzir os certames, um destinado a carreira de magistrado e outro as fun\u00e7\u00f5es de Analistas Minis..."
        },
        {
            "title": "UFPA Contest opens vacancies for Teachers - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/pa/2018/12/ufpa-promove-concurso-publico.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "A Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA publicou cinco editais referentes aos concursos p\u00fablicos que ir\u00e3o preencher 12 vagas para Professor da Carreira do Magist\u00e9rio Superior destinadas aos Campus Camet\u00e1, Salin\u00f3polis, Tucuru\u00ed e Altamira. - Edital 357/2018: Hist\u00f3ria; - Edital 358/2018: Engenharia Costeira e Engenharia de Petr\u00f3leo; - Edital 359/2018: C\u00e1lculo e Sistemas Estruturais; e Materiais e Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o; - Edital 360/2018: Medicina; - Edital 361/2018: Psicologia. A remunera\u00e7\u00e3o para os cargos chega a R$ 9.600,92 para os profissionais com Doutorado. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas ..."
        },
        {
            "title": "Sabrina and the Cold War of US and China",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/folha-vinicius-torres/2018/12/07/sabrina-e-a-guerra-fria-de-eua-e-china.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 02:26:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Soube-se nesta quinta-feira (6) que o Canad\u00e1 prendeu uma alta executiva chinesa a pedido dos Estados Unidos. A not\u00edcia foi bastante para provocar grandes baixas nas Bolsas. Sim, a hist\u00f3ria afetou o Brasil tamb\u00e9m. do UOL \u00a9 1996 - 2018 UOL - O melhor conte\u00fado. Todos os direitos reservados"
        },
        {
            "title": "New Repartimento City Hall - PA announces selective - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/pa/prefeitura-de-novo-repartimento-pa.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "A prefeitura de Novo Repartimento, estado do Par\u00e1, divulgou o edital n\u00ba 005/2018 de processo seletivo em que preenche 173 vagas para profissionais em diversas \u00e1reas. Todas as vagas ser\u00e3o lotadas na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. As oportunidades s\u00e3o para as fun\u00e7\u00f5es de professor (em v\u00e1rias disciplinas), ledor/transcritor de braille e int\u00e9rprete de libras, motorista, auxiliar de servi\u00e7os gerais, monitor (a) de transporte escolar, engenheiro civil, professor ind\u00edgena (Toria e Awaete), merendeira ind\u00edgena, auxiliar de servi\u00e7os gerais ind\u00edgenas. As remunera\u00e7\u00f5es variam de R$ 973,74 a R$ 3.621,..."
        },
        {
            "title": "Instability gains strength in the north of the country",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/instabilidade-ganha-forca-no-norte-do-pais,664fb847f07bb07356b83a69e9c826d9m3dxin9w.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:43 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Climatempo O tempo quente \u00famido e abafado predomina no Norte do Brasil. Para os pr\u00f3ximos dias v\u00e1rios fatores meteorol\u00f3gicos v\u00e3o favorecer a perman\u00eancia das grandes nuvens carregadas que j\u00e1 est\u00e3o sobre quase toda a Regi\u00e3o. A combina\u00e7\u00e3o do calor e da alta umidade e a presen\u00e7a da ZCIT - Zona de Converg\u00eancia Intertropical ajuda a manter as condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis para a forma\u00e7\u00e3o de muitas \u00e1reas de instabilidade. Em Rio Branco (AC), Manaus (AM), Porto Velho (RO), Palmas (TO), as nuvens n\u00e3o escondem totalmente o sol, mas as pancadas de chuva acontecem a qualquer hora e podem cair fortes v\u00e1rias vezes..."
        },
        {
            "title": "&quot;The moment is to join and go to fight,&quot; says Dorothy Stang&#39;s successor",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/reporter-brasil/2018/12/06/o-momento-e-de-juntar-e-partir-para-a-luta-diz-sucessor-de-dorothy-stang.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Sucessor de Dorothy Stang, o padre Amaro Lopes, da CPT (Comiss\u00e3o Pastoral da Terra), concede entrevista pela primeira vez desde que foi preso, em mar\u00e7o deste ano. Amaro ajuda a organizar os trabalhadores rurais no Sudoeste do Par\u00e1 e \u00e9 acusado de cinco crimes pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. As den\u00fancias s\u00e3o encampadas pelo presidente do Sindicato Rural de Anapu Padre Amaro Lopes de Souza, de 51 anos, ficou 92 dias preso entre mar\u00e7o e junho deste ano. Principal escudeiro da mission\u00e1ria norte-americana Dorothy Stang \u2013 assassinada em 2005 quando tinha 73 anos \u2013, sucedeu a religiosa como refer\u00eancia par..."
        },
        {
            "title": "The city of bicycles - Estad\u00e3o",
            "link": "https://sao-paulo.estadao.com.br/blogs/caminhadas-urbanas/a-cidade-das-bicicletas/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:21:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://sao-paulo.estadao.com.br",
            "desc": "Afu\u00e1, PA. Foto National Geographic No fim de semana passado, foi realizado o Mobifilm, o festival de filmes sobre mobilidade. O vencedor, \"Elo Perdido - o Brasil que pedala\", com dire\u00e7\u00e3o de Renata Falzoni, \u00e9 um belo painel de v\u00e1rias cidades brasileiras e sua rela\u00e7\u00e3o com a bicicleta, das mais dif\u00edceis \u00e0s mais amig\u00e1veis. Algumas das cenas mais impressionantes do filme, por\u00e9m, s\u00e3o aquelas tomadas nas cidades em que n\u00e3o h\u00e1 nenhum carro, Paquet\u00e1 e Afu\u00e1. Paquet\u00e1 \u00e9 aquela bela ilhazinha na Bahia da Guanabara, oficialmente um bairro do Rio, que pode ser percorrida inteirinha em menos de uma hora a ..."
        },
        {
            "title": "Congress does not care about alleged threat of PT suggested by Bolsonaro",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/folha-mercado/2018/12/07/congresso-nao-esta-nem-ai-para-suposta-ameaca-do-pt-sugerida-por-bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "- Eduardo Bolsonaro, deputado e filho do presidente eleito, em 28 de novembro: \"governo talvez n\u00e3o consiga aprovar reforma da Previd\u00eancia\". do UOL \u00a9 1996 - 2018 UOL - O melhor conte\u00fado. Todos os direitos reservados"
        },
        {
            "title": "UFOPA opens vacancy for Professor in the area of \u200b\u200bSpecial Education - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/pa/ufopa-oferece-vagas-em-seletivos.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "A Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA publicou o edital de n\u00ba 36/2018 referente ao seu processo seletivo simplificado que ir\u00e1 preencher uma vaga no cargo de Professor Substituto para o Campus Alenquer. A oportunidade \u00e9 para a \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e de Empresas e para concorrer ao cargo \u00e9 necess\u00e1rio possuir Bacharelado em Administra\u00e7\u00e3o e Especializa\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o empresarial, gest\u00e3o em marketing, gest\u00e3o de neg\u00f3cios, gest\u00e3o de pessoas, log\u00edstica, finan\u00e7as, inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo ou administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A jornada de trabalho ser\u00e1 de 40 horas semanais e a remunera\u00e7\u00e3o to..."
        },
        {
            "title": "States will have timetable to implement Mercosul signs",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,estados-terao-cronograma-para-implantar-placas-do-mercosul,70002633101",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "O Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran) atualizou a resolu\u00e7\u00e3o que define o padr\u00e3o das novas placas do modelo Mercosul e estabeleceu um cronograma para os Estados fazerem a mudan\u00e7a. Com a atualiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 mais necess\u00e1rio ter o bras\u00e3o do munic\u00edpio e a bandeira do Estado onde o ve\u00edculo foi emplacado e os Estados t\u00eam at\u00e9 o dia 31 deste m\u00eas para fazer a troca das placas. As regras foram publicadas no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta segunda-feira, 3, ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo dia 30, de estudos de revis\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o Contran n\u00ba 729, de 6 de mar\u00e7o de 2018, realizados pelo Departamento N..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - &quot;For centuries, Brazil has turned its back on South America, looking only at the United States,&quot; Lula told Bush at the UN.",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-durante-seculos-o-brasil-ficou-de-costas-para-a-america-do-sul-olhando-so-para-os-eua-disse-lula-para-bush-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:14:46 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Climate: Dry air continues to prevent rain in the south-central region on Wednesday - Agriculture News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/videos/clima/226315-previsao-do-tempo-para-esta-quarta-feira-05-para-todas-as-regioes-do-brasil.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:07:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Confira a previs\u00e3o do tempo para esta quarta-feira (05) para todas as regi\u00f5es do Brasil. Informa\u00e7\u00f5es da Climatempo: Sul Ventos que sopram do oceano, associados \u00e0 um sistema de baixa press\u00e3o, causam chuva passageira no nordeste do RS e Sul de SC. Nas outras regi\u00f5es, predomi\u00e2ncia de sol com poucas nuvens. Sudeste Sol durante todo o dia no norte do RJ no ES e no centro-oeste e sul de SP. Nas outras partes do RJ, Centro-Leste de SP, e em grande parte de MG, a presen\u00e7a de uma frente fria no oceano, provoca pancadas de chuva a qualquer momento do dia. Centro-Oeste Sol e tempo seco com temperatura..."
        },
        {
            "title": "\u00d3scar Machado Rodrigues: &quot;We Wish for a Centennial Full of Initiatives&quot; - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/oscar-machado-rodrigues-desejamos-centenario-repleto-iniciativas/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:22 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "No final da sess\u00e3o p\u00fablica de apresenta\u00e7\u00e3o das linhas mais fortes do Centen\u00e1rio do Belenenses, o vice-presidente do Clube \u00d3scar Machado Rodrigues prestou algumas declara\u00e7\u00f5es em exclusivo \u00e0 Bel\u00e9m TV dirigindo-se a todos Os Belenenses para desejar \u201cum ano de 2019 repleto de iniciativas\u201d."
        },
        {
            "title": "Very voluminous rain on the Amazon, Amap\u00e1 and Par\u00e1",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/climatempo/chuva-muito-volumosa-sobre-o-amazonas-o-amapa-e-o-para,6feb25b9219dfe82d22be9682c7fd288ydlmmyb4.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:18 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Climatempo A chuva intensa n\u00e3o tem dado tr\u00e9gua a Regi\u00e3o Norte do Brasil e mais uma vez os volumes foram bastante elevados nas \u00faltimas 24 horas. Munic\u00edpios do Amap\u00e1, Par\u00e1 e Amazonas registraram acumulados de chuva entre 60 a 90 mm. Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (INMET) choveu 91,2 mm em Benjamin Constant (AM), 90,6 mm em Oiapoque (AP), 90,2 mm em Parintins e 73,6 mm em Rondon do Par\u00e1 (PA), entre \u00e0s 9 horas da segunda-feira (3) e \u00e0s 9 horas desta ter\u00e7a-feira (4). Confira abaixo os maiores volumes de chuva registrados na Regi\u00e3o Norte em 24 horas: Alerta para mais temporais Toda..."
        },
        {
            "title": "Prefeitura de Nova Brasil\u00e2ndia - MT selective opening for all levels - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/mt/2018/12/concurso-prefeitura-de-nova-brasilandia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "A Prefeitura de Nova Brasil\u00e2ndia, no Mato Grosso, tornou p\u00fablico o edital n\u00b0 003/2018 estabelecendo regras para a realiza\u00e7\u00e3o de processo seletivo simplificado de provas, para cadastro de reserva que visa a contrata\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios profissionais em n\u00edveis fundamental, m\u00e9dio e superior. Os vencimentos s\u00e3o de at\u00e9 R$ 3.198,83, em jornadas trabalhistas de 20 a 40 horas por semana. As chances ofertadas pelo seletivo s\u00e3o para os cargos de Agente de Limpeza Escolar, Motorista Escolar Cat. D, Motorista Cat. D, Operador de P\u00e1 Carregadeira, Mec\u00e2nico, T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil, Professor \u2013 Licen..."
        },
        {
            "title": "Ipea and Cepal: Regional integration Brazil and Latin America is very low - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,723753/ipea-e-cepal-integracao-regional-brasil-e-america-latina-e-muito-baix.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 02:26:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Enquanto as incertezas no cen\u00e1rio externo aumentam devido \u00e0s tens\u00f5es comerciais entre Estados Unidos e China, apesar da tr\u00e9gua tempor\u00e1ria de 90 dias acordada no encontro do G2 (grupo das 19 maiores economias desenvolvidas e emergentes do planeta mais a Uni\u00e3o Europeia), especialistas alertam para a falta de integra\u00e7\u00e3o do Brasil com os pa\u00edses vizinhos, que poderia ser uma forma de prote\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o, de acordo com levantamento feito pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Avan\u00e7ada (Ipea) e a Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica pra a Am\u00e9rica Latina (Cepal), ligada \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). \u201cTemos..."
        },
        {
            "title": "Portel-PA City Hall Competition rectified and has increased vacancies - Ache Contests",
            "link": "https://www.acheconcursos.com.br/noticia/prefeitura-de-portel-pa-anuncia-concurso-publico-com-686-vagas-6519",
            "pub_date": "2018-12-05 13:15:17 GMT",
            "source_nm": "Find Contests",
            "source_url": "https://www.acheconcursos.com.br",
            "desc": "A Prefeitura Municipal de Portel, a 900km de dist\u00e2ncia da capital Bel\u00e9m, estado do Par\u00e1, retificou o edital de abertura para realiza\u00e7\u00e3o de seu grande concurso p\u00fablico. Agora, s\u00e3o 942 vagas ofertadas (eram 686), sendo 471 de preenchimento imediato e outras 471 para cadastro reserva do Quadro Efetivo da autarquia, em fun\u00e7\u00f5es de n\u00edveis fundamental, m\u00e9dio/t\u00e9cnico e superior. O certame est\u00e1 sob responsabilidade t\u00e9cnica e operacional do Instituto de Desenvolvimento Social \u00c1gata e reserva 5% das vagas aos candidatos portadores de defici\u00eancia. Vagas abertas Alfabetizado: Agente de Portaria (27 + 27..."
        },
        {
            "title": "Brazilian states advance in ten years - but the abyss between them is great - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/estados-brasileiros-avancam-em-dez-anos-mas-o-abismo-entre-eles-e-grande/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:52:01 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2013 A jornada dos governadores eleitos a partir de 2019 ser\u00e1 de tudo, menos mon\u00f3tona. Nos \u00faltimos dez anos, os 27 estados brasileiros conseguiram melhorar, mas a velocidade dos avan\u00e7os ainda \u00e9 baixa e a desigualdade entre as regi\u00f5es, imensa. A conclus\u00e3o \u00e9 do estudo \u201cDesafios da Gest\u00e3o Estadual\u201d, realizado pela consultoria Macroplan, que serve como instrumento para os novos governadores. O estudo foi apresentado no evento \u201cGovernos Inteligentes para o Futuro\u201d, realizado pelo Movimento Brasil Competitivo (MBC) em parceria com EXAME, na tarde desta quarta-feira (5), em S\u00e3o Paulo. Os e..."
        },
        {
            "title": "UNIFESSPA Competition: vacancies for Teachers - Contests in Brazil",
            "link": "https://www.concursosnobrasil.com.br/concursos/pa/2018/12/processo-seletivo-unifesspa.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "Contests in Brazil",
            "source_url": "https://www.concursosnobrasil.com.br",
            "desc": "A Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, publicou o edital n\u00ba 129/2018 referente ao seu concurso p\u00fablico que abre 62 vagas para Professor da Carreira do Magist\u00e9rio Superior. As vagas s\u00e3o para diversas \u00e1reas para lota\u00e7\u00e3o nos C\u00e2mpus Marab\u00e1, Rondon do Par\u00e1, Xinguara, S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu e Santana do Araguaia. A remunera\u00e7\u00e3o varia de R$ 6.668.20 a R$ 9.600.92, de acordo com a titula\u00e7\u00e3o do profissional. A jornada de trabalho ser\u00e1 de 40 horas semanais, sob regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas at\u00e9 o dia 05 de janeiro de 2019, apenas via internet, atrav\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Find out what are the new deadlines for the standard Mercosur board to be valid in each state - AutoEsporte",
            "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/12/saiba-quais-sao-os-novos-prazos-para-placa-padrao-mercosul-passar-valer-em-cada-estado.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:29 GMT",
            "source_nm": "AutoSport",
            "source_url": "https://revistaautoesporte.globo.com",
            "desc": "Como deve ficar a nova placa padr\u00e3o Mercosul (Foto: Autoesporte) Voc\u00eas pensaram que as placas padr\u00e3o Mercosul n\u00e3o renderiam mais not\u00edcias, n\u00e9? Mas olha elas aqui de novo! Ap\u00f3s o Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (Denatran) remover os bras\u00f5es e permitir a diminui\u00e7\u00e3o das chapas, desta vez as mudan\u00e7as foram no prazo para iniciar a implanta\u00e7\u00e3o das placas. Cada estado recebeu uma nova data. O prazo anterior era at\u00e9 1\u00ba de dezembro de 2018, ap\u00f3s diversas idas e vindas. No Rio de Janeiro j\u00e1 havia come\u00e7ado a valer h\u00e1 algum tempo, mas nos outros dois maiores estados do pa\u00eds, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais,..."
        },
        {
            "title": "PPS, Network, Now, Believe and Free will merge - Medium",
            "link": "https://www.canalmeio.com.br/edicoes/2018/12/04/oposicao-bate-em-renan-para-fazer-tasso-presidente-do-senado/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:39:11 GMT",
            "source_nm": "Medium",
            "source_url": "https://www.canalmeio.com.br",
            "desc": "Por falar em oposi\u00e7\u00e3o\u2026 Presidente do PPS, Roberto Freire anunciou para janeiro um Congresso extraordin\u00e1rio do partido. Quer agregar numa s\u00f3 entidade sua sigla, a Rede, e os movimentos Agora, Acredite e Livres."
        },
        {
            "title": "Deadline for adoption of Mercosul plates is changed once again - AutoPapo",
            "link": "https://autopapo.com.br/noticia/prazo-para-adocao-das-placas-mercosul/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:34:49 GMT",
            "source_nm": "Autopop",
            "source_url": "https://autopapo.com.br",
            "desc": "O Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran) anunciou, al\u00e9m da extin\u00e7\u00e3o dos bras\u00f5es dos munic\u00edpios e Estados e da possibilidade de diminui\u00e7\u00e3o do comprimento das chapas, a altera\u00e7\u00e3o do prazo para ado\u00e7\u00e3o das placas Mercosul no Brasil. At\u00e9 ent\u00e3o, as unidades federativas deveriam implantar o novo padr\u00e3o a partir do dia 1\u00ba de dezembro. O texto foi publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o com seguinte reda\u00e7\u00e3o: Art. 2\u00ba Alterar o caput do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n\u00ba 729, de 6 de mar\u00e7o de 2018, que passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \u201cArt. 8\u00ba Os \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados..."
        },
        {
            "title": "Portel City Hall - PA rectifies Public Tender with more than 940 opportunities - PCI Contests",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/prefeitura-de-portel-pa-retifica-concurso-publico-com-mais-de-940-oportunidades",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:42 GMT",
            "source_nm": "PCI contests",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "A Prefeitura de Portel - PA retifica o Concurso P\u00fablico que tem como intuito preencher 471 vagas dispon\u00edveis e formar cadastro reserva de 471 profissionais de n\u00edvel Alfabetizado, Fundamental, M\u00e9dio/T\u00e9cnico e Superior. Novo documento de retifica\u00e7\u00e3o exclui e altera a quantidade de vagas de diversos cargos. Al\u00e9m disso, adiciona as fun\u00e7\u00f5es de Auxiliar de Secretaria (30); Arquivista (1); Biom\u00e9dico (1); Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I Zona Urbana (15) e Zona Rural (35); M\u00e9dico Veterin\u00e1rio (1); Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes (3) e Ingl\u00eas (4). Por fim, altera o conte\u00fado program\u00e1tico para a fun..."
        },
        {
            "title": "More Doctors Program: 200 places return to the public notice to be filled - PCI Contests",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/programa-mais-medicos-200-vagas-voltam-ao-edital-para-serem-preenchidas",
            "pub_date": "2018-12-05 13:01:08 GMT",
            "source_nm": "PCI contests",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "A partir das 18h desta quarta-feira, 5, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 disponibilizar as vagas em aberto dos profissionais que desistiram de ingressar no programa Mais M\u00e9dicos. Cerca de 200 m\u00e9dicos j\u00e1 comunicaram aos munic\u00edpios que n\u00e3o assumir\u00e3o os postos que selecionaram no edital de convoca\u00e7\u00e3o. Os que decidirem n\u00e3o comparecer \u00e0s atividades devem informar ao munic\u00edpio alocado, que comunicar\u00e1 a desist\u00eancia ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Seguem abertas at\u00e9 sexta-feira, 7, as inscri\u00e7\u00f5es do edital da Admiss\u00e3o de M\u00e9dicos ao Projeto Mais M\u00e9dicos para o Brasil. Os profissionais que s\u00e3o formados em institui\u00e7\u00f5..."
        },
        {
            "title": "MPU contest announces results of shareholder verification - Ache Contests",
            "link": "https://www.acheconcursos.com.br/noticia/concurso-do-mpu-divulga-resultado-da-verificacao-de-cotistas-6589",
            "pub_date": "2018-12-05 15:38:55 GMT",
            "source_nm": "Find Contests",
            "source_url": "https://www.acheconcursos.com.br",
            "desc": "O grande concurso p\u00fablico do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o tem novos resultados. O certame que contou com 229.169 inscritos nas vagas de ampla concorr\u00eancia, 4.761 concorrendo \u00e0s vagas reservadas para pessoas com defici\u00eancia e 35.755 para autodeclarados negros e pardos, publicou o resultado provis\u00f3rio da avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial dos candidatos que se declararam pessoas com defici\u00eancia, no procedimento de verifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o declarada para concorrer a vagas reservadas aos candidatos negros e na an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o entregue para o desempate de notas. O concurso reserva 10% das vagas par..."
        },
        {
            "title": "Norway increases by almost 60% value of aid to Brazil to combat deforestation - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ambiente/2018/12/noruega-aumenta-em-quase-60-valor-de-ajuda-ao-brasil-para-combater-desmate.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A Noruega vai aumentar em quase 60% a doa\u00e7\u00e3o de dinheiro para o Brasil ap\u00f3s a queda no desmatamento registrada entre 2016 e 2017. No ano passado, o valor tinha sido reduzido quase \u00e0 metade por conta dos dois anos sucessivos de aumento no desmate. O pa\u00eds n\u00f3rdico doar\u00e1 ao Fundo Amaz\u00f4nia US$ 70 milh\u00f5es (cerca de R$ 266 milh\u00f5es ou 600 milh\u00f5es de coroas norueguesas). Em 2017 o valor recebido pelo governo brasileiro foi de US$ 41,8 milh\u00f5es (R$ 159 milh\u00f5es), segundo o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Mina de ouro localizada em \u00e1rea desmatada da floresta amaz\u00f4nica \u00e9 vista perto de Castelo dos Sonhos, n..."
        },
        {
            "title": "Back to Brazil postponed: shee asks Carille and coaching staff to do two more games - My Tim\u00e3o",
            "link": "https://www.meutimao.com.br/noticias-do-corinthians/305351/volta-ao-brasil-adiada-xeque-pede-que-carille-e-comissao-tecnica-facam-mais-dois-jogos",
            "pub_date": "2018-12-04 13:06:11 GMT",
            "source_nm": "My timon",
            "source_url": "https://www.meutimao.com.br",
            "desc": "O t\u00e9cnico F\u00e1bio Carille e demais profissionais da comiss\u00e3o t\u00e9cnica v\u00e3o demorar mais do que o previsto para voltar ao Brasil - e eventualmente ao Corinthians"
        },
        {
            "title": "Governors of the Northeast return to Brasilia in search of resources - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/governadores-do-nordeste-voltam-a-brasilia-em-busca-de-recursos/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:12:12 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "O governador do Piau\u00ed, Wellington Dias (PT), disse que a meta \u00e9 pressionar para que temas considerados fundamentais que est\u00e3o no Congresso avancem. Na expectativa de refor\u00e7ar o caixa dos estados a partir de 2019, governadores eleitos ou reeleitos do Nordeste est\u00e3o reunidos hoje (04/12/2018), em Bras\u00edlia. Desta vez, os novos governadores da regi\u00e3o Norte tamb\u00e9m foram convidados, mas s\u00f3 o do Amap\u00e1, Waldez Goes, que foi reeleito, compareceu. Segundo o governador do Piau\u00ed, Wellington Dias (PT), a ideia do encontro \u00e9 pressionar para que temas considerados fundamentais que est\u00e3o no Congresso avanc..."
        },
        {
            "title": "Weather: It rains again in the northeastern sert\u00e3o and more rainfall is foreseen this Monday - Agricultural News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/clima/226252-tempo-volta-a-chover-no-sertao-nordestino-e-mais-precipitacoes-sao-previstas-nesta-3-feira.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Imagem de sat\u00e9lite de todo o Brasil nesta ter\u00e7a-feira (04) - Fonte: Inmet Instabilidades voltaram para \u00e1reas do Nordeste do Brasil nas \u00faltimas horas por conta de ar quente e \u00famido e aproxima\u00e7\u00e3o da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT) sobre a costa Norte da regi\u00e3o. Com isso, chuvas retornaram para \u00e1reas do sert\u00e3o, inclusive com alertas em algumas localidades. \"Grandes \u00e1reas de instabilidade v\u00e3o continuar crescendo e a expectativa \u00e9 de volumes elevados principalmente no Oeste, no Sul e no litoral da Bahia. Salvador pode ter chuva moderada \u00e0 forte\", informa a Climatempo. Tem devem ocorrer..."
        }
    ]
}