<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>CNN - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR2R6WjNJU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:52 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Falso alarme de bomba evacua sede da 'CNN' em Nova York - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/falso-alarme-de-bomba-evacua-sede-da-cnn-em-nova-york,a14251e138ab5ec267debcc47b58e33d14ub6bhk.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwQJBSdyitkjGbe3ZO7GacqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/falso-alarme-de-bomba-evacua-sede-da-cnn-em-nova-york,a14251e138ab5ec267debcc47b58e33d14ub6bhk.html" target="_blank"&gt;Falso alarme de bomba evacua sede da 'CNN' em Nova York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entrada do Time Warner Center, que abriga a sede da CNNEPA / Ansa - Brasil A sede da emissora "CNN", em Nova York, foi parcialmente evacuada na noite da última quinta-feira (6) devido a um falso alarme de bomba. Um telefonema anônimo havia denunciado a presença de explosivos no prédio, mas a polícia não encontrou nenhum objeto suspeito. A rede transmitiu apenas programas gravados durante cerca de uma hora. A ligação, segundo as autoridades, foi feita por um homem com sotaque sulista que dizia ter colocado cinco bombas no Time Warner Center, que abriga os estúdios da "CNN". Pouco antes, o pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>CNN e Time Warner esvaziam prédio após ameaça de bomba em NY - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/escritorio-da-cnn-em-ny-e-esvaziado-apos-falsa-ameaca-de-bomba,1c3165ebaa37b3427ccdf35a33db58aazw0kkfut.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAYUHFGodkIV9VVTPfBmY8qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:07:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/escritorio-da-cnn-em-ny-e-esvaziado-apos-falsa-ameaca-de-bomba,1c3165ebaa37b3427ccdf35a33db58aazw0kkfut.html" target="_blank"&gt;CNN e Time Warner esvaziam prédio após ameaça de bomba em NY&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Polícia fecha rua no local próximo ao prédio onde está o escritório da CNNJeenah Moon / Reuters NOVA YORK - O escritório da CNN e todo o prédio do conglomerado Time Warner, onde está localizada a redação da emissora, foram esvaziados na noite desta quinta-feira, 6, por conta de uma ameaça de bomba. A circulação na região, próxima ao Central Park, foi interrompida durante a verificação das autoridades. A polícia checou todos os andares do edifício e descartou a existência de qualquer artefato explosivo e liberou o acesso ao prédio. Por telefone, a emissora foi informada de que cinco artefato...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Ameaça de bomba no prédio da CNN em Nova York - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ameaca-de-bomba-no-predio-da-cnn-em-nova-york/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEML2R1fUVxrIGNxTURCA8GYqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:59:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ameaca-de-bomba-no-predio-da-cnn-em-nova-york/" target="_blank"&gt;Ameaça de bomba no prédio da CNN em Nova York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Edifício Time Warner Center, em Nova York. Foto: Reprodução / Wikipedia Reportagem publicada pela Reuters conta que o prédio da CNN em Nova York foi esvaziado pela polícia durante mais de uma hora na noite de quinta-feira, depois que uma pessoa ligou dizendo haver cinco bombas escondidas no Edifício Time Warner Center, o que prejudicou as transmissões do canal, disse a polícia. A ligação foi recebida depois das 22h, e a rede de notícias transmitiu uma programação gravada por algum tempo para depois passar a exibir imagens ao vivo de jornalistas, funcionários e curiosos atrás de barricadas d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Prédio da CNN em Nova York é evacuado após ameaça de bomba - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/predio-da-cnn-em-nova-york-e-evacuado-apos-ameaca-de-bomba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMjXbrg-jg-6vUsq-0cjJ0qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:28:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/predio-da-cnn-em-nova-york-e-evacuado-apos-ameaca-de-bomba/" target="_blank"&gt;Prédio da CNN em Nova York é evacuado após ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nova York – O prédio que abriga os escritórios da rede de TV americana CNN em Nova York foi evacuado sob a ameaça, por telefone, de uma bomba. A rede de TV afirmou que os alarmes de incêndio dentro da redação tocaram por volta das 22h30 desta quinta-feira, dia 6. Cerca de uma hora depois, a polícia de Nova York informou, pelo Twitter, que nenhum objeto estranho foi encontrado, mas que faria buscas no prédio. Repórteres da CNN fizeram transmissões ao vivo, via telefone, da porta do prédio, para informar sobre a ameaça. Em outubro, a sede da CNN em Nova York já havia sido parcialmente evacuad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Prédio da CNN é esvaziado após ameaça de bomba - Brasil 247</title><guid isPermaLink="false">CAIiEA9U1642gAZC2mnhej8iSQwqGAgEKg8IACoHCAow-bW5AjDK9SAwvvqaBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:06:03 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Brasil 247&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O prédio da CNN em Nova York foi esvaziado pela polícia durante mais de uma hora na noite de quinta-feira depois que uma pessoa ligou dizendo haver cinco bombas escondidas no Edifício Time Warner Center; polícia liberou o prédio depois que várias dezenas de agentes o vistoriaram andar por andar; segundo a própria CNN, nada suspeito foi encontrado; redação da CNN já havia sido esvaziada em outubro depois que um pacote contendo um artefato explosivo endereçado a John Brennan, ex-diretor da CIA, foi encontrado Reuters - O prédio da CNN em Nova York foi esvaziado pela polícia durante mais de um...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escritório da CNN em NY é evacuado após falsa ameaça de bomba - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,escritorio-da-cnn-em-ny-e-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba,70002636437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJ07kE1_ZQJgvQnfMBI6RMqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,escritorio-da-cnn-em-ny-e-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba,70002636437" target="_blank"&gt;Escritório da CNN em NY é evacuado após falsa ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NOVA YORK - O escritório da emissora americana CNN em Nova York foi evacuado na noite desta quinta-feira, 6, por conta de uma ameaça de bomba. Após checar o local, a polícia descartou a veracidade da informação e liberou o acesso ao prédio. Por telefone, a emissora foi informada de que cinco artefatos teriam sido colocados no local. Por volta das 22h30 (1h30 de sexta-feira, 7, no horário de Brasília), o alarme de incêndio foi disparado indicando que a redação deveria ser evacuada. A grade da emissora foi interrompida por conta da ameaça. Após a evacuação, o canal passou a exibir uma program...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Polícia de Nova York libera prédio da CNN após ameaça de bomba - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/policia-de-nova-york-libera-predio-da-cnn-apos-ameaca-de-bomba,5d67103968b34a1f94cb795afc6beb0aiohmee0p.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFiaIxnrozscUZsR0PC4pUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:58:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/policia-de-nova-york-libera-predio-da-cnn-apos-ameaca-de-bomba,5d67103968b34a1f94cb795afc6beb0aiohmee0p.html" target="_blank"&gt;Polícia de Nova York libera prédio da CNN após ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policiais em frente ao prédio da CNN em Nova York 06/12/2018 REUTERS/Jeenah MoonReuters O prédio da CNN em Nova York foi esvaziado pela polícia durante mais de uma hora na noite de quinta-feira depois que uma pessoa ligou dizendo haver cinco bombas escondidas no Edifício Time Warner Center, o que prejudicou as transmissões do canal, disse a polícia. A polícia liberou o prédio pouco antes da meia-noite (horário local) depois que várias dezenas de agentes o vistoriaram andar por andar. Nada suspeito foi encontrado, noticiou a CNN. Toda a circulação de veículos e pedestres foi interrompida pel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Emissora CNN é evacuada após ameaça de bomba - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/americas/2018120712858777-cnn-evacuada-ameaca-bomba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJys_iFNL9hmtkkU4hBrHT4qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/americas/2018120712858777-cnn-evacuada-ameaca-bomba/" target="_blank"&gt;Emissora CNN é evacuada após ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Segundo a polícia, um homem ligou e afirmou que cinco bombas haviam sido colocadas nos escritórios da empresa. Guerra na Internet: Donald Trump Jr. publica vídeo em que lança míssil contra CNN Após varredura, o local foi liberado e nenhum explosivo foi encontrado. O trânsito chegou a ser fechado na região. A ameaça fez com que a CNN interrompesse a transmissão de um programa ao vivo — que foi substituído por outra programação gravada. Em outubro deste ano, os escritórios da CNN e várias figuras públicas importantes, incluindo o ex-presidente Barack Obama e a ex-secretária de Estado Hillary ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Sede da CNN em Nova York é esvaziada por falsa ameaça de bomba - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/sede-da-cnn-em-nova-york-e-esvaziada-por-falsa-ameaca-de-bomba.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4PPcPCmCPE902pPZHl4hgqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/sede-da-cnn-em-nova-york-e-esvaziada-por-falsa-ameaca-de-bomba.shtml" target="_blank"&gt;Sede da CNN em Nova York é esvaziada por falsa ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O prédio da rede de TV CNN em Nova York foi esvaziado na noite desta quinta-feira (6) após uma ameaça de bomba, mas nenhum explosivo foi encontrado e a polícia liberou a área, informou a emissora. É a segunda vez em menos de dois meses que o local teve que ser esvaziado -a primeira foi em outubro, após um dispositivo explosivo ter sido encontrado. Desta vez, a rede recebeu uma ligação depois das 22h no horário local (1h de sexta no Brasil) avisando que existiam cinco bombas no Edifício Time Warner Center, onde ficam os estúdios da CNN em Nova York. Com isso, a polícia foi chamada e todas as...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Escritório da CNN em NY é esvaziado após falsa ameaça de bomba - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/mundo/escritorio-da-cnn-em-ny-e-esvaziado-apos-falsa-ameaca-de-bomba</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoBltvPFdWd3YAmj--2nsQqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMO319QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:38:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/mundo/escritorio-da-cnn-em-ny-e-esvaziado-apos-falsa-ameaca-de-bomba" target="_blank"&gt;Escritório da CNN em NY é esvaziado após falsa ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O escritório da emissora americana CNN em Nova York foi esvaziado na noite desta quinta-feira (6/12), por conta de uma ameaça de bomba. Após checar o local, a polícia descartou a veracidade da informação e liberou o acesso ao prédio. Por telefone, a emissora foi informada de que cinco artefatos teriam sido colocados no local. Por volta das 22h30 (1h30 de sexta (7), no horário de Brasília), o alarme de incêndio foi disparado indicando que a redação deveria ser esvaziada. Mais sobre o assunto - Tiroteio na sede de jornal norte-americano deixa feridos - Atirador de ataque a jornal dos Estados ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Prédio da CNN em Nova York evacuado após falsa ameaça de bomba - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011254/predio-da-cnn-em-nova-york-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpMRxr0ILa6VD-OOVlX658qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:46:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011254/predio-da-cnn-em-nova-york-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba.shtml" target="_blank"&gt;Prédio da CNN em Nova York evacuado após falsa ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O prédio da CNN em Nova York foi evacuado na quinta-feira à noite após uma ameaça de bomba, mas nenhum explosivo foi encontrado e a polícia liberou a área, informou a emissora. O incidente durou 90 minutos e recordou o que aconteceu em outubro, depois que um dispositivo explosivo foi encontrado na sede da CNN em Nova York. O alarme de incêndio tocou na redação pouco antes das 22H30 locais e a CNN começou a exibir programas gravados. Uma hora mais tarde, a CNN passou a transmitir por Skype. "As pessoas estão perguntando por quê estão me vendo no Skype, por quê temos tantas dificuldades técni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump quer criar canal estatal para 'desmascarar' CNN - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-quer-criar-canal-estatal-para-desmascarar-cnn,1de76b7f9b1ec59c1f2fa560ac1c2b4165okqw97.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwSGSwQ8fDZNXkZNeVfnbYqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:48:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-quer-criar-canal-estatal-para-desmascarar-cnn,1de76b7f9b1ec59c1f2fa560ac1c2b4165okqw97.html" target="_blank"&gt;Trump quer criar canal estatal para 'desmascarar' CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump quer criar canal estatal para 'desmascarar' CNNEPA / Ansa - Brasil O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta segunda-feira (26) que deseja criar um canal de notícias estatal na tentativa de combater a emissora norte-americana "CNN" em todo o mundo. Em publicações no Twitter, o republicano afirmou que a CNN "exibe ao mundo uma visão parcial e falsa dos Estados Unidos". Desta forma, "alguma coisa tem de ser feita, incluindo a possibilidade dos EUA criar sua própria rede mundial para mostrar ao mundo quem realmente somos". Além disso, Trump atacou ainda mais a CNN, dizen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Jornalista dos EUA que concordou com Eduardo Bolsonaro sobre “socialismo” no Brasil difundiu fake news sobre nascimento de Obama - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/jornalista-dos-eua-que-concordou-com-eduardo-bolsonaro-sobre-socialismo-no-brasil-difundiu-fake-news-sobre-nascimento-de-obama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6MFJ_l1ksFwsWE7Uk9qYUqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/jornalista-dos-eua-que-concordou-com-eduardo-bolsonaro-sobre-socialismo-no-brasil-difundiu-fake-news-sobre-nascimento-de-obama/" target="_blank"&gt;Jornalista dos EUA que concordou com Eduardo Bolsonaro sobre “socialismo” no Brasil difundiu fake news sobre nascimento de Obama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lou Dobbs, que entrevistou Eduardo Bolsonaro, e Trump Em sua turnê nos Estados Unidos a serviço de seu pai, Eduardo Bolsonaro garantiu que o Brasil não mais viverá sob o tacão do socialismo. A declaração foi dada na noite de sexta em entrevista a Lou Dobbs, âncora da Fox News, e foi repercutida por Jair Bolsonaro em suas redes. “O que eu vim fazer aqui nos Estados Unidos é dar os primeiros passos para o resgate da nossa credibilidade e mandar uma mensagem clara de que nunca mais seremos um país socialista”, papagueou, num inglês moroniano. Um jornalista medianamente informado que ouvisse u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Trump sugere criação de emissora internacional para competir com a “CNN” - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-sugere-criacao-de-emissora-internacional-para-competir-com-a-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOPyxqsOaoJp63OfsISfecqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-sugere-criacao-de-emissora-internacional-para-competir-com-a-cnn/" target="_blank"&gt;Trump sugere criação de emissora internacional para competir com a “CNN”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, sugeriu nesta segunda-feira que o governo americano deveria criar um canal internacional de televisão para concorrer com a “CNN“, que, segundo ele, mostra uma imagem “injusta e falsa” do país no mundo. “Embora a ‘CNN’ não vá muito bem nos Estados Unidos em termos de audiência, fora daqui eles não têm muita concorrência. No mundo todo, a ‘CNN’ tem uma voz poderosa que retrata os Estados Unidos de forma injusta e falsa”, escreveu Trump no Twitter. While CNN doesn’t do great in the United States based on ratings, outside of the U.S. t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Pois é: para ‘desmascarar’ CNN, Donald Trump quer um canal de notícias estatal - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/pois-e-para-desmascarar-cnn-donald-trump-quer-um-canal-de-noticias-estatal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKag2AFgEvUD-lPdE_S-Y8QqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:18:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/pois-e-para-desmascarar-cnn-donald-trump-quer-um-canal-de-noticias-estatal/" target="_blank"&gt;Pois é: para ‘desmascarar’ CNN, Donald Trump quer um canal de notícias estatal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do site Notícias da TV. O presidente norte-americano Donald Trump quer um canal de notícias estatal para combater a CNN nos quatro cantos do planeta. Segundo ele, o prestigiado canal “exibe ao mundo uma visão parcial e falsa dos Estados Unidos”. Sem filtros no Twitter, o ex-empresário disparou: “Alguma coisa tem de ser feita, incluindo a possibilidade de os EUA criarem sua própria TV Mundial, para mostrar ao mundo quem realmente somos”. Os tweets escritos por Trump foram publicados na tarde desta segunda (26) em sua conta oficial. O presidente atacou a CNN ao dizer que ela “não vai bem de a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Juiz manda Casa Branca devolver credencial de jornalista que discutiu com Trump - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/juiz-manda-casa-branca-devolver-credencial-de-jornalista-que-discutiu-com-trump-23239123</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSKzb5ddnUOqA7kuDmn4nYqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwhu2aAg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 20:07:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/juiz-manda-casa-branca-devolver-credencial-de-jornalista-que-discutiu-com-trump-23239123" target="_blank"&gt;Juiz manda Casa Branca devolver credencial de jornalista que discutiu com Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON — O juiz federal Timothy J. Kelly concedeu ordem temporária em favor da CNN e ordenou que a Casa Branca devolva a credencial do correspondente-chefe da emissora, Jim Acosta. O jornalista havia sido banido de trabalhar na sede do governo depois de discutir com o presidente Donald Trump durante uma entrevista coletiva. Protocolada no começo da semana, a ação da CNN contra a sanção ao jornalista alega que a decisão da Casa Branca viola os direitos de Acosta previstos na Primeira e na Quinta Emendas da Constituição do país. O juiz não deliberou definitivamente sobre o caso, mas acol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Casa Branca restabelece credencial de repórter da CNN e encerra disputa judicial - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/casa-branca-restabelece-credencial-de-reporter-da-cnn-e-encerra-disputa-judicial,f04028c09f87e3cb0b5fead5193cd9287q2ndlmb.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqZiXqGGls2X0_aY-LzmP8qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:30:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/casa-branca-restabelece-credencial-de-reporter-da-cnn-e-encerra-disputa-judicial,f04028c09f87e3cb0b5fead5193cd9287q2ndlmb.html" target="_blank"&gt;Casa Branca restabelece credencial de repórter da CNN e encerra disputa judicial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Repórter da CNN Jim Acosta retorna à Casa Branca 16/11/2018 REUTERS/Jonathan ErnstReuters A Casa Branca anunciou nesta segunda-feira que tomou uma decisão final de restabelecer a credencial de imprensa do repórter da CNN Jim Acosta, encerrando uma disputa judicial, informou a emissora. A decisão acontece três dias depois de um juiz em Washington determinar que o governo do presidente Donald Trump restabelecesse temporariamente a credencial do jornalista, revogada após uma entrevista coletiva controversa com Trump. A decisão reverte uma carta de sexta-feira da Casa Branca em que afirma que a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump volta a ameaçar jornalista, CNN pede a tribunal para ser ouvida de emergência - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131267/trump-volta-a-ameacar-jornalista-cnn-pede-a-tribunal-para-ser-ouvida-de-emergencia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAt07By0xlkqstcGjmcgOdIqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:35:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131267/trump-volta-a-ameacar-jornalista-cnn-pede-a-tribunal-para-ser-ouvida-de-emergencia" target="_blank"&gt;Trump volta a ameaçar jornalista, CNN pede a tribunal para ser ouvida de emergência&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A estação televisiva CNN pediu a um tribunal que marque uma audiência de emergência para ouvir o seu caso contra a Casa Branca de Donald Trump, após o Presidente ter ameaçado retirar novamente a credencial de acesso ao jornalista Jim Acosta. "A Casa Branca continua a violar as 1.ª e 5.ª emendas da Constituição", acusou o canal norte-americano em comunicado divulgado no domingo. "Estas ações ameaçam todos os jornalistas e organizações noticiosas. Jim Acosta e a CNN vão continuar a dar notícias sobre a Casa Branca e o Presidente." Na sexta-feira, um juiz federal deu razão à CNN na sua queixa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>A tropa de elite x Trump - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/2018/11/a-tropa-de-elite-x-trump.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8RfBuxidzzdYVg4o53b1EqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/2018/11/a-tropa-de-elite-x-trump.shtml" target="_blank"&gt;A tropa de elite x Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tenho sérias dúvidas de que Donald Trump consiga disciplinar a tropa de elite da mídia, mais conhecida como White House Press Corps ou Corpo de Imprensa da Casa Branca. O "imprensa" aí vai pelo fato de que é do tempo em que jornalismo era coisa de jornais, com perdão da redundância, e a brava gente não era ainda chamada de mídia (nem de "fake news", por falar nisso). Essa turma é de uma agressividade sem limites. É bom que o seja. Nada como tirar da zona de conforto os poderosos de turno. E não há ninguém no mundo mais poderoso que o ocupante da Casa Branca. Logo, crivá-lo de perguntas é sa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Justiça americana manda Casa Branca devolver credencial de jornalista da CNN - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/11/epoca-negocios-justica-americana-manda-casa-branca-devolver-credencial-de-jornalista-da-cnn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH02rmhsu8iWfV-4nWKiHVoqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:09:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/11/epoca-negocios-justica-americana-manda-casa-branca-devolver-credencial-de-jornalista-da-cnn.html" target="_blank"&gt;Justiça americana manda Casa Branca devolver credencial de jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jim Acosta, jornalista da CNN (Foto: Reprodução) Um juiz federal do distrito de Colúmbia determinou nesta sexta-feira, 16, que o governo do presidente Donald Trump devolva imediatamente a credencial do correspondente da CNN na Casa Branca, Jim Acosta. A credencial foi suspensa na semana passada depois de o jornalista contestar Trump numa entrevista coletiva. O juiz Timothy Kelly, indicado ao cargo pelo próprio Trump, acatou um pedido da CNN, que nesta semana entrou com um processo contra o presidente dos Estados Unidos e outros cinco membros do governo. Acosta era frequentemente criticado p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>CNN processa Casa Branca por cassar credencial de repórter - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/cnn-processa-casa-branca-por-cassar-credencial-de-reporter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6g3yR58yO8ppftUIJkjtsqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:03:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/cnn-processa-casa-branca-por-cassar-credencial-de-reporter/" target="_blank"&gt;CNN processa Casa Branca por cassar credencial de repórter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A emissora de televisão americana CNN decidiu processar o governo de Donald Trump, nesta terça-feira (13), por ter suspendido a credencial de seu repórter-chefe na Casa Branca, Jim Acosta, após uma discussão com o presidente durante uma entrevista coletiva. “A CNN apresentou uma demanda contra o governo Trump esta manhã na Corte de Distrito de Washington, DC”, indicou a rede de televisão, em um comunicado, alegando que “a revogação ilícita” das credenciais de Acosta viola o direito de liberdade de expressão garantido na Primeira Emenda da Constituição americana. “Pedimos à Justiça uma medid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Justiça obriga Casa Branca a receber jornalista da CNN - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000939437/justica-obriga-casa-branca-a-receber-jornalista-da-cnn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACXCIHEfdX2wE3zSIbcL60qGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000939437/justica-obriga-casa-branca-a-receber-jornalista-da-cnn.html" target="_blank"&gt;Justiça obriga Casa Branca a receber jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A justiça federal determinou na sexta-feira, 16, em decisão liminar (provisória) que a Casa Branca devolva a credencial a Jim Acosta, jornalista da rede de televisão CNN. Acosta teve a credencial para cobrir a Casa Branca suspensa no dia 7 depois de discutir com o presidente Donald Trump durante entrevista coletiva. Na terça-feira, a CNN decidiu levar o caso à Justiça. Ainda na sexta, a Casa Branca informou que devolverá temporariamente as credenciais de Acosta e Trump afirmou que o governo está escrevendo "regras e regulamentos" para os repórteres. Ao comentar o caso, o presidente disse qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Justiça ordena que Casa Branca devolva credencial para jornalista da CNN - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/justica-ordena-que-casa-branca-devolva-credencial-para-jornalista-da-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9Ub4gdQm-b_5NjfYnjO3wqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/justica-ordena-que-casa-branca-devolva-credencial-para-jornalista-da-cnn/" target="_blank"&gt;Justiça ordena que Casa Branca devolva credencial para jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Um juiz federal dos Estados Unidos ordenou nesta sexta-feira, 16 de novembro, que a Casa Branca devolva a credencial para imprensa ao jornalista Jim Acosta, da rede de notícias CNN, retirada do profissional após um desentendimento com o presidente, Donald Trump, em coletiva de imprensa. A informação foi divulgada pela CNN. Veja também - MUNDOCNN processa Donald Trump por banir jornalista da Casa Branca13 nov 2018 - 12h11 A ação da emissora foi ajuizada no início desta semana e tinha como réus o presidente Trump, a secretária de imprensa, Sarah Sanders, e o chefe de gabinete, Jo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Casa Branca suspenderá credencial de jornalista da CNN quando liminar expirar - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,casa-branca-suspendera-credencial-de-jornalista-da-cnn-quando-liminar-expirar,70002613291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIoLp3zzcAgEM-ReSSuFwIgqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,casa-branca-suspendera-credencial-de-jornalista-da-cnn-quando-liminar-expirar,70002613291" target="_blank"&gt;Casa Branca suspenderá credencial de jornalista da CNN quando liminar expirar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Funcionários da Casa Branca comunicaram o correspondente da CNN Jim Acosta que ele terá sua credencial para cobrir o Executivo americano suspensa outra vez, assim que expirar a liminar de 14 dias concedida por um juiz federal do Distrito de Colúmbia na sexta-feira, 16. Acosta teve a permissão para trabalhar na Casa Branca suspensa no começo do mês depois de questionar o presidente Donald Trump numa entrevista coletiva. A CNN recorreu à Justiça e o juiz Timothy Kelly determinou que o correspondente retornasse ao trabalho até que ele considere o mérito da questão. Na decisão que concedeu a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Fox News se juntará a processo da CNN contra a Casa Branca - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,fox-news-se-juntara-a-processo-da-cnn-contra-a-casa-branca,70002608077</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDT6aJwCKm-SmZNNaFLp4msqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,fox-news-se-juntara-a-processo-da-cnn-contra-a-casa-branca,70002608077" target="_blank"&gt;Fox News se juntará a processo da CNN contra a Casa Branca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NOVA YORK - A Fox News afirmou nesta quarta-feira, 14, que vai se juntar à concorrente CNN em sua batalha legal para restaurar o acesso do repórter Jim Acosta à Casa Branca, alegando que as credenciais de imprensa "jamais deveriam ser usadas como armas". A Fox, que geralmente é elogiada pelo presidente americano Donald Trump, disse que a revogação da credencial do repórter da CNN levanta preocupações sobre a liberdade de imprensa. Na terça-feira, 13, a rede CNN entrou na Justiça contra o presidente e cinco integrantes do governo americano para contestar a decisão da Casa Branca de suspender...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Análise: A imprensa deve boicotar ou respeitar Donald Trump? - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,analise-a-imprensa-deve-boicotar-ou-respeitar-donald-trump,70002610784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIotW7risKSiqIl4igEDGycqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,analise-a-imprensa-deve-boicotar-ou-respeitar-donald-trump,70002610784" target="_blank"&gt;Análise: A imprensa deve boicotar ou respeitar Donald Trump?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente da CNN Jeff Zucker deu a seus comandados ordens inesperadas um dia depois do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump retirar a credencial do jornalista Jim Acosta, correspondente da rede na Casa Branca. A tentação de fazer um estardalhaço foi forte. Afinal, uma estrela da CNN estava no meio da celeuma e o noticiário de TV não é nada se não autopromoção. Mas na reunião regular na manha de quinta-feira, Zucker disse a seus produtores para não revidarem. Desta vez a CNN não seria levada a dar um tempo de emissão significativo a um novo ataque de Trump contra a mídia, especialm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Entrevista: ‘Atacar a imprensa é tática política’ - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,entrevista-atacar-a-imprensa-e-tatica-politica,70002611678</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkCu0iIJnYam46Hn_VOLJAqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,entrevista-atacar-a-imprensa-e-tatica-politica,70002611678" target="_blank"&gt;Entrevista: ‘Atacar a imprensa é tática política’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As entrevistas coletivas com Donald Trump são notícia nos EUA não só pelo conteúdo das respostas, mas também por sua reação aos jornalistas – que ele chama de “fake news” ou “inimigos do povo”. A última entrevista do presidente acabou o levando à Justiça depois de a Casa Branca suspender a credencial do jornalista Jim Acosta, da CNN, que discutiu com Trump. As expressões fizeram Marvin Kalb, jornalista e acadêmico, escrever o livro Inimigo do Povo, lançado no final de setembro, nos EUA. Kalb quis fazer um aviso de que “se você ataca a imprensa, está atacando as bases da liberdade de express...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Casa Branca restaura credenciais de repórter da CNN - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/casa-branca-restaura-credenciais-de-reporter-da-cnn-23245787</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7UdmEktLA52_Kt9CGky3YqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:44:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/casa-branca-restaura-credenciais-de-reporter-da-cnn-23245787" target="_blank"&gt;Casa Branca restaura credenciais de repórter da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON — A Casa Branca confirmou nesta segunda-feira que as credenciais do repórter Jim Acosta da rede CNN foram restauradas, seguindo uma determinação de um juiz da capital americana que ordenou, na última sexta-feira, que Acosta tivesse seu acesso à Casa Branca temporariamente restaurado. Inicialmente, a Casa Branca decidira que a credencial de Acosta poderia ser revogada novamente depois que a ordem judicial espirasse. A Casa Branca revogou as credenciais de Acosta depois que o presidente americano, Donald Trump, o classificou como “uma pessoa grosseira e horrível” durante uma coleti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Juiz ordena que Casa Branca devolva acesso à jornalista barrado, diz CNN - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/juiz-ordena-que-casa-branca-devolva-acesso-a-jornalista-barrado-diz-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkK4G1wrHI0nCN-Ucr8dPEqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:46:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/juiz-ordena-que-casa-branca-devolva-acesso-a-jornalista-barrado-diz-cnn/" target="_blank"&gt;Juiz ordena que Casa Branca devolva acesso à jornalista barrado, diz CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um juiz federal ordenou nesta sexta-feira que a Casa Branca devolva a credencial de imprensa do repórter da CNN Jim Acosta, cujo documento foi revogado após uma discussão acalorada com o presidente Donald Trump, informou a rede de notícias. O juiz Timothy Kelly emitiu uma ordem de restrição temporária que exige que a Casa Branca restaure o acesso de Acosta até que uma audiência completa seja realizada, de acordo com a fonte. A CNN e outros grupos de mídia, incluindo a Fox News, que é elogiada por Trump, apoiaram o processo que afirmava que a revogação da credencial de Acosta violava as gara...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Trump impõe limites a perguntas de jornalistas na Casa Branca - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/trump-impoe-limites-a-perguntas-de-jornalistas-na-casa-branca.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpf0IuSi5L99DeD1-sbaW8qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/trump-impoe-limites-a-perguntas-de-jornalistas-na-casa-branca.shtml" target="_blank"&gt;Trump impõe limites a perguntas de jornalistas na Casa Branca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma pergunta por jornalista. Novos questionamentos só mediante a aprovação do presidente ou de funcionários do governo. E quem não obedecer se arrisca a ter a credencial que dá acesso à Casa Branca suspensa ou mesmo revogada. Essas são as novas regras para entrevistas coletivas oficiais anunciadas na segunda-feira (19) pela gestão de Donald Trump, criadas após a contenda entre o republicano e o repórter da CNN Jim Acosta no início de novembro. O caráter da medida, descrito por autoritário por jornalistas americanos, preocupa especialistas em mídia, que a veem como forma de intimidar jornali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Na guerra de Trump contra os jornalistas, Fox News sai em defesa da CNN - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130793/na-guerra-de-trump-contra-os-jornalistas-fox-news-sai-em-defesa-da-cnn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrS9Z98qFTGh_b4j_KozOwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:55:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130793/na-guerra-de-trump-contra-os-jornalistas-fox-news-sai-em-defesa-da-cnn" target="_blank"&gt;Na guerra de Trump contra os jornalistas, Fox News sai em defesa da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O canal Fox News, conservador e que tendencialmente apoia a atual presidência norte-americana, anunciou esta quarta-feira que está ao lado da CNN no processo judicial que este último canal televisivo abriu contra a Casa Branca de Donald Trump, numa altura em que o líder dos Estados Unidos continua a classificar os jornalistas como "inimigos do povo". Em causa está a retirada das credenciais de acesso à Casa Branca a Jim Acosta, um jornalista da CNN que se viu envolvido numa acesa discussão com o Presidente há uma semana, durante uma conferência de imprensa no rescaldo das eleições intercala...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Juiz dos EUA ordena devolução de credenciais a jornalista da CNN - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/juiz-dos-eua-ordena-devolucao-de-credenciais-a-jornalista-da-cnn-16112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHm-eNY0DVQz8MsZ0oApsR8qGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/juiz-dos-eua-ordena-devolucao-de-credenciais-a-jornalista-da-cnn-16112018" target="_blank"&gt;Juiz dos EUA ordena devolução de credenciais a jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acosta (centro) era correspondente na Casa Branca até ter credenciais confiscadas REUTERS/Kevin Lamarque/14.11.2018 O juiz federal dos Estados Unidos Timothy J. Kelly, de Washington, decidiu nesta sexta-feira (16) que a Casa Branca — residência oficial e principal local de trabalho do presidente Donald Trump — errou ao confiscar as credenciais do correspondente da rede de notícias CNN, Jim Acosta. Kelly ordenou que o repórter tenha suas credenciais devolvidas. Acosta havia tido seus documentos confiscados após uma ciscussão envolvendo o presidente Trump e o jornalista durante uma coletiva d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Herdeira de Trump usa e-mail pessoal pra fins governamentais - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/herdeira-de-trump-usa-e-mail-pessoal-pra-fins-governamentais-20112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXIgKYERCNHeJ-JyKRfDjQqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:11:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/herdeira-de-trump-usa-e-mail-pessoal-pra-fins-governamentais-20112018" target="_blank"&gt;Herdeira de Trump usa e-mail pessoal pra fins governamentais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caso está sendo comparado com o de Hillary Clinton Carlos Barria/Reuters - 5.11.2018 Ivanka Trump, filha do presidente dos Estados Unidos Donald Trump, usou sua conta de e-mail pessoal para fins governamentais no ano passado. As informações foram divulgadas por um grupo de vigilância não-partidário, o American Oversight, para a rede de notícias CNN. Segundo a publicação da CNN, os e-mails divulgados pelo grupo mostram que Ivanka usou sua conta pessoal para enviar e-mails aos oficiais do gabinete, auxiliares e assistentes da Casa Branca. Veja também - Trump não quer ouvir gravação de assassi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Casa Branca devolve credencial a jornalista da CNN após conflito com Trump - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131310/casa-branca-devolve-credencial-a-jornalista-da-cnn-apos-conflito-com-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSLvTNZbcAVxEiin3r3qGwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131310/casa-branca-devolve-credencial-a-jornalista-da-cnn-apos-conflito-com-trump" target="_blank"&gt;Casa Branca devolve credencial a jornalista da CNN após conflito com Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Casa Branca devolveu esta segunda-feira a credencial ao repórter Jim Acosta, da CNN, mas definiu novas regras para os jornalistas nas conferências de imprensa. A decisão acontece quase duas semanas depois de Jim Acosta ter irritado o Presidente Donald Trump com as suas perguntas, num encontro de balanço das eleições intercalares. O conflito foi de tal ordem que Trump deu ordens à segurança da Casa Branca para retirar a credencial do jornalista da CNN, impedindo a sua entrada na Casa Branca. Jim Acosta pode agora voltar a trabalhar na residência oficial dos Presidente dos Estados Unidos, m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Juiz manda devolver credencial de jornalista que discutiu com Trump - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/noticias/mundo/2018/11/juiz-manda-devolver-credencial-de-jornalista-que-discutiu-com-trump-1014156257.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXgwtXyooFrmiU2Y1bTM30qGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/noticias/mundo/2018/11/juiz-manda-devolver-credencial-de-jornalista-que-discutiu-com-trump-1014156257.html" target="_blank"&gt;Juiz manda devolver credencial de jornalista que discutiu com Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O juiz federal Timothy J. Kelly concedeu ordem temporária em favor da CNN e ordenou que a Casa Branca devolta a credencial do correspondente-chefe da emissora, Jim Acosta. O jornalista havia sido banido de trabalhar na sede do governo depois de discutir com o presidente Donald Trump durante uma entrevista coletiva. A ação da CNN, protocolada no começo da semana contra a sanção ao jornalista, alega que a decisão da Casa Branca viola os direitos de Acosta previstos na Primeira e na Quinta Emendas da Constituição do país. Kelly não deliberou definitivamente sobre o caso, mas acolheu o pedido d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>CNN processa Casa Branca por revogar credencial de correspondente - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/cnn-processa-casa-branca-por-revogar-credencial-de-correspondente,7fc055f6d99354717ac404f4bd374fc6rw1ztulu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEx7H3Uu0QGtUTZc0_7LeQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:52:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/cnn-processa-casa-branca-por-revogar-credencial-de-correspondente,7fc055f6d99354717ac404f4bd374fc6rw1ztulu.html" target="_blank"&gt;CNN processa Casa Branca por revogar credencial de correspondente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estagiária da Casa Branca tentar tirar microfone da mão de correspondente da CNN Jim Acosta durante entrevista coletiva 07/11/2018 REUTERS/Jonathan ErnstReuters A CNN ingressou com uma ação na Justiça contra o governo do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nesta terça-feira, devido à revogação da credencial do correspondente da Casa Branca Jim Acosta, cujas perguntas e reportagens são alvos frequentes de críticas de Trump. "Pedimos a esta corte uma medida cautelar imediata exigindo que o passe seja devolvido a Jim, e buscaremos uma liberação permanente como parte deste processo", d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>CNN processa governo Trump - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/cnn-processa-governo-trump/a-46283394</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqEINUApHY1I8UqOvombsEqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 20:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/cnn-processa-governo-trump/a-46283394" target="_blank"&gt;CNN processa governo Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A emissora de televisão americana CNN entrou nesta terça-feira (13/11) com uma ação judicial contra o governo de Donald Trump, solicitando a devolução imediata da credencial para cobrir a Casa Branca de Jim Acosta, que foi retirada após uma discussão do jornalista com o presidente dos Estados Unidos. Na ação, aberta num tribunal em Washington, a emissora alega que a Casa Branca violou a Constituição americana ao restringir a liberdade de imprensa e impedir o direito a um processo judicial justo. "A indevida revogação das credenciais da CNN e de Acosta viola os seus direitos de liberdade de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>CNN processa Trump e Casa Branca por suspensão de credencial a jornalista - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130639/cnn-processa-trump-e-casa-branca-por-suspensao-de-credencial-a-jornalista</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErvFhNBE7Wi3XERfmNxfKIqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:33:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130639/cnn-processa-trump-e-casa-branca-por-suspensao-de-credencial-a-jornalista" target="_blank"&gt;CNN processa Trump e Casa Branca por suspensão de credencial a jornalista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CNN apresentou uma queixa em tribunal, esta terça-feira, contra o Presidente americano Donald Trump e a sua administração. O motivo é a revogação da credencial de imprensa de Jim Acosta, correspondente da estação televisiva americana na Casa Branca. Na passada quarta-feira, um dia após as eleições intercalares americanas, Jim Acosta questionou Donald Trump sobre as palavras que o Presidente usou para descrever a caravana de migrantes que se dirige aos Estados Unidos vindos da América Central. Durante a altercação, Trump não gostou das perguntas insistentes de Acosta, recusou-se a responde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>CNN processa Casa Branca por banir jornalista que irritou Trump - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/cnn-processa-casa-branca-por-banir-jornalista-que-irritou-trump-23231928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMJL1q38ooWxTHTW6tTMXoqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/cnn-processa-casa-branca-por-banir-jornalista-que-irritou-trump-23231928" target="_blank"&gt;CNN processa Casa Branca por banir jornalista que irritou Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - A rede americana CNN processou o governo Trump nesta terça-feira, depois do cancelamento das credenciais de imprensa do correspondente para a Casa Branca Jim Costa, jornalista cujas perguntas e reportagens receberam críticas frequentes do presidente, até culminarem em uma discussão na semana passada. “Pedimos a este tribunal uma ordem de suspensão imediata, fazendo com que as credenciais sejam devolvidas a Jim, e também buscaremos um alívio permanente como parte deste processo”, afirmou a rede em um pronunciamento. Há quase dois anos no cargo, o presidente republicano consisten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Juiz ordena que Casa Branca devolva credencial a jornalista da CNN - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/11/17/juiz-ordena-que-casa-branca-devolva-credencial-a-jornalista-da-cnn.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwChG4D5vLjRZFoKfYODWMqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/11/17/juiz-ordena-que-casa-branca-devolva-credencial-a-jornalista-da-cnn.htm" target="_blank"&gt;Juiz ordena que Casa Branca devolva credencial a jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington, 17 Nov 2018 (AFP) - Um juiz federal dos Estados Unidos ordenou nesta sexta-feira (16) à Casa Branca devolver a credencial de imprensa ao repórter da CNN Jim Acosta, cujo entrada havia sido revogada na semana passada após uma acalorada discussão com o presidente Donald Trump. O juiz Timothy Kelly emitiu uma ordem temporária que exige ao governo Trump restabelecer as credenciais de acesso de Acosta até que seja tomada uma decisão final sobre o caso. A Casa Branca reconheceu a decisão e anunciou o momento que reintegrará a entrada. "Em resposta ao tribunal, restabeleceremos tempora...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump ameaça desligar câmeras que mostram repórteres em entrevistas coletivas - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/11/18/trump-ameaca-desligar-cameras-que-mostram-reporteres-em-entrevistas-coletivas.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGbIpadASiMuowAm29QUfqgqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 18:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/11/18/trump-ameaca-desligar-cameras-que-mostram-reporteres-em-entrevistas-coletivas.htm" target="_blank"&gt;Trump ameaça desligar câmeras que mostram repórteres em entrevistas coletivas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington, 18 nov (EFE).- O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, admitiu neste domingo a possibilidade de desligar as câmeras que enfocam jornalistas durante coletivas de imprensa, depois da polêmica envolvendo o repórter da CNN Jim Acosta. "Uma das coisas que poderemos fazer é desligar a câmera que os enfoca, porque, então, não terão tempo no ar, embora, provavelmente, e serei processado por isso. Mas, você sabe, eu posso ganhar ou perder", disse o chefe de Estado, em entrevista à emissora americana "Fox News". Há dois dias, o juiz federal Timothy J. Kelly ordenou que a Casa Branc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>CNN processa Casa Branca por barrar seu jornalista - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/14/interna_internacional,1005568/cnn-processa-casa-branca-por-barrar-seu-jornalista.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5IFWJNKVfufMZydUvBRC8qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/14/interna_internacional,1005568/cnn-processa-casa-branca-por-barrar-seu-jornalista.shtml" target="_blank"&gt;CNN processa Casa Branca por barrar seu jornalista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A emissora de televisão americana CNN decidiu processar o governo de Donald Trump por suspender a credencial de seu correspondente-chefe na Casa Branca, Jim Acosta, após uma intensa discussão com o presidente durante uma entrevista coletiva. "A CNN apresentou uma demanda contra o governo Trump esta manhã na Corte de Distrito de Washington, DC", indicou a rede, em um comunicado, alegando que "a revogação ilícita" das credenciais de Acosta viola o direito de liberdade de expressão garantido na Primeira Emenda da Constituição americana. "A revogação equivocada dessas credenciais viola os direi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>'Já chega! Abaixe o microfone': Trump discute com jornalista da CNN - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/ja-chega-abaixe-microfone-trump-discute-com-jornalista-da-cnn-23218921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6x7_j3_irLSJI28OZxjeEqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwhu2aAg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:10:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/ja-chega-abaixe-microfone-trump-discute-com-jornalista-da-cnn-23218921" target="_blank"&gt;'Já chega! Abaixe o microfone': Trump discute com jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - A entrevista coletiva na Casa Branca era para o presidente Donald Trump comentar os resultados das eleições de meio de mandato, nas quais os democratas reconquistaram o controle da Câmara dos Representantes, enquanto os republicanos mantiveram o Senado, mas marcou um novo choque entre o governante a imprensa. A temperatura subiu quando chegou a vez de Jim Acosta, correspondente-chefe da CNN na Casa Branca, perguntar. Em determinado ponto, Trump chegou a chamá-lo de "pessoa grossa, terrível", enquanto uma funcionária tentava retirar o microfone do jornalista. O atrito com Acosta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Fox News se junta à CNN em ação contra Trump - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/15/interna_internacional,1005904/fox-news-se-junta-a-cnn-em-acao-contra-trump.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOG0Qi8ZjuQR9prDBrs_sp8qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/15/interna_internacional,1005904/fox-news-se-junta-a-cnn-em-acao-contra-trump.shtml" target="_blank"&gt;Fox News se junta à CNN em ação contra Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fox News, próxima de Donald Trump, afirmou ontem que vai se juntar à CNN em sua batalha legal para restaurar o acesso do repórter Jim Acosta à Casa Branca, alegando que as credenciais de imprensa "jamais deveriam ser usadas como armas". A suspensão ocorreu após discussão durante uma entrevista coletiva. As informações são do jornal O Estado de S. Paulo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump destrata repórter e se recusa a responder a 'pergunta estúpida' - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/trump-destrata-reporter-se-recusa-responder-pergunta-estupida-23224431</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9ctBfksB9zWEF6LstmjqsqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwhu2aAg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 21:14:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/trump-destrata-reporter-se-recusa-responder-pergunta-estupida-23224431" target="_blank"&gt;Trump destrata repórter e se recusa a responder a 'pergunta estúpida'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, pediu na sexta-feira aos jornalistas que mostrassem mais respeito na "sagrada" Casa Branca e momentos depois, com raiva, ele se recusou a responder a uma pergunta que considerava "estúpida". O mais recente confronto entre o presidente americano e a imprensa se seguiu a uma crise na quarta-feira, quando Trump chamou o repórter da CNN Jim Acosta de "uma pessoa terrível" e "grosso". Depois, o governo retirou a credencial que lhe permite acesso à Casa Branca. No incidente desta sexta-feira, Abby Phillip, também da CNN, perguntou a Tru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>CNN processa Trump e pede de volta credencial revogada pela Casa Branca - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/cnn-processa-trump-e-pede-de-volta-credencial-revogada-pela-casa-branca.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1jbiLUCdVxrwQVIFMZ3RIqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/cnn-processa-trump-e-pede-de-volta-credencial-revogada-pela-casa-branca.shtml" target="_blank"&gt;CNN processa Trump e pede de volta credencial revogada pela Casa Branca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A emissora CNN decidiu entrar com uma ação contra o presidente americano, Donald Trump, e assessores do republicano para que o repórter Jim Acosta tenha a sua credencial que dá acesso à Casa Branca recuperada. Leia mais (11/13/2018 - 13h51)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Trump destrata jornalista da CNN e diz que não responderá 'perguntas estúpidas' - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-destrata-jornalista-da-cnn-e-diz-que-nao-respondera-perguntas-estupidas,70002598772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMT9qapn3Ct1WKdZ6L9xwYgqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-destrata-jornalista-da-cnn-e-diz-que-nao-respondera-perguntas-estupidas,70002598772" target="_blank"&gt;Trump destrata jornalista da CNN e diz que não responderá 'perguntas estúpidas'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, pediu nesta sexta-feira, 9, que os jornalistas mostre respeito na "sagrada" Casa Branca e, momento depois, se negou a responder uma pergunta que considerou "estúpida". Antes desse episódio, o último enfrentamento entre o presidente e jornalistas que cobrem seus compromissos aconteceu na quarta-feira, quando Trump afirmou que Jim Acosta, da CNN, era uma "pessoa terrível" e ordenou a retirada da permissão para que ele trabalhe dentro da Casa Branca. No incidente desta sexta-feira, Abby Phillip, também da CNN, perguntou para Trump se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>CNN processa Casa Branca por cassar credencial de correspondente - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/13/interna_internacional,1005359/cnn-processa-casa-branca-por-cassar-credencial-de-correspondente.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm13MWhUo7ec9brqFAY4NYqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:57:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/13/interna_internacional,1005359/cnn-processa-casa-branca-por-cassar-credencial-de-correspondente.shtml" target="_blank"&gt;CNN processa Casa Branca por cassar credencial de correspondente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A rede de TV CNN entrou nesta terça-feira, 13, com um processo na Justiça americana contra a Casa Branca depois de o correspondente Jim Acosta ter tido as credenciais revogadas na semana passada. Acosta, cujo o trabalho era criticado pelo presidente Donald Trump, insistia em questionar o presidente em uma coletiva quando uma funcionária tentou retirar o microfone da mão dele. Horas depois, a secretaria de imprensa revogou a credencial, acusando-o sem provas de agredir a funcionária. Um vídeo alterado chegou a ser divulgado para fazer parecer que Acosta tocava a funcionária. "Pedimos à Justi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>CNN processa Trump para rever credencial de jornalista - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/cnn-processa-trump-para-rever-credencial-de-jornalista-13112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpZDuUmGPiry2i-Td6lpuIqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/cnn-processa-trump-para-rever-credencial-de-jornalista-13112018" target="_blank"&gt;CNN processa Trump para rever credencial de jornalista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump hostilizou Acosta em coletiva na Casa Branca Jonathan Ernst / Reuters / 7.11.2018 A rede de TV CNN está processando o presidente dos EUA, Donald Trump, e diversos de seus assessores na tentativa de "restaurar imediatamente o acesso do correspondente-chefe na Casa Branca, Jim Acosta" à sede do governo norte-americano. O processo é uma resposta à decisão da Casa Branca de retirar a credencial de imprensa de Acosta após um incidente envolvendo o presidente Trump e o jornalista durante a coletiva de imprensa sobre o resultado das eleições parlamentares, em 7 de novembro. Acosta questionou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Trump assina ordem contra imigrantes e ataca imprensa - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-assina-ordem-contra-imigrantes-e-ataca-imprensa,c022d70706739e21731f9de06a9e4f082ldefs12.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMH_jWJurbAUikJyVBydks0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:25:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-assina-ordem-contra-imigrantes-e-ataca-imprensa,c022d70706739e21731f9de06a9e4f082ldefs12.html" target="_blank"&gt;Trump assina ordem contra imigrantes e ataca imprensa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump assina ordem contra imigrantes e ataca imprensaEPA / Ansa - Brasil O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou nesta sexta-feira (9) ter assinado a restrição do direito de asilo aos imigrantes que cruzam a fronteira com o México ilegalmente. "As pessoas têm de entrar nos Estados Unidos pelos pontos de entrada", disse Trump em coletiva de imprensa antes de viajar para Paris para participar dos eventos comemorativos da Primeira Guerra Mundial. Após o anúncio, o republicano ameaçou novamente retirar credenciais de outros correspondentes da Casa Branca, assim como fez com o jor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Juiz determina devolução temporária de credencial a correspondente da CNN na Casa Branca - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/juiz-determina-devolucao-temporaria-de-credencial-correspondente-da-cnn-na-casa-branca-23239324.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTq2nDmm4W2D2OQn5X0z5MqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/juiz-determina-devolucao-temporaria-de-credencial-correspondente-da-cnn-na-casa-branca-23239324.html" target="_blank"&gt;Juiz determina devolução temporária de credencial a correspondente da CNN na Casa Branca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - Um juiz dos Estados Unidos determinou nesta sexta-feira que a credencial de imprensa do correspondente da CNN na Casa Branca Jim Acosta seja temporariamente devolvida, depois de o documento ter sido revogado devido a uma polêmica entrevista coletiva do presidente dos EUA, Donald Trump. O juiz Timothy Kelly, responsável pelo processo movido pela CNN contra a revogação da credencial, argumentou que é necessário um devido processo legal para limitar o acesso de um jornalista à Casa Branca. O juiz determinou que a Casa Branca devolva a credencial a Acosta enquanto o proce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Porta-voz de Donald Trump usa vídeo falso para justificar banimento de jornalista da CNN - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/porta-voz-de-donald-trump-usa-video-falso-para-justificar-banimento-de-jornalista-da-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWfnNKlHR8a_h2SDwXNPj4qGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 02:13:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/porta-voz-de-donald-trump-usa-video-falso-para-justificar-banimento-de-jornalista-da-cnn/" target="_blank"&gt;Porta-voz de Donald Trump usa vídeo falso para justificar banimento de jornalista da CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do site Poder360. A secretária de imprensa do governo americano, Sarah Sanders, compartilhou 1 vídeo editado originado do site Infowars, que publica teorias da conspiração, para justificar o banimento do jornalista Jim Acosta, da CNN. Acosta protagonizou intensa discussão com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. O jornalista foi expulso de uma entrevista coletiva na Casa Branca, nesta 4ª feira (7.nov.2018), depois de questionar o presidente sobre o porquê de chamar de invasão a caravana de imigrantes latino-americanos que saíram dos seus países e caminham a pé até os Estados Unido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Casa Branca suspende credencial de jornalista da CNN que discutiu com Trump - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,casa-branca-suspende-credencial-de-jornalista-da-cnn-que-discutiu-com-trump,70002594437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5VncgG-78I5C3ToU1xBVUqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,casa-branca-suspende-credencial-de-jornalista-da-cnn-que-discutiu-com-trump,70002594437" target="_blank"&gt;Casa Branca suspende credencial de jornalista da CNN que discutiu com Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - A Casa Branca anunciou nesta quarta-feira, 7, a suspensão da credencial do jornalista da CNN Jim Acosta, depois que ele protagonizou uma intensa discussão com o presidente americano, Donald Trump, durante uma entrevista coletiva. "O presidente Trump acredita na liberdade de imprensa e espera que façam perguntas difíceis a ele e a seu governo. No entanto, nunca vamos tolerar um jornalista que ponha as mãos em cima de uma mulher jovem que simplesmente tenta fazer seu trabalho como estagiária na Casa Branca", declarou em um comunicado a porta-voz da presidência, Sarah Sanders, com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Jornalista da CNN que entrou em embate com Trump tem credencial cassada - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/jornalista-da-cnn-que-entrou-em-embate-com-trump-tem-credencial-cassada.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECptU2EeZ4rjNEzNedXK-z4qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/jornalista-da-cnn-que-entrou-em-embate-com-trump-tem-credencial-cassada.shtml" target="_blank"&gt;Jornalista da CNN que entrou em embate com Trump tem credencial cassada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente americano, Donald Trump, decidiu suspender a credencial que dá acesso à Casa Branca do jornalista da CNN Jim Acosta após os dois se envolverem em um embate durante uma entrevista coletiva nesta quarta (7). Leia mais (11/08/2018 - 17h30)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Casa Branca tira cena de contexto para descredenciar repórter da CNN; veja o vídeo - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/casa-branca-tira-cena-de-contexto-para-descredenciar-reporter-da-cnn-veja-video-23219552</link><guid isPermaLink="false">CAIiECr26CR_s3UKjRpJPZjJcVsqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwhu2aAg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:30:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/casa-branca-tira-cena-de-contexto-para-descredenciar-reporter-da-cnn-veja-video-23219552" target="_blank"&gt;Casa Branca tira cena de contexto para descredenciar repórter da CNN; veja o vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON — O governo de Donald Trump provocou críticas ao anunciar o descredenciamento de um repórter da CNN que discutiu com o presidente americano em uma entrevista coletiva na Casa Branca, na quarta-feira. A secretária de Imprensa da Casa Branca, Sarah Sanders, divulgou comunicado em que argumenta ter vetado Jim Acosta, correspondente-chefe da rede, por vê-lo "pôr as mãos" em uma estagiária na ocasião, sugerindo uma agressão por parte do repórter. "Isto é uma mentira", rebateu Acosta. O vídeo do embate entre os dois mostra que a mulher, a pedido de Trump, tentou pegar o microfone da mã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Trump chama imprensa de “inimiga do povo” e critica repórter em coletiva - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-chama-imprensa-de-inimiga-do-povo-e-critica-reporter-em-coletiva/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAX8OGGsee0ysAbvBy0MRlMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:32:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-chama-imprensa-de-inimiga-do-povo-e-critica-reporter-em-coletiva/" target="_blank"&gt;Trump chama imprensa de “inimiga do povo” e critica repórter em coletiva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, se irritou com um jornalista em entrevista coletiva concedida nesta quarta-feira para se pronunciar sobre os resultados das eleições legislativas e voltou a se referir à imprensa como “inimiga do povo”. “Basta, largue o microfone. Vou te dizer uma coisa, a ‘CNN’ deveria estar envergonhada por ter você como funcionário. Você é rude, uma pessoa terrível”, disse o governante após o jornalista Jim Acosta, da “CNN”, fazer uma pergunta sobre a política migratória. Trump pediu para que o jornalista o deixasse governar o país e passasse a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Casa Branca retira credencial de jornalista da CNN após discussão com Trump - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/casa-branca-retira-credencial-de-jornalista-da-cnn-ap%C3%B3s-discuss%C3%A3o-com-trump/a-46207140</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnQkqm4rACAsxm4U4R5zxYqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNfbvwM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/casa-branca-retira-credencial-de-jornalista-da-cnn-ap%C3%B3s-discuss%C3%A3o-com-trump/a-46207140" target="_blank"&gt;Casa Branca retira credencial de jornalista da CNN após discussão com Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Casa Branca retirou na quarta-feira (07/11) a credencial permanente de Jim Acosta, jornalista da emissora americana CNN, que horas antes havia discutido com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, numa tensa entrevista coletiva. "Como resultado do incidente de hoje [quarta-feira], a Casa Branca suspende a credencial permanente do jornalista envolvido até novo aviso", disse em comunicado a porta-voz da Casa Branca, Sarah Sanders. A credencial de Acosta, correspondente da CNN na Casa Branca, foi retirada em sua saída do edifício presidencial por um agente do Serviço Secreto americano...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Trump discute com jornalista da CNN, o chama de ‘inimigo do povo’ e suspende sua credencial - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/trump-discute-com-jornalista-da-cnn-o-chama-de-inimigo-do-povo-e-suspende-sua-credencial.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9RhcS0dgDCERpO3Zi9NjcqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:31:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/trump-discute-com-jornalista-da-cnn-o-chama-de-inimigo-do-povo-e-suspende-sua-credencial.html" target="_blank"&gt;Trump discute com jornalista da CNN, o chama de ‘inimigo do povo’ e suspende sua credencial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O jornalista da CNN Jim Acosta teve a sua credencial permanente retirada pela Casa Branca. A decisão foi tomada horas depois do repórter discutir com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, em entrevista coletiva. A credencial permanente permite a um grupo seleto de jornalistas entrar e sair livremente da Casa Branca e cobrir o dia a dia do presidente. “Como resultado do incidente de hoje, a Casa Branca suspende a credencial permanente do jornalista envolvido até novo aviso”, disse em comunicado a porta-voz da Casa Branca, Sarah Sanders. A credencial de Acosta, correspondente da “CNN...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Trump chama jornalista da CNN de 'pessoa terrível' em entrevista após eleições - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/trump-chama-jornalista-da-cnn-de-pessoa-terrivel-em-entrevista-apos-eleicoes.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2eaQOa0gPeJWMDDrsi9PUqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/trump-chama-jornalista-da-cnn-de-pessoa-terrivel-em-entrevista-apos-eleicoes.shtml" target="_blank"&gt;Trump chama jornalista da CNN de 'pessoa terrível' em entrevista após eleições&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em seu primeiro pronunciamento após as eleições legislativas, o presidente americano, Donald Trump, chamou o jornalista da CNN Jim Acosta de "rude" e "pessoa terrível" após ser confrontado com perguntas sobre a caravana de imigrantes que se aproxima dos Estados Unidos. Leia mais (11/07/2018 - 15h47)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Fox News, NBC e Facebook retiram propaganda de Trump sobre imigrantes latinos - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,fox-news-nbc-e-facebook-retiram-propaganda-de-trump-sobre-imigrantes-latinos,70002587852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2mEA49NU6JO_Rm6BkXTosqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,fox-news-nbc-e-facebook-retiram-propaganda-de-trump-sobre-imigrantes-latinos,70002587852" target="_blank"&gt;Fox News, NBC e Facebook retiram propaganda de Trump sobre imigrantes latinos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NOVA YORK - As emissoras Fox News e NBC, e mais tarde a rede social Facebook, pararam de difundir nesta segunda-feira, 5, uma propaganda da campanha eleitoral de Donald Trump que compara um criminoso mexicano com os migrantes da caravana a caminho dos Estados Unidos. "Após analisar o tema, a Fox News retirou a propaganda ontem (domingo) e não aparecerá nem na Fox News nem na Fox Business Network", indicou a presidente de venda de espaços publicitários da emissora conservadora, Marianne Gambelli, em uma mensagem enviada à agência France-Presse. Questionado a respeito nesta segunda-feira, o ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Tensão aumenta entre Trump e CNN - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/08/interna_internacional,1004226/tensao-aumenta-entre-trump-e-cnn.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTJbf1F450Xg0xWDh3pU3IqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 02:57:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/08/interna_internacional,1004226/tensao-aumenta-entre-trump-e-cnn.shtml" target="_blank"&gt;Tensão aumenta entre Trump e CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A conflituosa relação entre Donald Trump e a CNN alcançou, na quarta-feira, um novo nível de tensão que rendeu ao jornalista estrela da emissora o fim do seu acesso à Casa Branca, enquanto cada parte reforçava o seu papel. "A CNN deveria ter vergonha de você trabalhar para eles. Você é uma pessoa muito grosseira e terrível", disse o presidente americano a Jim Acosta, apontando com o indicador direito durante uma entrevista coletiva que deu a volta ao mundo. A declaração, em resposta à negativa do jornalista de entregar o microfone após fazer várias perguntas, foi seguida do fim de seu crede...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump admite retirar acreditações a mais jornalistas - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130303/trump-admite-retirar-acreditacoes-a-mais-jornalistas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1QGiTdnPYlyBizISfZ-CoqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:01:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130303/trump-admite-retirar-acreditacoes-a-mais-jornalistas" target="_blank"&gt;Trump admite retirar acreditações a mais jornalistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos adverte que pode retirar as acreditações a mais jornalistas que cobrem a Casa Branca, depois de ter feito isso a um jornalista da CNN. “Pode haver outros", disse Donald Trump, em declarações aos jornalistas. Na quarta-feira, a Casa Branca anunciou que suspendeu a credencial que permitia o acesso de Jim Acosta à mansão presidencial, após o jornalista ter protagonizado vários incidentes com Trump, um dos quais nesse mesmo dia, durante uma conferência de imprensa. Questionado sobre se tenciona devolver-lhe em breve a acreditação, Trump disse que não tomou essa d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Larry King chama RT de 'um dos poucos canais nos EUA que fazem notícias' - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/americas/2018110812629441-larry-king-rt-canal-eua-fazer-noticias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOgvlzRFL8tjEscOrEZyaoqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/americas/2018110812629441-larry-king-rt-canal-eua-fazer-noticias/" target="_blank"&gt;Larry King chama RT de 'um dos poucos canais nos EUA que fazem notícias'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Você pode imaginar notícias a cabo em Watergate? E eles não fazem mais notícias. De fato, o RT é um dos poucos canais que fazem notícias. A CNN deixou de fazer notícias há muito tempo, ela faz Trump. A emissora Fox é TV Trump. E a MSNBC é contra Trump o tempo todo. Você não vê história lá", disse King. Mídia: Trump acusa Arábia Saudita de não saber usar armas americanas no Iêmen O apresentador de TV destacou que Trump se tornou "história", acrescentando que a emissora norte-americana CNN foi a primeira a falar extensivamente sobre ele. "Aposto que 98% dos americanos mencionam seu nome pelo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>CNN processa a Casa Branca por suspender credencial de jornalista - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/11/13/interna_mundo,719237/cnn-processa-a-casa-branca-por-suspender-credencial-de-jornalista.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6w-L_DIA0KaCSBSlbRNBIqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 20:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/11/13/interna_mundo,719237/cnn-processa-a-casa-branca-por-suspender-credencial-de-jornalista.shtml" target="_blank"&gt;CNN processa a Casa Branca por suspender credencial de jornalista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington, Estados Unidos - A emissora de televisão americana CNN decidiu processar o governo de Donald Trump, nesta terça-feira (13/11), por suspender a credencial de seu correspondente-chefe na Casa Branca Jim Acosta, após uma intensa discussão com o presidente durante uma entrevista coletiva. "A CNN apresentou uma demanda contra o governo Trump esta manhã na Corte de Distrito de Washington, DC", indicou a rede, em um comunicado, alegando que "a revogação ilícita" das credenciais de Acosta viola o direito de liberdade de expressão garantido na Primeira Emenda da Constituição americana.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Trump ofende jornalista por fazer, segundo ele, 'pergunta estúpida' - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/11/09/interna_mundo,718663/trump-ofende-jornalista-por-fazer-segundo-ele-pergunta-estupida.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJv_7lINnc_mNRMPtKes0KoqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 03:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/11/09/interna_mundo,718663/trump-ofende-jornalista-por-fazer-segundo-ele-pergunta-estupida.shtml" target="_blank"&gt;Trump ofende jornalista por fazer, segundo ele, 'pergunta estúpida'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington, Estados Unidos - O presidente americano, Donald Trump, pediu nesta sexta-feira (9) aos jornalistas que mostrem mais respeito na "sagrada" Casa Branca e momentos depois, irritado, se negou a responder a uma pergunta que considerou "estúpida". O último enfrentamento entre o presidente e a imprensa que o cobre se seguiu a uma crise provocada na quarta-feira, quando Trump chamou um celebrado jornalista da rede CNN de uma "pessoa terrível" e cassou a credencial que lhe permitia trabalhar dentro da Casa Branca. No incidente desta sexta-feira, Abby Phillip, também da CNN, perguntou a T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Trump comemora resultado eleitoral ‘apesar da imprensa’ - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/trump-comemora-resultado-eleitoral-apesar-da-imprensa-23217981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1lAy85CteRQTzNV_IXhmoqGAgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwhu2aAg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 21:45:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/mundo/trump-comemora-resultado-eleitoral-apesar-da-imprensa-23217981" target="_blank"&gt;Trump comemora resultado eleitoral ‘apesar da imprensa’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O presidente Donald Trump comemorou nesta quarta-feira os resultados das eleições legislativas de ontem, ainda que seu Partido Republicano tenha perdido o controle da Câmara dos Deputados para a oposição democrata. Em entrevista coletiva, ele destacou ter ganhado a maioria mais significativa no Senado para o partido que ocupa a Casa Branca desde 1962, e afirmou que a votação foi “um tremendo sucesso”: — Foi um grande dia, tivemos um resultado tremendo — disse ele. — Superamos as expectativas apesar da cobertura hostil da imprensa. Trump, que não começou elogiando todo o proce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Trump ataca novamente jornalistas críticos a seu governo - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/07/interna_internacional,1003893/trump-ataca-novamente-jornalistas-criticos-a-seu-governo.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEq1Vi_X1Bz8Nd8SIi93xGkqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 02:16:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/07/interna_internacional,1003893/trump-ataca-novamente-jornalistas-criticos-a-seu-governo.shtml" target="_blank"&gt;Trump ataca novamente jornalistas críticos a seu governo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente americano, Donald Trump, voltou a enfrentar e desqualificar jornalistas nesta quarta-feira (7) em uma coletiva posterior às eleições de meio de mandato, na qual atacou especialmente o correspondente da CNN na Casa Branca. Trump reagiu a uma pergunta do jornalista Jim Acosta sobre o tema da caravana de migrantes que avança para a fronteira dos Estados Unidos vinda da América Central. Quando Acosta perguntou ao presidente se ele havia "demonizado os migrantes" durante a campanha para as eleições, Trump respondeu: "Não, quero que entrem no país. Mas têm que entrar legalmente". Aco...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Análise: Democracia depende de republicanos no comando do Senado - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,analise-democracia-depende-de-republicanos-no-comando-do-senado,70002596269</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrbIDkrkzLOJPk8sL-IacsqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,analise-democracia-depende-de-republicanos-no-comando-do-senado,70002596269" target="_blank"&gt;Análise: Democracia depende de republicanos no comando do Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A primeira coisa que Donald Trump fez ao receber o resultado das eleições foi demitir o secretário da Justiça, Jeff Sessions. Em seu lugar, designou secretário interino não o substituto natural – o subsecretário Rod Rosenstein –, mas o chefe de gabinete de Sessions, Matthew Whitaker. Por que? Ex-promotor distrital no Distrito Sul de Iowa, o grandalhão Whitaker é um “trumpista” de carteirinha. Em 2014, numa entrevista reveladora, ele disse que tinha uma “visão cristã” do mundo. E desandou a atacar aborto, casamento do mesmo sexo, Obamacare, controle de armas, anistia para imigrantes ilegais,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item></channel></rss>