{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyMHZNREV3Tld4Nk1IZ1NCWEIwTFVKU0tBQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Tasso and Eun\u00edcio articulate project overturn modifying State Law - The Online POVO",
            "link": "https://www.opovo.com.br/jornal/politica/2018/12/tasso-e-eunicio-articulam-derrubada-de-projeto-que-modifica-lei-das-es.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "The POVO Online",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Presidente do Senado, Eun\u00edcio disse que vai vetar destaque que flexibiliza lei aprovada com relatoria de Tasso em 2016."
        },
        {
            "title": "No agreement on onerous assignment, Senate may approve even higher pass-through to states - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/sem-acordo-sobre-cessao-onerosa-eunicio-diz-que-senado-pode-aprovar-repasse-ainda-maior-a-estados.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Com a sinaliza\u00e7\u00e3o negativa das equipes econ\u00f4micas do atual e do futuro governo, o presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), indicou que poder\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Eunice, the cicerone - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/eunicio-cicerone-23284878",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:22 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), tem sido procurado pelos senadores eleitos para a pr\u00f3xima legislatura para que possa explicar a eles o ..."
        },
        {
            "title": "Senate leaders indicate Eunicio&#39;s aide to vacancy in National Public Prosecutor&#39;s Office - Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/lideres-do-senado-indicam-assessor-de-eunicio-para-vaga-no-conselho-nacional-do-ministerio-publico-23277236",
            "pub_date": "2018-12-03 18:04:33 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "L\u00edderes dos partidos no Senado indicaram o secret\u00e1rio-geral da Mesa do Senado, Luiz Fernando Bandeira de Mello Filho, para a vaga destinada \u00e0 casa no ..."
        },
        {
            "title": "Eunice pulls ear of minister of Bolsonaro",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/onyx-lorenzoni-usa-aecio-neves-como-garoto-de-recado/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:01:01 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Eun\u00edcio Oliveira ficou fulo ao saber que Onyx Lorenzoni usou A\u00e9cio Neves como porta-voz de um recado ao Senado. Em tom duro, ele sugeriu que o futuro ..."
        },
        {
            "title": "Eunice says that voting on assignment onerous without agreement could &quot;destroy&quot; project - Agribusiness News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226430-eunicio-diz-que-votar-cessao-onerosa-sem-acordo-pode-destruir-projeto.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PLC 79 follows in the drawer of Eunice Oliveira; fixed-line service down 44% in revenue since 2008 - Teletime",
            "link": "http://teletime.com.br/04/12/2018/plc-79-segue-na-gaveta-de-eunicio-oliveira-telefonia-fixa-teve-queda-de-44-em-receita-desde-2008/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:11 GMT",
            "source_nm": "Teletime",
            "source_url": "http://teletime.com.br",
            "desc": "O PLC 79/2016, que reforma o marco legal das telecomunica\u00e7\u00f5es, est\u00e1 cada vez mais longe da pauta de prioridades do senador Eun\u00edcio Oliveira (MDB/CE), ..."
        },
        {
            "title": "Eunice brings together leaders to discuss onerous assignment - epbr",
            "link": "https://epbr.com.br/eunicio-reune-lideres-para-discutir-cessao-onerosa/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:45:59 GMT",
            "source_nm": "epbr",
            "source_url": "https://epbr.com.br",
            "desc": "Promessas O l\u00edder do governo do Senado, Romero Juc\u00e1 (MDB-RR), reafirmou o compromisso em fazer o rateio do b\u00f4nus do leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa com ..."
        },
        {
            "title": "Juc\u00e1 says that there is still no solution on assignment onerous and voting this Wednesday depends on Eun\u00edcio | MixVale - Powered by vBulletin",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/05/juca-diz-que-ainda/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:50:24 GMT",
            "source_nm": "Portal Mix Vale",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA (Reuters) - O l\u00edder do governo no Senado, Romero Juc\u00e1 (MDB-RR), disse que ainda n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o sobre projeto de lei que trata da cess\u00e3o onerosa ..."
        },
        {
            "title": "Guidelines for the Bolsonaro pump; Funrural will cost R $ 34 bi (The Antagonist / Estad\u00e3o) - Agricultural News",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226572-pautas-bomba-para-bolsonaro-funrural-tera-custo-de-r-34-bi-o-antagonistaestadao.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural News",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Na semana que vem, o Congresso deve encerrar as vota\u00e7\u00f5es da atual legislatura com a realiza\u00e7\u00e3o de quatro sess\u00f5es recheadas de pautas-bombas, relata o Estad\u00e3o. Se os projetos forem aprovados, Jair Bolsonaro pode herdar um rombo de R$ 47 bilh\u00f5es. O projeto mais pol\u00eamico da agenda \u00e9 o parcelamento das d\u00edvidas (Refis) com o Funrural. O custo estimado \u00e9 de R$ 34 bilh\u00f5es. Tamb\u00e9m est\u00e1 prevista a vota\u00e7\u00e3o do projeto que renova benef\u00edcios para Sudene e Sudam e extens\u00e3o do incentivo para Sudeco (R$ 9,3 bilh\u00f5es), de autoria de Eun\u00edcio Oliveira. C\u00e2mara prev\u00ea votar projetos que podem causar rombo de R$ 4..."
        },
        {
            "title": "Eunice says that voting on assignment onerous without agreement could &quot;destroy&quot; project",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/eunicio-diz-que-votar-cessao-onerosa-sem-acordo-pode-destruir-projeto/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:45 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), reiterou nesta quinta-feira, 6, que n\u00e3o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o o projeto que permite a realiza\u00e7\u00e3o de leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa enquanto n\u00e3o houver um entendimento entre parlamentares e o governo federal sobre a divis\u00e3o de parte dos recursos para Estados e munic\u00edpios. Segundo Eun\u00edcio, se a mat\u00e9ria for colocada em vota\u00e7\u00e3o no Senado sem um entendimento pr\u00e9vio, ser\u00e3o aprovadas emendas que ir\u00e3o \u201cdestruir\u201d o projeto como um todo. A expectativa \u00e9 que mais de 100 bilh\u00f5es de reais sejam arrecadados com a venda de blocos do pr\u00e9-sal pertencentes \u00e0 cess\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Temer intervenes in Roraima, removes governor and appoints controller of PSL - Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/temer-intervem-em-roraima-afasta-governadora-e-nomeia-interventor-do-psl/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:01 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer anunciou nesta sexta-feira (7) interven\u00e7\u00e3o federal em Roraima at\u00e9 31 de dezembro. De acordo com a assessoria da Presid\u00eancia, como a interven\u00e7\u00e3o \u00e9 integral, a governadora Suely Campos ser\u00e1 afastada do cargo ap\u00f3s o interventor federal ser nomeado. O interventor ser\u00e1 o governador eleito, Antonio Denarium (PSL). Temer recebeu ministros no Pal\u00e1cio da Alvorada nesta sexta-feira e, no momento em que cinegrafistas foram autorizados a filmar a reuni\u00e3o, o presidente anunciou a decis\u00e3o, afirmando ter negociado a interven\u00e7\u00e3o com Suely Campos. \u201cTentamos os mais variados meios [..."
        },
        {
            "title": "House expects to vote on projects that could cause R $ 47 billion",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,camara-preve-votar-projetos-que-podem-causar-rombo-de-r-47-bilhoes,70002637793",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "A C\u00e2mara dos Deputados deve praticamente encerrar as vota\u00e7\u00f5es da atual legislatura na semana que vem, com a realiza\u00e7\u00e3o de quatro sess\u00f5es consecutivas recheadas de \u201cpautas-bomba\u201d, que podem deixar uma fatura salgada para o presidente eleito Jair Bolsonaro. O rombo para os pr\u00f3ximos anos pode passar de R$ 47 bilh\u00f5es se os projetos forem aprovados. Uma for\u00e7a-tarefa de conten\u00e7\u00e3o de danos est\u00e1 sendo montada pelos negociadores do governo e da transi\u00e7\u00e3o, mas a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o ser\u00e1 uma miss\u00e3o f\u00e1cil \u2013 at\u00e9 porque est\u00e1 em curso uma disputa pela presid\u00eancia da C\u00e2mara que acaba contaminando as vota\u00e7\u00f5..."
        },
        {
            "title": "In the final stretch, Congress should only vote Budget and salary readjustment - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/no-final-de-2018-congresso-pode-votar-somente-orcamento-e-reajuste",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:08 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O presidente do Congresso Nacional, senador Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), quer construir um acordo para votar o Or\u00e7amento 2019 de forma c\u00e9lere at\u00e9 o fim da pr\u00f3xima semana, que promete ser a \u00faltima de trabalhos efetivos na C\u00e2mara e no Senado, antes do recesso parlamentar de fim de ano. Fora o Or\u00e7amento, os parlamentares s\u00f3 devem apreciar o reajuste dos pr\u00f3prios sal\u00e1rios, na esteira do aumento concedido aos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF). Caso n\u00e3o consiga agendar uma reuni\u00e3o conjunta para finalizar a vota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, Eun\u00edcio poder\u00e1 convocar sess\u00e3o entre os dias 17 e 21 de dezem..."
        },
        {
            "title": "Threat of retraction - Estad\u00e3o",
            "link": "https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,ameaca-de-retrocesso,70002636223",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://opiniao.estadao.com.br",
            "desc": "As ag\u00eancias reguladoras foram concebidas como autarquias independentes da inger\u00eancia pol\u00edtica em meados da d\u00e9cada de 1990 e in\u00edcio dos anos 2000, durante o governo do presidente Fernando Henrique Cardoso. \u00c0quela \u00e9poca, algumas empresas estatais foram privatizadas e uma s\u00e9rie de servi\u00e7os que at\u00e9 ent\u00e3o eram prestados pelo Estado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o passou para a iniciativa privada, por meio de concess\u00f5es p\u00fablicas. Era fundamental, portanto, garantir o cumprimento dos contratos, de modo a assegurar os direitos da empresas e a qualidade dos servi\u00e7os prestados por elas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, objetivos que deveria..."
        },
        {
            "title": "Eunice says that voting on assignment onerous without agreement could &quot;destroy&quot; project",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/eunicio-diz-que-votar-cessao-onerosa-sem-acordo-pode-destruir-projeto,e6ea273ee1fa9656101decc99951e33ektb4yi5b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:07:24 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Eun\u00edcio, em evento em Brasi\u00edia 27/3/2018 REUTERS/Ueslei Marcelino Reuters O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), reiterou nesta quinta-feira que n\u00e3o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o o projeto relativo \u00e0 cess\u00e3o onerosa enquanto n\u00e3o houver um entendimento com o governo federal sobre a divis\u00e3o de parte dos recursos para Estados e munic\u00edpios, e que o caminho \u00e9 buscar uma negocia\u00e7\u00e3o. A declara\u00e7\u00e3o, somada \u00e0 de lideran\u00e7as na Casa durante a semana, joga \u00e1gua fria nas expectativas de vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria ainda este ano, mesmo com a tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e toda a press\u00e3o para que seja votada...."
        },
        {
            "title": "Temer decrees federal intervention in Roraima - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,temer-decreta-intervencao-federal-em-roraima,70002637708",
            "pub_date": "2018-12-07 23:09:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O governo federal decretou interven\u00e7\u00e3o no Estado de Roraima at\u00e9 dia 31 de dezembro por causa da paralisa\u00e7\u00e3o de agentes penitenci\u00e1rios e da Pol\u00edcia Militar. Com a decis\u00e3o, haver\u00e1 um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para o Estado entre R$ 150 milh\u00f5es e R$ 200 milh\u00f5es. A verba ser\u00e1 usada para pagamento de servidores p\u00fablicos e outras despesas \u2013 o recurso fica fora da regra do teto de gastos da Uni\u00e3o. O governo federal vai editar uma medida provis\u00f3ria para liberar o recurso. A primeira parcela a ser liberada ser\u00e1 de R$ 23 milh\u00f5es. O interventor ser\u00e1 o futuro governador Antonio Denarium (PSL), ..."
        },
        {
            "title": "Juc\u00e1 says that there is still no solution on assignment onerous and vote this Wednesday depends on Eunice",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/juca-diz-que-ainda-nao-ha-solucao-sobre-cessao-onerosa-e-votacao-nesta-4-feira-depende-de-eunicio,d4b5ac742f3dfa3faf94a9e2d75bb4ca2aj46580.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:52:23 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O l\u00edder do governo no Senado, Romero Juc\u00e1 (MDB-RR), durante coletiva de imprensa em Bras\u00edlia 23/05/2016 REUTERS/Adriano MachadoReuters O l\u00edder do governo no Senado, Romero Juc\u00e1 (MDB-RR), disse que ainda n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o sobre projeto de lei que trata da cess\u00e3o onerosa, e que a vota\u00e7\u00e3o nesta quarta-feira \u00e9 decis\u00e3o do presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE). \"Sobre cess\u00e3o onerosa, ainda temos um limitador t\u00e9cnico sobre o tipo de impacto que o repasse da transfer\u00eancia aos Estados e munic\u00edpios causar\u00e1 no teto de gastos\", afirmou Juc\u00e1 no Twitter. \"N\u00e3o temos ainda uma solu\u00e7\u00e3o. Se ter\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Cesar Maia says that the son never put in the votes-bombs in the House vote - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/cesar-maia-diz-que-filho-nunca-colocou-em-votacao-pautas-bombas-na-camara-23288378",
            "pub_date": "2018-12-07 18:29:06 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 O ex-prefeito e atual vereador do Rio, Cesar Maia (DEM), disse nesta sexta-feira que o filho, o deputado federal Rodrigo Maia (DEM-RJ), nunca colocou em vota\u00e7\u00e3o \"pautas-bombas\" durante os dois anos em que est\u00e1 \u00e0 frente da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Na quinta-feira, O GLOBO revelou registros de conversas do Whatsapp em que parlamentares eleitos pelo PSL, partido do presidente eleito Jair Bolsonaro, discutem sobre a lideran\u00e7a da legenda na Casa legislativa. Entre as mensagens trocadas num grupo, o deputado federal Eduardo Bolsonaro (PSL-RJ) afirmou que est\u00e1 \u00e0 frente de uma art..."
        },
        {
            "title": "Financial suffocation - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,asfixia-financeira,70002633581",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "A indica\u00e7\u00e3o do delegado da Pol\u00edcia Federal Luiz Pontel como n\u00famero dois do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a refor\u00e7a a disposi\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Moro de fazer da asfixia financeira ao crime organizado a grande inova\u00e7\u00e3o de sua gest\u00e3o. Pontel far\u00e1 uma dobradinha com a colega de PF Erika Marena, designada para o Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional (DRCI), estrutura que ter\u00e1 papel central no desenho de Moro para sua multitentacular pasta. Grande chave do sucesso da Lava Jato, que teve como laborat\u00f3rio menos bem-sucedido o caso Banestado, foi mapear o caminho do dinheiro que..."
        },
        {
            "title": "Eunicio attributes difficulties to vote onerous assignment to Guardia - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,1011059/eunicio-atribui-dificuldades-para-votar-cessao-onerosa-a-guardia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), voltou a criticar nesta quinta-feira, 6, o ministro da Fazenda, Eduardo Guardia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia da equipe econ\u00f4mica sobre a edi\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria que garanta a partilha dos b\u00f4nus da cess\u00e3o onerosa da Petrobras com Estados e munic\u00edpios. Eun\u00edcio disse que as dificuldades para a vota\u00e7\u00e3o do projeto foram \"criadas\" por Guardia e que, dificilmente, o Senado colocar\u00e1 o tema em vota\u00e7\u00e3o este ano sem um acordo com a Fazenda. \"Est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o: a receita que vem do petr\u00f3leo tem de ser partilhada com Estados e munic\u00edpios. Mas in..."
        },
        {
            "title": "Renan pats Guedes and says Bolsonaro will need the other Powers",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/07/renan-faz-afagos-a-guedes-e-diz-que-bolsonaro-precisara-dos-outros-poderes.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O senador reeleito Renan Calheiros (MDB-AL) teceu elogios ao futuro ministro da Economia, Paulo Guedes, dizendo ter ficado \u201cimpressionado\u201d com a capacidade de racioc\u00ednio dele. Sem mencionar datas e lugares, Calheiros contou em entrevista veiculada na noite desta sexta-feira (7) pela Globo News que foi convidado por Guedes para jantar e que, durante a conversa, o economista teria mostrado \u201cbastante clareza\u201d sobre a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. \u201cEu conversei com Paulo Guedes. J\u00e1 o conhecia e ele me convidou para jantar. Foi uma conversa boa. A \u00fanica coisa que eu posso revelar \u00e9 que fiquei impressionado ..."
        },
        {
            "title": "Renan Calheiros attacks Tasso, rival for Senate presidency, on Facebook - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/renan-calheiros-ataca-tasso-rival-para-presidencia-do-senado-no-facebook/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:20:02 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2014 O senador Renan Calheiros (MDB-AL) usou suas redes sociais nesta segunda-feira (3) para atacar Tasso Jereissati (PSDB-CE), seu rival na disputa para comandar o Senado na pr\u00f3xima legislatura. No texto, o emedebista chama o tucano de \u201cpatrimonialista\u201d e \u201ctudo o que os brasileiros mostraram n\u00e3o querer mais\u201d. \u201cSe for contra o Tasso, deverei ganhar no PSDB, no PDT, no Podemos, no DEM. Ali\u00e1s, essa hip\u00f3tese dificilmente se viabilizar\u00e1. Primeiro, porque as urnas deram ao MDB o direito de indicar o candidato. Segundo, porque Tasso continua patrimonialista (tudo que os brasileiros mostrar..."
        },
        {
            "title": "Renan Calheiros can return to power in the dark",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12463/renan-calheiros-pode-voltar-ao-poder-as-escuras",
            "pub_date": "2018-12-06 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "O atual presidente do Senado Federal, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), parece realmente n\u00e3o ter culh\u00f5es. Em sua mais recente manobra no Senado, Eun\u00edcio mostra-se contr\u00e1rio a lei PRS 53/2018 que estabelece o voto aberto para eleger o novo presidente do Senado para o pr\u00f3ximo ano. Dessa forma, quem \u00e9 favorecido \u00e9 o velho c\u00e2ncer da Rep\u00fablica Brasileira: Renan Calheiros, aquele que est\u00e1 sedento para voltar a comandar a casa. Quem \u00e9 autor da lei PRS 53/2018 \u00e9 Lasier Martins (PSD-SC) que destilou toda sua indigna\u00e7\u00e3o a Renan Calheiros h\u00e1 alguns dias atr\u00e1s. Veja o v\u00eddeo:"
        },
        {
            "title": "Temer decrees intervention in Roraima; will be governor-elect of PSL - Band Journalism",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000942096/temer-decreta-intervencao-em-roraima;-interventor-sera-governador-eleito-do-psl.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:18 GMT",
            "source_nm": "Band Journalism",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "O governo federal decretou interven\u00e7\u00e3o no Estado de Roraima at\u00e9 dia 31 de dezembro por causa da paralisa\u00e7\u00e3o de agentes penitenci\u00e1rios e da Pol\u00edcia Militar. Com a decis\u00e3o, haver\u00e1 um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para o Estado entre R$ 150 milh\u00f5es e R$ 200 milh\u00f5es. A verba ser\u00e1 usada para pagamento de servidores p\u00fablicos e outras despesas - o recurso fica fora da regra do teto de gastos da Uni\u00e3o. O governo federal vai editar uma medida provis\u00f3ria para liberar o recurso. A primeira parcela a ser liberada ser\u00e1 de R$ 23 milh\u00f5es. O interventor ser\u00e1 o futuro governador Antonio Denarium (PSL), do mesmo pa..."
        },
        {
            "title": "Eunice says that voting on assignment costly without agreement can &#39;destroy&#39; project - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/brasil/eunicio-diz-que-votar-cessao-onerosa-sem-acordo-pode-destruir-projeto-23284969.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA (Reuters) - O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), reiterou nesta quinta-feira que n\u00e3o quer colocar em vota\u00e7\u00e3o o projeto relativo \u00e0 cess\u00e3o onerosa enquanto n\u00e3o houver um entendimento com o governo federal sobre a reparti\u00e7\u00e3o de recursos, e que o caminho \u00e9 buscar uma negocia\u00e7\u00e3o. Segundo Eun\u00edcio, se o projeto for colocado em vota\u00e7\u00e3o no Senado sem um entendimento pr\u00e9vio vai haver a aprova\u00e7\u00e3o de emendas que ir\u00e3o \"destruir\" o projeto como um todo. \"Se eu votar essa mat\u00e9ria hoje vou criar mais problema do que solu\u00e7\u00e3o\", disse Eun\u00edcio a jornalistas. O presidente do Senado afirmo..."
        },
        {
            "title": "Eunice helps Renan - Middle",
            "link": "https://www.canalmeio.com.br/edicoes/2018/12/06/pr-e-primeiro-partido-a-declarar-apoio-oficial-ao-governo/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:06:57 GMT",
            "source_nm": "Medium",
            "source_url": "https://www.canalmeio.com.br",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira, bloqueou o requerimento de urg\u00eancia para decidir se a elei\u00e7\u00e3o para presid\u00eancia da Casa ser\u00e1 feita com voto aberto. O voto secreto, lembra Vera Magalh\u00e3es, \u00e9 um dos poucos trunfos de Renan Calheiros."
        },
        {
            "title": "Eunice says it will pull back from political indications in state",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/governanca,eunicio-diz-que-vai-retirar-brecha-para-volta-de-indicacoes-politicas-em-estatais,70002633543",
            "pub_date": "2018-12-04 23:51:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), disse nesta ter\u00e7a-feira que decidiu n\u00e3o pautar o projeto das ag\u00eancias reguladoras porque est\u00e1 estudando como ir\u00e1 retirar da mat\u00e9ria um trecho que abre brecha para a volta de indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas em empresas estatais. Autor do texto original, ou seja antes da inclus\u00e3o dessa emenda, Eun\u00edcio disse que pretende retirar \"de of\u00edcio\" essa parte da proposta ou apresentar uma emenda supressiva para isso. A forma est\u00e1 est\u00e1 sob an\u00e1lise. \"\u00c9 legitimo que a C\u00e2mara queira modificar a Lei das Estatais. Mas n\u00e3o acho que se possa fazer uma emenda em uma mat..."
        },
        {
            "title": "Voting for onerous assignment should not occur on Tuesday, says Juc\u00e1 - Reuters Brazil",
            "link": "https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O31VV-OBRBS",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:57 GMT",
            "source_nm": "Reuters Brazil",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA (Reuters) - A vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei que trata da cess\u00e3o onerosa n\u00e3o dever\u00e1 ocorrer nesta ter\u00e7a-feira, enquanto o governo discute, entre outras coisas, como seria o repasse a Estados e munic\u00edpios dos recursos obtidos com um eventual leil\u00e3o do petr\u00f3leo excedente da \u00e1rea no pr\u00e9-sal, disse o l\u00edder do governo no Senado, Romero Juc\u00e1 (MDB-RR). \"Os entendimentos est\u00e3o acontecendo, mas o comando da vota\u00e7\u00e3o cabe ao presidente (do Senado) Eun\u00edcio Oliveira. Ele tamb\u00e9m est\u00e1 em processo de entendimento\", disse Juc\u00e1, em sua conta no Twitter. Durante a semana passada, as equipes do atual e do ..."
        },
        {
            "title": "Independence of BC and formalization of Campos Neto ahead of the bank stand for 2019, Onyx says",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/independencia-do-bc-e-formalizacao-de-campos-neto-a-frente-do-banco-ficam-para-2019-diz-onyx,d93ae142fcb6e6efffd340b3905ae1b1ownr24sa.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:58:21 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Sede do Banco Central, em Bras\u00edlia 16/05/2017 REUTERS/Ueslei MarcelinoReuters A indica\u00e7\u00e3o formal, sabatina e posse do novo presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, s\u00f3 deve ocorrer no pr\u00f3ximo ano, assim como a tentativa de vota\u00e7\u00e3o no Congresso de projeto que trata da independ\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, afirmou nesta segunda-feira o futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni. A ideia \u00e9 deixar que o atual governo conclua seu trabalho. Assim que assumir o comando do pa\u00eds, em janeiro de 2019, a pr\u00f3xima gest\u00e3o ir\u00e1 encaminhar quest\u00f5es como a indica\u00e7\u00e3o do presidente do Banco Central. Enquanto..."
        },
        {
            "title": "Eunice vetoes urgency of open election for presidency of the Senate - Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/eunicio-veta-urgencia-de-eleicao-aberta-para-presidencia-do-senado/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:18:27 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (MDB-CE), rejeitou o pedido do senador Lasier Martins (PSD-RS) para que fosse votado o requerimento de urg\u00eancia que pede a vota\u00e7\u00e3o aberta para a presid\u00eancia da Casa. Em uma discuss\u00e3o acalorada, o emedebista afirmou que, mesmo sendo leg\u00edtimo o projeto do senador ga\u00facho, n\u00e3o seria ele que iria quebrar o regimento da Casa. \u201cTalvez a Vossa Excel\u00eancia n\u00e3o tenha tido tempo de ler o regimento como eu tive para poder assumir a presid\u00eancia, mas n\u00e3o h\u00e1 interesse da minha parte proteger ou deixar de cumprir o regimento dessa Casa\u201c, afirmou Eunicio. No Plen\u00e1rio,..."
        },
        {
            "title": "Colonel Nylton on amnesty: &quot;Pillars of PM will collapse&quot; - Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/cidades/2018/12/coronel-nylton-sobre-anistia--pilares-da-pm-vao-desabar-1014158777.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:51:16 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal de projeto de lei que garante anistia a policiais militares envolvidos na greve de 2017, o secret\u00e1rio estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica, coronel Nylton Rodrigues, demonstrou insatisfa\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do Legislativo. Para ele, a medida \"faz desabar os pilares da corpora\u00e7\u00e3o\" e torna a Pol\u00edcia Militar mais fr\u00e1gil perante a sociedade. O coronel Nylton aponta o respeito, a obedi\u00eancia \u00e0s regras, o cumprimento do dever legal como valores da PM. Questionado se, diante da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara que concede a anistia, a PM perde credibilidade, o secret\u00e1rio ava..."
        },
        {
            "title": "MDB says &quot;right&quot; about choice for Senate presidency - iG Portal",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-04/mdb-presidencia-senado.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:02:20 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Presidente Michel Temer durante conven\u00e7\u00e3o do MDB; partido diz ter 'direito' sobre escolha do presidente do SenadoIgo Estrela/PMDB Nacional - 19.12.17 O MDB divulgou texto em seus canais oficiais no qual alega ter \"direito\" sobre a indica\u00e7\u00e3o do futuro ocupante da presid\u00eancia do Senado Federal. O partido justifica sua 'prefer\u00eancia' por possuir, mais uma vez, o maior n\u00famero de senadores na Casa (ser\u00e3o 12 emedebistas a partir de 2019). \"A sociedade, atrav\u00e9s do voto, credenciou o MDB como partido majorit\u00e1rio a indicar o presidente do Senado Federal. Em que pese as opini\u00f5es divergentes e tantos c..."
        },
        {
            "title": "Northern and Northeastern Governors press Congress to vote on proposals to improve cash",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/governadores-do-norte-nordeste-pressionam-congresso-votar-propostas-para-melhorar-caixa-23280658",
            "pub_date": "2018-12-04 20:57:00 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - De olho em medidas que possam ajudar a refor\u00e7ar o caixa dos estados, governadores eleitos do Norte e do Nordeste foram ao Congresso, nesta ter\u00e7a-feira, pedir que os parlamentares coloquem em vota\u00e7\u00e3o propostas que ajudem a melhorar finan\u00e7as regionais. O grupo conversou com os presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira, e da C\u00e2mara, Rodrigo Maia. Segundo o governador reeleito do Piau\u00ed, Wellington Dias, Maia se comprometeu a votar ainda esta semana os projetos que tratam da securitiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa e tamb\u00e9m o que prev\u00ea o repasse de recursos do fundo social do pr\u00e9-sal para estados ..."
        },
        {
            "title": "Onyx: Independence of BC and confirmation of Campos Neto stand for 2019 - Band Journalism",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941460/onyx-independencia-do-bc-e-confirmacao-de-campos-neto-ficam-para-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:53:11 GMT",
            "source_nm": "Band Journalism",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "A indica\u00e7\u00e3o formal, sabatina e posse do novo presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, s\u00f3 deve ocorrer no pr\u00f3ximo ano, assim como a tentativa de vota\u00e7\u00e3o no Congresso de projeto que trata da independ\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, afirmou nesta segunda-feira o futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni. A ideia \u00e9 deixar que o atual governo conclua seu trabalho. Assim que assumir o comando do pa\u00eds, em janeiro de 2019, a pr\u00f3xima gest\u00e3o ir\u00e1 encaminhar quest\u00f5es como a indica\u00e7\u00e3o do presidente do Banco Central. Enquanto isso, disse Onyx, o atual presidente do BC, Ilan Goldfajn, permanece no coman..."
        }
    ]
}