{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR2c1TkRnU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A poorer and more unequal country - Jornal O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/um-pais-mais-pobre-e-mais-desigual.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:59:59 GMT",
            "source_nm": "O Globo Newspaper",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Em apenas um ano, aumentou em dois milh\u00f5es o n\u00famero de brasileiros na pobreza. Em 2016, 52,8 milh\u00f5es viviam com at\u00e9 US$ 5,50 por dia. Em 2017, o g..."
        },
        {
            "title": "Where the rich get richer and the poor get poorer every day",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/legis-ativo/onde-o-rico-cada-vez-fica-mais-rico-e-o-pobre-cada-vez-fica-mais-pobre/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:17:50 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "O t\u00edtulo do texto de hoje \u00e9 uma lembran\u00e7a da m\u00fasica lan\u00e7ada pelo grupo \u201cAs meninas\u201d, em 1999. \u00c0."
        },
        {
            "title": "Editorial - Poor country rich: portal for poverty is getting wider - Metr\u00f4 News",
            "link": "http://metronews.com.br/opiniao/editorial-pobre-pais-rico-portal-para-a-pobreza-esta-cada-vez-mais-largo",
            "pub_date": "2018-12-06 11:35:37 GMT",
            "source_nm": "Subway News",
            "source_url": "http://metronews.com.br",
            "desc": "Segundo o IBGE, mais brasileiros est\u00e3o pobres. O que fazer para mudar esta situa\u00e7\u00e3o?"
        },
        {
            "title": "Only 3% of Social Security benefits the poorest population - Amazonas Atual",
            "link": "https://amazonasatual.com.br/apenas-3-da-previdencia-beneficia-a-populacao-mais-pobre/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:07:31 GMT",
            "source_nm": "Currently holds this position",
            "source_url": "https://amazonasatual.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "How Bolsa Familia programs work in the 10 largest economies in the world",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/como-funcionam-programas-nos-moldes-do-bolsa-familia-nas-10-maiores-economias-do-mundo,5f81b5f5506c40da4b403039eb5be8a94tyy33cu.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:43 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "China implementou 12 programas de assist\u00eancia socialGetty Images / BBC News Brasil A pobreza n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o que preocupa apenas os pa\u00edses menos desenvolvidos. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), as na\u00e7\u00f5es ricas que integram o grupo gastam, em m\u00e9dia, 1,6% do PIB em presta\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social condicionadas a um limite de renda dos benefici\u00e1rios, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o recursos transferidos em dinheiro para ajudar na subsist\u00eancia e lutar contra a pobreza. O n\u00famero exclui gastos sociais com Previd\u00eancia, sa\u00fade e seguro-desemprego. No ..."
        },
        {
            "title": "The pain of the poor does not come out in the papers. By Fernando Brito - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/a-dor-dos-pobres-nao-sai-nos-jornais-por-fernando-brito/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:46 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Favela no Brasil. Foto: Wikimedia Commons Publicado originalmente no blog Tijola\u00e7o POR FERNANDO BRITO Nos anos 70, escapando da censura, a pe\u00e7a musical Gota D\u2019\u00c1gua, numa das geniais can\u00e7\u00f5es de Chico Buarque, Not\u00edcia de Jornal, ao falar dos dramas vividos pelos pobres, dizia: \u201ca dor da gente n\u00e3o sai no jornal\u201d. O dia clareando, percorrer as primeiras p\u00e1ginas dos mais \u201cimportantes\u201d (ser\u00e1?) jornais brasileiros mostra cruelmente que ainda \u00e9 assim, ou \u00e9 pior, pois j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 a censura daqueles anos de chumbo a obrigar que o \u201cBrasil Grande\u201d fosse manchete e o \u201cpequeno Brasil\u201d um canto de rodap\u00e9. O..."
        },
        {
            "title": "How do income programs conform to the Family Grant program around the world? understand what they are and how much they pay",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/12/08/como-funcionam-os-programas-de-renda-nos-moldes-do-bolsa-familia-pelo-mundo-entenda-o-que-sao-e-quanto-pagam.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "A pobreza n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o que preocupa apenas os pa\u00edses menos desenvolvidos. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), as na\u00e7\u00f5es ricas que integram o grupo gastam, em m\u00e9dia, 1,6% do PIB em presta\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social condicionadas a um limite de renda dos benefici\u00e1rios, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o recursos transferidos em dinheiro para ajudar na subsist\u00eancia e lutar contra a pobreza. O n\u00famero exclui gastos sociais com Previd\u00eancia, sa\u00fade e seguro-desemprego. No Brasil, as despesas com o Bolsa Fam\u00edlia, programa que beneficiou 14 milh\u00f5es de fam\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Eradicate poverty - Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/opiniao/2018/12/07/interna_opiniao,1011184/erradicar-a-pobreza.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Somente com a volta do crescimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel o Brasil conseguir\u00e1 reverter o vergonhoso quadro que aponta que um quarto da popula\u00e7\u00e3o vive em situa\u00e7\u00e3o de pobreza, realidade lament\u00e1vel que n\u00e3o pode perdurar e tem de ser revertida a todo custo. Ano passado, o pa\u00eds tinha 54,8 milh\u00f5es de pessoas vivendo abaixo da linha da pobreza estipulada pelo Banco Mundial, que considera como pobre quem tem rendimento de at\u00e9 R$ 406 por m\u00eas. O que mais assusta \u00e9 que, de 2016 a 2017, mais 2 milh\u00f5es de brasileiros passaram a sobreviver em tais condi\u00e7\u00f5es, de acordo com levantamento do Instituto Brasile..."
        },
        {
            "title": "Only 3% of Social Security benefits go to the poorest - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/apenas-3-dos-beneficios-da-previdencia-vao-para-os-mais-pobres/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:37 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia \u2013 O Minist\u00e9rio da Fazenda sugeriu ao novo governo uma segunda rodada de reformas depois de aprovada a mudan\u00e7a nas regras da Previd\u00eancia, contemplando medidas como a revis\u00e3o da pol\u00edtica de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo e o fim do abono salarial, para controle dos gastos p\u00fablicos e direcionamento dos benef\u00edcios sociais aos efetivamente mais pobres. Em documento sobre os feitos da atual gest\u00e3o e os desafios que se colocam para o governo do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL), divulgado nesta quarta-feira, a Fazenda avaliou que a nova pol\u00edtica de reajuste do m\u00ednimo deve ser condizente ..."
        },
        {
            "title": "Even More Poor - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2018/12/ainda-mais-pobres.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A quantidade de pobres aumentou no Brasil de 2016 para 2017, de acordo com os c\u00e1lculos do IBGE na rec\u00e9m-divulgada S\u00edntese de Indicadores Sociais. Embora a longa e aguda recess\u00e3o j\u00e1 tivesse terminado, o crescimento foi min\u00fasculo no ano passado, e a situa\u00e7\u00e3o do emprego permaneceu prec\u00e1ria. Essa estat\u00edstica contabiliza os indiv\u00edduos cuja renda domiciliar per capita (a renda m\u00e9dia dos moradores da casa) n\u00e3o alcan\u00e7a US$ 5,50 por dia, que, ajustados pelo poder de compra da moeda nacional, equivaliam a R$ 406 mensais -linha recomendada pelo Banco Mundial para pa\u00edses inclu\u00eddos no n\u00edvel m\u00e9dio-alto ..."
        },
        {
            "title": "Positive news of hunger reduction is shaded by malnutrition and obesity - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank/2018/12/noticia-positiva-da-reducao-da-fome-e-sombreada-por-ma-nutricao-e-obesidade.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Na semana passada, participei em Bancoc de um evento global sobre como acelerar a redu\u00e7\u00e3o da fome e da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o no mundo, promovido pela FAO e pelo IFPRI (International Food Policy Research Institute) -um think tank que conta com 570 pesquisadores atuando em cerca de 60 pa\u00edses. Aqui v\u00e3o os pontos que julguei mais importantes para reflex\u00e3o e debate: 1. Houve progresso na redu\u00e7\u00e3o da fome, mas ainda temos 820 milh\u00f5es de pessoas desnutridas no planeta. Felizmente a desnutri\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1 caindo em quase todo o mundo, com a triste exce\u00e7\u00e3o do continente africano. Salgadinhos \u00e0 venda em quio..."
        },
        {
            "title": "Mello Franco: Brazilian has survived with R $ 7 reais per day - Brazil 247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-06 20:54:58 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 O jornalista Bernardo Mello Franco comenta a os n\u00fameros apresentados pela pesquisa do IBGE sobre a S\u00edntese de Indicadores Sociais e alerta para o intenso crescimento da extrema pobreza no Pa\u00eds; \"Esses brasileiros sobrevivem com um or\u00e7amento di\u00e1rio de pouco mais de R$ 7; em alguns restaurantes da zona sul do Rio, o valor \u00e9 insuficiente para comprar uma lata de Coca-Cola\", exp\u00f5e Mello; ele ainda identifica que os 54,8 milh\u00f5es de brasileiros vulner\u00e1veis \"s\u00e3o tr\u00eas Chiles ou cinco Portugais abaixo da linha da pobreza\" 247 - Em artigo, o jornalista Bernardo Mello Franco comenta a os n\u00fameros apres..."
        },
        {
            "title": "Farm suggests end of salary bonus and revision of minimum readjustment - Mundo Positivo",
            "link": "http:///noticias/economia/20490630-fazenda-sugere-fim-do-abono-salarial-e-revisao-do-reajuste-do-minimo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:02:24 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "A pol\u00edtica de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo dever\u00e1 ser revista e o abono salarial extinto, para reequilibrar as contas do governo depois da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. As sugest\u00f5es constam de documento do Minist\u00e9rio da Fazenda com o balan\u00e7o da atual gest\u00e3o e recomenda\u00e7\u00f5es para o pr\u00f3ximo governo, dispon\u00edvel na p\u00e1gina da pasta na internet. A pasta tamb\u00e9m recomenda o controle dos gastos p\u00fablicos, com a redu\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios e incentivos fiscais para setores da economia, revis\u00e3o dos gastos com o funcionalismo p\u00fablico e direcionamento dos benef\u00edcios sociais aos mais pobres para reduzir a ..."
        },
        {
            "title": "43.4% of children aged 0 to 14 live in poverty in Brazil - Portal Lunetas",
            "link": "https://lunetas.com.br/pobreza-no-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:41 GMT",
            "source_nm": "Portal Lunetas",
            "source_url": "https://lunetas.com.br",
            "desc": "O IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) divulgou essa semana a S\u00edntese de Indicadores Sociais (SIS), que avalia os \u00edndices de pobreza no Brasil. Os dados s\u00e3o alarmantes. Baseado na Pnad (Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios), o levantamento atesta que o pa\u00eds vem se tornando ainda mais desigual com a passagem dos anos, com um aumento de 2 milh\u00f5es de cidad\u00e3os abaixo da linha de pobreza entre 2016 e 2017. Os dados apresentados na pesquisa tratam de dois conceitos definidos pelo Banco Mundial: a pobreza e a pobreza extrema. A primeira categoria engloba indiv\u00edduos que viv..."
        },
        {
            "title": "The poorest receive 3% of total Social Security resources; more, 41% - Young Pan",
            "link": "https://jovempan.uol.com.br/noticias/economia/mais-pobres-recebem-3-dos-recursos-totais-da-previdencia-mais-ricos-41.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:38:41 GMT",
            "source_nm": "Young pan",
            "source_url": "https://jovempan.uol.com.br",
            "desc": "A cada R$ 100 pagos pela Previd\u00eancia, R$ 3 s\u00e3o divididos entre 20% da popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 a mais pobre do Pa\u00eds. J\u00e1 faixa de 20% dos brasileiros mais ricos \u00e9 beneficiada com a maior parte dos recursos de aposentadoria e pens\u00e3o \u2013 41%. Essa \u00e9 uma estimativa feita pelo Minist\u00e9rio da Fazenda para alertar que a reforma previdenci\u00e1ria teria impacto significativo na redu\u00e7\u00e3o da desigualdade social no Brasil, al\u00e9m de ser \u201cimprescind\u00edvel\u201d para que haja um equil\u00edbrio fiscal de longo prazo. \u201cUma cr\u00edtica corriqueira aos programas de ajuste fiscal s\u00e3o de que eles afetariam os mais pobres e elevariam a desigua..."
        },
        {
            "title": "Farm suggests revision of the policy of readjusting the minimum wage and end of credit - Portal iG",
            "link": "https://economia.ig.com.br/2018-12-07/fim-do-abono-e-reajuste-do-salario-minimo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:59 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://economia.ig.com.br",
            "desc": "Para o Minist\u00e9rio da Fazenda, atualmente comandado por Eduardo Guardia, \u00e9 preciso que o novo governo reveja a pol\u00edtica de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo e d\u00ea fim ao abono salarial para reequilibrar as contas p\u00fablicasEdilson Rodrigues/Ag\u00eancia Senado Para o Minist\u00e9rio da Fazenda, atualmente comandado por Eduardo Guardia, \u00e9 preciso que o novo governo reveja a pol\u00edtica de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo e d\u00ea fim ao abono salarial para reequilibrar as contas p\u00fablicas. As recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o algumas das presentes no relat\u00f3rio \"Reformas econ\u00f4micas em 2016-2018 e perspectivas para o pr\u00f3ximo mandato presidenci..."
        },
        {
            "title": "With the crisis, poor people are even poorer in Brazil, IBGE research shows - O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/com-crise-pobres-ficam-ainda-mais-pobres-no-brasil-mostra-pesquisa-do-ibge-23279705",
            "pub_date": "2018-12-05 13:59:14 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 A recess\u00e3o que atingiu o Brasil nos \u00faltimos anos aumentou n\u00e3o apenas o n\u00famero de pobres no pa\u00eds, mas tamb\u00e9m a intensidade da pobreza. Segundo dados divulgados nesta quarta-feira pelo IBGE, o Brasil tinha no ano passado 54,8 milh\u00f5es de pessoas vivendo abaixo da linha da pobreza, segundo crit\u00e9rio usado pelo Banco Mundial, que considera um rendimento de at\u00e9 US$ 5,5 por dia. A mais recente S\u00edntese de Indicadores Sociais do IBGE mostra que seria necess\u00e1rio um investimento adicional de cerca de R$ 10,2 bilh\u00f5es todo m\u00eas para tirar os brasileiros dessa condi\u00e7\u00e3o, ou R$ 187 mensais por pessoa. ..."
        },
        {
            "title": "The &quot;victorious&quot; government of Temer, the increase of extreme poverty in Brazil and the tragedy announced for 2019. By Carlos Fernandes - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/o-governo-vitorioso-de-temer-o-aumento-da-extrema-pobreza-no-brasil-e-a-tragedia-anunciada-para-2019-por-carlos-fernandes/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:40 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Ele Algo de muito errado acontece quando um presidente da Rep\u00fablica avalia que o seu governo foi vitorioso no mesmo dia em que um \u00f3rg\u00e3o do Estado anuncia o aumento da extrema pobreza no pa\u00eds. Como n\u00e3o d\u00e1 para levantar a hip\u00f3tese de que seja o caso de simples desinforma\u00e7\u00e3o do homem que comanda a na\u00e7\u00e3o, s\u00f3 nos resta admitir que o seu conceito de vit\u00f3ria n\u00e3o inclui o bem-estar do seu pr\u00f3prio povo. Visto por esse \u00e2ngulo, n\u00e3o \u00e9 em absoluto errado afirmar que o projeto de poder encabe\u00e7ado por Michel Temer e sua equipe de not\u00f3rios foi extremamente bem-sucedido naquilo que se prop\u00f4s a fazer. Ter el..."
        },
        {
            "title": "Effects of climate change contribute to social inequality - Globo Rural",
            "link": "https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Sustentabilidade/noticia/2018/12/efeitos-de-mudancas-climaticas-contribuem-para-desigualdade-social.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:13 GMT",
            "source_nm": "Globo Rural",
            "source_url": "https://revistagloborural.globo.com",
            "desc": "Relat\u00f3rio associa vulnerabiliade \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas \u00e0 desigualdade social (Foto: CIAT/CCommons) As pessoas expostas a riscos decorrentes das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas em regi\u00f5es de baixa renda t\u00eam sete vezes mais chances de morrer e seis vezes mais chances de serem feridas ou de terem que se deslocar, na compara\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es de alta renda. A conclus\u00e3o \u00e9 de relat\u00f3rio divulgado na \u00faltima semana pela Climate Trends, uma empresa de pesquisa clim\u00e1tica com sede na \u00cdndia. \u201cUm aumento adicional nas temperaturas globais afetar\u00e1 mais as pessoas desfavorecidas e vulner\u00e1veis por meio da ..."
        },
        {
            "title": "Extreme poverty increases and reaches 15.2 million people in Brazil - Globo Rural",
            "link": "https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Economia/noticia/2018/12/extrema-pobreza-aumenta-e-chega-152-milhoes-de-pessoas-no-brasil.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:10:39 GMT",
            "source_nm": "Globo Rural",
            "source_url": "https://revistagloborural.globo.com",
            "desc": "De acordo com defini\u00e7\u00e3o do Banco Mundial, pessoas que vivem em extrema pobreza t\u00eam renda inferior a US$ 1,90 por dia ou R$ 140 por m\u00eas (Foto: Arquivo Ag\u00eancia Brasil) O n\u00famero de pessoas na faixa de extrema pobreza no Brasil aumentou de 6,6% da popula\u00e7\u00e3o em 2016 para 7,4% em 2017, ao passar de 13,5 milh\u00f5es para 15,2 milh\u00f5es. De acordo com defini\u00e7\u00e3o do Banco Mundial, s\u00e3o pessoas com renda inferior a US$ 1,90 por dia ou R$ 140 por m\u00eas. Segundo o IBGE, o crescimento do percentual nessa faixa subiu em todo o pa\u00eds, com exce\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte onde ficou est\u00e1vel. Siga a Globo Rural no Instagram Os..."
        },
        {
            "title": "Poverty grows in the country and affects almost half of the Northeasterns - O Globo",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/pobreza-cresce-no-pais-e-afeta-quase-metade-dos-nordestinos.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:15:44 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Dois milh\u00f5es de pessoas ca\u00edram abaixo da linha da pobreza entre 2016 e 2017. S\u00e3o 54,8 milh\u00f5es de brasileiros com renda inferior a R$ 406 por m\u00eas. Um em cada quatro brasileiros, ou 26,5% da popula\u00e7\u00e3o, sofre com essa condi\u00e7\u00e3o. A pesquisa do IBGE usa o crit\u00e9rio do Banco Mundial, que define a pobreza pelo rendimento inferior a US$ 5,5 ao dia. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 pior ainda no Nordeste. Quase metade da popula\u00e7\u00e3o, ou 44,8%, est\u00e1 abaixo da linha da pobreza. No Maranh\u00e3o, a maioria (54,1%) sofre com a renda insuficiente. Na regi\u00e3o Sul, a propor\u00e7\u00e3o estava em 12,8%. As desigualdades s\u00e3o imensas tamb\u00e9m em rel..."
        },
        {
            "title": "Universal Basic Income: the last frontier of the welfare state | By Miguel \u00c1ngel Garc\u00eda Vega - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/renda-basica-universal-a-ultima-fronteira-do-estado-de-bem-estar-social-por-miguel-angel-garcia-vega/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:38 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Um grupo de pessoas faz fila para entrar em um refeit\u00f3rio social em Madri. Os c\u00e9us amea\u00e7am tempestade. Os especialistas ainda n\u00e3o sabem se cair\u00e1 com a suavidade de uma garoa ou a viol\u00eancia de um furac\u00e3o, mas est\u00e1 chegando. Se demorar\u00e1 cinco anos ou uma d\u00e9cada, mas est\u00e1 chegando. O homem ter\u00e1 de procurar abrigo sob novos sistemas de prote\u00e7\u00e3o social. Porque aqueles que existem s\u00e3o cada vez menos eficazes diante da desigualdade ou do desaparecimento de milhares de empregos por causa da robotiza\u00e7\u00e3o, da economia dos algoritmos e da intelig\u00eancia artificial. \u201cEm v\u00e1rios pa\u00edses da OCDE, apenas uma e..."
        },
        {
            "title": "Only 3% of Social Security benefits go to the poorest",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/apenas-3-dos-beneficios-pagos-pela-previdencia-social-vao-para-os-mais-pobres-23282381",
            "pub_date": "2018-12-05 18:35:56 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - Al\u00e9m de ser essencial para o reequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria para a reduzir a forte desigualdade no Brasil, que voltou a crescer. Essa \u00e9 uma das conclus\u00f5es de um estudo preparado pelo Minist\u00e9rio da Fazenda sobre as perspectivas para o pr\u00f3ximo governo. O documento de quase 40 p\u00e1ginas cita os avan\u00e7os obtidos pela equipe do ministro Eduardo Guardia, como a fixa\u00e7\u00e3o de um teto para os gastos p\u00fablicos, enumera o que ainda precisa ser feito, com prioridade para a reforma do regime de aposentadorias no pa\u00eds, e aponta os riscos que existem para a \u00e1r..."
        },
        {
            "title": "Poor people 7 times more likely to die from climate change - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/populacoes-pobres-tem-7-vezes-mais-risco-de-morrer-por-mudancas-climaticas/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:14:12 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "As pessoas expostas a riscos decorrentes das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas em regi\u00f5es de baixa renda t\u00eam sete vezes mais chances de morrer e seis vezes mais chances de serem feridas ou de terem que se deslocar, na compara\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es de alta renda. A conclus\u00e3o \u00e9 de relat\u00f3rio divulgado na \u00faltima semana pela Climate Trends, uma empresa de pesquisa clim\u00e1tica com sede na \u00cdndia. \u201cUm aumento adicional nas temperaturas globais afetar\u00e1 mais as pessoas desfavorecidas e vulner\u00e1veis por meio da inseguran\u00e7a alimentar, de pre\u00e7os mais altos dos alimentos, da perda de renda e de oportunidades de s..."
        },
        {
            "title": "In 2017, almost 55 million Brazilians were below the poverty line",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,em-2017-54-8-mi-de-brasileiros-estavam-abaixo-da-linha-de-pobreza-2-mi-a-mais-que-em-2016,70002634026",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "RIO- Mesmo com o fim da recess\u00e3o, a pobreza continuou crescendo no ano passado. De 2016 para 2017, 2 milh\u00f5es de pessoas passaram para baixo da linha de pobreza do Banco Mundial, revelou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Conforme a S\u00edntese de Indicadores Sociais (SIS) 2018, pesquisa divulgada nesta quarta-feira, 54,8 milh\u00f5es de brasileiros estavam abaixo dessa faixa, ou seja, tinham renda domiciliar por pessoa inferior a R$ 406 por m\u00eas. Na pr\u00e1tica, cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o (26,5%) est\u00e1 abaixo da linha de pobreza do Banco Mundial, que, para pa\u00edses com renda m\u00e9di..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro Government: 54 million poor and five more challenges that the president-elect will face in 2019",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/governo-bolsonaro-54-milhoes-de-pobres-e-mais-cinco-desafios-que-o-presidente-eleito-enfrentara-em-2019,f7aaa4141ff4a34d8f8ca19a471597a1ap7y9x1t.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:58:55 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Taxa de desocupa\u00e7\u00e3o no Brasil subiu de 6,9% para 12,5%IBGE / BBC News Brasil Mais pessoas ficaram pobres e desassistidas no Brasil entre 2016 e 2017. O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgou nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de indicadores sociais sobre pobreza, detalhando renda, moradia e educa\u00e7\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o. Quase todos os n\u00fameros pioraram. Em 2016, o Brasil tinha 52,8 milh\u00f5es de pessoas pobres (25,7% da popula\u00e7\u00e3o). Em 2017, esse n\u00famero cresceu para 54,8 milh\u00f5es (26,5%). A economia brasileira viveu altos e baixos desde o \u00faltimo levantamento, em 2014. Passou por ba..."
        },
        {
            "title": "Extreme poverty increases and reaches 15.2 million people in 2017 - Diario Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/extrema-pobreza-aumenta-e-chega-a-152-milhoes-de-pessoas-em-2017/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:54:53 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Da Ag\u00eancia Brasil O n\u00famero de pessoas na faixa de extrema pobreza no Brasil aumentou de 6,6% da popula\u00e7\u00e3o em 2016 para 7,4% em 2017, ao passar de 13,5 milh\u00f5es para 15,2 milh\u00f5es. De acordo com defini\u00e7\u00e3o do Banco Mundial, s\u00e3o pessoas com renda inferior a US$ 1,90 por dia ou R$ 140 por m\u00eas. Segundo o IBGE, o crescimento do percentual nessa faixa subiu em todo o pa\u00eds, com exce\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte onde ficou est\u00e1vel. Os dados fazem parte da S\u00edntese dos Indicadores Sociais 2018, divulgada hoje (5) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), que entende o estudo como \u201cum conjunto d..."
        },
        {
            "title": "Only 3% of Social Security benefits the poorest population - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/apenas-3-da-previdencia-beneficia-a-populacao-mais-pobre.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Apenas 3% dos benef\u00edcios pagos pela Previd\u00eancia Social no Brasil v\u00e3o para os mais pobres da popula\u00e7\u00e3o, mostra estudo divulgado nesta quinta-feira (5) pelo Minist\u00e9rio da Fazenda. Ainda de acordo com o levantamento, realizado para fazer um balan\u00e7o das a\u00e7\u00f5es do governo nos \u00faltimos anos e para elencar os desafios da pr\u00f3xima equipe econ\u00f4mica, 41% dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios v\u00e3o para atender os 20% mais ricos. \"Por isso, reformar a previd\u00eancia, com foco na redu\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios, \u00e9 uma medida de redu\u00e7\u00e3o da desigualdade\", conclui o documento. Essa desigualdade aparece tamb\u00e9m nos gastos do gover..."
        },
        {
            "title": "In a moment of delirium, President Michel Temer says that his government comes to an end &quot;victorious&quot;; Over 2 million Brazilians have become extremely poor, totaling 15.2 million - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/em-momento-de-delirio-presidente-michel-temer-diz-que-seu-governo-chega-ao-fim-vitorioso-mais-2-milhoes-de-brasileiros-passaram-a-condicao-de-extrema-pobreza-total-e-de-152-milhoes/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:47 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Em momento de del\u00edrio, presidente Michel Temer diz governo chega ao fim \u201cvitorioso\u201d, com 15,2 milh\u00f5es de brasileiros na condi\u00e7\u00e3o de extrema pobreza. O presidente Michel Temer disse nesta ter\u00e7a-feira (04/11/2018) que seu governo termina \u201cvitorioso\u201d. Em homenagem recebida em Bras\u00edlia, ele agradeceu a setores da sociedade que o apoiaram em pautas impopulares. \u201cSem embargo de trabalhar das 8h \u00e0s 22h, 23h todos os dias, momentos como esse s\u00e3o compensadores. Estamos terminando o governo vitoriosos. Especialmente pelo apoio que voc\u00eas d\u00e3o\u201d. Temer foi homenageado por representantes do setor de biodi..."
        },
        {
            "title": "Income concentration in Brazil grew from 2016 to 2017",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,concentracao-de-renda-no-brasil-cresceu-de-2016-para-2017,70002634042",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "RIO \u2013 Mesmo com o fim da recess\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o de renda continuou crescendo no ano passado. Considerando a renda total domiciliar por pessoa, o \u00cdndice de Gini aumentou de 0,546 em 2016 para 0,549 em 2017 \u2013 quanto mais perto de 1,0, maior a desigualdade. J\u00e1 a alta do \u00cdndice de Palma passou de 3,47 em 2016 para 3,51 em 2017. O \u00cdndice de Palma representa a raz\u00e3o entre a parcela do rendimento apropriada pelos 10% das pessoas com maiores rendimentos em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 parcela apropriada pelos 40% com menores rendimentos. Isso significa que os rendimentos dos 20,7 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "IBGE: In 2017, 55 million were below the poverty line",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/em-2017-quase-55-milhoes-de-brasileiros-estavam-abaixo-da-linha-de-pobreza,87dcef10f4ae934db6cfd5c8395583c2qcxuiqth.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:37:38 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "54,8 milh\u00f5es de brasileiros estavam abaixo da linha de pobreza, ou seja, tinham renda domiciliar por pessoa inferior a R$ 406 por m\u00easiStock Mesmo com o fim da recess\u00e3o, a pobreza continuou crescendo no ano passado. De 2016 para 2017, 2 milh\u00f5es de pessoas passaram para baixo da linha de pobreza do Banco Mundial, revelou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Conforme a S\u00edntese de Indicadores Sociais (SIS) 2018, pesquisa divulgada nesta quarta-feira, 54,8 milh\u00f5es de brasileiros estavam abaixo dessa faixa, ou seja, tinham renda domiciliar por pessoa inferior a R$ 406 por m\u00eas..."
        },
        {
            "title": "Public money is sometimes used to increase social inequality - The Globe",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/dinheiro-publico-vezes-e-usado-para-aumentar-desigualdade-social.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:20:01 GMT",
            "source_nm": "The globe",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "No mesmo dia em que o IBGE revelou o aumento no n\u00famero de pobres, o Minist\u00e9rio da Fazenda divulgou um estudo que trouxe mais informa\u00e7\u00f5es sobre um problema estrutural do pa\u00eds, a desigualdade. Apenas 3% dos gastos com pens\u00f5es e aposentadorias v\u00e3o para os 20% mais pobres. Os 20% mais ricos recebem 41% do montante. Alguns acreditam que a busca da estabilidade fiscal afeta mais os pobres. Os dados mostram o contr\u00e1rio. Se a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir a desigualdade e a pobreza, \u00e9 preciso olhar para os gastos p\u00fablicos. Nos gastos com pessoal, a regra se repete. O estudo fez o recorte por faixa de renda da..."
        },
        {
            "title": "60% of Brazilians live without at least one basic service - Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/60-dos-brasileiros-vivem-sem-pelo-menos-um-servico-basico/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:49:30 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "Seis em cada dez brasileiros viviam em 2017 sem acesso adequado a, pelo menos, um dos seguintes itens considerados cruciais ao exerc\u00edcio da cidadania: educa\u00e7\u00e3o, moradia, prote\u00e7\u00e3o social, saneamento b\u00e1sico e internet. Somados a um aumento da pobreza mensurada pelo n\u00edvel de renda da popula\u00e7\u00e3o no ano passado, esses n\u00fameros revelam o duplo desafio que o Brasil tem pela frente para alcan\u00e7ar um n\u00edvel maior de desenvolvimento. Os dois conjuntos de dados foram analisados pela pesquisa S\u00edntese de Indicadores Sociais, divulgada nesta quarta (5) pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edsti..."
        },
        {
            "title": "World Bank Announces $ 767 Billion for Climate Protection",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/banco-mundial-anuncia-us-200-bilhoes-para-protecao-climatica,d24ae04eb3611edb969ef34132e64cde5g2cl47m.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:20:26 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Banco Mundial alerta que sem redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es haver\u00e1 100 milh\u00f5es vivendo na pobreza at\u00e9 2030DW / Deutsche Welle O Banco Mundial anunciou nesta segunda-feira (3) que disponibilizar\u00e1 aos pa\u00edses em desenvolvimento 200 bilh\u00f5es de d\u00f3lares (cerca de R$ 767 bilh\u00f5es) para investimentos em a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ao clima. A cifra representa o dobro do valor previsto para os pr\u00f3ximos cinco anos, estabelecido durante as negocia\u00e7\u00f5es do Acordo de Paris, em 2015. Segundo a institui\u00e7\u00e3o, a medida, anunciada em meio \u00e0 24\u00aa Confer\u00eancia da ONU sobre o clima (COP 24), que ocorre na Pol\u00f4nia, represen..."
        },
        {
            "title": "What are the ODS, the global goals that can change the world by 2030? - Earth",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/dino/o-que-sao-os-ods-as-metas-globais-que-podem-mudar-o-mundo-ate-2030,f0eade6a6659a3b3b746cc1b24af40d2scstyods.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:22:40 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "DINO / DINO Em setembro de 2015, todos os 193 Estados-membros da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) assumiram um compromisso global que pode transformar o mundo em um per\u00edodo de 15 anos. Os chefes de Estado adotaram oficialmente a Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, na qual constam os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). Desde ent\u00e3o, atingir os 17 DOS \u00e9 responsabilidade do trabalho em conjunto de Estados, empresas e sociedade civil. Este enorme compromisso transnacional \u00e9 composto de um total de 169 metas e devem cumprir 231 indicadores globais, todos eles dedicados ..."
        },
        {
            "title": "Social inequality: Welfare pays 12 times more for rich than for poor - Diario de Centro de Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/desigualdade-social-previdencia-paga-12-vezes-mais-para-ricos-do-que-para-pobres/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:11:44 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Reportagem de Martha Beck, Marcello Corr\u00eaa, Andr\u00e9 de Souza e Jo\u00e3o Sorima Neto no Globo informa que a demora na realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma da Previd\u00eancia tem mais do que um custo fiscal para o Brasil. Ela acentua a desigualdade, um dos dados mais perversos da economia. Estudo sobre os principais desafios do pa\u00eds divulgado nesta quarta-feira pelo Minist\u00e9rio da Fazenda mostra que o sistema previdenci\u00e1rio do Brasil paga 12 vezes mais para os mais ricos do que para os mais pobres. O levantamento considera os benef\u00edcios do INSS e os dos servidores p\u00fablicos. \u201cIsso ocorre porque o regime do INSS tem..."
        },
        {
            "title": "Fazenda publishes balance of government Temer on the Internet - Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/economia/fazenda-recomenda-aprovacao-de-reforma-da-previdencia-a-governo-eleito/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:25:35 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio da Fazenda tornou p\u00fablico nessa 4\u00aa feira (5.dez.2018) uma p\u00e1gina com 1 balan\u00e7o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas de 2016 a 2018 e recomenda\u00e7\u00f5es ao governo do presidente eleito, Jair Bolsonaro. Segundo o site, a \u201cagenda necess\u00e1ria para os pr\u00f3ximos anos\u201d inclui, prioritariamente, a reforma da Previd\u00eancia. Segundo a pasta, a reforma vai \u201creduzir o r\u00e1pido crescimento da despesa previdenci\u00e1ria para o atingimento do equil\u00edbrio fiscal. A reforma tamb\u00e9m \u00e9 socialmente justa, reduz privil\u00e9gios e protege os mais pobres\u201d. A defesa da mudan\u00e7a no regime previdenci\u00e1rio acontece 1 dia depois do presiden..."
        },
        {
            "title": "Extreme poverty increases and reaches 15.2 million Brazilians - DW (Brazil)",
            "link": "https://www.dw.com/pt-br/extrema-pobreza-aumenta-e-atinge-152-milh%C3%B5es-de-brasileiros/a-46602117",
            "pub_date": "2018-12-05 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Brazil)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "A extrema pobreza aumentou no Brasil de 2016 para 2017, apontam dados divulgados nesta quarta-feira (05/12) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e estat\u00edstica (IBGE). Em um ano, a parcela da popula\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o passou de 6,6% (13,5 milh\u00f5es de pessoas) para 7,4% (15,2 milh\u00f5es). O contingente aumentou em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, com exce\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o Norte, onde se manteve est\u00e1vel. O IBGE usa como refer\u00eancia a linha estabelecida pelo Banco Mundial, segundo o qual se encontram em extrema pobreza as pessoas que vivem com renda inferior a 140 reais por m\u00eas ou 1,90 d\u00f3lares por dia. O estu..."
        },
        {
            "title": "Study shows that poor people do not pay for Social Security - Citizenship Blog",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/estudo-mostra-que-pobre-nao-onera-previdencia-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:56:34 GMT",
            "source_nm": "Citizenship Blog",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "Apenas 3% dos benef\u00edcios pagos pela Previd\u00eancia Social no Brasil v\u00e3o para os mais pobres da popula\u00e7\u00e3o, mostra estudo divulgado nesta quinta-feira (5) pelo Minist\u00e9rio da Fazenda. Ainda de acordo com o levantamento, realizado para fazer um balan\u00e7o das a\u00e7\u00f5es do governo nos \u00faltimos anos e para elencar os desafios da pr\u00f3xima equipe econ\u00f4mica, 41% dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios v\u00e3o para atender os 20% mais ricos. \u201cPor isso, reformar a previd\u00eancia, com foco na redu\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios, \u00e9 uma medida de redu\u00e7\u00e3o da desigualdade\u201d, conclui o documento. Essa desigualdade aparece tamb\u00e9m nos gastos do gover..."
        },
        {
            "title": "Average income and inequality are higher in DF, says IBGE - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/rendimento-medio-e-desigualdade-sao-maiores-no-df-diz-ibge",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:47 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O Distrito Federal \u00e9 a unidade da Federa\u00e7\u00e3o com maior desigualdade econ\u00f4mica e social. \u00c9 o que mostra a S\u00edntese de Indicadores Sociais (SIA), divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Na capital do pa\u00eds, 40% das pessoas que ganham menos acumularam 8,4% da massa de rendimentos e os 10% com os maiores rendimentos det\u00eam 46,5% do total. Os dados s\u00e3o referentes a 2017. No pa\u00eds, 10% dos trabalhadores com renda maior acumulam 43,1% da massa de sal\u00e1rios enquanto 40% com os menores rendimentos concentram apenas 12,3%. O DF tamb\u00e9m lidera o ranking dos maiores rendimentos ..."
        },
        {
            "title": "Number of Brazilians in extreme poverty increases 2 million in one year - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/economia-br/numero-de-brasileiros-na-pobreza-extrema-aumenta-2-milhoes-em-um-ano",
            "pub_date": "2018-12-05 12:40:48 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Mesmo com o fim da recess\u00e3o, a pobreza continuou crescendo no ano passado. De 2016 para 2017, 2 milh\u00f5es de pessoas passaram para baixo da linha de pobreza do Banco Mundial, revelou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Conforme a S\u00edntese de Indicadores Sociais (SIS) 2018, pesquisa divulgada nesta quarta-feira (5/12), 54,8 milh\u00f5es de brasileiros estavam abaixo dessa faixa, ou seja, tinham renda domiciliar por pessoa inferior a R$ 406 por m\u00eas. Na pr\u00e1tica, cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o (26,5%) est\u00e3o abaixo da linha de pobreza do Banco Mundial, que, para pa\u00edses com renda m..."
        },
        {
            "title": "In Bahia, 4 out of 10 people are below the poverty line - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/na-bahia-4-em-cada-10-pessoas-estao-abaixo-da-linha-da-pobrez/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:10:54 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Gr\u00e1fico do IBGE apresenta dados, dos estados e capitais, sobre renda precipita at\u00e9 US$ 5,50. Embora o Brasil n\u00e3o tenha uma linha oficial de pobreza, considerando-se o crit\u00e9rio definido pelo Banco Mundial para pa\u00edses de renda m\u00e9dia, de US$ 5,50 por dia em paridade de poder de compra (PPC), o que equivalia, em 2017, a cerca de R$ 406 mensais, na Bahia, 4 em cada 10 pessoas (44,8% da popula\u00e7\u00e3o, ou cerca de 6,9 milh\u00f5es de pessoas) estavm abaixo da linha de pobreza em 2017. O valor de US$ 5,50 PPC foi adotado pelo Brasil para monitoramento da Agenda 2030 de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. A erradic..."
        },
        {
            "title": "One in four Brazilians lives on less than R $ 406 per month - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,723561/um-em-cada-quatro-brasileiros-vive-com-menos-de-r-406-por-mes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "A grave crise que se iniciou no governo Dilma e, at\u00e9 agora, ainda n\u00e3o foi totalmente superada, levou ao aumento da pobreza no pa\u00eds. Levantamento feito pela S\u00edntese de Indicadores Sociais (SIS), divulgado ontem pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), mostra que um em cada quatro brasileiros est\u00e1 abaixo da linha da pobreza. Entre 2016 e 2017, o n\u00famero de pessoas vivendo com rendimento familar, por pessoa, de at\u00e9 R$ 406 por m\u00eas, no Brasil, saltou de 52,8 milh\u00f5es para 54,8 milh\u00f5es. Houve aumento tamb\u00e9m no contingente que vive em extrema pobreza, com menos de R$ 7 por dia, q..."
        },
        {
            "title": "Number of poor grow to 52.8 million in Brazil - Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010805/numero-de-pobres-cresce-a-52-8-milhoes-no-brasil.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 22:29:14 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O n\u00famero de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza no Brasil subiu de 52,8 milh\u00f5es em 2016 para 54,8 milh\u00f5es em 2017, segundo dados publicados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edsticas (IBGE), baseados em par\u00e2metros do Banco Mundial. \"A propor\u00e7\u00e3o de pessoas pobres no Brasil era de 25,7% da popula\u00e7\u00e3o em 2016 e subiu para 26,5%, em 2017. Em n\u00fameros absolutos, esse contingente variou de 52,8 milh\u00f5es para 54,8 milh\u00f5es de pessoas, no per\u00edodo\", informou o IBGE em comunicado. O n\u00famero de pobres no Brasil supera a popula\u00e7\u00e3o total de pa\u00edses como Col\u00f4mbia, Argentina ou Espanha. Quase metade dos p..."
        },
        {
            "title": "Number of people in extreme poverty grows to 15.2 million in Brazil - Portal iG",
            "link": "https://economia.ig.com.br/2018-12-05/pobreza-cresce-no-brasil.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:54:35 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://economia.ig.com.br",
            "desc": "Extrema pobreza no Brasil aumentou de 6,6% para 7,4%, de acordo com o IBGEAg\u00eancia Brasil/Fernando Fraz\u00e3o O n\u00famero de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza no Brasil cresceu em 2017, atingindo 15,2 milh\u00f5es. Os dados s\u00e3o da S\u00edntese dos Indicadores Sociais (SIS), divulgada nesta quarta-feira (5) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Leia tamb\u00e9m: Grupo dos 10% mais ricos concentra quase metade da renda no Brasil, revela IBGE De acordo com o levantamento do IBGE, a quantidade de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza no Brasil passou de 13,5 milh\u00f5es em 2016 (ou seja, 6,6%..."
        },
        {
            "title": "Extreme poverty increases in the country, says IBGE - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/extrema-pobreza-aumenta-no-pais-indica-ibge.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 13:17:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O n\u00famero de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza cresceu em 2017, frente ao observado em 2016, divulgou o IBGE na manh\u00e3 desta quarta-feira (5). O n\u00famero de fam\u00edlias pobres tamb\u00e9m teve alta: entre aquelas que vivem com menos de R$ 406 por m\u00eas, o contingente subiu em 2 milh\u00f5es de pessoas entre 2016 e 2017, chegando a um total de 54,8 milh\u00f5es de brasileiros nessa situa\u00e7\u00e3o. No caso da extrema pobreza, o IBGE adota diferentes cortes de rendimentos. Em cinco de sete deles, h\u00e1 uma piora do cen\u00e1rio. Ao analisar domic\u00edlios com renda per capita de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 234,25), o pa..."
        },
        {
            "title": "Chinese optimism makes the country the best representation of the American dream - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/otimismo-chines-faz-do-pais-a-melhor-representacao-do-sonho-americano.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:20:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Imagine que voc\u00ea fez uma aposta. H\u00e1 dois jovens de 18 anos, um na China e outro nos EUA, ambos pobres e sem grandes perspectivas. Voc\u00ea deve escolher o que tem maior probabilidade de subir na vida. Qual voc\u00ea escolheria? N\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, a resposta pareceria simples. Afinal, o antigo \"sonho americano\" prometia um caminho para uma vida melhor a qualquer pessoa que trabalhasse bastante. Mas a resposta hoje \u00e9 surpreendente: a China subiu t\u00e3o rapidamente que a probabilidade de melhorar de n\u00edvel de vida l\u00e1 supera em muito a dos EUA. A China ainda \u00e9 muito mais pobre que os EUA, de modo geral...."
        }
    ]
}