{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREU1YldkMkVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Borja reinforces dream of playing in Junior Barranquilla: &#39;I wanted to go now&#39; - LANCE!",
            "link": "https://www.lance.com.br/palmeiras/borja-reforca-sonho-jogar-junior-barranquilla-queria-vir.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "THROW!",
            "source_url": "https://www.lance.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Out of Santos, L\u00e9o Cittadini hits pre-contract with Atl\u00e9tico-PR - Gazeta Esportiva",
            "link": "https://www.gazetaesportiva.com/times/santos/de-saida-do-santos-leo-cittadini-acerta-pre-contrato-com-atletico-pr/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:18:24 GMT",
            "source_nm": "Sports Gazette",
            "source_url": "https://www.gazetaesportiva.com",
            "desc": "Depois de muita negocia\u00e7\u00e3o com diversos clubes, L\u00e9o Cittadini, enfim, definiu seu futuro. O meio-campista assinou um pr\u00e9-contrato com o Atl\u00e9tico-PR com."
        },
        {
            "title": "See the backstage of the first South American Conmebol title battle! - Football Club",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/be0LNZ",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:14 GMT",
            "source_nm": "Club Atl\u00e9tico Paranaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Check out everything Tiago Nunes and Pablo talked about after the first game of the decision! - Football Club",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/KmBiI6",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:48 GMT",
            "source_nm": "Club Atl\u00e9tico Paranaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Watch the first game bids of the big decision! - Football Club",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/OceFj3",
            "pub_date": "2018-12-06 04:08:56 GMT",
            "source_nm": "Club Atl\u00e9tico Paranaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ALL OPEN! 1x1 in Barranquilla! Now it&#39;s next week in Curitiba. THE CALDEIR\u00c3O GOES FERVER! Let&#39;s go together for this cup! - Football Club",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/D0Ytbe",
            "pub_date": "2018-12-06 02:39:33 GMT",
            "source_nm": "Club Atl\u00e9tico Paranaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR brand date to launch new shield and shirt - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-marca-data-para-lancar-novos-escudo-e-camisa/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:47 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR ironizes Corinthians, Sao Paulo and Fla and provokes Globo in video",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/05/atletico-pr-ironiza-corinthians-sao-paulo-e-fla-e-provoca-globo-em-video.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR is eyeing Valdivia for 2019 - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-de-olho-em-valdivia-para-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:17 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR, zoar is to beat Flamengo with team B in Maracan\u00e3, not silly video - Gazeta do Povo",
            "link": "https://www.gazetadopovo.com.br/blogs/andre-pugliesi/2018/12/06/atletico-zoar-e-vencer-o-flamengo-com-time-b-no-maracana-nao-video-tolo/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:36:43 GMT",
            "source_nm": "Gazeta do Povo",
            "source_url": "https://www.gazetadopovo.com.br",
            "desc": "N\u00e3o lembro de ter visto algo t\u00e3o desastrado quanto o v\u00eddeo promocional publicado pelo Atl\u00e9tico horas antes do primeiro jogo da final da Sul-Americana. Talvez ..."
        },
        {
            "title": "Conmebol releases Junior&#39;s top scorer for decision with Atl\u00e9tico-PR",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/06/conmebol-libera-artilheiro-do-junior-para-decisao-com-atletico-pr.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR signs in the top-10 and Coritiba falls in the ranking of CBF - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico-se-firma-no-top-10-e-coritiba-despenca-no-ranking-da-cbf/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:38 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Atl\u00e9tico-PR \u00e9 o oitavo colocado e Coritiba cai para 20\u00ba Maior evolu\u00e7\u00e3o foi do Oper\u00e1rio, que saltou 20 posi\u00e7\u00f5es. Leia na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1 wants revelation in Europe and has polls of Vasco and Atl\u00e9tico-PR - UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/06/parana-quer-revelacao-na-europa-e-tem-sondagens-de-vasco-e-atletico-pr.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O Paran\u00e1 Clube est\u00e1 oferecendo o meia Jhonny Lucas a clubes da Europa. Revela\u00e7\u00e3o do Tricolor paranaense em 2018, o jogador chegou at\u00e9 a participar da ..."
        },
        {
            "title": "Deleted at Botafogo, Jo\u00e3o Pedro must be loaned again by Atl\u00e9tico-PR - LANCE!",
            "link": "https://www.lance.com.br/futebol-nacional/apagado-botafogo-joao-pedro-deve-ser-emprestado-novamente-pelo-atletico.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "THROW!",
            "source_url": "https://www.lance.com.br",
            "desc": "Meia-atacante de 21 anos n\u00e3o pretende jogar o Estadual pelo time sub-23 mais uma vez."
        },
        {
            "title": "Coritiba and Atl\u00e9tico decide the Paranaense U19 this Saturday - Bem Paran\u00e1",
            "link": "https://www.bemparana.com.br/noticia/coritiba-e-atletico-decidem-o-paranaense-sub-19-neste-sabado",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "Good Paran\u00e1",
            "source_url": "https://www.bemparana.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jr Barranquilla x Atletico-PR promise game at 200km / h in the decision; see highlights and styles - globoesporte.com",
            "link": "https://globoesporte.globo.com/pr/futebol/times/atletico-pr/noticia/jr-barranquilla-x-atletico-pr-prometem-jogo-a-200kmh-na-decisao-veja-destaques-e-estilos.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "More",
            "source_url": "https://globoesporte.globo.com",
            "desc": "Atl\u00e9tico-PR mostra mais organiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica, mas Junior Barranquilla \u00e9 perigoso pela velocidade e marca\u00e7\u00e3o alta; tend\u00eancia \u00e9 de dois jogos emocionantes e ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-MG tried Raphael Veiga, but heard Palmeiras negative - UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/06/atletico-mg-tentou-raphael-veiga-mas-escutou-negativa-do-palmeiras.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-MG tentou a contrata\u00e7\u00e3o de Raphael Veiga, hoje emprestado ao Atl\u00e9tico-PR. Em conversas sobre Marcos Rocha com o Palmeiras, detentor dos ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR provokes TV Globo, Fla, Tim\u00e3o, Gr\u00eamio and S\u00e3o Paulo on video",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/atletico-pr-provoca-tv-globo-fla-timao-gremio-e-sao-paulo-em-video,b3e26a4166f09691001cf0843cc4efcbo4j3bbg6.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:00 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR divulgou em suas redes sociais, na \u00faltima quarta-feira, um v\u00eddeo em que provoca a Rede Globo e os clubes Corinthians, S\u00e3o Paulo, Flamengo e ..."
        },
        {
            "title": "Pablo in Flamengo? Atl\u00e9tico-PR coach speaks about attacking interest - Fox Sports",
            "link": "https://www.foxsports.com.br/news/387829-pablo-no-flamengo-tecnico-do-atleticopr-fala-sobre-interesse-no-atacante",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "Fox Sports",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.br",
            "desc": "A equipe do atacante enfrenta o Junior Barranquilla na noite desta quarta-feira (5 de dezembro) pela final da Conmebol Sul-Americana, com transmiss\u00e3o ao ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR must close with coach Rafael Guanes - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-pr-deve-fechar-com-o-tecnico-rafael-guanes/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:17 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR mira a contrata\u00e7\u00e3o de um novo t\u00e9cnico para a disputa do Campeonato Paranaense de 2019. Leia mais na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "&#39;Forgotten&#39; by Levir Culpi and Atletico-PR, Tom\u00e1s Andrade says goodbye to Atl\u00e9tico - Today",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/esportes/esquecido-por-levir-culpi-e-na-mira-do-atl%C3%A9tico-pr-tom%C3%A1s-andrade-se-despede-do-atl%C3%A9tico-1.677168",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:22 GMT",
            "source_nm": "Nowadays",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "Com a camisa do Atl\u00e9tico, Tom\u00e1s Andrade teve o gosto de comemorar o primeiro gol da carreira profissional. Com a camisa do Galo, deu assist\u00eancias ..."
        },
        {
            "title": "Jo\u00e3o Guilherme: Atletico-PR credited to be the favorite in the big decision of South American - Fox Sports",
            "link": "https://www.foxsports.com.br/news/387807-joao-guilherme-atletico-pr-se-credencia-para-ser-o-favorito-na-grande-decisao-da-sul-americana",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Fox Sports",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.br",
            "desc": "Furac\u00e3o retorna a uma final internacional ap\u00f3s 13 anos. O FOX Sports transmite a primeira partida da decis\u00e3o da Conmebol Sul-Americana, nesta quarta-feira ..."
        },
        {
            "title": "Newspapers from Barranquilla highlight Atletico-PR and South American - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/jornais-de-barranquilla-dao-destaque-ao-atletico-e-sul-americana/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:49:35 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Mat\u00e9rias empurram o Junior Barranquilla pro t\u00edtulo, mas destacam bom momento do Atl\u00e9tico-PR na reta final do ano. Leia na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "&quot;The South American is the opportunity of Atletico-PR to become international&quot;, says the coach",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/a-sul-americana-e-a-oportunidade-do-atletico-pr-de-se-tornar-internacional-diz-o-tecnico,14e8b34d2fa3bedd333c2c40d1374f93v21ncbsb.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:14 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Para o t\u00e9cnico Tiago Nunes, a conquista da Sul-Americana \u00e9 a grande oportunidade do Atl\u00e9tico-PR mudar de patamar no futebol mundial. O Furac\u00e3o busca a ..."
        },
        {
            "title": "Champions for Atl\u00e9tico-PR, Geninho, Vad\u00e3o and Pepe cheer for missing cup - UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/05/campeoes-pelo-atletico-pr-geninho-vadao-e-pepe-projetam-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Quando a bola rolar \u00e0s 22h45 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) desta quarta-feira (05), o Atl\u00e9tico-PR estar\u00e1 a 180 minutos de uma conquista internacional in\u00e9dita para o ..."
        },
        {
            "title": "T\u00e9o Jos\u00e9 confuses Atl\u00e9tico-PR nickname with hurricane threat - Yahoo Sports",
            "link": "https://esportes.yahoo.com/noticias/teo-jose-confunde-apelido-atletico-pr-com-ameaca-de-furacao-e-diverte-internautas-153929669.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sports",
            "source_url": "https://esportes.yahoo.com",
            "desc": "O narrador T\u00e9o Jos\u00e9 foi personagem de um momento hil\u00e1rio durante o programa \u201cReta Final\u201d, do Fox Sports. O apresentador confundiu o apelido do ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR wins and upset Flamengo party, but does not enter G6 - Jornal Correio do Povo (Signature)",
            "link": "https://www.correiodopovo.com.br/Esportes/Futebol/Brasileirao/2018/12/667549/AtleticoPR-ganha-de-virada-e-estraga-a-festa-do-Flamengo,-mas-nao-entra-no-G6",
            "pub_date": "2018-12-01 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of People&#39;s Mail (Signature)",
            "source_url": "https://www.correiodopovo.com.br",
            "desc": "O est\u00e1dio do Maracan\u00e3, no Rio de Janeiro, recebeu neste s\u00e1bado quase 67 mil torcedores para fazer a festa de despedida do Flamengo no Campeonato ..."
        },
        {
            "title": "After nine hours of travel, Atl\u00e9tico-PR disembarks in Curitiba - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/apos-nove-horas-de-viagem-atletico-desembarca-em-curitiba/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:27 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "A delega\u00e7\u00e3o do Atl\u00e9tico desembarcou na manh\u00e3 desta quinta-feira (6) em Curitiba ap\u00f3s empatar em 1\u00d71 com o Junior Barranquilla, na noite de quarta-feira (5), ..."
        },
        {
            "title": "Praetzel Cavadinha - Atl\u00e9tico-PR deserves the title of South American, but will not have ease - Yahoo Sports",
            "link": "https://esportes.yahoo.com/noticias/cavadinha-praetzel-atletico-pr-merece-o-titulo-da-sul-americana-mas-nao-tera-facilidade-123743994.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sports",
            "source_url": "https://esportes.yahoo.com",
            "desc": "Junior Barranquilla \u00e9 um time de tradi\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnico e \"chato\" de jogar. J\u00e1 o Atl\u00e9tico-PR, mesmo optando por jogar com titulares ou reservas, n\u00e3o muda sua forma ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR coach unconvinced about Flamengo&#39;s interest in striker Pablo - Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/esporte/flamengo/tecnico-do-atletico-pr-desconversa-sobre-interesse-do-flamengo-no-atacante-pablo-23282330.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "Extra",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "O Flamengo j\u00e1 est\u00e1 de olho em refor\u00e7os para temporada de 2019, e o atacante Pablo, do Atl\u00e9tico-PR, surge como uma das op\u00e7\u00f5es. O jogador foi pe\u00e7a ..."
        },
        {
            "title": "Tickets end, and Atl\u00e9tico-PR requests check-in for members in South American - UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/05/ingressos-acabam-e-atletico-pr-pede-check-in-para-socios-na-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O s\u00f3cio do Atl\u00e9tico-PR que quiser ir ao jogo de volta da final da Copa Sul-Americana na pr\u00f3xima quarta-feira (12) em Curitiba precisar\u00e1 fazer a confirma\u00e7\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "Tiago Nunes rips praise for Atl\u00e9tico-PR in a new victory at Maracan\u00e3: &quot;They did not feel the pressure&quot; - Fox Sports",
            "link": "https://www.foxsports.com.br/news/387415-tiago-nunes-rasga-elogios-ao-atletico-pr-em-nova-vitoria-no-maracana-nao-sentiram-a-pressao",
            "pub_date": "2018-12-02 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "Fox Sports",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR se despediu do Brasileir\u00e3o com uma vit\u00f3ria de virada em cima do Flamengo, em pleno Maracan\u00e3, na noite desse s\u00e1bado (1\u00b0 de dezembro)."
        },
        {
            "title": "&quot;Keep the style athletic-PR game,&quot; asks striker Pablo in the South American final",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/manter-o-estilo-atletico-pr-de-jogo-pede-o-atacante-pablo-na-final-da-sul-americana,2c150edc03468a73866f63189186124amywk2a8p.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:51:01 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Mesmo sem jogar o Estadual, o jogador alcan\u00e7a o recorde de jogos em um ano com a camisa do Atl\u00e9tico-PR."
        },
        {
            "title": "Review the Atletico-PR team that eliminated the Millonarios, Colombia - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/por-onde-anda-o-time-do-atletico-que-jogou-na-colombia-pela-ultima-vez/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:00:52 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Por onde anda o time do Atl\u00e9tico-PR que jogou na Col\u00f4mbia contra o Millonarios em partida v\u00e1lida pela Copa Libertadores de 2017. Leia mais!"
        },
        {
            "title": "Flamengo vs Atl\u00e9tico PR: how to watch the match live - TV is Brazil",
            "link": "https://www.tvebrasil.com.br/esportes/flamengo-x-atletico-pr-como-assistir-ao-jogo-ao-vivo/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:20:30 GMT",
            "source_nm": "TV is Brazil",
            "source_url": "https://www.tvebrasil.com.br",
            "desc": "Pela \u00faltima rodada do Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A, Flamengo e Atl\u00e9tico PR duelam neste s\u00e1bado, dia 01/12/2018. O jogo ser\u00e1 disputado no Rio de janeiro ..."
        },
        {
            "title": "Chapecoense cheers for Atl\u00e9tico-PR title to reach South American 2019 - Di\u00e1rio Catarinense",
            "link": "http://dc.clicrbs.com.br/sc/esportes/chapecoense/noticia/2018/12/chapecoense-torce-por-titulo-do-atletico-pr-para-chegar-a-sul-americana-2019-10656015.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:33:38 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "http://dc.clicrbs.com.br",
            "desc": "Evitar o rebaixamento \u00e0 S\u00e9rie B do Brasileiro pode ter sido s\u00f3 o primeiro ato de felicidade da Chapecoense ao fim da temporada. O Verd\u00e3o tem chance de ..."
        },
        {
            "title": "In the final of the South American, Atletico-PR technician underwent writing test - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2018/12/na-final-da-sul-americana-tecnico-do-atletico-pr-passou-por-teste-de-redacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Antes de assumir o comando do Atl\u00e9tico-PR e levar o time \u00e0 final da Copa Sul-Americana, o t\u00e9cnico Tiago Nunes, 38, passou por um processo seletivo extenso, ..."
        },
        {
            "title": "Rocket and glass break have served as an incentive for Atletico-PR, says Nik\u00e3o - NETFLU",
            "link": "https://www.netflu.com.br/foguetorio-e-vidro-quebraram-serviram-de-incentivo-ao-atletico-pr-diz-nikao/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "NETFLU",
            "source_url": "https://www.netflu.com.br",
            "desc": "O foguet\u00f3rio promovido por torcedores do Fluminense na frente da concentra\u00e7\u00e3o do Atl\u00e9tico-PR na madrugada de quarta (28), em que o vidro de um dos ..."
        },
        {
            "title": "Lucho Gonz\u00e1lez went from hell to heaven in Atl\u00e9tico-PR - Tribuna do Paran\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/lucho-gonzalez-foi-do-inferno-ao-ceu-no-atletico/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:59:57 GMT",
            "source_nm": "About Me",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "O argentino Lucho Gonz\u00e1lez passou por momentos complicados, mas tem sido a refer\u00eancia no Atl\u00e9tico-PR. Leia mais na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "See the goals of Atl\u00e9tico-PR victory over Flamengo",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/futebol/videos/veja-os-gols-da-vitoria-do-atletico-pr-sobre-o-flamengo,8796379.html",
            "pub_date": "2018-12-02 00:42:00 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Com gols de Matheus Rossetto e Rony, a equipe paranaense derrotou de virada os rubro-negros no Maracan\u00e3."
        }
    ]
}