{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFpuYlhJU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PM reacts to the attempt of assault in the Dawn and reaches bandit - Jornal O Day",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600620-pm-reage-a-tentativa-de-assalto-e-atinge-um-bandido-na-alvorada.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:50:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Um bandido foi baleado durante uma tentativa de assalto a um policial militar, no in\u00edcio da madrugada deste s\u00e1bado, na Alvorada, na Barra da Tijuca, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Is there a barricade there?&quot;: The WhatsApp-powered map that deflects drivers from blockades made by criminals in Rio - Metro Newspaper",
            "link": "https://www.metrojornal.com.br/bbc-mundo/2018/12/07/tem-barricada-ai-o-mapa-alimentado-por-whatsapp-que-desvia-motoristas-de-bloqueios-feitos-por-criminosos-no-rio.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:15:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Newspaper",
            "source_url": "https://www.metrojornal.com.br",
            "desc": "Bloqueios s\u00e3o usados em favelas e comunidades para impedir a entrada de carros de de pol\u00edcia em \u00e1reas dominadas por criminosos."
        },
        {
            "title": "Festival will have Nando Reis concert and six stages installed between Arpoador and Leblon - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/diversao/2018/12/5600306-festival-tera-show-de-nando-reis-e-seis-palcos-instalados-entre-arpoador-e-leblon.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Depois de passar por v\u00e1rios bairros do Rio de Janeiro como Baixo G\u00e1vea, Porto Maravilha, Botafogo, Arpoador, Lagoa, Tijuca e Barra da Tijuca, ..."
        },
        {
            "title": "Line Two Dois Irm\u00e3os works of the traditional cable car that attends Santa Teresa follow at an unpredictable pace - Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/rio/2018/12/963438-obras-da-linha-dois-irmaos-do-tradicional-bondinho-que-atende-a-santa-teresa-seguem-em-ritmo-imprevisivel.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "Para ter acesso a essa e outras mat\u00e9rias e colunas exclusivas, fa\u00e7a o seu login. Ou assine agora e receba o Jornal do Brasil, impresso ou digital, diariamente."
        },
        {
            "title": "Marcio Pacheco may be the next president of ALERJ - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/marcio-pacheco-pode-ser-o-proximo-presidente-da-alerj/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:08:38 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "M\u00e1rcio Pacheco teria 40 dos 70 votos parta ser presidente da ALERJ. Seria o fim de um grupo que domina a assembl\u00e9ia desde a fus\u00e3o da Guanabara com o ..."
        },
        {
            "title": "Slayer reinforces &#39;metal day&#39; of Rock in Rio - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/diversao---arte/musica/detalhe/slayer-reforca-dia-do-metal-do-rock-in-rio",
            "pub_date": "2018-12-06 22:30:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Banda americana \u00e9 mais uma atra\u00e7\u00e3o que toca no festival em 4 de outubro de 2019."
        },
        {
            "title": "Gal Costa launches The skin of the future today in Rio, city where it revives its history - Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/cultura/2018/12/963143-gal-costa-lanca-a-pele-do-futuro-hoje-no-rio--cidade-onde-revive-sua-historia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "Para ter acesso a essa e outras mat\u00e9rias e colunas exclusivas, fa\u00e7a o seu login. Ou assine agora e receba o Jornal do Brasil, impresso ou digital, diariamente."
        },
        {
            "title": "Rio de Janeiro may win special animal protection police station - O S\u00e3o Gon\u00e7alo",
            "link": "http://www.osaogoncalo.com.br/geral/55913/rio-de-janeiro-pode-ganhar-delegacia-especial-de-protecao-animal",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "The S\u00e3o Gon\u00e7alo",
            "source_url": "http://www.osaogoncalo.com.br",
            "desc": "Criar a Delegacia Especial de Prote\u00e7\u00e3o Animal, destinada ao registro e investiga\u00e7\u00e3o de abusos, maus-tratos e outras condutas cru\u00e9is. Esse \u00e9 objetivo do ..."
        },
        {
            "title": "Old woman dies run over by bus in Madureira - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600490-morre-idosa-atropelada-por-onibus-em-madureira.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:48:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - A idosa Marlene Pinto, de 65 anos, morreu ap\u00f3s ser atropelada por um \u00f4nibus na Avenida Ministro Edgar Romero, em Madureira, na manh\u00e3 desta ..."
        },
        {
            "title": "Dias Ferreira makes event # DiasDeVer\u00e3o this weekend - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/agenda-d-a/rio-de-janeiro/detalhe/dias-ferreira-faz-evento-diasdeverao-neste-fim-de-semana?ref=SEC_ultimos_ultima-hora",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Bares e restaurantes da rua do Leblon apresentam ao p\u00fablico suas novidades gastron\u00f4micas para a pr\u00f3xima esta\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "Arnaldo Cohen celebrates 70 years with concert in Municipal Rio - The VALE",
            "link": "http://www.ovale.com.br/_conteudo/2018/12/brasil/agencia_brasil/62446-arnaldo-cohen-comemora-70-anos-com-concerto-no-municipal-do-rio.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:10:00 GMT",
            "source_nm": "THE VALLEY",
            "source_url": "http://www.ovale.com.br",
            "desc": "Agencia Brasil. O pianista brasileiro Arnaldo Cohen volta a se apresentar neste s\u00e1bado (8), \u00e0s 19h30, no Theatro Municipal do Rio de Janeiro, acompanhado ..."
        },
        {
            "title": "Festa Le Disco takes place this Saturday, in Lagoa - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/festa-le-disco-acontece-neste-sabado-na-lagoa/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:32:23 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "No sal\u00e3o principal da AABB (Associa\u00e7\u00e3o Atl\u00e9tica Banco do Brasil), na Lagoa, neste s\u00e1bado (08/12), a partir das 23h, vai rolar a festa Le Disco. Os ingressos ..."
        },
        {
            "title": "Rio and NY lead searches for New Year&#39;s Eve, according to Almundo - PANROTAS",
            "link": "https://www.panrotas.com.br/destinos/pesquisas-e-estatisticas/2018/12/rio-e-ny-lideram-buscas-para-o-reveillon-segundo-almundo_160896.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:57:26 GMT",
            "source_nm": "PANROTAS",
            "source_url": "https://www.panrotas.com.br",
            "desc": "Os destinos Rio de Janeiro e Nova York s\u00e3o os destinos mais procurados para o r\u00e9veillon, segundo levantamento realizado pela Almundo."
        },
        {
            "title": "Civil Police bursts production and distribution center for perfume, lollipop and synthetic - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600584-policia-civil-estoura-centro-de-producao-e-distribuicao-de-lanca-perfume-lolo-e-sinteticos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:51:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Laila Regina Francisca de Lima, de 32 anos, e Leonardo Amorim Lopes, de 20, foram presos na tarde desta sexta-feira na Comunidade do Mandela, ..."
        },
        {
            "title": "History of Rua do Ouvidor - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/historia-da-rua-do-ouvidor-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:40:50 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "A via, que era o centro do centro do Rio, foi aberta em 1567 - conhecida como Desvio do Mar. S\u00f3 passou a ser chamada de Rua do Ouvidor em 1870."
        },
        {
            "title": "Contract guarantees Rock in Rio 2021 - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/rio-de-janeiro/detalhe/contrato-garante-rock-in-rio-2021",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Assinatura de documento ocorre antes da pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o do festival."
        },
        {
            "title": "The prison of the governor and the servants of Rio - Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/pais/artigo/2018/12/963441-a-prisao-do-governador-e-os-servidores-do-rio.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "Para ter acesso a essa e outras mat\u00e9rias e colunas exclusivas, fa\u00e7a o seu login. Ou assine agora e receba o Jornal do Brasil, impresso ou digital, diariamente."
        },
        {
            "title": "Dancing Brasil&#39;s 4th season closing party brings together celebrities in Rio de Janeiro - Leo Dias",
            "link": "https://leodias.odia.ig.com.br/colunas/leo-dias/2018/12/5599948-festa-de-encerramento-da-4-temporada-do-dancing-brasil-reune-famosos-no-rio-de-janeiro.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "Leo Dias",
            "source_url": "https://leodias.odia.ig.com.br",
            "desc": "A final do 'Dancing Brasil' apresentado por Xuxa Meneghel foi exibida na noite desta quarta-feira, 05. Ap\u00f3s a decis\u00e3o a dupla vencedora, P\u00e9rola Farias e o ..."
        },
        {
            "title": "11 restaurants in Rio to celebrate its end of year fraternization in 2018 - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/11-restaurantes-do-rio-para-fazer-sua-confraternizacao-de-fim-de-ano-em-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:18:27 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Fim de ano e a fam\u00edlia, amigos, trabalho todos procuram um lugar para fazer a confraterniza\u00e7\u00e3o de fim de ano, e o Di\u00e1rio do Rio selecionou 11 restaurantes do ..."
        },
        {
            "title": "Gilmar Mendes orders Carlos Carlos, former secretary of Cabral to be released - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600476-gilmar-mendes-manda-soltar-wilson-carlos-ex-secretario-de-cabral.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Gilmar Mendes, mandou soltar o ex-secret\u00e1rio de Governo do Rio de Janeiro Wilson Carlos, preso desde ..."
        },
        {
            "title": "Rio de Paz makes historic tour of the Center to remember AI-5 - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/rio-de-janeiro/detalhe/rio-de-paz-faz-tour-historico-pelo-centro-para-lembrar-ai-5",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Grupo de jornalistas e historiadores percorre cinco pontos associados \u00e0 hist\u00f3ria da ditadura no Rio de Janeiro."
        },
        {
            "title": "Atypical move of former Fl\u00e1vio Bolsonaro adviser may lead to investigation - Portal Mix Vale",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/07/movimentacao-atipica-de-ex-assessor/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:19:41 GMT",
            "source_nm": "Portal Mix Vale",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "RIO DE JANEIRO (Reuters) \u2013 A informa\u00e7\u00e3o de que um ex-assessor do deputado estadual e senador eleito pelo PSL, Fl\u00e1vio Bolsonaro, movimentou 1,2 milh\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Natal Gordo&#39; prize draw guarantees R $ 1 million in Rio de Prizes - The Voice of the City",
            "link": "https://avozdacidade.com/wp/sorteio-natal-gordo-garante-r-1-milhao-no-rio-de-premios/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "The Voice of the City",
            "source_url": "https://avozdacidade.com",
            "desc": "SUL FLUMINENSE. O Natal pode ser ainda mais feliz e farto com R$ 1 milh\u00e3o em dinheiro e a chance de faturar essa bolada, \u00e0s v\u00e9speras dos festejos de fim ..."
        },
        {
            "title": "Square XV will be occupied by the Connectivity - Diary of Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/praca-xv-vai-ser-ocupada-pelo-conexidade/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:55:28 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Nos dias 15 e 16 de dezembro, o Conexidade, megaevento que re\u00fane m\u00fasica, skate, arte digital e gastronomia, acontecer\u00e1 na Pra\u00e7a XV, bem perto da futura ..."
        },
        {
            "title": "RJ has increased reports of mistreatment of animals - Full News",
            "link": "https://pleno.news/brasil/cidades/rj-tem-aumento-de-denuncias-de-maus-tratos-a-animais.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "Full News",
            "source_url": "https://pleno.news",
            "desc": "Segundo dados do Disque Den\u00fancia, aumentaram os casos de den\u00fancias contra maus-tratos a animais no Rio de Janeiro. At\u00e9 a \u00faltima quarta-feira, foram ..."
        },
        {
            "title": "Governor-elect of Rio compares factions to Nazis and says drones will not shoot - Portal Mix Vale",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/07/governador-eleito-do-rio-compara-faccoes-a-nazistas-e-diz-que-drones-nao-vao-atirar/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:33 GMT",
            "source_nm": "Portal Mix Vale",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "JERUSAL\u00c9M (FOLHAPRESS) \u2013 O governador eleito do Rio de Janeiro, Wilson Witzel (PSC), desembarcou na noite de ter\u00e7a-feira (4) em Israel para uma ..."
        },
        {
            "title": "More than a thousand professionals are fired at municipal hospital - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600472-mais-de-mil-profissionais-sao-demitidos-em-hospital-municipal.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Mais de mil profissionais do Hospital Municipal Ronaldo Gazzola, em Acari, foram demitidos na manh\u00e3 desta sexta-feira. A medida preocupa milhares de ..."
        },
        {
            "title": "RJ has 2.7 thousand jobs this year - Full News",
            "link": "https://pleno.news/economia/empregos-e-estagios/rj-tem-27-mil-vagas-de-emprego-neste-fim-de-ano.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "Full News",
            "source_url": "https://pleno.news",
            "desc": "O estado do Rio de Janeiro est\u00e1 com mais de 2,7 mil vagas de emprego neste fim de ano. As remunera\u00e7\u00f5es v\u00e3o de R$ 954 a R$ 5 mil. As vagas s\u00e3o voltada ..."
        },
        {
            "title": "Chronicles Cariocas: the people of Rio do not know how to use umbrella - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/cronicas-cariocas-o-povo-do-rio-nao-sabe-usar-guarda-chuva-2/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:32:36 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Como a \u00e9poca de chuvas est\u00e1 chegando, vamos relembrar esta cr\u00f4nica que fala do mau uso que n\u00f3s cariocas fazemos do guarda-chuva."
        },
        {
            "title": "Fecom\u00e9rcio brings together Tourism leaders to create Cetur RJ - PANROTAS",
            "link": "https://www.panrotas.com.br/mercado/economia-e-politica/2018/12/fecomercio-reune-lideres-do-turismo-para-criacao-do-cetur-rj_160878.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:32 GMT",
            "source_nm": "PANROTAS",
            "source_url": "https://www.panrotas.com.br",
            "desc": "Presidentes da Fecom\u00e9rcio RJ, ABIH RJ, Rio CVB e FBHA se re\u00fanem em evento no Rio para cria\u00e7\u00e3o de Conselho Empresarial de Turismo e Hospitalidade do ..."
        },
        {
            "title": "Without agreement, Paulo Meirelles and Nicolas Prattes meet in new audience - Leo Dias",
            "link": "https://leodias.odia.ig.com.br/colunas/leo-dias/2018/12/5600258-sem-acordo-paulo-meirelles-e-nicolas-prattes-se-enfrentarao-em-nova-audiencia.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Leo Dias",
            "source_url": "https://leodias.odia.ig.com.br",
            "desc": "Essa semana aconteceu a audi\u00eancia entre Paulo Meirelles e Nicolas Prattes sobre a falta do ator em um evento 'Futebol dos Famosos', em Muriqui, em 2016."
        },
        {
            "title": "Guanabara Palace is of the Union, decides STJ in the oldest action of the country - Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/rio/2018/12/963057-palacio-guanabara-e-da-uniao--decide-stj-na-acao-mais-antiga-do-pais.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "A Quarta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) decidiu hoje (6), por unanimidade, que o Pal\u00e1cio Guanabara, sede do governo do Rio de Janeiro, \u00e9 de ..."
        },
        {
            "title": "In RJ, sixth edition of film festival thrills audience - Full News",
            "link": "https://pleno.news/entretenimento/cultura-e-lazer/no-rj-sexta-edicao-de-festival-de-cinema-emociona-plateia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "Full News",
            "source_url": "https://pleno.news",
            "desc": "No Rio de Janeiro, a sexta edi\u00e7\u00e3o do Festival Internacional de Cinema Crist\u00e3o (FICC) reuniu famosos do meio gospel e secular, no Teatro Carlos Gomes."
        },
        {
            "title": "Strong rain hits neighborhoods of Zona Oeste and moves to Zona Sul and Tijuca - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600274-chuva-forte-atinge-bairros-da-zona-oeste-e-se-desloca-para-zona-sul-e-tijuca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:48:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Uma pancada de chuva moderada a forte atingiu, por volta das 14h desta sexta-feira, alguns pontos dos bairros de Guaratiba, Jacarepagu\u00e1, da Barra da ..."
        },
        {
            "title": "PM College in Rio may win name of Bolsonaro&#39;s father - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/rio-de-janeiro/detalhe/colegio-da-pm-no-rio-pode-ganhar-nome-do-pai-de-bolsonaro?ref=SEC_Destaques_brasil",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Escola estadual de Duque de Caxias pode passar a se chamar Col\u00e9gio Militar Percy Geraldo Bolsonaro, segundo projeto de lei aprovado na Alerj."
        },
        {
            "title": "VLT parades will pay homage to African culture - Diario de Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/paradas-do-vlt-farao-homenagens-a-cultura-africana/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:44 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "As paradas ter\u00e3o nomes alusivos n\u00e3o s\u00f3 ao respectivo local, mas tamb\u00e9m \u00e0 representatividade desses lugares para a cultura africana."
        },
        {
            "title": "Globe surfa in references to the 1990s in the next novel of the seven | MixVale - Powered by vBulletin",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/06/globo-surfa-em-referencias-aos-anos-1990-em-proxima-novela-das-sete/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "Portal Mix Vale",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "RIO DE JANEIRO, RJ (FOLHAPRESS) - A cidade \u00e9 Rio de Janeiro; o ano, 1990. Quem sa\u00eda da praia ia at\u00e9 o BB Lanches, no Leblon, para tomar um suco, ou se ..."
        },
        {
            "title": "Diary of Petr\u00f3polis - Daily Diary of Petr\u00f3polis Online",
            "link": "https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-159300",
            "pub_date": "2018-12-07 02:05:19 GMT",
            "source_nm": "Daily Journal of Petr\u00f3polis Online",
            "source_url": "https://www.diariodepetropolis.com.br",
            "desc": "Reinaldo Paes Barreto Rio, 6 de dezembro de 2018. Gastronomia 40* graus."
        },
        {
            "title": "The electoral profile of Rio - Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/pais/artigo/2018/12/963087-o-perfil-eleitoral-do-rio.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "Para ter acesso a essa e outras mat\u00e9rias e colunas exclusivas, fa\u00e7a o seu login. Ou assine agora e receba o Jornal do Brasil, impresso ou digital, diariamente."
        },
        {
            "title": "Rio Government to remove 13\u00ba integral of the functionalism within the year - The VALLEY",
            "link": "http://www.ovale.com.br/_conteudo/2018/12/brasil/agencia_brasil/62376-governo-do-rio-vai-quitar-13-integral-do-funcionalismo-dentro-do-ano.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:34:00 GMT",
            "source_nm": "THE VALLEY",
            "source_url": "http://www.ovale.com.br",
            "desc": "Agencia Brasil. O governo do Rio de Janeiro vai pagar o 13\u00ba sal\u00e1rio deste ano para os 454.519 servidores ativos, inativos e inativos do funcionalismo estadual ..."
        },
        {
            "title": "Mariana Goldfarb reports that she was threatened with a gun in the Rio traffic - Portal Mix Vale",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/06/mariana-goldfarb-relata-ter-sido-ameacada-com-arma-em-briga-no-transito-do-rio/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:09:52 GMT",
            "source_nm": "Portal Mix Vale",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "A modelo Mariana Goldfarb relatou um momento de tens\u00e3o vivido no tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro, quando foi amea\u00e7ada com uma arma na quarta-feira, 5."
        },
        {
            "title": "Number of protective measures to women is the highest in six years - Destak Journal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/rio-de-janeiro/detalhe/numero-de-medidas-protetivas-a-mulheres-e-o-maior-em-seis-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Na contram\u00e3o, o n\u00famero deste ano de pris\u00f5es relacionadas com viol\u00eancia contra mulher foi o menor."
        },
        {
            "title": "PF asks for access to state assessment of Marielle case - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600606-pf-pede-acesso-a-apuracao-estadual-do-caso-marielle.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:55:12 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - A Pol\u00edcia Federal (PF) pediu acesso \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro sobre o assassinato da vereadora Marielle Franco (PSOL) e do ..."
        },
        {
            "title": "Rio will have electric scooter rental - Diario de Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/rio-tera-aluguel-de-patinete-eletrico/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:25:36 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "As patinetes el\u00e9tricas poder\u00e3o ser usadas nas regi\u00f5es do Leblon e Ipanema. \u00c9 cobrado do usu\u00e1rio R$3 para destravar e R$0,50 a cada 1 minuto de uso."
        },
        {
            "title": "Big Head label arrives this Thursday in Rio de Janeiro - MalteMoney",
            "link": "https://maltemoney.com.br/noticias/segundo-rotulo-da-big-head-chega-nesta-quinta-no-rio-de-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:30:30 GMT",
            "source_nm": "MalteMoney",
            "source_url": "https://maltemoney.com.br",
            "desc": "O segundo r\u00f3tulo da cervejaria Big Head chega a partir desta quinta, dia 6, no Rio de Janeiro (SP). A cerveja Cabe\u00e7uda \u00e9 uma International Amber Lager com ..."
        },
        {
            "title": "Opportunity: company hires logistics assistant in Rio de Janeiro - O Petroleum",
            "link": "https://www.opetroleo.com.br/oportunidade-empresa-contrata-assistente-de-logistica-no-rio-de-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "The Oil",
            "source_url": "https://www.opetroleo.com.br",
            "desc": "Uma empresa localizada em Barra Mansa no Rio de Janeiro abriu est\u00e1 oferecendo uma vaga para Assistente Log\u00edstica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro goes bad, receives attention and keeps agenda for tomorrow - VALE",
            "link": "http://www.ovale.com.br/_conteudo/2018/12/brasil/62441-bolsonaro-passa-mal-recebe-atendimento-e-mantem-agenda-para-amanha.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:29:00 GMT",
            "source_nm": "THE VALLEY",
            "source_url": "http://www.ovale.com.br",
            "desc": "O presidente eleito, Jair Bolsonaro, passou mal durante a viagem de Bras\u00edlia para o Rio de Janeiro, na manh\u00e3 desta sexta-feira (7)"
        },
        {
            "title": "HOG Rio Fest 2018 Happens This Saturday - Motonline",
            "link": "https://www.motonline.com.br/noticia/hog-rio-fest-2018-acontece-neste-sabado/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:52:13 GMT",
            "source_nm": "Motonline",
            "source_url": "https://www.motonline.com.br",
            "desc": "O HOG Rio Fest ocorre no pr\u00f3ximo dia 08 de dezembro, reunindo apaixonados pela Harley Davidson no Rio de Janeiro. Saiba como fazer parte do grupo."
        },
        {
            "title": "Members of the Rio Grande Academic samba school are targets of police operation - Metro Jornal",
            "link": "https://www.metrojornal.com.br/foco/2018/12/06/integrantes-escola-samba-academicos-grande-rio-operacao-policial.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Newspaper",
            "source_url": "https://www.metrojornal.com.br",
            "desc": "A pol\u00edcia cumpre 11 mandados de busca e apreens\u00e3o contra integrantes da escola de samba Acad\u00eamicos do Grande Rio. Eles s\u00e3o acusados de lavagem de ..."
        },
        {
            "title": "Brunel offers a new job vacancy in Rio de Janeiro; see how - Oil",
            "link": "https://www.opetroleo.com.br/brunel-oferece-nova-vaga-de-emprego-no-rio-de-janeiro-veja-como-enviar-curriculo/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:07:26 GMT",
            "source_nm": "The Oil",
            "source_url": "https://www.opetroleo.com.br",
            "desc": "Fundada em 1975, a Brunel, grande empresa multinacional prestadora de servi\u00e7os de consultoria nas \u00e1reas de energia, minera\u00e7\u00e3o, petr\u00f3leo e g\u00e1s, constru\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Crivella on MP denouncement: &quot;It will soon be swept away for the trash of history&quot; - Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/rio/2018/12/962870-crivella-sobre-denuncia-do-mp---vai-ser-em-pouco-tempo-varrida-para-o-lixo-da-historia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "Durante um evento na manh\u00e3 desta quinta-feira (6), o prefeito do Rio Marcelo Crivella falou sobre den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral que pede a sua ..."
        },
        {
            "title": "Trafficker arrested in worship, but thugs rescue him - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600269-traficante-e-preso-dentro-de-culto-mas-bandidos-o-resgatam.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Policiais militares prenderam o traficante Alexandre Barreto Ferreira, conhecido como \"Galego\", enquanto ele participava de um culto, na noite desta ..."
        },
        {
            "title": "Metropolitan Transportation Map arrives to facilitate locomotion in Rio - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/mapa-metropolitano-de-transportes-chega-para-facilitar-locomocao-no-rio/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:43 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Lan\u00e7ando no in\u00edcio desta semana, em uma cerim\u00f4nia no audit\u00f3rio anexo do Pal\u00e1cio Guanabara, em Laranjeiras, o Mapa Rio Metropolitano de Transportes tem ..."
        },
        {
            "title": "Former Rio governors have continued conviction and increased sentence for TRF2 classes - Daily Click",
            "link": "https://cliquediario.com.br/politica/ex-governadores-do-rio-tem-condenacao-mantida-e-pena-aumentada-por-turmas-do-trf2",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:32 GMT",
            "source_nm": "Daily Click",
            "source_url": "https://cliquediario.com.br",
            "desc": "Da esquerda para a direita, os ex-governadores do Rio, S\u00e9rgio Cabral (MDB), Rosinha Garotinho, e seu marido, Anthony Garotinho (PPR), todos acusados de ..."
        },
        {
            "title": "PGE-RJ publishes regulation for competition for the position of state prosecutor - JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/carreira/procurador-doestado-concursos-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "Al\u00e9m do concurso para Procurador do Estado da PGE-RJ, houve andamentos para cargos como Tabeli\u00e3o no TJDFT e delegado de Pol\u00edcia Civil no Paran\u00e1."
        },
        {
            "title": "Traffic orders to close the trade in three neighborhoods of S\u00e3o Gon\u00e7alo - O S\u00e3o Gon\u00e7alo",
            "link": "http://www.osaogoncalo.com.br/seguranca-publica/55939/trafico-manda-fechar-os-comercios-em-tres-bairros-de-sao-goncalo",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:34 GMT",
            "source_nm": "The S\u00e3o Gon\u00e7alo",
            "source_url": "http://www.osaogoncalo.com.br",
            "desc": "Motivo seria o luto pela morte de dois homens acusados de tr\u00e1fico."
        },
        {
            "title": "&#39;Our Cabin&#39; will have a new meeting point next year - Leo Dias",
            "link": "https://leodias.odia.ig.com.br/colunas/leo-dias/2018/12/5599875-nosso-camarote-tera-novo-ponto-de-encontro-no-proximo-ano.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Leo Dias",
            "source_url": "https://leodias.odia.ig.com.br",
            "desc": "O 'Nosso Camarote', dos s\u00f3cios Carol Sampaio, Gabriel David e Ronaldo Naz\u00e1rio, ter\u00e1 no Carnaval do ano que vem um novo ponto de encontro: o Planet\u00e1rio ..."
        },
        {
            "title": "Equinor has four job positions in RJ - O Petroleum",
            "link": "https://www.opetroleo.com.br/equinor-tem-vagas-para-quatro-funcoes-no-rj/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:42:09 GMT",
            "source_nm": "The Oil",
            "source_url": "https://www.opetroleo.com.br",
            "desc": "A companhia internacional de petr\u00f3leo e g\u00e1s Equinor informou a abertura de novo processo de sele\u00e7\u00e3o, que visa a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de quatro ..."
        },
        {
            "title": "Boy buried in Salgueiro buried in S\u00e3o Gon\u00e7alo - O S\u00e3o Gon\u00e7alo",
            "link": "http://www.osaogoncalo.com.br/seguranca-publica/55910/menino-atropelado-no-salgueiro-e-enterrado-em-sao-goncalo",
            "pub_date": "2018-12-07 11:28:18 GMT",
            "source_nm": "The S\u00e3o Gon\u00e7alo",
            "source_url": "http://www.osaogoncalo.com.br",
            "desc": "Atropelado na quarta-feira, no interior do Complexo do Salgueiro, em S\u00e3o Gon\u00e7alo, o pequeno Davi Gulart Belarmino, de apenas oito anos, foi enterrado, ..."
        },
        {
            "title": "Man is shot in President Vargas during robbery - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600230-homem-e-baleado-na-presidente-vargas-durante-assalto.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Um homem foi baleado durante um assalto na Avenida Presidente Vargas, no Centro, na manh\u00e3 desta sexta-feira. S\u00e9rgio Sim\u00f5es dos Santos, de 53 anos, ..."
        },
        {
            "title": "Recreio also has a Coca-Cola Christmas caravan - Di\u00e1rio de Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/recreio-tambem-tera-caravana-de-natal-da-coca-cola/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:20:45 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Hoje est\u00e1 tendo caravana de Natal da Coca-Cola na Tijuca, mas semana que vem, no dia 13/12, ser\u00e1 a vez do Recreio Shopping ir\u00e1 receber a tradicional ..."
        },
        {
            "title": "Municipal health professionals go on strike - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/rio-de-janeiro/detalhe/profissionais-de-saude-do-municipio-entram-em-greve?ref=Esportes_Ultimas",
            "pub_date": "2018-12-06 17:56:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "M\u00e9dicos e enfermeiros residentes alegam n\u00e3o receber sal\u00e1rios h\u00e1 dois meses."
        },
        {
            "title": "PM and comparsa arrested for bribe on Governor&#39;s Island - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600570-pm-e-comparsa-sao-presos-por-suborno-na-ilha-do-governador.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:56:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Um policial militar e um civil que se passava por militar foram presos, na manh\u00e3 desta sexta-feira, por suspeita de suborno na Estrada do Gale\u00e3o, pr\u00f3ximo ..."
        },
        {
            "title": "Santa Tereza most famous warehouse for sale - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/armazem-mais-famoso-de-santa-tereza-a-venda/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:50:38 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Um dos pr\u00e9dios mais famosos do bairro mais charmoso do Rio de Janeiro est\u00e1 \u00e0 venda. A chamada Montmartre carioca (menos, menos), que cativa n\u00e3o s\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Secretariat of Military Police announces names of future undersecretary and corregedor - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600337-secretaria-de-policia-militar-divulga-nomes-dos-futuros-subsecretarios-e-corregedor.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - O futuro secret\u00e1rio de Estado da Pol\u00edcia Militar, coronel Rog\u00e9rio Figueredo, divulgou os nomes dos futuros subsecret\u00e1rios da pasta, que come\u00e7ar\u00e3o a ..."
        },
        {
            "title": "Barra da Tijuca hosts free rock event - Diario de Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/barra-da-tijuca-recebe-evento-gratuito-de-rock/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:03:38 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Neste fim de semana acontece o Rock 80 Festival, na Barra da Tijuca. O evento \u00e9 gratuito e solid\u00e1rio e re\u00fane m\u00fasica, gastronomia e cervejas artesanais."
        },
        {
            "title": "&#39;This street is not mine&#39;, says Crivella, when inaugurating controversial road work in Barra - Destak Jornal",
            "link": "https://www.destakjornal.com.br/cidades/rio-de-janeiro/detalhe/essa-rua-nao-e-minha-diz-crivella-ao-inaugurar-obra-viaria-polemica-na-barra?ref=Seu%20Valor_Ultimas",
            "pub_date": "2018-12-06 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.destakjornal.com.br",
            "desc": "Quando projeto foi lan\u00e7ado, moradores da regi\u00e3o afirmaram que nova rua beneficiaria o prefeito, que tem apartamento no condom\u00ednio Pen\u00ednsula."
        },
        {
            "title": "The Market will have a special edition in December in Botafogo - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/o-mercado-tera-edicao-especial-em-dezembro-em-botafogo/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "Nos dois pr\u00f3ximos finais de semana de dezembro ( 8, 9, 15 e 16), das 13h \u00e0s 20h, \u201cO Mercado\u201d acontecer\u00e1 no Solar das Palmeiras, em Botafogo. A feira de ..."
        },
        {
            "title": "Petrobras Orchestra plays classics in the program of the Lagoa Tree - Di\u00e1rio do Rio de Janeiro",
            "link": "https://diariodorio.com/orquestra-petrobras-toca-classicos-na-programacao-da-arvore-do-rio/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:52 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Rio de Janeiro",
            "source_url": "https://diariodorio.com",
            "desc": "No pr\u00f3ximo domingo, dia 9/12, a Orquestra Petrobras Sinf\u00f4nica tocar\u00e1 os sucessos da s\u00e9rie \u201cO Cl\u00e1ssico \u00e9\u2026\u201d, lan\u00e7ada em 2016 e que j\u00e1 homenageou os ..."
        },
        {
            "title": "Assault attempt ends with a dead suspect in Botafogo - Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600213-tentativa-de-assalto-termina-com-um-suspeito-morto-em-botafogo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "Newspapers",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Uma tentativa de assalto na Rua da Passagem, em Botafogo, na Zona Sul do Rio, terminou com um suspeito morto na manh\u00e3 desta sexta-feira. Um outro ..."
        }
    ]
}