<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Bruno César - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRE5qWTNKcU5oSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:59:27 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Vasco tenta pacote de reforços com Guerra, Bruno César e Johnny Lucas - Extra</title><link>https://extra.globo.com/esporte/vasco/vasco-tenta-pacote-de-reforcos-com-guerra-bruno-cesar-johnny-lucas-rv1-1-23283052.html</link><guid isPermaLink="false">52780836235478</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://extra.globo.com/esporte/vasco/vasco-tenta-pacote-de-reforcos-com-guerra-bruno-cesar-johnny-lucas-rv1-1-23283052.html" target="_blank"&gt;Vasco tenta pacote de reforços com Guerra, Bruno César e Johnny Lucas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.torcedores.com/noticias/2018/12/mercado-da-bola-vasco-mira-contratacao-de-possivel-camisa-10" target="_blank"&gt;Mercado da bola: Vasco mira contratação de possível camisa 10&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Torcedores.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/bruno-cesar-na-mira-do-vasco-10286161.html" target="_blank"&gt;Vasco olha para Bruno César e no Brasil explicam moldes de eventual negócio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Jogo&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://extra.globo.com/esporte/vasco/vasco-inicia-conversas-por-meia-bruno-cesar-que-tem-desejo-de-voltar-para-brasil-23289949.html" target="_blank"&gt;Vasco inicia conversas por meia Bruno César, que tem desejo de voltar para o Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.zerozero.pt/news.php?id=236708" target="_blank"&gt;Agente diz que não há oferta por Bruno César e que Marcel Keizer conta com o brasileiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zerozero.pt&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpXMGZyM2o0QU1FUTRPU3BHRUV5TWlLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/UMWDrOEAA1uO872Dbw5limCJPvUmxDQOQXadOOScrO6BVJ6BBWC-Ymb-VVrOQL3GHijdiVkGCwv3eyIOckxUI2ZxmcQ2BROllh3FeQz2n2Ds5o6p=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ex-Corinthians e Palmeiras, Bruno César pode ser liberado pelo Sporting em janeiro - Fox Sports</title><link>https://www.foxsports.com.br/news/386966-ex-corinthians-e-palmeiras-bruno-cesar-pode-ser-liberado-pelo-sporting-em-janeiro</link><guid isPermaLink="false">CBMiemh0dHBzOi8vd3d3LmZveHNwb3J0cy5jb20uYnIvbmV3cy8zODY5NjYtZXgtY29yaW50aGlhbnMtZS1wYWxtZWlyYXMtYnJ1bm8tY2VzYXItcG9kZS1zZXItbGliZXJhZG8tcGVsby1zcG9ydGluZy1lbS1qYW5laXJv0gEA</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.foxsports.com.br/news/386966-ex-corinthians-e-palmeiras-bruno-cesar-pode-ser-liberado-pelo-sporting-em-janeiro" target="_blank"&gt;Ex-Corinthians e Palmeiras, Bruno César pode ser liberado pelo Sporting em janeiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fox Sports&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex-jogador de Corinthians e Palmeiras, o meia Bruno César pode deixar o Sporting, de Portugal, depois de quatro temporadas vestindo a camisa do clube de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.foxsports.com.br">Fox Sports</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/6NYvt5PXGtc39Gu0REloM8TfhdnPxTiLtcCHOhlDGaqB7jWLNVq_fEjWsKi04OKP75-LH-FcjBF0u65OIT4V6Wauu_fBIeJmWpJiZbEzjkM1500Kx_JiVjGyOsYfYxOHQrmakJkOlNs3moZvthYosuWgYWvU7IqngtjLBI-UInu9tB0SYVA51WsF3JGMOSD4QDDVWzKzkMRZZ8U73uO9bWLJFuV8JZtBqslHSMYTNTJdUq4Nq1E2vQXv0dK23L3mMjg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Entenda o que o Vasco pode ganhar com Bruno César - Jornal O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/entenda-que-vasco-pode-ganhar-com-bruno-cesar-23290233</link><guid isPermaLink="false">CBMiWGh0dHBzOi8vb2dsb2JvLmdsb2JvLmNvbS9lc3BvcnRlcy9lbnRlbmRhLXF1ZS12YXNjby1wb2RlLWdhbmhhci1jb20tYnJ1bm8tY2VzYXItMjMyOTAyMzPSAawBaHR0cHM6Ly9vZ2xvYm8tZ2xvYm8tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvb2dsb2JvLmdsb2JvLmNvbS9lc3BvcnRlcy9lbnRlbmRhLXF1ZS12YXNjby1wb2RlLWdhbmhhci1jb20tYnJ1bm8tY2VzYXItMjMyOTAyMzM_dmVyc2FvPWFtcCZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/esportes/entenda-que-vasco-pode-ganhar-com-bruno-cesar-23290233" target="_blank"&gt;Entenda o que o Vasco pode ganhar com Bruno César&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno César ganhou de Ronaldo Fenômeno o apelido de Chuta-Chuta. Até hoje, na resenha com os amigos, o ex-camisa 9 do Corinthians brinca que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">Jornal O Globo</source></item><item><title>ABOLA.PT - Sporting - Bruno César entre os sete «brasileiros esquecidos» - A Bola</title><link>https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762297</link><guid isPermaLink="false">CBMiLGh0dHBzOi8vd3d3LmFib2xhLnB0L05uaC9Ob3RpY2lhcy9WZXIvNzYyMjk30gEA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762297" target="_blank"&gt;ABOLA.PT - Sporting - Bruno César entre os sete «brasileiros esquecidos»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A Bola&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Numa altura em que o campeonato brasileiro se encontra parado, depois do Palmeiras se ter sagrado campeão, a janela de transferências de inverno abre ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abola.pt">A Bola</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/gN2sSaZ7K3aMrJY0S9RLNy1cK_a9eSzy01kJtUFYvWpLkP9kz8rOispdfiEO9GZlKYMnjB2CcNTUpTV7Np6mqjhHPt9mXcMSCcnybiFm8mdRT4zZgD5bVyk=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Vasco inicia conversa para ter meia Bruno César - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/vasco-inicia-conversa-para-ter-meia-bruno-cesar-23290082</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjsn2DYFlGdv0-HvznCsT8qFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:15:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/esportes/vasco-inicia-conversa-para-ter-meia-bruno-cesar-23290082" target="_blank"&gt;Vasco inicia conversa para ter meia Bruno César&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Vasco já iniciou conversas com o Sporting, de Portugal, para contratar o meia Bruno César. Por intermediários, o clube de Lisboa já tomou ciência do interesse vascaíno e das condições que podem ser oferecidas para que o negócio saia do papel. O que foi posto à mesa: o Vasco não tem condição de fazer um investimento para trazer o jogador, cotado para ser o camisa 10 da Colina em 2019. Em compensação, pode dar ao Sporting a preferência na compra dos direitos econômicos de algum nome do elenco. Yago Pikachu e Andrey são os principais ativos no momento. O jogador de 30 anos tem mais um ano e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Vasco mira Bruno César, do Sporting (POR), como reforço para 2019 - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/vasco-mira-bruno-cesar-do-sporting-por-como-reforco-para-2019,4b9e33b8c4e175be068d272ab4ac229492sedv8m.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0tN9GBAC14wplKsHQpb5YqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:39:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/vasco-mira-bruno-cesar-do-sporting-por-como-reforco-para-2019,4b9e33b8c4e175be068d272ab4ac229492sedv8m.html" target="_blank"&gt;Vasco mira Bruno César, do Sporting (POR), como reforço para 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruno César, do Sporting-POR, está na mira do Vasco. Confira a seguir outras imagens na galeria especial do LANCE!Divulgação / LANCE! Além da definição nesta semana sobre dispensas e possíveis vendas, o Vasco começou a tratar sobre possibilidades de reforços para 2019. Um dos mais experientes até agora que entrou na mira do clube presidido por Alexandre Campello é do meia Bruno César, do Sporting, de Portugal. O jogador, de 30 anos, tem contrato com o Leão até 30 de junho de 2020, mas tem o desejo de retornar ao Brasil para a próxima temporada. As fontes ouvidas pelo LANCE! afirmaram que a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Vasco tenta pacote de reforços com Guerra, Bruno César e Johnny Lucas - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/vasco-tenta-pacote-de-reforcos-com-guerra-bruno-cesar-johnny-lucas-23283235</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgNrb5V4Vc__E_Gq_oOQHEqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw_583</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/esportes/vasco-tenta-pacote-de-reforcos-com-guerra-bruno-cesar-johnny-lucas-23283235" target="_blank"&gt;Vasco tenta pacote de reforços com Guerra, Bruno César e Johnny Lucas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Vasco tenta as contratações de três reforços para a temporada que vem: o volante Johnny Lucas, do Paraná, os meias Bruno César, do Sporting, e Alejandro Guerra, do Palmeiras. Há conversas em andamento com os três jogadores. Além deles, o clube de São Januário busca reforços para as laterais. Em relação ao paranista, o clube já tratou de bases salariais e tempo de contrato com o pai do jogador. Ele esteve em São Januário para acompanhar uma partida do time da Colina no Campeonato Brasileiro. Entretanto, o acerto com o clube de Curitiba está sendo mais complicado: a prioridade do Paraná é n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Espanha. Rúben Semedo lesionado nas “próximas semanas” - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132487/espanha-ruben-semedo-lesionado-nas-proximas-semanas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1GXpORZkZT25bc6OaQELUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:21:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132487/espanha-ruben-semedo-lesionado-nas-proximas-semanas" target="_blank"&gt;Espanha. Rúben Semedo lesionado nas “próximas semanas”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O defesa Rúben Semedo lesionou-se no tornozelo direito na derrota do Huesca frente ao Athletic para a Taça do Rei e estará em tratamento "nas próximas semanas". “Após os exames médicos realizados, Rúben Semedo tem uma subluxação no tornozelo direito, com uma lesão de grau três no ligamento talofibular anterior e uma lesão de grau dois no ligamento calcâneo-peroneal", acrescentou o Huesca na sua página oficial. O emblema da I Liga espanhola explicou ainda que o jogador vai realizar "tratamento médico e de fisioterapia" e que o seu tempo de recuperação "dependerá da evolução clínica nas próxi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Keizer recorre aos sub-23 do Sporting para compor lista de embarque para Baku - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132146/keizer-recorre-aos-sub-23-do-sporting-para-compor-lista-de-embarque-para-baku</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuL3EovkWdlXPni_O6H35gqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:04:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132146/keizer-recorre-aos-sub-23-do-sporting-para-compor-lista-de-embarque-para-baku" target="_blank"&gt;Keizer recorre aos sub-23 do Sporting para compor lista de embarque para Baku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marcel Keizer sentiu muitas dificuldades para elaborar a lista de convocados para o jogo da Liga Europa, com o Qarabag. O treinador holandês está sem 11 jogadores do plantel principal e encontrou solução para o problema adicionando atletas da equipa sub-21. O guarda-redes Diogo Sousa e os defesas Thierry Correia e Tiago Djaló estarão com a equipa em Baku. Miguel Luís, que foi titular no último jogo da Liga Europa, frente ao Arsenal, também entra nos planos de Keizer. Mathieu e Acunã, castigados, Ristovski, Battaglia, Raphinha e Montero, a recuperar de lesões, estão fora do desafio com o Qar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Keizer leva 19 jogadores para o Lusitano de Vildemoinhos - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131803/keizer-leva-19-jogadores-para-o-lusitano-de-vildemoinhos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuCGIPcNqJ6ql3RjwYnUs0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:40:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131803/keizer-leva-19-jogadores-para-o-lusitano-de-vildemoinhos" target="_blank"&gt;Keizer leva 19 jogadores para o Lusitano de Vildemoinhos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marcel Keizer anunciou esta sexta-feira a sua primeira convocatória como treinador do Sporting. O técnico holandês chamou 19 jogadores para a partida frente ao Lusitano de Vildemoinhos, a contar para a quarta eliminatória da Taça de Portugal. O técnico deixou seis jogadores de fora, por opção técnica: Viviano, Marcelo, Misic, Miguel Luís, Acuña e Castaignos. Acuña chegou mais tarde dos compromisso com a seleção da Argentina, e fica de fora para a partida em Viseu. Miguel Luís foi titular em duas partidas sob a batuta de Tiago Fernandes, técnico interino, mas ficou de fora da primeira lista ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Muitas novidades na convocatória do Sporting para o Estoril - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129230/muitas-novidades-na-convocatoria-do-sporting-para-o-estoril</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUDJ8XhVFa6iuckZ-YljngqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKLbigY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129230/muitas-novidades-na-convocatoria-do-sporting-para-o-estoril" target="_blank"&gt;Muitas novidades na convocatória do Sporting para o Estoril&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting anunciou a lista de 21 convocados para a partida da Taça da Liga frente ao Estoril, com várias novidades. Em relação aos escolhidos para a partida frente ao Boavista, para o campeonato, Peseiro chamou o guarda-redes Diogo Sousa, Lumor, Jefferson, Marcelo, Misic e Castaignos. De fora ficaram Renan Ribeiro, que não poderia alinhar devido a ser emprestado pela equipa canarinha, Mathieu, Acuña, Battaglia e Bruno César. Viviano, Ristovski e Raphinha continuam de fora dos convocados de Peseiro. O Sporting-Estoril disputa-se esta quarta-feira, às 21h15, no Estádio de Alvalade, jogo com ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Manuel Fernandes coloca Dost na linha dos maiores goleadores da história Sporting - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128965/manuel-fernandes-coloca-dost-na-linha-dos-maiores-goleadores-da-historia-sporting</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbYdS4ijV4KMDpmvvvcCqgqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:22:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128965/manuel-fernandes-coloca-dost-na-linha-dos-maiores-goleadores-da-historia-sporting" target="_blank"&gt;Manuel Fernandes coloca Dost na linha dos maiores goleadores da história Sporting&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manuel Fernandes é uma autoridade na matéria e se diz que Bas Dost "é um fenómeno", pelos golos que marca, deve ser levado bem a sério. O antigo ponta-de-lança saúda o regresso do holandês à competição e salienta que a sua ausência foi sentida. "Durante muitos anos ocupei a posição de ponta-de-lança e sei do que falo. Estamos perante um fenómeno, um grande jogador, como há muito não tínhamos no Sporting. 61 golos em dois campeonatos dizem tudo. A presença dele no banco é importante, mas em campo é ainda mais", diz Manuel Fernandes, em entrevista a Bola Branca. O antigo goleador coloca Dost ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Fluminense negocia contratação do meia Bruno César, ex-Palmeiras - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/2018/08/06/fluminense/934474-fluminense-negocia-contratacao-do-meia-bruno-cesar-ex-palmeiras.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFPC9bwlq4dYevxH4cl5nUqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMMqtxwU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:47:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/2018/08/06/fluminense/934474-fluminense-negocia-contratacao-do-meia-bruno-cesar-ex-palmeiras.html" target="_blank"&gt;Fluminense negocia contratação do meia Bruno César, ex-Palmeiras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com carência de meias no elenco, o Fluminense negocia a contratação de Bruno César, ex-Palmeiras. O meia de 29 anos está no Sporting, de Portugal, e soma passagens por clubes como Santo André e Corinthians. A informação foi publicada pela "Fox Sports" confirmada pela reportagem da VAVEL Brasil. + Exame aponta edema na coxa e Sornoza não tem previsão de retorno ao Fluminense Bruno está atualmente avaliado em 3 milhões de euros, algo em torno de R$ 11 milhões, e tem contrato com Sporting até o dia 30 de junho de 2020. A tendência é que o Tricolor tente um acordo por empréstimo com o clube por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Taça da Liga: Sporting X Marítimo - VAVEL Portugal</title><link>https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/09/15/943388-taca-da-liga-sporting-x-maritimo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNh8nbxlXNzx-CfG90BQvEqGQgEKhAIACoHCAowp9z8CjDxq4kDMJeK0AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:55:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/09/15/943388-taca-da-liga-sporting-x-maritimo.html" target="_blank"&gt;Taça da Liga: Sporting X Marítimo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A equipa leonina já divulgou a lista dos convocados e de fora estão Nani, Mathieu e Bas Dost. O internacional português encontra-se a recuperar de problemas físicos, assim como os outros dois companheiros e José Peseiro decidiu não contar com os três para a estreia na prova. Também de fora, mas por opção ficarão Viviano, Lumor, Misic e Bruno César. Em termos de alterações, consta-se que Renan poderá ainda substituir o habitual titular da baliza da equipa de Alvalade, Salin. Carlos Mané, que ainda não fez um único jogo, terá oportunidade de se estrear esta época e Jovane Cabral é outra das n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Portugal</source></item><item><title>Ausências de vulto e uma estreia na lista do Sporting para a Taça - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128009/ausencias-de-vulto-e-uma-estreia-na-lista-do-sporting-para-a-taca</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmXFCBP7r5Jr5ZMegv807UqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:43:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128009/ausencias-de-vulto-e-uma-estreia-na-lista-do-sporting-para-a-taca" target="_blank"&gt;Ausências de vulto e uma estreia na lista do Sporting para a Taça&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José Peseiro promoveu uma pequena revolução na lista de convocados do Sporting para o jogo da terceira eliminatória da Taça de Portugal, frente ao Loures. Os grandes ausentes são Coates, Ristovski, Battaglia e Acuña, todos por opção do treinador, devido ao desgaste a que foram expostos ao serviço das respetivas seleções. Vivano não está, ainda, em condições e Wendel foi despromovido para os sub-23. Mathieu, Raphinha, Bas Dost e Diaby continuam lesionados. O grande destaque, entre os presentes, é mesmo a estreia de Bruno César em convocatórias, esta época. Luís Maximiano, recuperado de lesão...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Acordo por Patrício "quase concluído" - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/127743/acordo-por-patricio-quase-concluido</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOC0Jmrws85Ufbh1hTiI6E4qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:02:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/127743/acordo-por-patricio-quase-concluido" target="_blank"&gt;Acordo por Patrício "quase concluído"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frederico Varandas confirma, em declarações ao jornal "Record", que o caso Rui Patrício está "quase concluído". O presidente do Sporting reuniu com dirigentes do Wolverhampton, em Inglaterra, e promete novidades para breve. "O acordo está quase concluído, mas só posso falar quando estiver mesmo tudo concluído. Não quero comprometer as coisas. Garanti aos sportinguistas que este caso ia ficar bem resolvido e cada vez acredito mais nisso", disse o líder dos leões, à chegada do Reino Unido. Varandas não revelou valores, mas o jornal "O Jogo" garante que o Sporting irá transferir Patrício, por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Castaignos assina póquer na vitória do Sporting em jogo-treino - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/127104/castaignos-assina-poquer-na-vitoria-do-sporting-em-jogo-treino</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRIUQnJQp_8hsjwtfTp8n8qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKLbigY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:01:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/127104/castaignos-assina-poquer-na-vitoria-do-sporting-em-jogo-treino" target="_blank"&gt;Castaignos assina póquer na vitória do Sporting em jogo-treino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting derrotou, esta quarta-feira, o Torreense, do Campeonato de Portugal, por 4-2, em jogo-treino. O grande destaque da partida foi o avançado holandês Luc Castaignos, que apontou todos os golos dos leões, rubricando assim um póquer. Peseiro apostou num onze composto por Renan Ribeiro, Marcelo, João Queirós, Jefferson, Bruno Gaspar, Petrovic, Misic, Bruno César, Paulinho, Mané e Castaignos. Viviano, Gudelj e Nuno Moreira também jogaram. Os restantes jogadores disponíveis fizeram treino diferenciado. No boletim clínico, continuam os nomes de Bas Dost, Mathieu e Raphinha, que fizeram tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Huesca de Luisinho e Rúben Semedo com novo treinador - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/127068/huesca-de-luisinho-e-ruben-semedo-com-novo-treinador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHltAi1OXZc-EcE1rUA8pAqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKLbigY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:01:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/127068/huesca-de-luisinho-e-ruben-semedo-com-novo-treinador" target="_blank"&gt;Huesca de Luisinho e Rúben Semedo com novo treinador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Huesca anunciou, esta quarta-feira, Francisco Rodríguez como novo treinador. Rúben Semedo e Luisinho vão agora conhecer o novo técnico, que sucede a Leo Franco, que não resistiu aos maus resultados. O clube recém-promovido segue em último lugar da La Liga, com apenas cinco pontos somados em oito jornadas. Em comunicado, o clube anunciou que o Rodríguez será formalmente apresentado na sala de imprensa do estádio El Alcoraz na quinta-feira, às 10h30. Ao longo da carreira, o treinador representou o Almeria, Murcia, Lugo e orientava, até à data, o Córdoba, clube que nem chegou a realizar qual...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Peseiro convoca 21 para deslocação a Braga - VAVEL Italia</title><link>https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/09/23/944997-peseiro-convoca-21-para-deslocacao-a-braga.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGPB-ySdb11maU3NQYg7OQqGAgEKg8IACoHCAow_vW0ATDm6Qww6-fPBQ</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 17:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/09/23/944997-peseiro-convoca-21-para-deslocacao-a-braga.html" target="_blank"&gt;Peseiro convoca 21 para deslocação a Braga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Italia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting divulgou este domingo a lista de convocados para o partida em Braga frente aos minhotos. Numa lista com 21 nomes, destaque para a mais recente baixa na equipa dos leões: Jérémy Mathieu. O defesa francês regressou de lesão frente ao Qarabag, mas voltou a lesionar-se no encontro europeu e, por isso, fica de fora dos convocados por José Peseiro. Riscado por lesão também está o goleador leonino Bas Dost. De fora dos convocados fica também Viviano que, apesar de já estar recuperado de lesão, não é opção. Misic, Lumor e Bruno César também não são opções para o embate frente ao SC Braga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Italia</source></item><item><title>Liderança em jogo no Municipal de Braga - VAVEL Italia</title><link>https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/09/23/945011-lideranca-em-jogo-no-municipal-de-braga.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfHQb7Px8MvLiBpvWqKG0MqGAgEKg8IACoHCAow_vW0ATDm6Qww6-fPBQ</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 18:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/09/23/945011-lideranca-em-jogo-no-municipal-de-braga.html" target="_blank"&gt;Liderança em jogo no Municipal de Braga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Italia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A ronda 5 do campeonato nacional irá despedir-se com um duelo entre dois dos líderes da prova à entrada para a nova jornada: Sporting de Braga e Sporting Clube de Portugal. No Municipal de Braga irão defrontar-se duas equipas que estão a realizar um início de temporada positivo no panorama nacional, e que pretendem dar seguimento ao bom momento na liga. Tantos os minhotos, como os leões, somam 10 pontos conquistados até agora na Liga NOS. Com os triunfos de FC Porto e Benfica, o vencedor do encontro retomaria aos postos da liderança, em igualdade pontual com as 'águias' e com mais um ponto ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Italia</source></item><item><title>Sporting goleia Oriental em jogo-treino - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/124195/sporting-goleia-oriental-em-jogo-treino</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_QVIVBFI_YVJFXOMan8UQqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 19:42:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/124195/sporting-goleia-oriental-em-jogo-treino" target="_blank"&gt;Sporting goleia Oriental em jogo-treino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting goleou o Oriental, por 5-0, em jogo-treino, esta terça-feira. A partida decorreu durante o treino da tarde. O outro grande destaque da sessão bidiária dos leões foi o regresso de Bruno Fernandes e Stefan Ristovski, que tinham estado ao serviço das respetivas seleções. Durante a sessão matinal, José Peseiro chamou cinco jovens para integrarem os trabalhos da equipa principal. São eles Daniel Bragança, Nuno Moreira, Paulinho, João Queirós e De Wit. À tarde, os leões aplicaram "chapa cinco" ao Oriental com golos de Bruno Fernandes, Bruno César, Castaignos, Nuno Moreira e Paulinho, p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>"Es muy buen chico". Presidente do Huesca defende que Rúben Semedo "é muito bom rapaz" - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/124469/es-muy-buen-chico-presidente-do-huesca-defende-que-ruben-semedo-e-muito-bom-rapaz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnM50qk02F_XbJ0UGzbDzIqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:03:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/124469/es-muy-buen-chico-presidente-do-huesca-defende-que-ruben-semedo-e-muito-bom-rapaz" target="_blank"&gt;"Es muy buen chico". Presidente do Huesca defende que Rúben Semedo "é muito bom rapaz"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agustín Lasaosa, presidente do Huesca, veio a público defender Rúben Semedo, afirmando que o jogador português "é muito bom rapaz". "Es muy buen chico", foi assim que o descreveu à rádio espanhola Onda Cero. Lasaosa não iliba Semedo dos motivos que levaram à sua detenção, mas defende que o jogador merece uma segunda oportunidade. "Não é o momento de contar a história, mas é preciso conhecê-la bem. É óbvio que ele cometeu um erro, mas era preciso ajudar o jogador e recuperar o rapaz". O presidente do Huesca revela que a família Roig, proprietária do Villarreal, aconselhou a contração de Rúbe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Técnico Jair Ventura encara 'fria' na estreia diante do Palmeiras - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,tecnico-jair-ventura-encara-fria-na-estreia-diante-do-palmeiras,70002493640</link><guid isPermaLink="false">CAIiELX4eCr9iLhrU5VfdOmK72sqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,tecnico-jair-ventura-encara-fria-na-estreia-diante-do-palmeiras,70002493640" target="_blank"&gt;Técnico Jair Ventura encara 'fria' na estreia diante do Palmeiras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Existem poucos cenários mais difíceis para a estreia de um treinador do que esse que Jair Ventura vai enfrentar neste domingo em seu primeiro jogo pelo Corinthians. Ele vai encarar o arquirrival Palmeiras, na casa do adversário, no retorno ao local de uma final de Campeonato Paulista para lá de polêmica e que ainda não terminou nos tribunais. Além disso, o Corinthians está em crise, com problemas em todos os setores e precisa da vitória para não se desgarrar da briga por uma vaga na Libertadores. Essa é a “fria” que o novo treinador vai enfrentar. Para Jair, apresentado oficialmente na sext...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Peseiro não leva Lumor, Marcelo, Misic, Bruno César, Sturaro e Castaignos à Liga Europa - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/123533/peseiro-nao-leva-lumor-marcelo-misic-bruno-cesar-sturaro-e-castaignos-a-liga-europa?utm_medium=rssGoogleNews</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPt9AvTdmBQnF83ao1vWuaoqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/123533/peseiro-nao-leva-lumor-marcelo-misic-bruno-cesar-sturaro-e-castaignos-a-liga-europa?utm_medium=rssGoogleNews" target="_blank"&gt;Peseiro não leva Lumor, Marcelo, Misic, Bruno César, Sturaro e Castaignos à Liga Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A UEFA divulgou, esta terça-feira, a lista de inscritos do Sporting para a fase de grupos da Liga Europa. Lumor, Marcelo, Misic, Bruno César, Sturaro e Castaignos são os grandes ausentes dos eleitos de José Peseiro, todos por opção. O caso de Sturaro é especial, já que o médio italiano recupera de lesão em Turim. Jovane Cabral não aparece entre os escolhidos. No entanto, o jovem avançado deverá estar na lista B, que a UEFA ainda não revelou. O mesmo se aplica ao jovem guarda-redes Luís Maximiano. Lista de inscritos do Sporting para a Liga Europa Guarda-redes: Viviano, Salin, Renan Ribeiro; ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Sporting. Bas Dost continua em tratamento - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/122301/sporting-bas-dost-continua-em-tratamento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQo0AZIQHcvr4zT8nfqgmgqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:02:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/122301/sporting-bas-dost-continua-em-tratamento" target="_blank"&gt;Sporting. Bas Dost continua em tratamento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bas Dost voltou a cingir-se ao tratamento, esta quarta-feira, durante nova sessão de treinos do Sporting, a três dias da visita ao Benfica. Segundo informação fornecida pelo clube leonino, o avançado holandês, a contas com um problema muscular na coxa direita, não esteve no relvado tendo feito apenas tratamento. Dost é o único nome no boletim clínico dos leões: Bruno César e Miguel Luís treinaram sem limitações. O Sporting volta a treinar na quinta-feira de manhã, em Alcochete. No sábado, às 19h00, defronta o Benfica, na Luz. Jogo que terá relato na Renascença e acompanhamento, ao minuto, e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Viviano fora do dérbi da Luz, Matheus e Castaignos chamados - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/122568/viviano-fora-do-derbi-da-luz-matheus-e-castaignos-chamados</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXPzbRywnegvAGkLQhIziEqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 18:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/122568/viviano-fora-do-derbi-da-luz-matheus-e-castaignos-chamados" target="_blank"&gt;Viviano fora do dérbi da Luz, Matheus e Castaignos chamados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José Peseiro convocou 22 jogadores para o dérbi entre Benfica e Sporting, agendado para sábado e a contar para a quarta jornada da Primeira Liga. Sem Bas Dost, ainda a recuperar de lesão, há mais algumas novidades a assinalar no lote de eleitos do técnico dos leões. E, desde logo, na baliza: Emiliano Viviano continua fora das opções, ao passo que Renan Ribeiro repete a convocatória para o encontro com o Vitória de Setúbal. É precisamente nas redes que residem as principais dúvidas, ficando por saber se Romain Salin, que comprometeu na receção aos sadinos, se manterá na baliza ou se Peseiro ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Wendel entra na convocatória do Sporting, Matheus e Mané ficam de fora - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/121921/wendel-entra-na-convocatoria-do-sporting-matheus-e-mane-ficam-de-fora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMq3DNPCrvoUVCwDcQOh_0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 20:42:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/121921/wendel-entra-na-convocatoria-do-sporting-matheus-e-mane-ficam-de-fora" target="_blank"&gt;Wendel entra na convocatória do Sporting, Matheus e Mané ficam de fora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matheus Pereira e Carlos Mané são as ausências de maior vulto da convocatória do Sporting para a receção ao Vitória de Setúbal, relativa à segunda jornada do campeonato. Por outro lado, destacam-se as entradas de Wendel e Renan na lista de eleitos por José Peseiro. Matheus e Mané saem da convocatória do técnico leonino, o primeiro com a contribuição do desabafo, nas redes sociais, contra o facto de ter ido para a bancada, no jogo inaugural, frente ao Moreirense. O guarda-redes Emiliano Viviano, que está lesionado, também não jogará. No seu lugar, estará Salin, conforme avançado por Peseiro,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Sporting prepara receção ao Setúbal - VAVEL Latinoamérica</title><link>https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/08/18/937613-sporting-prepara-rececao-ao-setubal.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByZknzmRm9mO__6LAeRFjEqGAgEKg8IACoHCAowhfW0ATD37Awwq6_HBQ</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 13:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/08/18/937613-sporting-prepara-rececao-ao-setubal.html" target="_blank"&gt;Sporting prepara receção ao Setúbal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Latinoamérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A equipa de Alvalade vem de uma vitória sobre o Moreirense por 3-1 na primeira jornada, assim como os sadinos que venceram em casa o Desportivo das Aves por 2-0. Envoltos da polémica que sucede este jogo, José Peseiro, afirma que a equipa apenas está focada no jogo, "nós jogamos amanhã com o Vitória de Setúbal, é nisso que estamos focados", afirmou o técnico. Na conferência de imprensa, adiantou que Salin vai estar na baliza, para "não haver especulações". De fora ficam Bruno César, por lesão, e Viviano, por opção técnica. O treinador dos verdes e brancos, deixou ainda elogios a Lito Vidiga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Latinoamérica</source></item><item><title>Lille apresenta Rafael Leão - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/120993/lille-apresenta-rafael-leao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMObD8H8FSBS2aZPTVbW_40qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 09:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/120993/lille-apresenta-rafael-leao" target="_blank"&gt;Lille apresenta Rafael Leão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;✍🤙 pic.twitter.com/RnA9kjxGIh — LOSC (@losclive) 8 de agosto de 2018 O Lille confirmou a contratação de Rafael Leão, a custo zero. O avançado rescindiu com o Sporting, alegando justa causa, após os incidentes de Alcochete e vinha sendo associado ao interesse de vários clubes, nomeadamente, Benfica e Dortmund. Leão optou pelo Lille e confessa estar "muito feliz" pelo desfecho. "O clube mostrou muito interesse e estou certo de que poderei evoluir muito aqui. Tudo aconteceu muito depressa, nos últimos dias, mas eu não podia recusar a proposta que recebi", observa o jogador, em declarações pub...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Gelson apresentado em Espanha - VAVEL Portugal</title><link>https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/07/25/931465-gelson-apresentado-em-espanha.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPK_6dkbdw_xoCOWSf4hUooqGQgEKhAIACoHCAowp9z8CjDxq4kDMJeK0AU</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 13:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/07/25/931465-gelson-apresentado-em-espanha.html" target="_blank"&gt;Gelson apresentado em Espanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inicialmente, avançou-se que o contrato seria de seis anos, mas os espanhóis corrigiram o erro e confirmaram que a duração iria ser de cinco. O internacional português representou o clube de Alvalade desde os tempos de formação e segundo avançam os colchoneros, chega a Madrid como um jogador "livre". Gelson Martins foi um dos jogadores que rescindiu unilateralmente após as agressões à equipa em Alcochete. O extremo junta-se assim a Rui Patrício, a Daniel Podence e a William Carvalho na lista dos jogadores que já estão confirmados noutros clubes após as rescisões. Bas Dost e Bruno Fernandes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Portugal</source></item><item><title>Jornal português noticia interesse do Porto em Cazares, do Atlético - Superesportes</title><link>https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/atletico-mg/2018/06/05/noticia_atletico_mg,476681/jornal-portugues-noticia-interesse-do-porto-em-cazares-do-atletico.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOc8nBcYkPNmSzhxhVM7sdkqGQgEKhAIACoHCAow3p6BCzD0z_wCMPXo7QU</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/atletico-mg/2018/06/05/noticia_atletico_mg,476681/jornal-portugues-noticia-interesse-do-porto-em-cazares-do-atletico.shtml" target="_blank"&gt;Jornal português noticia interesse do Porto em Cazares, do Atlético&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superesportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O jornal A Bola, de Portugal, publicou, nesta terça-feira, que o Porto está interessado no meia equatoriano Juan Cazares, do Atlético, de 26 anos. Ainda segundo o periódico, o diretor de futebol alvinegro, Alexandre Gallo, está em terras lusitanas para negociações envolvendo o clube mineiro. O jogador tem contrato com o Galo até 31 de dezembro de 2020. Segundo a publicação, o Porto quer fazer alguns “encaixes financeiros” neste verão europeu. Uma das estratégias seria a venda de jogadores valorizados, como o atacante argelino Brahimi, de 28 anos, e a compra de atletas de mercados baratos pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mg.superesportes.com.br">Superesportes</source></item><item><title>Possível oferta do Al-Hilal e desejo de venda fazem Sporting frear interesse do Atlético em Bruno César - Superesportes</title><link>https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/atletico-mg/2018/06/04/noticia_atletico_mg,476563/desejo-de-venda-faz-sporting-frear-interesse-do-atletico-por-meia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZptc86PXjmFzuF0RF6xd8qGQgEKhAIACoHCAow3p6BCzD0z_wCMKXo7QU</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/atletico-mg/2018/06/04/noticia_atletico_mg,476563/desejo-de-venda-faz-sporting-frear-interesse-do-atletico-por-meia.shtml" target="_blank"&gt;Possível oferta do Al-Hilal e desejo de venda fazem Sporting frear interesse do Atlético em Bruno César&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superesportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Atlético tenta reforçar o grupo de jogadores para a segunda parte do Campeonato Brasileiro. Um dos nomes tentados pela diretoria é o do meia Bruno César, de 32 anos. No entanto, o Sporting, clube que detém os direitos do jogador, deseja vendê-lo, diferentemente do formato de negócio tentado pelo Galo: empréstimo. O interesse alvinegro pelo meio-campista foi publicado pelo Globo Esporte e confirmado pelo Superesportes. Bruno César tem contrato com o Sporting até o fim da temporada 2019/20. O Atlético queria o jogador por uma temporada, mas a opção está praticamente descartada pelos portugu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mg.superesportes.com.br">Superesportes</source></item><item><title>Antes de decisão, time tem CT invadido por torcedores e jogadores são agredidos - Blasting News Brasil</title><link>https://br.blastingnews.com/esporte/2018/05/antes-de-decisao-time-tem-ct-invadido-por-torcedores-e-jogadores-sao-agredidos-002576323.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvaSk_yBZO8jWyX-3770FoqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMPik5AM</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 22:08:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.blastingnews.com/esporte/2018/05/antes-de-decisao-time-tem-ct-invadido-por-torcedores-e-jogadores-sao-agredidos-002576323.html" target="_blank"&gt;Antes de decisão, time tem CT invadido por torcedores e jogadores são agredidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um time estar às vésperas de uma decisão importante de campeonato é sinal de que tudo está em paz e o elenco está de bem com a torcida. Não para o Sporting, que no próximo final de semana fará a final da Taça de Portugal contra o Desportivo Aves, mas está em pé de guerra com seus torcedores, que nesta terça-feira (15) protagonizaram cenas de violência no CT do clube, deixando feridos e piorando ainda mais a situação da equipe. Este é apenas mais um capítulo da crise que o time vem atravessando e que aumentou após a perda da vaga da na próxima Liga dos Campeões da Europa. A equipe ainda não ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Torcedores do Sporting invadem CT e agridem jogadores e comissão técnica - Extra</title><link>https://extra.globo.com/esporte/torcedores-do-sporting-invadem-ct-agridem-jogadores-comissao-tecnica-22684881.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiphSB201PXhU1DHIVxKZgqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6JwgU</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 10:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/esporte/torcedores-do-sporting-invadem-ct-agridem-jogadores-comissao-tecnica-22684881.html" target="_blank"&gt;Torcedores do Sporting invadem CT e agridem jogadores e comissão técnica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Absurdo em Portugal. Cerca de 40 torcedores do Sporting, com os rostos cobertos, invadiram nesta terça-feira o CT do clube em Alcochete, durante o treino da tarde, e agrediram jogadores e membros da comissão técnica com barras de ferro, facas e cabeçadas. De acordo com informações do site “Maisfutebol”, foram agredidos os jogadores Bas Dost, Battaglia, Misic, Rui Patrício, William e Acuña, o assistente técnico Mário Monteiro, o técnico Jorge Jesus e alguns seguranças. Bas Dost e Monteiro foram os que mais se machucaram. O holandês, aliás, deve desfalcar o time na final da Copa de Portugal, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Atualidade Sporting - VAVEL Argentina</title><link>https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/04/21/906642-atualidade-sporting.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0tegPVd4X2gbziniwJZ9wqGQgEKhAIACoHCAowl9L8CjCdnokDMNCtxwU</guid><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/04/21/906642-atualidade-sporting.html" target="_blank"&gt;Atualidade Sporting&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Argentina&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting bateu por 6-1 o Gyor, em Saragoça, e carimbou o passaporte para a final da UEFA futsal CUP onde vai defrontar o Inter Movistar de Ricardinho, já no domingo, repetindo a final do ano passado, onde perderam por 7-0. Já no futebol, Tobias Figueiredo, está de partida para Inglaterra, para o Nottingham Forest, que decidiu adquirir a título definitivo o central de 24 anos, cujo contrato, se consta, ser de 4 anos. De chegada está o médio de 20 anos, Marco Túlio, do Atlético Mineiro. O brasileiro chegará ao Sporting ainda a tempo da digressão asiática logo após o jogo da final da Taça d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Argentina</source></item><item><title>Passar pela "tempestade" com distinção - VAVEL Argentina</title><link>https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/04/21/906821-passar-pela-tempestade-com-distincao.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUh7d8ETGF-FENNyXtRbToqGQgEKhAIACoHCAowl9L8CjCdnokDMLyvxwU</guid><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 22:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/04/21/906821-passar-pela-tempestade-com-distincao.html" target="_blank"&gt;Passar pela "tempestade" com distinção&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Argentina&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Respira-se felicidade em Alvalade, sobretudo depois do apuramento para a final da Taça de Portugal, que resultou do triunfo, nas grandes penalidades, sobre o FC Porto, a meio da semana. Agora, é tempo de o Sporting voltar as atenções para o campeonato. Neste domingo, a equipa orientada por Jorge Jesus recebe o Boavista, em encontro válido pela 31ª jornada da Liga NOS. Uma partida que está a dar muitas dores de cabeça ao técnico leonino. Afinal, e como o próprio treinador já tinha avisado, no final do clássico de quarta-feira, o calendário dos verde e brancos nas últimas semanas deixou mazel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Argentina</source></item><item><title>Atlético de Madrid encara Sporting para carimbar classificação às semis da Europa League - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol-internacional/2018/04/12/espanha/902724-atletico-de-madrid-encara-sporting-para-carimbar-classificacao-s-semis-da-europa-league.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSpZu5iV7Psf4omxk0INT4qGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMJePxwU</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol-internacional/2018/04/12/espanha/902724-atletico-de-madrid-encara-sporting-para-carimbar-classificacao-s-semis-da-europa-league.html" target="_blank"&gt;Atlético de Madrid encara Sporting para carimbar classificação às semis da Europa League&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como de costume, nesta quinta-feira (12) acontece mais uma rodada da Uefa Europa League, e o Sporting tem a difícil missão de reverter o resultado pra cima do Atlético de Madrid. A partida acontece no estádio José Alvalade, em Lisboa, a partir das 16h05. O time português foi duramente criticado pelo seu próprio presidente, Bruno de Carvalho, após a derrota na partida de ida, disputada em Madrid. Através das redes sociais, o dirigente cobrou dos jogadores, que não deixaram barato e rebateram, gerando assim uma crise interna. Chegou-se a divulgar que os 18 atletas envolvidos no post foram sus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Presidente do Sporting Lisboa critica e ameaça atletas após derrota - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/presidente-do-sporting-lisboa-critica-e-ameaca-atletas-apos-derrota,c1a5892a426c123e23e1a056dc38e8370kg2rrod.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1huwYySKDo7fkibyBCDZMqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 18:59:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/presidente-do-sporting-lisboa-critica-e-ameaca-atletas-apos-derrota,c1a5892a426c123e23e1a056dc38e8370kg2rrod.html" target="_blank"&gt;Presidente do Sporting Lisboa critica e ameaça atletas após derrota&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting Lisboa perdeu de 2 a 0 para o Atlético de Madrid, na última quinta-feira (Foto: GABRIEL BOUYS / AFP)LANCE! A derrota de 2 a 0 do Sporting Lisboa para o Atlético de Madrid, na última quinta-feira, pela ida das quartas de final da Liga Europa, não repercutiu bem internamente. Após o revés dos Leões (que também têm poucas chances de conquistar o Campeonato Português), o presidente do clube, Bruno de Carvalho, criticou publicamente algumas escolhas dos jogadores durante os 90 minutos. - Gelson aos 32m isolado frente a Oblak, em vez de 'fuzilar' para a esquerda, tenta colocar em jeito...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Europa League: tudo o que você precisa saber sobre Atletico de Madrid x Sporting - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com//2018/04/05//.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED369IyyteEhl4UFGxrSWWYqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMJePxwU</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com//2018/04/05//.html" target="_blank"&gt;Europa League: tudo o que você precisa saber sobre Atletico de Madrid x Sporting&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Atletico de Madrid e Sporting se enfrentam nesta quinta-feira (5) às 16h05, pelo jogo de ida das quartas de final da Uefa Europa League, no estádio Wanda Metropolitano. Duas equipes que vieram da Champions League como melhores terceiros colocados de seus grupos e seguem em busca de um título continental. O Atleti, bi-campeão (2010-2012) no atual formato da competição, era um dos favoritos para a conquista da Uefa Champions League, mas eliminado prematuramente, quer se reerguer no segundo escalão europeu. Diferente do time verde e branco, que é um grande vencedor nacional, mas não vence uma ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Atletico de Madrid x Sporting AO VIVO online pela Europa League 2017/18 - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/noticias/900040-atletico-de-madrid-x-sporting-ao-vivo-online-pela-europa-league-201718.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHD7mj_YIfdDrwNlIk11DFEqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMPmCzwU</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/noticias/900040-atletico-de-madrid-x-sporting-ao-vivo-online-pela-europa-league-201718.html" target="_blank"&gt;Atletico de Madrid x Sporting AO VIVO online pela Europa League 2017/18&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quando recebeu times portugueses em seus domínios, o Atleti venceu cinco vezes, perdeu duas e empatou duas. Já o Sporting, quando visitou a Espanha nunca venceu, empatou 3 e perdeu 9 partidas Para o time português os gols ficam por conta de Bas Dost, que vem dando conta do recado e já balançou as redes 30 vezes em 40 partidas, média de 0.75 por jogo Antoine Griezmann é o principal goleador do time espanhol, com 23 gols e 10 assistências nessa temporada, sendo peça chave para a equipe Juanfran está recuperado de lesão e deve ser titular no time Colchonero, assim como Willian Carvalho do lado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Resultado Atlético de Madrid x Sporting pela Europa League 2017/18 (2-0) - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/900040-atletico-de-madrid-x-sporting-ao-vivo-online-pela-europa-league-201718.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLpwtgozmuMQtJF-5R2nnoqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMJePxwU</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/900040-atletico-de-madrid-x-sporting-ao-vivo-online-pela-europa-league-201718.html" target="_blank"&gt;Resultado Atlético de Madrid x Sporting pela Europa League 2017/18 (2-0)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Atlético de Madrid aproveita falhas, supera Sporting e abre vantagem nas quartas da UEL 18:00 Muito obrigado a você que acompanhou a vitória do Atlético de Madrid sobre o Sporting pela partida de ida das quartas de final da Uefa Europa League 2017/18. Siga o nosso perfil no Twitter e curta a nossa página no Facebook para continuar bem informado 17:58 O confronto em Lisboa será disputado no José Alvalade, na próxima quinta-feira (12), às 16h05 (de Brasília) 17:57 O resultado positivo faz com que os espanhóis percam, na volta, por até pelo menos um gol de diferença e qualquer empate para avan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>O Carille é um monstro que, ainda, ninguém está botando fé. E toda essa polêmica é o estopim - Meu Timão</title><link>https://www.meutimao.com.br/forum-do-corinthians/bate-papo-da-torcida/485998/o-carille-e-um-monstro-que-ainda-ninguem-esta-botando-fe-e-toda-essa-polemica-e-o-estopim</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDTKc1Tvk4laziqKIc8VbEqGAgEKg8IACoHCAowx5HTATCwsDUw55uaAg</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 12:42:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.meutimao.com.br/forum-do-corinthians/bate-papo-da-torcida/485998/o-carille-e-um-monstro-que-ainda-ninguem-esta-botando-fe-e-toda-essa-polemica-e-o-estopim" target="_blank"&gt;O Carille é um monstro que, ainda, ninguém está botando fé. E toda essa polêmica é o estopim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meu Timão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para alguém que de um mero auxiliar técnico e suplente de vaga para técnico despejado, virar peça fundamental de comando, escrever histórias e recordes fantásticos pelo Timão na década e no século. Você aí, sinceramente... No começo do ano passado. Com Tite indo pra seleção, time depenado e com necessidades em vários setores, diretoria sendo fraca nas contratações e teríamos que arcar com o 'Fábio Carille' que, de vaga memória de passagem passada, não comandou bem o time por não passar tanta confiança e senso de autoridade. Você pensou mesmo, de verdade, que o Corinthians ia almejar alguma ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.meutimao.com.br">Meu Timão</source></item><item><title>Liga NOS: Bas Dost tinha as Chaves do golo - VAVEL Portugal</title><link>https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/03/12/891197-liga-nos-bas-dost-tinha-as-chaves-do-golo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXv0CfREXniHoCZijoYfMYqGQgEKhAIACoHCAowp9z8CjDxq4kDMJeK0AU</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 21:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/2018/03/12/891197-liga-nos-bas-dost-tinha-as-chaves-do-golo.html" target="_blank"&gt;Liga NOS: Bas Dost tinha as Chaves do golo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sporting entrava em Chaves sabendo que um triunfo voltava a colocá-lo a cinco pontos da liderança, não podendo deixar fugir também o segundo lugar. Misic foi a surpresa de Jorge Jesus no onze inicial. Só que a primeira parte quer dos transmontanos, quer dos leões foi muito fraca. De resto podia ter-se jogado sem balizas, com excepção de dois momentos. O primeiro, aos onze minutos num remate de Willian, que Rui Patrício correspondeu com uma enorme defesa. Depois já dentro dos últimos minutos, foi Gelson Martins a obrigar Ricardo a uma excelente intervenção. Destaque ainda para mais uma les...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Portugal</source></item><item><title>Zagueiro do Villarreal é preso, acusado de tentativa de homicídio - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/placar/zagueiro-do-villarreal-e-preso-acusado-de-tentativa-de-homicidio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQs71IFPzBO55t9FzO-FIMqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 18:28:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/placar/zagueiro-do-villarreal-e-preso-acusado-de-tentativa-de-homicidio/" target="_blank"&gt;Zagueiro do Villarreal é preso, acusado de tentativa de homicídio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O zagueiro português Ruben Semedo, do Villarreal, foi oficialmente acusado nesta quinta-feira de tentativa de homicídio e outros crimes, dois dias após ser detido pela polícia espanhola. Um tribunal do país ordenou a prisão temporária do jogador de 23 anos, sem possibilidade de pagamento de fiança. Semedo prestou depoimento nesta quinta-feira e deixou o tribunal algemado. Mais tarde, a corte da cidade de Lliria, na Comunidade Valenciana, anunciou a acusação formal contra o jogador, que responderá também pelos crimes de agressão, roubo, sequestro e posse ilegal de armas. Veja também - Placar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Recordar é viver: Santos é derrotado pelo Santo André, mas conquista Paulistão de 2010 - VAVEL Brasil</title><link>https://www.vavel.com/br/futebol/santos/884010-recordar-e-viver-santos-e-derrotado-pelo-santo-andre-mas-conquista-paulistao-de-2010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmoW_tXfqo9c-Pnum46UdoqGQgEKhAIACoHCAow08f8CjDRj4kDMIquxwU</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 21:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/br/futebol/santos/884010-recordar-e-viver-santos-e-derrotado-pelo-santo-andre-mas-conquista-paulistao-de-2010.html" target="_blank"&gt;Recordar é viver: Santos é derrotado pelo Santo André, mas conquista Paulistão de 2010&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em 2010, Santos e Santo André disputaram a final do Campeonato Paulista. Na partida de ida, o Alvinegro venceu por 3 a 2. O Peixe jogava por um empate ou por um resultado igual na partida de volta. Foi sofrido, mas o Santos se consagrou campeão paulista de 2010. A equipe santista terminou a partida com oito em campo, e foi derrotada por 3 a 2. A partida Precisando vencer, o Santo André abrindo o marcador logo cedo. Com um minuto de partida, Cicinho recebeu de Branquinho, tirou de Felipe e rolou para Nunes, que apenas empurrou para o fundo do gol. O Santos respondeu aos oito minutos, Robinho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Brasil</source></item><item><title>Jogador do Villarreal é detido acusado de sequestro, agressão e posse de arma de fogo - Extra</title><link>https://extra.globo.com/esporte/jogador-do-villarreal-detido-acusado-de-sequestro-agressao-posse-de-arma-de-fogo-22418850.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaeJQ6NkJXNWBkcVujEDeYqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6JwgU</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:00:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/esporte/jogador-do-villarreal-detido-acusado-de-sequestro-agressao-posse-de-arma-de-fogo-22418850.html" target="_blank"&gt;Jogador do Villarreal é detido acusado de sequestro, agressão e posse de arma de fogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O zagueiro português Rúben Semedo, do Villarreal, foi preso nesta terça-feira, na Espanha, acusado de sequestro, agressão e posse de arma de fogo. Segundo os relatos divulgados pelo jornal português “A Bola”, Semedo, o primo e mais um rapaz receberam um conhecido do jogador, em casa, munidos de tacos de beisebol. A vítima foi agredida e teve os pés e as mãos amarradas. Posteriormente, Semedo, que é tratado como o principal agressor, mostrou balas de revólver para a vítima com o seu nome escrito e ameaçou: “Vou te matar”. Depois disso, Semedo pegou o dedo mindinho do rapaz e ameaçou cortá-lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Jogador do Villarreal é detido por agressão e sequestro - Jovem Pan</title><link>http://jovempan.uol.com.br/esportes/futebol/jogador-do-villarreal-e-detido-por-agressao-e-sequestro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaHmkLTkYfqfXENIp4UIkMqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMOCv6QU</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 18:30:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://jovempan.uol.com.br/esportes/futebol/jogador-do-villarreal-e-detido-por-agressao-e-sequestro.html" target="_blank"&gt;Jogador do Villarreal é detido por agressão e sequestro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Guarda Civil espanhola deteve o zagueiro português Rubén Semedo, do Villarreal, por supostamente ter cometido os crimes de agressão e sequestro, segundo informações da Agência EFE. O clube espanhol indicou em comunicado que tomará as medidas disciplinares cabíveis “com o máximo rigor e contundência com base na gravidade dos fatos”. O português foi detido na manhã desta terça-feira (20). A detenção é consequência de fatos que ocorreram no último dia 11. De acordo com a imprensa local, Semedo teria rendido um homem, junto com outras duas pessoas, tirado as chaves de seu apartamento para ent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Ruben Semedo: problemas com a justiça espanhola - VAVEL Portugal</title><link>https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/882319-ruben-semedo-problemas-com-a-justica-espanhola.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUHXkQVah0GEVXZuq_xkt8qGQgEKhAIACoHCAowp9z8CjDxq4kDMJeK0AU</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 19:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vavel.com/pt/futebol-portugues/882319-ruben-semedo-problemas-com-a-justica-espanhola.html" target="_blank"&gt;Ruben Semedo: problemas com a justiça espanhola&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VAVEL Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruben Semedo, atual jogador do Villarreal, não compareceu no treino desta segunda feira, devido a uma detenção por parte das autoridades espanholas. Consta que o jogador acusado terá agredido, sequestrado e tentado roubar um homem, do qual terá apontado uma arma. O crime contou com a participação do seu primo e um amigo. Segundo as declarações do jornal espanhol “Las Provincias”, a vítima terá sido levada para a urbanização do futebolista, em Bétera. Após prendê-lo com uma corda, numa sala no interior da casa, retiram as chaves de casa da vítima e roubaram o seu apartamento. A queixa foi ap...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vavel.com">VAVEL Portugal</source></item></channel></rss>