<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Dorothy Stang - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFUyYUY5c0VnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR:pt-419</link><language>pt-BR</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:20:07 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>"O momento é de juntar e partir para a luta", diz sucessor de Dorothy Stang - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/reporter-brasil/2018/12/06/o-momento-e-de-juntar-e-partir-para-a-luta-diz-sucessor-de-dorothy-stang.htm</link><guid isPermaLink="false">CBMingFodHRwczovL25vdGljaWFzLnVvbC5jb20uYnIvY290aWRpYW5vL3VsdGltYXMtbm90aWNpYXMvcmVwb3J0ZXItYnJhc2lsLzIwMTgvMTIvMDYvby1tb21lbnRvLWUtZGUtanVudGFyLWUtcGFydGlyLXBhcmEtYS1sdXRhLWRpei1zdWNlc3Nvci1kZS1kb3JvdGh5LXN0YW5nLmh0bdIB7gFodHRwczovL25vdGljaWFzLXVvbC1jb20tYnIuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9ub3RpY2lhcy51b2wuY29tLmJyL2NvdGlkaWFuby91bHRpbWFzLW5vdGljaWFzL3JlcG9ydGVyLWJyYXNpbC8yMDE4LzEyLzA2L28tbW9tZW50by1lLWRlLWp1bnRhci1lLXBhcnRpci1wYXJhLWEtbHV0YS1kaXotc3VjZXNzb3ItZGUtZG9yb3RoeS1zdGFuZy5hbXAuaHRtP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/reporter-brasil/2018/12/06/o-momento-e-de-juntar-e-partir-para-a-luta-diz-sucessor-de-dorothy-stang.htm" target="_blank"&gt;"O momento é de juntar e partir para a luta", diz sucessor de Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sucessor de Dorothy Stang, o padre Amaro Lopes, da CPT (Comissão Pastoral da Terra), concede entrevista pela primeira vez desde que foi preso, em março ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpjMHNUNGo0QU1FZnR0UDRlTWpYOG5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Sucessor de Dorothy Stang é alvo de bolsonaristas no Pará - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/sucessor-de-dorothy-stang-e-alvo-de-bolsonaristas-no-para/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjrlSyDcy2A4skX9yPmBpgqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:17:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/sucessor-de-dorothy-stang-e-alvo-de-bolsonaristas-no-para/" target="_blank"&gt;Sucessor de Dorothy Stang é alvo de bolsonaristas no Pará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Padre Amaro é preso no Pará Do Repórter Brasil “Dorothy vive!”, exclama um estudante com o punho cerrado. Outras dez pessoas repetem o gesto: “Sempre!”. Os gritos encerram a oração realizada em volta do túmulo de Dorothy Stang, a missionária norte-americana assassinada em 2005 na luta por reforma agrária. A reza antecede a segunda audiência judicial do padre José Amaro Lopes de Souza, o padre Amaro, que busca na fé alento para mais um capítulo das acusações que enfrenta há nove meses. Sucessor de Dorothy e membro da Comissão Pastoral da Terra (CPT) – braço da igreja católica na articulaç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Relatório traz panorama das violações de direitos humanos no Brasil - Mundo Positivo</title><link>http:///noticias/brasil/20490578-relatorio-traz-panorama-das-violacoes-de-direitos-humanos-no-brasil.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHsydldRQNe4OqYUikc6MUqGQgEKhAIACoHCAow7u79CjDsi_YCMOnpgQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http:///noticias/brasil/20490578-relatorio-traz-panorama-das-violacoes-de-direitos-humanos-no-brasil.html" target="_blank"&gt;Relatório traz panorama das violações de direitos humanos no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Positivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O 19º Relatório Direitos Humanos no Brasil foi lançado na terça-feira (5) em São Paulo. O documento, organizado pela Rede Social de Justiça e Direitos Humanos, apresenta um panorama das violações ocorridas em 2018 e traz dados e análises sobre diferentes áreas de atuação relacionadas aos direitos humanos. O relatório traz artigos que analisam questões como terra, trabalho, justiça, povos indígenas, quilombolas, populações encarceradas e LGBTI, entre outros. “O relatório é um subsídio para quem quer entender o que está acontecendo no Brasil na área de direitos humanos e que quer resistir, qu...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Com 61 assassinatos, violência no campo registra recorde em 2016 - O Globo</title><link>http://oglobo.globo.com/brasil/com-61-assassinatos-violencia-no-campo-registra-recorde-em-2016-21278560</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOih8kkfbJoojA3eGP0B8oQqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 22:57:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://oglobo.globo.com/brasil/com-61-assassinatos-violencia-no-campo-registra-recorde-em-2016-21278560" target="_blank"&gt;Com 61 assassinatos, violência no campo registra recorde em 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ao lado de uma moto, corpo de uma vítima do massacre de Colniza - AFP RIO — A violência no campo foi recorde em 2016, de acordo com relatório da Comissão Pastoral da Terra (CPT) divulgado no último dia 17. Foram 1.079 ocorrências de conflito por terra, o número mais elevado desde que a Pastoral iniciou o levantamento, em 1985. Houve um aumento de 40% em relação a 2015, ano com 771 ocorrências. Entre os registros de 2016 estão 61 assassinatos, crescimento de 22% no comparativo com o ano anterior. Nos últimos 25 anos, o número de assassinatos só foi maior em 2003, quando 73 homicídios foram r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Ministro do STJ reduz pena de condenado por morte da missionária Dorothy Stang - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ministro-do-stj-reduz-pena-de-condenado-por-morte-da-missionaria-dorothy-stang-21403911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8Y13UWXzAXiQkKXELPJR8qFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 21:46:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/ministro-do-stj-reduz-pena-de-condenado-por-morte-da-missionaria-dorothy-stang-21403911" target="_blank"&gt;Ministro do STJ reduz pena de condenado por morte da missionária Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dorothy Stang foi assassinada com três tiros na cabeça - Divulgação / Carlos Silva RIO - O ministro do Superior Tribunal de Justiça (STJ) Felix Fischer acolheu parcialmente recurso do fazendeiro Regivaldo Pereira Galvão, condenado pela morte da missionária americana Dorothy Stang, e fixou a pena definitiva em 25 anos de prisão. Ele havia sido condenado em primeira instância à pena de 30 anos, balizada pelo Tribunal de Justiça do Pará (TJPA), pelo crime ocorrido em 2005, em Anapu. A decisão foi divulgada na noite desta sexta-feira. Segundo a denúncia do Ministério Público do Pará, o fazendei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Governo diz não ter verba para reforçar segurança em área de conflito no Pará - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,governo-diz-nao-ter-verba-para-reforcar-seguranca-em-area-de-conflito-no-para,10000083545</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTwAaXqqbOgVNPXowdboKsqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,governo-diz-nao-ter-verba-para-reforcar-seguranca-em-area-de-conflito-no-para,10000083545" target="_blank"&gt;Governo diz não ter verba para reforçar segurança em área de conflito no Pará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA – A Ouvidoria Agrária Nacional, ligada à Secretaria Especial de Agricultura Familiar e do Desenvolvimento Agrário (Sead), declarou que não tem dinheiro para reforçar a segurança pública na região de Anapu, uma das áreas mais conflituosas do Pará e que, nesta semana, foi alvo de dois incêndios criminosos em acampamentos de camponeses. A falta de recursos do órgão foi evidenciada pelo ouvidor agrário nacional, desembargador Gercino José da Silva Filho, que decidiu pedir ajuda ao governo do Estado do Pará, com o propósito de aumentar a segurança na região. O Estado teve acesso ao pedi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Advogado do agressor de Bolsonaro defendeu condenados no caso Eliza Samudio e Dorothy Stang - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/advogado-do-agressor-de-bolsonaro-defendeu-condenados-no-caso-eliza-samudio-dorothy-stang-23051825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYI79oArrmdw-n8AH7KPtQqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUw7583</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 16:31:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/advogado-do-agressor-de-bolsonaro-defendeu-condenados-no-caso-eliza-samudio-dorothy-stang-23051825" target="_blank"&gt;Advogado do agressor de Bolsonaro defendeu condenados no caso Eliza Samudio e Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O criminalista Zanone Manuel de Oliveira Junior - Reprodução SÃO PAULO E MONTES CLAROS (MG) - Um dos quatro advogados de defesa do agressor de Jair Bolsonaro (PSL) atuou em casos de grande repercussão, como o do goleiro Bruno e da missionária americana Dorothy Stang. O criminalista Zanone Manuel de Oliveira Junior afirmou ao GLOBO nesta sexta-feira que não conhecia Adélio Bispo de Oliveira, autor do ataque com uma faca durante evento de campanha em Juiz de Fora (MG), e que foi contratado por um religioso de Montes Claros. LEIA: CONFIRA A REPORTAGEM NA ÍNTEGRA (EXCLUSIVA PARA ASSINANTES) Seg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Após 13 anos do assassinato de Dorothy Stang, violência cresce no campo - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2018/08/dorothy-galileu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_SJH5uqCZZlIHKmqsIqdcqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 16:35:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2018/08/dorothy-galileu.html" target="_blank"&gt;Após 13 anos do assassinato de Dorothy Stang, violência cresce no campo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Túmulo da religiosa Dorothy Stang (Foto: Wikimedia Commons ) "Eis a minha arma!", respondeu, serena, a missionária Dorothy Stang, mostrando a Bíblia, ao ser indagada pelo pistoleiro Rayfran das Neves Sales se estava armada. De olho na recompensa de R$ 50 mil, Rayfran sacou da pistola e efetuou seis disparos. Eram 7h30 da manhã do dia 12 de fevereiro de 2005. Norte-americana naturalizada brasileira, a religiosa despertou a ira de fazendeiros ao defender o uso sustentável da terra no município de Anapu, a 374 quilômetros de Belém, no Pará. Passados 13 anos, três dos cinco envolvidos estão for...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>30 anos depois - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/noticia/2018/08/30-anos-depois.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdZHQ6biA3NQ4PyKVFJlkMqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 09:08:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/noticia/2018/08/30-anos-depois.html" target="_blank"&gt;30 anos depois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Fernando Marques/Agência Estado) “Não quero flores no meu enterro, pois sei que irão arrancá-las da floresta. Quero apenas que o meu assassinato sirva para acabar com a impunidade dos jagunços sob a proteção da Polícia Federal do Acre que, de 1975 para cá, já mataram mais de 50 pessoas como eu, líderes seringueiros empenhados em defender a Floresta Amazônica e fazer dela um exemplo de que é possível progredir sem destruir. Adeus, foi um prazer. Vou para Xapuri ao encontro da morte, pois dela ninguém me livra, tenho certeza. Não sou fatalista, apenas realista. Já denunciei quem quer m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Relatório aponta Brasil como o país que mais mata ambientalistas no mundo - Hypeness</title><link>https://www.hypeness.com.br/2018/07/relatorio-aponta-brasil-como-o-pais-que-mais-mata-ambientalistas-no-mundo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECS_JluIjFcUlJB1AmbL6wAqGQgEKhAIACoHCAowu7mECzCmjoEDMM6giAY</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:21:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hypeness.com.br/2018/07/relatorio-aponta-brasil-como-o-pais-que-mais-mata-ambientalistas-no-mundo/" target="_blank"&gt;Relatório aponta Brasil como o país que mais mata ambientalistas no mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hypeness&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se você é um defensor do meio ambiente e mora no Brasil vai precisar reforçar a segurança. O país sul-americano é o que mais mata ativistas e defensores da natureza. É o que diz levantamento realizado pela ONG Global Witness, informando que de 207 ambientalistas mortos, 57 eram brasileiros. De acordo com o levantamento, 80% dos assassinatos eram de defensores da Amazônia. Dissecando ainda mais estes números, sete casos foram de massacre, mais de quatro defensores foram mortos ao mesmo tempo. Só no Brasil foram três chacinas, ou seja, 25 pessoas mortas. A maioria dos homicídios é resultado d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hypeness.com.br">Hypeness</source></item><item><title>O caso Stang e as vítimas que ainda virão - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/o-caso-stang-e-as-vitimas-que-ainda-virao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9L73bi4qclWAr-gtZe92MqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/o-caso-stang-e-as-vitimas-que-ainda-virao/" target="_blank"&gt;O caso Stang e as vítimas que ainda virão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vladimir Aras. FOTO: REPRODUÇÃO/TV ESTADÃO Em 2005, homens armados, agindo a mando de fazendeiros, mataram a freira norte-americana Dorothy Mae Stang, de 73 anos, em Anapu, no interior do Pará. Naturalizada brasileira, a irmã Dorothy, como era conhecida, defendia trabalhadores rurais, assentados e pequenos agricultores da grilagem e da violência no campo. O crime teve repercussão internacional. Naquela ocasião, diante de grave violação de direitos humanos que punha em questão compromissos internacionais assumidos pelo Brasil, o então procurador-Geral da República Cláudio Fonteles promoveu o...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Justiça manda soltar assassino de missionária Dorothy Stang - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/justica-manda-soltar-assassino-de-missionaria-dorothy-stang/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3c45yV2AWMpnLclqi1nBIqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 22:51:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/justica-manda-soltar-assassino-de-missionaria-dorothy-stang/" target="_blank"&gt;Justiça manda soltar assassino de missionária Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do Brasil de Fato: O fazendeiro Regivaldo Galvão, preso desde 2017 pelo assassinato da missionária Dorothy Stang, recebeu o benefício de um habeas corpus concedido pelo ministro Marco Aurélio Mello, do Supremo Tribunal Federal (STF), nesta quinta-feira (24). Stang foi morta a tiros no dia 12 de fevereiro de 2005 no município de Anapu, no Pará. A promotoria do Estado afirma que a missionária foi morta em retaliação por seu trabalho em defesa da criação de assentamentos para trabalhadores rurais em terras públicas, reivindicadas também por fazendeiros e empresas madeireiras da região. Regival...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Marco Aurélio solta 'Taradão', condenado a 30 anos pelo assassinato de Dorothy - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/marco-aurelio-solta-taradao-condenado-a-30-anos-pelo-assassinato-de-dorothy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYZtR3bg1MGxwbrTLNm6ugqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcwz9c3</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 19:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/marco-aurelio-solta-taradao-condenado-a-30-anos-pelo-assassinato-de-dorothy/" target="_blank"&gt;Marco Aurélio solta 'Taradão', condenado a 30 anos pelo assassinato de Dorothy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministro Marco Aurélio. Foto: Carlos Humberto/SCO/STF BRASÍLIA - O ministro Marco Aurélio Mello, do Supremo Tribunal Federal, concedeu habeas corpus ao fazendeiro Regivaldo Pereira Galvão, conhecido como "Taradão", condenado a 30 anos de prisão pelo assassinato da missionária norte-americana Dorothy Stang, em 2005, em Anapu (PA). + Em quatro meses, sete mortos onde Dorothy foi executada, diz Comissão da Terra "Comuniquem ao Juízo que se abstenha de expedir o mandado de prisão, ou, se já o tiver feito, que o recolha, ou, ainda, se cumprido, que expeça o alvará de soltura, a ser implementado ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Marco Aurélio Mello solta mandante da morte de Dorothy Stang - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/brasil/marco-aurelio-mello-solta-mandante-da-morte-de-dorothy-stang/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJM46VJeixvtBTZ5dYCMt48qGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 01:28:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/brasil/marco-aurelio-mello-solta-mandante-da-morte-de-dorothy-stang/" target="_blank"&gt;Marco Aurélio Mello solta mandante da morte de Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Marco Aurélio Mello mandou soltar o fazendeiro Reginaldo Pereira Galvão, conhecido como Taradão, condenado a 25 anos de prisão como um dos mandantes do assassinato da missionária Dorothy Stang, em 2005, na cidade de Anapu (PA). Galvão é o único dos cinco condenados pelo crime que ainda não cumpriu pena, tendo obtido o direito de recorrer em liberdade. Inicialmente condenado a 30 anos de prisão pelo Tribunal do Júri, ele teve a pena reduzida para 25 anos pelo ministro Felix Fischer, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), em maio de 2017. O mesmo m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Mandante do assassinato de Dorothy Stang deixa prisão no Pará - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/mandante-do-assassinato-de-dorothy-stang-deixa-prisao-no-para-26052018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwZQWcX3XckXL32fiHRSqkqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 11:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/mandante-do-assassinato-de-dorothy-stang-deixa-prisao-no-para-26052018" target="_blank"&gt;Mandante do assassinato de Dorothy Stang deixa prisão no Pará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Missionária americana foi assassinada em fevereiro de 2005 Reprodução/Record TV O fazendeiro Regivaldo Pereira Galvão, condenado a 25 anos de prisão como um dos mandantes do assassinato da missionária Dorothy Stang, foi solto no final da tarde desta sexta-feira (25) do Centro de Recuperação Regional de Altamira, no Pará. Ele teve o pedido de habeas corpus aceito pelo ministro do Supremo Tribunal Federal, Marco Aurélio Mello. O crime foi cometido em 2005, em Anapu, no Pará. Ao determinar a soltura, o ministro Marco Aurélio afirmou que “precipitar a execução da pena importa antecipação de cul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>STF manda soltar condenado por morte de Dorothy Stang - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/stf-manda-soltar-condenado-por-morte-de-dorothy-stang-25052018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrF_xr5n1nDUENl_b6dM-AqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 20:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/stf-manda-soltar-condenado-por-morte-de-dorothy-stang-25052018" target="_blank"&gt;STF manda soltar condenado por morte de Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;STF liberou um dos mandantes da morte de Dorothy Reprodução/Rede Record O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Marco Aurélio Mello mandou soltar o fazendeiro Regivaldo Pereira Galvão, conhecido como Taradão, condenado a 25 anos de prisão como um dos mandantes do assassinato da missionária Dorothy Stang, em 2005. O fazendeiro é o único dos cinco condenados pelo crime que ainda não cumpriu pena, tendo obtido o direito de recorrer em liberdade. Inicialmente condenado a 30 anos de prisão pelo Tribunal do Júri, ele teve a pena reduzida para 25 anos pelo ministro Felix Fischer, do Superior ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Ministro do STF concede habeas corpus a mandante do assassinato de Dorothy Stang - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ministro-do-stf-concede-habeas-corpus-mandante-do-assassinato-de-dorothy-stang-22717031</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG51fLfZGdrJuwese6GyWrwqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 19:01:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/ministro-do-stf-concede-habeas-corpus-mandante-do-assassinato-de-dorothy-stang-22717031" target="_blank"&gt;Ministro do STF concede habeas corpus a mandante do assassinato de Dorothy Stang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A missionária americana Dorothy Stang foi assassinada com três tiros na cabeça, em Anapu, no Pará - Divulgação / Carlos Silva RIO - O ministro Marco Aurélio, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu na quinta-feira habeas corpus ao fazendeiro Regivaldo Galvão, condenado a 30 anos de prisão pelo assassinato da missionária Dorothy Stang, em Anapu (PA), em 2005. Conhecido como "Taradão", Galvão está preso desde setembro do ano passado. Ele foi condenado em 2010, mas aguardava julgamento de recurso em liberdade até que o STF determinou a revogação do habeas corpus em 2017. A missionária foi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Procuradores acionam Incra por invasões no interior do Pará - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/procuradores-acionam-incra-por-invasoes-no-interior-do-para-22618614</link><guid isPermaLink="false">CAIiELie8hl_wQxH-RQ4tnxY0UIqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 07:30:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/procuradores-acionam-incra-por-invasoes-no-interior-do-para-22618614" target="_blank"&gt;Procuradores acionam Incra por invasões no interior do Pará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enterro da missionária Dorothy Stang, em 2005 - Ailton de Freitas / Agência O Globo BRASÍLIA - Uma missão coordenada pelo Ministério Público Federal (MPF) na última semana detectou invasão de terra, desmatamento ilegal e venda irregular de lotes no assentamento Virola-Jatobá, em Anapu, no Pará, região onde a missionária Dorothy Stang foi assassinada em 2005. Por conta do nível elevado de tensão no local, o MPF deu prazo de cinco dias, que termina nesta quarta-feira, para que o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) peça na Justiça a reintegração de posse das áreas invad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>Ruralistas do Pará lançam ataque sem precedentes contra a Igreja Católica. Por Mauro Lopes - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/ruralistas-do-para-lancam-ataque-sem-precedentes-contra-a-igreja-catolica-por-mauro-lopes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBPdDq0CiLbUQjG4r4IVNoqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 10:10:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/ruralistas-do-para-lancam-ataque-sem-precedentes-contra-a-igreja-catolica-por-mauro-lopes/" target="_blank"&gt;Ruralistas do Pará lançam ataque sem precedentes contra a Igreja Católica. Por Mauro Lopes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Padre Amaro é preso no Pará Publicado no Caminho Pra Casa POR MAURO LOPES A Faepa (Federação da Agricultura e Pecuária do Pará), entidade dos latifundiários e ruralistas do Pará lançou na tarde desta quinta (29), um ataque sem precedentes à Igreja Católica no Brasil. Em nota assinada por seu presidente, Carlos Fernandes Xavier, foram atacados de maneira violenta e difamatória: 1) a memória da freira Dorothy Stang, assassinada em 12 de fevereiro de 2005 a mando de latifundiários do Pará; 2) o bispo emérito do Xingu, dom Erwin Kräutler, um dos nomes mais respeitados da Igreja em todo o mund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Willy Delvalle comenta reportagens do The Guardian sobre os ataques ao meio ambiente no Brasil - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/willy-delvalle-comenta-reportagens-do-the-guardian-sobre-os-ataques-ao-meio-ambiente-no-brasil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyjJ4mBg67P88P9WmfS2KQqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 02:57:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/willy-delvalle-comenta-reportagens-do-the-guardian-sobre-os-ataques-ao-meio-ambiente-no-brasil/" target="_blank"&gt;Willy Delvalle comenta reportagens do The Guardian sobre os ataques ao meio ambiente no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O post Willy Delvalle comenta reportagens do The Guardian sobre os ataques ao meio ambiente no Brasil apareceu primeiro em Diário do Centro do Mundo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Justiça de Anapu determina a prisão preventiva do padre José Amaro - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/justica-de-anapu-determina-a-prisao-preventiva-do-padre-jose-amaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyzpBXRVg9ZRNmAvF0Ez20qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 21:51:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/justica-de-anapu-determina-a-prisao-preventiva-do-padre-jose-amaro/" target="_blank"&gt;Justiça de Anapu determina a prisão preventiva do padre José Amaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O padre José Amaro Lopes de Sousa foi preso na terça-feira (27), em Anapu, no Pará. Considerado o sucessor da religiosa irmã Dorothy Stang, assassinada em 2005, ele é acusado de liderar uma associação criminosa. De acordo com a investigação policial, padre Amaro teria cometido diversos crimes, entre eles, incentivo à ocupação de terras e assassinatos, extorsão, assédio sexual, constrangimento ilegal e lavagem de dinheiro. O juiz da Comarca de Anapu, André Monteiro Gomes, que decretou a prisão preventiva, disse que há provas documentais físicas e eletrônicas da existência dos crimes e indíci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>A onda fascista: Padre Amaro pode ter o mesmo destino que os jovens mortos em Maricá. Por Donato - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/a-onda-fascista-padre-amaro-pode-ter-o-mesmo-destino-que-os-jovens-mortos-em-marica-por-donato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9VdUNFu6EglNVF75KXxhcqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 15:46:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/a-onda-fascista-padre-amaro-pode-ter-o-mesmo-destino-que-os-jovens-mortos-em-marica-por-donato/" target="_blank"&gt;A onda fascista: Padre Amaro pode ter o mesmo destino que os jovens mortos em Maricá. Por Donato&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Padre Amaro é preso no Pará Nas últimas semanas, apenas para citar os casos mais em evidência, tivemos o assassinato de Marielle Franco, os atentados contra Lula, o ataque de um aluno nazista contra um colega de classe negro em uma escola de São Paulo, as ameaças de morte direcionadas ao padre Júlio Lancellotti e a chacina de cinco jovens em Maricá após assistirem um show do cantor Projota (o tipo de episódio que a vereadora Marielle tanto denunciava). Soma-se agora a essa lista de atrocidades a perseguição ao padre Amaro. Sacerdote que trabalhou ao lado Dorothy Stang (a missionária assas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>STJ nega recurso de assassino de Dorothy Stang para reduzir pena - Correio Braziliense</title><link>http://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2018/02/22/interna-brasil,661706/stj-nega-recurso-de-assassino-de-dorothy-stang-para-reduzir-pena.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQXdZt8W4oBr6vT-_Vwq7gqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMM20wwU</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 04:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2018/02/22/interna-brasil,661706/stj-nega-recurso-de-assassino-de-dorothy-stang-para-reduzir-pena.shtml" target="_blank"&gt;STJ nega recurso de assassino de Dorothy Stang para reduzir pena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os juízes da Terceira Seção do Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiram nesta quinta-feira (22/1), por unanimidade, negar um pedido de recálculo de pena feito pela defesa de Regivaldo Pereira Galvão, mandante do assassinato da missionária Dorothy Stang. Condenado inicialmente a 30 anos de prisão, o réu teve a pena diminuída em cinco anos pela Quinta Turma do tribunal Ainda assim, ele recorreu à Terceira Seção para pedir mais redução da pena. O Ministério Público Federal se posicionou de forma contrária ao pedido, entendimento acolhido pela Terceira Seção. Os procuradores consideraram qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Invasão ameaça 39 mil hectares de reserva florestal criada pela freira Dorothy Stang na Amazônia - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/brasil/invasao-ameaca-39-mil-hectares-de-reserva-florestal-criada-pela-freira-dorothy-stang-na-amazonia,79b2efa55cd8e549ff558ad3c5854d7fo5pbpqir.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGScOvB8a4RktW3WSCpfJ8MqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:24:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/brasil/invasao-ameaca-39-mil-hectares-de-reserva-florestal-criada-pela-freira-dorothy-stang-na-amazonia,79b2efa55cd8e549ff558ad3c5854d7fo5pbpqir.html" target="_blank"&gt;Invasão ameaça 39 mil hectares de reserva florestal criada pela freira Dorothy Stang na Amazônia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Invasores demaracarm lotes e já começaram a desmatar a região de 39 mil hectares (Foto: Roberto Porro)BBCBrasil.com Doze anos após o assassinato da missionária americana, Dorothy Stang, morta em consequência da militância em defesa da preservação da Amazônia, uma de suas principais heranças na região está sob ameaça. Uma reserva florestal de 39 mil hectares (algo como 39 mil campos de futebol), criada com o apoio da freira, foi invadida há um mês por cerca de 200 famílias e passa por um rápido processo de desmatamento. A área da reserva, que fica no município de Anapu, sudoeste do Pará, per...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Obituário: Frei Henri des Roziers, defensor dos direitos humanos - O Globo</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/obituario-frei-henri-des-roziers-defensor-dos-direitos-humanos-22116428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEo7LdM9u_59nyAjpZPEm5YqFwgEKg8IACoHCAow5__MATCzgSUwz583</guid><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 21:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/brasil/obituario-frei-henri-des-roziers-defensor-dos-direitos-humanos-22116428" target="_blank"&gt;Obituário: Frei Henri des Roziers, defensor dos direitos humanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;O Globo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frei Henri des Roziers defendeu os pequenos agricultores e os sem-terra no Pará - Arquivo O GLOBO RIO — Faleceu neste domingo, em Paris, aos 87 anos, o frade dominicano Henri des Roziers, que viveu no Brasil de 1979 a 2013. Formado em Direito, atuou como advogado da Comissão Pastoral da Terra em Goiás e no Pará. Por defender os pequenos agricultores e os sem-terra do Pará, frei Henri foi ameaçado de morte na região de Xinguara (PA), onde residia, pelos fazendeiros locais. Na lista dos “marcados para morrer”, a sua cabeça valia R$ 100 mil. A da irmã Dorothy Stang, assassinada em 2005, R$ 50 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">O Globo</source></item><item><title>“É uma situação de completo terror” - Agência Pública</title><link>https://apublica.org/2017/11/e-uma-situacao-de-completo-terror/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-wVvWqo0wTF0yAww15L7sqGQgEKhAIACoHCAowg_f4CjCimOACMMXNvwU</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 17:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://apublica.org/2017/11/e-uma-situacao-de-completo-terror/" target="_blank"&gt;“É uma situação de completo terror”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agência Pública&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Doze anos depois da morte de Dorothy Stang, a região de Anapu, no Pará, continua imersa em conflitos por terra. A missionária norte-americana foi assassinada quando defendia o Projeto de Desenvolvimento Sustentável Esperança – e o modelo de assentamento de reforma agrária com aproveitamento econômico das riquezas oferecidas pela floresta – que permanece preservada. Hoje, diante da inércia do Incra, gestor dos assentamentos, outro PDS do município, conhecido como Virola-Jatobá, sofre com invasões e ameaças, como denuncia nessa entrevista o engenheiro agrônomo Roberto Porro, pesquisador Empre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://apublica.org">Agência Pública</source></item></channel></rss>