{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4WHpRek5HNFNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:58:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Taxes paid by check: Minister G\u00e9rald Darmanin removes penalty of 15 \u20ac - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920687-impots-payes-cheque-ministre-gerald-darmanin-supprime-penalite-15e.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:07 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[Video] Mocked on France Inter, Darmanin laughs yellow - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/video-moque-sur-france-inter-darmanin-rit-jaune-101528",
            "pub_date": "2018-12-06 18:19:00 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Purchasing Power: The Mayor and Darmanin suggest a tax-free premium - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/pouvoir-d-achat-le-maire-et-darmanin-suggerent-une-prime-defiscalisee-06-12-2018-7961979.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:30:59 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Si les entreprises versaient une prime exceptionnelle de fin d'ann\u00e9e \u00e0 leurs salari\u00e9s, l'Etat pourrait la d\u00e9fiscaliser."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Darmanin warns against an Italian anti-system scenario - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/07/gilets-jaunes-darmanin-met-en-garde-contre-un-scenario-antisysteme-a-l-italienne_5393767_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:51:45 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Dans un entretien au \u00ab Figaro \u00bb, le ministre de l'action et des comptes publics \u00e9voque un \u00ab ras-le-bol identitaire \u00bb et appelle les \u00e9lus de tous bords \u00e0 se montrer ..."
        },
        {
            "title": "Win-win agency with G\u00e9rald Darmanin! - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/le-billet-de-charline-vanhoenacker/le-billet-de-charline-vanhoenacker-06-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 07:07:30 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "Clem et Jean-Matt de l'agence Win-Win offrent leurs services \u00e0 G\u00e9rald Darmanin."
        },
        {
            "title": "Gerald Darmanin - Pierre Moscovici - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/le-7-9/le-7-9-06-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 06:04:55 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "G\u00e9rald Darmanin, Ministre de l'Action et des Comptes publics, est l'invit\u00e9 de L\u00e9a Salam\u00e9 \u00e0 7h50. Pierre Moscovici, Commissaire europ\u00e9en aux Affaires ..."
        },
        {
            "title": "G\u00e9rald Darmanin: &quot;We want to reduce relations between taxpayers and administration&quot; - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/budget-fiscalite/0600251220410-gerald-darmanin-nous-voulons-decrisper-les-relations-entre-contribuables-et-administration-2226740.php",
            "pub_date": "2018-12-03 14:43:00 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "INTERVIEW - Le ministre de l'Action et des Comptes publics a r\u00e9uni ce lundi les repr\u00e9sentants des Urssaf pour d\u00e9ployer le \u00ab droit \u00e0 l'erreur \u00bb dans cette ..."
        },
        {
            "title": "INFORMATION EUROPE 1 - &quot;Yellow Vests&quot;: Macron and Philippe receive Darmanin, The Mayor, Castaner and Buzyn for a crisis meeting Monday evening - Europe1",
            "link": "https://www.europe1.fr/politique/information-europe-1-gilets-jaunes-macron-et-philippe-recoivent-darmanin-le-maire-castaner-et-buzyn-pour-une-reunion-de-crise-lundi-soir-3813071",
            "pub_date": "2018-12-03 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "Europe1",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "En pleine crise politique apr\u00e8s le week-end de manifestations des \"gilets jaunes\", le chef de l'\u00c9tat et le Premier ministre ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9unir autour d'eux les ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing: Gerald Darmanin cancels his appointment with the Yellow Vests - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/500082/article/2018-12-03/gerald-darmanin-annule-son-rendez-vous-avec-les-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-03 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Absent du conseil samedi, G\u00e9rald Darmanin s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 rencontrer l'un des initiateurs tourquennois du mouvement des Gilets jaunes ce lundi."
        },
        {
            "title": "The LCI-Figaro-RTL Grand Jury invites G\u00e9rard Darmanin aka Darmalin - Observatory of Journalists and Media Information",
            "link": "https://www.ojim.fr/le-grand-jury-lci-figaro-rtl-invite-gerard-darmanin-alias-darmalin/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:02:20 GMT",
            "source_nm": "Observatory of Journalists and Media Information",
            "source_url": "https://www.ojim.fr",
            "desc": "G\u00e9rald Darmanin, ministre de l'action et des comptes publics, \u00e9tait l'invit\u00e9 du Grand Jury LCI-le Figaro-RTL, le dimanche 25 novembre 2018. Une s\u00e9quence qui ..."
        },
        {
            "title": "Level joke, it is G\u00e9rald Darmanin who atomized Charline Vanhoenacker and Guillaume Meurisse - GQ Magazine",
            "link": "https://www.gqmagazine.fr/pop-culture/article/niveau-blague-cest-gerald-darmanin-qui-a-atomise-charline-vanhoenacker-et-guillaume-meurisse",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "GQ Magazine",
            "source_url": "https://www.gqmagazine.fr",
            "desc": "Dans une chronique qui a fait le tour de la Toile ce jeudi, on voit les deux \"humeuristes \" du 7/9 de France Inter se payer le ministre des Comptes publics ..."
        },
        {
            "title": "G\u00e9rald DARMANIN congratulates customs officers in Saint Martin for seizing 285 kilos of cocaine - Saint Martin | sxminfo.fr",
            "link": "https://www.sxminfo.fr/121786/07/12/2018/gerald-darmanin-felicite-les-douaniers-de-saint-martin-pour-leur-saisie-de-285-kilos-de-cocai%CC%88ne/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:47:59 GMT",
            "source_nm": "Saint Martin | sxminfo.fr",
            "source_url": "https://www.sxminfo.fr",
            "desc": "Le Ministre de l'Action et des Comptes publics, G\u00e9rald Darmanin, f\u00e9licite les douaniers de la vedette garde-c\u00f4tes de Saint Martin qui viennent de saisir 285 kilos ..."
        },
        {
            "title": "FRANCE-G\u00c9RALD DARMANIN ASSURE THAT THE PUBLIC ACCOUNTS WILL BE HELD IN 2019 DESPITE THE LACK TO WIN OF 4 MILL - Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/FRANCE-GERALD-DARMANIN-ASSURE-QUE-LES-COMPTES-PUBLICS-SERONT-TENUS-EN-2019-MALGRE-LE-MANQUE-A-GAGNER--27712802/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:21 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": "FRANCE-G\u00c9RALD DARMANIN ASSURE QUE LES COMPTES PUBLICS SERONT TENUS EN 2019 MALGR\u00c9 LE MANQUE \u00c0 GAGNER DE 4 MILLIARDS ..."
        },
        {
            "title": "No slippage in the budget after stopping the rise in the carbon tax, according to Darmanin - Boursier.com",
            "link": "http://www.boursier.com/actualites/reuters/pas-de-derapage-du-budget-apres-l-arret-de-la-hausse-de-la-taxe-carbone-selon-darmanin-228019.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:00 GMT",
            "source_nm": "Boursier.com",
            "source_url": "http://www.boursier.com",
            "desc": "PARIS (Reuters) - G\u00e9rald Darmanin a \u00e9cart\u00e9 jeudi l'hypoth\u00e8se d'un \u00e9ventuel d\u00e9rapage budg\u00e9taire en 2019 sous l'effet de l'abandon de la hausse de ..."
        },
        {
            "title": "Soon a bonus of 1000 euros for employees? - The Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/bientot-une-prime-de-1000-euros-pour-les-salaries_2052231.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:14:58 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Les entreprises veulent bien contribuer \u00e0 une hausse du pouvoir d'achat, mais pas sans une aide de l'\u00c9tat. Pour d\u00e9samorcer la crise des gilets jaunes, des responsables politiques de la majorit\u00e9 ont demand\u00e9 jeudi un geste des entreprises. LIRE AUSSI >> Le pouvoir d'achat est en hausse... et en baisse Les repr\u00e9sentants des patrons, qui refusent tout alourdissement de leurs charges ou de la pression fiscale, se sont dits ouverts au versement d'une prime de fin d'ann\u00e9e, \u00e0 condition qu'elle soit d\u00e9fiscalis\u00e9e e..."
        },
        {
            "title": "&quot;Vests yellow&quot;: &quot;The risk of France is Italy plus violence&quot;, according to Gerald Darmanin - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/gilets-jaunes-risque-france-c-est-italie-plus-violence-gerald-darmanin-1587819.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:06:48 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"Le risque de la France, c'est l'Italie plus la violence\", affirme le ministre, interrog\u00e9 sur la possibilit\u00e9 de transformation du mouvement des gilets jaunes en une force politique antisyst\u00e8me tel que le Mouvement 5 Etoiles en Italie. \"Nous devons \u00e9couter le peuple et nous n'avons pas d'autre choix que de poursuivre les r\u00e9formes pour continuer \u00e0 transformer notre pays , afin de pr\u00e9server notre mod\u00e8le social\", estime-t-il, jugeant le \"moment difficile pour le gouvernement et la d\u00e9mocratie\". Selon lui, cette crise est le \"fruit de 30 ans d'in\u00e9galit\u00e9s territoriales et sociales\", elle ne tradui..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: The executive dialogue and attempts to demine - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-l-executif-dialogue-et-tente-de-deminer_630684",
            "pub_date": "2018-12-07 19:56:02 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Le gouvernement fran\u00e7ais tentait vendredi de trouver des leviers pour apaiser les col\u00e8res et d'\u00e9vacuer des sources de m\u00e9contentements, avant de nouvelles manifestations \u00e0 haut risque des \"Gilets jaunes\" samedi dans toute la France. Le Premier ministre, Edouard Philippe, recevra des membres du mouvement \u00e0 20h30, a annonc\u00e9 Benjamin Cauchy, un des porte-parole des \"Gilets jaunes libres\". Il a pr\u00e9cis\u00e9 sur BFM TV qu'il demanderait notamment des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la fiscalit\u00e9 pour obtenir \"une redistribution juste des richesses\" et qu'il plaiderait pour une hausse des salaires e..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. How can the government find $ 4 billion in a week? - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-comment-le-gouvernement-peut-il-trouver-4-milliards-en-une-semaine-6115760",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:12 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Nuits blanches en perspective\u2026 Les experts du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie ont une semaine pour d\u00e9nicher quatre milliards d\u2019\u00e9conomies et compenser les concessions fiscales faites aux Gilets jaunes. Le budget 2019 revient en deuxi\u00e8me lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale mi-d\u00e9cembre. D\u2019ici l\u00e0, il faut revoir le texte. Et trouver des id\u00e9es. Ouest-France vous explique la situation. Qu\u2019a annonc\u00e9 le gouvernement ? Sous la pression des Gilets jaunes, l\u2019ex\u00e9cutif a renonc\u00e9 \u00e0 augmenter en 2019 les taxes sur le gazole de 6,5 centimes par litre et sur le sans-plomb de 2,9 centimes. Cela repr\u00e9sente un manque \u00e0 ga..."
        },
        {
            "title": "Nearly 300 kg of cocaine seized off Saint-Martin - La 1er",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/pres-300-kg-cocaine-saisis-au-large-saint-martin-659571.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:46:58 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"\u00c0 bord du bateau, les douaniers ont d\u00e9couvert plusieurs ballots d'un poids total de 285 kilos, soit une valeur au d\u00e9tail de plus de 24 millions d'euros\", pr\u00e9cise le minist\u00e8re. Les garde-c\u00f4tes ont rep\u00e9r\u00e9 de nuit \"un navire +go-fast+ (...), puissamment motoris\u00e9\", \u00e0 l'instar des voitures remplies de drogue qui effectuent des trajets \u00e9clairs sur autoroute. \u00a9 Douane fran\u00e7aise \"Contr\u00f4le mouvement\u00e9\"Lors d'un \"contr\u00f4le mouvement\u00e9\", selon le minist\u00e8re, les garde-c\u00f4tes ont interpell\u00e9 le pilote du bateau. Les deux passagers de l'embarcation \"ont pris la fuite en plongeant \u00e0 la mer\". L'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Employees could receive a tax-free end-of-year bonus - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389151-20181206-salaries-pourraient-recevoir-prime-fin-annee-defiscalisee",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:12 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le ministre des Finances et son homologue charg\u00e9 des Comptes publics se sont d\u00e9clar\u00e9s ce jeudi favorables \u00e0 une prime exceptionnelle de fin d\u2019ann\u00e9e d\u00e9fiscalis\u00e9e. Elle serait vers\u00e9e par les entreprises \u00e0 leurs salari\u00e9s, ont expliqu\u00e9 Bruno Le Maire et G\u00e9rald Darmanin. \u00ab Une prime totalement d\u00e9fiscalis\u00e9e, j\u2019y suis favorable, car \u00e7a permet de soutenir ceux qui travaillent \u00bb, a affirm\u00e9 Bruno Le Maire sur France 2. \u00ab Nous aurons l\u2019occasion, j\u2019imagine sous l\u2019autorit\u00e9 du Premier ministre, de voir dans les prochains jours comment nous pouvons d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine d\u00e9fiscaliser ces primes \u00bb, a confir..."
        },
        {
            "title": "France: Companies invited to participate in purchasing power - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/france-les-entreprises-invitees-a-participer-sur-le-pouvoir-d-achat_630318",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Le gouvernement, qui peine \u00e0 apaiser la contestation des \"Gilets jaunes\" et redoute de nouveaux d\u00e9bordements en marge de leur nouvelle mobilisation samedi, a invit\u00e9 les entreprises \u00e0 contribuer aux efforts visant \u00e0 redonner du pouvoir d'achat aux Fran\u00e7ais. Lors d'un d\u00e9bat sur la crise li\u00e9e au mouvement des \"Gilets jaunes\" mercredi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre Edouard Philippe s'est dit ouvert \u00e0 la d\u00e9fiscalisation d'une prime que des entreprises d\u00e9cideraient de verser \u00e0 leurs salari\u00e9s et a souhait\u00e9 le lancement d'une r\u00e9flexion sur les \"d\u00e9penses contraintes\" ..."
        },
        {
            "title": "Bercy favors a tax-free end-of-year bonus - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/fiscalite/bercy-favorable-a-une-prime-de-fin-d-annee-defiscalisee_630289",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:03 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le ministre des Finances Bruno Le Maire et son homologue charg\u00e9 des Comptes publics G\u00e9rald Darmanin se sont d\u00e9clar\u00e9s jeudi favorables \u00e0 une prime exceptionnelle de fin d'ann\u00e9e d\u00e9fiscalis\u00e9e, vers\u00e9e par les entreprises \u00e0 leurs salari\u00e9s. \"Une prime totalement d\u00e9fiscalis\u00e9e, j'y suis favorable, car \u00e7a permet de soutenir ceux qui travaillent\", a affirm\u00e9 M. Le Maire sur France 2. \"Nous aurons l'occasion, j'imagine sous l'autorit\u00e9 du Premier ministre, de voir dans les prochains jours comment nous pouvons d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine d\u00e9fiscaliser ces primes\", a confirm\u00e9 M. Darmanin quelques minutes plus ta..."
        },
        {
            "title": "Economy. Bercy favorable to a tax-free end of year bonus - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/economie/economie-bercy-favorable-a-une-prime-de-fin-d-annee-defiscalisee-06-12-2018-12154026.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Bruno Le Maire et G\u00e9rald Darmanin se disent favorables \u00e0 des primes exceptionnelles de fin d\u2019ann\u00e9e d\u00e9fiscalis\u00e9es qui pourraient \u00eatre vers\u00e9es par les entreprises \u00e0 leurs salari\u00e9s. Le ministre des Finances Bruno Le Maire et son homologue charg\u00e9 des Comptes publics G\u00e9rald Darmanin se sont d\u00e9clar\u00e9s jeudi favorables \u00e0 une prime exceptionnelle de fin d\u2019ann\u00e9e d\u00e9fiscalis\u00e9e, vers\u00e9e par les entreprises \u00e0 leurs salari\u00e9s. \u00ab Une prime totalement d\u00e9fiscalis\u00e9e, j\u2019y suis favorable, car \u00e7a permet de soutenir ceux qui travaillent \u00bb, a affirm\u00e9 Bruno Le Maire sur France 2. \u00c0 lire sur le sujet Gilets jaunes. Ma..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the Elysee fears &quot;a very great violence&quot; Saturday - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/gilets-jaunes-l-elysee-craint-une-tres-grande-violence-samedi-06-12-2018-7961892.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:45:17 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L\u2019executif appelle au calme alors que les appels a un acte IV du mouvement des Gilets jaunes samedi se multiplient. Gilets jaunes : l\u2019Elysee craint \u00abune tres grande violence\u00bb samedi \u00ab Nous avons des raisons de redouter une tres grande violence \u00bb, a indique l\u2019Elysee mercredi soir alors que se multiplient les appels a une nouvelle mobilisation des Gilets jaunes partout en France.Un constat de l\u2019Elysee alors meme que \u00ab le chateau \u00bb venait de communiquer officiellement sur la suppression de la hausse de la taxe carbone dans le budget 2019. \u00ab Le president de la Republique et le Premier ministre ..."
        }
    ]
}