{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZrYkhFMUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Interpellation of 151 young people in Mantes-la-Jolie: a union student complains - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/interpellation-de-151-jeunes-a-mantes-la-jolie-un-syndicat-lyceen-porte-plainte-08-12-2018-7963527.php",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les autorit\u00e9s avaient d\u00e9fendu les conditions de ces interpellations, jug\u00e9es humiliantes par certains."
        },
        {
            "title": "At least one policeman present in Mantes-la-Jolie yesterday wore a spartan escutcheon, is it allowed? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/07/au-moins-un-policier-present-a-mantes-la-jolie-hier-portait-un-ecusson-spartiate-est-ce-autorise_1696535",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Il s'agit de l'insigne officiel de la compagnie d'intervention des Yvelines. Interrog\u00e9 il y a quelques mois par Checknews \u00e0 propos d'un CRS arborant un insigne ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie: a video of arrested high school students is controversial - L&#39;Union",
            "link": "http://www.lunion.fr/rossel_extref/B9717856641Z.1?fb_comment_id=1975695975878709_1975749689206671",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "The union",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "Une vid\u00e9o d'adolescents \u00e0 genoux les mains sur la t\u00eate et entour\u00e9s de policiers, tourn\u00e9e jeudi 6 d\u00e9cembre pr\u00e8s du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Mantes-la-Jolie ..."
        },
        {
            "title": "Mantes la Jolie. End of custody, some young people brought to justice - maville.com",
            "link": "https://toulon.maville.com/actu/actudet_-mantes-la-jolie.-fin-des-gardes-a-vue-certains-jeunes-presentes-a-la-justice_54135-3596851_actu.Htm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "maville.com",
            "source_url": "https://toulon.maville.com",
            "desc": "Info Toulon Mantes-la-Jolie Fin des gardes \u00e0 vue certains jeunes pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice - Toulon."
        },
        {
            "title": "Youth arrests in Mantes-la-Jolie: the Defender of Rights opens an investigation - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/interpellations-de-jeunes-a-mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete_91095/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Au lendemain de l'interpellation controvers\u00e9e de 151 jeunes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie (Yvelines), le D\u00e9fenseur des droits a annonc\u00e9 ouvrir une ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-jolie: Val\u00e9rie P\u00e9cresse supports the action of the police - Paris Vox",
            "link": "https://www.parisvox.info/2018/12/07/mantes-la-jolie-valerie-pecresse-soutient-laction-des-policiers/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:06 GMT",
            "source_nm": "Paris Vox",
            "source_url": "https://www.parisvox.info",
            "desc": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 la \u00ab tol\u00e9rance z\u00e9ro \u00bb et a fustig\u00e9 la \u00ab complaisance d'un certain nombre de responsables politiques avec tous ceux qui ..."
        },
        {
            "title": "Interpellation of high school students in Mantes-la-Jolie: Blanquer and Castaner recall the &quot;context&quot; of violence - Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/actualite-economique/actualites/interpellation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-blanquer-et-castaner-rappellent-le-contexte-de-violences-ebd08d32e01e15b971e056fd2bf0a271",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:37 GMT",
            "source_nm": "Boursorama",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "07/12/2018 11:32:37 - \u00ab Il y a eu des images choquantes parce qu'on est dans un climat de violence exceptionnelle \u00bb. Alors que la vid\u00e9o d'une sc\u00e8ne ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines: 146 arrests in front of a high school in Mantes-la-Jolie after incidents - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/yvelines-146-interpellations-devant-un-lycee-de-mantes-la-jolie-apres-des-incidents_91033/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Un total de 146 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es jeudi devant un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie apr\u00e8s des heurts et d\u00e9gradations dans cette ville des Yvelines, ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie: 146 arrests in front of a high school - Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/mantes-la-jolie-146-interpellations-devant-un-lycee-d77855054c366eaefb279368e7ef0358",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:02 GMT",
            "source_nm": "Boursorama",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Apr\u00e8s de nouveaux incidents pr\u00e8s du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry, o\u00f9 deux voitures ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es, la police a interpell\u00e9 146 personnes \u00e0 Mantes-la-Jolie, ..."
        },
        {
            "title": "Mantes la Jolie. The Defender of Rights opens an investigation - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete-07-12-2018-12155073.php",
            "pub_date": "2018-12-07 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le D\u00e9fenseur des droits a annonc\u00e9, ce vendredi, ouvrir une enqu\u00eate au lendemain de l'interpellation controvers\u00e9e de 151 jeunes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de ..."
        },
        {
            "title": "Urban violence in Mantes-la-Jolie: gas bottles discovered near high school - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/violences-urbaines-a-mantes-la-jolie-des-bouteilles-de-gaz-decouvertes-pres-du-lycee-05-12-2018-7961307.php",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Alors que des \u00e9chauffour\u00e9es ont \u00e0 nouveau eu lieu ce mercredi matin aux abords des lyc\u00e9es, des bouteilles de gaz ont \u00e9t\u00e9 entass\u00e9es."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie: Castaner justifies the arrests of young people - Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/mantes-la-jolie-castaner-justifie-les-interpellations-de-jeunes-e73a49559e35d4371de527ed2d2b76e8",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:02 GMT",
            "source_nm": "Boursorama",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur, Christophe Castaner, d\u00e9fend les interpellations controvers\u00e9es jeudi de 151 personnes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie assurant ..."
        },
        {
            "title": "The magic of Christmas arrives this Wednesday, December 5 - The Gazette in Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/la-magie-de-noel-arrive-ce-mercredi-5-decembre/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "No\u00ebl approche \u00e0 grands pas et le centre ville de Mantes-la-Jolie ne compte pas rater \u00e7a. D\u00e8s ce mercredi 5 d\u00e9cembre, toute la f\u00e9\u00e9rie des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Aubergenville: a hundred disrupters in front of Van Gogh high school - actu.fr",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-aubergenville-une-centaine-perturbateurs-devant-lycee-van-gogh_20155088.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Comme jeudi, des jeunes ont manifest\u00e9 ce matin devant le lyc\u00e9e Van Gogh d'Aubergenville (Yvelines). Mais la mobilisation des lyc\u00e9ens \u00e9tait bien moins forte ..."
        },
        {
            "title": "Toxic loan: three million euros to get out of the last swap - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/emprunt-toxique-trois-millions-deuros-pour-sortir-du-dernier-swap/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Le 26 octobre dernier, la Ville s'est d\u00e9gag\u00e9e de son dernier emprunt toxique, contract\u00e9 sous forme d'un \u00ab swap \u00bb, en versant \u00e0 la banque une soulte de trois ..."
        },
        {
            "title": "Buchelay: the Ressourcerie reopens its doors - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/buchelay-la-ressourcerie-rouvre-ses-portes-07-12-2018-7962885.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le supermarch\u00e9 de la r\u00e9cup ferm\u00e9 depuis f\u00e9vrier rouvre ce samedi dans des locaux deux fois plus grands."
        },
        {
            "title": "Mantes la Jolie. Castaner evokes &quot;real urban violence&quot; - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/mantes-la-jolie-castaner-evoque-de-veritables-violences-urbaines-07-12-2018-12154984.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Christophe Castaner a d\u00e9fendu les interpellations de 151 personnes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie, assurant qu'elles sont intervenues apr\u00e8s de ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Maule: forty exhibitors expected at the market of Saint-Nicolas - actu.fr",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-maule-une-quarantaine-dexposants-attendus-marche-la-saint-nicolas_20167087.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:00 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le march\u00e9 de la Saint-Nicolas se d\u00e9roulera dans le centre-ville de Maule (Yvelines) ce week-end."
        },
        {
            "title": "High school students throw stones at the police in Mantes-la-Jolie (VIDEO) - Le Parisien",
            "link": "http://videos.leparisien.fr/video/des-lyceens-jettent-des-pierres-sur-les-forces-de-l-ordre-a-mantes-la-jolie-04-12-2018-x6ycoi5",
            "pub_date": "2018-12-04 15:57:08 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://videos.leparisien.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o Ile-de-france-et-oise - La troisi\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation des lyc\u00e9ens a bloqu\u00e9 plusieurs dizaines d'\u00e9tablissements ce mardi en France. Dans les ..."
        },
        {
            "title": "Villers-en-Arthies: a synthetic ice rink in the village - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/val-d-oise-95/villers-en-arthies-une-patinoire-synthetique-au-village-07-12-2018-7963311.php",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La petite commune du Vexin s'est dot\u00e9e cette ann\u00e9e d'une attraction que l'on a plut\u00f4t l'habitude de voir dans de grandes collectivit\u00e9s. Plusieurs patinoires ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Aubergenville: a shop for vaping over a drink - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/aubergenville_78029/yvelines-aubergenville-une-boutique-vapoter-autour-dun-verre_20164378.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Au sein du centre commercial Family Village \u00e0 Aubergenville (Yvelines), Fran\u00e7ois Cousin vient d'ouvrir un bar \u00e0 vape d\u00e9but novembre."
        },
        {
            "title": "Discovering Vexin in quad - VOnews95",
            "link": "http://95.telif.tv/2018/12/07/a-la-decouverte-du-vexin-en-quad/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "VOnews95",
            "source_url": "http://95.telif.tv",
            "desc": "D\u00e9couvrir le Vexin autrement, \u00e0 travers champs, au guidon d'un quad ou d'un buggy, c'est possible. Bas\u00e9 \u00e0 Magny-en-Vexin, Quad and Loc propose plusieurs ..."
        },
        {
            "title": "The cartonne school in Aquasport - The Gazette in Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/le-scolaire-cartonne-a-aquasport/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Plusieurs semaines apr\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire, un premier bilan a \u00e9t\u00e9 fait concernant l'apprentissage de la natation par le scolaire, au centre aquatique de ..."
        },
        {
            "title": "OLYMPIO - Stamen and Pistil 20 December 2018 - Unidivers",
            "link": "https://www.unidivers.fr/rennes/olympio-etamine-et-pistil/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:02:16 GMT",
            "source_nm": "Unidivers",
            "source_url": "https://www.unidivers.fr",
            "desc": "OLYMPIO \u2013 Etamine et Pistil Lyc\u00e9e Van Gogh Aubergenville 20 d\u00e9cembre 2018. Lyc\u00e9e Van Gogh le jeudi 20 d\u00e9cembre \u00e0 08:30 Lyc\u00e9e Van Gogh Aubergenville ..."
        },
        {
            "title": "Ecquevilly: the Johnny double sings in a neighbor - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/ecquevilly-le-sosie-de-johnny-chante-en-voisin-07-12-2018-7962906.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Johnny Twist, natif de Mantes-la-Jolie, donne un concert ce samedi soir. La salle est pleine pour accueillir le sosie officiel de Johnny Hallyday."
        },
        {
            "title": "Auctions: 1,140 euros for the most fragile - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/encheres-1-140-euros-pour-les-plus-fragiles/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "L'association D\u00e9clic, qui vient en aide aux personnes d\u00e9munies, r\u00e9alisait sa premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res solidaire samedi dernier. A l'h\u00f4tel des ventes de ..."
        },
        {
            "title": "\u00c9p\u00f4ne - France Blue",
            "link": "https://www.francebleu.fr/emissions/au-nom-des-lieux/107-1/epone",
            "pub_date": "2018-12-06 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "France Blue",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "On part ce matin dans les Yvelines, au nord-ouest du d\u00e9partement, au confluent de la Mauldre et de la Seine, \u00e0 10 km de Mantes-la-Jolie, 36 km de Versailles, ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Aubergenville: Van Gogh high school students shout their anger - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/aubergenville_78029/yvelines-aubergenville-lyceens-van-gogh-crient-leur-colere_20128125.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jeudi matin, les lyc\u00e9ens de Van Gogh \u00e0 Aubergenville (Yvelines) ont exprim\u00e9 leur col\u00e8re devant l'\u00e9tablissement. Une manifestation qui s'est tendue avec ..."
        },
        {
            "title": "Apti&#39;prix gets a makeover - The Gazette in Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/aptiprix-fait-peau-neuve/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "La ressourcerie de l'association Aptima accueillera d\u00e8s le 8 d\u00e9cembre dans un nouveau hall de 500 m\u00b2. De nombreux produits issus de dons de particuliers ou ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests, high school students: it heats in the Mantois - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/limay-le-lycee-condorcet-a-l-arret-03-12-2018-7959594.php",
            "pub_date": "2018-12-03 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le port de Limay bloqu\u00e9. En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, ce lundi, pr\u00e8s d'une cinquantaine de gilets jaunes ont bloqu\u00e9 le carrefour d'acc\u00e8s au port autonome de Limay, ..."
        },
        {
            "title": "Not so simple to change the direction of a street - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/pas-si-simple-de-changer-le-sens-de-circulation-dune-rue/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, la rue des Pincevins est mise en sens unique, \u00e0 la demande des maires mantevillois et magnanvillois. Mais les cons\u00e9quences sont ..."
        },
        {
            "title": "Flins-sur-Seine: deprived of Internet for six weeks - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/flins-sur-seine-prives-d-internet-depuis-six-semaines-04-12-2018-7960704.php",
            "pub_date": "2018-12-04 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Plusieurs foyers de la rue du Lavoir n'ont plus d'Internet et de t\u00e9l\u00e9vision depuis qu'un tracteur a renvers\u00e9 le poteau d'alimentation."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Ecquevilly: Jean-Jacques has something in him from Johnny Hallyday - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/ecquevilly_78206/yvelines-ecquevilly-jean-jacques-quelque-chose-lui-johnny-hallyday_20090322.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:04 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jean-Jacques, alias Johnny Twist, sera en concert le samedi 8 d\u00e9cembre au Barde Atomique d'Ecquevilly (Yvelines), un an apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday ..."
        },
        {
            "title": "A cinema-debate at the Fr\u00e9d\u00e9ric Dard cinema - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/un-cine-debat-au-cinema-frederic-dard/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Le film documentaire Libre, de Michel Toesca, sera diffus\u00e9 \u00e0 20 h 30 ce jeudi 6 d\u00e9cembre et suivi d'un d\u00e9bat sur le th\u00e8me de la solidarit\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s."
        },
        {
            "title": "Epone: chocolate freemasons - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/epone-les-francs-macons-en-chocolat-04-12-2018-7960506.php",
            "pub_date": "2018-12-04 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "\u00c0 l'occasion des f\u00eates, la ville lance une collection de confiseries \u00e0 l'effigie du patrimoine local. Le temple de David ouvrira cette collection."
        },
        {
            "title": "Vladimir Fedorovsky: &quot;France deserves Giverny! \u00bb- news",
            "link": "https://actu.fr/normandie/giverny_27285/vladimir-fedorovski-france-merite-bien-giverny_20099935.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:02:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Il y avait quelques belles rencontres \u00e0 faire au Salon des beaux livres qui s'est tenu dimanche, au mus\u00e9e des Impressionnismes \u00e0 Giverny."
        },
        {
            "title": "The J5 line in distress, no short-term solutions - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/la-ligne-j5-en-detresse-pas-de-solutions-a-court-terme/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Le constat est sans appel : la branche J5, qui relie Mantes-la-Jolie \u00e0 Paris Saint-Lazare via Poissy, est la moins performante de la ligne J du Transilien."
        },
        {
            "title": "Aubergenville: better understanding Islam to fight against radicalization - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/aubergenville-mieux-comprendre-l-islam-pour-lutter-contre-la-radicalisation-04-12-2018-7960632.php",
            "pub_date": "2018-12-04 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La communaut\u00e9 urbaine Grand Paris Seine et Oise a organis\u00e9 une premi\u00e8re conf\u00e9rence sur l'Islam dans le cadre de la pr\u00e9vention de la radicalisation."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Les Mureaux: a film debate on the issue of solidarity with migrants - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/mureaux_78440/yvelines-mureaux-cine-debat-sur-question-solidarite-migrants_19911695.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le jeudi 6 d\u00e9cembre, le cin\u00e9ma Fr\u00e9d\u00e9ric-Dard des Mureaux (Yvelines) accueillera un d\u00e9bat ayant pour th\u00e8me la solidarit\u00e9 avec les migrants."
        },
        {
            "title": "Yellow vests still mobilized at the toll - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/les-gilets-jaunes-toujours-mobilises-au-peage/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Si les gilets jaunes ont poursuivi leur op\u00e9ration \u00ab barrage ouvert \u00bb \u00e0 Buchelay, le mouvement commence d\u00e9sormais des actions de perturbation de l'\u00e9conomie ..."
        },
        {
            "title": "Vexin: the older ones soon connected to the digital world - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/val-d-oise-95/vexin-les-plus-ages-bientot-connectes-au-monde-du-numerique-04-12-2018-7960812.php",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La communaut\u00e9 de communes Vexin val de Seine va proposer des cours d'informatique gratuits au c\u0153ur des villages, pour former les seniors."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Ecquevilly: Oc\u00e9ane and her cousins \u200b\u200bprepare a tour of Europe of solidarity - actu.fr",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-ecquevilly-oceane-ses-cousins-preparent-tour-deurope-la-solidarite_19907341.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:26:01 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Originaire d'Ecquevilly (Yvelines), Oc\u00e9ane Mercier pr\u00e9pare un tour d'Europe pour l'\u00e9t\u00e9 prochain au volant d'une Peugeot 205."
        },
        {
            "title": "Census: watch out for fake agents - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/recensement-attention-aux-faux-agents/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Deux municipalit\u00e9s ont diffus\u00e9 sur leurs pages Facebook respectives des messages d'alertes concernant le d\u00e9marchage frauduleux."
        },
        {
            "title": "Yvelines: the flirty policeman had sprinkled the boyfriend jealous tear - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/yvelines-le-policier-dragueur-avait-asperge-le-petit-ami-jaloux-de-lacrymogene-02-12-2018-7959174.php",
            "pub_date": "2018-12-02 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Cet homme de 33 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq mois de prison avec sursis pour avoir exploit\u00e9 le registre du commissariat des Mureaux afin de r\u00e9cup\u00e9rer le ..."
        },
        {
            "title": "Telecommuting: conclusive experimentation with GPSEO - Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/teletravail-experimentation-concluante-a-gpseo/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "L'essai de t\u00e9l\u00e9travail men\u00e9 du 1er janvier au 30 juin dernier par la communaut\u00e9 Grand Paris Seine et Oise est un succ\u00e8s pour les \u00e9lus. Lors du dernier conseil ..."
        },
        {
            "title": "Rapprochement between Montalet-le-Bois and Jambville? - The Gazette in Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/rapprochement-entre-montalet-le-bois-et-jambville/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "La fusion entre ces deux villages du Vexin est r\u00e9fl\u00e9chie depuis plusieurs ann\u00e9es. Mais les diff\u00e9rents \u00e9lus insistent : si cette fusion est lanc\u00e9e, ce sera apr\u00e8s les ..."
        },
        {
            "title": "Turbulences in view at Ariane - La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/turbulences-en-vue-chez-ariane/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "En quelques semaines, ses salari\u00e9s ont v\u00e9cu l'annonce de la suppression de 2 300 postes d'ici 2022, puis d'un nouveau PDG pour en prendre la t\u00eate. Syndicat ..."
        },
        {
            "title": "He stabs his roommate - The Gazette in Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/il-poignarde-son-colocataire/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Gazette in Yvelines",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Souffrant d'importantes blessures \u00e0 la main et au torse, la victime a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e vers l'h\u00f4pital europ\u00e9en Georges Pompidou \u00e0 Paris."
        },
        {
            "title": "Sarthe. Yellow vests demonstrate in front of the European leader of the products of the maintenance of the order - http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "link": "http://www.revolutionpermanente.fr/Sarthe-Des-Gilets-jaunes-manifestent-devant-le-leader-europeen-des-produits-de-maintien-de-l-ordre",
            "pub_date": "2018-12-08 02:08:35 GMT",
            "source_nm": "http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "source_url": "http://www.revolutionpermanente.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO. Mantes-la-Jolie: The images of the arrest of students make scandal - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389551-20181207-video-mantes-jolie-images-arrestation-lyceens-font-scandale",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:06 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des interpellations au lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry ont donn\u00e9 lieu \u00e0 une mise en sc\u00e8ne de la police d\u00e9nonc\u00e9e par de nombreuses personnalit\u00e9s politiques..."
        },
        {
            "title": "Arrests in Mantes-la-Jolie: the Defender of Rights opens an investigation - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2018/12/07/interpellations-a-mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete_5394116_1653578.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:36 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le Monde utilise des cookies pour vous offrir une exp\u00e9rience utilisateur de qualit\u00e9, mesurer l'audience, optimiser les fonctionnalit\u00e9s des r\u00e9seaux sociaux et vous ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Mantes-la-Jolie: the high school student maneuvers degenerate into riots - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/mantes-la-jolie_78361/yvelines-mantes-jolie-manifs-lyceennes-degenerent-emeutes-urbaines_20099189.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:14 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "De violentes incidents ont \u00e9clat\u00e9 ce matin \u00e0 Mantes-la-Jolie (Yvelines), en marge d'une manifestation de lyc\u00e9ens contre la r\u00e9forme du baccalaur\u00e9at."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: the authorities expect &quot;only a few thousand people, but ultra-violent people&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2018/12/07/interpellation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-castaner-insiste-sur-le-contexte-de-violences-urbaines_5394014_1653578.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:06 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Ces trois derni\u00e8res semaines ont fait na\u00eetre un monstre, qui a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 ses g\u00e9niteurs \u00bb, a estim\u00e9 le ministre de l'int\u00e9rieur Christophe Castaner \u00e0 la veille de l'\u00ab ..."
        },
        {
            "title": "High school mobilization: 280 institutions affected, numerous incidents, 700 arrests - Europe 1",
            "link": "https://www.europe1.fr/societe/yvelines-146-interpellations-devant-un-lycee-de-mantes-la-jolie-apres-des-incidents-3815018",
            "pub_date": "2018-12-06 12:24:00 GMT",
            "source_nm": "Europe 1",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Au quatri\u00e8me jour d'un mouvement de contestation n\u00e9 dans la foul\u00e9e des \"gilets jaunes\", pr\u00e8s de 280 \u00e9tablissements scolaires ont \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9s, dont 45 ..."
        },
        {
            "title": "Interpellations of high school students in Mantes-la-Jolie: Jean-Michel Blanquer &quot;shocked&quot;, but recalls &quot;the context&quot; - Provence",
            "link": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5276640/interpellations-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-jean-michel-blanquer-choque-mais-rappelle-le-contexte.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:40 GMT",
            "source_nm": "Provence",
            "source_url": "https://www.laprovence.com",
            "desc": "Le ministre de l'\u00c9ducation nationale, Jean-Michel Blanquer, a d\u00e9clar\u00e9 vendredi avoir \u00e9t\u00e9 \"choqu\u00e9\" par les images des 146 jeunes interpell\u00e9s la veille devant un ..."
        },
        {
            "title": "Young arrested in Mantes-la-Jolie: LREM MP Cendra Motin denies having talked about &quot;fake news&quot; - The HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/06/jeunes-arretes-a-mantes-la-jolie-fake-news-affirme-la-deputee-lrem-cendra-motin_a_23611091/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:46:00 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The video of the collective arrest of dozens of high school students in Mantes-la-Jolie provokes strong reactions - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2018/12/06/mantes-la-jolie-des-images-choquantes-de-lyceens-interpelles-par-la-police_5393757_1653578.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:48 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La vid\u00e9o, qui montre des rang\u00e9es d'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 genoux, mains sur la t\u00eate, sous la surveillance de policiers casqu\u00e9s, arm\u00e9s de matraques et de boucliers, \u00ab est ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie: jets Molotov cocktails and gas bottles burned near two high schools - Europe1",
            "link": "https://www.europe1.fr/societe/mantes-la-jolie-jets-de-cocktails-molotov-et-bonbonnes-de-gaz-incendiees-pres-de-deux-lycees-3814499",
            "pub_date": "2018-12-05 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "Europe1",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Les forces de l'ordre ont fait usage de gaz lacrymog\u00e8ne et de grenades de \"d\u00e9sencerclement\" pour mettre fin \u00e0 un attroupement d'une centaine d'individus, ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. In Mantes-la-Jolie, the Ambulances of Ile-de-France are a box apart - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/mantes-la-jolie_78361/yvelines-mantes-jolie-ambulances-dile-france-sont-une-boite-part_19833269.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:22:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Des posters accroch\u00e9s sur tous les murs, des pompes \u00e0 essence anciennes, des si\u00e8ges baquet, des jantes de voitures faisant office de table basse\u2026 Quand on ..."
        },
        {
            "title": "Blanquer shocked at the arrests at Mantes-la-Jolie - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2018/12/07/97001-20181207FILWWW00078-blanquer-choque-face-aux-interpellations-a-mantes-la-jolie.php",
            "pub_date": "2018-12-07 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "Le ministre de l'\u00c9ducation nationale, Jean-Michel Blanquer, a d\u00e9clar\u00e9 aujourd'hui avoir \u00e9t\u00e9 \"choqu\u00e9\" par les images des 146 jeunes interpell\u00e9s devant un lyc\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie is done with its toxic debt - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/mantes-la-jolie-en-a-fini-avec-sa-dette-toxique-02-12-2018-7959087.php",
            "pub_date": "2018-12-02 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La ville vient de r\u00e9silier son dernier emprunt \u00e0 taux variable qui faisait peser une menace sur les finances communales."
        },
        {
            "title": "In Mantes-la-Jolie, images of young people arrested by police - Le HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/07/a-mantes-la-jolie-des-images-des-jeunes-interpelles-par-les-policiers_a_23611330/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:44:00 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": "La police a interpell\u00e9 146 personnes \u00e0 Mantes-la-Jolie en marge d'une manifestation des lyc\u00e9ens qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 aux abords du lyc\u00e9e St-Exup\u00e9ry. Des t\u00e9moins ..."
        },
        {
            "title": "Arrests in Mantes-la-Jolie: the Defender of Rights opens an investigation - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2018/12/07/97001-20181207FILWWW00164-interpellations-a-mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete.php",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:08 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "Le D\u00e9fenseur des droits a annonc\u00e9 aujourd'hui ouvrir une enqu\u00eate au lendemain de l'interpellation controvers\u00e9e de 151 jeunes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de ..."
        },
        {
            "title": "Interpellations in Mantes-la-Jolie: Castaner insists on the context of &quot;urban violence&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2018/12/07/interpellations-a-mantes-la-jolie-castaner-insiste-sur-le-contexte-de-violences-urbaines_5394175_1653578.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:52:30 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Your browser does not currently recognize any of the video formats available. Click here to visit our frequently asked questions about HTML5 video."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Mantes-la-Jolie: 151 young people arrested - euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/07/mantes-la-jolie-151-jeunes-arretes",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:34 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Une vid\u00e9o suscite l'indignation sur les r\u00e9seaux sociaux. On y voit l'arrestation collective de 151 lyc\u00e9ens \u00e0 Mantes-la-Jolie, en banlieue parisienne."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie: shocking images of 146 youths aged 12 to 20 arrested on their knees and hands on their heads - Oumma.com: Muslim perspective on the news",
            "link": "https://oumma.com/mantes-la-jolie-images-choquantes-de-146-jeunes-de-12-a-20-ans-interpelles-a-genoux-et-mains-sur-la-tete/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "Oumma.com: Muslim perspective on the news",
            "source_url": "https://oumma.com",
            "desc": "146 jeunes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, \u00e0 genoux et mains sur la t\u00eate, pour des soup\u00e7ons de violences aux abords du lyc\u00e9e St-Exup\u00e9ry. Ces images ont beaucoup."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie: jets Molotov cocktails on the police - Paris Match",
            "link": "https://www.parismatch.com/Actu/Societe/Mantes-la-Jolie-des-jets-de-cocktails-Molotov-sur-les-forces-de-l-ordre-1592685",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:06 GMT",
            "source_nm": "Paris Match",
            "source_url": "https://www.parismatch.com",
            "desc": "Des cocktails Molotov ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s sur les forces de l'ordre et des bonbonnes de gaz lanc\u00e9es dans des poubelles en feu \u00e0 Mantes-la-Jolie.&nbs..."
        }
    ]
}