{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFF4WkRsekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:16:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Emmanuel Macron says the fuel tax hike planned for January 1 is &quot;canceled&quot; and excises ... - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/reforme-fiscale/emmanuel-macron-s-est-oppose-en-conseil-des-ministres-a-tout-retablissement-de-l-isf_3086267.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:45:46 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Suppression of the ISF: the macronie advance its tax tracks to mitigate - The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/suppression-de-l-isf-la-macronie-avance-ses-pistes-fiscales-pour-l-attenuer-07-12-2018-2277375_20.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ISF: Emmanuel Macron&#39;s &quot;serious new fault&quot;, according to Fran\u00e7ois Lenglet - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/conso/gilets-jaunes-l-isf-la-nouvelle-faute-grave-d-emmanuel-macron-7795826199",
            "pub_date": "2018-12-06 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Taxes: The ISF is &quot;a symbol, to say that we make the rich pay&quot; - South West",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/07/impots-l-isf-est-un-symbole-pour-dire-qu-on-fait-payer-les-riches-5635262-10530.php",
            "pub_date": "2018-12-08 06:08:00 GMT",
            "source_nm": "South West",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "ENTRETIEN. Louis Daniel, ancien directeur des imp\u00f4ts de la Gironde, \u00e9voque sans tabou l'histoire mouvement\u00e9e de l'ISF, dont une bonne part des Fran\u00e7ais ..."
        },
        {
            "title": "Restoration of the ISF: Val\u00e9rie P\u00e9cresse calls &quot;not to scare investors and companies&quot; - Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/politique/retablissement-de-l-isf-valerie-pecresse-appelle-a-ne-pas-faire-peur-aux-investisseurs-et-aux-entreprises-francetv-CNT000001aPJfi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Taxes, ISF: &quot;If we do not find a solution, we will give up&quot; admits Schiappa - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/gilets-jaunes-pour-marlene-schiappa-le-gouvernement-a-ete-trop-long-a-repondre-05-12-2018-7961070.php",
            "pub_date": "2018-12-05 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Edouard Philippe: the SMIC will increase by 1.8% in January 2019 - LINFO.re",
            "link": "https://www.linfo.re/france/politique/edouard-philippe-le-smic-augmentera-de-1-8-en-janvier-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 03:33:00 GMT",
            "source_nm": "LINFO.re",
            "source_url": "https://www.linfo.re",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Evening edition. Delete the ISF: this symbol that does not pass - Sud Ouest",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/07/edition-du-soir-supprimer-l-isf-ce-symbole-qui-ne-passe-pas-5635778-10170.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:46 GMT",
            "source_nm": "South West",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Si l'on en croit les sondages, plus de 80 % des Fran\u00e7ais sont favorables au r\u00e9tablissement de l'ISF, mais pourquoi ? Au sommaire encore, une autre question ..."
        },
        {
            "title": "Increases in fuels canceled, EWB debated ... the government&#39;s retreat - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/hausses-des-carburants-annulees-isf-en-debat-les-reculades-du-gouvernement-05-12-2018-7961790.php",
            "pub_date": "2018-12-05 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La hausse des taxes carbone et la loi Alimentation sont les victimes collat\u00e9rales de la crise des Gilets jaunes qui a fait resurgir le d\u00e9bat sur la suppression de ..."
        },
        {
            "title": "Why are the effects of removing ISF so difficult to evaluate? - The world",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/04/l-impossible-evaluation-de-l-isf_5392462_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:36:29 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Les \u00e9conomistes peinent \u00e0 justifier la mesure qui co\u00fbtera cette ann\u00e9e pr\u00e8s de 3 milliards d'euros \u00e0 l'Etat."
        },
        {
            "title": "Abolition of the ISF: a difficult assessment - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/suppression-de-l-isf-une-evaluation-difficile_3088069.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:59:40 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO. &quot;Yellow Vests&quot;: To get out of the crisis, it is also necessary to &quot;restore the ISF&quot;, estimate users - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387459-20181205-video-gilets-jaunes-sortir-crise-faut-aussi-retablir-isf-estiment-internautes",
            "pub_date": "2018-12-05 06:05:03 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "VOUS TEMOIGNEZ Face \u00e0 l'ampleur du mouvement des \u00abgilets jaunes\u00bb, les internautes de \u00ab20 Minutes\u00bb proposent des solutions... M.B.. Publi\u00e9 le 05/12/18 \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "ISF: the broken momentum - BFMTV.COM",
            "link": "https://bfmbusiness.bfmtv.com/france/isf-l-elan-brise-1582208.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:36:56 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://bfmbusiness.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "G\u00e9rald Darmanin: &quot;We will not go back on the abolition of the ISF&quot; - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/l-invite-de-7h50/l-invite-de-7h50-06-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ISF is not the subject - iFRAP",
            "link": "http://www.ifrap.org/budget-et-fiscalite/lisf-nest-pas-le-sujet",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:20 GMT",
            "source_nm": "iFRAP",
            "source_url": "http://www.ifrap.org",
            "desc": "La r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 du capital a \u00e9t\u00e9 une \u00e9tape essentielle du d\u00e9but du quinquennat. Il fallait absolument la faire baisser pour stopper la fuite de nos talents ..."
        },
        {
            "title": "Laurent Berger: &quot;Let&#39;s go back to ISF&quot; - L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/laurent-berger-revenons-sur-l-isf_2051236.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "\"Bombe des in\u00e9galit\u00e9s sociales, bombe \u00e9cologique, bombe d\u00e9mocratique\": le chef de file de la CFDT tire la sonnette d'alarme."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Bruno Bonnell on the ISF: &quot;Where is the money?&quot; - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/franceinfo/l-eco/video-bruno-bonnell-sur-l-isf-ou-est-passe-l-argent_3087639.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:51:37 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Bruno Bonnell, d\u00e9put\u00e9 LREM, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 demander publiquement o\u00f9 est pass\u00e9 l'argent de l'ISF : \"C'\u00e9tait justement pour dire : ce n'est pas un cadeau ..."
        },
        {
            "title": "The disappearance of the ISF represents three billion euros, 30 Airbus or 200 000 Clio - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/France/disparition-lISF-represente-trois-milliards-deuros-soit-30-Airbus-200-000-Clio-2018-12-05-1200987660",
            "pub_date": "2018-12-05 15:30:06 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Trois milliards d'euros repr\u00e9sentent 0,15 point du PIB fran\u00e7ais, soit l'\u00e9quivalent des cr\u00e9dits affect\u00e9s \u00e0 l'audiovisuel public."
        },
        {
            "title": "&quot;Evaluating the reform of the ISF now seems crazy to me&quot; - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/budget-fiscalite/0600284440832-michel-taly-evaluer-des-maintenant-la-reforme-de-lisf-me-parait-fou-2227517.php",
            "pub_date": "2018-12-05 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "INTERVIEW - Ancien directeur de la l\u00e9gislation fiscale et associ\u00e9 au cabinet Arsene, Michel Taly regrette la..."
        },
        {
            "title": "&quot;We have underestimated the terrible impact of ISF on businesses&quot;, according to Xavier Fontanet - Social - L&#39;Usine Nouvelle",
            "link": "https://www.usinenouvelle.com/editorial/on-a-sous-estime-l-impact-effroyable-de-l-isf-sur-les-entreprises-selon-xavier-fontanet.N778789",
            "pub_date": "2018-12-04 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "The New Factory",
            "source_url": "https://www.usinenouvelle.com",
            "desc": "Xavier Fontanet, l'ancien pr\u00e9sident d'Essilor, a sign\u00e9 l'initiative \u00ab Changer par le don \u00bb qui incite les personnes ais\u00e9es \u00e0 consacrer 10 % de leurs revenus ..."
        },
        {
            "title": "Emmanuel Macron opposed to the return of the ISF: &quot;We will weigh on the planet the lack of renunciation&quot;, es ... - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/emmanuel-macron-oppose-au-retour-de-l-isf-on-va-faire-peser-sur-la-planete-l-absence-de-renoncement-estime-olivier-faure_3044201.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:52:46 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste estime que \"le dommage collat\u00e9ral va \u00eatre la fiscalit\u00e9 \u00e9cologique\"."
        },
        {
            "title": "The end of the wealth tax, a big bang for the managers of FIP and FCPI - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/gestion-actifs/0600260663656-la-fin-de-limpot-sur-la-fortune-un-big-bang-pour-les-gerants-de-fip-et-de-fcpi-2226968.php",
            "pub_date": "2018-12-05 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Pour ces acteurs du capital investissement qui s'adressent aux particuliers, l'ISF \u00e9tait un vecteur majeur de..."
        },
        {
            "title": "Reform of the ISF: Griveaux does not rule out a modification of the &quot;system&quot; - Public S\u00e9nat",
            "link": "https://www.publicsenat.fr/article/politique/reforme-de-l-isf-griveaux-n-ecarte-pas-la-possibilite-qu-on-modifie-le-systeme",
            "pub_date": "2018-12-03 11:20:48 GMT",
            "source_nm": "Public Senate",
            "source_url": "https://www.publicsenat.fr",
            "desc": "Il faudra \u00e9valuer et voir si l'argent, qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 dans cette part de l'ISF(\u2026) revient bien dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle \u00bb a affirm\u00e9 le porte-pa..."
        },
        {
            "title": "Opinion | Emmanuel Macron must restore a form of ISF - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/0600273380087-opinion-emmanuel-macron-doit-retablir-une-forme-disf-2227068.php",
            "pub_date": "2018-12-04 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "LE CERCLE/POINT DE VUE - Pour \u00e9viter un divorce avec les Fran\u00e7ais, et sortir de la crise des \u00ab gilets jaunes \u00bb, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit r\u00e9tablir une ..."
        },
        {
            "title": "Will the government also retreat on the ISF? - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/le-journal-de-13h/le-journal-de-13h-05-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 14:26:15 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "19\u00e8me jour de mobilisation des gilets jaunes. Les annonces d'hier ne suffisent pas \u00e0 calmer la col\u00e8re. Le gouvernement va-t-il faire de nouvelles concessions ?"
        },
        {
            "title": "EWB, retirement, smic, carbon tax ... These Yellow Vest targets that the government is trying to preserve - L&#39;Opinion",
            "link": "https://www.lopinion.fr/edition/economie/isf-retraite-smic-taxe-carbone-cibles-gilets-jaunes-que-gouvernement-170696",
            "pub_date": "2018-12-03 16:52:51 GMT",
            "source_nm": "The Opinion",
            "source_url": "https://www.lopinion.fr",
            "desc": "Parmi les revendications, certaines pourraient apaiser, m\u00eame partiellement, le m\u00e9contentement. Un moratoire sur la taxe carbone est \u00e0 l'\u00e9tude. En mati\u00e8re de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;It would be a mistake to restore the ISF!&quot;, According to Jean-Marc Sylvestre - Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/ce-serait-une-erreur-de-retablir-l-isf-selon-jean-marc-sylvestre-e8f07794292754b43d70acbc052ee0d7",
            "pub_date": "2018-12-05 17:55:09 GMT",
            "source_nm": "Boursorama",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Sortie de crise des gilets jaunes, \u00e9valuation de l'IFI : Jean-Marc Sylvestre r\u00e9agit \u00e0 l'actualit\u00e9 \u00e9conomique et politique. Ecorama du 5 d\u00e9cembre 2018, pr\u00e9sent\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "AUDIO. &quot;Minute Papillon!&quot;: Edouard Philippe&#39;s grand oral, Einstein&#39;s letter and the possible return of ... - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/podcast/2386275-20181205-audio-minute-papillon-grand-oral-edouard-philippe-lettre-einstein-possible-retour-isf",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:24 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "AUDIO Que se passe-t-il dans l'actu de la mi-journ\u00e9e ? Ecoutez le r\u00e9cap' de l'info sign\u00e9 \u00ab 20 Minutes \u00bb, tous les jours de la semaine \u00e0 12h20 et 18h20\u2026"
        },
        {
            "title": "Bertille Bayart: &quot;The ISF, tax cursed and reform in danger&quot; - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/vox/economie/2018/12/04/31007-20181204ARTFIG00272-bertille-bayart-l-isf-impot-maudit-et-reforme-en-danger.php",
            "pub_date": "2018-12-04 17:02:51 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "CHRONIQUE - Avant m\u00eame d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00e9valu\u00e9e\u00bb, la mesure de suppression de l'ISF est sabord\u00e9e par le doute. La r\u00e9volte des \u00abgilets jaunes\u00bb est in\u00e9dite, entre ..."
        },
        {
            "title": "Restore the ISF, increase the smic and re-index pensions and allocations to inflation: 3 claims Vests yellow that should defend all workers - http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "link": "http://www.revolutionpermanente.fr/Retablir-l-ISF-augmenter-le-smic-et-re-indexer-pensions-et-allocations-a-l-inflation-3",
            "pub_date": "2018-12-08 02:37:22 GMT",
            "source_nm": "http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "source_url": "http://www.revolutionpermanente.fr",
            "desc": "Le temps est fig\u00e9. A quelques encablures du 8 d\u00e9cembre, rarement l'on avait vu le pouvoir politique aussi suspendu. Pour Macron, maintenant, le silence est ..."
        },
        {
            "title": "Lower taxes and ISF return, abolition of the Senate, higher pensions and Smic ... The (multiple) claims of yellow vests - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/politique/gilets-jaunes-baisse-des-taxes-et-retour-de-l-isf-suppression-du-senat-hausse-des-retraites-et-du-smic-les-multiples-revendications-du-mouvement-2106066.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "Actualit\u00e9s Politique : REVENDICATIONS - Allant de la baisse de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la r\u00e9duction du budget des comptes publics, les Gilets jaunes ont list\u00e9 leurs ..."
        },
        {
            "title": "Evaluating the reform of the ISF - France Culture",
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/lhumeur-du-matin-par-guillaume-erner/lhumeur-du-jour-par-guillaume-erner-du-jeudi-06-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 05:57:43 GMT",
            "source_nm": "France Culture",
            "source_url": "https://www.franceculture.fr",
            "desc": "En poursuivant votre navigation, vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t de cookies permettant la personnalisation des contenus, le partage sur les r\u00e9seaux sociaux, la mesure ..."
        },
        {
            "title": "Since the removal of the ISF ... - AgoraVox",
            "link": "https://www.agoravox.fr/culture-loisirs/dessin-du-jour/article/depuis-la-suppression-de-l-isf-210389",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:44 GMT",
            "source_nm": "AgoraVox",
            "source_url": "https://www.agoravox.fr",
            "desc": "Moyenne des avis sur cet article : undefined. 1. 2. 3. 4. 5. 6. 7. 8. 9. 10. 5/5 (1 vote). Sur le m\u00eame th\u00e8me. Trump torpille l'accord du G7 d'un tweet \u00b7 Yvette Horner ..."
        },
        {
            "title": "Macron refuses to back down on the ISF - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919929-macron-refuse-de-reculer-sur-l-isf.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:53:00 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Nous ne d\u00e9tricoterons rien de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait depuis dix-huit mois\u00bb ! Emmanuel Macron n'a pas l'habitude de laver son linge sale en public, mais hier, pourtant, ..."
        },
        {
            "title": "Bondues: ISF and Yellow Vests ... Incompatible? Not that much - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502088/article/2018-12-06/isf-et-gilets-jaunes-incompatible-pas-tant-que-ca",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Les revendications sur le pouvoir d'achat, la r\u00e9volte qui gronde, et la t\u00eate d'Emmanuel Macron r\u00e9clam\u00e9e \u00e0 cor et \u00e0 cri\u2026 Tout ce jaune fluo battant le macadam ..."
        },
        {
            "title": "The chronicle of FX Pietri: the return of the ISF? - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/politique/la-chronique-de-fx-pietri-le-retour-de-l-isf-2106563.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "Actualit\u00e9s Politique : DECRYPTAGE - Dans sa chronique quotidienne sur LCI, Fran\u00e7ois-Xavier Pietri s'int\u00e9resse ce mercredi 5 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 l'ISF."
        },
        {
            "title": "ISF: the assessment &quot;will demonstrate the merits&quot; of the reform, according to Edouard Philippe - Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/isf-l-%C3%A9valuation-permettra-d%C3%A9montrer-153851945.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo News",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "Nous n'avons pas peur de ce d\u00e9bat \u00bb sur le bilan de la r\u00e9forme de l'ISF. \u00ab Nous croyons m\u00eame qu'il permettra de documenter, de d\u00e9montrer le bien-fond\u00e9 de ce ..."
        },
        {
            "title": "Taxation of GAFA, European, ISF, Yemen ... Update on the news of this Thursday at midday - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/taxation-des-gafa-europeennes-isf-yemen-le-point-sur-lactu-de-ce-jeudi-a-la-mi-journee_91020/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:06:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "GAFA. La France introduira \u00abd\u00e8s 2019\u00bb un taxe nationale sur les g\u00e9ants du num\u00e9rique si les discussions en cours pour mieux les imposer au niveau europ\u00e9en ..."
        },
        {
            "title": "&quot;The ISF must return. It&#39;s non-negotiable &quot;, for Eric Drouet,&quot; Yellow Vest &quot;by Melun - BFMTV.COM",
            "link": "https://rmc.bfmtv.com/mediaplayer/video/l-isf-doit-revenir-c-est-non-negociable-pour-eric-drouet-gilet-jaune-de-melun-1123197.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:35:47 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmc.bfmtv.com",
            "desc": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de flou, Emmanuel Macron a tranch\u00e9 : il n'y aura pas de retour de l'ISF. L'Elys\u00e9e a totalement \u00e9vacu\u00e9 hier l'id\u00e9e de revenir sur la ..."
        },
        {
            "title": "New recession and floating on the ISF - Alsace.fr",
            "link": "https://www.lalsace.fr/actualite/2018/12/06/nouveau-recul-et-flottement-sur-l-isf",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:41 GMT",
            "source_nm": "The Alsace.fr",
            "source_url": "https://www.lalsace.fr",
            "desc": "L'\u00c9lys\u00e9e a fait savoir hier soir que la hausse des taxes sur les carburants au 1er janvier \u00e9tait \u00ab annul\u00e9e \u00bb alors que la crise des gilets jaunes ..."
        },
        {
            "title": "Sunday in politics: the elected officials of the region are landing on the ISF - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/dimanche-politique-elus-region-s-echarpent-isf-1585165.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:02:58 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident du groupe PS au S\u00e9nat Patrick Kanner a accus\u00e9 Christophe di Pompeo, d\u00e9put\u00e9 LREM du Nord, d'\u00eatre un \"pyromane fiscal\"."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Philippe ready to abandon the rise in fuel taxes and a &quot;debate&quot; on the ISF - The World of Energy",
            "link": "https://www.lemondedelenergie.com/gilets-jaunes-philippe-abandon-taxes-isf/2018/12/05/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:30 GMT",
            "source_nm": "The World of Energy",
            "source_url": "https://www.lemondedelenergie.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The &quot;yellow vests&quot; want one more tax: the ISF! - Europe1",
            "link": "https://www.europe1.fr/emissions/La-revue-de-presse/les-gilets-jaunes-veulent-un-impot-de-plus-lisf-3814877",
            "pub_date": "2018-12-06 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "Europe1",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Ce jeudi matin, c'est une photo en Une du Maine Libre au Mans qui donne le ton. Face \u00e0 l'objectif un \"gilet jaune\" a sur la paume de la main un autocollant o\u00f9 ..."
        },
        {
            "title": "A possible return on the ISF &quot;good but not enough&quot; for Laurent Berger of the CFDT - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/l-invite-de-7h50/l-invite-de-7h50-05-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "Laurent Berger, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CFDT, est l'invit\u00e9 de L\u00e9a Salam\u00e9 \u00e0 7h50."
        },
        {
            "title": "Calais: Natacha Bouchart is it favorable to the return of the ISF? - The voice of the North",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/500791/article/2018-12-04/natacha-bouchart-est-elle-favorable-au-retour-de-l-isf",
            "pub_date": "2018-12-04 16:57:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Lundi, interrog\u00e9e par notre r\u00e9daction, la maire LR de Calais Natacha Bouchart disait \u00ab comprendre et partager le ras-le-bol des Gilets jaunes \u00bb. Nous l'avons ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the government gives in but does not return on the suppression of the ISF - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/histoires-economiques/histoires-economiques-05-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 05:52:11 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "Le gouvernement a c\u00e9d\u00e9 sur certains points face aux gilets jaunes. Mais sur la suppression de l'ISF, il n'a pas boug\u00e9."
        },
        {
            "title": "Government: the possible return of the ISF - Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/politique/videos/gouvernement-le-possible-retour-de-l-isf-VID0000002ITAB.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:51:23 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": "Le retour de l'ISF est au coeur des revendications des \"gilets jaunes\". Pour calmer la grogne des manifestants, plusieurs membres du gouvernement ont ..."
        },
        {
            "title": "Griveaux announces that if the new ISF &quot;does not work, we will give it up&quot; - The HuffPost",
            "link": "https://m.huffingtonpost.fr/2018/12/05/griveaux-annonce-que-si-le-nouvel-isf-ne-fonctionne-pas-on-y-renoncera_a_23608891/?utm_hp_ref=fr-politique",
            "pub_date": "2018-12-05 07:20:00 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://m.huffingtonpost.fr",
            "desc": "Le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, s'est exprim\u00e9 sur RTL ce 5 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "Claims of &quot;yellow vests&quot;: towards a return of the ISF? - Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/politique/videos/revendications-des-gilets-jaunes-vers-un-retour-de-l-isf-VID0000002ITAh.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:51:10 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": "Le retour de l'ISF est l'une des demandes les plus importantes des \"gilets jaunes\". Le gouvernement, qui veut \u00e0 tout prix sortir de la crise, a annonc\u00e9 une ..."
        },
        {
            "title": "Belloubet: the government will &quot;pull the consequences&quot; if the transformation of the ISF has not been effective - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/belloubet-le-gouvernement-tirera-les-consequences-si-la-transformation-de-l-isf-n-a-pas-ete-efficace-1582069.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Si la ministre de la Justice et le porte-parole du gouvernement assurent que le retour \u00e0 l'ISF \u00ab n'est pas sur la table \u00bb, en pleine crise des gilets jaunes, ..."
        },
        {
            "title": "Tech: Funds warn Macron: &quot;Do not give up&quot; - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/tech-les-fonds-mettent-en-garde-macron-ne-baissez-pas-les-bras_130058",
            "pub_date": "2018-12-07 02:50:35 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "par Mathieu Rosemain PARIS (Reuters) - Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron doit poursuivre une politique fiscale attractive \u00e0 l'\u00e9gard des investisseurs \u00e9trangers s'il veut conforter l'essor des start-ups en France, ont dit jeudi \u00e0 Reuters des investisseurs de la Silicon Valley. Leur d\u00e9placement \u00e0 Paris intervient \u00e0 un moment d\u00e9licat pour le chef de l'Etat fran\u00e7ais qui doit faire face \u00e0 la col\u00e8re des \"Gilets Jaunes\" vis-\u00e0-vis de sa strat\u00e9gie \u00e9conomique, per\u00e7ue comme d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e en faveur des plus riches. Cette discr\u00e8te journ\u00e9e d'immersion dans la \"FrenchTech\", r\u00e9sultat de deux mois de pr\u00e9paration..."
        },
        {
            "title": "No increase in fuel taxes in 2019, a &quot;gesture of considerable appeasement&quot; (The Mayor) - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/pas-de-hausse-des-taxes-sur-les-carburants-en-2019-un-geste-d-apaisement-considerable-le-maire_630279",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:59 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'annulation de la hausse des taxes sur le carburant en 2019 constitute un \"geste d'apaisement consid\u00e9rable\" face \u00e0 la col\u00e8re des \"gilets jaunes\", a estim\u00e9 jeudi le ministre de l'\u00c9conomie et des Finances Bruno le Maire. \"Il n'y aura pas en 2019 de nouvelle taxe sur les carburants et je pense que c'est un geste d'apaisement consid\u00e9rable qui a \u00e9t\u00e9 fait par le gouvernement et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\", a affirm\u00e9 Bruno le Maire, interrog\u00e9 sur France 2. Concernant l'imp\u00f4t sur la fortune, M. Le Maire a assur\u00e9 que \"les d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises, seront maintenues\". \"Nous avons d\u00e9cid\u00e9 il y ..."
        },
        {
            "title": "Toulouse. Yellow vests: La D\u00e9p\u00eache launches the dialogue - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921161-gilets-jaunes-la-depeche-lance-le-dialogue.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:27:33 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Comment sortir de la crise ? La D\u00e9p\u00eache du Midi a ouvert le d\u00e9bat hier, en invitant trois protagonistes pour un d\u00e9bat au si\u00e8ge de notre journal \u00e0 Toulouse. Les Gilets jaunes \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s par Raymond Stocco, r\u00e9f\u00e9rent s\u00e9curit\u00e9 du mouvement \u00e0 Lespinasse (Haute-Garonne). Micka\u00ebl Nogal, d\u00e9put\u00e9 (LREM) de la majorit\u00e9, avait aussi accept\u00e9 notre invitation. Enfin, Samuel Cette, pr\u00e9sident de la CPME, repr\u00e9sentait le monde l'entreprise. La discussion \u00e9tait anim\u00e9e par Lionel Laparade, r\u00e9dacteur en chef adjoint de La D\u00e9p\u00eache du midi et S\u00e9bastien Marti, responsable des \u00e9ditions Haute-Garonne. \u00c0 la..."
        },
        {
            "title": "ISF: Macron&#39;s harsh call to order to its ministers - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/isf-le-severe-rappel-a-l-ordre-de-macron-a-ses-ministres_630213",
            "pub_date": "2018-12-06 03:34:11 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "C'est une petite musique qui monte, qui monte et que le chef de l'Etat n'a pas appr\u00e9ci\u00e9e. En pleine crise des Gilets jaunes, Emmanuel Macron a profit\u00e9 du Conseil des ministres pour recadrer les membres de son gouvernement qui se sont aventur\u00e9s \u00e0 \u00e9voquer un possible r\u00e9tablissement de l'ISF. \"Nous ne d\u00e9tricoterons rien de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait depuis dix-huit mois\", a tranch\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, selon Les Echos. Ce recadrage vise notamment la secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, Marl\u00e8ne Schiappa, qui avait annonc\u00e9 \u00eatre pr\u00eate \u00e0 proposer de \"r\u00e9tablir l'ISF\" si le..."
        },
        {
            "title": "The bad debate on the ISF - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/0600286830832-le-mauvais-debat-sur-lisf-2227568.php",
            "pub_date": "2018-12-05 18:27:52 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Si, au lieu d'un imp\u00f4t sur la grande fortune, Fran\u00e7ois Mitterrand avait cr\u00e9\u00e9 en 1982 un imp\u00f4t sur la grande d\u00e9magogie, c'est lui qu'il faudrait r\u00e9tablir. Il rapporterait beaucoup. En apportant \u2212 involontairement pour l'un, volontairement pour l'autre \u2212 de l'eau au moulin de ceux qui, jusque dans la majorit\u00e9, sugg\u00e8rent une remise \u00e0 plat de l'imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re, deux ministres, Benjamin Griveaux et Marl\u00e8ne Schiappa, ont contribu\u00e9 \u00e0 saper, de l'int\u00e9rieur, les efforts m\u00e9ritoires d'Emmanuel Macron pour instituer une fiscalit\u00e9 moins d\u00e9favorable \u00e0 l'emploi et \u00e0 l'investissement. Lire..."
        },
        {
            "title": "Real Estate: Borrow to better transmit your heritage - Les \u00c9chos",
            "link": "https://patrimoine.lesechos.fr/impots/droits-de-succession/0600251270137-immobilier-emprunter-pour-mieux-transmettre-son-patrimoine-2227879.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:29:26 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://patrimoine.lesechos.fr",
            "desc": "Consid\u00e9r\u00e9e encore par beaucoup comme une valeur refuge, la pierre souffre actuellement d'une fiscalit\u00e9 particuli\u00e8rement lourde. Entre les revenus fonciers pouvant \u00eatre impos\u00e9s jusqu'\u00e0 62,2 % et le remplacement, le 1er janvier dernier, de l'ISF par l'IFI , les propri\u00e9taires h\u00e9sitent de moins en moins \u00e0 all\u00e9ger leur patrimoine immobilier. Pour ceux n\u00e9anmoins qui veulent conserver les biens dans la famille et optimiser leur transmission tout en r\u00e9duisant la pression fiscale, une solution existe. Il s'agit d'une forme particuli\u00e8re de LBO (\u00ab leverage buy out \u00bb) pratiqu\u00e9 pour le rachat d'entrepri..."
        },
        {
            "title": "Macron closes the debate on the ISF, object of a governmental cacophony - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/budget-fiscalite/0600284633929-macron-referme-le-debat-sur-lisf-objet-dune-cacophonie-gouvernementale-2227563.php",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:36 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Pas touche \u00e0 la r\u00e9forme de l'ISF ! C'est en substance le message qu'a fait passer Emmanuel Macron mercredi, au terme de plusieurs heures de cacophonie gouvernementale sur le sujet. Apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 c\u00e9d\u00e9 sur la taxe carbone , le chef de l'Etat n'entend donc pas reculer sur l'une des mesures symboliques de son d\u00e9but de quinquennat, cibl\u00e9e par les \u00ab gilets jaunes \u00bb et r\u00e9cemment remise en cause par l'\u00e9conomiste Philippe Aghion qui avait contribu\u00e9 au projet pr\u00e9sidentiel . Lire aussi : > Michel Taly : \u00ab Evaluer d\u00e8s maintenant la r\u00e9forme de l'ISF me para\u00eet fou \u00bb Tout avait commenc\u00e9 par une prise ..."
        }
    ]
}