{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR0kyYWw4emVCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:04:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Weiss wins, Vannes solid, Fourcade in the hard ... Your little sport - West-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/weiss-s-impose-vannes-solide-fourcade-dans-le-dur-votre-p-tit-dej-sport-6116453",
            "pub_date": "2018-12-08 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Vous \u00e9tiez occup\u00e9(e) ce dimanche soir ? Pas de probl\u00e8me, la r\u00e9daction de Ouest-France revient avec vous sur les faits marquants d'hier. Au menu du p'tit dej' et ..."
        },
        {
            "title": "RMC Sport Awards: Martin Fourcade French Sports Champion 2018 - BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/divers/rmc-sport-awards-martin-fourcade-elu-champion-du-sport-francais-2018-1583567.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": "Vous avez vot\u00e9, et vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'attribuer le RMC Sport Awards du Champion du Sport Fran\u00e7ais 2018 \u00e0 Martin Fourcade. Un nouveau sacre pour le ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Martin Fourcade starts with a win - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/sport/article/2018/12/06/biathlon-martin-fourcade-commence-par-une-victoire_5393529_3242.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:19 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le biathl\u00e8te fran\u00e7ais s'est impos\u00e9 dans la premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la saison gr\u00e2ce \u00e0 un tir parfait et malgr\u00e9 ses difficult\u00e9s \u00e0 skis."
        },
        {
            "title": "Winning entry, a good habit for Martin Fourcade - The Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Article/Gagner-d-entree-une-bonne-habitude-pour-martin-fourcade/965796",
            "pub_date": "2018-12-06 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Martin Fourcade, vainqueur jeudi de l'individuel \u00e0 Pokljuka, est souvent imm\u00e9diatement performant."
        },
        {
            "title": "Nantes and Rennes ensure, Mauresmo with Puglia, the beginnings of Fourcade ... Your little dej &#39;sport - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/nantes-et-rennes-assurent-mauresmo-avec-pouille-les-debuts-de-fourcade-votre-p-tit-dej-sport-6111639",
            "pub_date": "2018-12-06 06:35:59 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Vous \u00e9tiez occup\u00e9(e) ce dimanche soir ? Pas de probl\u00e8me, la r\u00e9daction de Ouest-France revient avec vous sur les faits marquants d'hier. Au menu du p'tit dej' et ..."
        },
        {
            "title": "Vincent Vittoz, the new boss of Fourcade in search of freshness and new dynamics - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/biathlon/pokljuka/2018-2019/vincent-vittoz-le-nouveau-boss-de-fourcade-en-quete-de-fraicheur-et-de-nouvelle-dynamique_sto7037198/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "POKLJUKA - Martin Fourcade d\u00e9marre sa saison individuelle mercredi sous l'encadrement de Vincent Vittoz, qui remplace St\u00e9phane Bouthiaux. Un ancien ..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;I did not have the right to miss if it were finished&quot; - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/06/martin-fourcade-je-n-avais-pas-le-droit-de-rater-sinon-c-etait-fini",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Marin Fourcade a remport\u00e9 le premier individuel de l'hiver avec 4''2 sur l'Allemand Kuehn. Une victoire construite au tir (20 sur 20). Parti dans le troisi\u00e8me ..."
        },
        {
            "title": "Successful resumption for Fourcade, Slovenia deprived of world basketball: what to remember of the sport weekend - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/sport/article/2018/12/02/reprise-reussie-pour-fourcade-la-slovenie-privee-de-mondial-de-basket-ce-qu-il-faut-retenir-du-week-end-sportif_5391741_3242.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:25:02 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "L'actualit\u00e9 sportive ne s'est pas limit\u00e9e au tirage au sort de l'Euro 2020 de football et \u00e0 la victoire des handballeuses fran\u00e7aises contre les Slov\u00e8nes."
        },
        {
            "title": "The Confidences of Martin Fourcade at Le Figaro - Fil Info - Winter Sports - Le Figaro",
            "link": "http://sport24.lefigaro.fr/sports-d-hiver/fil-info/les-confidences-de-martin-fourcade-au-figaro-936201",
            "pub_date": "2018-12-05 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://sport24.lefigaro.fr",
            "desc": "Rien de tel pour commencer la saison qu'une victoire. Dimanche dernier, \u00e0 Pokljuka (Slov\u00e9nie), Martin Fourcade \u2013 impeccable au tir, plus en dedans sur les ..."
        },
        {
            "title": "Poll: Does Fourcade follow the biathlon? - All sports news on Orange",
            "link": "https://sports.orange.fr/sports-hiver/article/sondage-fourcade-vous-fait-il-suivre-le-biathlon-CNT000001aJSlk.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:31:00 GMT",
            "source_nm": "All the sports news on Orange",
            "source_url": "https://sports.orange.fr",
            "desc": "La saison de biathlon reprend officiellement ce mercredi apr\u00e8s les 20km individuels hommes et la pr\u00e9sence de Martin Fourcade qui remet son titre en jeu."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade at Le Figaro: &quot;I did not do it alone&quot; - Le Figaro",
            "link": "http://sport24.lefigaro.fr/sports-d-hiver/actualites/martin-fourcade-je-ne-me-suis-pas-fait-tout-seul-936130",
            "pub_date": "2018-12-04 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://sport24.lefigaro.fr",
            "desc": "Le quintuple champion olympique affirme son ambition toujours intacte. Et d\u00e9fend le mod\u00e8le du sport fran\u00e7ais qui l'a fa\u00e7onn\u00e9."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;Not yet at my best&quot; (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/martin-fourcade-pas-encore-au-meilleur-de-ma-forme.6171621.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:20:05 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Le meilleur biathl\u00e8te du monde, au cours d'une longue interview avec la chaine l'Equipe, fait un point complet avant le d\u00e9but de la saison..."
        },
        {
            "title": "Wilder retains his title against Fury, the Blues will know: the infos of this Sunday - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/sport/2018/12/02/les-bleus-vont-savoir-fourcade-remet-le-couvert-les-infos-de-ce-dimanche",
            "pub_date": "2018-12-02 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Le tirage au sort des \u00e9liminatoires de l'Euro-2020 va livrer son verdict, la Coupe du monde de biathlon reprend ses droits... voici l'essentiel du sport de ce ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Vincent Vittoz, a coach from the bottom for Fourcade and the others - France tv sport",
            "link": "https://sport.francetvinfo.fr/ski/biathlon/biathlon-vincent-vittoz-un-entraineur-venu-du-fond-pour-fourcade-et-les-autres",
            "pub_date": "2018-12-03 06:47:38 GMT",
            "source_nm": "France sports tv",
            "source_url": "https://sport.francetvinfo.fr",
            "desc": "Arriv\u00e9 \u00e0 la fin de la saison derni\u00e8re pour remplacer St\u00e9phane Bouthiaux, Vincent Vittoz est le nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de France masculine. L'ancien ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon | Idre: the podium for Martin Perrillat-Bottonet | Nordic Mag | N \u00b0 1 in Nordic Skiing - Nordic Magazine",
            "link": "https://www.nordicmag.info/biathlon-idre-le-podium-pour-martin-perrillat-bottonet-1202/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:26:15 GMT",
            "source_nm": "Nordic Magazine",
            "source_url": "https://www.nordicmag.info",
            "desc": "La premi\u00e8re poursuite de la saison IBU Cup a tenu toutes ses promesses, avec l'Allemand Philipp Nawrath qui s'impose au bout du suspense. Superbe top 5 ..."
        },
        {
            "title": "75 victories on the clock: Fourcade more than ever in pursuit of Bjorndalen - Eurosport.fr",
            "link": "https://video.eurosport.fr/biathlon/video-martin-fourcade-75-victoires-et-plus-que-jamais-a-la-poursuite-d-ole-einar-bjorndalen_vid1142677/video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:46:43 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://video.eurosport.fr",
            "desc": "GARMIN - BEAT THE RECORD - Vainqueur pour la 75e fois jeudi en Coupe du monde, Martin Fourcade n'est plus qu'\u00e0 20 succ\u00e8s du record absolu d'Ole Einar ..."
        },
        {
            "title": "AUDIO. &quot;Minute Papillon!&quot;: Martin Fourcade always on top, &quot;yellow vests&quot; and high school student movement &quot;... - 20minutes.fr",
            "link": "https://www.20minutes.fr/podcast/2386291-20181206-audio-minute-papillon-martin-fourcade-toujours-top-gilets-jaunes-mouvement-lyceen-tres-violent",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:34 GMT",
            "source_nm": "20minutes.fr",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Blue released, Gobert angry, Fourcade observed: the news on a plateau Friday, December 7, 2018 - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/omnisport/bleues-liberees-gobert-enerve-fourcade-observe-l-actu-sur-un-plateau_sto7041328/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 07:14:36 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "Soir\u00e9e frustrante pour Rudy Gobert, r\u00e9jouissante pour l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine de handball. Perspectives excitantes pour ce vendredi : Martin Fourcade ..."
        },
        {
            "title": "Fourcade wins the individual, snowflake in Val-d&#39;Is\u00e8re, dozens of high school students arrested: the zapping of the news this Thursday, December 6 - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/actualite/2018/12/06/fourcade-remporte-l-individuel-coulee-de-neige-a-val-d-isere-des-dizaines-de-lyceens-interpelles-le-zapping-de-l-info-de-ce-jeudi-6-decembre",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Pendant que les \"gilets jaunes\" continuent leurs op\u00e9rations sur la route, les manifestations des lyc\u00e9ens d\u00e9g\u00e9n\u00e8rent \u00e0 Grenoble, Martin Fourcade remporte ..."
        },
        {
            "title": "Mr Fourcade wins on the individual 20 km - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/biathlon/biathlon-coupe-du-monde-m-fourcade-s-impose-sur-le-fil-sur-l-individuel-20-km/x6yhelo",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VID\u00c9O BIATHLON - D'abord report\u00e9, l'individuel 20 km a tenu ses promesses ce jeudi. Martin Fourcade s'est impos\u00e9 avec quatre secondes d'avance sur ..."
        },
        {
            "title": "Fourcade, Blue, Dogs, shock: The news on a plateau - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/omnisport/fourcade-bleues-dogues-man-u-arsenal-l-actu-sur-un-plateau_sto7039063/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 06:04:00 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "Des Bleues qui ont sorti le grand jeu, des Dogues qui ont toujours autant de mordant, un gros choc en Premier League ou le retour aux affaires de Martin ..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;Still full of beautiful things to live! \u00bb- SPORTMAG",
            "link": "https://www.sportmag.fr/biathlon/martin-fourcade-%E2%80%89encore-plein-de-belles-choses-a-vivre%E2%80%89%E2%80%89/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:10 GMT",
            "source_nm": "Sportmag",
            "source_url": "https://www.sportmag.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir pris le temps de la r\u00e9flexion, le quintuple champion olympique Martin Fourcade a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger son aventure sur les pistes."
        },
        {
            "title": "Biathlon - World Cup: Martin Fourcade wins Individual of Pokljuka - Provence",
            "link": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5275162/biathlon-coupe-du-monde-martin-fourcade-remporte-lindividuel-de-pokljuka.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:40 GMT",
            "source_nm": "Provence",
            "source_url": "https://www.laprovence.com",
            "desc": "Martin Fourcade a remport\u00e9 jeudi l'Individuel (20 km) de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon. Le septuple tenant du Gros Globe de cristal ..."
        },
        {
            "title": "World Cup - Martin Fourcade: &quot;I can not say who will win between Johannes Boe and me&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Coupe-du-monde-martin-fourcade-je-ne-peux-pas-dire-qui-va-gagner-entre-johannes-boe-et-moi/964175",
            "pub_date": "2018-12-01 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Vainqueur du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde ces sept derni\u00e8res ann\u00e9es, Martin Fourcade est toujours anim\u00e9 par le d\u00e9sir de gagner."
        },
        {
            "title": "Sports | Fourcade the metronome - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/sport/2018/12/07/fourcade-le-metronome",
            "pub_date": "2018-12-07 04:59:59 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Une erreur de choix de dossard a handicap\u00e9 Martin Fourcade jeudi. Pour s'imposer, il devait r\u00e9ussir un sans-faute et il l'a fait."
        },
        {
            "title": "World Cup. Martin Fourcade Wins Pokljuka Individual - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/biathlon/coupe-du-monde-martin-fourcade-remporte-l-individuel-de-pokljuka-06-12-2018-12153990.php",
            "pub_date": "2018-12-06 09:56:59 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Martin Fourcade a remport\u00e9 jeudi l'Individuel (20 km) de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon. Le septuple tenant du Gros Globe de cristal ..."
        },
        {
            "title": "The profile of Martin Fourcade - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-la-fiche-de-martin-fourcade.6169204-72348.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:34 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "74 victoires, 137 podiums en coupe du monde, 7 globes de cristal cons\u00e9cutifs, 5 m\u00e9dailles d'or olympiques. Voici, \u00e0 la veille du d\u00e9but de l'hiver 2019, ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Martin Fourcade Wins Pokljuka Individual - The Union",
            "link": "http://www.lunion.fr/node/19545",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "The union",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "Le site du journal Journal L'Union, premier site d'information en Belgique francophone. Actu en continu, archives gratuites, galeries photos, podcast, vid\u00e9os, ..."
        },
        {
            "title": "Wilder, Montpellier new dolphin, PSG, Fourcade: the news on a plateau of 2 December 2018 - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/omnisport/montpellier-nouveau-dauphin-psg-fourcade-l-actu-sur-un-plateau_sto7035021/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 07:14:00 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "C'est dimanche, vous vous \u00eates lev\u00e9s plus tard que d'habitude et vous avez manqu\u00e9 une partie de l'actualit\u00e9 sportive ? Installez-vous tranquillement et ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon LIVE. The first release of Fourcade threatened by fog ... Follow Pokljuka live with us - Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/biathlon-direct-martin-is-back-121502810.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo News",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "BIATHLON - C'est le grand d\u00e9but de la Coupe du monde..."
        },
        {
            "title": "Will Martin Fourcade win an eighth big globe this season? - The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/04/martin-fourcade-remportera-t-il-un-huitieme-gros-globe-cette-saison",
            "pub_date": "2018-12-04 15:37:55 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Septuple tenant de la Coupe du monde, Martin Fourcade l'avoue lui-m\u00eame, il peut difficilement \"envisager autre chose\" qu'un huiti\u00e8me globe de cristal lors ..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;Complicated to consider something else&quot; - Newspaper East Eclair - East Eclair",
            "link": "http://www.lest-eclair.fr/18468/article/2018-12-03/martin-fourcade-complique-denvisager-autre-chose",
            "pub_date": "2018-12-03 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "East Eclair",
            "source_url": "http://www.lest-eclair.fr",
            "desc": "Septuple tenant de la Coupe du monde, Martin Fourcade a d\u00e9clar\u00e9 dans un entretien \u00e0 l'AFP qu'il pouvait difficilement \"envisager autre chose\" que la victoire ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - CM (H): Fourcade &quot;I&#39;m more soothed&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/biathlon/biathlon-cm-h-fourcade-je-suis-plus-apaise/x6ydc3x",
            "pub_date": "2018-12-04 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VIDEO BIATHLON - Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 la victoire du relais mixte dimanche dernier, Martin Fourcade va s'aligner mercredi sur le 20km individuel de ..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;I miss a bit of rhythm&quot; (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/martin-fourcade-je-manque-un-peu-de-rythme.6170819.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:06:55 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Le septuple vainqueur de la coupe du monde de biathlon \u00e9tait bien entendu ravi apr\u00e8s la victoire de l'\u00e9quipe de France sur le relais mixte, tout en \u00e9voquant un ..."
        },
        {
            "title": "Fourcade &quot;It was mixed on skis&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/biathlon/biathlon-cm-fourcade-c-etait-mitige-sur-les-skis/x6y85u7",
            "pub_date": "2018-12-02 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VIDEO BIATHLON - Vainqueur du relais mixte de Pokljuka avec l'\u00e9quipe de France, Martin Fourcade, qui est apparu plut\u00f4t en ma\u00eetrise, a fait part de ses ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Boe wins over Guigonnat in Pokljuka sprint, Martin Fourcade only 24th - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/sport/biathlon-victoire-de-boe-devant-guigonnat-au-sprint-de-pokljuka-martin-fourcade-seulement-24e_630697",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:12 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le Norv\u00e9gien Johannes Boe a remport\u00e9 vendredi le sprint de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon, devant le Fran\u00e7ais Antonin Guigonnat alors que Martin Fourcade, septuple tenant du Gros Globe de cristal, a connu une journ\u00e9e tr\u00e8s compliqu\u00e9e, loin de ses standards (24e). Boe, dauphin de Fourcade au classement g\u00e9n\u00e9ral la saison derni\u00e8re, a devanc\u00e9 Antonin Guigonnat de 16,1 secondes et le Russe Alexander Loginov de 16,4 secondes pour signer la 23e victoire de sa carri\u00e8re. Malgr\u00e9 une faute sur son tir debout, il a effectu\u00e9 une grosse diff\u00e9rence sur les skis, se rachetant ainsi ap..."
        },
        {
            "title": "Biathlon. Johannes Boe wins the sprint ahead of Antonin Guigonnat, Fourcade passes through - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/biathlon/martin-fourcade/direct-biathlon-martin-fourcade-s-attaque-au-sprint-apres-sa-victoire-lors-de-l-individuelle-6115700",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:49 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Norv\u00e9gien Johannes Boe a remport\u00e9 vendredi le sprint de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon, devant le Fran\u00e7ais Antonin Guigonnat alors que Martin Fourcade, septuple tenant du Gros Globe de cristal, a connu une journ\u00e9e tr\u00e8s compliqu\u00e9e, loin de ses standards (24e). Boe, dauphin de Fourcade au classement g\u00e9n\u00e9ral la saison derni\u00e8re, a devanc\u00e9 Antonin Guigonnat de 16,1 secondes et le Russe Alexander Loginov de 16,4 secondes pour signer la 23e victoire de sa carri\u00e8re. Malgr\u00e9 une faute sur son tir debout, il a effectu\u00e9 une grosse diff\u00e9rence sur les skis, se rachetant ainsi ap..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade, your champion of the year - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/sports/martin-fourcade-votre-champion-de-l-annee-07-12-2018-7963419.php",
            "pub_date": "2018-12-07 20:17:27 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Triple medaille d\u2019or aux Jeux olympiques, le biathlete francais s\u2019est vu decerner le RMC Sports Awards de l\u2019annee. Martin Fourcade, votre champion de l\u2019annee Les internautes ont donc tranche. Et ils ont choisi Martin Fourcade pour succeder a Pierre-Ambroise Bosse au palmares des RMC Awards, un prix decerne par \u00ab RMC, RMC Sports, BFM, Le Parisien et Aujourd\u2019hui en France. \u00bbSi l\u2019annee 2018 a ete riches en evenements sportifs, c\u2019est la regularite que les internautes ont choisi de recompenser. Triple medaille d\u2019or aux Jeux olympiques de Pyeongchang, le biathlete a, cette saison, decroche son 7e..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Johannes Boe enjoys the day without Fourcade ... Relive the sprint live with us - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/biathlon/2389807-20181207-biathlon-direct-apres-victoire-fourcade-hier-rebelote-vendredi-suivez-sprint-live",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:02 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Martin Fourcade va s'\u00e9lancer avec le dossard num\u00e9ro 7..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Guigonnat behind Boe, Fourcade ... 24th - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921198-biathlon-guigonnat-derriere-boe-fourcade-24e.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:43:41 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le Norv\u00e9gien Johannes Boe a remport\u00e9 hier le sprint de Pokljuka devant le Fran\u00e7ais Antonin Guigonnat alors que Martin Fourcade, septuple tenant du Gros Globe de cristal, a connu une journ\u00e9e tr\u00e8s compliqu\u00e9e, loin de ses standards (24e). Boe, dauphin de Fourcade au classement g\u00e9n\u00e9ral la saison derni\u00e8re, a devanc\u00e9 Antonin Guigonnat de 16,1 secondes et le Russe Alexander Loginov de 16,4 secondes pour signer la 23e victoire de sa carri\u00e8re. Malgr\u00e9 une faute sur son tir debout, il a effectu\u00e9 une grosse diff\u00e9rence sur les skis, se rachetant ainsi apr\u00e8s sa pi\u00e8tre prestation lors de l'Individuel (7e)..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Victory of Johannes Boe in front of Guigonnat, Martin magnifies himself and explains himself - Blasting News (France)",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/sport/2018/12/biathlon-suivez-le-sprint-en-live-002791853.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:24:23 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (France)",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Apr\u00e8s sa belle victoire lors de l\u2019individuel (20km) de ce jeudi, Martin Fourcade tentera de doubler la mise ce vendredi lors du sprint de Pokljuka. Ainsi, aujourd\u2019hui, on en saura un peu plus sur les forces des uns et des autres. Alors qu\u2019il s\u2019\u00e9tait plut\u00f4t tromp\u00e9 dans sa tactique (partant en 87\u00e8me position), le fran\u00e7ais partira aujourd\u2019hui avec le dossard num\u00e9ro 7. Pour ce qui est des concurrents directs du biathl\u00e8te tricolore, Johannes Boe partira avec le dossard 31, soit une vingtaine de minutes apr\u00e8s Martin Fourcade, suivi de pr\u00e8s par Schempp, Doll et Samuelsson. Du c\u00f4t\u00e9 des fran\u00e7ais, Si..."
        },
        {
            "title": "Retro 2018. Vote for your French sportsman of the year 2018 - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/retro-2018-votez-pour-votre-sportif-masculin-de-l-annee-2018-6116067",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:40 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La r\u00e9daction des sports d\u2019Ouest-France propose aux internautes de voter pour leur champion masculin de l\u2019ann\u00e9e 2018. De Kevin Mayer \u00e0 Julian Alaphilippe tout en passant par Kylian Mbapp\u00e9 et Martin Fourcade, votez pour celui qui vous a le plus impression\u00e9 cette ann\u00e9e. La fin de l\u2019ann\u00e9e approche. Avec elle arrive l\u2019heure des bilans. Nous vous proposons de voter pour le champion et la championne de l\u2019ann\u00e9e. Lequel vous a fait vibrer, fr\u00e9mir, pleurer ? Est-ce Francis Joyon retrouvant la terre ferme apr\u00e8s sa Route du Rhum ou un des champions du monde d\u00e9crochant le titre mondial ? Est-ce Kevin Ma..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Fourcade already at the top - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/sport/omnisport/afp-00665259-biathlon-fourcade-deja-au-top-2227838.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:33:42 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Cr\u00e9dits photo : \u00a9 AFP - Jure Makovec Pokljuka (Slov\u00e9nie) (AFP) : Martin Fourcade n'a pas perdu de temps: le roi du biathlon a envoy\u00e9 un message fort \u00e0 ses adversaires et marqu\u00e9 d'embl\u00e9e les esprits en remportant jeudi \u00e0 Pokljuka la premi\u00e8re course individuelle (20 km) de la saison. Il y a de quoi \u00eatre d\u00e9courag\u00e9 en observant la facilit\u00e9 avec laquelle le Fran\u00e7ais a r\u00e9ussi \u00e0 dompter ses rivaux et \u00e0 se d\u00e9faire des pi\u00e8ges d'une fin de parcours rendue d\u00e9licate par le brouillard. En partant en 87e position, le quintuple champion olympique avait pris un gros risque mais il a fait preuve d'une ma\u00eetr..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Martin Fourcade Wins Pokljuka Individual - Les Echos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/sport/omnisport/afp-00665257-biathlon-martin-fourcade-remporte-lindividuel-de-pokljuka-2227829.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:48 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Cr\u00e9dits photo : \u00a9 AFP - Jure Makovec Pokljuka (Slov\u00e9nie) (AFP) : Martin Fourcade a remport\u00e9 jeudi l'Individuel (20 km) de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon. Le septuple tenant du Gros Globe de cristal signe ainsi la 75e victoire de sa carri\u00e8re d\u00e8s la premi\u00e8re course individuelle de la saison et se rapproche \u00e0 20 unit\u00e9s du record de succ\u00e8s en Coupe du monde de la l\u00e9gende norv\u00e9gienne Ole-Einar Bjoerndalen (95). Auteur d'un 20/20 au tir, il a devanc\u00e9 de 4,2 secondes l'Allemand Johannes Kuhn et de 19,7 secondes l'Autrichien Simon Eder. Parti en 87e position, Fourcade a une n..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Fourcade already at the top - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920577-biathlon-fourcade-deja-au-top.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:25:12 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Martin Fourcade n'a pas perdu de temps : le roi du biathlon a envoy\u00e9 un message fort \u00e0 ses adversaires et marqu\u00e9 d'embl\u00e9e les esprits en remportant hier, \u00e0 Pokljuka, la premi\u00e8re course individuelle (20 km) de la saison. Il y a de quoi \u00eatre d\u00e9courag\u00e9 en observant la facilit\u00e9 avec laquelle le Fran\u00e7ais a r\u00e9ussi \u00e0 dompter ses rivaux et \u00e0 se d\u00e9faire des pi\u00e8ges d'une fin de parcours rendue d\u00e9licate par le brouillard. En partant en 87e position, le quintuple champion olympique avait pris un gros risque mais il a fait preuve d'une ma\u00eetrise \u00e0 la carabine (20/20) et sur la piste qui a encore une fois..."
        },
        {
            "title": "DIRECT VIDEO. Biathlon: the first individual race of the season is launched - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/biathlon/direct-biathlon-suivez-l-individuel-hommes-pokljuka-6113355",
            "pub_date": "2018-12-06 09:32:50 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Suivez le direct de l'\u00e9v\u00e9nement jeudi 06 d\u00e9cembre 08h39 Individuel hommes (20 km) de Pokljuka Participez 10h31 Participez 10h36 La liste des d\u00e9parts avec un Martin Fourcade qui a d\u00e9cid\u00e9 de partir plus tard que Johannes Boe Startlist avec nouvelle horaire et nouveau ordre.Encore plus d'\u00e9cart entre Martin Fourcade et les fr\u00e8res Boe (20 minutes)#biathlon#lequipeBIATHLON#POK18pic.twitter.com/TmjYP9xrJh \u2014 Biathlon Fran\u00e7ais en force (@Biathlon_Fr) 5 d\u00e9cembre 2018 Participez 10h30 Sans faute pour Emilien Jacquelin avec un tir propre et appliqu\u00e9 ! Il a pris son temps mais ce tir couch\u00e9 va lui donn..."
        },
        {
            "title": "Justine Braisaz: &quot;Victory is not an end in itself&quot; - France tv sport",
            "link": "https://sport.francetvinfo.fr/ski/biathlon/justine-braisaz-la-victoire-nest-pas-un-aboutissement-en-soi",
            "pub_date": "2018-12-05 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "France sports tv",
            "source_url": "https://sport.francetvinfo.fr",
            "desc": "A 22 ans, Justine Braisaz est d\u00e9j\u00e0 l'une des leaders de l'\u00e9quipe de France de biathlon. Avec une victoire l'ann\u00e9e derni\u00e8re, elle a pass\u00e9 un palier suppl\u00e9mentaire dans sa carri\u00e8re. Avant le prochain ? La Savoyarde ne veut en tout cas pas br\u00fbler les \u00e9tapes et s'attache \u00e0 la m\u00e9thode, avant le r\u00e9sultat. Au premier abord, Justine Braisaz peut surprendre dans un monde du sport drogu\u00e9 au r\u00e9sultat et \u00e0 la comp\u00e9tition. Mais en creusant un peu, la Savoyarde corrige : \u201cJe suis une comp\u00e9titrice, je ne fais pas du sport loisir, sinon je ne m\u2019emb\u00eaterai pas \u00e0 faire autant d\u2019heures de travail, \u00e0 partir en..."
        },
        {
            "title": "French champion Ana\u00efs Bescond has 60 seconds to promote her sport biathlon (VIDEO) - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/sport/220763-la-championne-francaise-anais-bescond-a-60-secondes-pour-faire-la-promo-de-son-sport-le-biathlon-video/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:49 GMT",
            "source_nm": "Tele-Loisirs",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "Ana\u00efs Bescond est l'un des protagonistes du biathlon fran\u00e7ais. Sans doute encore davantage chez les femmes depuis que Marie-Dorin Habert, quatre titres mondiaux et autant de m\u00e9dailles olympiques au compteur, a pris sa retraite. La Normande de 31 ans est d\u00e9sormais la doyenne de l'\u00e9quipe f\u00e9minine tricolore. Lors des JO de Pyeongchang, elle d\u00e9crochait l'or en relais mixte, le bronze en poursuite et en relais f\u00e9minin. \u22d9 Arnaud de Courcelles (directeur de la cha\u00eene L'Equipe) : \"En un an, on a doubl\u00e9 nos audiences sur le biathlon !\" En proposant r\u00e9guli\u00e8rement du biathlon sur son antenne, la cha\u00een..."
        },
        {
            "title": "Biathlon / World Cup: Martin Fourcade won Individual Pokljuka - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/biathloncoupe-du-monde-martin-fourcade-remporte-individuel-pokljuka-1587663.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:50 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Il n\u2019a pas perdu de temps, le roi du biathlon, Martin Fourcade a envoy\u00e9 un message fort \u00e0 ses adversaires aujourd\u2019hui. Il a remport\u00e9, ce jeudi, \u00e0 Pokljuka, en Slov\u00e9nie la premi\u00e8re \u00e9preuve de biathlon de la saison en individuelle (20km), qui compte pour la coupe du monde. \ud83d\ude0d IL EST \u00c9NORME ! Martin Fourcade signe le 20 sur 20 ! Encore un effort sur les skis, et c'est la victoire ! \ud83e\udd1e #lequipeBIATHLON Le direct vid\u00e9o \ud83d\udc49 https://t.co/uB1aZ9X24H pic.twitter.com/wEklZCYSle \u2014 la chaine L'\u00c9quipe (@lachainelequipe) 6 d\u00e9cembre 2018 Un 20/20 Il y a de quoi \u00eatre d\u00e9courag\u00e9 en observant la facilit\u00e9 avec..."
        },
        {
            "title": "Victory of Norwegian Johannes Thingnes Boe at the World Biathlon Championship - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/victoire-du-norvegien-johannes-thingnes-boe-au-mondial-de-biathlon/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:31 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Norv\u00e9gien Johannes Thingnes Boe s\u2019est adjug\u00e9 le sprint (10 km) de Pokljuka (Slov\u00e9nie), deuxi\u00e8me \u00e9preuve individuelle de la Coupe du monde de biathlon, vendredi en Slov\u00e9nie. Malgr\u00e9 une erreur au tir, il a devanc\u00e9 le Fran\u00e7ais Antonin Guigonnat de 16.1 secondes et le Russe Alexandr Loginov, 3e \u00e0 16.4 secondes. Florent Claude s\u2019est class\u00e9 55e \u00e0 1:55.1 avec une faute \u00e0 la 2e s\u00e9ance de tir. Roesch a termin\u00e9 66e \u00e0 2:09.2. Lui aussi a manqu\u00e9 une cible lors de la 2e s\u00e9rie de tirs. Le Fran\u00e7ais Martin Fourcade, vainqueur de l\u2019Individuel (20 km) jeudi, a d\u00fb se contenter de la 24e place \u00e0 1:12.2. Roe..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Norway wins the mixed mixed relay of Pokljuka, France 4th - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/sport/omnisport/afp-00665085-biathlon-la-norvege-remporte-le-relais-mixte-simple-de-pokljuka-la-france-4e-2226377.php",
            "pub_date": "2018-12-02 13:33:37 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Cr\u00e9dits photo : \u00a9 AFP - Jure Makovec Pokljuka (Slov\u00e9nie) (AFP) : Le duo norv\u00e9gien Thekla Brun-Lie/Lars Birkeland a remport\u00e9 dimanche le relais mixte simple de Pokljuka en ouverture de la Coupe du monde de biathlon, la France (Ana\u00efs Chevalier, Antonin Guigonnat) ayant termin\u00e9 au pied du podium (4e). Les Norv\u00e9giens ont devanc\u00e9 de 8,5 secondes l'Autriche (Lisa-Theresa Hauser/Simon Eder) et de 20,7 secondes l'Ukraine (Anastasiya Merkushyna/Artem Tyshchenko). Guigonnat et Chevalier, vainqueurs du dernier relais mixte simple en Coupe du monde, le 10 mars \u00e0 Kontiolahti (Finlande), ont \u00e9t\u00e9 surtout ..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade wins the first 20km of the season at Porkljuka - France tv sport",
            "link": "https://sport.francetvinfo.fr/ski/biathlon/martin-fourcade-remporte-le-premier-20km-de-la-saison-porkljuka",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:46 GMT",
            "source_nm": "France sports tv",
            "source_url": "https://sport.francetvinfo.fr",
            "desc": "Favori, Martin Fourcade remport\u00e9 le premier 20 kilom\u00e8tres de la saison jeudi en Slov\u00e9nie, \u00e0 Porkljuka. Le Fran\u00e7ais, auteur d'un parfait 20/20 au tir, a ma\u00eetris\u00e9 la concurrence. Le coup est parfait pour le septuple vainqueur de la Coupe du monde, alors que Johannes Boe s'est manqu\u00e9. Pas dans un grand jour sur les skis, Martin Fourcade l\u2019a jou\u00e9 tactique pour assurer un premier succ\u00e8s jeudi . Le Fran\u00e7ais a d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 fort, m\u00eame s\u2019il n\u2019a pas cette fois \u00e9cras\u00e9 la concurrence. Un impeccable 20/20 au tir lui a suffi pour devancer l\u2019Allemand Johannes Kuehn de 4,2 secondes et l\u2019Autrichien Simon Ede..."
        },
        {
            "title": "From the change of staff to his rivalry with Johannes Boe, Martin Fourcade still has something to fight against lassitude - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2387499-20181205-changement-staff-rivalite-johannes-boe-martin-fourcade-encore-quoi-lutter-contre-lassitude",
            "pub_date": "2018-12-05 08:05:02 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Pas de JO mais la suite de son combat \u00e9pique avec Johannes Boe pour animer la saison de Martin Fourcade..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Pokljuka Men&#39;s Individual Postponed to Thursday because of Fog - Les Echos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/sport/omnisport/afp-00665222-biathlon-lindividuel-messieurs-de-pokljuka-reporte-a-jeudi-a-cause-du-brouillard-2227490.php",
            "pub_date": "2018-12-05 13:46:47 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Cr\u00e9dits photo : \u00a9 AFP/Archives - Jure Makovec Pokljuka (Slov\u00e9nie) (AFP) : L'Individuel messieurs (20 km) de Pokljuka (Slov\u00e9nie), premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la Coupe du monde de biathlon pr\u00e9vue mercredi \u00e0 14h15, a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 jeudi 10h15 pour cause de brouillard, a annonc\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration internationale de biathlon (IBU). Le manque de visibilit\u00e9 sur le pas de tir avait d\u00e9j\u00e0 provoqu\u00e9 un premier report d'un quart d'heure du d\u00e9part, avant le report d\u00e9finitif de la course en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. Il faudra donc patienter encore un peu pour voir la reprise du duel entre Mar..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: the French, including Fourcade and Bescond, winners of the mixed relay - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/franche-comte/biathlon-francais-dont-fourcade-bescond-vainqueurs-du-relais-mixte-1585185.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:08:41 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "On a suivi plus particuli\u00e8rement Ana\u00efs Bescond, la Jurassienne, qui commence elle aussi cette coupe du Monde. Petit rappel : plusieurs fois championne de France de biathlon, elle a ramen\u00e9 3 m\u00e9dailles (dont une en or) des JO de Pyeongchang. La coupe du monde se d\u00e9roule en Pologne jusqu'au 9 d\u00e9cembre.... L'\u00e9quipe de France compos\u00e9e d'Anais Bescond, Justine Braisaz, Martin Fourcade, et Simon Desthieux, a remport\u00e9 dimanche le relais mixte de Pokljuka en ouverture de la Coupe du monde de biathlon. Les Bleus, champions olympiques en titre de la sp\u00e9cialit\u00e9, ont devanc\u00e9 la Suisse (Gasparin, Haeckl,..."
        },
        {
            "title": "Pokljuka-Fourcade: &quot;I knew we had made a very bad choice&quot; - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/pokljuka-fourcade-je-savais-quon-avait-fait-un-tres-mauvais-choix-936297",
            "pub_date": "2018-12-06 13:37:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Martin Fourcade, non content de s\u2019imposer jeudi, \u00e0 Pokljuka, sur la premi\u00e8re course individuelle de la saison, a donn\u00e9 une v\u00e9ritable le\u00e7on \u00e0 ses concurrents. A commencer par son rival Johannes Boe, qui doit d\u00e9j\u00e0 s\u2019incliner devant la force mentale du Fran\u00e7ais parti avec le dossard 87, mais pourtant plus que jamais leader de la Coupe du monde. \"C\u2019est toujours une d\u00e9cision coll\u00e9giale le choix des dossards, mais c\u2019est vrai qu\u2019on attendait de la neige cette nuit et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 juste \u00e9t\u00e9 de la pluie vergla\u00e7ante, donc quand je suis arriv\u00e9 sur le stade ce matin, je savais qu\u2019on avait fait un tr\u00e8s mauv..."
        },
        {
            "title": "Fourcade already gives the lesson! - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/fourcade-donne-deja-la-lecon-936195",
            "pub_date": "2018-12-06 11:31:06 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "O\u00f9 en est Martin Fourcade ? Le Fran\u00e7ais est-il toujours le patron du biathlon mondial ? Des questions qui se posaient encore ce jeudi matin, apr\u00e8s le report de la premi\u00e8re course individuelle de la saison. Forc\u00e9ment en manque de rep\u00e8res et pas \u00e0 son pic de forme, Martin Fourcade a r\u00e9pondu et d\u00e9j\u00e0 mis toute la concurrence d\u2019accord. De mani\u00e8re magistrale, au regard des conditions. It's a perfect day at the shooting range for @FedFranceSki's @martinfkde and he leaves with a 16 second advantage over @skiverband's Johannes Kuehn. Follow the competition on https://t.co/Z1cUg2llYh #POK18 pic.twitt..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/biathlon/direct-video-biathlon-c-est-parti-pour-la-premiere-course-individuelle-dames-de-la-saison-6113422",
            "pub_date": "2018-12-06 13:03:01 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s les hommes ce matin, la premi\u00e8re course individuelle dames de la Coupe du monde de biathlon est lanc\u00e9e \u00e0 Pokljuka (Slov\u00e9nie). La tenante du gros globe de cristal Kaisa Makarainen, rapide en ski, craque sur son premier tir couch\u00e9 avec 4 fautes. Les Fran\u00e7aises passent totalement au travers \u00e9galement avec beaucoup de fautes au tir. L'Ukrainienne Yuliia Dzhima signe sa premi\u00e8re victoire en carri\u00e8re \u00e0 28 ans, elle qui \u00e9tait sur le podium du premier 15 km de la saison pass\u00e9e. L'Ukrainienne Yulia Dzhima a remport\u00e9 ce jeudi l'Individuel (15 km) de Pokljuka, la premi\u00e8re victoire de sa carri\u00e8re..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Martin Fourcade wins the Pokljuka Individual - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/topnews/une/biathlon-martin-fourcade-remporte-lindividuel-de-pokljuka-936171",
            "pub_date": "2018-12-06 11:06:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Le septuple tenant du Gros Globe de cristal signe ainsi la 75e victoire de sa carri\u00e8re d\u00e8s la premi\u00e8re course individuelle de la saison et se rapproche \u00e0 20 unit\u00e9s du record de succ\u00e8s en Coupe du monde de la l\u00e9gende norv\u00e9gienne Ole-Einar Bjoerndalen (95). Auteur d\u2019un 20/20 au tir, il a devanc\u00e9 de 4,2 secondes l\u2019Allemand Johannes Kuhn et de 19,7 secondes l\u2019Autrichien Simon Eder. Parti en 87e position, Fourcade a une nouvelle fois \u00e9tal\u00e9 toute sa classe en se jouant notamment des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9licates sur la fin de sa course avec un fort brouillard, qui avait provoqu\u00e9 le report ..."
        },
        {
            "title": "Pokljuka-20km individual (M): Already win for Fourcade! - 24matins.fr - Sports",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/pokljuka-20km-individuel-m-deja-la-gagne-pour-fourcade-936168",
            "pub_date": "2018-12-06 10:58:05 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr - Sports",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Forc\u00e9ment en manque de rep\u00e8res et pas \u00e0 son pic de forme \u00e0 l\u2019occasion de la premi\u00e8re course individuelle de la saison, Martin Fourcade a pourtant d\u00e9j\u00e0 mis toute la concurrence d\u2019accord. Le septuple vainqueur du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde, en qu\u00eate d\u2019un 8e gros globe de cristal, signe jeudi une 2e victoire en 2 courses, apr\u00e8s le relais mixte de dimanche, en s\u2019adjugeant le 20km individuel de Pokljuka, en Slov\u00e9nie. Le Catalan, dont on craignait qu\u2019il souffre d\u2019un choix de dossard tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et discutable (n\u00b087) dans des conditions de neige tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9e, a pourtant fait preuve d\u2019u..."
        },
        {
            "title": "Pokljuka-Sprint (M): Fourcade eclipse guigonnat - 24matins.fr - Sports",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/pokljuka-sprint-m-guigonnat-eclipse-fourcade-936900",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr - Sports",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Antonin Guigonnat a termin\u00e9 deuxi\u00e8me du sprint de Pokljuka ce samedi en Slov\u00e9nie. Le Haut-Savoyard de 27 ans signe l\u00e0 le meilleur r\u00e9sultat de sa carri\u00e8re en Coupe du monde, rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 16\"1 du Norv\u00e9gien Johannes Boe. Le Russe Alexander Loginov compl\u00e9tant le podium \u00e0 trois dixi\u00e8mes du Fran\u00e7ais. A noter la 24e place d\u2019un Martin Fourcade pass\u00e9 au travers, au lendemain de son succ\u00e8s dans l\u2019individuelle. Lire la sourceA lire aussi - Fourcade: \u201c\u00c7a ne me ressemble pas\u201d - Pokljuka-Sprint (M): Guigonnat \u00e9clipse Fourcade"
        },
        {
            "title": "Biathlon: Fourcade even higher? - The echoes",
            "link": "https://www.lesechos.fr/sport/omnisport/afp-00665127-biathlon-fourcade-encore-plus-haut-2226695.php",
            "pub_date": "2018-12-03 12:25:10 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Cr\u00e9dits photo : \u00a9 AFP/Archives - Jure Makovec Paris (AFP) : Intouchable depuis sept ans sur la plan\u00e8te biathlon, Martin Fourcade va tenter cette saison d'\u00e9crire une nouvelle page de sa l\u00e9gende, avec une 8e Coupe du monde d'affil\u00e9e dans le viseur, \u00e0 partir de mercredi \u00e0 Pokljuka. Apr\u00e8s ses prouesses aux JO de Pyeongchang (3 m\u00e9dailles d'or) et un 7e Gros Globe de cristal cons\u00e9cutif, on aurait pu croire le Fran\u00e7ais de 30 ans rassasi\u00e9 et pr\u00eat \u00e0 laisser doucement la main. Mais ses malheureux rivaux devront patienter: Fourcade a d\u00e9cid\u00e9 de rempiler pour au moins deux ans, histoire de repousser plu..."
        }
    ]
}