{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4Ym1OeU9HTVNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:09:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Speech Emmanuel Macron announced - Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/politique/la-prise-de-parole-d-emmanuel-macron-annoncee-francetv-CNT000001aQbre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: On the social networks, the popular initiative referendum is popular ... unlike ... - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2390259-20181208-gilets-jaunes-reseaux-sociaux-referendum-initiative-populaire-cote-contrairement-macron",
            "pub_date": "2018-12-08 08:07:48 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;The Republic is in the hands of Mr. Macron&quot;, &quot;he will have to act quickly&quot;, launch the &quot;gil ...&quot; - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-emmanuel-macron-sexprimera-en-debut-de-semaine-prochaine_3088919.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:10:46 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u00c9ric Zemmour: &quot;Macron&#39;s quinquennium is dead&quot; - RTL.nl",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/eric-zemmour-le-quinquennat-de-macron-est-mort-7795837802",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Selon le pol\u00e9miste, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne devrait pas sortir indemne de la premi\u00e8re grave crise sociale du quinquennat."
        },
        {
            "title": "And during that time ... Macron boasts the &quot;start-up nation&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/07/et-pendant-ce-temps-la-macron-vante-la-start-up-nation_5394285_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:22 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Une quarantaine d'investisseurs \u00e9trangers men\u00e9s par John Chambers, l'ex-patron de Cisco, ont rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, jeudi 6 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: &quot;What a waste&quot;, after the hope aroused by the election of Macron, ... - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-quel-gachis-apres-l-espoir-suscite-par-l-election-de-macron-dit-mazerolle-7795847879",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "\u00c9DITO - Olivier Mazerolle d\u00e9plore la situation actuelle en France, apr\u00e8s l'espoir qu'avait suscit\u00e9 l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron il y a seulement 18 mois."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Responding to Emmanuel Macron, Cyril Hanouna and a dozen people call for calm - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/502663/article/2018-12-07/repondant-emmanuel-macron-cyril-hanouna-et-une-dizaine-de-people-appellent-au",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Cyril Hanouna, Sonia Rolland ou encore Thierry Lhermitte appellent au calme et au dialogue apr\u00e8s les violences de ces derniers jours. Les peoples demandent ..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Macron appeals to parties, unions and employers in the name of &quot;Republic&quot; - L&#39;Opinion",
            "link": "https://www.lopinion.fr/edition/politique/gilets-jaunes-macron-en-appelle-aux-partis-aux-syndicats-patronat-nom-170936",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:34 GMT",
            "source_nm": "The Opinion",
            "source_url": "https://www.lopinion.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yellow vests: global boomerang effect for Macron - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/gilets-jaunes-effet-boomerang-mondial-pour-macron_2052297.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "De Washington \u00e0 Tunis, via Moscou et T\u00e9h\u00e9ran, le d\u00e9sarroi de l'Elys\u00e9e face aux gilets jaune suscite ironie et sarcasmes."
        },
        {
            "title": "[Info VA] &quot;Yellow Vests&quot; in Paris: Macron and his ministers &quot;fear for their lives&quot; - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/info-va-gilets-jaunes-paris-macron-et-ses-ministres-craignent-pour-leur-vie-101515",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:01 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "A l'exception de ceux qui occupent des fonctions essentielles, les collaborateurs des ministres ont re\u00e7u la consigne de ne pas venir travailler ce week-end."
        },
        {
            "title": "&quot;Concerned&quot;, Macron prepares after-Saturday - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/preoccupe-macron-prepare-l-apres-samedi-1583041.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Ses proches le d\u00e9crivent comme tr\u00e8s \u00ab pr\u00e9occup\u00e9 \u00bb. Le chef de l'Etat consulte tous azimuts avant de s'exprimer devant les Fran\u00e7ais. Il consacre beaucoup de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Tapie calls Macron to &quot;reverse the table&quot; - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/gilets-jaunes-tapie-appelle-macron-renverser-la-table-101562",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:01 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "Le 16 novembre, \u00e0 la veille de la premi\u00e8re journ\u00e9e de mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, Bernard Tapie avait mis en garde aupr\u00e8s du Parisien contre un risque ..."
        },
        {
            "title": "ISF: Emmanuel Macron&#39;s &quot;serious new fault&quot;, according to Fran\u00e7ois Lenglet - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/conso/gilets-jaunes-l-isf-la-nouvelle-faute-grave-d-emmanuel-macron-7795826199",
            "pub_date": "2018-12-06 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "How Emmanuel Macron became the target of all hatreds - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/comment-emmanuel-macron-est-devenu-la-cible-de-toutes-les-haines-1582898.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but de la mobilisation des gilets jaunes, la col\u00e8re autour de la personne du chef de l'Etat s'est d\u00e9multipli\u00e9e. La d\u00e9mission d'Emmanuel Macron est ..."
        },
        {
            "title": "Pact of Marrakech: &quot;Macron is about to betray the French and destabilize a little more our country&quot; - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/pacte-de-marrakech-macron-sapprete-trahir-les-francais-et-destabiliser-un-peu-plus-notre-pays-101524",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:01 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Neumann - And if Macron &quot;donned&quot; a yellow vest? - Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/invites-du-point/laurent-neumann/neumann-et-si-macron-enfilait-un-gilet-jaune-08-12-2018-2277522_2449.php",
            "pub_date": "2018-12-08 08:01:01 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "\u00c9DITO. Le temps est venu pour l'ex\u00e9cutif de changer de logiciel et de s'occuper en priorit\u00e9 des \u00ab derniers de cord\u00e9e \u00bb. C'est l\u00e0 la seule porte de sortie."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: another disagreement between the \u00c9lys\u00e9e and Matignon - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-encore-un-desaccord-entre-l-elysee-et-matignon-7795837413",
            "pub_date": "2018-12-07 08:07:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Alors qu'Emmanuel Macron exhorte ses ministres \u00e0 aller \u00e0 la rencontre des \"gilets jaunes\", \u00c9douard Philippe les pousse \u00e0 \u00e9cumer les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision."
        },
        {
            "title": "The indiscreet of the &quot;Point&quot; - For Emmanuel Macron, Marine Le Pen was &quot;the best&quot; - The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/les-indiscrets-du-point-pour-macron-elle-a-ete-la-meilleure-06-12-2018-2277107_20.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:01 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Et aussi : le co\u00fbt du moratoire, l'absence de G\u00e9rard Collomb, pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 La R\u00e9union, Pierre de Villiers \u00e0 l'affiche, les Marcheurs et le MoDem\u2026"
        },
        {
            "title": "Yellow vests: &quot;Macron has his feet and his fists tied by the European Union&quot; - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/vox/politique/2018/12/06/31001-20181206ARTFIG00209-gilets-jaunes-macron-a-les-pieds-et-les-poings-lies-par-l-union-europeenne.php",
            "pub_date": "2018-12-06 14:58:55 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Pour Coralie Delaume, si les revendications des Gilets jaunes sont l\u00e9gitimes, leur application ne pourra se faire sans une remise en ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Besancenot quips Macron&#39;s call for &quot;calm&quot;, &quot;a model of cowardice&quot; - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/gilets-jaunes-besancenot-ironise-sur-l-appel-au-calme-de-macron-un-modele-de-lachete-1583392.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:37:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Invit\u00e9 ce vendredi matin de BFMTV et RMC, l'ancien porte-parole du NPA appelle \u00e0 \u00eatre de plus en plus nombreux dans les rues, partout en France, ce samedi ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: The Pen was &quot;the best&quot;, concedes Macron - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/gilets-jaunes-le-pen-ete-la-meilleure-concede-macron-101550",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:01 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "Emmanuel Macron, premier admirateur de Marine Le Pen ? Loin s'en faut, peut-on se douter, compte tenu de leur grande rivalit\u00e9. Toutefois, le chef de l'\u00c9tat ..."
        },
        {
            "title": "Macron, mutique object of their resentment - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/07/macron-mutique-objet-de-leur-ressentiment_1696736",
            "pub_date": "2018-12-07 19:56:01 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "La haine envers le chef de l'Etat toujours silencieux est devenue un moteur de la mobilisation. L'expression d'une d\u00e9fiance envers un pr\u00e9sident per\u00e7u comme ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Macron resignation&quot;, &quot;anger&quot;, &quot;people&quot;: what the slogans of &quot;yellow vests&quot; tell the movement - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/12/07/01016-20181207ARTFIG00362-macron-demission-colere-peuple-ce-que-les-slogans-des-gilets-jaunes-racontent-du-mouvement.php",
            "pub_date": "2018-12-07 18:52:40 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "EN IMAGES - Le caract\u00e8re horizontal de ce mouvement complique l'identification des revendications et concepts d\u00e9fendus. Nous avons recueilli plus d'une ..."
        },
        {
            "title": "The popularity of Emmanuel Macron drops below 20%, that of Edouard Philippe falls by 6 points - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/politique/sondage-gilets-jaunes-la-cote-de-popularite-d-emmanuel-macron-passe-sous-les-20-celle-d-edouard-philippe-chute-de-6-points-2106638.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Richard Ferrand, ever closer to Macron - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/richard-ferrand-toujours-plus-pres-de-macron-07-12-2018-7963383.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:12:01 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Englu\u00e9 dans la crise des Gilets jaunes, le chef de l'Etat compte plus que jamais sur le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e, marcheur des premiers jours."
        },
        {
            "title": "Meanwhile, Emmanuel and Brigitte Macron receive &quot;The World&quot; ... to talk about the Elys\u00e9e - Marianne",
            "link": "https://www.marianne.net/politique/brigitte-emmanuel-macron-elysee-travaux-renovation",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:27 GMT",
            "source_nm": "Marianne",
            "source_url": "https://www.marianne.net",
            "desc": "Entre les deux premiers samedi de manifestation des gilets jaunes, Emmanuel et Brigitte Macron ont re\u00e7u, le 22 novembre, le journal \"Le Monde\" pour vanter les ..."
        },
        {
            "title": "For a Macron advisor, the Ministry of Culture is &quot;clinically dead&quot; - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/pour-un-conseiller-de-macron-le-ministere-de-la-culture-est-cliniquement-mort-101540",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:01 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "Le minist\u00e8re de la Culture, dirig\u00e9 par Franck Riester depuis le dernier remaniement, a subi tant de restructurations et de changements de ministre ces derni\u00e8res ..."
        },
        {
            "title": "Trump quips Macron&#39;s concessions to &quot;yellow vests&quot; - RTL.nl",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/international/trump-ironise-sur-les-concessions-faites-par-macron-aux-gilets-jaunes-7795812609",
            "pub_date": "2018-12-05 00:01:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Emmanuel Macron conspired in Puy-en-Velay, after a visit to the prefecture burned - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/emmanuel-macron-en-deplacement-a-la-prefecture-de-haute-loire-incendiee-samedi-lors-de-la-mobilisation-des-gilets-jaunes_3084641.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:52:42 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "C\u00e9cile Alduy: &quot;The words of Emmanuel Macron turned against him&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/07/cecile-alduy-m-macron-manifeste-une-absence-totale-d-empathie_5393800_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:42 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La professeure de litt\u00e9rature analyse, dans un entretien au \u00ab Monde \u00bb, le choix des mots par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, leur signification et leur l'impact sur ..."
        },
        {
            "title": "For Xavier Niel, Emmanuel Macron is &quot;a great president&quot; - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389051-20181206-xavier-niel-emmanuel-macron-super-president",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:21 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Increase in fuel taxes canceled: what to do with other claims? - CNEWS.fr",
            "link": "https://www.cnews.fr/videos/france/2018-12-06/hausse-des-taxes-sur-le-carburant-annulee-que-faire-des-autres",
            "pub_date": "2018-12-06 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "CNEWS.fr",
            "source_url": "https://www.cnews.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: the complaints of the nephew of Brigitte Macron - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/gilets-jaunes-les-plaintes-du-neveu-de-brigitte-macron-101389",
            "pub_date": "2018-12-05 09:42:01 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "Politique. Propri\u00e9taire d'une chocolaterie \u00e0 Amiens, le neveu par alliance d'Emmanuel Macron est exc\u00e9d\u00e9, victime de sa parent\u00e9 avec le locataire de l'\u00c9lys\u00e9e."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Macron promises an exceptional premium for law enforcement - RTL.uk",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-macron-promet-une-prime-exceptionnelle-pour-les-forces-de-l-ordre-7795797539",
            "pub_date": "2018-12-03 18:07:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "INFO RTL - Au cours d'un d\u00e9jeuner avec les CRS dans le XXe arrondissement, le chef de l'\u00c9tat a annonc\u00e9 le versement prochain d'une prime exceptionnelle ..."
        },
        {
            "title": "Overwhelmed by the movement of &quot;yellow vests&quot;, Emmanuel Macron appeals to &quot;the old world&quot; - Europe 1",
            "link": "http://www.europe1.fr/politique/submerge-par-le-mouvement-des-gilets-jaunes-emmanuel-macron-fait-appel-a-lancien-monde-3812714",
            "pub_date": "2018-12-03 13:47:01 GMT",
            "source_nm": "Europe 1",
            "source_url": "http://www.europe1.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Angela Merkel leaves the head of the CDU: are these three potential successors Macron-compatible? - The HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/06/angela-merkel-quitte-la-tete-de-la-cdu-ces-trois-successeurs-potentiels-sont-ils-macron-compatibles_a_23608116/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:02:01 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": "Le parti de la chanceli\u00e8re allemande d\u00e9signe ce vendredi son nouveau pr\u00e9sident, un moment important pour l'Allemagne mais aussi pour l'\u00c9lys\u00e9e."
        },
        {
            "title": "The &quot;yellow vests&quot; come to demonstrate in Paris thanks to the buses ... Macron - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2018/12/06/20002-20181206ARTFIG00296-les-gilets-jaunes-viennent-manifester-a-paris-grace-aux-busmacron.php",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:27 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "Pour participer au mouvement parisien, de nombreux Fran\u00e7ais ont emprunt\u00e9 ces derniers jours les fameux \u00abcars Macron\u00bb. Et des centaines devraient encore ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Injustice has a face, it&#39;s Emmanuel Macron&#39;s&quot;, Fran\u00e7ois Ruffin guest of 8h30 Fauvelle-D\u00e9ly - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/8h30-fauvelle-dely/linjustice-porte-un-visage-cest-celui-demmanuel-macron-francois-ruffin-invite-du-8h30-fauvelle-dely_3045677.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:31 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis de la Somme a abord\u00e9 les risques de nouveaux d\u00e9bordements \u00e0 Paris, lors d'une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation des \"gilets jaunes\" et a ..."
        },
        {
            "title": "How &quot;Macron threw out its ability to reform&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/07/comment-macron-a-jete-aux-orties-sa-capacite-a-reformer_5394158_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:23:01 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La France n'est pas irr\u00e9formable, mais victime du pouvoir de technocrates ignorant des m\u00e9canismes \u00e9conomiques, analyse l'\u00e9conomiste Charles Wyplosz, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: a &quot;disquieting disarray within the power&quot;, says Olivier Bost - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-un-desarroi-inquietant-au-sein-du-pouvoir-dit-olivier-bost-7795837312",
            "pub_date": "2018-12-07 07:26:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "\u00c9DITO - La manifestation des \"gilets jaunes\" risque d'\u00eatre une journ\u00e9e noire pour Emmanuel Macron, qui ne sait plus comment r\u00e9agir face \u00e0 la crise."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: Collomb had &quot;alerted&quot; Macron on the &quot;risk of fracture&quot; - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2018/12/05/25001-20181205ARTFIG00153-gilets-jaunes-collomb-avait-alerte-macron-sur-le-risque-de-fracture.php",
            "pub_date": "2018-12-05 12:15:09 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "LE SCAN POLITIQUE - L'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur regrette la place qui a \u00e9t\u00e9 faite au \u00abpouvoir central\u00bb durant les 18 premiers mois du quinquennat, alors ..."
        },
        {
            "title": "Macron, why so much hatred? - The Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/macron-pourquoi-tant-de-haine_2052002.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:01 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "Les sondages montrent une cristallisation de l'opinion contre l'action et la personnalit\u00e9 du pr\u00e9sident. Explications."
        },
        {
            "title": "POINT OF VIEW. Emmanuel Macron and the &quot;yellow vests&quot;: the reasons for the impossible dialogue - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/point-de-vue-emmanuel-macron-et-les-gilets-jaunes-l-impossible-dialogue_3082919.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:17:34 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Mauvaise lecture de la victoire d'Emmanuel Macron en 2017, mirage d'une adh\u00e9sion massive aux id\u00e9es d\u00e9fendues par le chef de l'Etat, propos jug\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "For the spokesman of free yellow vests, &quot;Macron has the destiny of France in his hands&quot; - The HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/07/pour-le-porte-parole-des-gilets-jaunes-libres-macron-a-la-destinee-de-la-france-dans-ses-mains_a_23612120/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:24:01 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": "Christophe Chalen\u00e7on a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par \u00c9douard Philippe. \u00c0 la sortie, il a une nouvelle fois appel\u00e9 les gilets jaunes \u00e0 ne pas manifester \u00e0 Paris ce samedi."
        },
        {
            "title": "Confidence rating: Macron lower than Holland - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/cote-de-confiance-macron-plus-bas-que-hollande-06-12-2018-2277190_20.php",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:01 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Merkel-Macron: the end of blessed time - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/merkel-macron-la-fin-du-temps-beni_2052327.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:01 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "L'ouverture de la succession de Merkel et la gravit\u00e9 des probl\u00e8mes de Macron auront un effet sur le couple franco-allemand."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: the 4 options of Emmanuel Macron to get out of the crisis - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-emmanuel-macron-options-pour-sortir-de-la-crise-7795790098",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c9douard Philippe consulte activement ses opposants politiques, Emmanuel Macron sonde \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e... Objectif : sortir de la crise des \"gilets ..."
        },
        {
            "title": "Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9 (Mystery at the Elysee): how Brig ... - Gala",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/clementine-celarie-mystere-a-lelysee-ce-sujet-de-preoccupation-quelle-partage-brigitte-macron_422756",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "Gala",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": "Lors du tournage de Myst\u00e8re \u00e0 l'Elys\u00e9e, diffus\u00e9 ce mercredi 5 d\u00e9cembre, \u00e0 21h, sur France 2, Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9 a pu rencontrer Brigitte Macron. Les deux ..."
        },
        {
            "title": "After the overpriced Delta Freebox, Xavier Niel supports Emmanuel Macron against Yellow Vests - Generation NT",
            "link": "https://www.generation-nt.com/freebox-delta-hors-prix-xavier-niel-soutient-emmanuel-macron-gilets-jaunes-actualite-1960121.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:10:02 GMT",
            "source_nm": "NT Generation",
            "source_url": "https://www.generation-nt.com",
            "desc": "Free est quelque peu bouscul\u00e9 depuis la pr\u00e9sentation de sa nouvelle Freebox Delta qui a s\u00e9duit par le fond, mais pas forc\u00e9ment par la forme avec ses prix ..."
        },
        {
            "title": "&quot;The nightmare of Macron&quot; in The &quot;The Economist&quot; - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/medias/le-cauchemar-de-macron-en-une-de-the-economist_2052251.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:01 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "L'hebdomadaire britannique a choisi de mettre le mouvement des gilets jaunes, et leur effet sur le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, en Une."
        },
        {
            "title": "&quot;In the eyes of the countryside, Macron does not know them. Worse, he despises them &quot;- Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/07/aux-yeux-des-campagnes-macron-ne-les-connait-pas-pis-il-les-meprise_5393850_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:33 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Dans une tribune au \u00ab Monde \u00bb, l'\u00e9crivain et professeur Aymeric Patricot estime que, comme les \u00e9meutes des banlieues en 2005, la col\u00e8re des \u00ab gilets jaunes ..."
        },
        {
            "title": "Macron: the surprising donors of his campaign - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/macron-les-surprenants-donateurs-de-sa-campagne_629563",
            "pub_date": "2018-12-02 09:38:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le Journal du Dimanche a pu consulter la liste des donateurs de la campagne pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron. Et certains chiffres sont surprenants."
        },
        {
            "title": "Emmanuel and Brigitte Macron trapped by Laeticia? The Elysee always refuses ... - Gala",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/emmanuel-et-brigitte-macron-pieges-par-laeticia-lelysee-refuse-toujours-de-payer-pour-la-facture-de-lhommage-a-johnny_422848",
            "pub_date": "2018-12-06 19:02:01 GMT",
            "source_nm": "Gala",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": "Pour organiser l'hommage populaire rendu \u00e0 Johnny Hallyday le 9 d\u00e9cembre 2017, Laeticia Hallyday a fait appel \u00e0 Brigitte Macron. Mais si cette c\u00e9r\u00e9..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Macron met gendarmes on the eve of the &quot;Act IV&quot; - RTL.ie",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-macron-a-rencontre-des-gendarmes-a-la-veille-de-l-acte-iv-7795850197",
            "pub_date": "2018-12-08 02:15:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Le chef de l'\u00c9tat a rendu visite vendredi 7 d\u00e9cembre \u00e0 un escadron de gendarmes venus de Gu\u00e9ret, et d\u00e9ploy\u00e9s lors de manifestations \u00e0 Paris."
        },
        {
            "title": "In Brussels, Berlin shower Macron&#39;s European ambitions - Marianne",
            "link": "https://www.marianne.net/economie/bruxelles-berlin-douche-les-ambitions-europeennes-de-macron",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:48 GMT",
            "source_nm": "Marianne",
            "source_url": "https://www.marianne.net",
            "desc": "Le conseil des ministre des Finances r\u00e9uni ce lundi 3 d\u00e9cembre a r\u00e9duit \u00e0 peu de chose les grands projets d'Emmanuel Macron : budget minuscule de la zone ..."
        },
        {
            "title": "Vests yellow: Martine Aubry accuses Emmanuel Macron to encourage the &quot;mortif\u00e8re opposition&quot; between ecology and social - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/gilets-jaunes-martine-aubry-accuse-emmanuel-macron-encourager-mortifere-opposition-entre-ecologie-social-1585243.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:52:58 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "La maire de Lille a r\u00e9agi aux violences qui ont agit\u00e9 Paris, samedi."
        },
        {
            "title": "Emmanuel Macron, a mute president facing the pressure - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/03/un-president-mutique-face-a-la-pression_5391907_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:11:02 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Somm\u00e9 de r\u00e9agir face \u00e0 la mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, le pr\u00e9sident a charg\u00e9 son premier ministre de recevoir, d\u00e8s lundi, les chefs de parti."
        },
        {
            "title": "Philippe Tesson - Yellow Vests: The loneliness of Emmanuel Macron - The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/invites-du-point/philippe-tesson/philippe-tesson-gilets-jaunes-la-solitude-d-emmanuel-macron-03-12-2018-2276020_543.php",
            "pub_date": "2018-12-03 06:14:01 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "ANALYSE. Le pr\u00e9sident et le gouvernement n'ont pas vu venir le mouvement. S'ils vont tenter une sortie politique \u00e0 la crise, le chemin risque d'\u00eatre long."
        },
        {
            "title": "G\u00e9rard Noiriel: &quot;For Macron, the popular classes do not exist&quot; - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/02/gerard-noiriel-pour-macron-les-classes-populaires-n-existent-pas_1695585",
            "pub_date": "2018-12-02 18:46:01 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Sp\u00e9cialiste de l'histoire populaire, G\u00e9rard Noiriel voit dans le mouvement des \u00abgilets jaunes\u00bb un retour de boomerang de la d\u00e9mocratie directe initi\u00e9e par le ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: &quot;If Macron cancels the rise in taxes on gasoline, we go home&quot; - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/gilets-jaunes-si-macron-annule-la-hausse-des-taxes-sur-l-essence-on-rentre-chez-nous-03-12-2018-7959438.php",
            "pub_date": "2018-12-03 07:13:01 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Si une quatri\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation nationale est attendue samedi, des Gilets jaunes se disent pr\u00eats \u00e0 rester chez eux. A condition que le gouvernement ..."
        },
        {
            "title": "Emmanuel Macron: these unexpected visits that disturb - Gala",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/emmanuel-macron-ces-visites-a-limproviste-qui-derangent_422789",
            "pub_date": "2018-12-05 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "Gala",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": "Laurent Wauquiez, pr\u00e9sident des R\u00e9publicains mais aussi de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne Alpes, n'aurait pas appr\u00e9ci\u00e9 qu'Emmanuel Macron ne se rende dan..."
        },
        {
            "title": "&quot;Vests yellow&quot;: Emmanuel Macron &quot;is worried&quot;, confides Didier Guillaume on RTL - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-emmanuel-macron-est-inquiet-confie-didier-guillaume-sur-rtl-7795829471",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Didier Guillaume lance un appel au calme sur RTL concernant la mobilisation des gilets jaunes pr\u00e9vue ce samedi 8 d\u00e9cembre. Le ministre de l'Agriculture et de ..."
        },
        {
            "title": "How is Emmanuel Macron going to reconnect with the French? - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/comment-emmanuel-macron-va-t-il-renouer-avec-les-francais_3086001.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:47 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le mouvement des \"gilets jaunes\" trouve de plus en plus d'adeptes. Mercredi 5 d\u00e9cembre, les chauffeurs routiers ainsi que des lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants des ..."
        },
        {
            "title": "Reforms: facing the yellow vests, Macron in &quot;pause&quot; mode - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/reformes-face-aux-gilets-jaunes-macron-en-mode-pause-05-12-2018-7961814.php",
            "pub_date": "2018-12-05 19:52:01 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident est-il condamn\u00e9 \u00e0 enterrer les grands projets en pr\u00e9paration, comme les retraites ? Dans la majorit\u00e9, on parle ouvertement de \u00abpause\u00bb et l'on se ..."
        },
        {
            "title": "\u00abThe&quot; yellow vests &quot;, a terrible boomerang effect for Emmanuel Macron\u00bb - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/04/les-gilets-jaunes-un-terrible-effet-boomerang-pour-emmanuel-macron_5392468_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:40:28 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Alors que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, m\u00eame au plus fort de la tourmente, disposaient encore de la protection de leur camp, il n'y a rien de tel aujourd'hui pour le ..."
        },
        {
            "title": "In the midst of the crisis of &quot;Yellow Vests&quot;, the Macron renovate the Elys\u00e9e Palace - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/patrimoine/gilets-jaunes-les-macron-renovent-l-elysee-en-pleine-crise_629789",
            "pub_date": "2018-12-03 16:52:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "En pleine crise des \"gilets jaunes\", le couple pr\u00e9sidentiel n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 donner le coup d'envoi \u00e0 de vastes travaux au sein du palais de l'Elys\u00e9e."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Macron bashing and political recovery among European populists - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/international/gilets-jaunes-macron-bashing-et-recuperation-politique-tres-a-droite-chez-les-dirigeants-europeens-05-12-2018-7961586.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le mouvement de col\u00e8re ne s'est pas limit\u00e9 aux fronti\u00e8res fran\u00e7aises, les tentatives des partis politiques d'en profiter \u00e9lectoralement non plus."
        }
    ]
}