{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:12:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer succeeds Angela Merkel as head of the CDU - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-succede-a-angela-merkel-a-la-tete-de-la-cdu_5394243_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:00 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Merkel-Macron: the end of blessed time - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/merkel-macron-la-fin-du-temps-beni_2052327.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "L'ouverture de la succession de Merkel et la gravit\u00e9 des probl\u00e8mes de Macron auront un effet sur le couple franco-allemand."
        },
        {
            "title": "High school students: the controversial video - Actu Orange",
            "link": "https://actu.orange.fr/politique/lyceens-la-video-polemique-francetv-CNT000001aRsBp.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Angela Merkel&#39;s cheat sheet against the Australian Prime Minister - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/australie/l-antiseche-d-angela-merkel-face-au-premier-ministre-australien-6106380",
            "pub_date": "2018-12-03 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Lors de sa rencontre avec le Premier ministre australien Scott Morrison, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9e en train de r\u00e9viser une ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel guest of honor Harvard at the end of May 2019 - TV5MONDE Info",
            "link": "https://information.tv5monde.com/info/angela-merkel-invitee-d-honneur-de-harvard-fin-mai-2019-274883",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE Info",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel sera fin mai l'invit\u00e9e d'honneur de l'universit\u00e9 de Harvard, o\u00f9 elle prononcera le principal discours \u00e0 l'occasion de la ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: The CDU without Angela Merkel - euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/07/la-cdu-sans-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-07 17:02:02 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Angela Merkel fait ses adieux \u00e0 la CDU. Avant de passer la main, la chanceli\u00e8re a d\u00e9fendu la ligne centriste et humaniste qu'elle a imprim\u00e9e pendant ..."
        },
        {
            "title": "Germany: Annegret Kramp-Karrenbauer, aka &quot;Merkel bis&quot;, succeeds Angela Merkel as head of the CDU - Invest",
            "link": "https://investir.lesechos.fr/marches/actualites/allemagne-annegret-kramp-karrenbauer-alias-merkel-bis-succede-a-angela-merkel-a-la-tete-de-la-cdu-1811490.php",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "Invest",
            "source_url": "https://investir.lesechos.fr",
            "desc": "Allemagne : Annegret Kramp-Karrenbauer, alias \"Merkel bis\", succ\u00e8de \u00e0 Angela Merkel \u00e0 la t\u00eate de la CDU | Cr\u00e9dits photo : CDU / Laurence Chaperon ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel&#39;s Africa advisor, &quot;neocolonialist&quot;? - DW (French)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/le-conseiller-afrique-dangela-merkel-n%C3%A9ocolonialiste/a-46555477",
            "pub_date": "2018-12-04 06:09:00 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Revoil\u00e0 donc G\u00fcnter Nooke sur le devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique avec son id\u00e9e de construire des villes nouvelles en Afrique qui seraient administr\u00e9es par des ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Will Annegret Kramp-Karrenbauer succeed Angela Merkel? - euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/06/annegret-kramp-karrenbauer-va-t-elle-succeder-a-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-06 11:45:43 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Celle qu'on surnomme AKK ou Mini-Merkel, brigue officiellement la succession d'Angela Merkel \u00e0 la pr\u00e9sidence de la CDU,"
        },
        {
            "title": "For the 8th time, Angela Merkel voted the most powerful woman in the world - Radio Shems FM",
            "link": "https://shemsfm.net/fr/actualites_world-news/210544/pour-la-8eme-fois-angela-merkel-elue-femme-la-plus-puissante-du-monde",
            "pub_date": "2018-12-05 13:20:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Shems FM",
            "source_url": "https://shemsfm.net",
            "desc": "Le magazine am\u00e9ricain Forbes vient de diffuser le classement des femmes les plus puissantes de l'ann\u00e9e 2018. Angela Merkel se retrouve \u00e0 la premi\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel gets a respite from Chancery - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/angela-merkel-obtient-un-repit-a-la-chancellerie_630811",
            "pub_date": "2018-12-08 13:55:46 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La victoire \u00e0 l'arrach\u00e9 d'une proche d'Angela Merkel pour diriger le parti conservateur allemand renforce les chances de la chanceli\u00e8re de rester en poste jusqu\u2019en 2021, m\u00eame si de gros \u00e9cueils l\u2019attendent l\u2019an prochain. L'Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate (CDU) a port\u00e9 vendredi \u00e0 sa t\u00eate la Sarroise Annegrett Kramp-Karrenbauer (AKK), 56 ans, lors d'un congr\u00e8s historique qui se termine samedi \u00e0 Hambourg et marque la fin des 18 ans de r\u00e8gne d'Angela Merkel. Ce poste lui ouvre \u00e0 terme les portes de la chancellerie. Le plan foment\u00e9 par la chanceli\u00e8re s'est donc r\u00e9alis\u00e9, soulignent les m\u00e9dias allemand..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel&#39;s dauphine makes a first move to the right wing of the CDU - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/europe/0600302296919-la-dauphine-dangela-merkel-fait-un-premier-geste-vers-laile-droite-de-la-cdu-2228361.php",
            "pub_date": "2018-12-08 11:10:26 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer a d\u00e9montr\u00e9 vendredi sa capacit\u00e9 \u00e0 s'imposer dans les situations \u00e9lectorales les plus d\u00e9licates. Mais sa courte victoire , obtenue au deuxi\u00e8me tour \u00e0 35 voix pr\u00e8s avec 51,8 % des suffrages, est tout sauf un blanc-seing. \u00ab La p\u00e9riode qui s'ouvre sera une phase de mise \u00e0 l'\u00e9preuve pour Annegret Kramp-Karrenbauer \u00bb, confirme Tilman Mayer, professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Bonn. \u00ab AKK \u00bb comme la surnomment les membres de la CDU les a touch\u00e9s vendredi en affirmant qu'\u00ab il n'y a pas une CDU conservatrice, une CDU lib\u00e9rale ou encore une CDU sociale mais..."
        },
        {
            "title": "German conservatives elect Merkel loyal leader - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/les-conservateurs-allemands-elisent-une-fidele-de-merkel-a-leur-tete_630713",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:14 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le parti conservateur allemand CDU a \u00e9lu vendredi une fid\u00e8le d\u2019Angela Merkel \u00e0 sa t\u00eate, Annegret Kramp-Karrenbauer, qui remplace \u00e0 ce poste la chanceli\u00e8re, contrainte de le quitter apr\u00e8s 18 ans de r\u00e8gne. L\u2019actuelle num\u00e9ro deux du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien allemand, \u00e2g\u00e9e de 56 ans, s\u2019est impos\u00e9e par vote avec seulement un peu plus de 51% des voix lors d\u2019un congr\u00e8s, face \u00e0 un opposant interne \u00e0 Angela Merkel, Friedrich Merz, qui entendait op\u00e9rer un virage nettement \u00e0 droite. Malgr\u00e9 la perte de la pr\u00e9sidence de son parti, Angela Merkel entend rester chanceli\u00e8re allemande jusqu\u2019au terme de son q..."
        },
        {
            "title": "[Portrait] Annegret Kramp-Karrenbauer, Merkel&#39;s heiress at the head of the CDU - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181208-allemagne-annegret-kramp-karrenbauer-akk-cdu-portrait",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:19 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer incarnera d\u00e9sormais les chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates en Allemagne. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue vendredi 7 d\u00e9cembre \u00e0 la t\u00eate de la CDU, le parti d'Angela Merkel, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un scrutin serr\u00e9. Elle n'a obtenu que 52% des voix face \u00e0 ses deux rivaux Friedrich Merz et Jens Spahn. \u00ab Mini-Merkel \u00bb ou \u00ab Merkel bis \u00bb : celle qu\u2019Angela Merkel a choisie comme sa dauphine en la nommant secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CDU au printemps dernier a d\u00fb depuis subir de la part de ses adversaires ces critiques un peu simplistes. Annegret Kramp-Karrenbauer, ou AKK, par son style, dans la retenue et dans son ..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer succeeds Merkel at the head of the CDU - Les \u00c9chos",
            "link": "https://weekend.lesechos.fr/business-story/enquetes/0600235070469-allemagne-duel-pour-la-chancellerie-2226069.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:03 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://weekend.lesechos.fr",
            "desc": "Qui est-elle ? : La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CDU depuis f\u00e9vrier dernier. C'est Angela Merkel qui l'a plac\u00e9e \u00e0 ce poste strat\u00e9gique, que la chanceli\u00e8re conna\u00eet bien pour l'avoir occup\u00e9 de 1998 \u00e0 2000, avant de se faire \u00e9lire pr\u00e9sidente. Avec cette nomination, la cheffe du gouvernement pr\u00e9parait sa succession dans la continuit\u00e9. Originaire de Sarre, le plus petit des L\u00e4nder, \u00ab AKK \u00bb, comme on l'appelle, 56 ans, a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re au niveau local avant d'entrer \u00e0 l'assembl\u00e9e r\u00e9gionale et de devenir ministre de l'Int\u00e9rieur du Land - elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 assumer cette fonction en Al..."
        },
        {
            "title": "The election of its Dauphine at the head of the CDU confirms Merkel - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/europe/0600272538822-merkel-en-liberte-conditionnelle-2228276.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:29 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Depuis sa d\u00e9cision fin octobre de ne pas briguer de nouveau mandat \u00e0 la t\u00eate de la CDU, Angela Merkel semble lib\u00e9r\u00e9e ! La chanceli\u00e8re ne s'\u00e9tait pas montr\u00e9e aussi souriante et assur\u00e9e depuis longtemps, se permettant m\u00eame d'\u00eatre taquine \u00e0 l'\u00e9gard de ses d\u00e9tracteurs les plus s\u00e9v\u00e8res. Emp\u00eatr\u00e9e dans une affaire de dons illicites , la copr\u00e9sidente de l'AfD Alice Weidel, en a fait la d\u00e9sagr\u00e9able exp\u00e9rience il y a quinze jours devant un Bundestag amus\u00e9. En choisissant de laisser la CDU vivre sa vie, Angela Merkel n'a de fait plus \u00e0 g\u00e9rer les tensions au sein du parti conservateur avec son alli\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "CDU without Angela Merkel - Euronews English",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/07/la-cdu-sans-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-07 16:59:17 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Une longue standing ovation et beaucoup d'\u00e9motion pour les adieux d'Angela Merkel \u00e0 la t\u00eate de la CDU. Apr\u00e8s 18 ans de pr\u00e9sidence, la chanceli\u00e8re allemande laisse les r\u00eanes du parti conservateur. Devant un millier de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, la chanceli\u00e8re a \u00e9tablit sa feuille de route. \"Lors du congr\u00e8s de ce parti \u00e0 Hambourg, nous \u00e9lirons une nouvelle direction du parti. Elle pr\u00e9parera la CDU pour la p\u00e9riode qui suivra mon d\u00e9part et le processus de cr\u00e9ation d'un nouveau programme du parti. Il est tr\u00e8s important pour moi, au cours de ma derni\u00e8re l\u00e9gislature, de contribuer au nouveau succ\u00e8s de la CDU, tout..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s faithful elected head of German Conservatives - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/une-fidele-de-merkel-elue-cheffe-des-conservateurs-allemands_2052345.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:46 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le parti conservateur allemand, la CDU, s'est trouv\u00e9 un nouveau chef. Il a \u00e9lu ce vendredi une fid\u00e8le d'Angela Merkel \u00e0 sa t\u00eate, Annegret Kramp-Karrenbauer, qui remplace \u00e0 ce poste la chanceli\u00e8re, contrainte de le quitter apr\u00e8s 18 ans de r\u00e8gne. L'actuelle num\u00e9ro deux du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien allemand, \u00e2g\u00e9e de 56 ans, s'est impos\u00e9e par vote avec seulement un peu plus de 51% des voix lors d'un congr\u00e8s. Elle est \u00e9lue face \u00e0 un opposant interne \u00e0 Angela Merkel, Friedrich Merz, qui entendait op\u00e9rer un virag..."
        },
        {
            "title": "The four key meetings for Europe - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/europe/0600291920677-les-quatre-rendez-vous-decisifs-pour-leurope-2228184.php",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:17 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "L'Europe est \u00e0 nouveau dans l'oeil du cyclone. Dans les tout prochains jours, une salve de rendez-vous politiques \u00e9conomiques et sociaux sont susceptibles de contrarier \u00e0 des degr\u00e9s divers le cours d\u00e9j\u00e0 agit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne. 1 Le sort de Merkel entre les mains de la CDU A priori, rien d'alarmant dans cet exercice classique de d\u00e9mocratie parlementaire. Les cadres du premier parti allemand, conservateur et pro-europ\u00e9en, vont choisir samedi leur nouveau leader. Sauf que cette \u00e9lection pourrait pr\u00e9cipiter le d\u00e9part d'Angela Merkel qui a renonc\u00e9 \u00e0 la fois \u00e0 briguer le leadership de son p..."
        },
        {
            "title": "Who is Annegret Kramp-Karrenbauer the new head of the CDU - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/qui-est-annegret-kramp-karrenbauer-la-nouvelle-cheffe-de-la_630714",
            "pub_date": "2018-12-08 01:52:38 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, 56 ans, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue ce vendredi 7 d\u00e9cembre pr\u00e9sidente de la CDU, au congr\u00e8s du parti chr\u00e9tien d\u00e9mocrate \u00e0 Hambourg. Elle remplace Angela Merkel, affaiblie politiquement et contrainte \u00e0 la d\u00e9mission fin octobre. Cette \u00e9lection est cruciale non seulement pour l\u2019Allemagne, mais aussi pour l\u2019Europe enti\u00e8re. Car, de tradition, le chef du parti devient candidat \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale et, par cons\u00e9quent, possible leader de l\u2019Allemagne. Cette \u00e9lection est \u00e9galement essentielle pour l\u2019avenir d\u2019Angela Merkel. En effet, m\u00eame si la chanceli\u00e8re a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019elle souhaite a..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer takes over the CDU - Euronews English",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/07/la-cdu-choisit-annegret-kramp-karrenbauer-pour-succeder-a-angela-merkel-a-la-tete-du-parti",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:59 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Retenez bien son nom car ce sera peut-\u00eatre la future chanceli\u00e8re allemande : Annegret Kramp-Karrenbauer est d\u00e9sormais la nouvelle pr\u00e9sidente de la CDU. Cette Sarroise de 56 ans succ\u00e8de \u00e0 Angela Merkel \u00e0 la t\u00eate du parti conservateur. Cette fid\u00e8le de la chanceli\u00e8re allemande s'est impos\u00e9e vendredi lors d'un vote avec un peu plus de 51% des voix. Un score serr\u00e9 qui montre que le parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien est divis\u00e9. Pour l'heure, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la CDU ont choisi la continuit\u00e9. Pour son premier discours, la pr\u00e9sidente appelle au rassemblement : \"Cet enthousiasme que nous avons d\u00e9montr\u00e9 pendant..."
        },
        {
            "title": "German conservatives turn the page in the Merkel era - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/les-conservateurs-allemands-tournent-la-page-de-l-ere-merkel_630509",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:14 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le parti conservateur allemand tourne la page vendredi de 18 ans de r\u00e8gne \u00e0 sa t\u00eate d'Angela Merkel en \u00e9lisant un nouveau pr\u00e9sident, une c\u00e9sure dans l'histoire politique r\u00e9cente du pays. \"Nous sentons tous qu'il s'agit d'un congr\u00e8s bien particulier\", a d\u00e9clar\u00e9 la chanceli\u00e8re, politiquement affaiblie depuis des mois, \u00e0 l'ouverture du congr\u00e8s de l'Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate (CDU) dont les 1.001 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s doivent voter dans l'apr\u00e8s-midi. \"Je souhaite que nous sortions de ce congr\u00e8s bien arm\u00e9s, motiv\u00e9s et unis\", a-t-elle lanc\u00e9, alors que la campagne des derni\u00e8res semaines a aviv\u00e9 les tensions au..."
        },
        {
            "title": "CDU: Three candidates for an armchair - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/europe/0600275014357-cdu-trois-candidats-pour-un-fauteuil-2228206.php",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:58 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Friedrich Merz, candidat de la rupture C'est un peu le candidat surprise de cette \u00e9lection . Prot\u00e9g\u00e9 du pr\u00e9sident du Bundestag Wolfgang Sch\u00e4uble, cet avocat en droit des affaires de 63 ans avait quitt\u00e9 la vie politique en 2009 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9 de son poste de chef du groupe parlementaire de la CDU par Angela Merkel en 2002. Originaire de la riche Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie et millionnaire, Friedrich Merz a tout de \u00ab l'anti-Merkel \u00bb m\u00eame s'il promet de lui \u00eatre loyal en cas de victoire. Ce propri\u00e9taire d'un avion personnel a pu choquer en se rangeant dans la classe moyenne et inqui\u00e9t..."
        },
        {
            "title": "Do not miss it tomorrow: Jobs and shutdown: a weekend under pressure on the stock market - Invest",
            "link": "https://investir.lesechos.fr/marches/a-ne-pas-manquer-demain/emploi-et-shutdown-une-fin-de-semaine-sous-pression-en-bourse-1811075.php",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "Invest",
            "source_url": "https://investir.lesechos.fr",
            "desc": "Emploi am\u00e9ricain, shutdown et \u00e9lection au sein du parti conservateur allemand, l'agenda sera encore riche ce vendredi. S\u2019oriente-t-on vers une fin du processus de normalisation de la politique mon\u00e9taire aux Etats-Unis ? En d\u00e9clarant que le taux des Fed funds se rapproche de la borne basse du \u00ab taux neutre \u00bb, la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine a instill\u00e9 l\u2019id\u00e9e que le loyer de l\u2019argent pourrait conna\u00eetre un dernier rel\u00e8vement en d\u00e9cembre, avant une pause en 2019. Pour l\u2019aider \u00e0 trancher la question, la Fed, comme les march\u00e9s financiers, gardera un \u0153il sur le rapport du Bureau of Labor Statistics..."
        },
        {
            "title": "CDU: three candidates, only one elected to succeed Angela Merkel - Euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/07/cdu-trois-candidats-un-seul-elu-pour-succeder-a-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-07 08:59:55 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Il est l'heure. Un peu plus d'un mois apr\u00e8s avoir renoncer, apr\u00e8s 18 ans de r\u00e8gne \u00e0 la t\u00eate de la CDU, Angela Merkel c\u00e8de les r\u00eanes de son parti conservateur. Le millier de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate doit \u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident cet apr\u00e8s-midi. R\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Hambourg jusqu'\u00e0 demain, ils doivent opter pour la voie \u00e0 suivre apr\u00e8s Merkel. Tout devrait se jouer entre Annegret Kramp-Karrenbauer, dauphine un peu \u00e0 droite d'Angela Merkel et Friedrich Merz partisan d'un net virage \u00e0 droite. Annegret Kramp-Karrenbauer, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CDU et candidate \u00e0 la t\u00eate de la..."
        },
        {
            "title": "Germany: Annegret Kramp-Karrenbauer elected President of the CDU - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181207-allemagne-annegret-kramp-karrenbauer-elue-presidence-cdu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:26 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Annegret Kramp-Karenbauer, fid\u00e8le d'Angela Merkel, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue ce vendredi \u00e0 la t\u00eate de la CDU. Elle remplace \u00e0 ce poste la chanceli\u00e8re, contrainte de le quitter apr\u00e8s 18 ans de r\u00e8gne. Arriv\u00e9e en t\u00eate du premier tour, elle a d\u00fb en passer par un second tour pour venir difficilement \u00e0 bout de Friedrich Merz, qu'elle a devanc\u00e9 par 517 voix contre 482, soit moins de 52% des suffrages des 1 001 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Hambourg. \u00ab AKK \u00bb, \u00e9galement surnomm\u00e9e la \u00ab Mini-Merkel \u00bb, partage l'approche centriste et consensuelle de la chanceli\u00e8re. L'exp\u00e9rience qu'elle a acquise en tant que ministre-p..."
        },
        {
            "title": "The United States &quot;finally not so alone&quot; in the face of Russia - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/les-etats-unis-finalement-pas-si-seuls-face-%C3%A0-la-russie/a-46605865",
            "pub_date": "2018-12-05 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Mike Pompeo arbore un large sourire en posant \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du chef de l'OTAN. LaS\u00fcddeutsche Zeitung et la Frankfurter Allgemeine Zeitung ont choisi la m\u00eame photo pour illustrer la satisfaction des Etats Unis. Car l'Alliance transatlantique a d\u00e9cid\u00e9 de donner 60 jours \u00e0 la Russie pour que Moscou s'explique sur le non-respect du FIN, un trait\u00e9 am\u00e9ricano-russe qui bannit depuis plus de 30 ans les missiles nucl\u00e9aires \u00e0 port\u00e9e interm\u00e9diaire. \"Finalement pas si seul\", titre le grand quotidien de Francfort. Washington peut en effet d\u00e9sormais compter sur un soutien clair et..."
        },
        {
            "title": "Merkel 2? Who is the new president of the CDU - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812081039225416-merkel-cdu-succession-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Le vendredi 7 d\u00e9cembre, le congr\u00e8s de l'Union d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne (CDU) a \u00e9lu \u00e0 sa pr\u00e9sidence Annegret Kramp-Karrenbauer, 56 ans, se pronon\u00e7ant ainsi en faveur de la continuit\u00e9 dans la politique centriste appliqu\u00e9e depuis pr\u00e8s de 20 ans par la chanceli\u00e8re plut\u00f4t que d'un revirement \u00e0 droite pr\u00f4n\u00e9 par son principal rival, Fridriech Merz. AKK devient d\u00e9sormais la grande favorite au poste de chanceli\u00e8re bien qu'elle doive attendre l'expiration du mandat d'Angela Merkel dispos\u00e9e \u00e0 rester jusqu'en 2021 et qui a maintenant une chance de transf\u00e9rer le pouvoir \u00e0 l'amiable \u00e0 un successeur de son ch..."
        },
        {
            "title": "In Germany, the post-Merkel begins smoothly - The Conversation - France",
            "link": "http://theconversation.com/en-allemagne-lapres-merkel-commence-en-douceur-108464",
            "pub_date": "2018-12-07 20:39:29 GMT",
            "source_nm": "The Conversation - France",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Passation de pouvoir \u00e0 al t\u00eate de la CDU. Odd Andersen / AFP L\u2019\u00e9lection de Annegret Karen-Krampbauer \u00e0 la pr\u00e9sidence de la CDU devrait donner un dernier Apr\u00e8s une sorte de primaire au cours de laquelle ils se sont pr\u00e9sent\u00e9s devant les organisations internes du parti (telles que les Jeunes chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates et les associations des femmes et du Mittelstand), ainsi que devant le public int\u00e9ress\u00e9, \u00e0 l\u2019occasion de six conf\u00e9rences publiques r\u00e9gionales, les trois candidats en lice \u00e0 la t\u00eate de la CDU ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9partag\u00e9s, vendredi 7 d\u00e9cembre, \u00e0 l\u2019issue de deux tours de scrutin par le Congr\u00e8s du p..."
        },
        {
            "title": "Germany, Angela Merkel&#39;s farewell to the CDU - La Croix newspaper",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Europe/Allemagne-adieux-dAngela-Merkel-CDU-2018-12-07-1200988169",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:27 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Angela Merkel a visiblement lutt\u00e9 pour retenir ses larmes durant les dix minutes de standing ovation que lui ont offert les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de son parti ce vendredi midi 7 d\u00e9cembre. Devant plus de 2000 personnes, Angela Merkel venait de tenir son dernier discours en tant que pr\u00e9sidente du parti chr\u00e9tien d\u00e9mocrate (CDU) apr\u00e8s 18 ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 sa t\u00eate. L\u2019heure du bilan \u00c9mue, elle a dit \u00ab sa fiert\u00e9 \u00bb d\u2019avoir dirig\u00e9 le parti aussi longtemps et expliqu\u00e9 \u00ab ne pas s\u2019\u00e9loigner de la CDU \u00bb. \u00ab Je reste chanceli\u00e8re \u00bb, a-t-elle rappel\u00e9 dans un sourire avant d\u2019\u00e9voquer \u00ab sa conception \u00bb de la fonction de chef..."
        },
        {
            "title": "From &quot;Mama Merkel&quot; to decline: the German Chancellor lead by migrants - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/de-mama-merkel-au-declin-la-chanceliere-allemande-plombee-par-les-migrants_630338",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:57 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ouverture des portes de l'Allemagne \u00e0 un million de r\u00e9fugi\u00e9s restera la d\u00e9cision phare de la carri\u00e8re politique d'Angela Merkel mais aussi celle qui aura acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 son d\u00e9part du pouvoir, en m\u00e9contentant une partie de l'opinion. C'est \"la d\u00e9cision de sa vie\", juge l'hebdomadaire Die Zeit, alors que la chanceli\u00e8re Angela Merkel passera la main vendredi \u00e0 la t\u00eate de son parti conservateur Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate (CDU) lors d'un congr\u00e8s qui s'ouvre jeudi apr\u00e8s-midi. Elle est pouss\u00e9e vers la sortie apr\u00e8s 18 ans de r\u00e8gne. A la fin de l'\u00e9t\u00e9 2015 alors que des centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Germany: Angela Merkel, end of reign under the seal of criticism - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181206-allemagne-angela-merkel-une-fin-regne-sous-le-sceau-critiques",
            "pub_date": "2018-12-06 16:07:51 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "C'est un r\u00e8gne de plus de 18 ans qui prend fin vendredi 7 d\u00e9cembre. Angela Merkel va quitter la pr\u00e9sidence du parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate. La chanceli\u00e8re a tir\u00e9 la cons\u00e9quence de d\u00e9faites \u00e9lectorales de son parti \u00e0 l'automne et souhaite aussi pr\u00e9parer le passage de relais \u00e0 la chancellerie. De notre correspondant \u00e0 Berlin, Pascal Thibaut Un jeune Allemand n\u00e9 au printemps 2000 lors de l\u2019\u00e9lection d\u2019Angela Merkel \u00e0 la t\u00eate de la CDU vient d\u2019avoir le droit de vote. Il n\u2019aura connu qu\u2019une seule pr\u00e9sidente du parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate depuis sa naissance et la m\u00eame chanceli\u00e8re depuis 13 ans. Quand An..."
        },
        {
            "title": "CDU: who to replace Merkel? - The Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/cdu-qui-pour-remplacer-merkel_2052159.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:03 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os En Allemagne, le changement, c'est demain. Ce vendredi 7 d\u00e9cembre, \u00e0 Hambourg, les 1001 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la CDU vont dire au revoir \u00e0 Angela Merkel, qui a dirig\u00e9 le parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate pendant dix-huit ans. Leur choix sera d\u00e9cisif car le nouveau chef qu'ils vont d\u00e9signer \u00e0 la t\u00eate du parti le plus important d'Allemagne peut devenir, \u00e0 terme, chancelier ou chanceli\u00e8re. Il aura la charge de pr\u00e9parer les prochaines \u00e9lections et la succession de Merkel en 2021. Le 29 octobre, \"Mutti\" avait annonc\u00e9 son prochai..."
        },
        {
            "title": "A new quadripartite France-Russia-Turkey-Germany summit in the making? - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812041039176591-sommet-quadriarti/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "En marge du sommet du G20 qui a pris fin le 1er d\u00e9cembre \u00e0 Buenos Aires, les dirigeants allemande, russe et turc ont confirm\u00e9 leur empressement \u00e0 organiser une nouvelle rencontre quadripartie au format France-Russie-Turquie-Allemagne sur la Syrie, a fait savoir le conseiller du Pr\u00e9sident russe, Youri Ouchakov. Les faux-semblants et les non-dits du sommet d\u2019Istanbul sur la Syrie \u00abIl a \u00e9t\u00e9 convenu avec Erdogan et Merkel qu'en cas de n\u00e9cessit\u00e9 il soit possible de convoquer un nouveau forum quadriparti\u00bb, soit avec la participation des dirigeants des quatre pays, a confi\u00e9 Youri Ouchakov aux jour..."
        },
        {
            "title": "CDU: who to succeed Angela Merkel? - Euronews English",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/06/cdu-qui-pour-succeder-a-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-06 19:55:23 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "A Hambourg, la succession d\u2019Angela Merkel \u00e0 la t\u00eate de la CDU se pr\u00e9pare. Le principal parti de la droite allemande, r\u00e9uni en congr\u00e8s, se cherche un nouveau leader apr\u00e8s la d\u00e9cision de la chanceli\u00e8re de ne pas se repr\u00e9senter. 12 candidats s'affrontent parmi lesquels deux font figure de favori chez les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'union chr\u00e9tienne d\u00e9mocrate. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 Annegret Kramp-Karrebauer, ex-Ministre pr\u00e9sidente de la Sarre, et prot\u00e9g\u00e9e d\u2019Angela Merkel. De l'autre, Friedrich Merz, ancien chef de file au Bundestag, et d\u00e9sormais officiellement soutenu par l\u2019ancien Ministre des Finances et \u00e9ternel rival ..."
        },
        {
            "title": "Who is &quot;AKK&quot; Merkel&#39;s successor at the head of the CDU? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/08/qui-est-akk-la-successeure-de-merkel-a-la-tete-de-la-cdu_1696795",
            "pub_date": "2018-12-08 13:56:18 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Au congr\u00e8s de la CDU \u00e0 Hambourg, vendredi, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un grand suspense, la Sarroise Annegret Kramp-Karrenbauer a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue avec 51,7% des voix. Elle l\u2019a emport\u00e9 de peu face \u00e0 Friedrich Merz, vieil ennemi de Merkel et farouche n\u00e9olib\u00e9ral, qui pr\u00f4nait un virage nettement \u00e0 droite et plus europhobe pour la CDU. A lire aussi AKK prend la rel\u00e8ve de Merkel \u00e0 la t\u00eate de la CDU A 56 ans, la nouvelle pr\u00e9sidente du premier parti d\u2019Allemagne est donc en bonne voie pour devenir la prochaine candidate \u00e0 la Chancellerie, des \u00e9lections pr\u00e9vues en 2021 si le gouvernement tient jusque-l\u00e0. Elle prend les r..."
        },
        {
            "title": "Germany: who are the candidates for the succession of Angela Merkel to the CDU? - The Parisian",
            "link": "http://www.leparisien.fr/international/allemagne-qui-sont-les-candidats-a-la-succession-d-angela-merkel-a-la-cdu-06-12-2018-7962414.php",
            "pub_date": "2018-12-06 16:27:54 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Trois candidats au profil different s\u2019affrontent pour succeder a Angela Merkel a la tete de la CDU, le parti conservateur, qui tient son congres ce vendredi. Allemagne : qui sont les candidats a la succession d\u2019Angela Merkel a la CDU ? C\u2019est un regne de presque 18 ans qui prend fin. La chanceliere allemande Angela Merkel, presidente de la CDU depuis avril 2000, va rendre son poste a la tete du parti conservateur ce vendredi 7 decembre. Les militants, reunis en congres, s\u2019appretent a elire leur futur chef parmi trois postulants. Derriere la bataille pour la succession, se joue aussi la quest..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer will she succeed Angela Merkel? - Euronews English",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/06/annegret-kramp-karrenbauer-va-t-elle-succeder-a-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-06 11:42:05 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Annagrete Kramp-Karrenbauer est surnomm\u00e9e AKK, \"mini-Merkel\", \"Merkel-bis\" ou la \"Merkel de la Sarre\". Autrement dit c'est une fid\u00e8le de la chanceli\u00e8re Angela merkel. Bien plac\u00e9e pour prendre la t\u00eate de la CDU, elle partage la m\u00eame ligne politique plut\u00f4t centriste. \"Kramp-Karrenbauer est une politicienne tr\u00e8s motiv\u00e9 . C'est une politicienne qui peut utiliser \u00e0 la fois son cerveau et son coeur et elle est tr\u00e8s chaleureuse. Mais quand il s'agit de prendre des d\u00e9cisions et de prendre positions, alors elle est tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e et elle ne plaisante pas\", explique Kirsten Dunz, auteure d'un livre ..."
        },
        {
            "title": "Putin details the events in the Kerch Strait in Merkel and Macron - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812011039141062-poutine-detroit-kertch-explications-merkel-macron/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:09:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Vladimir Poutine a pr\u00e9sent\u00e9 des explications compl\u00e8tes \u00e0 la chanceli\u00e8re allemande et au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise concernant l'incident qui s'est d\u00e9roul\u00e9 dans le d\u00e9troit de Kertch, a annonc\u00e9 aux journalistes Dmitri Peskov. \u00abLe Pr\u00e9sident Poutine a \u00e9galement donn\u00e9 des pr\u00e9cisions exhaustives sur l'incident en mer Noire (\u2026) et a clairement montr\u00e9, il a en effet clairement montr\u00e9 encore hier lors de sa rencontre avec le Pr\u00e9sident fran\u00e7ais Macron. Ici, il s'agit, dans le plein sens du mot, d'une explication compl\u00e8te\u00bb, a dit M.Peskov. Le d\u00e9troit de Kertch ferm\u00e9? Le Kremlin fait le point..."
        }
    ]
}