{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJpTlRsdEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mercato - ASSE: Fr\u00e9d\u00e9ric Paquet&#39;s announcement on the winter mercato! - The 10 Sport",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-asse-debuchy-defense-lannonce-de-frederic-paquet-sur-le-mercato-hivernal-420672",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "The 10 Sport",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ASSE: VAR or not VAR? Greens complain on video - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/st-etienne/asse-var-ou-pas-var-les-verts-se-plaignent-en-video,303855",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mercato - ASSE: When Neal Maupay looks back on his departure from ASSE ... - Le 10 Sport",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-asse-quand-neal-maupay-revient-sur-son-depart-de-lasse-420792",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "The 10 Sport",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": "Alors que Neal Maupay s'\u00e9clate actuellement du c\u00f4t\u00e9 de Brentford, l'attaquant de 22 ans est revenu sur son d\u00e9part de l'ASSE\u2026"
        },
        {
            "title": "ASSE - OM: We know the date of the match! - Football Club Marseille",
            "link": "https://www.footballclubdemarseille.fr/om-fil-info/asse-om-on-connait-la-date-du-match.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:10:28 GMT",
            "source_nm": "Football Club Marseille",
            "source_url": "https://www.footballclubdemarseille.fr",
            "desc": "Ce dimanche, l'Olympique de Marseille devait affronter l'ASSE \u00e0 21h mais la rencontre a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e. Ce vendredi, la LFP a communiqu\u00e9 la nouvelle date."
        },
        {
            "title": "Neven Subotic (Saint-\u00c9tienne) is released from the hospital of Bordeaux - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Neven-subotic-saint-etienne-est-sorti-de-l-hopital-de-bordeaux/965813",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Hospitalis\u00e9 apr\u00e8s un choc avec St\u00e9phane Ruffier \u00e0 Bordeaux mercredi, le d\u00e9fenseur serbe Neven Subotic va rentrer \u00e0 Saint-\u00c9tienne d\u00e8s jeudi. Il a pass\u00e9 \u00ab une ..."
        },
        {
            "title": "ASSE, OM, FC Nantes: authorities give reasons for postponements - Goal! Football Club",
            "link": "https://www.butfootballclub.fr/ligue-1/asse-om-fc-nantes-les-autorites-donnent-les-raisons-preoccupantes-des-reports/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:01 GMT",
            "source_nm": "Goal! Football Club",
            "source_url": "https://www.butfootballclub.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ASSE-OM postponed in turn! - Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/asse-om-reporte-a-son-tour_242568",
            "pub_date": "2018-12-06 12:01:31 GMT",
            "source_nm": "Foot Mercato",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ASSE: Saint\u00e9 will recover a formidable scorer this summer at the mercato - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/st-etienne/asse-sainte-va-recuperer-un-redoutable-buteur-cet-ete-au-mercato,303439",
            "pub_date": "2018-12-03 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Fin ao\u00fbt, les dirigeants de l'AS Saint-Etienne officialisaient le transfert de Franck Honorat en provenance de Clermont. En accord avec le club, l'attaquant de 22 ..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux - ASSE: which channel, what time? - Eleven World",
            "link": "http://www.onzemondial.com/programme-tv/bordeaux-asse-saint-etienne-diffusion-chaine-heure-ou-voir-match-177352",
            "pub_date": "2018-12-05 07:01:01 GMT",
            "source_nm": "Eleven World",
            "source_url": "http://www.onzemondial.com",
            "desc": "Dans son Matmut Atlantique, Bordeaux veut prendre les trois points. Quelques jours apr\u00e8s un tr\u00e8s bon match nul obtenu face au leader Paris Saint-Germain, les ..."
        },
        {
            "title": "ASSE - Khazri shatters Turpin arbitration - madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-asse-khazri-fracasse-l-arbitrage-de-turpin-255808.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:58:01 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Foot : Le 06/12/2018 16:58, ASSE - Khazri fracasse l'arbitrage de Turpin. Battu 3-2 sur la pelouse du Matmut Atlantique par Bordeaux, Wahbi Khazri n'a pas ..."
        },
        {
            "title": "ASSE | The ASSE - OM match postponed at the request of the Pr\u00e9fecture - Le Progr\u00e8s",
            "link": "https://www.leprogres.fr/loire-42-sport-asse/2018/12/06/le-match-asse-om-reporte",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:01 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ASSE: &quot;Kolo&quot; reveals what is missing in Saint\u00e9 to aim for Europe - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/st-etienne/asse-kolo-devoile-ce-qu-il-manque-a-sainte-pour-viser-l-europe,303643",
            "pub_date": "2018-12-05 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bordeaux-ASSE: The Girondins must take advantage of the &quot;exceptional&quot; qualities of Karamoh&#39;s nugget - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/football/2387355-20181205-bordeaux-asse-girondins-doivent-profiter-qualites-hors-normes-pepite-karamoh",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:03 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L'attaquant pr\u00eat\u00e9 par l'Inter Milan est en grande forme avant d'affronter Saint-Etienne\u2026"
        },
        {
            "title": "League 1: Saint-Etienne, the specialist of the game of head - The Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Ligue-1-saint-etienne-le-specialiste-du-jeu-de-tete/965352",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Avec d\u00e9j\u00e0 sept buts inscrits de la t\u00eate, les St\u00e9phanois, qui se d\u00e9placent \u00e0 Bordeaux ce mercredi (19 heures), sont les plus efficaces de la L1 dans ce secteur de ..."
        },
        {
            "title": "[J16] Girondins4Ever scores from Bordeaux-ASSE - Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181205/276950-j16-les-notes-girondins4ever-de-bordeaux-asse/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:57 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "5 d\u00e9cembre 2018 - Voici les notes GirondinsEver de Bordeaux-ASSE."
        },
        {
            "title": "Angry high school students, ASSE-OM canceled and a controversial tweet ... update on the news this Friday - Progress",
            "link": "https://www.leprogres.fr/loire-42/2018/12/07/les-lyceens-en-colere-asse-om-annule-et-un-tweet-polemique-le-point-sur-l-actu-ce-vendredi",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "Lyc\u00e9ens en col\u00e8re \u00e0 Saint-Etienne : le centre-ville panse ses plaies. Un mouvement de lyc\u00e9ens ont bloqu\u00e9 les lyc\u00e9es st\u00e9phanois jeudi matin. La situation a tr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "Lyon, Marseille and ASSE fall from high! - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/ligue1/lyon-marseille-et-l-asse-tombent-de-tres-haut,303709",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Lyon et Marseille esp\u00e9raient profiter de la d\u00e9faite de Montpellier, mardi contre Lille, pour s'installer sur le podium, mais le sc\u00e9nario de cette 16e journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "[J16] Girondins4Ever deps / flops of Bordeaux-ASSE - Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181205/277037-j16-les-tops-flops-girondins4ever-de-bordeaux-asse/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:20:28 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "Pour faire suite aux notes, la r\u00e9daction de Girondins4Ever livre d\u00e9sormais les tops/flops concernant la belle victoire des bordelais \u00e0 domicile contre ..."
        },
        {
            "title": "Selnaes: &quot;Gasset wants to take control of the match&quot; - Le Progr\u00e8s",
            "link": "https://www.leprogres.fr/loire-42-sport-asse/2018/12/04/selnaes-gasset-veut-prendre-le-controle-du-match",
            "pub_date": "2018-12-04 19:03:01 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OM - Ligue 1: ASSE-OM postponed - Foot Marseille",
            "link": "http://www.footmarseille.com/news-45392/ligue-1-asse-om-reporte.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:01 GMT",
            "source_nm": "Foot Marseille",
            "source_url": "http://www.footmarseille.com",
            "desc": "Ligue 1 Conforama La Ligue a r\u00e9pondu \u00e0 une demande de la pr\u00e9fecture de la Loire qui craint des d\u00e9bordements li\u00e9s aux manifestations des Gilets jaunes."
        },
        {
            "title": "ASSE: An incredible clause in Lo\u00efc Perrin&#39;s contract! - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/st-etienne/asse-une-incroyable-clause-dans-le-contrat-de-loic-perrin,303663",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Frederic Paquet, General Director of ASSE, very strongly against arbitration decisions - Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181206/277110-frederic-paquet-directeur-general-de-lasse-tres-remonte-contre-les-decisions-arbitrales/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:01:49 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "Le Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'AS Saint-Etienne, Fr\u00e9d\u00e9ric Paquet, a d\u00e9plor\u00e9 les d\u00e9cisions arbitrales et l'utilisation de la VAR lors du match de son \u00e9quipe face aux ..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux crucifies ASSE on the end, Guingamp sinks - Sports.fr",
            "link": "http://www.sports.fr/football/ligue-1/articles/bordeaux-crucifie-l-asse-sur-la-fin-guingamp-s-enfonce-2336909/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:01:01 GMT",
            "source_nm": "Sports.fr",
            "source_url": "http://www.sports.fr",
            "desc": "Bordeaux a battu Saint-Etienne \u00e0 la 90e minute (3-2) mercredi, \u00e0 l'occasion de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1. Les Girondins ont men\u00e9 trois fois par Briand (22e), ..."
        },
        {
            "title": "ASSE | Greens may have regrets - Progress",
            "link": "https://www.leprogres.fr/loire-42-sport-asse/2018/12/05/les-verts-meritaient-mieux",
            "pub_date": "2018-12-05 22:13:01 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "Bien parti dans ce choc cens\u00e9 confirmer sa victoire face \u00e0 Nantes, Saint-Etienne a finalement \u00e9t\u00e9 battu sur le fil \u00e0 Bordeaux (3-2) ce mercredi soir. Revivez cette ..."
        },
        {
            "title": "ASSE - Mercato: This new striker will do good to the Greens! - Man Of The Match",
            "link": "https://www.hommedumatch.fr/articles/hors-rubrique/asse-mercato-ce-nouveau-buteur-fera-du-bien-aux-verts_2412422",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:01 GMT",
            "source_nm": "Match Man",
            "source_url": "https://www.hommedumatch.fr",
            "desc": "L'ASSE a d\u00e9j\u00e0 boucl\u00e9 le recrutement de Franck Honorat, qui rejoindra le Forez au mercato d'\u00e9t\u00e9 prochain. Florent Ogier a laiss\u00e9 savoir ce qu'il pensait de."
        },
        {
            "title": "ASM: Thierry Henry speaks mercato and dream of ASSE - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/monaco/asm-thierry-henry-parle-mercato-et-reve-de-l-asse,303351",
            "pub_date": "2018-12-02 20:00:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "La saison derni\u00e8re, le mercato hivernal avait marqu\u00e9 un v\u00e9ritable tournant dans la saison de l'AS Saint-Etienne, avec les arriv\u00e9es de Yann M'Vila, Mathieu ..."
        },
        {
            "title": "FCGB - ASSE, the probable compositions according to L&#39;\u00c9quipe - Girondins33",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/fcgb-asse-les-compositions-probables-selon-l-equipe/31444",
            "pub_date": "2018-12-05 06:07:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Selon le journal L'\u00c9quipe, voici les compositions de d\u00e9part qui s'affronteront ce soir, au 'Matmut Atlantique' / stade Ren\u00e9 Gallice, pour le match de la 16\u00e8me ..."
        },
        {
            "title": "ASSE: the group of Girondins - Girondins - WebGirondins",
            "link": "http://www.webgirondins.com/actualite-girondins-bordeaux-asse-le-groupe-des-girondins-95233",
            "pub_date": "2018-12-04 17:59:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "http://www.webgirondins.com",
            "desc": "Voici les joueurs retenus par Ricardo pour affronter Saint-\u00c9tienne mercredi soir au Matmut Atlantique."
        },
        {
            "title": "Mercato: OM in concurence with ASSE for a side? - Football Club Marseille",
            "link": "https://www.footballclubdemarseille.fr/om-fil-info/mercato-lom-en-conccurence-avec-lasse-pour-un-lateral.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:44:57 GMT",
            "source_nm": "Football Club Marseille",
            "source_url": "https://www.footballclubdemarseille.fr",
            "desc": "Elimin\u00e9 de la Ligue Europa, l'OM jouera moins de matches en seconde partie de saison. Par cons\u00e9quent, l'effectif olympien devrait \u00eatre all\u00e9g\u00e9 mais pourrait \u00eatre ..."
        },
        {
            "title": "The Saint-Etienne group for FCGB - ASSE - Girondins33",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/le-groupe-stephanois-pour-fcgb-asse/31443",
            "pub_date": "2018-12-04 21:30:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Apr\u00e8s celui des Girondins de Bordeaux, voici donc le groupe de l'AS Saint-\u00c9tienne pour le FCGB - ASSE de demain soir (19H), comptant pour la 16\u00e8me journ\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "ASSE: Ouch, this L1 player is already too expensive for ASSE - Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/st-etienne/asse-aie-ce-joueur-de-l1-est-deja-trop-cher-pour-l-asse,303337",
            "pub_date": "2018-12-03 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mercato - ASSE: Bryan Dabo evokes the importance of Gasset in his departure ... - Le 10 Sport",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-asse-bryan-dabo-evoque-limportance-de-gasset-dans-son-depart-419389",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "The 10 Sport",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": "En janvier dernier, Bryan Dabo a donc quitt\u00e9 l'ASSE pour la Fiorentina. Un choix notamment fait sur les conseils de Jean-Louis Gasset."
        },
        {
            "title": "ASSE: an upcoming offer for Lala? - Top Mercato.com",
            "link": "http://www.topmercato.com/188927,1/asse---une-offre-a-venir-pour-lala.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "Top Mercato.com",
            "source_url": "http://www.topmercato.com",
            "desc": "Auteur d'une premi\u00e8re partie de saison tr\u00e8s int\u00e9ressante, Kenny Lala serait toujours dans le viseur de l'AS Saint-Etien..."
        },
        {
            "title": "ASSE: The Geoffroy-Guichard stadium suffers from a problem - Goal! Football Club",
            "link": "https://www.butfootballclub.fr/ligue-1/saint-etienne/asse-le-stade-geoffroy-guichard-souffre-dun-probleme/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:15:01 GMT",
            "source_nm": "Goal! Football Club",
            "source_url": "https://www.butfootballclub.fr",
            "desc": "En d\u00e9pit de quelques belles affluences depuis le d\u00e9but de la saison, le stade Geoffroy-Guichard, qui accueille les matches de l'ASSE, a un probl\u00e8me quant au ..."
        },
        {
            "title": "Football: All mercato info on December 3rd ... - The 10 Sport",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/foot-toutes-les-infos-mercato-du-3-decembre-419732",
            "pub_date": "2018-12-03 22:32:01 GMT",
            "source_nm": "The 10 Sport",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": "Tous les jours, le 10 Sport vous propose de retrouver dans cette section toutes les informations mercato de la journ\u00e9e et en direct. Et \u00e0 quelques semaines\u2026"
        }
    ]
}