<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Denis Seznec - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl6TkdKc2Rqa1NBbVp5S0FBUAE?hl=fr&amp;gl=FR&amp;ceid=FR:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:32:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>A la Une | Seznec : un nouveau témoignage relancerait l'affaire - DNA - Dernières Nouvelles d'Alsace</title><link>https://www.dna.fr/actualite/2018/12/06/seznec-un-nouveau-temoignage-relancerait-l-affaire</link><guid isPermaLink="false">52781295199738</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dna.fr/actualite/2018/12/06/seznec-un-nouveau-temoignage-relancerait-l-affaire" target="_blank"&gt;A la Une | Seznec : un nouveau témoignage relancerait l'affaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DNA - Dernières Nouvelles d'Alsace&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/12/05/01016-20181205ARTFIG00208-affaire-seznec-un-nouveau-temoignage-relance-une-enigme-judiciaire-vieille-de-85-ans.php" target="_blank"&gt;Affaire Seznec : un nouveau témoignage relance une énigme judiciaire vieille de 95 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Figaro&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutes.fr/societe/2388179-20181205-video-affaire-seznec-nouveau-temoignage-pourrait-relancer-enquete" target="_blank"&gt;VIDEO. Affaire Seznec: Un nouveau témoignage pourrait relancer une enquête&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/bretagne/affaire-seznec-pierre-quemeneur-enterre-dans-l-eure-05-12-2018-12152984.php" target="_blank"&gt;Affaire Seznec. Pierre Quéméneur enterré en Eure-et-Loir ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/morlaix-29600/affaire-seznec-un-nouveau-temoignage-qui-relance-tout-6110963" target="_blank"&gt;Affaire Seznec. Un nouveau témoignage qui relance tout ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo2eS1mU2tZQU1FV1UxeTExU2RVT2tLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.dna.fr">DNA - Dernières Nouvelles d'Alsace</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/NXkYZsy0AZbw_LclvPM8Kfp44TClbkdDbRQdq23jG58j8cxpsvLP8sD_IV9mJ-azWWB4aYchAuX-QJrnGxtyzJBPGl9iHO86lwxYnI0GIGFnYcXWTgXcrJD4uUg38qg1M5a8x9R3LPlTDqn0bgwTfQlv1xZoIwz6mDMMI6p783DN6FvX8pIi71Xtl8j3X4O0LmAbxB7yCMY5QQ1FGoz_8Vl8GlvlGZpg5AuEuyjuU2gP-iJYmTeF4r4tLNbPIgLrOrxbfoN_roTOcdY-U7JOd6XWRI-Q_CFMpeVVHvdcAd87VitZCN86e02lqu3fXOl5wpcj9SCdYsiLBOzOgVRVRflV-3Vu-tjtytrtDqernvWHlTK0fybx37Z_moDlD1-JKxdx6w11z4-c7T3K6YDPSuOegQaj1I_zxk0p4fA8zFnQ2AY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Quéméneur enterré dans l’Eure. « Très crédible » selon Denis Seznec - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/bretagne/quemeneur-enterre-dans-l-eure-tres-credible-selon-denis-seznec-05-12-2018-12153495.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENl41eMp4sawgdPYt2fGlUIqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw95WYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/bretagne/quemeneur-enterre-dans-l-eure-tres-credible-selon-denis-seznec-05-12-2018-12153495.php" target="_blank"&gt;Quéméneur enterré dans l’Eure. « Très crédible » selon Denis Seznec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon RMC, le corps de Pierre Quéméneur reposerait dans le cimetière de Saint-Lubin-de-la-Haye (Eure-et-Loir). Il aurait été tué par un garagiste. « Une version très crédible », selon Denis Seznec, le petit-fils de Guillaume Seznec. Ce mercredi matin, sur RMC, Cécilia Morand, âgée de 85 ans, affirmait connaître le meurtrier de Pierre Quéméneur, conseiller général du Finistère, disparu en 1923. Un crime pour lequel le Morlaisien Guillaume Seznec avait été condamné aux travaux forcés à perpétuité. À lire sur le sujet Affaire Seznec. Pierre Quéméneur enterré en Eure-et-Loir ? « Ce témoignage e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title> - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/affaire-seznec-quemeneur-t-il-ete-enterre-en-eure-et-loir-la-justice-s-interesse-un-temoignage-6111135</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-f2eq6Tymwb1TyQ2AiGPMqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0woPGcBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:09:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/affaire-seznec-quemeneur-t-il-ete-enterre-en-eure-et-loir-la-justice-s-interesse-un-temoignage-6111135" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon le témoignage d’une femme de 85 ans, révélé par RMC, son père aurait aidé un garagiste à enterrer le conseiller général du Finistère, dans le cimetière de Saint-Lubin-de-la-Haye, en 1923. L’élu finistérien aurait été tué par ce garagiste, alors que lui et Seznec étaient tombés en panne à proximité. Le procureur de Chartres a demandé aux gendarmes de vérifier ce témoignage. Est-ce un nouveau rebondissement dans l’affaire Seznec ? RMC vient de publier le témoignage d’une femme de 85 ans, résidant à Marseille, qui révèle une nouvelle version sur la manière dont aurait été tué le conseil...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Meurtre Quemeneur: un nouveau témoignage innocenterait Seznec - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/meurtre-quemeneur-un-nouveau-temoignage-innocenterait-seznec_630117</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICvdok11u6xx1_okVqsa6wqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/meurtre-quemeneur-un-nouveau-temoignage-innocenterait-seznec_630117" target="_blank"&gt;Meurtre Quemeneur: un nouveau témoignage innocenterait Seznec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pierre Quémeneur aurait été tué par un garagiste de l'Eure-et-Loir qui aurait ensuite enterré le corps dans le cimetière de son village, selon un témoignage diffusé mercredi par RMC et qui innocenterait Guillaume Seznec, condamné en 1924 au bagne à perpétuité pour ce meurtre. "Mon père s'appelle Georges Morand, il était responsable du cimetière (de Saint-Lubin-de-la-Haye, ndlr) à cette époque-là tout en étant agriculteur, et un jour Raymond Lainé (garagiste dans ce village, ndlr) est venu le chercher en pleine nuit pour qu'il l'aide à ramener le corps de Quémeneur. Raymond Lainé avait tiré ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Après un nouveau témoignage, l'affaire Seznec relancée ? - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/plourivo_22233/affaire-seznec-quemeneur-aurait-ete-tue-eure-loire_20089906.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAu783SatLblY5Hko0zU1T8qGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/plourivo_22233/affaire-seznec-quemeneur-aurait-ete-tue-eure-loire_20089906.html" target="_blank"&gt;Après un nouveau témoignage, l'affaire Seznec relancée ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guillaume Seznec, condamné pour le meurtre de Pierre Quémeneur. (©Domaine public / Wikimedia commons) Enième rebondissement dans l’affaire Seznec. Semblable à la sordide affaire du petit Grégory, cette histoire criminelle n’en finit pas de passionner le grand public avec son lot de rebondissements, de révélations et de découvertes. La dernière péripétie est de taille. Une femme de 85 ans a assuré à nos confrères de RMC, que son père, employé au cimetière dans un village d’Eure-et-Loir, a aidé à déplacer le corps de Pierre Quémeneur, entrepreneur et homme politique, disparu en 1923. LIRE AUS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Affaire Seznec : Quéméneur enterré en Eure-et-Loir? - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/morlaix/affaire-seznec-quemeneur-enterre-eure-loir-1586889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4XBsmz_veAAcdosH8XB6wqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:42:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/morlaix/affaire-seznec-quemeneur-enterre-eure-loir-1586889.html" target="_blank"&gt;Affaire Seznec : Quéméneur enterré en Eure-et-Loir?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Mon père s'appelle Georges Morand, il était responsable du cimetière de Saint-Lubin-de-la-Haye à cette époque-là tout en étant agriculteur, et un jour Raymond Lainé (garagiste dans ce village, ndlr) est venu le chercher en pleine nuit pour qu'il l'aide à ramener le corps de Quémeneur. Raymond Lainé avait tiré et l'avait blessé au ventre et ils l'ont ramené au cimetière", dit une femme, dont on ne voit pas le visage, dans une vidéo postée sur le site de la radio. Le corps enterré dans une tombe abandonnéeCette femme est présentée comme étant la fille de Georges Morand, Cécilia Morand, 85 an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Pontivy - Pontivy. Une centaine de personnes venues écouter Denis Seznec - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/pontivy-56300/pontivy-une-centaine-de-personnes-venues-ecouter-denis-seznec-6005199</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3FvNxQU2T8Y7QZ604Tb78qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0w--ScBg</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 13:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/pontivy-56300/pontivy-une-centaine-de-personnes-venues-ecouter-denis-seznec-6005199" target="_blank"&gt;Pontivy - Pontivy. Une centaine de personnes venues écouter Denis Seznec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans l’amphithéâtre du lycée du Gros-Chêne, à Pontivy, vendredi 5 octobre, une centaine de personnes sont venues écouter Denis Seznec parler du bagne, un peu, et de son grand-père Guillaume, beaucoup. « On a créé quelque chose d’épouvantable, en Guyane. La plupart des bagnards y sont restés. » Pas son grand-père. Vendredi 5 octobre au soir, Denis Seznec a une nouvelle fois captivé son auditoire, une centaine de personnes venues l’écouter raconter le bagne, où son aïeul, a été emprisonné vingt ans. « Mon grand-père ne s’est pas laissé manger par le bagne. Deux fois, il s’est évadé de cet enf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Conférence. Denis Seznec était au Gros Chêne - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/conference-denis-seznec-etait-au-gros-chene-07-10-2018-12099652.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9UKIuNt6JqdJKa4uwcSrcqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwvbqYBg</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 12:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/conference-denis-seznec-etait-au-gros-chene-07-10-2018-12099652.php" target="_blank"&gt;Conférence. Denis Seznec était au Gros Chêne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vendredi soir, à l’amphithéâtre du lycée « Le gros Chêne », Denis Seznec est venu donner une conférence pour laquelle le public était nombreux. Durant plus de trois heures, le petit-fils de l’ancien bagnard, Guillaume Seznec, a parlé de la vie au bagne, et bien entendu de ce qu’il est convenu d’appeler « l’affaire Seznec », d’abord appelée « Affaire Quémeneur ». Avant démarrer la conférence, il a indiqué que, la veille au soir, il était présent à Lorient, dans le cadre de la nuit du droit, où a eu lieu une reconstitution du procès de son grand-père. Pour le public présent et invité à se pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Lorient - Revivez le procès de Guillaume Seznec reconstitué au tribunal de Lorient - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/lorient-56100/direct-faux-proces-vrais-magistrats-l-affaire-seznec-rejugee-lorient-6001553</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0riXSksJ0C9rKhcdDC1PYqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0w4pqdBg</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:43:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/lorient-56100/direct-faux-proces-vrais-magistrats-l-affaire-seznec-rejugee-lorient-6001553" target="_blank"&gt;Lorient - Revivez le procès de Guillaume Seznec reconstitué au tribunal de Lorient&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un faux procès s'est déroulé, ce jeudi 4 octobre, au palais de justice de Lorient (Morbihan). Celui de Guillaume Seznec, cet ancien négociant morlaisien, condamné en 1924 aux travaux forcés à perpétuité pour le meurtre du conseiller général finistérien, Pierre Quéméneur. Dans le cadre de la Nuit du droit, des magistrats lorientais ont réexaminé cette affaire qui reste l'une des énigmes criminelles françaises les plus importantes du XXe siècle. Les jurés ont opté pour l'acquittement. Le 4 novembre 1924, Guillaume Seznec, négociant de Morlaix (Finistère), était condamné aux travaux forcés à p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Auray - ENTRETIEN. Denis Seznec : « Mon grand-père sera réhabilité un jour » - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/entretien-denis-seznec-mon-grand-pere-sera-rehabilite-un-jour-6001506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC76lO6IAdXA2cwvjQvJIcgqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0w4pqdBg</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:27:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/entretien-denis-seznec-mon-grand-pere-sera-rehabilite-un-jour-6001506" target="_blank"&gt;Auray - ENTRETIEN. Denis Seznec : « Mon grand-père sera réhabilité un jour »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Finistérien Guillaume Seznec a été condamné aux travaux forcés à perpétuité en 1924 pour le meurtre du conseiller général, Pierre Quéméneur, dont on n'a jamais retrouvé le corps. Son petit-fils, Denis Seznec, se bat pour la réhabilitation de son grand-père. Il assistera au procès de Guillaume Seznec qui sera refait ce jeudi 4 octobre, au palais de justice de Lorient, dans le cadre de la Nuit du droit. Une première en France avec le public dans le rôle des jurés. Avant la reconstitution inédite du procès de Guillaume Seznec, ce jeudi, à Lorient - une relecture théâtrale - son petit-fils D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Morlaix - Affaire Seznec. L'acquittement au bout d'un « procès » bien ficelé - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/affaire-seznec-l-acquittement-au-bout-d-un-proces-bien-ficele-6001854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-1vvqW-bTnV4lV2tfe80EqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0w4pqdBg</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 04:31:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/affaire-seznec-l-acquittement-au-bout-d-un-proces-bien-ficele-6001854" target="_blank"&gt;Morlaix - Affaire Seznec. L'acquittement au bout d'un « procès » bien ficelé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des magistrats et des avocats lorientais ont rejoué en trois heures, jeudi 4 octobre, le procès de Guillaume Seznec, négociant de Morlaix (Finistère), condamné aux travaux forcés à perpétuité pour le meurtre du conseiller général finistérien, Pierre Quéméneur, en novembre 1924. Quatre-vingt quinze ans après les faits, le public - dans le rôle des jurés- a acquitté Guillaume Seznec. Le 4 novembre 1924, Guillaume Seznec, négociant de Morlaix (Finistère), était condamné aux travaux forcés à perpétuité, pour le meurtre de Pierre Quéméneur. Quatre-vingt quinze ans après sa condamnation, des magi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Affaire Seznec. « Non coupable » à Lorient ! - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/morlaix/affaire-seznec-non-coupable-a-lorient-05-10-2018-12098848.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgtNyTmTm1SVWCSlMVYDiQqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw_Y2YBg</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 17:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/morlaix/affaire-seznec-non-coupable-a-lorient-05-10-2018-12098848.php" target="_blank"&gt;Affaire Seznec. « Non coupable » à Lorient !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nouveau procès dans l’affaire Seznec ? Non, juste une reconstitution qui s’est déroulée à Lorient, jeudi soir, dans le cadre de la Nuit du droit. Avec un verdict cette fois bien différent de celui de 1924 : le Morlaisien a été déclaré « Non coupable » ! Guillaume Seznec, maître de scierie à Morlaix, a-t-il tué Pierre Quémeneur, conseiller général du Finistère, qui s’est volatilisé le 25 mai 1923 ? Le 24 octobre 1924, la cour d’assises du Finistère l’avait déclaré coupable et condamné au bagne. Mais 94 ans après, à Lorient, il a été déclaré « non coupable ». Que les passionnés de l’affair...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Denis Seznec à Pontivy vendredi 5 octobre. : « Mon grand-père me racontait des histoires du bagne » - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/pontivy_56178/denis-seznec-pontivy-vendredi-5-octobre-grand-pere-me-racontait-histoires-bagne_18884270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZGjCfr7Bj8VIZE7sdZ90oqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 04:01:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/pontivy_56178/denis-seznec-pontivy-vendredi-5-octobre-grand-pere-me-racontait-histoires-bagne_18884270.html" target="_blank"&gt;Denis Seznec à Pontivy vendredi 5 octobre. : « Mon grand-père me racontait des histoires du bagne »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guillaume Seznec et ses petits-enfants, à son retour du bagne de guyane. (©denisseznec) « Je n’ai pas le souvenir que, lors de nos promenades dans Paris, mon grand-père me parlait de ’’l’affaire Seznec’’… Moi je ne parlais pas, et lui me racontait plutôt des histoires du bagne… Il ne mesurait que 1,76 m, mais pour moi il était immense ! Il revenait de l’enfer… C’était un héros… À ses côtés, il ne pouvait rien m’arriver… Au Jardin des plantes, je me disais que si un lion s’échappait de sa cage, à ses côtés, je ne risquais rien »… Des moments de tendresse… Lors d’un long entretien qu’il nous ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>L’actu à midi. Sica, Seznec, accident et Gourinoise - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/morlaix/l-actu-a-midi-sica-seznec-accident-et-gourinoise-05-10-2018-12098114.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK88lf2PEM7WySLkYcp5W7sqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw2JWYBg</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 10:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/morlaix/l-actu-a-midi-sica-seznec-accident-et-gourinoise-05-10-2018-12098114.php" target="_blank"&gt;L’actu à midi. Sica, Seznec, accident et Gourinoise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le recours déposé contre le permis de la future plateforme logistique géante de la Sica à Saint-Pol-de-Léon rejeté, l’affaire Seznec rejoué dans les locaux du TGI de Lorient, un jeune homme de 17 ans renversé par une voiture à Saint-Thégonnec et le retour de la Gourinoise le 14 octobre. Voici un tour d’horizon de l’actualité, entre Morlaix et Carhaix, en ce vendredi 5 octobre.Saint-Pol-de-Léon. Feu vert pour la plateforme Sica Ce vendredi matin , la décision du tribunal administratif de Rennes est tombée : le recours déposé contre le permis de la future plateforme logistique géante de la Si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Lorient. Guillaume Seznec : le procès rejoué à guichets fermés - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/lorient-guillaume-seznec-le-proces-rejoue-a-guichets-fermes-04-10-2018-12097780.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGl2VI8LTSCXxgjdeYYUuOgqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw7oqYBg</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/lorient-guillaume-seznec-le-proces-rejoue-a-guichets-fermes-04-10-2018-12097780.php" target="_blank"&gt;Lorient. Guillaume Seznec : le procès rejoué à guichets fermés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guillaume Seznec sera-t-il de nouveau jugé coupable du meurtre de Pierre Quémeneur, 94 ans après ? La reconstitution inédite du procès, rejouée à Lorient ce jeudi soir dans le cadre de la première Nuit du droit, tranchera. Pour de faux, mais avec un vrai synopsis. 20 h 15, ce jeudi soir. La grande salle d’audience du tribunal correctionnel bruisse du chuchotement des 150 personnes qui viennent de prendre place. C’est une heure inhabituelle pour démarrer un procès d’assises. Un lieu encore moins courant, pour la juridiction qui ne s’occupe habituellement pas des crimes. Dans les premiers ran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Pontivy. Affaire Seznec : conférence sur le bagne, ce vendredi - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/local/editions/PY/pontivy-affaire-seznec-conference-sur-le-bagne-ce-vendredi-01-10-2018-12094130.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqwksPqDtw8Gkx_hIlMsHMqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwvbqYBg</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/local/editions/PY/pontivy-affaire-seznec-conference-sur-le-bagne-ce-vendredi-01-10-2018-12094130.php" target="_blank"&gt;Pontivy. Affaire Seznec : conférence sur le bagne, ce vendredi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Écrivain et conférencier, Denis Seznec a sacrifié sa vie dans la lutte pour la réhabilitation de son grand-père, Guillaume. Il animera une conférence à Pontivy, ce vendredi, au lycée Gros Chêne, sur la vie au bagne et reviendra sur cette énigmatique affaire judiciaire Seznec. Presque 100 ans plus tard, l’affaire Seznec continue de passionner l’opinion publique. Petit-fils de Guillaume Seznec, ancien négociant en bois de Morlaix (Nord-Finistère), Denis Seznec a passé sa vie à militer pour la réhabilitation de son grand-père accusé du meurtre de Pierre Quéméneur, conseiller général du Finistè...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>L’actu à midi. Fin du réseau Onc’Oriant, nouvelle conférence sur Seznec, travaux sur le carrefour Thiers - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/l-actu-a-midi-fin-du-reseau-onc-oriant-nouvelle-conference-sur-seznec-travaux-sur-le-carrefour-thiers-01-10-2018-12094137.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2REutuFgWx40euHnaUZicqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwvbqYBg</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 10:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/l-actu-a-midi-fin-du-reseau-onc-oriant-nouvelle-conference-sur-seznec-travaux-sur-le-carrefour-thiers-01-10-2018-12094137.php" target="_blank"&gt;L’actu à midi. Fin du réseau Onc’Oriant, nouvelle conférence sur Seznec, travaux sur le carrefour Thiers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À Lorient, le réseau Onc’Oriant cessera à la fin de l’année, mais ses activités continuent au Centre hospitalier du Scorff ; à Pontivy, une nouvelle conférence de Denis Seznec sur son grand-père ; à Quimperlé, la circulation réglementée, pendant trois jours, carrefour de la rue Thiers… On fait le point sur l’actualité locale à 12 h 30.Lorient : le réseau Onc’Oriant disparaîtra à la fin de l’année. En seize ans, près de 10 000 malades du cancer ont franchi la porte d’Onc’Oriant, qui leur assure informations, soutien et accompagnement. Malgré l’inquiétude des patients, « Il n’y aura ni vide, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Guillaume Seznec peut-il être innocenté ? - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/guillaume-seznec-peut-il-etre-innocente-5747300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKgh1Yrf8lq3uh-BIplbSQqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 08:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/guillaume-seznec-peut-il-etre-innocente-5747300" target="_blank"&gt;Guillaume Seznec peut-il être innocenté ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La plus grande énigme judiciaire du XXe siècle a connu un nouveau rebondissement, dimanche 6 mai. Deux des petits-fils de Guillaume Seznec ont livré un témoignage qui innocente le maître de scierie de Morlaix, déclaré coupable en 1924 du meurtre de Pierre Quéméneur, conseiller général du Finistère. Quatre-vingt-quinze ans après la disparition de l’élu, Jean-Yves et Gabriel Seznec ont ressenti le besoin de livrer un lourd secret de famille, après le récent décès de leur mère. D’après eux, « la mort de Pierre Quéméneur n’a pas été préméditée mais provoquée de manière involontaire par leur gra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>95 ans après, l’affaire Seznec déchaîne toujours les passions [VIDEO] - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/pontivy-56300/95-ans-apres-l-affaire-seznec-dechaine-toujours-les-passions-video-5680221</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHdf2RAJC31Mt3GcshPlPsqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 19:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/pontivy-56300/95-ans-apres-l-affaire-seznec-dechaine-toujours-les-passions-video-5680221" target="_blank"&gt;95 ans après, l’affaire Seznec déchaîne toujours les passions [VIDEO]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est à Gueltas, petite commune de 500 habitants aux confins du Morbihan et des Côtes-d’Armor, que Denis Seznec a donné sa dernière conférence, ce samedi soir. La dernière d’une longue série de 1 300 conférences, en France et à l’étranger, vingt ans durant, pour tenter de réhabiliter son grand-père et parrain. Neuf demandes de révision rejetées Guillaume Seznec avait été reconnu coupable, en 1924, du meurtre de Pierre Quéméneur, conseiller général du Finistère. Il avait été libéré après vingt ans de bagne et quatre ans de prison, mais jamais réhabilité. Depuis près d’un siècle, neuf demande...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Affaire Seznec : Michel Labbé de Plourivo espère enfin la vérité - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/plourivo_22233/affaire-seznec-michel-labbe-plourivo-espere-verite-enfin_15801872.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfVXUUpAnzEsj5J-wleNdoqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Sat, 10 Mar 2018 06:51:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/plourivo_22233/affaire-seznec-michel-labbe-plourivo-espere-verite-enfin_15801872.html" target="_blank"&gt;Affaire Seznec : Michel Labbé de Plourivo espère enfin la vérité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michel Labbé, dans sa maison de Lezoen à Plourivo, continue à étudier ses bouquins sur l’affaire Seznec. (©La Presse d’Armor) L’Affaire Seznec fait partie de l’imaginaire des Bretons. Depuis presque 100 ans, en Bretagne, on parle de l’affaire, on se raconte, de génération en génération, l’histoire de ces deux associés, partis ensemble vers Paris à bord d’une Cadillac issue des surplus américains de la Grande Guerre, le 25 mai 1923, pour faire des profits un peu louches, et dont l’un ne fut jamais revu officiellement. « Sans aveux » L’autre, Guillaume Seznec, fut condamné au bagne pour un cr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Bretagne: «On a sali ma famille»... Denis Seznec a vécu un cauchemar pendant les fouilles - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/faits_divers/2232083-20180305-bretagne-sali-famille-denis-seznec-vecu-cauchemar-pendant-fouilles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1KcDwr4B551j8NCR__xxgqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 17:32:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/faits_divers/2232083-20180305-bretagne-sali-famille-denis-seznec-vecu-cauchemar-pendant-fouilles" target="_blank"&gt;Bretagne: «On a sali ma famille»... Denis Seznec a vécu un cauchemar pendant les fouilles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pendant dix jours, les abords de la maison de ses grands-parents à Morlaix (Finistère) ont été creusés, fouillés, auscultés. Petit-fils de Guillaume Seznec, condamné en 1924 pour le meurtre de Pierre Quémeneur, Denis Seznec a assisté, impuissant, à l’emballement médiatique autour de cette affaire jamais élucidée. Menées par un ancien avocat controversé de sa famille et d’autres particuliers, ces fouilles ont débouché sur la découverte d’ossements d’origine animale. Celui qui a consacré une bonne partie de sa vie à lutter pour faire innocenter son grand-père n’a guère apprécié. « J’ai eu l’i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Affaire Seznec. L’origine de l'os contesté par des anthropologues - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/affaire-seznec-l-origine-d-un-os-conteste-par-des-anthropologues-5592629</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvQNnP0DRsLQeifH0yzjsoqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 18:29:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-seznec/affaire-seznec-l-origine-d-un-os-conteste-par-des-anthropologues-5592629" target="_blank"&gt;Affaire Seznec. L’origine de l'os contesté par des anthropologues&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Saura-t-on un jour si Guillaume Seznec a tué Pierre Quéméneur ? Le tournant pris par l’enquête ce week-end donnait bon espoir aux passionnés de l’affaire et à l’ancien avocat de la famille Seznec, Denis Langlois. C’est à son initiative et à celle de Bertrand Vilain, auteur d’un livre sur l’affaire, qu’ont été entreprises samedi et dimanche des fouilles « privées » dans l’ancienne propriété de la famille Seznec à Morlaix. L’objectif : y retrouver des traces du corps de Pierre Quéméneur. Samedi, rebondissement inespéré : un os est découvert dans la propriété. « On n’a pas creusé au hasard. […...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Affaire Seznec. Chronologie d’une affaire sans cadavre - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/societe/justice/affaire-seznec-chronologie-d-une-affaire-sans-cadavre-5584527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMv-6pFaM1dZjbsN1ePz1gUqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 15:40:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/societe/justice/affaire-seznec-chronologie-d-une-affaire-sans-cadavre-5584527" target="_blank"&gt;Affaire Seznec. Chronologie d’une affaire sans cadavre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ces prochains jours, ce week-end peut-être, des fouilles vont se tenir dans l’ancienne propriété de la famille Seznec, à Morlaix. Une théorie veut que Pierre Quéméneur y soit enterré. Selon l’ex-avocat de la famille Seznec, Denis Langlois, Quéméneur serait rentré à Morlaix (après avoir tenté de rejoindre Paris en Cadillac avec Guillaume Seznec) où il aurait rendu visite à Marie-Jeanne Seznec, la femme de Guillaume. Il l’aurait courtisée avec tant d’insistance que Marie-Jeanne s’est sentie menacée, et l’aurait frappé mortellement avec un candélabre. Guillaume Seznec aurait ensuite enterré le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Affaire Seznec: Un deuxième fragment d'os humain retrouvé, la police sur place - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/faits_divers/2227219-20180225-video-affaire-seznec-os-humain-retrouve-police-place</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfqgHtgV1C8S7kkINzQJdkqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 17:31:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/faits_divers/2227219-20180225-video-affaire-seznec-os-humain-retrouve-police-place" target="_blank"&gt;Affaire Seznec: Un deuxième fragment d'os humain retrouvé, la police sur place&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un deuxième élément et beaucoup d’espoir… Un deuxième fragment d’os a été découvert, dimanche, dans l’ancienne maison de la famille Seznec à Morlaix (Finistère) lors de fouilles entreprises pour retrouver le corps de Pierre Quémeneur, près d’un siècle après sa disparition. Après la découverte d’un premier os humain et d’un bout de pipe, les fouilles commencées samedi sur une initiative privée ont repris ce dimanche sous le contrôle de la police. &gt;&gt; L'enquête sur l'affaire Seznec relancée près d'un siècle après Les recherches visent à retrouver le corps de Pierre Quémeneur, conseiller généra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>L’origine animale des ossements douche les espoirs d’élucider l’affaire Seznec - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/france/2018/02/28/l-origine-animale-des-ossements-douche-les-espoirs-d-elucider-l-affaire-seznec_1632899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8Ty1_X7ViOBxPEmrQdzHUqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 13:36:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/france/2018/02/28/l-origine-animale-des-ossements-douche-les-espoirs-d-elucider-l-affaire-seznec_1632899" target="_blank"&gt;L’origine animale des ossements douche les espoirs d’élucider l’affaire Seznec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La nouvelle a douché mercredi les espoirs d’élucider l’une des plus retentissantes énigmes judiciaires françaises : les ossements retrouvés dans l’ancienne maison des Seznec à Morlaix, dans le Finistère, ne sont pas ceux de Pierre Quémeneur mais «ceux d’un animal», selon une source proche de l’enquête. Le parquet de Brest avait ouvert une enquête après la découverte d’un premier bout d’os samedi, qui avait relancé les spéculations sur une possible élucidation de l’affaire. Le procureur de la République de Brest Jean-Philippe Recappé s’est montré prudent, disant attendre les résultats offici...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Affaire Seznec : les os retrouvés seraient en fait des os de bovins - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/02/28/2750712-affaire-seznec-os-retrouves-seraient-fait-os-bovins.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxlU_XojDWIGuPzo1N2gskqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 08:26:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/02/28/2750712-affaire-seznec-os-retrouves-seraient-fait-os-bovins.html" target="_blank"&gt;Affaire Seznec : les os retrouvés seraient en fait des os de bovins&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le week-end dernier, à Morlaix, dans le Finistère, cette affaire, vieille de 100 ans, connaissait un nouveau rebondissement. La découverte d’ossements dans l’ancienne maison de la famille Seznec donnait lieu à de nouvelles hypothèses. Mais le résultat des analyses des os prouverait qu’il ne s’agit en fait que d’os issus d’un bovin. La datation des os et les résultats ADN complets toujours en attente C’est en effet Denis Seznec, le petit-fils de Guillaume Seznec, qui révèle à Paris Match mardi cette information. « Le directeur du CNRS m’a annoncé ce matin qu’il s’agit de restes d’animaux, il...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Melun : 20 ans après, le salon du livre et des vieux papiers est toujours à la page - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/melun-77000/melun-20-ans-apres-le-salon-du-livre-et-des-vieux-papiers-est-toujours-a-la-page-19-01-2018-7511046.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5BjPrLPa9Acyq3RdRxiVAqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCjxCQ</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 16:09:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/melun-77000/melun-20-ans-apres-le-salon-du-livre-et-des-vieux-papiers-est-toujours-a-la-page-19-01-2018-7511046.php" target="_blank"&gt;Melun : 20 ans après, le salon du livre et des vieux papiers est toujours à la page&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quarante-cinq libraires seront presents a l’Escale, ainsi qu’une dizaine d’auteurs jeunesse. Melun : 20 ans apres, le salon du livre et des vieux papiers est toujours a la page « C’est le seul salon du livre de Melun, il a 20 ans et j’en suis fiere », s’enthousiasme Claude Divoy, l’organisatrice du 20e salon du livre et des vieux papiers prevu ce week-end a l’Escale a Melun. Avec l’association des Amis du livre de Melun, elle a reussi a faire venir cette fois encore quarante-cinq libraires specialises (certains arrivent de Belgique) et une dizaine d’auteurs jeunesse.« A l’origine, c’etait l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Affaire Seznec. Le petit-fils a recueilli le témoignage d’une centenaire - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/cotes-d-armor/affaire-seznec-le-temoignage-de-la-centenaire-ete-recueilli-5498093</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEdUV7d-qwGEdnB1s7K9NQqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:56:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/cotes-d-armor/affaire-seznec-le-temoignage-de-la-centenaire-ete-recueilli-5498093" target="_blank"&gt;Affaire Seznec. Le petit-fils a recueilli le témoignage d’une centenaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En novembre dernier, Denis Seznec avait vainement tenté de recueillir « officiellement » le témoignage de Gabrielle Dauphin mais, elle avait pris peur et s’était refermée devant micros et objectifs. Pas cette fois ! Devant Benjamin Gaillard, huissier de justice, elle a répondu aux questions ce samedi après-midi avec les moyens et la force de son âge. Denis Seznec, qui clame toujours l’innocence de son grand-père condamné aux travaux forcés à perpétuité en 1924 pour le meurtre du conseiller général Pierre Quéméneur, s’accroche à cette piste évoquée déjà en 1931 dans Ouest-Eclair, l’ancêtre d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item></channel></rss>