{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3N3Y0RRNGJSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Anti-Semitic general Loustaunau-Lacau, godfather of Marion Mar\u00e9chal&#39;s students - Le HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/06/le-general-antisemite-loustaunau-lacau-parrain-des-etudiants-de-marion-marechal_a_23610573/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": "MARION MAR\u00c9CHAL - Les \u00e9tudiants de l'\u00e9cole de l'ancienne d\u00e9put\u00e9e FN Marion Mar\u00e9chal ont pris pour parrain un g\u00e9n\u00e9ral h\u00e9ros des deux guerres mondiales ..."
        },
        {
            "title": "Marion Mar\u00e9chal displays ardent moral support for &quot;yellow vests&quot; - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/politique/2018/12/05/01002-20181205ARTFIG00350-marion-marechal-affiche-un-soutien-moral-ardent-aux-gilets-jaunes.php",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:07 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "L'ancienne d\u00e9put\u00e9e du Vaucluse, qui avait fait v\u0153u de silence politique, multiplie les prises de parole et prend position dans le d\u00e9bat public. Une attitude qui fait ..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/politique/marion-marechal-le-pen/marion-marechal-les-etudiants-de-son-ecole-se-choisissent-un-general-antisemite-pour-parrain-6113484",
            "pub_date": "2018-12-06 12:38:59 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les \u00e9tudiants de l\u2019\u00e9cole fond\u00e9e par l\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e FN Marion Mar\u00e9chal ont pris pour parrain Georges Loustaunau-Lacau, un g\u00e9n\u00e9ral h\u00e9ros des deux guerres mondiales mais notoirement antis\u00e9mite, que l\u2019\u00c9cole militaire de Saint-Cyr avait aussi choisi pour une promotion mais que l\u2019arm\u00e9e avait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9baptiser, en novembre. Nouvel \u00e9pisode de la saga \u00ab Loustaunau-Lacau \u00bb. \u00c0 la mi-novembre, l\u2019arm\u00e9e de Terre avait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9baptiser la promotion 2016-2019 de l\u2019\u00c9cole Sp\u00e9ciale Militaire de Saint-Cyr baptis\u00e9e jusqu\u2019alors \u00ab g\u00e9n\u00e9ral Loustaunau-Lacau \u00bb. Dans un communiqu\u00e9 du 18 novembre, il avait ..."
        },
        {
            "title": "Anti-Semitic general sponsors Marion Mar\u00e9chal&#39;s students - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/un-general-antisemite-parrain-des-etudiants-de-marion-marechal_2052157.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:23:10 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le choix est symbolique. Les \u00e9tudiants de \"l'Issep\", l'\u00e9cole de l'ancienne d\u00e9put\u00e9e FN Marion Mar\u00e9chal, ont pris pour parrain un g\u00e9n\u00e9ral h\u00e9ros des deux guerres mondiales mais notoirement antis\u00e9mite : Georges Loustaunau-Lacau. Un nom que l'Ecole militaire de Saint-Cyr avait aussi choisi pour sa promotion 2016-2019, mais que l'arm\u00e9e avait ensuite refus\u00e9 en novembre. Pour justifier ce choix, les \u00e9tudiants en magist\u00e8re 1 de l'Issep se sont exprim\u00e9s dans l'hebdomadaire Valeurs Actuelles. Ils affirment notamment..."
        },
        {
            "title": "The students of Marion Mar\u00e9chal&#39;s school have chosen a godfather with an anti-Semitic past and assume it - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/les-etudiants-de-l-ecole-de-marion-marechal-ont-choisi-un-parrain-au-passe-antisemite-et-l-assument-06-12-2018-7962225.php",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:07 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Leur promotion a ete baptisee du nom du general Georges Loustaunau-Lacau, resistant durant la Seconde Guerre mondiale, mais connu aussi pour ses convictions et ses ecrits antisemites. Les etudiants de l\u2019ecole de Marion Marechal ont choisi un parrain au passe antisemite et l\u2019assument Premiere polemique. L\u2019Institut des sciences sociales economiques et politiques (Issep) avait surtout fait parler de lui lors de son lancement, le 22 juin 2018 et, evidemment, a travers le prisme de sa directrice Marion Marechal. Depuis, cet etablissement d\u2019enseignement superieur n\u2019avait pas defraye la chronique...."
        }
    ]
}