{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:51:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "INTERVIEW. The UN wants to force Europe to welcome 480 million migrants? &quot;From total fabrications! &quot; - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/entretien-l-onu-veut-forcer-l-europe-accueillir-480-millions-de-migrants-de-l-affabulation-totale-6116297",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:01 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Jean-Baptiste Lemoyne, secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'Europe et des Affaires europ\u00e9ennes, repr\u00e9sentera la France au sommet de Marrakech (Maroc) ..."
        },
        {
            "title": "Trump appoints Heather Nauert, former Fox News reporter, ambassador to UN - The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/monde/trump-annonce-la-nomination-de-heather-nauert-ex-journaliste-de-fox-news-comme-ambassadrice-a-l-onu-07-12-2018-2277386_24.php",
            "pub_date": "2018-12-07 20:08:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Massive immigration&quot; and &quot;full powers&quot;: what does the UN pact on migration really say? - The Parisian",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/immigration-massive-et-pleins-pouvoirs-que-dit-vraiment-le-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-03-12-2018-7959921.php",
            "pub_date": "2018-12-03 17:20:01 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, plusieurs internautes s'inqui\u00e8tent de voir Emmanuel Macron signer prochainement cet accord, qui, selon eux, pourrait faire perdre \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "US fails to condemn Hamas to UN - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/07/les-etats-unis-echouent-a-faire-condamner-le-hamas-a-l-onu_5393765_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:21 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La r\u00e9solution am\u00e9ricaine visait \u00e0 sanctionner \u00ab des tirs r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de roquettes en Isra\u00ebl \u00bb effectu\u00e9s par le mouvement islamiste palestinien. Le Hamas a qualifi\u00e9 ce ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: UN unprecedented round table concludes without result - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/politique-africaine/sahara-occidental-la-table-ronde-sans-precedent-de-l-onu-s-acheve-sans-resultat_3089191.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:23:50 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "More than 50% of the population connected to the internet, according to the UN - Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/societe/high-tech/plus-de-50-de-la-population-connectee-a-internet-selon-l-onu-CNT000001aPNRA.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:46 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Belgian nationalists set the tone against a UN pact on migration - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/07/les-nationalistes-belges-donnent-le-ton-contre-un-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations_5393778_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:04:05 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Ce document est \u00e0 l'origine d'une crise politique en Belgique au sein de la coalition gouvernementale de Charles Michel, mise sous pression par la N-VA."
        },
        {
            "title": "UN confirms existence of a tunnel at the Lebanese-Israeli border - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-la-frontiere-libano-israelienne-6114073",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:01 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yemen: UN maintains hope in Sweden - Liberation",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/06/yemen-l-onu-entretient-l-espoir-en-suede_1696383",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:01 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "South Sudan: UN calls for justice after sexual assault against more than 150 women - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2387071-20181204-soudan-sud-onu-reclame-justice-apres-agressions-sexuelles-contre-plus-150-femmes",
            "pub_date": "2018-12-04 03:21:46 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L'ONU a d\u00e9nonc\u00e9 lundi les viols ou agressions sexuelles commis r\u00e9cemment \u00e0 l'encontre de plus de 150 femmes ou filles au Soudan du Sud par des hommes ..."
        },
        {
            "title": "Burundi: UN High Commissioner for Human Rights ordered to &quot;pack his bags&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/06/burundi-le-haut-commissariat-de-l-onu-aux-droits-de-l-homme-somme-de-faire-ses-valises_5393410_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:56:41 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Selon une source onusienne, \u00ab le gouvernement se radicalise de plus en plus et continue sa d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis de la communaut\u00e9 internationale \u00bb."
        },
        {
            "title": "Signing the UN pact on migration would be an &quot;act of treason&quot; for Marine Le Pen - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/immigration/signer-le-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-serait-un-acte-de-trahison-pour-marine-le-pen-6106181",
            "pub_date": "2018-12-03 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La pr\u00e9sidente du Rassemblement National (RN) a appel\u00e9, ce lundi 3 d\u00e9cembre, Emmanuel Macron \u00e0 ne pas signer le pacte mondial de l'ONU sur les ..."
        },
        {
            "title": "Climate: UN secretary general &quot;we are not going in the right direction at all&quot; - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/planete/climat-pour-le-secretaire-general-de-l-onu-nous-n-allons-pas-du-tout-dans-la-bonne-direction-1580345.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:37:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Lundi en ouverture de la COP24, Antonio Guterres a affirm\u00e9 que \u00ab nous n'allons pas du tout dans la bonne direction \u00bb contre le changement climatique."
        },
        {
            "title": "The UN pact on migration, dead before it is adopted? - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/un-jour-dans-le-monde/un-jour-dans-le-monde-05-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:01 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "Les 10 et 11 d\u00e9cembre, un pacte mondial sur les migrations doit \u00eatre adopt\u00e9 lors du sommet de l'ONU \u00e0 Marrakech. Non contraignant, ce texte divise tout de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Declaration on the Rights of Peasants&quot; Adopted at the UN - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/une-declaration-sur-les-droits-des-paysans-adoptee-lonu-664820",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le 19 novembre 2018, la troisi\u00e8me commission de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU a vot\u00e9 en faveur de la \u00ab D\u00e9claration sur les droits des paysans et autres ..."
        },
        {
            "title": "UN. Universal Declaration of Human Rights - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/onu-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-664772",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:52 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le 10 d\u00e9cembre 1948, les 58 \u00c9tats membres qui constituaient alors l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies ont adopt\u00e9 \u00e0 Paris, au palais de Chaillot, le texte ..."
        },
        {
            "title": "Amal Clooney quarrels Donald Trump in fiery speech at UN - Vanity Fair France",
            "link": "https://www.vanityfair.fr/actualites/articles/amal-clooney-etrille-donald-trump-dans-une-discours-enflamme-a-lonu/71094",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:42 GMT",
            "source_nm": "Vanity Fair France",
            "source_url": "https://www.vanityfair.fr",
            "desc": "Honor\u00e9e du prix du Global Citizen of the Year par l'Association des Correspondants de l'ONU mercredi 5 d\u00e9cembre, Amal Clooney a profit\u00e9 de son discours de ..."
        },
        {
            "title": "UN pleas for multilateralism in the wake of new American criticism - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualites/1/monde/plaidoyers-a-l-onu-pour-le-multilateralisme-au-lendemain-de-nouvelles-critiques-americaines_2052028.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:44:01 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "Nations unies (Etats-Unis) - L'ONU, l'Union africaine et la C\u00f4te d'Ivoire, pr\u00e9sidente en exercice du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ont plaid\u00e9 mercredi en faveur des ..."
        },
        {
            "title": "UN agency announces strong Internet growth, especially in Africa - Begeek.com",
            "link": "https://www.begeek.fr/une-agence-de-lonu-annonce-quinternet-connait-une-forte-croissance-notamment-en-afrique-301583",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:03 GMT",
            "source_nm": "Begeek.fr",
            "source_url": "https://www.begeek.fr",
            "desc": "Aussi \u00e9tonnant que cela puisse para\u00eetre, tout le monde n'est pas connect\u00e9 \u00e0 Internet. Il peut s'agir d'une situation subie comme d'un choix volontaire. Il reste tout ..."
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: LR calls for debate in Parliament - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181205-pacte-lonu-migrations-lr-demande-debat-parlement",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:01 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Paris (AFP). Les R\u00e9publicains ont demand\u00e9 mercredi au gouvernement d'organiser au Parlement un d\u00e9bat concernant le pacte de l'ONU sur les migrations qui ..."
        },
        {
            "title": "A European headquarters at the UN? &quot;False good idea&quot;, says Delattre - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/un-siege-europeen-a-l-onu-fausse-bonne-idee-dit-delattre_630171",
            "pub_date": "2018-12-05 15:09:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La proposition du vice-chancelier allemand, Olaf Scholz, de transformer le si\u00e8ge permanent de la France au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'Onu en si\u00e8ge europ\u00e9en est ..."
        },
        {
            "title": "The UN will begin in early 2019 to investigate the abuses of Daesh in Iraq - South West",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/05/l-onu-commencera-debut-2019-a-enqueter-sur-les-exactions-de-daesh-en-irak-5627613-4803.php",
            "pub_date": "2018-12-05 07:05:14 GMT",
            "source_nm": "South West",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Depuis ao\u00fbt, les enqu\u00eateurs r\u00e9unissent des preuves des massacres et exactions perp\u00e9tr\u00e9s par l'organisation jihadiste Daesh en Irak. Les enqu\u00eates de l'ONU ..."
        },
        {
            "title": "&quot;By 2050, there will be more plastic than fish in the sea&quot; warns the UN - SciencePost",
            "link": "https://sciencepost.fr/2018/12/dici-2050-il-y-aura-plus-de-plastique-que-de-poissons-dans-la-mer-met-en-garde-lonu/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:00 GMT",
            "source_nm": "SciencePost",
            "source_url": "https://sciencepost.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Geneva launches appeal for humanitarian aid - Tribune de Gen\u00e8ve",
            "link": "https://www.tdg.ch/monde/A-Geneve-l-ONU-lance-un-appel-a-laide-humanitaire-/story/27792525",
            "pub_date": "2018-12-04 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "Tribune of Geneva",
            "source_url": "https://www.tdg.ch",
            "desc": "L'ONU va chercher \u00e0 aider 93,6 millions des pr\u00e8s de 132 millions de personnes qui auront besoin d'assistance dans le monde en 2019."
        },
        {
            "title": "Trump appoints former Fox News reporter as UN ambassador - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/trump-designe-une-ancienne-journaliste-de-fox-news-ambassadrice-l-onu-6115890",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:17 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La journaliste et porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat depuis avril 2017, Heather Nauert sera la prochaine repr\u00e9sentante des \u00c9tats-Unis aux Nations Unies. Elle succ\u00e8de \u00e0 la r\u00e9publicaine Nikki Halay, qui a d\u00e9missionn\u00e9 d\u00e9but octobre. Elle a fait ses armes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur Fox News, la cha\u00eene pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Donald Trump vient de nommer ce vendredi 7 d\u00e9cembre Heather Nauert, actuellement porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain \u00e0 la repr\u00e9sentation des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019ONU. En novembre d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait \u00ab s\u00e9rieusement envisag\u00e9 \u00bb sa nomination. \u00ab Elle est exc..."
        },
        {
            "title": "Loss of sovereignty, a constraint for France ... The true wrong of the UN Global Compact on Migration - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:05 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Etats-Unis, Pologne, Hongrie, Australie, Autriche\u2026 Plusieurs gouvernements ont fait savoir ces derniers mois qu\u2019ils ne signeraient pas le pacte mondial de l\u2019ONU \u00ab pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Ce texte doit \u00eatre ratifi\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre \u00e0 Marrakech. En France, Marine Le Pen, Nicolas Dupont-Aignan ou encore Roger Karoutchi ont fait conna\u00eetre leur opposition \u00e0 ce texte. De nombreuses informations, parfois erron\u00e9es, circulent sur les r\u00e9seaux sociaux au sujet de ce texte. 20 Minutes d\u00e9m\u00eale le vrai du faux autour de ce texte sur les migrations. - Ce pacte est \u00ab non ..."
        },
        {
            "title": "DRC: The Ceni wants reassurance on the organization of the presidential - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-rdc-ceni-veut-rassurante-organisation-presidentielle-guterres-inquiet-onu",
            "pub_date": "2018-12-08 02:08:02 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En RDC, \u00e0 un peu plus de deux semaines du scrutin, le pr\u00e9sident de la Commission \u00e9lectorale, Corneille Naanga, a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse vendredi \u00e0 Kinshasa sur l'organisation du scrutin du 23 d\u00e9cembre pour rassurer ceux qui s'inqui\u00e8tent \u00e0 l'approche de l'\u00e9ch\u00e9ance. \u00ab A ceux qui proph\u00e9tisent le chaos \u00bb le 23 d\u00e9cembre, Corneille Naanga r\u00e9pond : \u00ab il n'y en aura pas \u00bb. Les retards dans le d\u00e9ploiement de la machine \u00e0 voter qui inqui\u00e8tent ? \u00ab Des rumeurs \u00bb r\u00e9torque le pr\u00e9sident de la C\u00e9ni. \u00ab Nous travaillons conform\u00e9ment \u00e0 notre plan \u00bb, assure-t-il. Une version pourtant contredite par plu..."
        },
        {
            "title": "No UN resolution against Hamas after rockets on Israel - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pas-de-resolution-de-l-onu-contre-le-hamas-apres-les-roquettes-sur-israel_630528",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:55 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "NATIONS UNIES (Reuters) - Un projet am\u00e9ricain de r\u00e9solution visant \u00e0 condamner les violences perp\u00e9tr\u00e9es par le mouvement islamiste palestinien Hamas contre Isra\u00ebl en novembre a \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 recueillir suffisamment de votes pour \u00eatre adopt\u00e9 par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies. Le Mouvement de la r\u00e9sistance islamique (Hamas), qui contr\u00f4le la bande de Gaza depuis juin 2007, a lanc\u00e9 mi-novembre une offensive contre Isra\u00ebl apr\u00e8s la mort d'un de ses chefs, tu\u00e9 par des commandos isra\u00e9liens. Plus de 400 roquettes ou obus de mortier ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s en deux jours sur l'Etat h\u00e9breu. Une m\u00e9diati..."
        },
        {
            "title": "UN worries about forced sterilization of indigenous women - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/lonu-sinquiete-de-la-sterilisation.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:11:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Le Comit\u00e9 des Nations unies contre la torture se dit pr\u00e9occup\u00e9 par \u00ab la st\u00e9rilisation extensive forc\u00e9e ou contrainte \u00bb de femmes et de filles autochtones au Canada, y compris de r\u00e9cents cas en Saskatchewan. Le comit\u00e9 dit que le Canada doit veiller \u00e0 ce que toutes les all\u00e9gations fassent l'objet d'enqu\u00eates impartiales et \u00e0 ce que les responsables soient tenus pour responsables. Il estime \u00e9galement que l'\u00c9tat doit prendre des mesures l\u00e9gislatives et politiques pour emp\u00eacher les femmes d'\u00eatre st\u00e9rilis\u00e9es contre leur gr\u00e9. Le rapport du comit\u00e9 est pr\u00e9sent\u00e9 au moment o\u00f9 des groupes, dont l'Assemb..."
        },
        {
            "title": "Yemen: Government threatens offensive on strategic port - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/yemen-le-gouvernement-brandit-la-menace-d-une-offensive-sur-un-port-strategique_630667",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:59 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le gouvernement y\u00e9m\u00e9nite a menac\u00e9 vendredi en Su\u00e8de, en marge de rares consultations avec les rebelles, de d\u00e9clencher une offensive militaire pour lib\u00e9rer le port de Hodeida, principal point d'entr\u00e9e de l'aide humanitaire au Y\u00e9men, un ultimatum aussit\u00f4t rejet\u00e9 par les rebelles Houthis. Les bellig\u00e9rants - le gouvernement soutenu par l'Arabie saoudite et les rebelles appuy\u00e9s par l'Iran - sont r\u00e9unis pour la premi\u00e8re fois depuis 2016. L'objectif de l'ONU, \u00e0 l'initiative de ces contacts, est de renouer le dialogue en vue de mettre fin \u00e0 un conflit qui a fait au moins 10.000 morts depuis 2014 et..."
        },
        {
            "title": "UN: US fails to condemn Hamas - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389559-20181207-onu-echec-etats-unis-faire-condamner-hamas",
            "pub_date": "2018-12-07 00:32:41 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Une r\u00e9solution d\u00e9pos\u00e9e par Nikki Haley n'a pas obtenu la majorit\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Trump appoints Heather Nauert, former Fox News reporter, UN ambassador - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/trump-nomme-heather-nauert-ex-journaliste-de-fox-news-ambassadrice-a-l-onu_630752",
            "pub_date": "2018-12-08 04:54:40 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 vendredi la nomination de Heather Nauert, ancienne journaliste de la cha\u00eene Fox News, comme ambassadrice des Etats-Unis \u00e0 l'ONU en remplacement de Nikki Haley. Mme Nauert, propuls\u00e9e l'an dernier porte-parole de la diplomatie am\u00e9ricaine alors qu'elle n'avait aucune exp\u00e9rience politique pr\u00e9alable, est une femme \"tr\u00e8s talentueuse\" et \"tr\u00e8s intelligente\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Trump depuis la Maison Blanche. \"Je pense qu'elle sera respect\u00e9e par tout le monde\", a ajout\u00e9 le pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dipl\u00f4m\u00e9e en journalisme de l'universit\u00e9 de Columbia \u00e0 New Yor..."
        },
        {
            "title": "Niger: UNHCR welcomes adoption of law to protect IDPs in their own country - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/niger-le-hcr-salue-l-adoption-d-une-loi-prot-geant-les-personnes-d-plac-es-dans-leur",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:17 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Niger Le Niger devient ainsi le premier pays d'Afrique \u00e0 adopter une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre pays (PDI). L'**Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)** et le Rapporteur sp\u00e9cial des Nations Unies sur les droits de l'homme des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur pays se sont f\u00e9licit\u00e9s de l'adoption par Niamey d'une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre pays (PDI). Lundi dernier, l'Assembl\u00e9e nationale nig\u00e9rien..."
        },
        {
            "title": "Zizanie on the UN Pact on Migration - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600284003980-zizanie-sur-le-pacte-de-lonu-sur-les-migrations-2228207.php",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:12 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "La zizanie s'est invit\u00e9e au dernier moment. sur les migrations devait \u00eatre ratifi\u00e9 \u00e0 Marrakech, ce lundi, \u00e0 l'unanimit\u00e9 de ses 193 membres, hormis les Etats-Unis. Rat\u00e9, une dizaine de pays occidentaux, dont un tiers des membres de l'Union europ\u00e9enne, ont d\u00e9cid\u00e9 ces derni\u00e8res semaines de ne pas signer le premier pacte mondial de coop\u00e9ration cens\u00e9 assurer des migrations \u00ab s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Et seulement les deux tiers des membres de l'ONU avaient confirm\u00e9 leur pr\u00e9sence mercredi dernier, selon le Maroc. Un d\u00e9bat tardif mais virulent en Europe Ils avaient pourtant tous approuv\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Pact of Marrakech. No, the UN does not foment a migratory invasion - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/pacte-de-marrakech-non-l-onu-ne-fomente-pas-une-invasion-migratoire-6115709",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:15 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Elle circule sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans la bouche des politiques\u2026 La rumeur enfle au sein de certains groupes de Gilets jaunes : une fausse information affirme que la signature, lundi, du Pacte des Nations unies sur les migrations \u00e0 Marrakech (Maroc) se traduirait in\u00e9vitablement par un afflux massif de migrants en Europe et en France. D\u00e9cryptage. Que pr\u00e9tend la rumeur ? Que l\u2019Onu veut semer \u00ab le chaos total \u00bb, en laissant venir en France \u00ab des milliers \u00bb voire \u00ab des millions \u00bb de migrants. Cible de ces rumeurs : le Pacte mondial sur les migrations, qui doit \u00eatre approuv\u00e9 par les dirige..."
        },
        {
            "title": "Burundi urges UN human rights agency to close office - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-burundi-demande-fermeture-bureau-haut-commissariat-onu-droits-homme",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:28 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le gouvernement du pr\u00e9sident Pierre Nkurunziza a demand\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre au Haut-Commissaire des Nations unies aux droits de l'homme de fermer d\u00e9finitivement son bureau de Bujumbura. L'ambassadeur burundais aupr\u00e8s du Haut-Commissariat \u00e0 Gen\u00e8ve a officiellement confirm\u00e9 l\u2019information. Selon Tabu Abdallah, le gouvernement du Burundi a invit\u00e9 le Haut-Commissaire \u00e0 r\u00e9server \u00e0 cette d\u00e9cision \u00ab le b\u00e9n\u00e9fice de l'urgence \u00bb. En clair, il demande de fermer le plus rapidement possible. Le message a apparemment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien compris. L'agence a d\u00e9cid\u00e9, selon nos sources, de red\u00e9ployer tout de suite..."
        },
        {
            "title": "In the United States, a new Minister of Justice and a new ambassador to the UN - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Etats-Unis-nouveau-ministre-justice-nouvelle-ambassadrice-lONU-2018-12-07-1200988203",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:43 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u25ba Heather Nauert, une ancienne de Fox News \u00e0 l\u2019ONU La d\u00e9mission de Nikki Haley en octobre 2018, \u00e9toile montante des R\u00e9publicains, avait surpris. Pour la remplacer au poste d\u2019ambassadrice des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019ONU, Donald Trump a choisi Heather Nauert, une ancienne journaliste de la cha\u00eene Fox News. \u00c2g\u00e9e de 48 ans, elle \u00e9tait jusque-l\u00e0 la porte-parole des affaires \u00e9trang\u00e8res. C\u2019est une femme \u00ab tr\u00e8s talentueuse \u00bb et \u00ab tr\u00e8s intelligente \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain depuis la Maison-Blanche. \u00ab Je pense qu\u2019elle sera respect\u00e9e par tout le monde \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. Si sa nomination est confirm\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "Persian Gulf. Beginning of negotiations between Yemenis - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/golfe-arabo-persique-amorce-de-negociations-entre-yemenites-664789",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:14 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Signe des temps, c\u2019est \u00e0 coups de tweets tranchants que les n\u00e9gociations de paix pour le Y\u00e9men ont \u00e9t\u00e9 (re)lanc\u00e9es, ce jeudi, \u00e0 Stockholm, sous l\u2019\u00e9gide des Nations unies. Ali Al Houthi, chef de la r\u00e9bellion houthiste, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 d\u00e9gainer : \u00ab S\u2019il n\u2019y a pas de d\u00e9cision sur l\u2019ouverture de l\u2019a\u00e9roport de la capitale au peuple y\u00e9m\u00e9nite, j\u2019appellerai le conseil politique et le gouvernement (du mouvement rebelle des houthis) \u00e0 fermer l\u2019a\u00e9roport \u00e0 tous les avions (ONU compris). \u00bb Un tir de semonce auquel le gouvernement officiel d\u2019Abd Rabbo Mansour Hadi, soutenu par la communaut\u00e9 internatio..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Western Sahara: peaceful solution possible, says UN envoy - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "World: Security Council Discusses Funding for African Union Peace Operations - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/world/le-conseil-de-s-curit-d-bat-du-financement-des-op-rations-de-paix-de-l-union-africaine",
            "pub_date": "2018-12-07 06:14:39 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Security Council Country: Central African Republic, Gambia, Madagascar, Mali, World Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9battu, aujourd\u2019hui de la coop\u00e9ration entre les Nations Unies et des organismes r\u00e9gionaux et sous-r\u00e9gionaux, r\u00e9union au cours de laquelle nombre des 60 d\u00e9l\u00e9gations \u00e0 prendre la parole ont plaid\u00e9 pour l\u2019adoption d\u2019une r\u00e9solution qui permettrait de financer, sur la base des contributions au budget de l\u2019ONU, les op\u00e9rations de soutien \u00e0 la paix d\u00e9cid\u00e9es par l\u2019Union africaine et autoris\u00e9es par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9. Ce texte a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par les trois \u00c9tats d\u2019Afrique qui si\u00e8..."
        },
        {
            "title": "Universal Declaration of Human Rights turns 70 - HuffPost Qu\u00e9bec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/francois-larochelle/declaration-universelle-droits-homme-70-ans_a_23605593/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Quebec",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Il y a 70 ans, le 10 d\u00e9cembre 1948, une cinquantaine de pays adoptaient au Palais de Chaillot \u00e0 Paris la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme des Nations Unies (DUDH). Elle constituait une avanc\u00e9e et un d\u00e9veloppement charni\u00e8re dans le droit et le statut des individus. Le comit\u00e9 de r\u00e9daction incluait des repr\u00e9sentants de l'Australie, de la Chine, du Chili, des \u00c9tats-Unis, de la France, du Liban, du Canada, du Royaume-Uni et de l'Union sovi\u00e9tique. Certains r\u00e9dacteurs ont marqu\u00e9 l'histoire notamment: \u2212 Eleanor Roosevelt (\u00c9tats-Unis): \u00e9pouse du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, Fran..."
        },
        {
            "title": "UN confirms existence of tunnel in Israel near Lebanese border - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-en-israel-pres-de-la-frontiere-libanaise_630485",
            "pub_date": "2018-12-07 04:40:34 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ONU a confirm\u00e9 jeudi l'existence d'un tunnel en Isra\u00ebl pr\u00e8s de la fronti\u00e8re du Liban, parlant d'une d\u00e9couverte \"grave\", deux jours apr\u00e8s une op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lanc\u00e9e pour d\u00e9truire selon elle des tunnels d'attaque du Hezbollah rep\u00e9r\u00e9s sous son sol. La Force int\u00e9rimaire de l'ONU (Finul) a fait cette annonce dans un communiqu\u00e9 apr\u00e8s une visite dans un secteur pr\u00e8s de la ville frontali\u00e8re de Metula dans le nord d'Isra\u00ebl. La force de l'ONU ne mentionne pas le mouvement chiite libanais Hezbollah, ennemi jur\u00e9 d'Isra\u00ebl qui n'a toujours pas r\u00e9agi aux accusations isra\u00e9liennes. Le g\u00e9n..."
        },
        {
            "title": "UN: Donald Trump would bet on Heather Nauert - Blasting News (France)",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/international/2018/12/onu-donald-trump-miserait-sur-heather-nauert-002791721.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:33 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (France)",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Donald Trump n'est plus \u00e0 une annonce surprise pr\u00e8s. Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis devrait nommer la porte-parole du d\u00e9partement d'\u00c9tat, Heather Nauert, comme nouvelle ambassadrice \u00e0 l'ONU. Une nomination qui fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis. En effet, Heather Nauert est une nouvelle venue relativement inexp\u00e9riment\u00e9e pour occuper l'un des postes les plus en vue de la diplomatie am\u00e9ricaine. L'annonce officielle devrait intervenir ce vendredi, selon les informations de Bloomberg News, reprises par CNN. Pour Heather Nauert, la folle ascension continue. L'ancienne pr\u00e9sentatrice de Fox News \u00e9tait arr..."
        },
        {
            "title": "Fundamental rights, adopted for 70 years in the Universal Declaration of Human Rights, are under threat - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-droits-fondamentaux-repris-depuis-70-ans-dans-la-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-sont-menaces/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:16 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Week-end festif en perspective: la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019homme souffle ses 70 bougies lundi. Adopt\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1948 par les Nations unies, elle institue notamment que tous les \u00eatres humains naissent libres et \u00e9gaux et que chacun b\u00e9n\u00e9ficie de ces droits fondamentaux sans distinction de couleur, sexe, langue, religion\u2026 Apr\u00e8s septante ans, ces droits se trouvent toutefois menac\u00e9s, avertit la Ligue des droits de l\u2019Homme. La D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019Homme (DUDH) est adopt\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1948 par l\u2019Onu. \u00abElle r\u00e9sulte de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et du tra..."
        },
        {
            "title": "UN pleadings for multilateralism in the wake of new American criticism - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/plaidoyers-a-l-onu-pour-le-multilateralisme-au-lendemain-de-nouvelles-critiques-americaines_630204",
            "pub_date": "2018-12-06 02:39:50 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ONU, l'Union africaine et la C\u00f4te d'Ivoire, pr\u00e9sidente en exercice du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ont plaid\u00e9 mercredi en faveur des organisations internationales oeuvrant pour la paix dans le monde, au lendemain de nouvelles critiques am\u00e9ricaines mettant en cause leur efficacit\u00e9. \"Au regard des nombreux d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 la paix et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 internationales dans notre monde en constante mutation, l'Organisation des nations unies et le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 apparaissent plus que par le pass\u00e9 incontournables pour pr\u00e9venir et r\u00e9soudre les conflits\", a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara. S..."
        },
        {
            "title": "Women building peace are worth the investment - HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/jim-davis/femmes-construisent-paix-valent-investissement-onu-egalite-sexe_a_23609795/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Quebec",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Ce texte a \u00e9t\u00e9 co\u00e9crit par Chantal Bilulu, une militante qui \u0153uvre depuis plus de 14 ans au sein de l'organisme congolais de d\u00e9fense des droits de la personne, H\u00e9ritiers de la Justice. Elle coordonne une clinique d'aide juridique pour les survivantes de violence sexuelle \u00e0 Bukavu (RDC) avec le concours de KAIROS et du Fonds de justice sociale de l'AFPC. La consolidation de la paix a l'air noble et est souvent per\u00e7ue comme relevant de la responsabilit\u00e9 des dirigeants mondiaux et des acteurs arm\u00e9s. Elle se manifeste aussi assez souvent dans le travail inlassable des femmes et de leurs alli\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "US fails to condemn Hamas to UN-West-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/les-etats-unis-echouent-faire-condamner-le-hamas-devant-l-onu-6114066",
            "pub_date": "2018-12-07 00:28:06 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les \u00c9tats-Unis ont \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 faire condamner le mouvement islamiste palestinien Hamas par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, la r\u00e9solution de l\u2019ambassadrice am\u00e9ricaine Nikki Haley ne recueillant pas la majorit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 son adoption lors d'un scrutin qualifi\u00e9 de \u00ab gifle \u00bb par le mouvement islamiste palestinien. Au pr\u00e9alable, le Kowe\u00eft avait, lors d'un vote de proc\u00e9dure gagn\u00e9 de seulement trois voix, obtenu qu'une r\u00e8gle d'une majorit\u00e9 aux deux tiers soit appliqu\u00e9e au texte am\u00e9ricain malgr\u00e9 de vives critiques de Nikki Haley. Pas de majorit\u00e9 Le texte des Etats-Unis n'a recueilli que 87 v..."
        },
        {
            "title": "The Pact on Migration adopted Monday in Morocco despite defections - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pacte-sur-les-migrations-adopte-lundi-au-maroc-malgre-les-defections_630550",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:17 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Plus de cent pays se retrouvent lundi et mardi \u00e0 Marrakech pour approuver formellement le Pacte mondial sur les Migrations pilot\u00e9 par l'ONU, malgr\u00e9 les d\u00e9fections et les crispations suscit\u00e9es par ce texte sans pr\u00e9c\u00e9dent. Sans vote ni signature, la conf\u00e9rence intergouvernementale organis\u00e9e dans cette ville du centre du Maroc, devait \u00eatre une simple \u00e9tape formelle du processus lanc\u00e9 il y a 18 mois pour renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue d'une \"migration s\u00fbre, r\u00e9guli\u00e8re et ordonn\u00e9e\". Mais le document a d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions depuis son adoption en juillet dernier \u00e0 New York et seuls..."
        },
        {
            "title": "Pact on migration: UN &quot;very confident&quot; despite attacks - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pacte-sur-les-migrations-l-onu-tres-confiante-malgre-les-attaques_630547",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:45 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Louise Arbour, la repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale de l'ONU pour les migrations, est \"tr\u00e8s confiante\" sur l'avenir du Pacte mondial sur les Migrations, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 lundi \u00e0 Marrakech (Maroc), malgr\u00e9 le retrait de certains pays, et les campagnes virulentes de d\u00e9sinformation. Q: Plusieurs pays -Autriche, Italie, Pologne, Hongrie, Bulgarie, Slovaquie, R\u00e9publique tch\u00e8que, Suisse, Australie, Israel...- ne veulent pas participer \u00e0 l'adoption du Pacte \u00e0 Marrakech, comment voyez-vous l'avenir de cet accord? R: \"Je suis tr\u00e8s confiante: des Etats en grand nombre continuent de tenir parole, ils se sont ..."
        },
        {
            "title": "UN pact on migration - Belgium will not follow the line of the N-VA, according to Chastel - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-la-belgique-ne-suivra-pas-la-ligne-de-la-n-va-selon-chastel/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:47:17 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Va-t-on changer de direction et d\u2019intention parce que cela ne plait pas \u00e0 la N-VA ou parce que en Autriche et en Italie, on a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans une course populiste? Va-t-on coller au train de pays qui ont vir\u00e9 \u00e0 la droite extr\u00eame? Non! Nous ne sommes pas d\u2019accord et cela ne se produira pas! \u00bb, a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident du MR dans une interview sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations dans L\u2019Echo samedi. Le pr\u00e9sident du parti du Premier ministre Charles Michel a indiqu\u00e9 que ce dernier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair jeudi \u00e0 la Chambre: la Belgique soutiendra le pacte des Nations unies sur les migratio..."
        }
    ]
}