{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUwWTI1akVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Masters 2018: the most popular specialties of students and companies - Le Parisien Etudiant",
            "link": "http://etudiant.aujourdhui.fr/etudiant/info/masters-2018-les-specialites-les-plus-prisees-des-etudiants-et-entreprises.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian Student",
            "source_url": "http://etudiant.aujourdhui.fr",
            "desc": "Les besoins des entreprises changent, les envies des \u00e9tudiants aussi. Aper\u00e7u de plusieurs fili\u00e8res devenues tr\u00e8s pris\u00e9es."
        },
        {
            "title": "University Rennes: Top 10 restaurants for broke student! - MCE My Student Chain",
            "link": "https://mcetv.fr/mon-mag-campus/universite-rennes-top-10-restaurants-etudiant-fauche-0612/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:42 GMT",
            "source_nm": "MCE My Student Chain",
            "source_url": "https://mcetv.fr",
            "desc": "Un \u00e9tudiant a un pouvoir d'achat tr\u00e8s bas alors MCETV et TripAdvisor ont d\u00e9cid\u00e9 de vous d\u00e9voiler le Top 10 des restos pas cher \u00e0 Rennes !"
        },
        {
            "title": "Blockages in high schools and universities: what students want - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/education/etudiant/blocages-dans-les-lycees-et-les-universites-la-mobilisation-en-quatre-questions-6111018",
            "pub_date": "2018-12-05 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Nursing student tutoring: a mixed picture - ActuSoins",
            "link": "http://www.actusoins.com/307606/tutorat-des-etudiant-infirmiers-un-bilan-encore-mitige.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:26 GMT",
            "source_nm": "ActuSoins",
            "source_url": "http://www.actusoins.com",
            "desc": "Le tutorat mis en place en 2009 a mis quelques ann\u00e9es \u00e0 s'installer sur les terrains de stage. Quasiment 10 ans plus tard, Isabelle Bayle, directrice des."
        },
        {
            "title": "Anxiolytics, antidepressants ... Seven out of 10 midwifery students are depressed - Le Figaro",
            "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/anxiolytiques-antidepresseurs-sept-etudiants-sages-femmes-sur-10-sont-depressifs_5770f0f4-f86f-11e8-b708-809203d3fe49/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:20:59 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "https://etudiant.lefigaro.fr",
            "desc": "Confrontation \u00e0 la mort, pression, maltraitance en stage, une \u00e9tude annuelle r\u00e9v\u00e8le ce mercredi l'\u00e9tat de sant\u00e9 des \u00e9tudiants sages-femmes. Les conclusions ..."
        },
        {
            "title": "Student movement: The National Union of High Schools and Colleges reacts - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/saone-et-loire/2018/12/07/mouvement-etudiant-le-syndicat-national-des-lycees-et-colleges-reagit",
            "pub_date": "2018-12-07 07:16:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Le SNALC condamne toutes les formes de violences qui ont lieu ces jours-ci devant et dans nos lyc\u00e9es. Il invite les agents comme les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 veiller avant tout ..."
        },
        {
            "title": "Teacher killed in Courbevoie: the former student wanted to take revenge on his teachers - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/justice/un-prof-d-anglais-poignarde-par-un-ancien-eleve-05-12-2018-2276899_2386.php",
            "pub_date": "2018-12-05 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "INFO LE POINT. L'ex-\u00e9tudiant, Ali R., avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u en train de r\u00f4der autour de l'\u00e9tablissement. Il a ass\u00e9n\u00e9 une dizaine de coups de couteau au professeur ..."
        },
        {
            "title": "In Paris, the Tolbiac campus closed this morning - Le Figaro",
            "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/a-paris-le-campus-de-tolbiac-ferme-ce-matin_f7b1f9f2-f863-11e8-82f2-ef873a7d569f/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "https://etudiant.lefigaro.fr",
            "desc": "VID\u00c9O - Alors qu'une cinquantaine d'\u00e9tudiants avaient pr\u00e9vu \u00e0 l'aube de bloquer le centre Pierre Mend\u00e8s France de l'universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne, ..."
        },
        {
            "title": "Letter from a Haitian student to \u00c9douard Philippe - Le Point Afrique",
            "link": "http://afrique.lepoint.fr/actualites/lettre-d-un-etudiant-haitien-a-edouard-philippe-03-12-2018-2276196_2365.php",
            "pub_date": "2018-12-03 12:54:00 GMT",
            "source_nm": "Africa Point",
            "source_url": "http://afrique.lepoint.fr",
            "desc": "L'\u00e9tudiant en philosophie et \u00e9crivain, N\u00e9h\u00e9my Pierre-Dahomey, voit dans l'augmentation des frais de scolarit\u00e9 un \u00ab coup violent port\u00e9 \u00e0 la francophonie en ..."
        },
        {
            "title": "Defense: A teacher stabbed by a former student - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/faits_divers/2388211-20181205-defense-enseignante-tuee-coups-couteau-ancien-etudiant",
            "pub_date": "2018-12-05 12:59:26 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un professeur d'anglais a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort par un ancien \u00e9l\u00e8ve, ce mercredi, devant le p\u00f4le universitaire L\u00e9onard-de-Vinci, \u00e0 La D\u00e9fense , a appris 20 ..."
        },
        {
            "title": "Cr\u00e9teil: the university against rising fees for foreign students - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/val-de-marne-94/creteil-l-universite-contre-la-hausse-des-frais-pour-les-etudiants-etrangers-04-12-2018-7960659.php",
            "pub_date": "2018-12-04 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de l'UPEC demande au gouvernement de \u00ab reconsid\u00e9rer \u00bb la hausse des frais d'inscription."
        },
        {
            "title": "Student Pop raises 3 million euros to help students find a job - Frenchweb.com",
            "link": "https://www.frenchweb.fr/student-pop-leve-3-millions-deuros-pour-aider-les-etudiants-a-trouver-un-petit-boulot/341758",
            "pub_date": "2018-12-03 05:31:09 GMT",
            "source_nm": "Frenchweb.fr",
            "source_url": "https://www.frenchweb.fr",
            "desc": "La start-up parisienne Student Pop, qui d\u00e9veloppe une application pour aider les \u00e9tudiants \u00e0 trouver un petit boulot, a boucl\u00e9 un tour de table de 3 millions ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: high school students and students more and more mobilized - Les Echos START",
            "link": "https://start.lesechos.fr/continuer-etudes/vie-etudiante/gilets-jaunes-lyceens-et-etudiants-de-plus-en-plus-mobilises-13580.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:59 GMT",
            "source_nm": "The START Echoes",
            "source_url": "https://start.lesechos.fr",
            "desc": "Le soutien croissant des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants au mouvement des gilets jaunes inqui\u00e8te le gouvernement. Ce matin, la Sorbonne a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e \"par mesure ..."
        },
        {
            "title": "La Fage confirms its place as the first student organization in France, in front of Unef - Le Figaro",
            "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/la-fage-confirme-sa-place-de-premiere-organisation-etudiante-de-france-devant-l-unef_f0694968-f7b2-11e8-82f2-ef873a7d569f/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "https://etudiant.lefigaro.fr",
            "desc": "Du 13 au 29 novembre, les \u00e9tudiants de France ont vot\u00e9 pour leurs repr\u00e9sentants au sein des conseils d'administration des Crous. Avec 46 % des si\u00e8ges, ..."
        },
        {
            "title": "First overview of the new entrance exam - Le Figaro",
            "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/premier-apercu-du-nouveau-concours-d-entree-en-medecine_63380be4-f6fc-11e8-82f2-ef873a7d569f/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "https://etudiant.lefigaro.fr",
            "desc": "L'annonce d'une r\u00e9forme des \u00e9tudes de m\u00e9decine a d\u00e9clench\u00e9 en septembre une vaste pol\u00e9mique. Les grandes nouveaut\u00e9s du concours 2020, parues ce ..."
        },
        {
            "title": "Epinal: condoms distributed free to students this Thursday - Vosges Morning",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/edition-d-epinal/2018/12/06/epinal-des-preservatifs-distribues-gratuitement-aux-etudiants-ce-jeudi",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "La Maison de l'Etudiant en collaboration avec l'association La Crois\u00e9e organise ce jeudi 6 d\u00e9cembre de 12 h \u00e0 14 h une op\u00e9ration de sensibilisation au virus du ..."
        },
        {
            "title": "Vitry: Will IUT students pay twice as much for lunch? - The Parisian",
            "link": "http://www.leparisien.fr/val-de-marne-94/vitry-les-etudiants-de-l-iut-paieront-ils-deux-fois-plus-pour-dejeuner-05-12-2018-7961421.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "D'apr\u00e8s le syndicat \u00e9tudiant UNEF le prix de leur repas va passer \u00e0 6,50 \u20ac au 1er janvier. Le Crous de Cr\u00e9teil d\u00e9ment, expliquant que \u00ab rien n'est tranch\u00e9 \u00bb."
        },
        {
            "title": "Should a medical student advertise? - Science Press Agency",
            "link": "https://www.sciencepresse.qc.ca/actualite/2018/12/03/etudiant-medecine-devrait-faire-pub",
            "pub_date": "2018-12-03 19:19:11 GMT",
            "source_nm": "Science-Press Agency",
            "source_url": "https://www.sciencepresse.qc.ca",
            "desc": "Des \u00e9tudiants en m\u00e9decine qui deviennent des influenceurs sur Instagram. Une bonne nouvelle pour la vulgarisation scientifique ? Pas s'ils tombent dans le ..."
        },
        {
            "title": "Foreign students: Tuition fees are exploding! | There is a life after the bac! - The world",
            "link": "http://orientation.blog.lemonde.fr/2018/12/06/etudiants-etrangers-les-droits-de-scolarites-explosent-pour-quels-resultats/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:01:08 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "http://orientation.blog.lemonde.fr",
            "desc": "2270 euros en licence et 3770 euros en master et doctorat : Edouard Philippe a annonc\u00e9 le 19 novembre, que les droits d'inscription des nouveaux \u00e9tudiants ..."
        },
        {
            "title": "Canal 32 - The Instant Student: a sports weekend with the TUC and the TWEET! - Canal 32",
            "link": "http://www.canal32.fr/thematiques/loisirs/sujet/linstant-etudiant-un-week-end-sportif-avec-le-tuc-et-le-tweet-du-03-decembre-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:22:35 GMT",
            "source_nm": "Channel 32",
            "source_url": "http://www.canal32.fr",
            "desc": "Chaque semaine, Pauline Lhermitte va \u00e0 la rencontre d\u00e9tudiants aubois. Ils pr\u00e9sentent leur projet, initiative, rendez-vous dans \\"
        },
        {
            "title": "ISC students raise 15,000 euros by organizing a comic contest - Le Figaro",
            "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/des-etudiants-de-l-isc-recoltent-15-000-euros-en-organisant-un-concours-d-humoristes_606356e8-f7a2-11e8-b534-f05b86df9909/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:59 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "https://etudiant.lefigaro.fr",
            "desc": "Lundi 3 d\u00e9cembre, dix c\u00e9l\u00e8bres humoristes fran\u00e7ais \u00e9taient r\u00e9unis au Cirque d'Hiver de Paris, pour le stand up organis\u00e9 par l'entreprise \u00e9tudiante Human ISC."
        },
        {
            "title": "Lyc\u00e9es blockages in Lyon: Tense procession of high school students, students and teachers in the city center - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389739-20181207-blocages-lycees-defile-tres-tendu-centre-lyon-lyceens-etudiants",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:17 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Plusieurs milliers de lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants et professeurs manifestent ce vendredi matin dans le centre de Lyon. Des tensions ont \u00e9clat\u00e9 avec les forces de l\u2019ordre dans diff\u00e9rents secteurs de la ville\u2026"
        },
        {
            "title": "VIDEO. Travis Scott Plans to Register for Harvard in 2019 - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/people/2388427-20181208-video-travis-scott-prevoit-inscrire-harvard-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 10:05:02 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le rappeur veut \u00e9tudier l\u2019architecture\u2026"
        },
        {
            "title": "Rennes. The business school puts the gas - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/ille-et-vilaine/rennes/rennes-l-ecole-de-commerce-met-les-gaz-07-12-2018-12155531.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Un budget multipli\u00e9 par deux, 2 500 \u00e9l\u00e8ves suppl\u00e9mentaires. C\u2019est le cap ambitieux fix\u00e9 par Rennes School of Business \u00e0 l\u2019horizon 2025. Objectif : le Top 10 fran\u00e7ais. Vingt-huit ann\u00e9es de r\u00e9ussite, et ce n\u2019est pas fini. C\u2019est en substance le message de Fran\u00e7ois Chatel et Thomas Froehlicher, respectivement pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral de Rennes School of Business, alors qu\u2019ils d\u00e9taillaient ce vendredi leur plan strat\u00e9gique pour les cinq ans \u00e0 venir. Un programme ambitieux puisqu\u2019ils veulent doubler le budget de l\u2019\u00e9cole de commerce, le passant de 38,5 M\u20ac aujourd\u2019hui \u00e0 70 M\u20ac en 2022-2023. Un..."
        },
        {
            "title": "Prof stabbed to death in Courbevoie: The suspect, a former student, &quot;obsessed&quot; by his dismissal, personally wanted to the victim - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389547-20181206-prof-poignarde-mort-courbevoie-suspect-ancien-eleve-obnubile-renvoi-voulait-personnellement-victime",
            "pub_date": "2018-12-06 22:50:21 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un professeur d\u2019universit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9 mercredi. Le suspect, un ancien \u00e9tudiant pakistanais du p\u00f4le universitaire priv\u00e9 L\u00e9onard-de-Vinci \u00e0 Courbevoie, a livr\u00e9 sa version des faits aux enqu\u00eateurs. \u00ab Tr\u00e8s difficile \u00e0 interroger \u00bb, l\u2019homme de 37 ans s\u2019est montr\u00e9, lors de ses premi\u00e8res auditions par les enqu\u00eateurs de la police judiciaire des Hauts-de-Seine, \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction de la fac \u00bb, a soulign\u00e9 Catherine Denis, procureure de la R\u00e9publique de Nanterre, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse ce jeudi. L\u2019ancien \u00e9tudiant, de nationalit\u00e9 pakistanaise, sans domicile fi..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/ile-de-france/hauts-de-seine/professeur-tue-courbevoie-obnubile-par-son-renvoi-de-la-fac-le-suspect-en-voulait-aussi-sa-victime-6114030",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:30 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un ancien \u00e9l\u00e8ve du p\u00f4le universitaire L\u00e9onard-de-Vinci, \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine), a tu\u00e9 mercredi un professeur d\u2019anglais de plusieurs coups de couteau. Interpell\u00e9, le suspect \u00e9tait \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction \u00bb de l\u2019universit\u00e9 et en voulait personnellement \u00e0 sa victime, a indiqu\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique de Nanterre ce jeudi. Le suspect interpell\u00e9 mercredi pour le meurtre d\u2019un professeur \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine) \u00e9tait \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction \u00bb de l\u2019universit\u00e9 et en voulait aussi personnellement \u00e0 sa victime, a indiqu\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique ..."
        },
        {
            "title": "Lab\u00e8ge. A year end graduated with the Cesi - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921102-une-fin-d-annee-diplomee-avec-le-cesi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:52 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "La vague des remises de dipl\u00f4mes bat son plein pour le CESI, r\u00e9seau de campus d'enseignement sup\u00e9rieur et de formation professionnelle. Le campus de CESI bas\u00e9 notamment sur Lab\u00e8ge au sein de l'Innopole a organis\u00e9 mardi 4 d\u00e9cembre sa traditionnelle remise de dipl\u00f4mes pour les trois \u00e9coles : CESI \u00c9cole Sup\u00e9rieure de l'Alternance, CESI \u00c9cole de Formation des Managers et CESI \u00c9cole d'Ing\u00e9nieurs, au th\u00e9\u00e2tre du Casino Barri\u00e8re. Le campus forme pr\u00e8s de quatre cents apprenants chaque ann\u00e9e et ce mardi 4 d\u00e9cembre, ce seront 360 dipl\u00f4m\u00e9s qui recevront leur certification. D\u00e8s 17h, Pascale Galy-Cassit,..."
        },
        {
            "title": "High schools and universities. &quot;Blocking is never a solution&quot; - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/ille-et-vilaine/rennes/lycees-et-universites-le-blocage-n-est-jamais-une-solution-07-12-2018-12154777.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "R\u00e9f\u00e9rent des Jeunes avec Macron (JAM) pour l\u2019Ille-et-Vilaine, Antoine Esneault estime que l\u2019on doit entendre les revendications des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants, mais que l\u2019on doit aussi condamner toutes les violences. Comment r\u00e9agissez-vous face \u00e0 la mobilisation des lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants ? Le blocage n\u2019est jamais une solution. C\u2019est une entrave \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019\u00e9tudier. Ce n\u2019est pas acceptable qu\u2019une minorit\u00e9 d\u00e9cide d\u2019un blocage et que la grande majorit\u00e9 des \u00e9tudiants qui souhaitent aller en cours ne le puissent pas. Cette mobilisation porte plusieurs revendications, et notamment la tr\u00e8s forte h..."
        },
        {
            "title": "List of 233 Easy Senegalese on Whatsapp: Students Prosecuted - The New Tribune",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/liste-de-233-senegalaises-faciles-sur-whatsapp-des-etudiants-poursuivis-en-justice/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:48:20 GMT",
            "source_nm": "The New Tribune",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Au S\u00e9n\u00e9gal des \u00e9tudiants sont dans la tourmente apr\u00e8s avoir publi\u00e9 une liste d'\u00e9tudiantes avec leurs contacts qu'ils ont identifi\u00e9 comme des \u00ab filles faciles \u00bb. L\u2019histoire se produit au S\u00e9n\u00e9gal. Ils sont \u00e9tudiants et sont au nombre de 04. Ils avaient cr\u00e9\u00e9 un groupe whatsapp qui leur servait \u00e0 diffuser les contacts et noms de plus de deux cents filles \u00e0 qui ils demandaient par la suite des faveurs sexu3lles \u00e0 en croire les confidences d\u2019une procureure. Malheur \u00e0 eux, la liste a \u00e9t\u00e9 rendue public en Novembre et s\u2019est retrouv\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux et plusieurs filles dont les noms figurent ..."
        },
        {
            "title": "Blockages: To avoid overflow, the presidency of Lyon-II University closes its campuses - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389635-20181207-blocages-eviter-debordement-presidence-universite-lyon-ii-ferme-campus",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:11 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les diff\u00e9rents sites universitaires de Lyon-II n\u2019ont pas ouvert ce vendredi matin et devraient rester ferm\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 lundi. La pr\u00e9sidence de l\u2019 universit\u00e9 a annonc\u00e9 ce 7 d\u00e9cembre la fermeture du campus de Bron-Parilly, des quais et du site Rachais pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement. Les biblioth\u00e8ques universitaires seront \u00e9galement inaccessibles vendredi, samedi et dimanche, selon Lyon-II. En raison d\u2019une situation particuli\u00e8rement tendue, \u00e0 Lyon comme au niveau national, et afin de pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 des personnes, les campus BDR, PDA et le site Rachais seront ferm\u00e9s vendredi 7 et samedi 8 d\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: Sciences Po occupied by students in support of yellow vests and high school students - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-sciences-po-occupe-par-etudiants-soutien-gilets-jaunes-aux-lyceens_20153090.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:21 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le b\u00e2timent de Science P\u00f4 est occup\u00e9, \u00e0 Toulouse, vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. (\u00a9Sciences Po Toulouse en Lutte / Facebook) Apr\u00e8s les lyc\u00e9ens, c\u2019est au tour des \u00e9tudiants de Sciences Po Toulouse de se mobiliser. Jeudi, suite \u00e0 une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, les \u00e9tudiants avaient vot\u00e9 \u00ab l\u2019occupation \u00bb de l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes politiques de la Ville rose. Vendredi 7 d\u00e9cembre 2018, une vingtaine d\u2019\u00e9tudiants s\u2019est retrouv\u00e9e \u00e0 6h30, afin de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019occupation de l\u2019IEP, situ\u00e9 en plein centre-ville \u00e0 proximit\u00e9 de la facult\u00e9 de droit. Ils sont d\u00e9sormais une cinquantaine \u00e0 bloquer le site. LIRE AUSSI : Lyc\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Villefranche-de-Rouergue. The menu orientation of high school students of Saint-Joseph - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921269-l-orientation-au-menu-des-lyceens-de-saint-joseph.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:37:39 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Les \u00e9l\u00e8ves des classes de premi\u00e8re et de terminale du lyc\u00e9e Saint-Joseph se sont rendus \u00e0 Toulouse pour participer au Salon des \u00e9tudes sup\u00e9rieures Infosup. Ce rendez-vous annuel permet aux jeunes de tisser les premiers liens avec l'enseignement sup\u00e9rieur et ainsi d'affiner leurs choix d'orientation. Dans la continuit\u00e9 de cette sortie, les professeurs principaux de terminale ont organis\u00e9 au sein de l'\u00e9tablissement un speed-meeting des m\u00e9tiers et des formations. Des intervenants (\u00e9tudiants ou n\u00e9o-professionnels) sur les domaines du sport, de la recherche, du droit, du commerce, de la sant\u00e9 et..."
        },
        {
            "title": "United States. The teacher announces to his students that Santa Claus does not exist, the school dismissed him - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-le-prof-annonce-ses-eleves-que-le-pere-noel-n-existe-pas-l-ecole-le-licencie-6115882",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:04 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Dans le New Jersey, un enseignant rempla\u00e7ant dans une \u00e9cole primaire a os\u00e9 dire \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves que le P\u00e8re No\u00ebl n\u2019existait pas. Pire, questionn\u00e9 sur la petite souris, le lapin de P\u00e2ques et les lutins, il leur a dit toute la v\u00e9rit\u00e9. R\u00e9sultat : ce professeur a \u00e9t\u00e9 cong\u00e9di\u00e9 par l\u2019\u00e9cole. Ses propos ont boulevers\u00e9 la vie des enfants d\u2019une \u00e9cole primaire du New Jersey, aux \u00c9tats-Unis. Jeudi 29 novembre, un professeur rempla\u00e7ant a os\u00e9 leur avouer que le P\u00e8re No\u00ebl n\u2019existait pas. Et il n\u2019aurait pas d\u00fb : il a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9, rapporte un article de News 12 New Jersey rep\u00e9r\u00e9 par 20 Minutes. Des enfants bo..."
        },
        {
            "title": "Students will demonstrate with yellow vests - Humanity",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=x9UkOsWJSGw",
            "pub_date": "2018-12-07 01:48:43 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La mobilisation lyc\u00e9enne et \u00e9tudiante grandit et pourrait bien gonfler samedi les rangs des gilets jaunes."
        },
        {
            "title": "Soros University: &quot;We are driven out of Hungary&quot; - Liberation",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/07/universite-soros-nous-sommes-chasses-de-hongrie_1696669",
            "pub_date": "2018-12-07 17:10:39 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Devant l\u2019ancien palais XVIIIe, si\u00e8ge de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Europe centrale (CEU), quelques bougies align\u00e9es sur le trottoir, en guise d\u2019hommage fun\u00e8bre. A l\u2019int\u00e9rieur, ambiance morose. Etudiants et enseignants sont constern\u00e9s depuis que la prestigieuse institution, fond\u00e9e \u00e0 Budapest il y a vingt-sept ans par le milliardaire am\u00e9ricano-hongrois George Soros, a annonc\u00e9 qu\u2019elle transf\u00e9rait l\u2019essentiel de ses activit\u00e9s \u00e0 Vienne. \u00abNous sommes chass\u00e9s de Hongrie. C\u2019est une attaque contre la libert\u00e9 acad\u00e9mique\u00bb, s\u2019indigne son recteur, Michael Ignatieff. \u00abEt demain, le pouvoir va commencer \u00e0 br\u00fbler des ..."
        },
        {
            "title": "Rennes. Amphitheater of Rennes 2 emptied by high school students and students - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-des-amphis-de-rennes-2-bloques-par-des-lyceens-et-etudiants-6115804",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:50 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Ils sont arriv\u00e9s en criant dans l\u2019amphi, et en faisant exploser des fumig\u00e8nes dans les couloirs. J\u2019ai eu peur j\u2019ai quitt\u00e9 le cours \u00bb , explique cette \u00e9tudiante. Vers 11 h 30, vendredi 300 \u00e0 400 lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants ont investi le b\u00e2timent B de l\u2019universit\u00e9 de Rennes 2, pour occuper des amphith\u00e9\u00e2tres. 300 \u00e0 400 lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants ont investi des amphis du b\u00e2timent B de la fac. | Ouest-France Une d\u00e9cision prise un peu plus t\u00f4t, en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, dans le hall du b\u00e2timent L, majoritairement fr\u00e9quent\u00e9e par des lyc\u00e9ens. Depuis jeudi, les \u00e9tudiants soutiennent les lyc\u00e9ens qui bloq..."
        },
        {
            "title": "Rennes school of business: global ambitions - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-school-business-ambitions-mondiales-6116266",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:04 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce de Rennes voit grand. D\u2019ici 2023, l\u2019effectif de 4500 \u00e9tudiants devrait cro\u00eetre de 2000 autres, en provenance du monde entier. Sept grands partenariats universitaires et industriels sont en chantier. 3 questions \u00e0\u2026 Thomas Froehlicher , directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Rennes School of business (RSB) En 2017, le campus de RSB s\u2019est agrandi. Quels sont vos projets ? Rennes School of Business repr\u00e9sente 4500 \u00e9tudiants, 53 % sont d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re, la plupart sont venus ici pour \u00e9tudier et recevoir un dipl\u00f4me dans un master de sp\u00e9cialit\u00e9. Notre ambition d\u2019ici 2023 pour les c..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: Fifth day of mobilization of high school students, an event is in progress - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389623-20181207-toulouse-cinquieme-jour-mobilisation-lyceens",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:05 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Pour la cinqui\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, les lyc\u00e9ens sont dans les rues pour d\u00e9noncer la r\u00e9forme du baccalaur\u00e9at et Parcoursup. Jeudi, la mobilisation lyc\u00e9enne a laiss\u00e9 des traces dans les rues de Toulouse avec du mobilier urbain d\u00e9grad\u00e9, des voitures ab\u00eem\u00e9es et de nombreux feux allum\u00e9s tout au long du cort\u00e8ge. De nombreux \u00e9tablissements \u00e9taient de nouveau bloqu\u00e9s vendredi matin dans la Ville rose. La coordination lyc\u00e9enne de Toulouse avait appel\u00e9 \u00e0 une manifestation \u00e0 10 heures \u00e0 Saint-Cyprien, et depuis le milieu de la journ\u00e9e des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants sont rassembl\u00e9s entre la Palais de ..."
        }
    ]
}