{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Yellow vests. What Facebook reveals about the movement - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-ce-que-facebook-revele-du-mouvement-6115900",
            "pub_date": "2018-12-08 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook Debacle: Here are the culprits - ZDNet USA",
            "link": "https://www.zdnet.fr/actualites/debacle-de-facebook-voici-les-coupables-39877759.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:53:16 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "How Facebook has decided to siphon the call log of Android users - 01net.com",
            "link": "https://www.01net.com/actualites/comment-facebook-a-decide-de-siphonner-le-journal-d-appels-des-utilisateurs-android-1582981.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:55 GMT",
            "source_nm": "01net.com",
            "source_url": "https://www.01net.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: real-time information on the Facebook page Metropolitan Traffic - METROPOLITAN",
            "link": "https://e-metropolitain.fr/2018/12/07/gilets-jaunes-infos-temps-reel-page-facebook-trafic-metropolitain/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:14 GMT",
            "source_nm": "METROPOLITAN",
            "source_url": "https://e-metropolitain.fr",
            "desc": "Les Gilets Jaunes annoncent des actions de blocages sur le r\u00e9seau autoroutier et secondaire de l'H\u00e9rault et du Gard, avec des barrages filtrants certes, mais ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: from Facebook to the Elysee, return on a new movement in 9 acts - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-de-facebook-a-l-elysee-retour-sur-un-mouvement-inedit-en-9-actes-7795830908",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "\u00c9CLAIRAGE - En un mois, les \"gilets jaunes\" ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9stabiliser l'ex\u00e9cutif. Emmanuel Macron et \u00c9douard Philippe ont \u00e9t\u00e9 contraints de reculer sur de ..."
        },
        {
            "title": "An &quot;internal technical problem&quot; disconnects Facebook users - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/high-tech/des-utilisateurs-de-facebook-empeches-de-se-connecter-05-12-2018-7961298.php",
            "pub_date": "2018-12-05 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Des membres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9connect\u00e9s de force et parfois invit\u00e9s \u00e0 changer leur mot de passe. Le r\u00e9seau social estime avoir r\u00e9solu le probl\u00e8me."
        },
        {
            "title": "British Parliament publishes 250 pages of internal Facebook documents - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/pixels/article/2018/12/05/le-parlement-britannique-diffuse-250-pages-de-documents-internes-de-facebook_5393239_4408996.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:01 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Selon ces fichiers, qui datent de 2012 \u00e0 2015, Facebook a envisag\u00e9 de vendre certaines donn\u00e9es de leurs utilisateurs \u00e0 d'autres d\u00e9veloppeurs d'applications."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. Who is Fly Rider, whose dubious videos are a hit on Facebook? - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-qui-est-fly-rider-dont-les-videos-font-un-tabac-sur-facebook-6113435",
            "pub_date": "2018-12-06 14:32:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook Messenger Lite opens to GIFs and video sharing - FrAndroid",
            "link": "https://www.frandroid.com/android/applications/555404_facebook-messenger-lite-souvre-aux-gifs-et-au-partage-de-video",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:19 GMT",
            "source_nm": "FrAndroid",
            "source_url": "https://www.frandroid.com",
            "desc": "La version all\u00e9g\u00e9e de Messenger, Messenger Lite, suffit \u00e0 bien des utilisateurs et leur permet de consommer moins de bande passante et moins d'espace de ..."
        },
        {
            "title": "On Facebook, yellow vests get organized for Saturday - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sur-facebook-les-gilets-jaunes-s-organisent-pour-samedi_2051947.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "Alors que le gouvernement redoute de nouveaux d\u00e9bordements, les gilets jaunes s'organisent en ordre dispers\u00e9."
        },
        {
            "title": "Facebook: the UK makes public the documents seized - Century Digital",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/05/facebook-le-royaume-uni-rend-publiques-les-documents-saisis/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "Digital Century",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Les informations r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par la justice britannique suite \u00e0 l'affaire Cambridge Analytica ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par le Royaume-Uni."
        },
        {
            "title": "Facebook: Artificial intelligence wants to give 4 billion people a postal address - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2387527-20181204-facebook-intelligence-artificielle-veut-doter-4-milliards-personnes-adresse-postale",
            "pub_date": "2018-12-04 16:17:05 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "TECHNOLOGIE Un algorithme est capable de constituer des adresses postales \u00e0 partir d'images satellite... 20 minutes avec agence. Publi\u00e9 le 04/12/18 \u00e0 17h17 ..."
        },
        {
            "title": "Consultations on Facebook, general meetings ... How &quot;yellow vests&quot; choose their representatives - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/consultations-sur-facebook-assemblees-generales-comment-les-gilets-jaunes-choisissent-leurs-representants_3082843.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:17:04 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Depuis des jours, le gouvernement peine \u00e0 trouver des interlocuteurs parmi les \"gilets jaunes\"."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Call for an &quot;Act 4&quot; on Facebook - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/societe/gilets-jaunes-appel-a-un-acte-4-sur-facebook-1579336.html",
            "pub_date": "2018-12-01 23:35:48 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Au soir des violences qui ont \u00e9maill\u00e9 l' \"acte 3\" des rassemblements des gilets jaunes \u00e0 Paris, l'id\u00e9e d'un \"Acte 4\" commence \u00e0 prendre forme sur les r\u00e9seaux ..."
        },
        {
            "title": "Facebook is not the best company to work with ... - Ubergizmo France",
            "link": "https://fr.ubergizmo.com/2018/12/07/facebook-sortie-classement-societes-travail.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:26 GMT",
            "source_nm": "Ubergizmo France",
            "source_url": "https://fr.ubergizmo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New world. Has the new Facebook algorithm favored the movement of &quot;yellow vests&quot;? - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/nouveau-monde/nouveau-monde-le-nouvel-algorithme-de-facebook-a-t-il-favorise-le-mouvement-des-gilets-jaunes_3046155.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:37 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le changement d'algorithme du r\u00e9seau social, en janvier dernier, aurait d\u00e9cupl\u00e9 la mobilisation des mouvements de protestation en ligne."
        },
        {
            "title": "[Live] &quot;Yellow Vests&quot;: 514 arrests and 272 custody in Paris - Current Values",
            "link": "http://www.valeursactuelles.com/comment/693003",
            "pub_date": "2018-12-08 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "http://www.valeursactuelles.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Here&#39;s how to know what Facebook and Twitter think you like - Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170664/facebook-twitter-interets-publicite-comment-savoir",
            "pub_date": "2018-12-01 12:47:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "Les deux sites collectent des tonnes d'informations \u00e0 votre sujet, et vous permettent de savoir dans quel profil elles vous rangent pour les publicitaires."
        },
        {
            "title": "Facebook employees learn about jobs outside the company, and want to know the best way to leave the company - Developpez.com",
            "link": "http://www.developpez.com/actu/236095/Des-employes-de-Facebook-se-renseignent-sur-des-emplois-exterieurs-a-l-entreprise-et-veulent-savoir-la-meilleure-facon-de-partir-de-la-societe/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:17:16 GMT",
            "source_nm": "Developpez.com",
            "source_url": "http://www.developpez.com",
            "desc": "Facebook ne serait plus un eldorado ou l'entreprise o\u00f9 tout travailleur r\u00eave de passer toute sa carri\u00e8re professionnelle. Certains employ\u00e9s du r\u00e9seau social ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: why the false information is as visible on Facebook - South West",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/05/gilets-jaunes-pourquoi-les-fausses-informations-prosperent-sur-facebook-5628265-5166.php",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "South West",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Pour quelles raisons les fake news sont-elles autant partag\u00e9es et si visibles sur Facebook ? D\u00e9cryptage avec Olivier Ertzscheid, chercheur en sciences de ..."
        },
        {
            "title": "2019 could sound the death knell of Amazon and Facebook as we know them today, predicts the professor who compares the GAFA to the 4 Horsemen of the Apocalypse - Business Insider",
            "link": "https://www.businessinsider.fr/ignition-2018-scott-galloway-predictions",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "Business Insider",
            "source_url": "https://www.businessinsider.fr",
            "desc": "Les nuages s'amoncellent au-dessus des g\u00e9ants de la tech, croit savoir Scott Galloway, professeur \u00e0 New York University (NYU) et auteur de \"The Four\"."
        },
        {
            "title": "Reddit co-founder Alexis Ohanian sends a worrying warning to Facebook: &#39;We have reached a social peak&#39; - Business Insider",
            "link": "https://www.businessinsider.fr/cofondateur-reddit-alexis-ohanian-pic-social",
            "pub_date": "2018-12-05 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "Business Insider",
            "source_url": "https://www.businessinsider.fr",
            "desc": "Le cofondateur de Reddit, Alexis Ohanian, a d\u00e9clar\u00e9 lundi lors de la conf\u00e9rence IGNITION de Business Insider que nous avions atteint un \"pic social\" \u2014 une ..."
        },
        {
            "title": "Facebook France is interested in Agen - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2918011-facebook-france-s-interesse-a-agen.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:24:01 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "La filiale France du g\u00e9ant am\u00e9ricain invite mercredi une dizaine de sp\u00e9cialistes de son r\u00e9seau social. Parmi eux, Melik Nakhla, qui joue les consultants pour les ..."
        },
        {
            "title": "On Facebook: &quot;In six months, we are good to put on the yellow vest&quot; - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/04/sur-facebook-dans-six-mois-on-est-bons-pour-remettre-le-gilet-jaune_1696006",
            "pub_date": "2018-12-04 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but du mouvement, Facebook accueille toutes les d\u00e9lib\u00e9rations collectives entre gilets jaunes \u00e9parpill\u00e9s dans toute la France. Mardi apr\u00e8s-midi, il ..."
        },
        {
            "title": "Bitcoin, Facebook, Google+, Uber ... the chess recap of the year 2018 - CNET France",
            "link": "https://www.cnetfrance.fr/news/bitcoin-facebook-google-uberle-recap-des-echecs-de-l-annee-2018-39877657.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "CNET France",
            "source_url": "https://www.cnetfrance.fr",
            "desc": "2018 a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e particuli\u00e8rement charg\u00e9e. L'industrie de la technologie a commis tellement d'erreurs qu'il est difficile d'en faire le compte..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Elections on Facebook - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/insolite/gilets-jaunes-des-elections-sur-facebook-2106528.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:52:00 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "Actualit\u00e9s Insolite : LA SURPRISE - Andr\u00e9 Lann\u00e9e, un gilet jaune, lance un vote en ligne sur Facebook afin de trouver des porte-paroles r\u00e9gionaux pour le ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: is there political censorship on Facebook? - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/tech/gilets-jaunes-y-a-t-il-une-censure-politique-sur-facebook-1580604.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:09:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Vivier num\u00e9rique des gilets jaunes, Facebook a permis au mouvement de s'organiser \u00e0 coup d'\u00e9v\u00e9nements et de groupes devenus tr\u00e8s populaires. Face \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "Facebook insists on the transparency of political announcements in India - FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/facebook-insiste-sur-la-transparence-des-annonces-politiques-en-inde-205",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "L'Inde fera face aux \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales l'ann\u00e9e prochaine. Avant que cela n'arrive, Facebook, le r\u00e9seau social le plus utilis\u00e9 au monde, a d\u00e9cid\u00e9 de prendre ..."
        },
        {
            "title": "Should we add his boss on Facebook? - Marie Claire",
            "link": "https://www.marieclaire.fr/doit-on-ajouter-son-boss-sur-facebook,1288357.asp",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:49 GMT",
            "source_nm": "Marie Claire",
            "source_url": "https://www.marieclaire.fr",
            "desc": "Alors que la fronti\u00e8re entre vie professionnelle et vie personnelle tend peu \u00e0 peu \u00e0 s'effacer, les r\u00e9seaux sociaux apportent toujours plus de flou. D'ailleurs, que ..."
        },
        {
            "title": "The Anne Franck Center has asked Facebook to delete several negationist pages - FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/le-anne-franck-center-demande-a-facebook-de-supprimer-plusieurs-pages-negationnistes-774",
            "pub_date": "2018-12-08 05:46:59 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2018, Facebook est au c\u0153ur des discussions pour de multiples raisons. Cette fois-ci, c'est parce que le r\u00e9seau social fait l'objet ..."
        },
        {
            "title": "Media Barometer on Facebook in November - Strategies",
            "link": "http://www.strategies.fr/actualites/medias/4021842W/le-barometre-des-medias-sur-facebook-en-novembre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:54 GMT",
            "source_nm": "strategies",
            "source_url": "http://www.strategies.fr",
            "desc": "Comme chaque mois, retrouvez votre barom\u00e8tre des m\u00e9dias sur Facebook, avec Strat\u00e9gies et Nuke Suite, pour ne rien manquer des chiffres d'engagement sur ..."
        },
        {
            "title": "Italy: fine of 10 million euros to Facebook for sale of data | Stock Market Area - Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/FACEBOOK-10547141/actualite/Italie-amende-de-10-millions-d-euros-a-Facebook-pour-vente-de-donnees-27722013/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:04 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": "L'autorit\u00e9 italienne garante de la concurrence et du march\u00e9 a annonc\u00e9 vendredi avoir inflig\u00e9 une amende de 10 millions d'euros \u00e0 Facebook, l'accusant de ..."
        },
        {
            "title": "In Paris, Facebook trains 2000 women in digital business - Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/paris-facebook-forme-2000-femmes-175527578.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:59 GMT",
            "source_nm": "Yahoo News",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "Le public f\u00e9minin a r\u00e9pondu pr\u00e9sent au programme #SheMeansBusiness ce vendredi 7 d\u00e9cembre sous la Grande Arche de la D\u00e9fense. La formation gratuite ..."
        },
        {
            "title": "Facebook launches stories in groups worldwide - Century Digital",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/05/facebook-stories-groupes/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "Digital Century",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Facebook a officialis\u00e9 le d\u00e9ploiement des stories \u00e0 l'ensemble des groupes sur la plateforme, dans le monde."
        },
        {
            "title": "Barbana, deprived of Facebook, but why? - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/les-80-de-nicolas-demorand-agir-pour-ma-planete-radio-france-s-engage/les-80-de-nicolas-demorand-agir-pour-ma-planete-radio-france-s-engage-05-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 07:18:45 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "Quatre-vingts secondes ce matin pour revenir sur les propos du gilet jaune Jean-Fran\u00e7ois Barnaba, il \u00e9tait l'invit\u00e9 de L\u00e9a Salam\u00e9 hier et il a d\u00e9clar\u00e9 ne plus ..."
        },
        {
            "title": "Soon a European tax on advertising revenue from Google and Facebook? - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/economie/bientot-une-taxe-europeenne-sur-les-revenus-publicitaires-de-google-et-facebook-1581319.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Les ministres des Finances fran\u00e7ais et allemand proposent de taxer les g\u00e9ants du num\u00e9rique comme Google ou Facebook sur la base des revenus qu'ils tirent ..."
        },
        {
            "title": "Facebook Oculus is preparing a VR helmet as accurate as the human eye - Realite-Virtuelle.com",
            "link": "https://www.realite-virtuelle.com/facebook-oculus-casque-vr-oeil-humain",
            "pub_date": "2018-12-05 12:44:23 GMT",
            "source_nm": "Realite-Virtuelle.com",
            "source_url": "https://www.realite-virtuelle.com",
            "desc": "Un brevet obtenu par Facebook / Oculus r\u00e9v\u00e8le que la firme pr\u00e9pare un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle offrant une d\u00e9finition d'image comparable \u00e0 celle de l'oeil ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: On the social networks, the referendum popular initiative is popular ... unlike Macron - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2390259-20181208-gilets-jaunes-reseaux-sociaux-referendum-initiative-populaire-cote-contrairement-macron",
            "pub_date": "2018-12-08 10:23:02 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des chercheurs toulousains ont \u00e0 nouveau pass\u00e9 \u00e0 la moulinette l\u2019expression des \u00ab gilets jaunes \u00bb sur Twitter et Facebook pour conna\u00eetre leurs prises de position\u2026"
        },
        {
            "title": "Facebook is looking for friends from companies - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/high-tech/facebook-se-cherche-des-amis-aupres-des-entreprises_630367",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Des fake news aux fuites de donn\u00e9es en passant par son optimisation fiscale, l'activit\u00e9 grand public de Facebook est attaqu\u00e9e de toutes parts. Pour se refaire une sant\u00e9, le r\u00e9seau social mise beaucoup sur Workplace, sa plateforme destin\u00e9e aux entreprises. Lanc\u00e9 \u00e0 l'automne 2016, le r\u00e9seau social d'entreprise \u00e9tait utilis\u00e9 par 30.000 organisations fin 2017. Depuis, le groupe de Mark Zuckerberg entretient le myst\u00e8re, pr\u00e9f\u00e9rant communiquer sur ses grands comptes comme Walmart, Telefonica, Deliveroo ou encore Securitas. Concr\u00e8tement Workplace, ex Facebook @ Work, ressemble comme deux gouttes d'..."
        },
        {
            "title": "Facebook, incubator and catalyst of the anger of &quot;yellow vests&quot; - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/0600293733808-facebook-couveuse-et-catalyseur-de-la-colere-des-gilets-jaunes-2228319.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:55 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Tout est parti de l\u00e0, ou presque. Depuis sa gen\u00e8se jusqu'\u00e0 sa maturit\u00e9, le mouvement des gilets jaunes s'est tr\u00e8s largement appuy\u00e9 sur Facebook pour rassembler, se structurer et s'organiser. Le r\u00e9seau social a \u00e9t\u00e9 son lieu de naissance, en trois temps. Le premier s'est jou\u00e9 depuis plusieurs mois, avec la multiplication des pages et groupes t\u00e9moignant de la \u00ab col\u00e8re \u00bb des Fran\u00e7ais. Certains, comme celui anim\u00e9 par \u00ab Fly Rider \u00bb - de son vrai nom Maxime Nicolle - ont servi de premier lieu de rassemblement et permis \u00e0 leurs auteurs de s'affirmer tr\u00e8s t\u00f4t comme des t\u00eates d'affiche. Ce premier \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "Facebook could threaten democracy, says former British intelligence boss - Numerama",
            "link": "https://www.numerama.com/politique/446464-facebook-pourrait-menacer-la-democratie-selon-un-ex-patron-des-renseignements-britanniques.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:08:36 GMT",
            "source_nm": "Numerama",
            "source_url": "https://www.numerama.com",
            "desc": "Qu\u2019il est loin le temps o\u00f9 Facebook n\u2019\u00e9tait qu\u2019un banal r\u00e9seau social universitaire, connu seulement que d\u2019une poign\u00e9e d\u2019\u00e9l\u00e8ves aux \u00c9tats-Unis. Aujourd\u2019hui, le site communautaire \u00e9volue dans une toute autre dimension avec ses deux milliards de membres. Sauf que le poids que l\u2019entreprise a pris en bient\u00f4t quinze ans est si massif qu\u2019il en est devenu une vive source d\u2019inqui\u00e9tude. C\u2019est le cas de Robert Hannigan. Ce fonctionnaire britannique conna\u00eet bien son sujet. Officier dans le domaine du renseignement, il a dirig\u00e9 de 2014 \u00e0 2017 le Government Communications Headquarters (GCHQ), l\u2019\u00e9quivale..."
        },
        {
            "title": "Fact-checking: No, this photo does not show a woman going to Restos du c\u0153ur - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389767-20181207-fact-checking-non-photo-montre-femme-rendant-resto-ur",
            "pub_date": "2018-12-07 18:11:49 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019intox a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e le 27 novembre, le jour du lancement de la campagne d\u2019hiver des Restos du c\u0153ur et vise l\u2019association et ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Elle a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9e par un internaute sur son compte Facebook. Cet internaute a post\u00e9 la photo d\u2019une femme de dos, dans la rue, qui tient ouverte la porte d\u2019une Mercedes. La femme porte un voile. En arri\u00e8re-plan, d\u2019autres femmes se dirigent vers un b\u00e2timent, un sac \u00e0 la main. Ce post Facebook a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 plus de 12.800 fois, alors que la l\u00e9gende est fausse. - Capture d'\u00e9cran Facebook En l\u00e9gende, l\u2019internaute explique que \u00ab la campagne des \" Res..."
        },
        {
            "title": "YouTube &amp; Instagram: rising audiences - ZDNet Global",
            "link": "https://www.zdnet.fr/blogs/watch-it/youtube-instagram-des-audiences-a-la-hausse-39877767.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 22:06:01 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "Une ann\u00e9e chasse l'autre, et avec elle de nouveaux records sont battus. Alors que 2018 touche \u00e0 sa fin, ce ne sont pas les analyses chiffr\u00e9es qui manquent ! Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par The Manifest r\u00e9v\u00e8le que la plupart des gens ont plus consult\u00e9 YouTube et Instagram que l'an pass\u00e9. Le site The Manifest a interrog\u00e9 627 utilisateurs de r\u00e9seaux sociaux pour connaitre leurs habitudes, leurs pr\u00e9f\u00e9rences et leurs modes de consommation. Ainsi, il en ressort que les m\u00e9dias sociaux font partie du quotidien des internautes, avec 86% des usagers qui y acc\u00e8dent au moins une fois par jour et 72% qui reconna..."
        },
        {
            "title": "Muriel Robin shows her support for Yellow Vests: &quot;I am and will always be on the side of those who suffer&quot; - Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/muriel-robin-affiche-son-soutien-aux-gilets-jaunes-je-suis-et-serai-toujours-du-907577",
            "pub_date": "2018-12-06 16:21:15 GMT",
            "source_nm": "Closer France",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans un long message publi\u00e9 sur Facebook, Muriel Robin a r\u00e9pondu aux fans qui lui demandaient si elle \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 du mouvement des Gilets jaunes."
        },
        {
            "title": "Italy. A \u20ac 10 million fine on Facebook for selling user data - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/italie/italie-une-amende-de-dix-millions-d-euros-facebook-pour-vente-de-donnees-d-utilisateurs-6115944",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:43 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019autorit\u00e9 italienne garante de la concurrence et du march\u00e9 a annonc\u00e9 ce vendredi avoir inflig\u00e9 une amende de 10 millions d\u2019euros \u00e0 Facebook, l\u2019accusant de vendre les donn\u00e9es de ses utilisateurs sans les informer correctement. Le g\u00e9ant du Web \u00ab induit trompeusement les utilisateurs \u00e0 s\u2019enregistrer sur la plateforme Facebook, sans les informer imm\u00e9diatement et de mani\u00e8re ad\u00e9quate, dans la phase d\u2019ouverture d\u2019un compte, des activit\u00e9s de r\u00e9coltes, \u00e0 vis\u00e9e commerciale, des donn\u00e9es qu\u2019ils auront fournies \u00bb, indique un communiqu\u00e9 de l\u2019antitrust italien. \u00ab Pratique agressive \u00bb L\u2019autorit\u00e9 accuse en..."
        },
        {
            "title": "Facebook: Despite the scandals, Sheryl Sandberg confirmed at her post - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0600290954208-facebook-malgre-les-scandales-sheryl-sandberg-confortee-a-son-poste-2227802.php",
            "pub_date": "2018-12-06 09:29:27 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Dans la temp\u00eate, on ne change pas de capitaine. A la faveur d'une lettre envoy\u00e9e \u00e0 la fondation de George Soros mercredi, le conseil d'administration de Facebook apporte son soutien \u00e0 Sheryl Sandberg, num\u00e9ro 2 du groupe, et \u00e0 l'enqu\u00eate interne men\u00e9e avec son aval sur le milliardaire. George Soros, opposant r\u00e9current au r\u00e9seau social, avait qualifi\u00e9 Facebook de \u00ab menace contre la soci\u00e9t\u00e9 \u00bb lors d'un discours \u00e0 Davos . De quoi justifier totalement l'action de la patronne op\u00e9rationnelle du groupe, selon son conseil d'administration. Lire aussi :> POINT DE VUE - N'enterrons pas Facebook trop v..."
        },
        {
            "title": "Tired, fund managers turn away from Facebook - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/lasses-les-gerants-de-fonds-se-detournent-de-facebook-1318808",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:32 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "par David Randall NEW YORK (Reuters) - Entre une r\u00e9putation qui n'en finit pas d'\u00eatre \u00e9corn\u00e9e et une rentabilit\u00e9 en d\u00e9clin, Facebook ne fait plus envie aux g\u00e9rants de fonds am\u00e9ricains, dont pr\u00e8s d'une centaine ont d\u00e9j\u00e0 compl\u00e8tement sold\u00e9 leurs positions au sein du premier r\u00e9seau social mondial depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Ces ventes de titres ont exacerb\u00e9 le repli de l'action Facebook, qui, au cours de cl\u00f4ture de mardi de 137,93 dollars, a chut\u00e9 de pr\u00e8s de 37% depuis un record en s\u00e9ance \u00e0 218,62 dollars atteint le 25 juillet. Elle affiche d\u00e9sormais une baisse de 21,8% depuis le d\u00e9but de l'an..."
        },
        {
            "title": "Six4Three case: Facebook still on the dock - Digital",
            "link": "https://www.lesnumeriques.com/vie-du-net/affaire-six4three-facebook-encore-sur-banc-accuses-n81395.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "Digital",
            "source_url": "https://www.lesnumeriques.com",
            "desc": "\u00a9 iStock \u2013 hocus-focus. \u00c0 l'\u00e9vidence, les avocats de Facebook \u00e9taient tendus apr\u00e8s avoir appris que les parlementaires britanniques avaient mis la main sur des documents confidentiels contenant des informations embarrassantes sur le fonctionnement des interfaces de programmation du r\u00e9seau social et des correspondances priv\u00e9es de Mark Zuckerberg au sujet de l'exploitation des donn\u00e9es personnelles. \u201cLes documents obtenus font l'objet d'une ordonnance de la cour sup\u00e9rieure de San Mat\u00e9o qui interdit leur partage. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 la commission de ne pas les examiner et de les retourner \u00e0 la..."
        },
        {
            "title": "Facebook&#39;s aggressive strategy unveiled - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/facebook-les-revelations-les-plus-embarrassantes-apres-la-fuite-des-mails-secrets_2052106.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Quand un \u00e9lu britannique pose une question, il exige une r\u00e9ponse franche, sans quoi son l\u00e9gendaire flegme peut laisser place \u00e0 une froide col\u00e8re. Facebook en a fait les frais, pour le plus grand plaisir de ses d\u00e9tracteurs, puisque 250 pages d'e-mails internes \"hautement confidentiels\", dont certains du patron Mark Zuckerberg himself, ont \u00e9t\u00e9 mis en ligne (\u00e0 lire ici) mercredi 5 d\u00e9cembre. L'auteur de ce m\u00e9fait ? Damian Collins, le pr\u00e9sident de la Commission sur le num\u00e9rique, la culture et les m\u00e9dias (DCMSC..."
        },
        {
            "title": "Mounir Mahjoubi, the minister who follows from the inside Facebook groups of &quot;Yellow Vests&quot; - Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/politique/mounir-mahjoubi-le-ministre-qui-suit-de-l-interieur-les-groupes-facebook-des-gil-907310",
            "pub_date": "2018-12-06 06:21:06 GMT",
            "source_nm": "Closer France",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Le jeune secr\u00e9taire d'Etat au num\u00e9rique Mounir Mahjoubi a rejoint mardi 4 d\u00e9cembre l'un des principaux groupes Facebook mis en place par les gilets jaunes."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. From virtual to real, democracy 2.0 - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/gilets-jaunes-du-virtuel-au-reel-la-democratie-2-0-664780",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:40 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "\u00abComment des groupes Facebook ont d\u00e9clench\u00e9 une crise en France ? \u00bb La question qui taraude nombre d\u2019observateurs devant un mouvement qui \u00e9chappe aux formes classiques d\u2019organisation \u00e9tait pos\u00e9e mardi par The Verge, magazine en ligne qui ausculte les nouveaux usages de l\u2019information. Exag\u00e9r\u00e9 ? De fait, c\u2019est sur les r\u00e9seaux sociaux, et le principal d\u2019entre eux (38 millions d\u2019usagers actifs mensuels revendiqu\u00e9s), qu\u2019a percol\u00e9 la col\u00e8re des gilets jaunes, avant de devenir un canal d\u2019information. C\u2019est l\u00e0 que, apr\u00e8s la p\u00e9tition lanc\u00e9e en mai par Priscilla Ludosky, se sont multipli\u00e9s depuis le ..."
        },
        {
            "title": "Facebook still accused of selling user data - L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/high-tech/facebook-encore-accuse-de-divulguer-des-donnees-d-utilisateurs_2052108.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Accusations d'ing\u00e9rence russe dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2016, scandale de Cambridge Analytica, failles de s\u00e9curit\u00e9 conduisant au piratage de pr\u00e8s de 30 millions de comptes. Facebook cumule les crises depuis plus de deux ans. Cette fois, le g\u00e9ant Am\u00e9ricain est accus\u00e9 d'avoir divulgu\u00e9 des donn\u00e9es personnelles d'utilisateurs \u00e0 certaines entreprises par la Commission sur le num\u00e9rique, la culture et les m\u00e9dias (DCMSC) de la Chambre des Communes britannique. Facebook est depuis plusieurs mois..."
        },
        {
            "title": "Gougui Ndiaye in mourning, he lost his .. - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/gougui-ndiaye-en-deuil-il-a-perdu-sa_812460.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:18:30 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab Salam la famille. Je viens de perdre ma m\u00e8re. Priez pour elle!!!\u00ab , a post\u00e9 l\u2019artiste sur sa page Facebook. Senego pr\u00e9sente ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Could the mobilization have been born without Facebook? - 20 minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2388395-20181206-gilet-jaunes-mobilisation-pu-voir-jour-facebook",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:14 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019analogie historique revient en boucle. Depuis quinze jours, m\u00e9dias, experts ou observateurs voient en la mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, une r\u00e9surgence de Mai-68. Une diff\u00e9rence de taille fausse pourtant la comparaison et elle tient en un mot : Facebook. La place du r\u00e9seau social dans l\u2019organisation et la structuration du mouvement est centrale. D\u00e8s le d\u00e9but du mois de novembre, de nombreux groupes locaux se sont constitu\u00e9s pour organiser le premier blocage du 17 novembre. Depuis, Facebook s\u2019est impos\u00e9 comme plate-forme centrale d\u2019\u00e9change et de diffusion d\u2019informations au sein des \u00ab g..."
        }
    ]
}