<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Syndicat professionnel - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJuYm5rU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=FR&amp;ceid=FR:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:08:28 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>La prochaine séance de négociation Unédic reportée - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/la-prochaine-seance-de-negociation-unedic-reportee_630739</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEU4jyCSt0Ffv4EtKZPLPKIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/la-prochaine-seance-de-negociation-unedic-reportee_630739" target="_blank"&gt;La prochaine séance de négociation Unédic reportée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - La prochaine séance de négociation sur l'assurance chômage, qui devait avoir lieu mardi, sera reportée en raison de la crise des "Gilets jaunes", les partenaires sociaux jugeant la situation trop tendue pour des discussions apaisées, a-t-on appris vendredi auprès de leurs dirigeants. Le Medef a dit vouloir s'associer à la démarche des syndicats qui ont réclamé à la mi-journée la suspension des négociations, le temps de trouver une solution la crise sociale sans précédent que connaît le gouvernement. Pour l'instant seule la prochaine séance est reportée. "Il faut temporiser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>"Gilets jaunes": à peine ouverte, la concertation divise patronat et syndicats - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/gilets-jaunes-a-peine-ouverte-la-concertation-divise-patronat-et-syndicats_630735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_zZ7I6b9_Hg9ykn9ME-74qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:16:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/gilets-jaunes-a-peine-ouverte-la-concertation-divise-patronat-et-syndicats_630735" target="_blank"&gt;"Gilets jaunes": à peine ouverte, la concertation divise patronat et syndicats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les partenaires sociaux, réunis vendredi par le gouvernement pour apaiser la colère des gilets jaunes, se divisent sur les solutions à apporter, le principe d'une prime exceptionnelle volontaire versée par les entreprises étant jugé insuffisant par les syndicats. Cinq ministres ont reçu les principales organisations patronales et syndicales, à l'exception de la CGT qui boycottait cette rencontre organisée au ministère du travail. "Chacun a pu faire des propositions de court terme et de long terme dans cette grande négociation qui s'ouvre", s'est réjouie la ministre du Travail, Muriel Pénica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>La CGT appelle à la grève à la SNCF et la RATP le 14 décembre - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/transports/greve-a-la-sncf-et-a-la-ratp-le-14-decembre-pour-la-cgt_630729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItmIARsgPgVYh6pjCO41AwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/transports/greve-a-la-sncf-et-a-la-ratp-le-14-decembre-pour-la-cgt_630729" target="_blank"&gt;La CGT appelle à la grève à la SNCF et la RATP le 14 décembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La CGT cheminots et la CGT de la RATP ont toutes les deux appelé vendredi à la grève le 14 décembre, date d'une "grande journée d'action" organisée par leur confédération pour réclamer une hausse immédiate des salaires, des pensions et de la protection sociale. Dans un communiqué, la CGT-Cheminots dit constater que "les mouvements sociaux actuels posent les questions de salaires et pensions, de protection sociale, d'environnement et de service public en territoire, autant de sujets qui étaient portés par la grève des cheminots" au printemps dernier, contre la réforme de la SNCF. "La colère ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>La CGT et FO Transports lèvent leur appel à la grève - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/france/la-cgt-et-fo-transports-levent-leur-appel-a-la-greve_630572</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKaCAjQlbxXbNrYP4O4fJ4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwmdCDBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:57:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/france/la-cgt-et-fo-transports-levent-leur-appel-a-la-greve_630572" target="_blank"&gt;La CGT et FO Transports lèvent leur appel à la grève&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La CGT et FO Transports ont levé vendredi leur appel à la grève valable à partir de dimanche après avoir obtenu des garanties sur le paiement des heures supplémentaires. "Les salariés nous disent qu'ils ont obtenu satisfaction sur les heures supplémentaires, le combat était là", a déclaré à Reuters le secrétaire général de FO Transports Patrice Clos, au lendemain d'une rencontre des syndicats représentatifs de routiers avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne. FO, qui avait appelé les routiers à une grève illimitée, a annoncé vendredi la levée de cet appel, après avoir consulté ses ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title> - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/transports/la-greve-des-routiers-annulee-fo-et-cgt-levent-leur-appel-6115852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHW4FzskxbBkq_6UsBS3bZkqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0w7oKhBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:29:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/transports/la-greve-des-routiers-annulee-fo-et-cgt-levent-leur-appel-6115852" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les syndicats FO et la CGT ont annoncé, ce vendredi, la levée de leur appel. Ils ont été rassurés par des engagements écrits du patronat et du gouvernement sur la rémunération des heures supplémentaires. La grève des routiers n’aura pas lieu. Annoncée pour débuter dimanche soir en plein mouvement des Gilets jaunes, elle a été annulée. Après avoir consulté sa base, FO a été la première, vendredi matin, à annoncer la levée de son appel à une grève illimitée. Même décision en fin de matinée à la CGT, qui a également « consulté ses bases », a indiqué le syndicat. Compte tenu des « engagements p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Transport: Les syndicats FO et CGT lèvent leur appel, la grève des routiers annulée - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/societe/2389795-20181207-transport-syndicats-fo-cgt-levent-appel-greve-routiers-annulee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDw-XmtEo6cp8vrjlNiQ95AqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwxP-XAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/societe/2389795-20181207-transport-syndicats-fo-cgt-levent-appel-greve-routiers-annulee" target="_blank"&gt;Transport: Les syndicats FO et CGT lèvent leur appel, la grève des routiers annulée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Si les employeurs ne respectent pas leurs paroles et leurs écrits, si le gouvernement dans sa loi ne respecte pas ses engagements, un conflit dur pourrait débuter à tout moment d’ici à l’ét&amp;eacut&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>FO et CGT lèvent le préavis de grève pour les routiers - L'Express</title><link>https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/fo-et-cgt-levent-le-preavis-de-greve-pour-les-routiers_2052266.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFbcm7Jv_VVTDvsCU2TENEqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:58:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/fo-et-cgt-levent-le-preavis-de-greve-pour-les-routiers_2052266.html" target="_blank"&gt;FO et CGT lèvent le préavis de grève pour les routiers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La grève des routiers n'aura finalement pas lieu. La CGT et FO, qui avaient annoncé une grève illimitée à partir de dimanche, font marche arrière ce vendredi. La CGT considère comme "sécurisés" les taux de rémunération des heures supplémentaires des chauffeurs, a déclaré Fabrice Michaud, secrétaire général de la CGT-Transports. De son côté, FO a consulté ses troupes et reçu des engagements écrits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la rémunération des heures supplémentaires. Les deux syndica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lexpansion.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>« Gilets jaunes » : le prochain round de négociation sur l'assurance-chômage annulé - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600300747829-gilets-jaunes-le-prochain-round-de-negociation-sur-lassurance-chomage-en-passe-detre-annule-2228265.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgEWTFdAvkyXas7y0kZ0b0qGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:57:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600300747829-gilets-jaunes-le-prochain-round-de-negociation-sur-lassurance-chomage-en-passe-detre-annule-2228265.php" target="_blank"&gt;« Gilets jaunes » : le prochain round de négociation sur l'assurance-chômage annulé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les rencontres tripartites gouvernement-patronat-syndicats, ça sert aussi à régler des sujets connexes. En marge du rendez-vous avec la ministre du Travail Muriel Pénicaud, dans le cadre de la concertation promise par Edouard Philippe pour trouver des solutions à la crise des « gilets jaunes », les partenaires sociaux ont discuté, vendredi, de l'annulation de la cinquième séance de négociation sur l'assurance chômage prévue mardi prochain. « Il faut temporiser sur l'assurance-chômage », a déclaré Philippe Louis, le président de la CFTC à la sortie de la réunion tripartite. « Une petite paus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Les primes ne doivent pas occulter les négociations sur les salaires, selon les syndicats - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/les-primes-ne-doivent-pas-occulter-les-negociations-sur-les-salaires-selon-les-syndicats_630722</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIj2E1WwbCE8_vIG6gxiiScqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:24:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/les-primes-ne-doivent-pas-occulter-les-negociations-sur-les-salaires-selon-les-syndicats_630722" target="_blank"&gt;Les primes ne doivent pas occulter les négociations sur les salaires, selon les syndicats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Une prime défiscalisée peut calmer la colère des "Gilets jaunes" mais ne réglera pas les "problèmes structurels" en France, estiment les syndicats qui exhortent les entreprises à ouvrir des négociations salariales malgré la réticence du patronat. Pour le secrétaire général de la CFDT, Laurent Berger, la prime défiscalisée versée par les entreprises proposée jeudi par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, "est une solution 'one shot' qui n'est pas une solution structurelle". "La vraie solution, c'est comment on répartit mieux les richesses dans ce pays à travers les pol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>SNCF et RATP : la CGT appelle à la grève le 14 décembre - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/sncf-et-ratp-la-cgt-appelle-a-la-greve-le-14-decembre-07-12-2018-7963395.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8FDi9zCiYFjphV69gp4SoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:41:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/sncf-et-ratp-la-cgt-appelle-a-la-greve-le-14-decembre-07-12-2018-7963395.php" target="_blank"&gt;SNCF et RATP : la CGT appelle à la grève le 14 décembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les transports risquent d’etre fortement perturbes vendredi prochain. SNCF et RATP : la CGT appelle a la greve le 14 decembre Voila qui va rajouter a la tension qui parcourt le pays depuis plusieurs semaines. Au cœur de la crise des Gilets jaunes, la CGT cheminots et la CGT de la RATP ont toutes les deux appele vendredi a la greve le 14 decembre, date d’une « grande journee d’action » organisee par leur confederation pour reclamer une hausse immediate des salaires, des pensions et de la protection sociale.Dans un communique, la CGT-Cheminots dit constater que « les mouvements sociaux actuel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Grève en vue chez Société Générale - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/0600300969434-greve-en-vue-chez-societe-generale-2228296.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK03KEMgvQ2SmGCVO7z-JtkqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8EowqMuAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:55:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/0600300969434-greve-en-vue-chez-societe-generale-2228296.php" target="_blank"&gt;Grève en vue chez Société Générale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La grogne sociale gagne le secteur bancaire. Après deux mouvements de grève cette semaine dans le réseau de BNP Paribas et dans les métiers de financements spécialisés de Natixis, le réseau de Société Générale pourrait lui aussi se mobiliser pour signifier son mécontentement. Trois syndicats de la banque de la Défense appellent à la grève vendredi prochain, le 14 décembre. La CGT, la CFTC et la CFDT contestent la réduction d'avantages sociaux liés à l'ancienneté actuellement à l'étude chez Société Générale. La banque veut engager la baisse des avantages financiers liés à l'obtention de méd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>«Gilets jaunes»: La CGT et FO prêts à mobiliser leurs services d’ordre pour protéger les manifestants - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/societe/2389603-20181207-gilets-jaunes-cgt-fo-prets-mobiliser-services-ordre-proteger-manifestants</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqs4M2rIeTI1yGWaBNeGqoqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:20:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/societe/2389603-20181207-gilets-jaunes-cgt-fo-prets-mobiliser-services-ordre-proteger-manifestants" target="_blank"&gt;«Gilets jaunes»: La CGT et FO prêts à mobiliser leurs services d’ordre pour protéger les manifestants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si les autorités redoutent de nouvelles scènes de violences, samedi lors de « l’acte 4 » de la mobilisation des « gilets jaunes », certains syndicats ont proposé de mettre à disposition leurs services d’ordre pour protéger les cortèges de manifestants, a révélé Le Parisien, ce jeudi. Après les débordements qui ont eu lieu, samedi dernier, lors de la troisième journée de mobilisation des « gilets jaunes », les manifestants pacifiques craignent un regain de violence. « Des responsables de la CGT et de FO se sont dits prêts ces derniers jours à mettre leurs services d’ordre et des moyens d’org...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Gilets jaunes: le gouvernement veut réunir les syndicats - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/politique/gilets-jaunes-le-gouvernement-veut-reunir-les-syndicats_2052190.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaW2fcILYvW_c8ns2JqVs0qGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwiKe-Aw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/politique/gilets-jaunes-le-gouvernement-veut-reunir-les-syndicats_2052190.html" target="_blank"&gt;Gilets jaunes: le gouvernement veut réunir les syndicats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le gouvernement recevra vendredi matin les partenaires sociaux afin d'"échanger" sur leurs propositions "visant à l'amélioration de la vie quotidienne des salariés", en pleine crise des gilets jaunes, a annoncé jeudi le ministère du Travail. LIRE AUSSI &gt;&gt; Gilets jaunes: sept syndicats dénoncent les violences La CGT a d'ores et déjà annoncé dans la matinée qu'elle ne se rendrait pas à cette rencontre, qui doit se tenir au ministère du Travail. La centrale dirigée par Philippe Martinez a expliqué son absenc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Gilets jaunes, les prémices d’un « Grenelle du pouvoir vivre » ? - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/Gilets-jaunes-premices-dun-Grenelle-pouvoir-vivre-2018-12-07-1200988212</link><guid isPermaLink="false">CAIiENStrPbAzfso11Q_BHz0nKYqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:49:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/Gilets-jaunes-premices-dun-Grenelle-pouvoir-vivre-2018-12-07-1200988212" target="_blank"&gt;Gilets jaunes, les prémices d’un « Grenelle du pouvoir vivre » ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donnant-donnant. Jeudi 6 décembre, les principales organisations syndicales envoyaient en commun un message d’apaisement, dénonçant toute forme de violence. Mais ils en attendaient en échange le lancement d’une véritable concertation avec le gouvernement sur le pouvoir d’achat des Français. Lire aussi : Gilets jaunes : les syndicats condamnent la violence Vendredi 7 décembre, la ministre du travail Muriel Pénicaud, entourée de quatre autres ministres et secrétaires d’État, a reçu les principales organisations syndicales et patronales, à l’exception de la CGT qui, bien qu’ayant signé la décl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>La collectivité de Corse vote pour ses représentants syndicaux - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/collectivite-corse-vote-ses-representants-syndicaux-1587797.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWCZXn97KUGjeUp-0jXCR4qGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/collectivite-corse-vote-ses-representants-syndicaux-1587797.html" target="_blank"&gt;La collectivité de Corse vote pour ses représentants syndicaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce jeudi, à Bastia, le dépouillement a débuté. Les urnes sont chargées. Dans les couloirs de l'Assemblée de Corse, les votants se sont déplacés en nombre, tout au long de la journée, pour les élections professionnelles syndicales. Ils sont 4 330. Les dernières élections datent de 2014, la collectivité unique n'était pas encore mise en place. Les votes se déroulaient au sein de trois entités : les deux conseils départementaux et la collectivité de Corse. La collectivité de Corse vote pour ses représentants syndicaux Intervenants - Jean Thomas Poletti, Représentant CFDT ; Jean Louis Santoni, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>« Gilets jaunes » : réunion Etat-patronat-syndicats vendredi au ministère du Travail - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291994900-gilets-jaunes-reunion-etat-patronat-syndicats-vendredi-au-ministere-du-travail-2227826.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqaXWKf8Tl8ZldAi6smZK0qGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8EowlsWAAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:04:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291994900-gilets-jaunes-reunion-etat-patronat-syndicats-vendredi-au-ministere-du-travail-2227826.php" target="_blank"&gt;« Gilets jaunes » : réunion Etat-patronat-syndicats vendredi au ministère du Travail&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si les leaders syndicaux se sont retrouvés dès ce jeudi , au siège de la CFDT, c'est pour se caler avant la rencontre tripartite qui se déroulera ce vendredi matin Rue de Grenelle. La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, restée très discrète pendant tout le conflit des « gilets jaunes » , a repris du service et recevra les organisations patronales et de salariés avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne, à 8 h 45. Sans la CGT Cette réunion aura lieu sans la CGT, qui refuse de se laisser « récupérer » par le gouvernement. Pour l'organisation syndicale, « la violence est d'abord soc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Gilets jaunes : les syndicats prêts à mobiliser leurs services d’ordre - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-prets-a-mobiliser-leurs-services-d-ordre-06-12-2018-7962717.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdtlDB4EhOQ2e5LSNT9nUkqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-prets-a-mobiliser-leurs-services-d-ordre-06-12-2018-7962717.php" target="_blank"&gt;Gilets jaunes : les syndicats prêts à mobiliser leurs services d’ordre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des responsables de la CGT et de FO ont propose aux Gilets jaunes de mettre a leur disposition leurs services d’ordre pour proteger les corteges. Gilets jaunes : les syndicats prets a mobiliser leurs services d’ordre Alors que se profile un samedi noir a Paris avec la crainte des pires debordements dans la capitale, deja en proie a deux nuits d’emeutes, certains au sein des syndicats ont decide de tendre la main aux Gilets jaunes. Selon nos informations, des responsables de la CGT et de FO se sont dits prets ces derniers jours a mettre leurs services d’ordre et des moyens d’organisation a l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Gilets jaunes: la CGT propose son services d'ordre - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/gilets-jaunes-la-cgt-et-fo-proposent-leurs-services-d-ordre_2052237.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxTLwEE34h9XxzCS5Is9ZcqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw17W-Aw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/gilets-jaunes-la-cgt-et-fo-proposent-leurs-services-d-ordre_2052237.html" target="_blank"&gt;Gilets jaunes: la CGT propose son services d'ordre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Mise à jour : à la mi-journée, FO a démenti par communiqué l'information du Parisien selon laquelle ce syndicat mettrait également son service d'ordre "à disposition des manifestants". La proposition est, pour l'heure, restée sans réponse. Des responsables de la CGT se sont dits prêts à mettre leurs services d'ordre à la disposition des gilets jaunes - qui appellent à une manifestation d'ampleur à Paris samedi - selon les informations du Parisien. LIRE AUSSI &gt;&gt; Samedi, l'Elysée craint des gilets jaunes pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Trou noir ou devoir vivre sans prestations de chômage ni travail : la dure condition des travailleurs saisonniers - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/05/trou-noir-assurance-emploi-travailleurs-saisonniers-zones-protegees-precarite-chomage-economie-saisonniere-cote-nord-confederation-des-syndicats-nationaux/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0TjWxun8dtR1i2hz1yUxsqGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:54:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/05/trou-noir-assurance-emploi-travailleurs-saisonniers-zones-protegees-precarite-chomage-economie-saisonniere-cote-nord-confederation-des-syndicats-nationaux/" target="_blank"&gt;Trou noir ou devoir vivre sans prestations de chômage ni travail : la dure condition des travailleurs saisonniers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La confédération des syndicats nationaux (CSN) appelle le gouvernement fédéral à agir urgemment en face de la précarité qui mine le bien-être des milliers de travailleurs saisonniers à l’échelle du pays. RCI avec des informations de la Confédération des syndicats nationaux (CSN) et des illustrations de Radio-Canada Cri du cœur à Ottawa Au Foyer de la Chambre des Communes du parlement d’Ottawa, la cause des travailleurs saisonniers a été portée à l’attention des parlementaires, à l’occasion de la descente sur le terrain d’une coalition constituée de membres venus d’horizons divers: chômeurs,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Gilets jaunes : les syndicats face à la colère de leur base - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-face-a-la-colere-de-leur-base-06-12-2018-7962702.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHc2pBOMXWu8_e8B44Cfp4qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:10:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-face-a-la-colere-de-leur-base-06-12-2018-7962702.php" target="_blank"&gt;Gilets jaunes : les syndicats face à la colère de leur base&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reunis ce jeudi au siege de la CFDT, les centrales syndicales ont tendu la main au gouvernement, sans appeler a rejoindre les Gilets jaunes. Une position contestee par les militants de base. Gilets jaunes : les syndicats face a la colere de leur base Ne pas jeter de l’huile sur le feu, ni se couper de la base… C’est l’exercice perilleux tente par les responsables syndicaux reunis ce jeudi matin dans les murs de la CFDT de 8h30 a 10h30. Un huis clos sur « l’actualite sociale » (prevue initialement la semaine prochaine) a quelques heures de l’acte IV de la mobilisation des gilets jaunes : le ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Assurance-chômage : comment le Medef veut économiser au moins 1 milliard par an - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600273066925-assurance-chomage-comment-le-medef-veut-economiser-au-moins-1-milliard-par-an-2227369.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGTWNzIKvs7NrXmFIvmlbQqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8EowlsWAAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600273066925-assurance-chomage-comment-le-medef-veut-economiser-au-moins-1-milliard-par-an-2227369.php" target="_blank"&gt;Assurance-chômage : comment le Medef veut économiser au moins 1 milliard par an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les partenaires sociaux se retrouvent ce mercredi matin au siège du Medef pour rentrer dans le dur de la négociation sur l'assurance-chômage qu'ils ont acceptée de mener sous cadrage du gouvernement. L'ordre du jour de ce quatrième rendez-vous porte sur la révision des règles d'indemnisation et les propositions que le patronat va mettre sur la table promettent des débats animés avec les syndicats. La lettre de cadrage de Matignon demande 1 à 1,3 milliard d'économies par an sur les trois années de la prochaine convention Unédic. Le trio Medef-CPME-U2P se montre bon élève puisque, cumulées,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>"Gilets jaunes": Pénicaud "en appelle aux entreprises" face à l'"urgence sociale absolue" - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/politique/gilets-jaunes-penicaud-en-appelle-aux-entreprises-face-a-l-urgence-sociale-absolue_630540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9vwZRWOyIdBhRQNiiT5RgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:15:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/politique/gilets-jaunes-penicaud-en-appelle-aux-entreprises-face-a-l-urgence-sociale-absolue_630540" target="_blank"&gt;"Gilets jaunes": Pénicaud "en appelle aux entreprises" face à l'"urgence sociale absolue"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, en a appelé vendredi aux entreprises, soulignant que "tout le monde doit faire sa part" face à l'"urgence sociale absolue" dont témoigne la crise des "gilets jaunes". Muriel Pénicaud reçoit vendredi matin à son ministère les organisations syndicales et patronales avec cinq autres membres du gouvernement. Elle a confirmé que seraient sur la table des discussions, le sujet de la prime transport et le versement d'une prime exceptionnelle défiscalisée et exonérée de charges. "On ne va pas imposer par la loi une augmentation générale des salaires, ça n'a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Maine-et-Loire. Les syndicats appellent à manifester le 14 décembre - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/maine-et-loire-les-syndicats-appellent-manifester-le-14-decembre-6116261</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCdHshR6GaiLaj3lRNUUn8qGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMJf6nQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:48:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/maine-et-loire-les-syndicats-appellent-manifester-le-14-decembre-6116261" target="_blank"&gt;Maine-et-Loire. Les syndicats appellent à manifester le 14 décembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Réunies en intersyndicales, les unions départementales CGT, FO, FSU, Unef et UNL de Maine-et-Loire appellent à la grève et à la manifestation, le vendredi 14 décembre, à Angers, Cholet, Saumur et Segré. Comme une convergence d’opinions. À défaut (pour l’instant) de luttes… Les unions départementales CGT, FO, UNL (syndicat lycéen), Unef (syndicat étudiant) et FSU de Maine-et-Loire, réunies en intersyndicale, lancent un appel à la grève et aux manifestations, le vendredi 14 décembre à Angers, Cholet, Segré et Saumur. Revendications réaffirmées Salaires, pensions, minima sociaux, dont le Smic,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Gilets jaunes: Les syndicats dénoncent les violences, grève des routiers en vue - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-les-violences-greve-des-routiers-en-vue_630347</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK51-HqW4bKVQh0BMTMDXw4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-les-violences-greve-des-routiers-en-vue_630347" target="_blank"&gt;Gilets jaunes: Les syndicats dénoncent les violences, grève des routiers en vue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Sept confédérations et unions syndicales nationales appelent jeudi le gouvernement à garantir de réelles négociations sur le pouvoir d'achat et la fiscalité, tout en dénonçant toute violence dans l'expression de la colère des "Gilets jaunes". "Le dialogue et l'écoute doivent retrouver leur place dans notre pays. C'est pourquoi nos organisations dénoncent toute forme de violence dans l'expression des revendications", affirment la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, UNSA, et FSU dans un communiqué commun publié à l'issue d'une réunion. A l'avant-veille d'une nouvelle mobi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L’an 1 de l’AIBD : les travailleurs dénoncent la « misère sociale » - SENEGO</title><link>https://senego.com/lan-1-de-laibd-les-travailleurs-denoncent-la-misere-sociale_814021.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjN07WUY4EY3zjkDy1GfXEqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:29:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/lan-1-de-laibd-les-travailleurs-denoncent-la-misere-sociale_814021.html" target="_blank"&gt;L’an 1 de l’AIBD : les travailleurs dénoncent la « misère sociale »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A deux jours de l’anniversaire de l’ouverture de l’aéroport international Blaise Diagne (AIBD), le collectif des travailleurs dudit aéroport était face à la presse, ce jeudi 06 décembre 2018, pour dénoncer les manquements « graves » relatifs aux statuts et aux conditions de travail. Ils regrettent l’aéroport Léopold Sédar Senghor et dénoncent l’attitude du syndicat maison qui ne fait rien pour défendre les intérêts de ses membres. « La première année à Diass est caractérisée par la misère sociale, le regret et des espoirs déçus », a déclaré Bocar Sy du collectif des travailleurs de l’AIBD. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Transporteurs routiers : FO lève son appel à la grève illimitée - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transporteurs-routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-illimitee_3089155.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBkLAV6ovppILzEWQfGIrcqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:55:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transporteurs-routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-illimitee_3089155.html" target="_blank"&gt;Transporteurs routiers : FO lève son appel à la grève illimitée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le syndicat Force ouvrière, qui avait appeléles routiersà une grève illimitée, a annoncé la levée de cet appel, vendredi 7 décembre. FO a pris cette décision avoir consulté ses troupes et reçu des engagements écrits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la rémunération des heures supplémentaires. Les membres de la fédération Transport du syndicat se sont prononcés à plus de 60% pour la levée de l'appel. La CGT, qui avait également appelé les routiers à faire grève à partir de dimanche soir, doit annoncer sa décision à la mi-journée. Les deux syndicats ont consulté leur base aprè...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Gilets jaunes : les transports routiers appellent à la grève dimanche 9 décembre à 22 heures - actu</title><link>https://actu.fr/centre-val-de-loire/nogent-le-rotrou_28280/gilets-jaunes-transports-routiers-appellent-la-greve-dimanche-9-decembre-22-heures_20088468.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvtQMC9-g8t2YSrLhnNKk4qGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMNzU2QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:23:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/centre-val-de-loire/nogent-le-rotrou_28280/gilets-jaunes-transports-routiers-appellent-la-greve-dimanche-9-decembre-22-heures_20088468.html" target="_blank"&gt;Gilets jaunes : les transports routiers appellent à la grève dimanche 9 décembre à 22 heures&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les routiers par la voix de FO demandent de mettre en place un rapport de force dès dimanche 9 décembre 2018 à 22 heures. (©L’Action Républicaine.) Eure-et-Loir. Après les agriculteurs, les transports routiers devraient se joindre aux Gilets jaunes dès ce week-end Les Fédérations CGT et FO du secteur du transport routier ont appelé à la grève à partir de dimanche 9 décembre, 22 h et pour une durée indéterminée afin de défendre le pouvoir d’achat, qualifiant de «miettes» les mesures annoncées mardi par le Premier Ministre. « La Fédération nationale des transports et logistique FO/UNCP con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Routiers : CGT et FO maintiennent leur appel à la grève - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-leur-appel-a-la-greve-06-12-2018-7962087.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaln_mT6b2o5q2RH7c1MQUqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-leur-appel-a-la-greve-06-12-2018-7962087.php" target="_blank"&gt;Routiers : CGT et FO maintiennent leur appel à la grève&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les deux syndicats appellent leurs adherents a une greve illimitee a partir de dimanche soir. Routiers : CGT et FO maintiennent leur appel a la greve Les representants des syndicats CGT et FO du transport routier etaient recus ce jeudi a 8h30 au ministere des Transports pour evoquer la question du maintien de l'indemnisation des heures supplementaires. A l’issue de leur entretien avec la ministre Elisabeth Borne, ils ont maintenu leur appel a la greve pour une duree indeterminee a partir de la semaine prochaine. LIRE AUSSI &gt; Gilets jaunes, lyceens, agriculteurs, routiers… Les fronts se mult...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Les "Gilets jaunes" ont déjà obtenu plus que les syndicats - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/les-gilets-jaunes-ont-deja-obtenu-plus-que-les-syndicats_630385</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPdvzGElAZq-mVpQQm4pg0qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:16:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/les-gilets-jaunes-ont-deja-obtenu-plus-que-les-syndicats_630385" target="_blank"&gt;Les "Gilets jaunes" ont déjà obtenu plus que les syndicats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Augmentation des bas salaires, primes défiscalisées, réductions d'impôts et retour en grâce des "corps intermédiaires : les mesures annoncées par le gouvernement pour apaiser la colère des "Gilets jaunes" dépassent déjà de loin ce que les syndicats pouvaient espérer obtenir par la négociation. L'imprévisibilité du mouvement qui menace de se mobiliser de nouveau à Paris samedi, et les violences qui ont éclaté en marge de leurs manifestations ont poussé le gouvernement à reculer. Il a d'abord annoncé la suppression totale de la hausse de la fiscalité écologique qui devait êt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Laurent Berger: "Revenons sur l'ISF" - L'Express</title><link>https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/laurent-berger-revenons-sur-l-isf_2051236.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOIMuxvY29nJ8XlZWrcFjcqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/laurent-berger-revenons-sur-l-isf_2051236.html" target="_blank"&gt;Laurent Berger: "Revenons sur l'ISF"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Cornerisé comme les autres syndicats depuis l'arrivée d'Emmanuel Macron au pouvoir, le patron de la première centrale syndicale de France revient au coeur de l'actualité, poussé - c'est un paradoxe - par le mouvement des gilets jaunes. Sa main tendue au gouvernement pour construire un "pacte social de la conversion écologique", d'abord rejetée, rencontre aujourd'hui un écho favorable. Pouvoir d'achat, transition écologique, dialogue social... "Il y a urgence à répondre aux situations concrètes des Françai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lexpansion.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Routiers. FO lève son appel à la grève - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-12154780.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7gGWYBrg1h6YShKQ3IheUqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwgYyYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-12154780.php" target="_blank"&gt;Routiers. FO lève son appel à la grève&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Force ouvrière, qui avait appelé les routiers à une grève illimitée, a annoncé, ce vendredi, la levée de cet appel, après avoir consulté ses troupes et reçu des engagements écrits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la rémunération des heures supplémentaires. La CGT, qui avait également appelé les routiers à faire grève à partir de dimanche soir, doit annoncer sa décision vers 12 h. Les deux syndicats ont consulté leur base après avoir reçu, ce jeudi, des courriers des quatre organisations d’employeurs représentatives du secteur (FNTR, TLF, OTRE et CNM), dans la foulée d’une r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title> - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/transports/chauffeurs-routiers/greve-des-routiers-les-syndicats-recus-au-ministere-des-transports-jeudi-6111115</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4O8O4xJFVy9jyYrSX10k0qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:43:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/transports/chauffeurs-routiers/greve-des-routiers-les-syndicats-recus-au-ministere-des-transports-jeudi-6111115" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CGT et FO, qui ont appelé les routiers à une grève à partir de dimanche soir, ont rendez-vous avec la CFDT, la CFTC et la CFE-CGC, à l’invitation de la ministre des Transports Élisabeth Borne. Opération déminage. Au lendemain d’un appel à la grève illimitée lancée par les fédérations CGT et FO du transport routier, pour défendre le pouvoir d’achat, le gouvernement convie les syndicats du secteur à une réunion, jeudi 6 décembre, au ministère des Transports. La CGT et FO transports, qui dénoncent une récente décision du Conseil d’État qui a annulé les dispositions d’un décret de 2016 fixant d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>COP24 : la "transition juste" voulue par la Pologne - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/la-pologne-place-la-cop24-sous-le-signe-de-la-justice-social_129877</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMm5-u2aGOuAnxptXApj4BkqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/la-pologne-place-la-cop24-sous-le-signe-de-la-justice-social_129877" target="_blank"&gt;COP24 : la "transition juste" voulue par la Pologne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MODESTES. C’est un rappel qui semble ne pas aller de soi : la transition énergétique ne pourra s’opérer sans que soient inclues dans le mouvement les régions dont les économies dépendent encore fortement des énergies fossiles et les personnes les plus modestes susceptibles de ne pas pouvoir supporter la hausse prévue des prix du pétrole, du gaz ou du charbon. La préoccupation a toujours été présente. Ainsi, dans son préambule, l’Accord de Paris de 2015 tient compte "des impératifs d'une transition juste pour la population active et de la création d'emplois décents et de qualité conformément...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Rencontre. Les syndicats partagés face aux gilets jaunes - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/rencontre-les-syndicats-partages-face-aux-gilets-jaunes-664788</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWUsIOCT5G9PD82dQ4Ez48qGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:03:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/rencontre-les-syndicats-partages-face-aux-gilets-jaunes-664788" target="_blank"&gt;Rencontre. Les syndicats partagés face aux gilets jaunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sans tambour ni trompette, les numéros 1 des organisations syndicales représentatives se sont donné rendez-vous jeudi matin dans les locaux de la CFDT pour « échanger sur l’actualité sociale ». La prudence est de mise dans les syndicats depuis trois semaines que s’est déclenché le mouvement des gilets jaunes, qui s’affichent sans étiquette syndicale ni politique. À l’issue de la réunion qui s’est tenue sans point presse, CFDT, CGT, FO, CFE-CGC, CFTC, Unsa et FSU ont rédigé un communiqué commun rappelant qu’ils n’ont cessé de réclamer « des politiques publiques permettant de la justice socia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Routiers: CGT et FO maintiennent la grève en attendant un "engagement écrit" du patronat - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-la-greve-en-attendant-un-engagement-ecrit-du-patronat_630342</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKNHfF-5qA0NuRpxFEdCF8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:36:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-la-greve-en-attendant-un-engagement-ecrit-du-patronat_630342" target="_blank"&gt;Routiers: CGT et FO maintiennent la grève en attendant un "engagement écrit" du patronat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les syndicats CGT et FO du transport routier, reçus jeudi au ministère des Transports, ont maintenu leur appel à la grève à partir de dimanche soir mais ils le lèveront s'ils obtiennent un "engagement écrit" du patronat sur les heures supplémentaires. "Pour le moment, il y aura grève à partir de dimanche soir 22H00. Il manque un engagement formel de la part des employeurs (...), une garantie écrite" sur le maintien des taux de majoration des heures supplémentaires des chauffeurs routiers, a déclaré Patrice Clos, secrétaire général de FO-Transports, à la presse à l'issue de la réunion. "Nous...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>"Gilets jaunes": Macron en appelle aux partis, syndicats, patronat - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-macron-en-appelle-aux-partis-syndicats-patronat_630139</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiz8dyA6pQCfEBf5Hm-QxwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:56:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-macron-en-appelle-aux-partis-syndicats-patronat_630139" target="_blank"&gt;"Gilets jaunes": Macron en appelle aux partis, syndicats, patronat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Emmanuel Macron a demandé aux forces politiques, syndicales et au patronat de lancer un appel au calme à l'approche d'une nouvelle mobilisation des "Gilets jaunes" samedi à Paris, une semaine après les violences qui ont marqué "l'acte III" du mouvement, a rapporté mercredi Benjamin Griveaux. Les forces de l'ordre redoutent de nouveaux incidents samedi dans la capitale. Le ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner, a exhorté mardi les Gilets jaunes "raisonnables" à s'abstenir de manifester. "Nous croyons à la République et à la démocratie. La violence que nous voyons s'e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Routiers. CGT et FO pourraient annuler leur grève redoutée - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/routiers-cgt-et-fo-pourraient-annuler-leur-greve-redoutee-06-12-2018-12154594.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRKLhBWUV0w5vUHwkThon4qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw8ouYBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/routiers-cgt-et-fo-pourraient-annuler-leur-greve-redoutee-06-12-2018-12154594.php" target="_blank"&gt;Routiers. CGT et FO pourraient annuler leur grève redoutée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La CGT et FO pourraient lever, vendredi, leur appel à la grève des routiers, en plein mouvement des gilets jaunes, après avoir obtenu des engagements écrits du patronat sur le maintien de la rémunération des heures supplémentaires. À l’issue d’une réunion, jeudi matin, au ministère des Transports, CGT et FO du transport routier avaient posé une condition pour annuler la grève : recevoir un « engagement écrit » du patronat sur le maintien des taux de majoration de 25 % et 50 % appliqués aux heures supplémentaires des chauffeurs routiers. Dans la foulée, les quatre organisations d’employeurs ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Réunion syndicale et patronale pour discuter des "Gilets jaunes" - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/reunion-syndicale-et-patronale-pour-discuter-des-gilets-jaunes_630153</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAj-cXuMiDwiKtOx-Aoc1YqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:57:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/reunion-syndicale-et-patronale-pour-discuter-des-gilets-jaunes_630153" target="_blank"&gt;Réunion syndicale et patronale pour discuter des "Gilets jaunes"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Les représentants des organisations syndicales et patronales se rencontreront jeudi chacune de leur côté pour discuter de l'état du dossier des "Gilets jaunes", alors que le président de la République leur demande de lancer un appel au calme. Les dirigeants de la CGT, CFDT, FO, CFTC, CFE-CGC ainsi que l'UNSA et Solidaires se rencontreront au siège de la CFDT, une initiative conjointe du secrétaire de la CGT, Philippe Martinez, et de la CFDT, Laurent Berger. Ceux du Medef, de la CPME, de l'U2P, de la FNSEA (Fédération nationale des syndicats d'exploitants agricoles) et de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le syndicat des TUAC représentera deux succursales de la SQDC - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/07/le-syndicat-des-tuac-repesentera-deux-succursales-de-la-sqdc_a_23612093/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONmdN_FL3UyxhVusqd1kV0qFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w7ohJ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/07/le-syndicat-des-tuac-repesentera-deux-succursales-de-la-sqdc_a_23612093/" target="_blank"&gt;Le syndicat des TUAC représentera deux succursales de la SQDC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le syndicat des Travailleurs et des Travailleuses unis de l'alimentation et du commerce (TUAC) représentera les employés de deux succursales de la Société québécoise du cannabis du Québec (SQDC), celles du quartier Rosemont, à Montréal, et de Rimouski. Le syndicat des TUAC, qui est affilié à la Fédération des travailleurs du Québec (FTQ), a annoncé par communiqué vendredi que la requête d'accréditation pour la succursale montréalaise venait d'être acceptée par Tribunal administratif du travail (TAT). Le tribunal avait approuvé en novembre dernier la requête pour la succursale de Rimouski. L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Sud-Rail veut laisser les gilets jaunes voyager gratuitement - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sud-rail-veut-laisser-les-gilets-jaunes-voyager-gratuitement_2052162.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYKTbMoaLwu4Sss6uxaYZUqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:56:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sud-rail-veut-laisser-les-gilets-jaunes-voyager-gratuitement_2052162.html" target="_blank"&gt;Sud-Rail veut laisser les gilets jaunes voyager gratuitement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le syndicat Sud-Rail et la CGT du groupe Lafarge-Holcim ciment ont appelé mercredi à manifester samedi avec les gilets jaunes dans toute la France. Le syndicat ferroviaire appelle aussi les cheminots à laisser les gilets jaunes voyager "gratuitement" en train. "Donnons la possibilité à l'ensemble des gilets jaunes de pouvoir emprunter gratuitement le réseau ferroviaire national qui est la propriété du peuple", écrit Sud-Rail, qui veut "permettre aux 'gilets jaunes' de pouvoir se rassembler et manifester, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Elections dans la fonction publique : la CGT joue son leadership syndical - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600282793009-elections-dans-la-fonction-publique-la-cgt-joue-son-leadership-syndical-2227750.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8RxXQlqLEkoA7DH0XMuw8qGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:30:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600282793009-elections-dans-la-fonction-publique-la-cgt-joue-son-leadership-syndical-2227750.php" target="_blank"&gt;Elections dans la fonction publique : la CGT joue son leadership syndical&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour certains, le scrutin a été ouvert il y a quelques jours déjà, mais c'est sur ce jeudi que se concentre l'essentiel des élections professionnelles dans la fonction publique . C'est la deuxième fois que les quelque 5,5 millions d'agents de l'Etat, des collectivités territoriales et des hôpitaux, titulaires comme contractuels, sont appelés aux urnes en même temps. La première a eu lieu en décembre 2014 . Auparavant, chacun des employeurs publics avait son propre agenda, rendant difficilement lisibles les rapports de force entre organisations syndicales de fonctionnaires. Vote par clic C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Gilets jaunes: Pénicaud appelle les entreprises à verser des primes - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/social/gilets-jaunes-penicaud-suggere-aux-entreprises-une-prime_630569</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBjOK-bwuPNUPhnCj85-toqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:17:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/social/gilets-jaunes-penicaud-suggere-aux-entreprises-une-prime_630569" target="_blank"&gt;Gilets jaunes: Pénicaud appelle les entreprises à verser des primes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, en a appelé vendredi aux entreprises, soulignant que "tout le monde doit faire sa part" face à l'"urgence sociale absolue" dont témoigne la crise des "gilets jaunes". Muriel Pénicaud reçoit vendredi matin à son ministère les organisations syndicales et patronales avec cinq autres membres du gouvernement. Elle a confirmé que seraient sur la table des discussions, le sujet de la prime transport et le versement d'une prime exceptionnelle défiscalisée et exonérée de charges. "On ne va pas imposer par la loi une augmentation générale des salaires, ça n'a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Gilets jaunes : les syndicats condamnent la violence - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Social/Gilets-jaunes-syndicats-condamnent-violence-2018-12-06-1200987973</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLxZ-kMf-WWyNSGHWFC28AqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:51:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Social/Gilets-jaunes-syndicats-condamnent-violence-2018-12-06-1200987973" target="_blank"&gt;Gilets jaunes : les syndicats condamnent la violence&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ensemble des responsables syndicaux se sont réunis jeudi 6 décembre pour la première fois depuis le début du mouvement des « gilets jaunes ». Et tous, à l’exception de Solidaires, ont signé une déclaration commune condamnant « toutes formes de violences dans l’expression de revendications ». « Le dialogue et l’écoute doivent retrouver leur place dans notre pays », écrivent ainsi la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, l’Unsa et la FSU, dans un élan unitaire peu habituel. Un mouvement « trop composite » pour que les syndicats s’y associent Dès le départ, et cette déclaration le confirme,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>« Gilets jaunes » : les syndicats dénoncent « toutes formes de violences » - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291393067-gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-toutes-formes-de-violences-2227810.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmvwvUWgA4JvF8WMOuTDREqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8EowlsWAAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:04:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291393067-gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-toutes-formes-de-violences-2227810.php" target="_blank"&gt;« Gilets jaunes » : les syndicats dénoncent « toutes formes de violences »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour la première fois depuis le début du mouvement des « gilets jaunes » , tous les leaders syndicaux se sont retrouvés ce jeudi matin, au siège de la CFDT qui avait pris l'initiative de la rencontre avec la CGT. Au bout de deux heures de réunion, ils se sont mis d'accord sur une déclaration commune que seul Solidaires a refusé de signer. « Il manque une journée d'initiative rapide pour construire le rapport de force », ont expliqué ses porte-parole, Cécile Gondard Lalanne et Eric Beynel, seuls à s'exprimer à la sortie de la rencontre. Une « colère légitime » Le document signé par la CFDT,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Les raffineries de Total touchées par un mouvement social - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/0600234130866-les-raffineries-de-total-touchees-par-un-mouvement-social-2225516.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLQ6LJqoX-TiIyhPweuUpoqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/0600234130866-les-raffineries-de-total-touchees-par-un-mouvement-social-2225516.php" target="_blank"&gt;Les raffineries de Total touchées par un mouvement social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le climat social s'est nettement tendu dans les raffineries françaises de Total depuis la semaine dernière. A l'appel de la CGT et de FO, plusieurs sites sont touchés par un mouvement qui commence à affecter l'activité . Les syndicats entendent protester contre la politique salariale du groupe pétrolier à la veille de l'ouverture des négociations annuelles avec la direction. Mercredi après-midi, presque tous les sites de raffinage étaient affectés. Au Havre, les expéditions de produits raffinés sont bloquées depuis une semaine et la production était en train d'être arrêtée, expliquait-on a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Pourquoi les ambulanciers manifestent - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/sante-et-pharmacie/des-ambulanciers-manifestent-a-paris_629794</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASuRfDJqdIPnQtT-__wRRsqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:41:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/sante-et-pharmacie/des-ambulanciers-manifestent-a-paris_629794" target="_blank"&gt;Pourquoi les ambulanciers manifestent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lundi 3 décembre, une centaine d'ambulanciers a manifesté "par surprise" à Paris, bloquant la place de la Concorde dans la matinée. Ils revendiquent la suppression d'un texte qui redéfinit les règles de financement dans le transport des patients. Ce ne sont pourtant pas leurs syndicats professionnels qui ont appelé à cette grève, comme le confirme Guillaume Narguet, secrétaire général de la Chambre Nationale des Services d’Ambulances. Challenges. Pourquoi les ambulanciers manifestent-ils lundi 3 décembre ? Guillaume Narguet. Les manifestations que l'on observe à Paris et sur tout le territo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Justice. Ces petites mains qui doivent 2,8 millions à leur patron - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/justice-ces-petites-mains-qui-doivent-28-millions-leur-patron-664437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlvOC8DMGEVNVCO7wgCq6UqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:16:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/justice-ces-petites-mains-qui-doivent-28-millions-leur-patron-664437" target="_blank"&gt;Justice. Ces petites mains qui doivent 2,8 millions à leur patron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ils doivent rembourser jusqu’à 30 000 euros de primes à leur employeur : une centaine de salariés d’une société de nettoyage va contester devant la Cour européenne des droits de l’homme (CEDH) un arrêt récent de la Cour de cassation. « Pour la grande majorité des salariés, cela représente entre 17 000 et 25 000 euros à rembourser. Ces personnes, qui touchent des petits salaires, avaient gagné en justice à deux reprises et donc encaissé l’argent quand on a changé les règles du jeu », a dénoncé auprès de l’AFP maître Roger Vignaud, qui a annoncé qu’il allait saisir la Cour européenne des droi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Transport routier: CGT et FO appellent à la grève à partir de dimanche soir - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/transport-routier-cgt-et-fo-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-soir_630014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVm_P9wZliTBJODkGAI_WYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:16:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/transport-routier-cgt-et-fo-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-soir_630014" target="_blank"&gt;Transport routier: CGT et FO appellent à la grève à partir de dimanche soir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les fédérations CGT et FO du secteur du transport routier ont appelé à la grève à partir de dimanche soir 22H00 et pour une durée indéterminée afin de défendre le pouvoir d'achat, qualifiant de "miettes" les mesures annoncées mardi par le Premier ministre. Les deux syndicats sont par ailleurs mécontents d'une récente décision du Conseil d'État qui a annulé les dispositions d'un décret de 2016 fixant des majorations de 25% et 50% aux heures supplémentaires des chauffeurs routiers et réclament "une réunion en urgence" au ministère des Transports, dans un communiqué commun. "Ni le courrier reç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les syndicats CGT et FO des chauffeurs-routiers maintiennent leur appel à la grève - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/les-syndicats-cgt-et-fo-des-chauffeurs-routiers-maintiennent-leur-appel-a-la-greve_3087755.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzQm4l1TpbFEuxB5fyixF0qGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMLjF_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:05:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/les-syndicats-cgt-et-fo-des-chauffeurs-routiers-maintiennent-leur-appel-a-la-greve_3087755.html" target="_blank"&gt;Les syndicats CGT et FO des chauffeurs-routiers maintiennent leur appel à la grève&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les syndicats CGT et Force Ouvrière des chauffeurs-routiers maintiennent leur appel à la grève prévu à partir de dimanche 9 décembre à 22 heures. Malgré leur entretien jeudi 6 décembre avec la ministre des transports Elisabeth Borne, ils maintiennent la pression. Même s'ils ne sont pas majoritaires, des barrages sont possibles à partir de dimanche soir. Un engagement du patronat sur les heures supplémentaires Ce qui coince, c'est le paiement majoré de leurs heures supplémentaires, ils veulent que le patronat s'engage noir sur blanc à ne pas remettre en cause ces majorations. "Du côté patron...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Saint-Brieuc - Saint-Brieuc. Licencié il y a six mois pour un emballage de godemiché - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-brieuc-22000/saint-brieuc-licencie-il-y-six-mois-pour-un-emballage-de-godemiche-6099229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKk6-QS3L44OJEnKXAA8hB4qGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMPzYnQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:22:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-brieuc-22000/saint-brieuc-licencie-il-y-six-mois-pour-un-emballage-de-godemiche-6099229" target="_blank"&gt;Saint-Brieuc - Saint-Brieuc. Licencié il y a six mois pour un emballage de godemiché&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jimmy Destrez, boucher au magasin Carrefour de Langueux, avait été licencié le 18 juin, à la suite d’un mouvement social. Il avait déposé un emballage vide de sextoy sur une voiture de la direction. Il a le soutien de la Ligue des droits de l’homme, et attend la phase de conciliation aux prud’hommes. Rappelons les différents épisodes. Le 31 mars 2018, une grève nationale a lieu dans les magasins Carrefour. Partout en France, des salariés protestent contre la suppression de leur prime annuelle. À Langueux, à côté de Saint-Brieuc, dans les Côtes-d’Armor, Jimmy Destrez, boucher dans le magasin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Sénégal: Les professionnels privés du numérique réclament leur propre convention collective - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811300813.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJplGDGnFEzA3Eu54sh7imQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:37:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811300813.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Les professionnels privés du numérique réclament leur propre convention collective&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les professionnels privés du numérique souhaitent avoir une législation sociale plus flexible et mieux adaptée à leur environnement aussi bien actuel que futur. Ils l’ont fait savoir à l’ouverture de la Journée de concertation sur « Classification des emplois/métiers - Convention collective dans le secteur du numérique ». C’était dans la matinée de ce vendredi 30 novembre à Dakar. Le vice-président du Conseil national du patronat (Cnp), M. Amadou Seck, informe que depuis 1982, les relations de travail dans la quasi-totalité des branches d’activités au Sénégal, y compris dans le secteur du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>À Limoges, les syndicats favorables à une action commune avec les Gilets jaunes - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/limoges-syndicats-favorables-action-commune-gilets-jaunes-1587147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjh_oWR1YmaAkvuSbo5nqQqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/limoges-syndicats-favorables-action-commune-gilets-jaunes-1587147.html" target="_blank"&gt;À Limoges, les syndicats favorables à une action commune avec les Gilets jaunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Privilégier la discussion, passer de la colère à l'engagement", voici le mot d'ordre de la CFDT qui souhaite construire un dialogue. "Aujourd'hui le gouvernement n'écoute pas les corps intermédiaires", regrette Jean-Christophe Bayard, secrétaire général de l'Union départementale CFDT de la Haute-Vienne. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, a assuré que "le président de la République a demandé aux forces politiques, syndicales et au patronat de lancer un appel au calme", mercredi 5 décembre, mais les organisations syndicales sont surtout ouvertes à une action commune avec les ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Le syndicat des travailleurs corses arrive en tête à la collectivité de Corse - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/syndicat-travailleurs-corses-arrive-tete-collectivite-corse-1588149.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqjQSJmQOvY12rBjVgkyJIqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMXJ4gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:54:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/syndicat-travailleurs-corses-arrive-tete-collectivite-corse-1588149.html" target="_blank"&gt;Le syndicat des travailleurs corses arrive en tête à la collectivité de Corse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une participation presque aussi forte que pour un scrutin traditionnel. Jeudi 6 décembre, 65 % des agents de la collectivité de Corse ont voté. Le rapport de force syndical évolue peu avec celui d'avant la fusion des trois collectivités. Avec 1 181 voix le STC [Syndicat des travailleurs corses] obtient sept sièges. La CFDT arrive derrière, avec cinq sièges, le SNT [syndicat national des territoriaux] a deux siège, la CGT un siège. FO ne sera pas représentée au comité technique. Le syndicat des travailleurs corses arrive en tête à la collectivité de Corse Intervenants - Patrick Clémenceau, R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Fonction publique. Début des élections jeudi - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/fonction-publique-debut-des-elections-jeudi-28-11-2018-12147139.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUdKwBQ3i6qASH_zx9GL6gqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwgYyYBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/fonction-publique-debut-des-elections-jeudi-28-11-2018-12147139.php" target="_blank"&gt;Fonction publique. Début des élections jeudi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policiers, infirmières, éducateurs, pompiers, enseignants… Près de 5,2 millions d’agents publics sont appelés à voter pour désigner leurs représentants le 6 décembre. Un scrutin qui démarre, ce jeudi, pour partie et qui donnera au gouvernement une idée des forces en présence pour sa future réforme de la fonction publique. Communes pour la deuxième fois aux trois versants de la fonction publique (État, territoriale et hospitalière), ces élections à un seul tour se dérouleront, à la fois par vote électronique et par correspondance, avec une date limite fixée au 6 décembre, jour des élections ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Postes Canada: les sénateurs adoptent le projet de loi spéciale - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/11/26/postes-canada-senateurs-adoptent-loi-speciale_a_23601702/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDss1nwjMjpnvzsXGHxGrzMqGAgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w1IHzBQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/11/26/postes-canada-senateurs-adoptent-loi-speciale_a_23601702/" target="_blank"&gt;Postes Canada: les sénateurs adoptent le projet de loi spéciale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sénat a adopté tard lundi le projet de loi spéciale ordonnant la fin des grèves tournantes menées par les travailleurs de Postes Canada depuis cinq semaines à travers le pays, mais le syndicat a dit examiner "toutes les options qu'il a à sa disposition pour contester la loi". Peu après le vote au Sénat, le projet de loi a obtenu la sanction royale, permettant sa mise en vigueur pour un retour au travail mardi midi. Il a été appuyé par 53 sénateurs et rejeté par 25 autres en troisième lecture. Quatre sénateurs se sont abstenus, après deux jours de séance extraordinaire pour en débattre. L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Transport routier : CGT et FO appellent à la grève illimitée à partir de dimanche soir - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/transport-routier-fo-et-la-cgt-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-04-12-2018-7960995.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSjLdSjX8MpP-pvRtyK99cqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:31:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/transport-routier-fo-et-la-cgt-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-04-12-2018-7960995.php" target="_blank"&gt;Transport routier : CGT et FO appellent à la grève illimitée à partir de dimanche soir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les deux federations du transport routier denoncent un decret qui annule la majoration des heures supplementaires des chauffeurs. Transport routier : CGT et FO appellent a la greve illimitee a partir de dimanche soir Les federations CGT et FO du secteur du transport routier ont appele a la greve a partir de dimanche soir 22 heures. « Nous avons pris la decision conjointement avec la CGT, precise Patrice Clos, le secretaire general de FO, pour une duree indeterminee. Il s’agit, comme pour les Gilets jaunes, de defendre le pouvoir d’achat. »Les deux syndicats considerent que les mesures annon...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Assurance-chômage : les syndicats rejettent en grande partie les pistes d'économies patronales - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600284488130-assurance-chomage-les-syndicats-rejettent-en-grande-partie-les-pistes-deconomies-patronales-2227552.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHy2excUo04JajRW8uUpIgqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8EowlsWAAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:38:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600284488130-assurance-chomage-les-syndicats-rejettent-en-grande-partie-les-pistes-deconomies-patronales-2227552.php" target="_blank"&gt;Assurance-chômage : les syndicats rejettent en grande partie les pistes d'économies patronales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Une pure provocation, complètement irresponsable au regard de la situation sociale » pour la CGT. « Des propositions pour beaucoup exclusivement concentrées sur la baisse des droits des chômeurs » pour FO. Ou encore une « opération bazooka sans aucun élément sur la responsabilité des employeurs en matière de contrats courts », pour la CFDT. Comme on pouvait s'y attendre, les pistes d'économies que le patronat a mises sur la table lors de la quatrième séance de négociation sur l'assurance-chômage ce mercredi n'ont pas soulevé un fol enthousiasme de la part des syndicats. En cumulé, elles...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Gilets jaunes : Le symptôme d’une société qui se délite - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/article-sans-titre-664334</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUwGtGnoRaI9Loq4X8HZMkqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:48:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/article-sans-titre-664334" target="_blank"&gt;Gilets jaunes : Le symptôme d’une société qui se délite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que des nuages de fumée s’élèvent au-dessus des Champs-Élysées, le 24 novembre dans l’après-midi, la manifestation des gilets jaunes est à l’image de leur mouvement. Des groupes rassemblés dans un peu tous les coins de rues des alentours, qui marchent d’un pas décidé, mais sans trop savoir vers où. Depuis le matin, ils ont la vie dure face aux forces de l’ordre. C’est ce que nous raconte Rémy, qui suit un groupe sur la rue de Rivoli : « On se fait nasser par les policiers depuis 8 heures du matin. » Lui a l’habitude des manifestations. « J’ai participé aux précédents mouvements sociau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Arrêts maladie : la piste du forfait unique d'indemnisation - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600244508915-arrets-maladie-la-piste-du-forfait-unique-dindemnisation-2225884.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUpZj5oLR3tDMpRUUeycUoqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8EowlsWAAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:31:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600244508915-arrets-maladie-la-piste-du-forfait-unique-dindemnisation-2225884.php" target="_blank"&gt;Arrêts maladie : la piste du forfait unique d'indemnisation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Indemniser tous les salariés en arrêt maladie de la même façon, avec un forfait unique. C'est l'une des propositions chocs de la mission Oustric-Bérard-Seiller. En décembre, les trois rapporteurs doivent proposer au Premier ministre des pistes pour mieux maîtriser la dépense galopante d'indemnités journalières . Mercredi et jeudi, ils ont fait un dernier point lors de réunions bilatérales avec les organisations patronales, syndicales, et médicales, auxquelles ils ont présenté le fruit de leurs travaux afin de tester leurs réactions. Une carence obligatoire d'un jour A ce stade, la mission ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Assurance chômage : les intermittents du spectacle dans le viseur des partenaires sociaux - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/11/27/assurance-chomage-les-intermittents-du-spectacle-dans-le-viseur-des-partenaires-sociaux_1694549</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn0b1Q6sFWRNgaraJV0sM0qFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwkLsj</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:38:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/11/27/assurance-chomage-les-intermittents-du-spectacle-dans-le-viseur-des-partenaires-sociaux_1694549" target="_blank"&gt;Assurance chômage : les intermittents du spectacle dans le viseur des partenaires sociaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ils leur restent moins de deux mois pour se mettre d’accord. Et déjà, les discordes ne manquent pas entre syndicats et organisations patronales. Invités par le gouvernement à négocier une réforme systémique de l’assurance chômage, ils devraient trouver, ce mercredi, un nouveau sujet pour s’écharper : les intermittents du spectacle. Ces derniers, et surtout les règles d’indemnisation qui leur sont propres (les fameuses annexes 8 et 10 de la convention d’assurance chômage) seront au cœur de cette troisième séance de travail. Avec le risque craignent les intermittents, qui s’étaient réunis en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>L'exécutif face à la convergence des colères - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920524-l-executif-face-a-la-convergence-des-coleres.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPocRerAHypS6dHiDd8THgqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920524-l-executif-face-a-la-convergence-des-coleres.html" target="_blank"&gt;L'exécutif face à la convergence des colères&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'exécutif s'est évertué hier à convaincre qu'il a entendu la colère des Gilets jaunes, tout en multipliant les appels au calme, alors que se rapproche le risque d'une nouvelle explosion de violence ce week-end. Dans la tempête de la crise des Gilets jaunes, Emmanuel Macron a eu hier un motif de satisfaction, maigre mais tangible : les syndicats ont lancé, comme il le sollicitait, un appel au calme avant la manifestation de ce samedi à Paris. «Les remontées du terrain sont extrêmement inquiétantes», expliquait mercredi la présidence qui redoute que plusieurs milliers de personnes déterminée...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Macron à l'heure des révisions - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/politique/gilets-jaunes-macron-a-l-heure-des-revisions_2050364.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4MC7yp1-vekylSZkxZpkEqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/politique/gilets-jaunes-macron-a-l-heure-des-revisions_2050364.html" target="_blank"&gt;Macron à l'heure des révisions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La révolte des gilets jaunes sonne l'heure des révisions pour Emmanuel Macron. D'abord, parce que cette colère, s'il l'a bien sentie durant sa campagne, il a cru qu'il allait en venir à bout et réconcilier les élites et les citoyens. Ce n'est pas le cas. "Le phénomène qui a conduit à son élection était tellement extraordinaire qu'il a pensé que cela pourrait continuer", analyse un ministre. Ensuite, parce qu'elle l'oblige à regarder en face certains de ses dogmes fondateurs. En particulier, celui du prési...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Les négociations sur l'assurance chômage électrisées par les "Gilets jaunes" - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/les-negociations-sur-l-assurance-chomage-electrisees-par-les-gilets-jaunes_630196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8WlMCS_xYyGVqpAP4c0MMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:39:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/les-negociations-sur-l-assurance-chomage-electrisees-par-les-gilets-jaunes_630196" target="_blank"&gt;Les négociations sur l'assurance chômage électrisées par les "Gilets jaunes"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Les syndicats ont reproché mercredi au patronat de "mettre le feu aux poudres" dans la négociation sur l'assurance chômage en proposant des mesures qui amoindriraient les droits des demandeurs d'emploi, en pleine crise des "Gilets jaunes". Les huit organisations syndicales et patronales représentatives du privé se rencontraient pour une nouvelle séance de négociation sur la convention qui doit aboutir à des économies de 1 à 1,3 milliard d'euros par an pendant trois ans. Dans ce cadre, le patronat a proposé une série de mesures touchant aux règles d'indemnisation: revoir le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Assurance-chômage. Des pistes patronales fustigées par les syndicats - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/assurance-chomage-des-pistes-patronales-fustigees-par-les-syndicats-05-12-2018-12153719.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8dc30dIF241oUUvwSBuY8qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw5pSYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/assurance-chomage-des-pistes-patronales-fustigees-par-les-syndicats-05-12-2018-12153719.php" target="_blank"&gt;Assurance-chômage. Des pistes patronales fustigées par les syndicats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le patronat a mis sur la table, ce mercredi, des propositions pour faire plus de1,5 milliard d’euros d’économies, par an, sur l’assurance-chômage via des réductions d’indemnisation des demandeurs d’emploi, qui ont été très mal reçues par les syndicats dans le contexte de crise autour du pouvoir d’achat. « Une provocation complètement irresponsable au regard de la situation du pays », pour la CGT, « une opération bazooka », pour la CFDT, « des économies massives et farfelues » pour la CFTC… les négociateurs syndicaux étaient très remontés contre les pistes patronales qui vont, au total, au-d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Carcassonne. Handicap : débrayage et négociations animées à l'APAJH 11 - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/29/2915355-handicap-debrayage-et-negociations-animees-a-l-apajh-11-11.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVAzwxghu0iAXLxnxpK3KEqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 02:48:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/29/2915355-handicap-debrayage-et-negociations-animees-a-l-apajh-11-11.html" target="_blank"&gt;Carcassonne. Handicap : débrayage et négociations animées à l'APAJH 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour l'intersyndicale CGT, FO, CFDT, le projet d'aménagement du temps de travail émis par la direction de l'Apajh11 (association pour adultes et jeunes handicapés de l'Aude) remet en cause l'accord d'entreprise des 35 heures et le fragile consensus résultant de la consultation des salariés depuis cet été. 18 % d'arrêts maladie A l'Apajh, syndicats et salariés voient s'approcher le spectre de la restructuration à l'Afdaim, autre association départementale venant en aide aux personnes handicapées (mentales), évoquent le «mépris» à leur égard alors que des négociations annuelles obligatoires s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>La Corée du Sud, championne de la précarisation des emplois - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Coree-Sud-championne-precarisation-emplois-2018-11-27-1200985757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXse9SwlRgWnn_Scs-IwnYqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:38:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Coree-Sud-championne-precarisation-emplois-2018-11-27-1200985757" target="_blank"&gt;La Corée du Sud, championne de la précarisation des emplois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Je vais sécher les larmes des travailleurs précaires », promettait en mai 2017, au lendemain de son élection, le président Moon Jae-in aux intérimaires de l’aéroport international d’Incheon. Dix mille travailleurs de l’aéroport se sont ainsi vus offrir un CDI, une mesure destinée à envoyer un signal fort aux autres entreprises publiques. La Corée du Sud possède en effet une proportion de travailleurs dits « irréguliers » parmi les plus importantes des pays de l’OCDE. Les 6,61 millions de précaires – intérimaires ou CDD – représentent officiellement 33 % des salariés. Une hausse de 20 % en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Grève. Les routiers aussi luttent pour leur pouvoir d’achat - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/greve-les-routiers-aussi-luttent-pour-leur-pouvoir-dachat-664709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdbwB3WzkCWdliPWKPFT3QqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:52:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/greve-les-routiers-aussi-luttent-pour-leur-pouvoir-dachat-664709" target="_blank"&gt;Grève. Les routiers aussi luttent pour leur pouvoir d’achat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dimanche, les chauffeurs routiers poseront les clés du camion. Un mouvement de grève illimité, à l’initiative des fédérations CGT et FO des transports, pour dénoncer les attaques contre le pouvoir d’achat des salariés de la branche. En cause, l’invalidation le 26 novembre par le Conseil d’État d’un décret arraché par la mobilisation des routiers en 2016 garantissant la rémunération de leurs heures supplémentaires à 25 %, puis 50 % alors que la loi El Khomri fixait un maximum de 10 %. « Pour les chauffeurs routiers, c’est 110 à 500 euros de perte tous les mois sur la fiche de paie », dénonce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Le gouvernement devrait bientôt annoncer des Etats généraux de l’écologie - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/politique/le-gouvernement-devrait-bientot-annoncer-des-etats-generaux-de-l-ecologie-22-11-2018-7949580.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAaRZhT6yRVDlcrVZym7EYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDSrCQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:52:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/politique/le-gouvernement-devrait-bientot-annoncer-des-etats-generaux-de-l-ecologie-22-11-2018-7949580.php" target="_blank"&gt;Le gouvernement devrait bientôt annoncer des Etats généraux de l’écologie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’idee du gouvernement est d’elargir les discussions - qui reuniraient ministres, syndicats, patronat et Gilets jaunes - aux associations et aux acteurs locaux. Le gouvernement devrait bientot annoncer des Etats generaux de l’ecologie La proposition de Laurent Berger fait son chemin au sein de l’executif. Le leader de la CFDT avait propose, dimanche dernier, de reunir membres du gouvernement et l’ensemble des partenaires sociaux - syndicats, associations et Gilets jaunes - pour construire un «pacte social de la conversion ecologique. » Selon nos informations, Matignon - apres qu’Edouard Phi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Carcassonne. Débrayage et négociations animées à l'APAJH 11 - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/27/2913968-debrayage-et-negociations-animees-a-l-apajh-11-11.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-aNANyeZhOPxK0Sm2yaAoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:48:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/27/2913968-debrayage-et-negociations-animees-a-l-apajh-11-11.html" target="_blank"&gt;Carcassonne. Débrayage et négociations animées à l'APAJH 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans l'Aude, l'APAJH11 veut réaménager le temps de travail, comme l'ont fait l'Afdaim et les Ehpad. En pleine négociation, le personnel a débrayé et manifesté devant le siège social de l'association aidant les personnes en situation de handicap. Pour l'intersyndicale CGT, FO, CFDT le projet d'aménagement du temps de travail émis par la direction remet en cause l'accord d'entreprise des 35 heures et le fragile consensus résultant de la consultation des salariés depuis cet été. A l'Apajh (association pour adultes et jeunes handicapés de l'Aude), syndicats et salariés voient s'approcher le spe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Pour les syndicats, un effet d’aubaine - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/12/05/pour-les-syndicats-un-effet-d-aubaine_1696273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWXaHnzP1FTM4faJ5NLi7sqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwkLsj</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:26:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/12/05/pour-les-syndicats-un-effet-d-aubaine_1696273" target="_blank"&gt;Pour les syndicats, un effet d’aubaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ils peuvent leur dire «merci». Grands oubliés du quinquennat, les syndicats pourraient, grâce au mouvement des gilets jaunes, reprendre un peu de couleurs. Face à Emmanuel Macron qui avait fait le pari de s’affranchir en grande partie des corps intermédiaires pour réformer à tout-va, les centrales syndicales redeviennent indispensables. Mercredi, le chef de l’Etat est allé jusqu’à leur demander d’appeler au calme avant une nouvelle journée de mobilisation, samedi. Si on en croit les dernières annonces gouvernementales, ils auront un rôle central à jouer dans la concertation promise par le P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item></channel></rss>