{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREZrZVhNU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:04:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "LIVE LIVE. Sprint 10km - Gentlemen - Pokljuka - 7th December 2018 - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/biathlon/pokljuka/2018-2019/live-sprint-10km-messieurs_mtc1073371/live.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "VICTOIRE DE JOHANNES BOE ! Gr\u00e2ce \u00e0 un 9 sur 10 et une grande domination sur les skis, le Norv\u00e9gien remporte ce 10km sprint messieurs de Poklujka ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Martin Fourcade starts with a win - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/sport/article/2018/12/06/biathlon-martin-fourcade-commence-par-une-victoire_5393529_3242.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:20 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le biathl\u00e8te fran\u00e7ais s'est impos\u00e9 dans la premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la saison gr\u00e2ce \u00e0 un tir parfait et malgr\u00e9 ses difficult\u00e9s \u00e0 skis."
        },
        {
            "title": "Antonin Guigonnat, second in the Pokljuka sprint: &quot;I can project myself a little more&quot; - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/07/antonin-guigonnat-deuxieme-du-sprint-de-pokljuka-je-peux-me-projeter-un-peu-plus",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:05 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Deuxi\u00e8me du sprint de Pokljuka ce vendredi derri\u00e8re Johannes Boe, Antonin Guigonnat a r\u00e9alis\u00e9 son meilleur r\u00e9sultat en Coupe du monde. Il revient sur sa ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: the results of the Coupe de France in Bessans | Nordic Mag | N \u00b0 1 in Nordic Skiing - Nordic Magazine",
            "link": "https://www.nordicmag.info/biathlon-les-resultats-de-la-coupe-de-france-a-bessans-1207/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:46 GMT",
            "source_nm": "Nordic Magazine",
            "source_url": "https://www.nordicmag.info",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Winning entry, a good habit for Martin Fourcade - The Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Article/Gagner-d-entree-une-bonne-habitude-pour-martin-fourcade/965796",
            "pub_date": "2018-12-06 14:04:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Martin Fourcade, vainqueur jeudi de l'individuel \u00e0 Pokljuka, est souvent imm\u00e9diatement performant."
        },
        {
            "title": "Biathlon - The rankings of the 2019 World Cup (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-les-classements-de-la-coupe-du-monde-2019.6164263.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:40 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Retrouvez sur cette page les classements (g\u00e9n\u00e9ral, sprint, poursuite, mass-start, 20km, relais, nations) de la coupe du monde de biathlon 2019. Johannes Boe ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Pokljuka sprint start-up | Nordic Mag | N \u00b0 1 in Nordic Skiing - Nordic Magazine",
            "link": "https://www.nordicmag.info/biathlon-la-start-list-du-sprint-dames-de-pokljuka-1207/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:47 GMT",
            "source_nm": "Nordic Magazine",
            "source_url": "https://www.nordicmag.info",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Doping: Vice President of the IBU denounces the threats of Russian officials - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Dopage-le-vice-president-de-l-ibu-denonce-les-menaces-d-officiels-russes/965517",
            "pub_date": "2018-12-05 15:23:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Biathlon - Johannes Boe reassured himself (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-johannes-boe-sest-rassure.6172654-138913.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:50 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Le Norv\u00e9gien, vainqueur pour la 23e fois de sa carri\u00e8re en coupe du monde, a \u00e9vacu\u00e9 \"ses derniers doutes\". \"J'avais encore un peu de doutes avant la saison ..."
        },
        {
            "title": "Vincent Vittoz, the new boss of Fourcade in search of freshness and new dynamics - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/biathlon/pokljuka/2018-2019/vincent-vittoz-le-nouveau-boss-de-fourcade-en-quete-de-fraicheur-et-de-nouvelle-dynamique_sto7037198/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "POKLJUKA - Martin Fourcade d\u00e9marre sa saison individuelle mercredi sous l'encadrement de Vincent Vittoz, qui remplace St\u00e9phane Bouthiaux. Un ancien ..."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;I did not have the right to miss if it were finished&quot; - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/06/martin-fourcade-je-n-avais-pas-le-droit-de-rater-sinon-c-etait-fini",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Marin Fourcade a remport\u00e9 le premier individuel de l'hiver avec 4''2 sur l'Allemand Kuehn. Une victoire construite au tir (20 sur 20). Parti dans le troisi\u00e8me ..."
        },
        {
            "title": "Justine Braisaz: &quot;I got a little lost&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Article/Justine-braisaz-je-me-suis-un-peu-perdue/965587",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "La biathl\u00e8te des Saisies sort d'un hiver contrast\u00e9. Somptueux en d\u00e9cembre, rat\u00e9 jusqu'aux Jeux. Elle s'en explique avec lucidit\u00e9 et jure \u00eatre sur la bonne voie."
        },
        {
            "title": "Pokljuka-15km individual (D): The Blue begin in the hard - Sports.fr",
            "link": "http://www.sports.fr/ski/biathlon/articles/pokljuka-15km-individuel-d-les-bleues-debutent-dans-le-dur-2337488/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:01 GMT",
            "source_nm": "Sports.fr",
            "source_url": "http://www.sports.fr",
            "desc": "Il \u00e9tait forc\u00e9ment tentant, dans la foul\u00e9e de la superbe victoire inaugurale sur 20km de Martin Fourcade, d'esp\u00e9rer pour les filles de l'\u00e9quipe de France une belle ..."
        },
        {
            "title": "Ana\u00efs Bescond: &quot;The big globe attracts me&quot; - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/06/anais-bescond-le-gros-globe-m-attire",
            "pub_date": "2018-12-06 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Les m\u00e9dailles olympiques ont-elles chang\u00e9 votre vie ? \u00ab J'imagine que oui mais je ne le conscientise pas encore. Il y a une part de moi qui dit que ce qui s'est ..."
        },
        {
            "title": "Poll: Does Fourcade follow the biathlon? - All sports news on Orange",
            "link": "https://sports.orange.fr/sports-hiver/article/sondage-fourcade-vous-fait-il-suivre-le-biathlon-CNT000001aJSlk.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:31:01 GMT",
            "source_nm": "All the sports news on Orange",
            "source_url": "https://sports.orange.fr",
            "desc": "La saison de biathlon reprend officiellement ce mercredi apr\u00e8s les 20km individuels hommes et la pr\u00e9sence de Martin Fourcade qui remet son titre en jeu."
        },
        {
            "title": "Biathlon - Johannes Boe has his own gym (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-johannes-boe-possede-sa-propre-salle-de-sport.6172471-138913.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:06 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Bjoerndalen comme mod\u00e8le. \"Oui je me suis beaucoup inspir\u00e9 de ce que faisais Bjoerndalen\" avoue Boe \u00e0 TV2, \"Cette salle me permet de travailler de mani\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Ski: the new video of Team Valoche | Nordic Mag | N \u00b0 1 in Nordic Skiing - Nordic Magazine",
            "link": "https://www.nordicmag.info/ski-la-nouvelle-video-de-la-team-valoche-1205/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:08:15 GMT",
            "source_nm": "Nordic Magazine",
            "source_url": "https://www.nordicmag.info",
            "desc": "SKI - La Team Valoche vient de r\u00e9aliser un clip parodique et dr\u00f4le sur le th\u00e8me du tube de Vegedream, \u00ab Ramenez la coupe \u00e0 la maison \u00bb. Une pluie de ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon / Fourcade, a mixed relay for heating - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/biathlon/pokljuka/2018-2019/biathlon-fourcade-un-relais-mixte-pour-se-chauffer_sto7034040/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 16:25:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "COUPE DU MONDE - Le roi du biathlon Martin Fourcade, en qu\u00eate d'un 8e Gros Globe de cristal d'affil\u00e9e, lance sa saison de Coupe du monde dimanche \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Vincent Vittoz, a coach from the bottom for Fourcade and the others - France tv sport",
            "link": "https://sport.francetvinfo.fr/ski/biathlon/biathlon-vincent-vittoz-un-entraineur-venu-du-fond-pour-fourcade-et-les-autres",
            "pub_date": "2018-12-03 06:47:39 GMT",
            "source_nm": "France sports tv",
            "source_url": "https://sport.francetvinfo.fr",
            "desc": "Arriv\u00e9 \u00e0 la fin de la saison derni\u00e8re pour remplacer St\u00e9phane Bouthiaux, Vincent Vittoz est le nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de France masculine. L'ancien ..."
        },
        {
            "title": "Ana\u00efs Bescond, the French leader in spite of her biathlon - Le Figaro",
            "link": "http://sport24.lefigaro.fr/sports-d-hiver/actualites/anais-bescond-leader-malgre-elle-du-biathlon-francais-935939",
            "pub_date": "2018-12-03 13:30:01 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://sport24.lefigaro.fr",
            "desc": "Avec la retraite de Marie Dorin-Habert, la triple m\u00e9daill\u00e9e des derniers Jeux olympiques a pris du galon en \u00e9quipe de France. Sans rien demander."
        },
        {
            "title": "IBU Cup: Martin Perrillat-Botton and third of the pursuit at Idre - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/02/ibu-cup-martin-perrillat-bottonet-troisieme-de-la-poursuite-a-idre",
            "pub_date": "2018-12-02 11:04:01 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Apr\u00e8s la deuxi\u00e8me place puis la victoire d'Aristide B\u00e8gue sur les sprints, c'est le Haut-Savoyard Martin Perrillat-Bottonet qui a brill\u00e9 ce dimanche. Le biathl\u00e8te de ..."
        },
        {
            "title": "All about the biathlon season that started this Sunday - The Progress",
            "link": "https://www.leprogres.fr/jura-39/2018/11/28/biathlon-tout-savoir-sur-la-saison-de-biathlon-qui-debute-dimanche",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "La saison de coupe du monde de biathlon a repris dimanche \u00e0 Pokljuka, en Slov\u00e9nie. L'occasion de faire le point sur les chances fran\u00e7aises, les principaux ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon | Aristide B\u00e8gue: &quot;a real satisfaction&quot; | Nordic Mag | N \u00b0 1 in Nordic Skiing - Nordic Magazine",
            "link": "https://www.nordicmag.info/biathlon-aristide-begue-une-vraie-satisfaction-1203/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:42:01 GMT",
            "source_nm": "Nordic Magazine",
            "source_url": "https://www.nordicmag.info",
            "desc": "BIATHLON \u2013 Leader du classement g\u00e9n\u00e9ral de l'IBU Cup apr\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9tape, le Pyr\u00e9n\u00e9en revient sur sa belle semaine Su\u00e9doise, ses envies, ses attentes ..."
        },
        {
            "title": "75 victories on the clock: Fourcade more than ever in pursuit of Bjorndalen - Eurosport.fr",
            "link": "https://video.eurosport.fr/biathlon/video-martin-fourcade-75-victoires-et-plus-que-jamais-a-la-poursuite-d-ole-einar-bjorndalen_vid1142677/video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:46:45 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://video.eurosport.fr",
            "desc": "GARMIN - BEAT THE RECORD - Vainqueur pour la 75e fois jeudi en Coupe du monde, Martin Fourcade n'est plus qu'\u00e0 20 succ\u00e8s du record absolu d'Ole Einar ..."
        },
        {
            "title": "Val d&#39;Isere, St. Moritz, Pokljuka, Beitostolen ...: the program of the week - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/03/val-d-isere-saint-moritz-pukljuka-beitostolen-le-programme-de-la-semaine",
            "pub_date": "2018-12-03 10:42:01 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Malgr\u00e9 l'annulation des \u00e9preuves de Val Thorens, les yeux du Cirque blanc seront tourn\u00e9s vers la France ce week-end, avec les \u00e9preuves masculines du ..."
        },
        {
            "title": "Ana\u00efs Chevalier, after his 17th place on the individual 15 km: &quot;It remains correct&quot; - The Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Anais-chevalier-apres-sa-17e-place-sur-l-individuel-15-km-ca-reste-correct/965843",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Biathlon: Leloch tea untouchable - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920583-biathlon-theau-leloch-intouchable.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:25:02 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Samedi 1er d\u00e9cembre avait lieu le biathlon de Beaupuy qui r\u00e9unissait parcours de course \u00e0 pied et kayak. Pr\u00e8s de 70 comp\u00e9titeurs \u00e9taient r\u00e9unis sous un ciel ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Quentin Fillon-Maillet 11th sprint - Plein Air",
            "link": "https://pleinair.net/actualites/item/77633-biathlon-quentin-fillon-maillet-11e-du-sprint",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:01 GMT",
            "source_nm": "Outdoors",
            "source_url": "https://pleinair.net",
            "desc": "Le meilleur fran\u00e7ais aujourd'hui c'est Antonin Guigonnat qui termine 2\u00e8me sur la piste Slov\u00e8ne. Biathlon : Quentin Fillon-Maillet 11\u00e8 du sprint. Image d'archives."
        },
        {
            "title": "Antonin Guigonnat (8th individual): &quot;Satisfied with my form&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Antonin-guigonnat-satisfait-de-ma-forme/965784",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Antonin Guigonnat, huiti\u00e8me de l'individuel 20 km jeudi en Slov\u00e9nie, se f\u00e9licitait d'avoir peu g\u00e2ch\u00e9 sur le pas de tir."
        },
        {
            "title": "Martin Fourcade: &quot;Still full of beautiful things to live! \u00bb- SPORTMAG",
            "link": "https://www.sportmag.fr/biathlon/martin-fourcade-%E2%80%89encore-plein-de-belles-choses-a-vivre%E2%80%89%E2%80%89/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:11 GMT",
            "source_nm": "Sportmag",
            "source_url": "https://www.sportmag.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir pris le temps de la r\u00e9flexion, le quintuple champion olympique Martin Fourcade a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger son aventure sur les pistes."
        },
        {
            "title": "#Biathlon E. Jacquelin finishes away - LSD - LSD - The Dauphinois sport",
            "link": "http://lesportdauphinois.com/2018/12/07/biathlon-e-jaquelin-termine-loin/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "LSD - The Dauphinois sport",
            "source_url": "http://lesportdauphinois.com",
            "desc": "Le villardien Emilien JACQUELIN termine \u00e0 une lointaine 36\u00e8me place lors du sprint 10 km de Pokljuka (Slov\u00e9nie). Cinqui\u00e8me de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - World Cup: Martin Fourcade wins Individual of Pokljuka - Provence",
            "link": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5275162/biathlon-coupe-du-monde-martin-fourcade-remporte-lindividuel-de-pokljuka.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:42 GMT",
            "source_nm": "Provence",
            "source_url": "https://www.laprovence.com",
            "desc": "Martin Fourcade a remport\u00e9 jeudi l'Individuel (20 km) de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon. Le septuple tenant du Gros Globe de cristal ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - How to turn a Russian tank into a dancer? (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-comment-transformer-un-char-russe-en-danseuse-.6171848-72348.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:23 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "L'ancien champion Norv\u00e9gien Frode Andresen, vainqueur de nombreuses fois en coupe du monde, devenu coach du Letton Rastorgujevs, pose un regard ..."
        },
        {
            "title": "Ana\u00efs Bescond bib 31 of the sprint, the 17 for Kaisa Makarainen - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/07/anais-bescond-dossard-31-du-sprint-le-17-pour-kaisa-makarainen",
            "pub_date": "2018-12-07 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Si Veronika Vitkova sera la premi\u00e8re \u00e0 ouvrir le portillon de d\u00e9part \u00e0 14h15, Ana\u00efs Chevalier sera la premi\u00e8re Fran\u00e7aise \u00e0 s'\u00e9lancer, dossard 19 sur le dos (\u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "#Biathlon A.Chevalier in the Top 20, E.Jacquelin finishes away .. - LSD - LSD - The Dauphinois sport",
            "link": "http://lesportdauphinois.com/2018/12/07/biathlon-a-chevalier-top-20-e-jacquelin-termine-loin/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:42 GMT",
            "source_nm": "LSD - The Dauphinois sport",
            "source_url": "http://lesportdauphinois.com",
            "desc": "La premi\u00e8re manche de la Coupe du Monde \u00e0 Pokljuka continue en ce milieu de semaine et les dauphinois ne sont pas tous \u00e0 la f\u00eate. Chez les hommes, le ..."
        },
        {
            "title": "The preparation in trompe-l&#39;oeil by Johannes Boe - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Biathlon/Article/La-preparation-en-trompe-l-oeil-de-johannes-boe/965311",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Principal rival de Martin Fourcade depuis deux hivers, le Norv\u00e9gien a connu une pr\u00e9paration perturb\u00e9e."
        },
        {
            "title": "World Cup. Martin Fourcade Wins Pokljuka Individual - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/biathlon/coupe-du-monde-martin-fourcade-remporte-l-individuel-de-pokljuka-06-12-2018-12153990.php",
            "pub_date": "2018-12-06 09:57:01 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Martin Fourcade a remport\u00e9 jeudi l'Individuel (20 km) de Pokljuka, comptant pour la Coupe du monde de biathlon. Le septuple tenant du Gros Globe de cristal ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Fabien and Florent Claude off the mark at the Pokljuka Individual in Slovenia - Vosges Matin",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/sport/2018/12/07/biathlon-fabien-et-florent-claude-loin-du-compte-lors-de-l-individuelle-de-pokljuka-en-slovenie",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s les relais de dimanche et un report de 24 heures en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, la saison de biathlon a r\u00e9ellement d\u00e9but\u00e9 hier. \u00c0 ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Men&#39;s individual event postponed to Thursday morning - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/sports/biathlon-l-epreuve-individuelle-masculine-reportee-a-jeudi-matin-05-12-2018-7961292.php",
            "pub_date": "2018-12-05 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "National biathlon season opens at Bessans | Nordic Mag | N \u00b0 1 in Nordic Skiing - Nordic Magazine",
            "link": "https://www.nordicmag.info/la-saison-nationale-de-biathlon-souvre-a-bessans-1206/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:24 GMT",
            "source_nm": "Nordic Magazine",
            "source_url": "https://www.nordicmag.info",
            "desc": "BIATHLON - Le circuit national Samse coupe de France de biathlon d\u00e9bute ce week-end sur la station de Haute Maurienne \u00e0 Bessans. Deux sprints au ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Martin Fourcade Wins Pokljuka Individual - The Union",
            "link": "http://www.lunion.fr/node/19545",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:01 GMT",
            "source_nm": "The union",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "Le site du journal Journal L'Union, premier site d'information en Belgique francophone. Actu en continu, archives gratuites, galeries photos, podcast, vid\u00e9os, ..."
        },
        {
            "title": "Emilien Jacquelin: &quot;I think I have worked well and passed a course&quot; - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/skichrono/2018/12/05/emilien-jacquelin-je-pense-avoir-bien-travaille-et-passe-un-cap",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Il y a un an, Emilien Jacquelin remportait sa premi\u00e8re IBU Cup et d\u00e9crochait son ticket pour sa premi\u00e8re Coupe du monde lors de l'individuel d'Oestersund qui ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Pokljuka Men&#39;s Individual Postponed to Thursday Due to Fog - New Republic",
            "link": "https://www.lanouvellerepublique.fr/sports/biathlon-l-individuel-messieurs-de-pokljuka-reporte-a-jeudi-pour-cause-de-brouillard",
            "pub_date": "2018-12-05 13:32:44 GMT",
            "source_nm": "the New Republic",
            "source_url": "https://www.lanouvellerepublique.fr",
            "desc": "L'Individuel messieurs (20 km) de Pokljuka (Slov\u00e9nie), premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la Coupe du monde de biathlon pr\u00e9vue mercredi \u00e0 14h15, a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - CM (H) - Pokljuka: Johannes Boe wins the sprint - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/biathlon/biathlon-cm-h-pokljuka-johannes-boe-s-impose-sur-le-sprint/x6yk7py",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VIDEO BIATHLON - Johannes Boe a remport\u00e9 le premier sprint (10 km) de la saison vendredi \u00e0 Pokljuka, devant Antonin Guigonnat. Martin Fourcade a lui ..."
        },
        {
            "title": "World Cup. The opening postponed - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/biathlon/coupe-du-monde-l-ouverture-reportee-05-12-2018-12153163.php",
            "pub_date": "2018-12-05 12:33:01 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "L'Individuel hommes (20 km) de Pokljuka (Slov\u00e9nie), premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la Coupe du monde de biathlon pr\u00e9vue mercredi \u00e0 14 h 15, a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Sports Franche-Comt\u00e9 | Biathlon: Fillon-Maillet will wait ... - Est R\u00e9publicain",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/sport-franc-comtois/2018/12/06/biathlon-fillon-maillet-attendra",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "East Republican",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "La premi\u00e8re course \u00ab solo \u00bb en Coupe du Monde, l'individuelle 20 km, devait avoir lieu ce mercredi. Mais le brouillard qui arrivait en nappes ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Fabien and Florent Claude will have to wait - Vosges Matin",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/sport/2018/12/06/biathlon-fabien-et-florent-claude-devront-patienter",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "Alors qu'ils attendaient avec impatience d'entrer dans le vif du sujet avec la premi\u00e8re manche de coupe du Monde, les biathl\u00e8tes n'ont pas eu le ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Pokljuka Men&#39;s Individual postponed to Thursday due to fog - Lagazettedemontpellier.fr",
            "link": "http://www.lagazettedemontpellier.fr/actu-afp/46327/biathlon-lindividuel-messieurs-de-pokljuka-reporte-a-jeudi-pour-cause-de-brouillard.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "Lagazettedemontpellier.fr",
            "source_url": "http://www.lagazettedemontpellier.fr",
            "desc": "L'Individuel messieurs (20 km) de Pokljuka (Slov\u00e9nie), premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la Coupe du monde de biathlon pr\u00e9vue mercredi \u00e0 13h15 GMT, a \u00e9t\u00e9."
        },
        {
            "title": "Biathlon LIVE. The first release of Fourcade threatened by fog ... Follow Pokljuka live with us - Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/biathlon-direct-martin-is-back-121502810.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:01 GMT",
            "source_nm": "Yahoo News",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "BIATHLON - C'est le grand d\u00e9but de la Coupe du monde..."
        },
        {
            "title": "Rosporden Oxygen. Yohan Daoudal wins in Biathlon - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/rosporden/rosporden-oxygene-yohan-daoudal-s-impose-en-biathlon-05-12-2018-12152872.php",
            "pub_date": "2018-12-05 09:05:01 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Yohan Daoudal de Rosporden Oxyg\u00e8ne a remport\u00e9, dimanche, le contre-la-montre du premier biathlon organis\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9ven. Pour cette \u00e9preuve, initialement ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - Wierer sick because of stress (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-wierer-malade-a-cause-du-stress.6171899-358825.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:29 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Au cours d'une petite interview publi\u00e9e sur le site de la F\u00e9d\u00e9ration Italienne, Dorothea Wierer \u00e9voque ses soucis de sant\u00e9 assez fr\u00e9quents durant l'hiver."
        },
        {
            "title": "#Biathlon #Relais Ana\u00efs Chevalier-Bouchet was not enough - LSD - LSD - The sport of Dauphinois",
            "link": "http://lesportdauphinois.com/2018/12/05/biathlon-relais-anais-chevalier-bouchet-na-suffit/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:59 GMT",
            "source_nm": "LSD - The Dauphinois sport",
            "source_url": "http://lesportdauphinois.com",
            "desc": "Pas de premi\u00e8re m\u00e9daille mondiale cette saison pour Ana\u00efs Chevalier-Bouchet. Pourtant la Martin\u00e9roise n'a pas grand chose \u00e0 se reprocher. Associ\u00e9 \u00e0 Antonin ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Fabien and Florent Claude in the heart of the matter today in Slovenia - Vosges Morning",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/sport/2018/12/05/biathlon-fabien-et-florent-claude-dans-le-vif-du-sujet-aujourd-hui-en-slovenie",
            "pub_date": "2018-12-05 04:01:01 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "Dispens\u00e9s de relais, Fabien et Florent Claude lanceront officiellement leur campagne mondiale aujourd'hui, du c\u00f4t\u00e9 de Pokljuka (Slov\u00e9nie). Avec des ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - CM (H): Fourcade &quot;Shoot at 20 was the key&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/biathlon/biathlon-cm-h-fourcade-tirer-a-20-c-etait-la-cle/x6yhud9",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VIDEO BIATHLON - D'abord report\u00e9, l'individuel 20 km a tenu ses promesses ce jeudi. Martin Fourcade s'est impos\u00e9 avec quatre secondes d'avance sur ..."
        },
        {
            "title": "The first for Yulia Dzhima - Pokljuka 2018-2019 - Biathlon - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/biathlon/la-premiere-pour-yulia-dzhima_sto7040814/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 17:12:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "POKLJUKA - Yulia Dzhima a remport\u00e9 le 15km, premi\u00e8re \u00e9preuve individuelle de la saison, jeudi dans la station Slov\u00e8ne. Victorieuse en 43'06\"6, l'Ukrainienne ..."
        },
        {
            "title": "#Biathlon #IBUCup S. Fourcade and Chlo\u00e9 Knight in trouble on the pursuit of Idre - LSD - LSD - The sport of Dauphinois",
            "link": "http://lesportdauphinois.com/2018/12/04/biathlon-ibucup-s-fourcade-chloe-chevalier-difficulte-poursuite-didre/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:00:55 GMT",
            "source_nm": "LSD - The Dauphinois sport",
            "source_url": "http://lesportdauphinois.com",
            "desc": "Fin de week-end compliqu\u00e9 pour les biathl\u00e8tes dauphinois pr\u00e9sents \u00e0 Idre en IBU Cup, deuxi\u00e8me division internationale de biathlon. Dans leurs lanc\u00e9es du ..."
        },
        {
            "title": "National Sport | Biathlon: Fourcade even higher? - Is Republican",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/sport/2018/12/04/biathlon-fourcade-encore-plus-haut",
            "pub_date": "2018-12-04 04:02:12 GMT",
            "source_nm": "East Republican",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Vainqueur de la Ligue des Champions et finaliste de la Coupe du monde, le milieu de terrain croate a remport\u00e9 ce lundi \u00e0 Paris son premier Ballon d'Or ..."
        },
        {
            "title": "Summer biathlon. Qu\u00e9ven pulls the bull - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/biathlon/biathlon-d-ete-queven-tire-dans-le-mille-03-12-2018-12150468.php",
            "pub_date": "2018-12-03 06:54:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Alors que la saison internationale de biathlon s'ouvrait dimanche en Slov\u00e9nie, une centaine de privil\u00e9gi\u00e9s ont eu l'occasion de d\u00e9couvrir, \u00e0 Qu\u00e9ven, le premier ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon. Ana\u00efs Bescond: &quot;The world&#39;s top 3 is possible&quot;. Sport - maville.com",
            "link": "https://redon.maville.com/sport/detail_-biathlon.-anais-bescond-le-top-3-mondial-est-envisageable-_54135-3592285_actu.Htm",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "maville.com",
            "source_url": "https://redon.maville.com",
            "desc": "Son temp\u00e9rament compensant un naturel r\u00e9serv\u00e9, Ana\u00efs Bescond s'est hiss\u00e9e dans le c\u00e9nacle mondial (septi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral la saison pass\u00e9e). La Normande ..."
        },
        {
            "title": "Pont-de-Roide: a biathlon race - archery for the Telethon - East Republican",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-belfort-hericourt-montbeliard/2018/12/04/pont-de-roide-un-biathlon-course-tir-a-l-arc-pour-le-telethon",
            "pub_date": "2018-12-04 04:02:04 GMT",
            "source_nm": "East Republican",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Le T\u00e9l\u00e9thon aura lieu vendredi et samedi prochains \u00e0 Pont-de-Roide. Parmi les animations propos\u00e9es pour r\u00e9colter des dons, un biathlon organis\u00e9 samedi ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon: Les Bleus win mixed relay - Plein Air",
            "link": "https://pleinair.net/recherche/19-sport/77524-biathlon-les-bleus-decrochent-le-relais-mixte",
            "pub_date": "2018-12-02 16:37:01 GMT",
            "source_nm": "Outdoors",
            "source_url": "https://pleinair.net",
            "desc": "Excellent d\u00e9but de saison pour l'\u00e9quipe de France de biathlon. Les Bleus, compos\u00e9s notamment de la Jurassienne Ana\u00efs Bescond et du champion olympique ..."
        },
        {
            "title": "Biathlon - Winter novelties (ski-nordique.net) - ski-nordique.net",
            "link": "http://www.ski-nordique.net/biathlon-les-nouveautes-de-lhiver.6171189-72348.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:42:10 GMT",
            "source_nm": "ski-nordique.net",
            "source_url": "http://www.ski-nordique.net",
            "desc": "Pas de changement majeur \u00e0 noter pour cette nouvelle saison mais la F\u00e9d\u00e9ration Internationale a tout de m\u00eame introduit quelques nouveaut\u00e9s, les voici en ..."
        },
        {
            "title": "Summer biathlon. Qu\u00e9ven pulls the bull - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/biathlon/biathlon-d-ete-queven-tire-dans-le-mille-03-12-2018-12152696.php",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Alors que la saison internationale de biathlon s'ouvrait dimanche en Slov\u00e9nie, une centaine de privil\u00e9gi\u00e9s ont eu l'occasion de d\u00e9couvrir, \u00e0 Qu\u00e9ven, le premier ..."
        },
        {
            "title": "Mr Fourcade wins on the individual 20 km - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/biathlon/biathlon-coupe-du-monde-m-fourcade-s-impose-sur-le-fil-sur-l-individuel-20-km/x6yhelo",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VID\u00c9O BIATHLON - D'abord report\u00e9, l'individuel 20 km a tenu ses promesses ce jeudi. Martin Fourcade s'est impos\u00e9 avec quatre secondes d'avance sur ..."
        },
        {
            "title": "Kewenn Biathlon. The runners loved it - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/queven/kewenn-biathlon-les-coureurs-ont-adore-03-12-2018-12150528.php",
            "pub_date": "2018-12-03 07:55:01 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le Kewenn Biathlon, propos\u00e9 par Qu\u00e9ven Athl\u00e9tisme 56, dimanche, a s\u00e9duit presque une centaine de sportifs. Des hommes, des femmes, mais \u00e9galement des ..."
        }
    ]
}