{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYzYTJkcUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Beaune | Burglary wave in the Beaune region - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/08/vague-de-cambriolages-en-region-beaunoise",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Vendredi 30 novembre, cinq vols avec effraction ont eu lieu en fin d'apr\u00e8s-midi dans diff\u00e9rents secteurs de Beaune. La police appelle \u00e0 la vigilance des ..."
        },
        {
            "title": "After his indictment, the mayor of Beaune explained - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/saone-et-loire/2018/12/07/apres-sa-mise-en-examen-le-maire-de-beaune-s-explique-qxlt",
            "pub_date": "2018-12-07 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Est-ce que vous connaissez l'origine de cette garde \u00e0 vue ? \u00ab Tout est parti d'une lettre anonyme envoy\u00e9e le 3 avril 2017 au parquet financier. Au m\u00eame ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the map of the actions announced this Saturday in C\u00f4te-d&#39;Or - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/actualite/2018/12/07/gilets-jaunes-la-carte-des-actions-annoncees-ce-samedi-en-cote-d-or",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Pour le quatri\u00e8me samedi d'affil\u00e9, les gilets jaunes ont pr\u00e9vu de nombreuses actions \u00e0 travers le d\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or pour d\u00e9noncer la hausse des ..."
        },
        {
            "title": "A rain of lights this Saturday night - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/07/une-pluie-de-lumieres-des-samedi-soir",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Jusqu'au 6 janvier, la ville rev\u00eat ses lumi\u00e8res de No\u00ebl en commen\u00e7ant par la grande f\u00eate des illuminations ce samedi 8 d\u00e9cembre. Pr\u00e9sentation."
        },
        {
            "title": "Solidarity neighbors celebrate the illuminations and Christmas! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/08/41084/des-voisins-solidaires-fetent-les-illuminations-et-noel/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:16:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Vendredi soir, \u00e0 19 heures 30, 11 rue Lacaille d'Esse \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne, les voisins d'un immeuble avaient d\u00e9cid\u00e9 de devancer les illuminations de Chalon et ..."
        },
        {
            "title": "Beaune | Beaune: he calls the police after seeing four camels pass in front of his house - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/08/beaune-quatre-dromadaires-se-baladaient-route-de-savigny",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Lundi 3 d\u00e9cembre, vers 13 h 30, un habitant de la route de Savigny, au nord de Beaune, appelle le commissariat de la ville. Il vient de voir des ..."
        },
        {
            "title": "Anne-Laure and C\u00e9dric Galoche have struggled to value their milk (video) - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/08/anne-laure-et-cedric-galoche-ont-lutte-pour-valoriser-leur-lait",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "C\u00e9dric et Anne-Laure Galoche sont plut\u00f4t du genre opini\u00e2tre. Ils se sont battus d'arrache-pied pour la valorisation de leur lait. De toute fa\u00e7on, le constat \u00e9tait ..."
        },
        {
            "title": "Rain disturbs &quot;Les Charreaux en lumi\u00e8res&quot; - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41081/la-pluie-vient-perturber-les-charreaux-en-lumieres/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:40:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Le quartier des Charreaux en lumi\u00e8res, c'\u00e9tait ce vendredi en fin de journ\u00e9e. En effet ce vendredi avait lieu le traditionnel d\u00e9fil\u00e9 aux lampions au quartier des ..."
        },
        {
            "title": "Demigny Christmas Market - Info-chalon.com",
            "link": "http://agenda.info-chalon.com/evenements/autre/2018/12/08/2455/marche-de-noel-de-demigny/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:44 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://agenda.info-chalon.com",
            "desc": "Une trentaine d'exposants : Producteurs du terroir, Artisans d'art et Artistes. Tombola gratuite toutes les heures ! Un ticket gratuit de tombola pour chaque achat."
        },
        {
            "title": "Beaune | Beaune: MP Didier Paris met yellow jackets - Public Good",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/08/beaune-le-depute-didier-paris-a-rencontre-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Le d\u00e9put\u00e9 Didier Paris a re\u00e7u une d\u00e9l\u00e9gation de cinq gilets jaunes, vendredi matin."
        },
        {
            "title": "In Chalon the high school students marched all morning, 3 people arrested (photos + video) - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/saone-et-loire/2018/12/07/environ-300-lyceens-dans-les-rues-de-chalon",
            "pub_date": "2018-12-07 08:28:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "A Chalon, c'est la fin de la mobilisation. A 12h10, les manifestants se dispersaient. Photo Alice Emorine. Au Creusot, les lyc\u00e9ens ont lanc\u00e9 un blocage en d\u00e9but ..."
        },
        {
            "title": "Beautiful decorations for the Christmas trees from the Damichel place in Chalon - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41083/de-belles-decorations-pour-les-sapins-de-noel-de-la-place-damichel-a-chalon/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:28:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Les enfants des \u00e9coles du Devoir et St Jean-des-Vignes ont mis leur touche personnelle aux sapins\u2026 Les enfants des \u00e9coles de Saint-Jean-des-Vignes et de ..."
        },
        {
            "title": "GAS LEAKAGE IN BEAUNE STATION: Train traffic interrupted - infos-dijon.com",
            "link": "http://www.infos-dijon.com/news/faits-divers/en-cote-d-or/fuite-de-gaz-en-gare-de-beaune-la-circulation-des-trains-interrompue.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "infos-dijon.com",
            "source_url": "http://www.infos-dijon.com",
            "desc": "Suite \u00e0 une fuite de gaz en Gare de Beaune, la circulation des trains est interrompue sur les deux voies, entre Dijon-Ville et Chalon-sur-Sa\u00f4ne. Actualis\u00e9 \u00e0 7h57 ..."
        },
        {
            "title": "COTE-D&#39;OR: The mayor of Beaune, Alain Suguenot, placed in custody - Creusot-infos.com",
            "link": "http://www.creusot-infos.com/news/faits-divers/en-bourgogne-ou-ailleurs/cote-d-or-le-maire-de-beaune-alain-suguenot-place-en-garde-a-vue.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "Creusot-infos.com",
            "source_url": "http://www.creusot-infos.com",
            "desc": "Il fait l'objet d'une enqu\u00eate pour d\u00e9tournements de fonds publics par d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique, recel habituel de d\u00e9tournement de fonds publics et ..."
        },
        {
            "title": "Edition C\u00f4te de Beaune | Beaune: the sanctuary is transformed - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/07/beaune-le-sanctuaire-se-transforme",
            "pub_date": "2018-12-07 18:36:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Le sanctuaire dioc\u00e9sain du Petit Roi de Gr\u00e2ce, situ\u00e9 rue de Chorey \u00e0 Beaune, se transforme petit \u00e0 petit. La peinture blanche \u00e9clatante a remplac\u00e9 la d\u00e9coration ..."
        },
        {
            "title": "80 singers this Friday for an exceptional Christmas Gospel - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/07/80-choristes-ce-vendredi-pour-un-gospel-de-noel-exceptionnel",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "La commune organise un \u00e9v\u00e9nement exceptionnel pour marquer les f\u00eates de No\u00ebl \u00e0 Ch\u00e2tenoy-le-Royal. En effet, un superbe spectacle sera donn\u00e9 par le ..."
        },
        {
            "title": "The Lions Club Mercurey C\u00f4te Chalonnaise supports &quot;Objectif Mont-Blanc 2019&quot; of the IUT of Chalon - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41062/le-lions-club-mercurey-cote-chalonnaise-soutient-objectif-mont-blanc-2019-de-l-iut-de-chalon/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Un ch\u00e8que de 500 euros \u00e9tait remis au Team Mont-Blanc lors de la soir\u00e9e Pizza organis\u00e9e chez P\u00e2te \u00e0 Choux\u2026 Ce jeudi soir, l'ASUB Chalon organisait une ..."
        },
        {
            "title": "Yellow jackets words: your reactions in Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/paroles-gilets-jaunes-vos-reactions-bourgogne-franche-comte-1587993.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:41 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Dimanche 9 d\u00e9cembre \u00e0 10h50, le r\u00e9seau r\u00e9gional de France 3 vous donne la parole pour comprendre l'origine du mouvement des \"gilets jaunes\" dans ..."
        },
        {
            "title": "BREUIL: New working session for &quot;The Trails of Breuil&quot; - Creusot-infos.com",
            "link": "http://www.creusot-infos.com/news/vie-locale/le-breuil/le-breuil-nouvelle-seance-de-travail-pour-les-sentiers-du-breuil.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "Creusot-infos.com",
            "source_url": "http://www.creusot-infos.com",
            "desc": "L\u00e9on Matuszynski a pr\u00e9sid\u00e9 une nouvelle r\u00e9union de travail \u00e0 l'ancienne mairie, rassemblant les membres de la nouvelle association de la commune, \u00e0 savoir ..."
        },
        {
            "title": "Dijon: high school students kneel in support of those arrested in Mantes-la-Jolie - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/dijon/dijon-lyceens-s-agenouillent-soutien-ceux-interpelles-mantes-jolie-1588155.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:04 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Jeudi soir, plus de 150 lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par la police \u00e0 Mantes-la-Jolie. Les images d'\u00e9l\u00e8ves mains entrav\u00e9es ou sur la t\u00eate, \u00e0 genoux ou assis au sol ..."
        },
        {
            "title": "Beaune | The Beaune ring road will finally be inaugurated on January 7th - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/07/la-rocade-de-beaune-sera-finalement-inauguree-le-7-janvier",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "On conna\u00eet l'empressement d'Alain Suguenot, maire de Beaune, pour mettre en *service* le contournement nord de la ville. \u00c0 plusieurs reprises, au cours de cet ..."
        },
        {
            "title": "Chagny | Chagny: Ifitel Promenade puts Italy on the plate - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/08/plats-et-vins-italiens-au-menu-du-jour",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Ce jeudi, le centre de formation Prom'h\u00f4te Ifitel de Chagny avait convi\u00e9 fournisseurs, clients ou \u00e9lus, \u00e0 venir d\u00e9couvrir une petite partie de la ..."
        },
        {
            "title": "The beautiful windows of our partners: Some flowers the reference flower shop in Chalon-sur-Sa\u00f4ne - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41077/les-belles-vitrines-de-nos-partenaires-quelques-fleurs-la-boutique-reference-fleurs-a-chalon-sur-saone/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Comme chaque ann\u00e9e \u00e0 l'approche des f\u00eates, La boutique \u00ab Quelques fleurs \u00bb, situ\u00e9e 25 rue de la Citadelle (en haut de la Citadelle) \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne ..."
        },
        {
            "title": "COTE-D&#39;OR: The mayor of Beaune, Alain Suguenot, indicted for embezzlement and money laundering - Creusot-infos.com",
            "link": "http://www.creusot-infos.com/news/faits-divers/en-bourgogne-ou-ailleurs/cote-d-or-le-maire-de-beaune-alain-suguenot-mis-en-examen-pour-detournements-de-fonds-publics-et-blanchiment.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:57:00 GMT",
            "source_nm": "Creusot-infos.com",
            "source_url": "http://www.creusot-infos.com",
            "desc": "Son \u00e9pouse et sa fille sont \u00e9galement mises en examen. Ils sont plac\u00e9s sous contr\u00f4le judiciaire et contestent l'int\u00e9gralit\u00e9 des faits qui leurs sont reproch\u00e9s."
        },
        {
            "title": "Demonstration of high school students: strikes in Dijon and Montceau-les-Mines - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/manifestation-lyceens-greves-dijon-montceau-mines-1587897.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:33:30 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des blocages de lyc\u00e9es ont lieu dans la R\u00e9gion, notamment \u00e0 Dijon et Montceau-les-Mines, ce vendredi matin, 7 d\u00e9cembre. Les lyc\u00e9ens sont contre ..."
        },
        {
            "title": "Beaune | New free toll operation in Beaune - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/06/nouvelle-operation-peage-gratuit-a-beaune",
            "pub_date": "2018-12-06 20:01:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Une grosse cinquantaine de gilets jaunes beaunois a de nouveau ouvert les barri\u00e8res de p\u00e9age de l'autoroute Beaune Sud, ce jeudi soir. Ils expliquent avoir ..."
        },
        {
            "title": "SAINT-SERNIN DU BOIS: City Council: Towards a strengthening of the medical center - Creusot-infos.com",
            "link": "http://www.creusot-infos.com/news/vie-locale/st-sernin-du-bois/saint-sernin-du-bois-conseil-municipal-vers-un-renforcement-du-pole-medical.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "Creusot-infos.com",
            "source_url": "http://www.creusot-infos.com",
            "desc": "Le p\u00f4le m\u00e9dical va s'agrandir prochainement avec l'arriv\u00e9e d'une ost\u00e9opathe. Et d'autres projets pourraient se concr\u00e9tiser prochainement."
        },
        {
            "title": "The tour of Lake Saint-Jean returns for the Telethon - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/07/le-tour-du-lac-des-pres-saint-jean-revient-pour-le-telethon",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "C'est devenu un rendez-vous fort du T\u00e9l\u00e9thon. Le tour du lac des Pr\u00e9s Saint-Jean revient cette ann\u00e9e. Mis en place par le Groupe Chalonnais de la Retraite ..."
        },
        {
            "title": "For your Eve, quickly, book your meals (take away) at the Restaurant &quot;Le Bourgogne&quot;! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41067/pour-vos-reveillons-vite-reservez-vos-repas-traiteur-a-emporter-au-restaurant-le-bourgogne/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Sandrine et C\u00e9dric, restaurateurs et propri\u00e9taires de l'Etablissement \u00ab Le Bourgogne \u00bb sur l'\u00cele Saint-Laurent \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne proposent une cuisine ..."
        },
        {
            "title": "DIRECT. Yellow vests in Burgundy: follow the mobilization of December 8 in Dijon, Montchanin ... - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/direct-gilets-jaunes-bourgogne-suivez-mobilisation-du-8-decembre-dijon-montchanin-1588585.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:34:11 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "La mobilisation des Gilets Jaunes ce samedi 8 d\u00e9cembre se poursuit, ce samedi devenant l'\"acte 4\" du mouvement initi\u00e9 le 17 novembre dernier."
        },
        {
            "title": "Beaune | Beaune: they paid tribute to the dead for France in North Africa - Public Good",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/07/ils-ont-rendu-hommage-aux-morts-pour-la-france-en-afrique-du-nord",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Une c\u00e9r\u00e9monie en hommage aux morts pour la France en Afrique du Nord s'est d\u00e9roul\u00e9e mercredi, au monument aux morts de Beaune, en pr\u00e9sence, ..."
        },
        {
            "title": "Young readers&#39; words: ready to fly and discover space! - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/paroles-jeunes-lecteurs-prets-s-envoler-decouvrir-espace-1586561.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:31 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Quel enfant n'a jamais r\u00eaver de voler ou de conqu\u00e9rir l'espace ? A la biblioth\u00e8que sp\u00e9cialis\u00e9e en litt\u00e9rature Jeunesse, au centre ville de Dijon, de jeunes ..."
        },
        {
            "title": "Chalon-sur-Saone | Welcome to Como - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/07/bienvenue-a-come",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "C\u00f4me est n\u00e9 le 29 novembre \u00e0 12 h 01, \u00ab \u00e0 l'heure du repas \u00bb, il pesait 3,070 kg. Marion Martin et St\u00e9phane Desbois, ses parents, r\u00e9sident \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "At Givry: Chocolates, Cheeses, Festive Dishes, Special Breads, Floral Compositions, Beers, Wines, Fitness ... coexist in the Givrotin Merchants&#39; Hood! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/publi-reportages/1126/a-givry-chocolats-fromages-plats-festifs-pains-speciaux-compositions-florales-bieres-vins-fitness-cohabitent-dans-la-hotte-des-commer-ants-givrotins/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:46:22 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Isabelle (Clos des Flaveurs), Aur\u00e9lien et son \u00e9quipe (Maison Bry), Laurence et Pascal (Boucherie Au Tendre Charolais), Philippe (Robe Grenat), Nabil ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Dijon traders are worried for the day of Saturday, December 8 - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/dijon/gilets-jaunes-commercants-dijonnais-s-inquietent-journee-du-samedi-8-decembre-1588481.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:26 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Une nouvelle mobilisation des gilets jaunes est attendue ce samedi 8 d\u00e9cembre 2018 dans la capitale bourguignonne. Pour les commer\u00e7ants du centre ville, ..."
        },
        {
            "title": "Nuits-Saint-Georges | Cars vandalized in Nuits-Saint-Georges - Public property",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-nuits/2018/12/08/des-voitures-vandalisees-a-nuits-saint-georges",
            "pub_date": "2018-12-08 07:58:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Cinq voitures stationn\u00e9es quai Fleury \u00e0 Nuits-Saint-Georges ont \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9es. A chaque fois, le pare-brise des v\u00e9hicules a \u00e9t\u00e9 fortement endommag\u00e9."
        },
        {
            "title": "The Blaise &amp; Compagnie Festival of Lights - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-le-creusot/2018/12/08/la-fete-des-lumieres-de-blaise-compagnie",
            "pub_date": "2018-12-08 10:23:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "C'est la commune de Paris-l'H\u00f4pital qui l'accueillait pr\u00e9c\u00e9demment. Cette ann\u00e9e, la f\u00eate des Lumi\u00e8res organis\u00e9e par l'Association des Parents d'\u00c9l\u00e8ves du RPI ..."
        },
        {
            "title": "The Prefect of Saone et Loire recommends the utmost vigilance during this Saturday&#39;s events - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/saone-et-loire/2018/12/06/41055/le-prefet-de-saone-et-loire-recommande-la-plus-grande-vigilance-lors-des-manifestations-de-ce-samedi/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Je prends acte du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration de manifestations en sous-pr\u00e9fecture de Louhans pour le samedi 8 d\u00e9cembre ; une d\u00e9claration ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Beaune | Yellow vests received at Beaune town hall - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/05/des-gilets-jaunes-recus-a-la-mairie-de-beaune",
            "pub_date": "2018-12-05 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Ce mercredi matin, \u00e0 la mairie de Beaune, St\u00e9phanie De Palma, directrice du cabinet du maire Alain Suguenot, et Philippe Roux, adjoint \u00e0 la m\u00e9diation sociale ..."
        },
        {
            "title": "Anne-Marie, a 100-spring trainer - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-autun/2018/12/07/anne-marie-boute-en-train-aux-100-printemps",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Ambiance joyeuse mardi \u00e0 la r\u00e9union mensuelle du Club des J3, qui f\u00eatait sa centenaire Anne-Marie Durant."
        },
        {
            "title": "Do Mi Sol celebrates Christmas by giving a concert in Fontaines on December 15th for hospitalized children - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41069/do-mi-sol-fete-noel-en-donnant-un-concert-a-fontaines-le-15-decembre-pour-les-enfants-hospitalises/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "A l'invitation du Rotary Club Chalon Saint-Vincent la chorale ch\u00e2tenoyenne Do Mi Sol se produit le 15 d\u00e9cembre prochain en l'\u00e9glise de Fontaines en faveur ..."
        },
        {
            "title": "Beaune | Beaune: two yellow vests from the Dr\u00f4me walk to Paris - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/05/beaune-deux-gilets-jaunes-partis-de-la-drome-montent-a-pied-a-paris",
            "pub_date": "2018-12-05 21:06:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "C'est sous une pluie d'orage qu'ils sont arriv\u00e9s, tout tremp\u00e9s, mardi soir au petit campement tenu par leurs homologues, gilets jaunes \u00e0 Beaune. Marie-Charlotte ..."
        },
        {
            "title": "Chalon-sur-Saone | The Burgundy Vocal Ensemble enchants Christmas - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/07/l-ensemble-vocal-de-bourgogne-enchante-noel",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Voici un concert qui fleure bon les f\u00eates de No\u00ebl et les chants traditionnels autour du sapin. L'Ensemble vocal de Bourgogne se produira en effet ce ..."
        },
        {
            "title": "Friday night at the Espace des Arts: Noa - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41058/vendredi-soir-a-l-espace-des-arts-noa/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "\"Si le grand public a pu entendre ses compositions pour le cin\u00e9ma (c'est \u00e0 elle que l'on doit la BO de La Vie est belle) ou a fredonn\u00e9 les tubes I don't Know ou ..."
        },
        {
            "title": "When the Pays Beaunois sets the example - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/actualite/2018/12/06/quand-le-pays-beaunois-donne-l-exemple",
            "pub_date": "2018-12-06 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Et si l'exemple venait du Pays beaunois ? Fran\u00e7ois Poher, directeur des Hospices civils de Beaune, et Aur\u00e9lien Vaillant, pr\u00e9sident du Groupement des ..."
        },
        {
            "title": "The street of the borough and the place Gaudillat put in light for Christmas - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/07/la-rue-du-bourg-et-la-place-gaudillat-mises-en-lumiere-pour-noel",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Comme chaque ann\u00e9e, les employ\u00e9s communaux agr\u00e9mentent les rues de la commune avec les guirlandes et plaques lumineuses. Pour cette ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "ACT: submission to the Ministry of Ecology of a petition for the closure of the Bugey nuclear power station - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/08/41088/acte-remise-au-ministere-de-l-ecologie-d-une-petition-pour-la-fermeture-de-la-centrale-nucleaire-du-bugey/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Cr\u00e9\u00e9e en r\u00e9action \u00e0 la catastrophe de Fukushima en mars 2011, ACTE n'a gu\u00e8re d'atomes crochus avec le nucl\u00e9aire. Pour \u00e9viter que l'histoire ne se r\u00e9p\u00e8te sur ..."
        },
        {
            "title": "Longecourt-l\u00e8s-Cul\u00eatre | Longecourt-l\u00e8s-Cul\u00eatre: the eco-hamlet could soon welcome its first inhabitants - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/07/longecourt-les-culetre-l-eco-hameau-pourrait-bientot-accueillir-ses-premiers-habitants",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Viabilis\u00e9es depuis trois ans, six parcelles de terrain sont toujours en vente \u00e0 l'\u00e9co-hameau de Longecourt. Les deux logements construits par le bailleur Orvitis, ..."
        },
        {
            "title": "Serge Agresti: Fish and platters of seafood, put some freshness on your plates! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/08/41085/serge-agresti-poissons-et-plateaux-de-fruits-de-mer-mettez-de-la-fraicheur-dans-vos-assiettes/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Serge Agresti ne l\u00e9sine pas sur la qualit\u00e9 de sa marchandise. Sa m\u00e9thode est simple : il passe sa commande de fruits de mer et poissons aupr\u00e8s d'un mareyeur ..."
        },
        {
            "title": "Montoillot | The Montoillot municipal team resigns - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-haute-cote-d-or/2018/12/08/l-equipe-municipale-de-montoillot-demissionne",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "C'est une situation quelque peu compliqu\u00e9e qui se pose \u00e0 Montoillot (pr\u00e8s de Sombernon), village de 85 habitants. L'\u00e9quipe municipale dans sa quasi-totalit\u00e9 a ..."
        },
        {
            "title": "L&#39;Instant patrimoine &quot;Establishments of M. Schneider &amp; Cie - James Dredge&quot;: Meeting, conference in Chalon-sur-Sa\u00f4ne - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/pour-sortir/loisirs/Rencontre-conference/Autres-rencontres/Bourgogne/Saone-et-loire/Chalon-sur-saone/2019/03/30/L-instant-patrimoine-etablissements-de-m-schneider-cie-james-dredge",
            "pub_date": "2018-12-02 10:18:45 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Ce superbe ouvrage de 1902 pr\u00e9sente un historique de la soci\u00e9t\u00e9 Schneider, cr\u00e9\u00e9e en 1836 par Joseph Eug\u00e8ne Schneider et son fr\u00e8re Adolphe. Inscriptions \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Take advantage of After Sales Service Offers at Peugeot Nomblot Ch\u00e2tenoy-Le-Royal! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/publi-reportages/1131/profitez-d-offres-service-apres-vente-chez-peugeot-nomblot-chatenoy-le-royal/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:01:27 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Chez votre concessionnaire Peugeot Nomblot de Ch\u00e2tenoy-le-Royal. Jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2018. Venez profiter des Offres \u00ab *Service* Apr\u00e8s-Vente \u00bb suivantes ..."
        },
        {
            "title": "Vignoles | Flowered houses in Vignoles: the winners of the year - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/07/les-maisons-fleuries-recompensees",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Vendredi soir, \u00e0 la Maison pour tous de Vignoles, la municipalit\u00e9 a remerci\u00e9 et r\u00e9compens\u00e9 les habitants pour le fleurissement et leur participation \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Saturday &quot;Tablet&quot;: Game, contest in Chalon sur Saone - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/pour-sortir/loisirs/Jeu-concours/Autres-jeux/Bourgogne/Saone-et-loire/Chalon-sur-saone/2019/03/23/Samedi-tablette",
            "pub_date": "2018-12-07 17:57:10 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "En savoir plus sur Samedi \"Tablette\" \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne : toutes les informations et dates avec Le Journal de Sa\u00f4ne et Loire."
        },
        {
            "title": "In Givry, the traders as you see them there ... smiling ... have a last idea head! Make you happy for the holiday season! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/publi-reportages/1127/a-givry-les-commer-ants-tels-que-vous-les-voyez-la-souriants-ont-une-idee-derniere-la-tete-vous-faire-plaisir-pour-les-fetes-de-fin-d-annee/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:01:27 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Offrez des instants beaut\u00e9/d\u00e9tente, des lunettes, un v\u00e9lo, ou encore des cours de conduite et pourquoi pas\u2026 un bien immobilier ! SALON DE COIFFURE ..."
        },
        {
            "title": "Gas leak: resumption of stops in Beaune station - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/06/fuite-de-gaz-en-gare-de-beaune-circulation-des-trains-interrompue-entre-dijon-et-chalon",
            "pub_date": "2018-12-06 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Une fuite de gaz en gare de Beaune entra\u00eene en ce moment une interruption de trafic entre Dijon-Ville et Chalon-sur-Sa\u00f4ne indique ce matin ..."
        },
        {
            "title": "Streets of wheat and chickens: 9 shops where you will find something to please! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/publi-reportages/1125/rues-du-ble-et-des-poulets-9-commerces-chez-lesquels-vous-trouverez-forcement-de-quoi-faire-plaisir/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:57 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Rue du Bl\u00e9 : Christophe (Au Gr\u00e9 du Van), Pascale (Asparagus & Phacoch\u00e8re), Agn\u00e8s (Alex et Compagnie), Philippe (Phil &Collections), Andr\u00e9a (Bar Les 120), ..."
        },
        {
            "title": "Rully | \u20ac 1,170 harvested for Pink October - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-de-chalon/2018/12/06/1-170-recoltes-pour-octobre-rose",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "\u00c0 l'occasion des marches et du l\u00e2cher de ballons d'Octobre Rose, un montant de 1 170 \u20ac a \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9 \u00e0 Rully, r\u00e9parti par moiti\u00e9 aux deux associations ..."
        },
        {
            "title": "Beaune | Beaune: 7 cubic meters of vase removed from the Aigue - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/04/beaune-7-metres-cubes-de-vase-retires-de-l-aigue",
            "pub_date": "2018-12-04 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Certains riverains se plaignaient du mauvais \u00e9tat du lit de l'Aigue, envas\u00e9 et envahi de plantes par endroits. Le syndicat mixte d'am\u00e9nagement de la ..."
        },
        {
            "title": "A First Christmas Market on the Place du Center Commercial - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chatenoy-le-royal/2018/12/06/41050/un-premier-marche-de-noel-sur-la-place-du-centre-commercial/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Les commer\u00e7ants de la place du March\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tenoy-le-Royal ouvrent un premier March\u00e9 de No\u00ebl de l'histoire de cette place, avec une vingtaine d'exposants, ..."
        },
        {
            "title": "Little stories of spring read by librarians: Reading, story in Chalon-sur-Sa\u00f4ne - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/pour-sortir/loisirs/Spectacle-theatre-conte/Lectures-contes/Bourgogne/Saone-et-loire/Chalon-sur-saone/2019/03/20/Petites-histoires-de-printemps-lues-par-les-bibliothecaires",
            "pub_date": "2018-12-07 18:37:02 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "On l'attend, on l'esp\u00e8re, on l'appelle de tous nos v\u0153ux : le printemps. Lectures de 10h30 \u00e0 11 h pour les 18 mois/3 ans; de 16h15 \u00e0 17 h pour les 3/6 ans."
        },
        {
            "title": "C\u00f4te d&#39;Or | Act 4 yellow vests: what to remember from the morning in C\u00f4te-d&#39;Or - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/cote-d-or/2018/12/08/gilets-jaunes-suivez-la-mobilisation-en-cote-d-or",
            "pub_date": "2018-12-08 06:09:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "7 heures : bonjour et bienvenue pour suivre en direct l'acte IV de la mobilisation des gilets jaunes en C\u00f4te-d'Or."
        },
        {
            "title": "Sunday, December 9: Lotto organized by the Saint-R\u00e9my Festival Committee - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/saint-remy/2018/12/07/41064/dimanche-9-decembre-loto-organise-par-le-comite-des-fetes-de-saint-remy/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:19:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Le Comit\u00e9 des f\u00eates de Saint-R\u00e9my organise un loto en 18 parties ce dimanche 9 d\u00e9cembre d\u00e8s 13h30 \u00e0 la salle Georges Brassens. De nombreux lots \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Logistic Expo in Chalon-sur-Sa\u00f4ne: a show at the heart of jobs, employment and training - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/ecodocs71/2018/12/07/logistic-expo-a-chalon-sur-saone-un-salon-au-coeur-des-metiers-de-l-emploi-et-de-la-formation",
            "pub_date": "2018-12-07 06:25:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Logistic Expo, salon des m\u00e9tiers 100 % Logistique d\u00e9di\u00e9 aux m\u00e9tiers, \u00e0 l'emploi et \u00e0 la formation, est un salon innovant propulsant le visiteur au c\u0153ur des ..."
        },
        {
            "title": "Longvic | Longvic: Should the safety of pedestrians be strengthened during the work in the city center? - Good public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-dijon-agglo/2018/12/08/longvic-faut-il-renforcer-la-securite-des-pietons-pendant-les-travaux-du-centre-ville",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Mercredi, peu apr\u00e8s midi, un accident s'est produit \u00e0 l'angle de la rue Roland-Dorgel\u00e8s et de la route de Dijon, \u00e0 Longvic, \u00e0 la hauteur du parking Intermarch\u00e9."
        },
        {
            "title": "&quot;Peace Light of Bethlehem: an event to gather and spread Peace. - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41071/lumiere-de-la-paix-de-bethleem-un-evenement-pour-rassembler-et-diffuser-la-paix/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:40:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Les Scouts et Guides de France et le Eclaireuses et Eclaireurs Unionistes s'unissent chaque ann\u00e9e pour participer \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement oecum\u00e9nique \u00ab La Lumi\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Epinac | Inauguration of the nursery of Dinay - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-autun/2018/12/06/inauguration-de-la-creche-de-dinay",
            "pub_date": "2018-12-06 10:13:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "L'histoire de la jolie cr\u00e8che de No\u00ebl s'est arr\u00eat\u00e9e brutalement le 30 d\u00e9cembre 2017 o\u00f9 la cr\u00e8che fut consum\u00e9e, non par la chaleur qu'elle offrait aux ..."
        },
        {
            "title": "Edition C\u00f4te de Beaune | The mayor of Beaune, Alain Suguenot, placed in police custody - Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/edition-cote-de-beaune/2018/12/04/alain-suguenot-en-garde-a-vue",
            "pub_date": "2018-12-05 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "Good public",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Le maire de Beaune, Alain Suguenot, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue ce mardi matin avec plusieurs membres de sa famille dans ..."
        },
        {
            "title": "Record collection: 2,520 toys will delight the children of Secours Populaire - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/chalon-sur-saone/2018/12/07/41068/collecte-record-2-520-jouets-vont-faire-le-bonheur-des-enfants-du-secours-populaire/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "La collecte de jouets organis\u00e9e tout au long de ce mois de novembre 2018 par Century 21 au profit du Secours Populaire a connu une immense r\u00e9ussite."
        }
    ]
}