{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTm5OM05HcHNkQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:54:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Humanity continues to dig its own grave: CO2 emissions are breaking records in 2018 - Daily Geek Show",
            "link": "https://dailygeekshow.com/emission-co2-2018/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:28:08 GMT",
            "source_nm": "Daily Geek Show",
            "source_url": "https://dailygeekshow.com",
            "desc": "La COP24 qui se tient actuellement en Pologne oblige les plus grands dirigeants du monde \u00e0 affronter leurs responsabilit\u00e9s en mati\u00e8re d'empreinte \u00e9cologique."
        },
        {
            "title": "Maersk announces CO2-free shipping in 2050 - lantenne.com",
            "link": "https://www.lantenne.com/Maersk-annonce-un-transport-maritime-sans-emission-de-CO2-en-2050_a45425.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:13 GMT",
            "source_nm": "lantenne.com",
            "source_url": "https://www.lantenne.com",
            "desc": "Le num\u00e9ro un mondial de la ligne maritime r\u00e9guli\u00e8re a annonc\u00e9 vouloir op\u00e9rer une flotte de navires sans combustible fossile d'ici trente ans. Maersk appelle ..."
        },
        {
            "title": "CO2 emissions: The cement industry mobilized for a reduction of 80% by 2050 - Technical News of the Engineer",
            "link": "https://www.techniques-ingenieur.fr/actualite/articles/emission-de-co2-lindustrie-cimentiere-mobilisee-pour-une-diminution-de-80-dici-2050-61299/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:48:50 GMT",
            "source_nm": "Technical News of the Engineer",
            "source_url": "https://www.techniques-ingenieur.fr",
            "desc": "Lors de sa conf\u00e9rence de presse, en novembre dernier, le Syndicat fran\u00e7ais de l'industrie cimenti\u00e8re (Sfic) a r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de lutter contre le ..."
        },
        {
            "title": "Cop24: &quot;Opposing social and ecology could be fatal&quot; - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/cop24-opposer-social-et-ecologie-pourrait-etre-fatal-6115763",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:56 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les marches pour le climat s\u2019annoncent monstre, ce 8 d\u00e9cembre, \u00e0 travers le monde. Une r\u00e9ponse aux dirigeants qui tergiversent encore sur l\u2019urgence, \u00e0 la Cop24, Conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat, en Pologne. Entretien avec Pierre Cannet, de WWF. De nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 Katowice, en Pologne. Des marches pour le climat seront organis\u00e9es partout dans le monde, ce samedi 8 d\u00e9cembre, alors que se poursuit la Cop24, Conf\u00e9rence des Nations unies pour le climat, \u00e0 Katowice, en Pologne. Entretien avec Pierre Cannet, expert \u00e9nergie-climat de l\u2019ONG WWF. \u00c7a tombe mal, en pleine Cop24 : l\u2019\u00e9tu..."
        },
        {
            "title": "Strong rise in CO2 emissions in 2018 - Science and the Future",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-les-emissions-de-co2-continuent-d-augmenter_130045",
            "pub_date": "2018-12-06 20:12:52 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "RECHAUFFEMENT. Selon un bilan annuel publi\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre 2018 en marge de la 24e conf\u00e9rence climat de l'ONU, les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l'industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz devraient cro\u00eetre de 2,7% par rapport \u00e0 2017, apr\u00e8s une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. \"Il faut remonter \u00e0 2011 et la sortie de la crise financi\u00e8re de 2008 pour trouver pire taux\" dit \u00e0 l'AFP Glen Peters, climatologue au centre de recherche Cicero (Oslo) et co-auteur de l'\u00e9tude parue dans la revue Open Access Earth System Science Data. \"Les politiq..."
        },
        {
            "title": "Far from climate goals, CO2 emissions are &quot;slipping&quot; - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/loin-des-objectifs-climat-les-emissions-de-co2-derapent_130030",
            "pub_date": "2018-12-06 03:09:58 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Le \"pic\" tant esp\u00e9r\u00e9 attendra. Les \u00e9missions de CO2 des \u00e9nergies fossiles, premi\u00e8re cause du r\u00e9chauffement mondial, ont connu en 2018 une hausse in\u00e9dite depuis sept ans, comme un rappel \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 pour les \u00c9tats r\u00e9unis \u00e0 la COP24 en Pologne. Selon un bilan annuel publi\u00e9 mercredi en marge de la 24e conf\u00e9rence climat de l'ONU, les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l'industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz devraient cro\u00eetre de 2,7% par rapport \u00e0 2017, apr\u00e8s une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter \u00e0 2011 et la sortie de la crise f..."
        },
        {
            "title": "India on track to get ahead of some of the COP21 goals - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/asie-pacifique/0600284459498-linde-en-bonne-voie-pour-devancer-certains-des-objectifs-de-la-cop21-2227782.php",
            "pub_date": "2018-12-06 07:15:22 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "A l'heure o\u00f9 la liste des objectifs non atteints s'allonge \u00e0 la COP24, l'Inde, pays clef dans la lutte contre le changement climatique, apporte une lueur d'espoir. Selon certains experts, le g\u00e9ant asiatique serait effectivement en passe d'atteindre avant l'heure deux des trois grands objectifs qu'il s'\u00e9tait fix\u00e9s dans le cadre de sa contribution nationale lors des Accords de Paris . M\u00eame si ces r\u00e9sultats doivent \u00eatre relativis\u00e9s. Lire aussi :> DOSSIER - COP24 : Etat d'urgence \u00e0 Katowice Premier objectif : porter la part des renouvelables \u00e0 40 % de la capacit\u00e9 install\u00e9e pour la production ..."
        },
        {
            "title": "CO2 emissions are up sharply for 2018 - Houssenia Writing News",
            "link": "https://actualite.housseniawriting.com/science/environnement-ecologie/rechauffement-climatique/2018/12/06/les-emissions-de-co2-sont-en-forte-hausse-pour-2018/28203/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:00:43 GMT",
            "source_nm": "Houssenia Writing news",
            "source_url": "https://actualite.housseniawriting.com",
            "desc": "L\u2019augmentation projet\u00e9e de plus de 2 % s\u2019explique par la forte croissance de l\u2019utilisation du charbon pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive et par la croissance soutenue de l\u2019utilisation du p\u00e9trole et du gaz. La nouvelle est un nouvel appel \u00e0 l\u2019action pour les gouvernements lors de la Conf\u00e9rence des Nations Unies sur les changements climatiques (COP 24) qui se tiendra \u00e0 Katowice. Une hausse des \u00e9missions de CO2 qui continue sur plusieurs ann\u00e9es Cependant, l\u2019\u00e9quipe de recherche a d\u00e9clar\u00e9 que les tendances \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e9taient en train de changer et qu\u2019il \u00e9tait encore temps de s\u2019attaquer au chan..."
        },
        {
            "title": "Danish carrier Maersk targets carbon neutrality in 2050 - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-transporteur-danois-maersk-vise-la-neutralite-carbone-en-2050_630177",
            "pub_date": "2018-12-05 21:36:17 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "COPENHAGUE (Reuters) - Maersk, num\u00e9ro un mondial du transport maritime de conteneurs, veut atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050, un objectif susceptible de mettre la pression sur les autres acteurs d'un secteur gourmand en carburant. Le groupe danois a annonc\u00e9 mercredi qu'il comptait disposer d'ici 2030 de navires neutres en carbone et viables sur le plan commercial, en s'appuyant sur des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques telles que les biocarburants. Il pense ensuite ramener ses \u00e9missions nettes de carbone \u00e0 z\u00e9ro d'ici 2050. Le secteur du transport maritime, qui achemine environ 80% du commerce m..."
        },
        {
            "title": "CO2 emissions up 2.7% in 2018 - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/science/20181205-cop24-emissions-co2-hausse-27-2018-gaz-effet-serre",
            "pub_date": "2018-12-05 18:01:47 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La COP24 bat son plein actuellement en Pologne. Une conf\u00e9rence sur le climat avec pour objectif de mettre en musique l'accord de Paris sur la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre, notamment de CO2. Et il faudrait s'activer car le compte n'y est pas. +1.6 % en 2017, +2.7% en 2018 : ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, l'humanit\u00e9 crache toujours plus de CO2 dans l'atmosph\u00e8re. Signe que malgr\u00e9 les discours nos soci\u00e9t\u00e9s sont toujours d\u00e9pendantes des \u00e9nergies fossiles. Philippe Ciais est directeur de recherche au Laboratoire des sciences du climat et de l'environnement (LSCE). Il a contribu\u00e9 \u00e0 ce travail et expliqu..."
        },
        {
            "title": "Oilers pledge for climate - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/petroliers-sengagent-faveur-climat-2018-12-07-1200988146",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:18 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Alors que se tient la 24e conf\u00e9rence climat de l\u2019ONU (COP 24) \u00e0 Katowice (Pologne), les majors p\u00e9troliers mettent en avant leurs engagements pour lutter contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te, ou plut\u00f4t \u00e9viter qu\u2019il ne d\u00e9rape trop. Une strat\u00e9gie de communication bien orchestr\u00e9e dans laquelle personne n\u2019est dupe. Sans doute, mais pas seulement. Sous la pression de l\u2019opinion publique et d\u2019une partie croissante des investisseurs, les grandes compagnies p\u00e9troli\u00e8res affichent des objectifs plus ambitieux que par le pass\u00e9 de r\u00e9duction de leur empreinte carbone. Des bonus pour les dirigeants de She..."
        },
        {
            "title": "Climate: after a three-year break, CO2 emissions are gone again - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600283179258-climat-apres-une-pause-de-trois-ans-les-rejets-de-co2-sont-repartis-de-plus-de-belle-2227559.php",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:49 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "La plan\u00e8te recommence \u00e0 fumer beaucoup. Les \u00e9missions mondiales de CO2 ont augment\u00e9 de 1,6 % en 2017, coupant court \u00e0 trois ann\u00e9es de pause. Et 2018 s'annonce encore plus nocive pour le climat avec une hausse attendue de plus de 2 %, selon les donn\u00e9es contenues dans le \u00ab Global Carbon Budget 2108 \u00bb , mis en ligne mercredi par le Global Carbon Project, une organisation internationale de chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9e dans le comptage exhaustif des substances g\u00e9n\u00e9ratrices de gaz \u00e0 effet de serre (GES). Lire aussi :> DOSSIER - COP24 : Etat d'urgence \u00e0 Katowice Une contrari\u00e9t\u00e9 de plus pour les repr\u00e9se..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/environnement/climat/cop24-premiere-cause-du-rechauffement-climatique-les-emissions-de-co2-ont-bondi-en-2018-6111553",
            "pub_date": "2018-12-05 18:51:42 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "C'est ce qu'on appelle un d\u00e9rapage. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de stabilit\u00e9 et une hausse en 2017, les \u00e9missions de gaz carbonique ont fortement augment\u00e9 cette ann\u00e9e. Selon un bilan annuel publi\u00e9 mercredi en marge de la 24e conf\u00e9rence climat de l'ONU, la COP24, qui se d\u00e9roule en Pologne, les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l'industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz devraient cro\u00eetre de 2,7% par rapport \u00e0 2017, apr\u00e8s une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter \u00e0 2011 et la sortie de la crise financi\u00e8re de 2008 pour trouver pire taux, se..."
        },
        {
            "title": "Green Taxation and Social Acceptability: Why It&#39;s Stuck - The Conversation - France",
            "link": "http://theconversation.com/fiscalite-verte-et-acceptabilite-sociale-pourquoi-ca-coince-108185",
            "pub_date": "2018-12-05 22:20:25 GMT",
            "source_nm": "The Conversation - France",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Le 1er d\u00e9cembre 2018 \u00e0 Marseille. Clement Mahoudeau/AFP Toute taxe sur la pollution g\u00e9n\u00e8re un double gain \u2013 aussi appel\u00e9 double dividende : la r\u00e9duction de la pollution et les recettes budg\u00e9taires pouvant \u00eatre utilis\u00e9es pour satisfaire diff\u00e9rents objectifs \u00e9conomiques. C'est le cas de la taxe carbone, introduite en France en 2014. Rappelons que cette taxe vise \u00e0 donner un prix aux \u00e9missions de CO2, ce gaz \u00e0 effet de serre dont l'augmentation de la concentration dans l\u2019atmosph\u00e8re g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'activit\u00e9 humaine perturbe la stabilit\u00e9 du climat. La taxe carbone s'applique aux consommations d'\u00e9n..."
        },
        {
            "title": "COP24: Far from climate goals, carbon emissions are skyrocketing to record levels - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/planete/2388551-20181205-cop24-loin-objectifs-climat-emissions-co2-affolent",
            "pub_date": "2018-12-05 23:29:22 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Rien \u00e0 faire, il n\u2019y a (toujours) pas de bonne nouvelle du c\u00f4t\u00e9 du climat. Un nouveau bilan publi\u00e9 ce mercredi en marge de la COP24 en Pologne fait \u00e9tat d\u2019une hausse in\u00e9dite des \u00e9missions carbone des \u00e9nergies fossiles en 2018. Ces \u00e9missions sont la premi\u00e8re cause du r\u00e9chauffement mondial. Les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l\u2019industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz devraient cro\u00eetre de 2,7 % par rapport \u00e0 2017, pour atteindre un niveau record de 37 milliards de tonnes. Du jamais vu en sept ans, apr\u00e8s une hausse de 1,6 % l\u2019an dernier qui suivait trois ann\u00e9es quasiment stables...."
        },
        {
            "title": "Far from the Paris Agreement targets, CO2 emissions increase by 2.7% in 2018 - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919928-loin-objectifs-accords-paris-emissions-co2-augmentent-2-7-2018-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:49:01 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le \"pic\" tant esp\u00e9r\u00e9 attendra. Les \u00e9missions de CO2 des \u00e9nergies fossiles, premi\u00e8re cause du r\u00e9chauffement mondial, ont connu en 2018 une hausse in\u00e9dite depuis sept ans, comme un rappel \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 pour les \u00c9tats r\u00e9unis \u00e0 la COP24 en Pologne. Selon un bilan annuel publi\u00e9 mercredi en marge de la 24e conf\u00e9rence climat de l'ONU, les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l'industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz, devraient cro\u00eetre de 2,7% par rapport \u00e0 2017, apr\u00e8s une hausse de 1,6% l'an dernier, ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter \u00e0 2011 et la sortie de la crise..."
        },
        {
            "title": "Shell links executive compensation and CO2 emissions - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/shell-lie-remuneration-de-ses-dirigeants-et-emissions-de-co2-1318248",
            "pub_date": "2018-12-03 11:30:36 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - Royal Dutch Shell, sous la pression grandissante des investisseurs, a annonc\u00e9 lundi qu'il se fixerait \u00e0 partir de 2020 des objectifs \u00e0 court terme de r\u00e9duction de ses \u00e9missions de CO2 et que la politique de r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants serait li\u00e9e \u00e0 leur r\u00e9alisation. Ses concurrents Total et BP se sont d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 des objectifs pour limiter leur empreinte carbone \u00e0 court terme. Mais le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Shell, Ben van Beurden, avait jusqu'ici r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e de fixer des objectifs contraignants en d\u00e9clarant qu'il serait \"imprudent\" d'exposer le groupe p\u00e9trolier \u00e0 de..."
        },
        {
            "title": "Humankind is still emitting more CO2 in 2018 - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/l-humanite-emet-toujours-plus-de-co2-en-2018_2051992.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Les chiffres vont jeter un froid au rendez-vous COP24, qui se tient actuellement en Pologne. Quelque 76 chercheurs issus du monde entier ont travaill\u00e9 afin d'\u00e9tablir un bilan annuel des \u00e9missions humaines du gaz \u00e0 effet de serre CO2 sur l'ensemble de la plan\u00e8te. R\u00e9dig\u00e9 sous l'\u00e9gide de l'organisation scientifique Global Carbon Project (GCP), ce rapport, publi\u00e9 mercredi soir notamment dans la revue Nature, pr\u00e9voit une nouvelle acc\u00e9l\u00e9ration (+2,7% en 2018) de cette pollution provoqu\u00e9e par l'homme. L'ann\u00e9e de..."
        },
        {
            "title": "Acting for the climate: the wagoner William travels in the green class - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/environnement/agir-pour-le-climat-le-vadrouilleur-william-voyage-en-classe-ecolo-02-12-2018-7958901.php",
            "pub_date": "2018-12-02 21:43:09 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Partir en vacances et deconnecter fait partie des plaisirs de la vie. Mais voyager a un fort impact sur la planete. Heureusement, il existe des solutions pour conjuguer depaysement et environnement. Agir pour le climat : le vadrouilleur William voyage en classe ecolo William refuse de prendre l\u2019avion \u00ab pour rien \u00bb, comprenez pour les courts trajets, et milite en faveur du rail \u00ab autant que possible \u00bb. \u00ab Dans le cadre de mes deplacements pros, je dois souvent me rendre a Montpellier ou en Suisse, explique ce Parisien de 32 ans, specialiste en vente de logiciels. J\u2019insiste toujours pour voyag..."
        },
        {
            "title": "The world called to do more to limit climate disasters - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/le-monde-appele-a-faire-plus-pour-limiter-les-catastrophes-climatiques_129924",
            "pub_date": "2018-12-02 12:00:30 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Les 200 pays r\u00e9unis en Pologne pour tenter de mettre en orbite l'accord de Paris doivent \"faire beaucoup plus\" pour limiter les impacts sans pr\u00e9c\u00e9dent du d\u00e9r\u00e8glement climatique, a plaid\u00e9 l'ONU dimanche malgr\u00e9 des vents contraires peu propices \u00e0 une r\u00e9ponse ambitieuse. La 24e Conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat (COP24) s'est ouverte \u00e0 Katowice, en pleine r\u00e9gion houill\u00e8re, avec dans tous les esprits l'alerte rouge lanc\u00e9e r\u00e9cemment par les scientifiques du Giec. D\u00e9sastres m\u00e9t\u00e9o, incidence sur la sant\u00e9 ou les rendements agricoles, concentrations record de CO2 dans l'atmosph\u00e8re... \"Les impacts du ..."
        },
        {
            "title": "Why renewable energies are less clean than you think (at least for now) - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/pourquoi-les-energies-renouvelables-sont-moins-propres-que-vous-ne-le-pensez-en-tout-cas-pourl-instant_3075963.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:18:08 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les \u00e9nergies renouvelables participeront \u00e0 40% de la production d'\u00e9lectricit\u00e9 en France d'ici 2030. C'est en tout cas ce que promet Emmanuel Macron. L'ex\u00e9cutif a annonc\u00e9, mardi 27 novembre, que l'Etat allait augmenter ses investissements pour la fili\u00e8re. D'environ 5 milliards d'euros par an aujourd'hui, ils passeraient \u00e0 7 \u00e0 8 milliards d'euros \u00e0 l'avenir. Tripler la production du parc \u00e9olien, quadrupler celle du solaire... De belles perspectives pour baisser nos \u00e9missions de carbone, principales responsables du r\u00e9chauffement climatique. Mais est-ce vraiment la solution miracle ? Ces \u00e9nergi..."
        },
        {
            "title": "CO2 emissions increased by more than 2% in 2018 - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/les-emissions-de-co2-ont-augmente-de-plus-de-2-en-2018_3086085.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:55 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les \u00e9missions de CO2 \u00e0 la hausse de plus de 2% cette ann\u00e9e encore : c'est ce que confirme une \u00e9tude internationale du Global Carbon project, rendue publique aujourd'hui par un consorsium de chercheurs \u00e0 la COP 24 \u00e0 Katowice en Pologne. Pour les scientifiques la croissance \u00e9conomique n\u2019est pas encore assez d\u00e9carbon\u00e9e. Chine, Inde et Etats-Unis principaux responsables C'est encore pire que l'an dernier, o\u00f9 les scientifiques avaient annonc\u00e9 une hausse des \u00e9missions de CO2 de 1,6%. Cette fois c'est autour de 2,7%. Les principaux pays responsables de cette hausse sont la Chine et l'Inde qui cons..."
        },
        {
            "title": "Climate: 196 countries in Katowice state of emergency - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600250345699-climat-196-pays-en-etat-durgence-a-katowice-2226619.php",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:33 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Trois ans apr\u00e8s l'alignement de plan\u00e8tes de la COP 21 , qui a permis de mettre au jour l'accord de Paris, la lutte contre le r\u00e9chauffement va-t-elle entrer dans un grand trou noir ? Le contexte dans lequel la 24e conf\u00e9rence mondiale des Nations unies sur le climat - la COP 24 - s'est ouverte officiellement dimanche \u00e0 Katowice (Pologne) a rarement \u00e9t\u00e9 aussi d\u00e9primant, tant au plan scientifique que g\u00e9opolitique. Lire aussi :> Climat : la Banque mondiale promet 200 milliards aux pays en d\u00e9veloppement > Climat : \u00ab c'est \u00e0 nous de relever le d\u00e9fi \u00bb, pr\u00e9vient le PDG d'Unilever Depuis 2015, la ..."
        },
        {
            "title": "Paris Climate Agreement: Country Commitments - Science and the Future",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/accord-de-paris-sur-le-climat-les-engagements-des-pays_129930",
            "pub_date": "2018-12-02 20:33:51 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Adopt\u00e9 fin 2015, entr\u00e9 en vigueur moins d'un an plus tard et \u00e0 ce jour ratifi\u00e9 par 183 pays, l'accord de Paris impose un cadre \u00e0 la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, sans toutefois fixer d'objectif contraignant par pays. . Quels objectifs? La communaut\u00e9 internationale s'est engag\u00e9e \u00e0 garder la hausse de la temp\u00e9rature \"bien en de\u00e7\u00e0 de 2\u00b0C\" et \u00e0 \"poursuivre les efforts pour limiter la hausse \u00e0 1,5\u00b0C\", par rapport au niveau d'avant la R\u00e9volution industrielle. La mention du 1,5\u00b0C a \u00e9t\u00e9 un combat des pays les plus vuln\u00e9rables, ajout\u00e9e au texte en toute fin de n\u00e9gociation. Les experts du..."
        },
        {
            "title": "Taxes in Macron do not serve the ecological transition - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/les-taxes-macron-ne-servent-pas-la-transition-ecologique-664523",
            "pub_date": "2018-12-03 10:07:37 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Pendant que l\u2019actualit\u00e9 hexagonale est centr\u00e9e sur les raisons du m\u00e9contentement populaire devenu explosif en raison de l\u2019augmentation des taxes sur les carburants, la Cop 24 entame des travaux qui doivent durer une dizaine de jours \u00e0 Katowice Pologne. Ils sont sponsoris\u00e9s par le groupe minier polonais JSW, comme l\u2019explique Eric Serres ce matin en page 28 de l\u2019Humanit\u00e9. Ce n\u2019est pas tr\u00e8s rassurant concernant la conclusion finale des travaux de cette Cop 24 dans un pays o\u00f9 80% de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est produite en faisant bruler du charbon. Mais des entreprises bas\u00e9es en France d\u00e9localisent depu..."
        },
        {
            "title": "Climate: an economic transition started but too slow - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-une-transition-economique-amorcee-mais-trop-lente_129919",
            "pub_date": "2018-12-01 20:44:15 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Trois ans apr\u00e8s l'accord de Paris, le monde \u00e9conomique a progress\u00e9 dans ses efforts contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, mais trop lentement pour tenir l'objectif d'un r\u00e9chauffement limit\u00e9 \u00e0 2\u00b0C, et a fortiori 1,5\u00b0. - Des progr\u00e8s - - BOOM DES RENOUVELABLES En 2017, un record de 178 gigawatts (GW) de capacit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s, surtout dans le solaire et l'\u00e9olien, m\u00eame si le rythme reste insuffisant pour couvrir la hausse de la consommation mondiale d'\u00e9nergie, selon le r\u00e9seau REN21. Mais les \u00e9nergies vertes (hors biomasse traditionnelle) peinent encore \u00e0 se faire une place dans les transports ..."
        },
        {
            "title": "Climate: the world still not on track, denounces the UN - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-le-monde-toujours-pas-sur-les-bons-rails-denonce-l-onu_129936",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:04 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Malgr\u00e9 les preuves irr\u00e9futables, le monde \"ne va pas du tout dans la bonne direction\" pour limiter les effets d\u00e9vastateurs du changement climatique, a mis en garde l'ONU lundi lors d'un sommet qui teste la d\u00e9termination mondiale face \u00e0 l'urgence climatique. \"M\u00eame si nous sommes les t\u00e9moins d'impacts climatiques d\u00e9vastateurs provoquant le chaos \u00e0 travers le monde, nous ne faisons toujours pas assez, nous n'allons pas assez vite\", et le changement climatique \"va plus vite que nous\", a lanc\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies Antonio Guterres au deuxi\u00e8me jour de la 24e Conf\u00e9rence de l'ONU..."
        },
        {
            "title": "In Africa, a cook maintains the green flame - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/0600160165655-en-afrique-une-cuisiniere-entretient-la-flamme-verte-2226292.php",
            "pub_date": "2018-12-01 13:00:33 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Femi Oye avait neuf ans lorsque sa grand-m\u00e8re, qui \u00e9tait \u00e9galement sa tutrice l\u00e9gale, meurt d'un cancer du poumon. Une maladie qu'elle a probablement contract\u00e9e pour avoir cuisin\u00e9 au charbon et au feu de bois toute sa vie, au Nigeria. La vie du gar\u00e7on a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par cette perte. Il d\u00e9cide alors que lorsqu'il sera plus grand il s'attaquera \u00e0 la source du probl\u00e8me. En 2010, \u00e0 trente-deux ans, Femi Oye cr\u00e9e Green Energy Biofuels (GEB), une soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique et commercialise une cuisini\u00e8re novatrice, qui ne d\u00e9gage pas de fum\u00e9e et fonctionne au gel d'\u00e9thanol, un combustible propre fabriqu\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Towards a rise in CO2 emissions of rich countries in 2018, according to the IEA - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/vers-une-hausse-des-emissions-de-co-des-pays-riches-en-2018-selon-l-aie_629963",
            "pub_date": "2018-12-04 22:15:37 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - Les \u00e9missions de dioxyde de carbone (CO\u00b2) des pays riches devraient augmenter l\u00e9g\u00e8rement cette ann\u00e9e, essentiellement du fait d'un accroissement de la consommation de p\u00e9trole et de gaz naturel, a d\u00e9clar\u00e9 mardi l'Agence internationale de l'\u00e9nergie (AIE). Sur la base des donn\u00e9es disponibles, les \u00e9missions de CO\u00b2 li\u00e9es \u00e0 la consommation \u00e9nerg\u00e9tique en Am\u00e9rique du Nord, dans l'Union europ\u00e9enne et dans d'autres \u00e9conomies riches dans la r\u00e9gion Asie-Pacifique progresseraient de 0,5% en 2018. Cette augmentation pr\u00e9vue, si elle se confirme, mettra fin \u00e0 cinq ann\u00e9es de diminution ..."
        },
        {
            "title": "Climate: the world will not &quot;betray&quot; future generations - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-le-monde-appele-a-ne-pas-trahir-les-generations-futures_129936",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:04 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Face au sombre constat d'un monde loin d'\u00eatre sur les bons rails pour freiner le r\u00e9chauffement climatique, des pays particuli\u00e8rement menac\u00e9s par ses impacts d\u00e9vastateurs ont appel\u00e9 lundi les plus riches \u00e0 faire plus, pour ne \"pas trahir\" les g\u00e9n\u00e9rations futures. Malgr\u00e9 les preuves irr\u00e9futables, le monde \"ne va pas du tout dans la bonne direction\" pour limiter les effets catastrophiques du changement climatique, a mis en garde le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio Guterres lors d'un sommet organis\u00e9 au 2e jour de la 24e Conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat \u00e0 Katowice, en Pologne. Pour \"beaucoup..."
        },
        {
            "title": "&quot;The climatic clock is packed&quot; - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2917928-l-horloge-climatique-s-est-emballee.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:50:27 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Alors que la sortie des \u00e9nergies fossiles est une n\u00e9cessit\u00e9 absolue, pourquoi est-il si difficile d'appliquer une fiscalit\u00e9 \u00e9cologique ? Il faut d'abord expliquer de quelles taxes nous parlons. La taxe carbone s'applique \u00e0 toutes les \u00e9nergies fossiles. Elle inclut notamment les d\u00e9penses de chauffage. Son objectif est de rench\u00e9rir les \u00e9nergies fossiles pour r\u00e9duire leurs usages et baisser les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. C'est une taxe qui a fait ses preuves dans les pays o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 mise en place, comme en Su\u00e8de, en Irlande ou au Royaume-Uni pour les gros \u00e9metteurs. Au 1er janvier p..."
        },
        {
            "title": "COP24: the world called to do more to limit climate disasters - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/cop24-le-monde-appele-a-faire-plus-pour-limiter-les-catastrophes-climatiques_129924",
            "pub_date": "2018-12-02 12:00:30 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Les 200 pays r\u00e9unis en Pologne pour tenter de mettre en orbite l'accord de Paris doivent \"faire beaucoup plus\" pour limiter les impacts sans pr\u00e9c\u00e9dent du d\u00e9r\u00e8glement climatique, a plaid\u00e9 l'ONU dimanche malgr\u00e9 des vents contraires peu propices \u00e0 une r\u00e9ponse ambitieuse. La 24e Conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat (COP24) s'est ouverte \u00e0 Katowice, en pleine r\u00e9gion houill\u00e8re, avec dans tous les esprits l'alerte rouge lanc\u00e9e r\u00e9cemment par les scientifiques du Giec. D\u00e9sastres m\u00e9t\u00e9o, incidence sur la sant\u00e9 ou les rendements agricoles, concentrations record de CO2 dans l'atmosph\u00e8re... \"Les impacts du ..."
        },
        {
            "title": "Shell plans to reduce CO2 emissions by 2020 - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/shell-envisage-de-reduire-ses-emissions-de-co2-d-ici-2020-6106053",
            "pub_date": "2018-12-03 11:50:17 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Royal Dutch Shell, sous la pression grandissante des investisseurs, a annonc\u00e9 lundi qu\u2019il se fixerait \u00e0 partir de 2020 des objectifs \u00e0 court terme de r\u00e9duction de ses \u00e9missions de CO2 et que la politique de r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants serait li\u00e9e \u00e0 leur r\u00e9alisation. Alors que ses concurrents Total et BP se sont d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 des objectifs pour limiter leur empreinte carbone \u00e0 court terme, Shell se met au diapason. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Shell, Ben van Beurden, a d\u00e9voil\u00e9 ce lundi 3 d\u00e9cembre 2018, la mise en place d\u2019objectifs \u00e0 court terme pour r\u00e9duire consid\u00e9rablement ses \u00e9missions de CO2, ..."
        },
        {
            "title": "News of the day - The evening edition",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-03 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "L'\u00e9dition du soir La curieuse strat\u00e9gie d\u2019une ville espagnole pour se d\u00e9barrasser des pigeonsLa mairie de Cadix a lanc\u00e9 une campagne pour r\u00e9duire et contr\u00f4ler le nombre de ces oiseaux qui prolif\u00e8rent dans cette ville du sud-ouest espagnol. Elle va en capturer 5 000 et les d\u00e9placer dans un village, 760 km plus loin. Il ne fait pas bon \u00eatre un pigeon \u00e0 Cadix. Ces derniers mois, les habitants et les commer\u00e7ants se sont plaints de la prolif\u00e9ration de la Columba livia, une esp\u00e8ce de pigeon sauvage vivant dans les espaces urbains. La mairie de la ville andalouse, qui a recens\u00e9 quelque 8 000 sp\u00e9cimens, a d\u00e9cid\u00e9 de ..."
        }
    ]
}