{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ5Y1hodUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:42:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Manifestations: Jean-Luc M\u00e9lenchon calls the Rogue to &quot;protect&quot; high school students - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/502692/article/2018-12-07/jean-luc-melenchon-appelle-les-insoumis-proteger-les-lyceens",
            "pub_date": "2018-12-07 15:51:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DIRECT. &quot;Yellow vests&quot;: the Elysee deplores the words &quot;unwelcome and incongruous&quot; Marlene Schiappa about ... - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/direct-gilets-jaunes-le-gouvernement-devant-l-assemblee-nationale-pour-va-defendre-son-plan-de-sortie-de-crise_3085459.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:58:05 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pas de suspension, pas de moratoire, la hausse des taxes sur les carburants au 1er janvier est \"annul\u00e9e\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'Elys\u00e9e \u00e0 franceinfo, mercredi 5 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "[Live] &quot;Yellow Vests&quot;: 481 arrests and 211 police custody in Paris - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/en-direct-gilets-jaunes-481-interpellations-et-211-gardes-vue-paris-101564",
            "pub_date": "2018-12-08 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "National Assembly: and Jean Lassalle hums the singing of the partisans - The Republic of the Pyrenees",
            "link": "http://www.larepubliquedespyrenees.fr/2018/12/05/assemblee-nationale-et-jean-lassalle-fredonne-le-chant-des-partisans,2479788.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "The Republic of the Pyrenees",
            "source_url": "http://www.larepubliquedespyrenees.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ambulance workers demonstrate on the Concorde Bridge in front of the National Assembly in Paris - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/des-ambulanciers-manifestent-sur-le-pont-de-la-concorde-devant-l-assemblee-nationale-a-paris_3082453.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:07:29 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des dizaines d'ambulances stationnaient toutes sir\u00e8nes hurlantes devant l'Assembl\u00e9e nationale vers 6 heures du matin, lundi 3 d\u00e9cembre. Quelques feux ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: in the Assembly, the majority tries to save the soldier Philippe - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/06/gilets-jaunes-a-l-assemblee-la-majorite-tente-de-sauver-le-soldat-philippe_5393326_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:31:53 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "A l'issue d'un long d\u00e9bat, les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 par 358 voix contre 194 les mesures annonc\u00e9es par le premier ministre pour apaiser les manifestants."
        },
        {
            "title": "In full movement of Yellow Vests, the National Assembly offers 40 billion to employers! - http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "link": "http://www.revolutionpermanente.fr/En-plein-mouvement-des-Gilets-Jaunes-l-assemblee-nationale-offre-40-milliards-au-patronat",
            "pub_date": "2018-12-04 14:34:55 GMT",
            "source_nm": "http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "source_url": "http://www.revolutionpermanente.fr",
            "desc": "Alors que chaque jour, la col\u00e8re gronde un peu plus contre ce gouvernement des riches, l'assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9 hier, concernant le financement de la ..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice: the Assembly votes the merger of the courts of instance and high court - Liberation",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_1696346",
            "pub_date": "2018-12-06 12:34:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Le projet de loi de r\u00e9forme de la justice conna\u00eet un parcours chaotique \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, entre retards et tensions. Cette nuit, les quelques d\u00e9put\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: \u00c9douard Philippe thanks the deputies REM who have &quot;made bloc&quot; - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-edouard-philippe-remercie-les-deputes-rem-qui-ont-fait-bloc-7795836590",
            "pub_date": "2018-12-07 00:05:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Dans une lettre adress\u00e9e aux d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9, le chef du gouvernement leur a adress\u00e9 des remerciements, ponctuant le texte par un \"hauts les c\u0153ur !\"."
        },
        {
            "title": "Reform of justice: The National Assembly has suspended the examination of the text - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2388119-20181205-reforme-justice-assemblee-nationale-suspendu-examen-texte",
            "pub_date": "2018-12-05 10:51:26 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "PLANNING Avec cette r\u00e9forme, le gouvernement souhaite mutualiser les effectifs de magistrats et de greffe, et unifier la gestion budg\u00e9taire pour la simplifier\u2026"
        },
        {
            "title": "Reform of justice. Assembly votes for the creation of a home detention sentence under a bracelet - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/politique/institutions/assemblee-nationale/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-creation-d-une-peine-de-detention-domicile-sous-bracelet-6106674",
            "pub_date": "2018-12-04 00:35:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Lundi, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 la cr\u00e9ation de cette nouvelle peine autonome qui pourra \u00eatre prononc\u00e9e pour un d\u00e9lit \u00e0 la place de l'emprisonnement. Actuellement ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Marine Le Pen regrets not having time to speak at the Assembly - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-marine-le-pen-deplore-ne-pas-avoir-de-temps-de-parole-a-l-assemblee-7795819839",
            "pub_date": "2018-12-05 15:53:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Marine Le Pen a d\u00e9plor\u00e9 ne pas disposer de temps de parole lors du d\u00e9bat mercredi 5 d\u00e9cembre \u00e0 l'Assembl\u00e9e, sur le plan du gouvernement de sortie de crise ..."
        },
        {
            "title": "Vote Wednesday in the Assembly according to a procedure rare and without risk for the executive - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/05/vote-mercredi-a-l-assemblee-selon-une-procedure-rare-et-sans-risque-pour-l-executif_1696102",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "D\u00e9bat sur la crise des \u00abgilets jaunes\u00bb et in fine vote des d\u00e9put\u00e9s sans engagement de la responsabilit\u00e9 du gouvernement: la proc\u00e9dure utilis\u00e9e mercredi par ..."
        },
        {
            "title": "Edouard Philippe tries to reconquer the National Assembly - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/edouard-philippe-tente-de-reconquerir-l-assemblee-nationale_3086287.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:07 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: Yael Braun-Pivet claims a &quot;strong gesture on the purchasing power&quot; - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-yael-braun-pivet-reclame-un-geste-fort-sur-le-pouvoir-d-achat-7795797331",
            "pub_date": "2018-12-03 19:14:59 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "INVIT\u00c9E RTL - La pr\u00e9sidente de la commission des lois de l'Assembl\u00e9e, qui estime qu'il n'est \"jamais trop tard\" pour faire \u00e9voluer la situation, appelle le ..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Marine Le Pen calls for the dissolution of the National Assembly - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/gilets-jaunes-marine-le-pen-demande-la-dissolution-de-l-assemblee-nationale-1579752.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Pour elle, il s'agit de la seule solution pour sortir \u00ab par le haut \u00bb de la \u00ab crise politique \u00bb actuelle."
        },
        {
            "title": "Speech before the National Assembly - Gouvernement.fr",
            "link": "https://www.gouvernement.fr/partage/10772-discours-devant-l-assemblee-nationale",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:52 GMT",
            "source_nm": "Gouvernement.fr",
            "source_url": "https://www.gouvernement.fr",
            "desc": "Seul le prononc\u00e9 fait foi Monsieur le Pr\u00e9sident, Mesdames et messieurs les D\u00e9put\u00e9s, Le 17 novembre dernier, pr\u00e8s de 300 000 Fran\u00e7ais manifestaient en ..."
        },
        {
            "title": "Ambulance and taxis in the region ready to spend the night in front of the National Assembly - Midi Libre",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/03/sud-aveyron-les-ambulanciers-et-taxis-pret-a-passer-la-nuit-devant-lassemblee-nationale,4997453.php",
            "pub_date": "2018-12-03 15:57:48 GMT",
            "source_nm": "Free Lunch",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "Ce lundi, les professionnels de transport sanitaires se sont rendus \u00e0 Paris pour manifester leur m\u00e9contentement face \u00e0 la mise en place de l'article 80 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Christophe Castaner and Laurent Nu\u00f1ez auditioned by the Assembly - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-christophe-castaner-et-laurent-nu-ez-auditionnes-par-l-assemblee-7795788991",
            "pub_date": "2018-12-03 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "INFO RTL - Le ministre de l'Int\u00e9rieur et son secr\u00e9taire d'\u00c9tat vont \u00eatre entendus par la Commission des lois d\u00e8s ce lundi 3 d\u00e9cembre, deux jours apr\u00e8s les heurts ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: consultations in the National Assembly and Senate - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/prix-des-carburants/gilets-jaunes-des-consultations-a-l-assemblee-nationale-et-au-senat_3082833.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:33:08 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "\u00c9douard Philippe re\u00e7oit lundi 3 d\u00e9cembre les chefs des partis politiques \u00e0 Matignon. Emmanuel Macron, quant \u00e0 lui, ne s'est pas exprim\u00e9."
        },
        {
            "title": "National Assembly votes to create national antiterrorist prosecutor&#39;s office - RTL.nl",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/justice-faits-divers/l-assemblee-nationale-vote-la-creation-d-un-parquet-national-antiterroriste-7795799629",
            "pub_date": "2018-12-04 02:15:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre la cr\u00e9ation d'un parquet national antiterroriste (PNAT), l'une des mesures phares du projet de r\u00e9forme de la ..."
        },
        {
            "title": "TODE: National Assembly adopts the 2019 PLFSS in final reading - Succeed",
            "link": "http://www.reussir.fr/fruits-legumes/tode-l-assemblee-nationale-adopte-le-plfss-2019-en-lecture-definitive",
            "pub_date": "2018-12-04 19:58:49 GMT",
            "source_nm": "succeed",
            "source_url": "http://www.reussir.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 le Projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (PLFSS) pour 2019 en lecture d\u00e9finitive le 3 d\u00e9cembre dans la soir\u00e9e. D'apr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "Demonstration of paramedics in front of the National Assembly - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/loi-sante/manifestation-des-ambulanciers-devant-l-assemblee-nationale_3082971.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:09:50 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Lundi 3 d\u00e9cembre, plus de 200 ambulances ont bloqu\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 la place de la Concorde (Paris). Les ambulanciers r\u00e9clament la suspension d'une r\u00e9forme de ..."
        },
        {
            "title": "Ivory Coast: After graduating, the President of the National Assembly seeks an internship - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389311-20181206-cote-ivoire-apres-avoir-diplome-president-assemblee-nationale-cherche-stage",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:30 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "STAGIAIRE Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale Guillaume Soro veut se \u00ab frotter aux r\u00e9alit\u00e9s de la finance \u00bb apr\u00e8s avoir obtenu son dipl\u00f4me de l'Ecole de ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. In the Assembly, all against the government - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/assemblees/video-a-l-assemblee-tous-contre-le-gouvernement_2052024.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "Mercredi, lors du d\u00e9bat sur les gilets jeunes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, les oppositions \u00e9taient en front uni contre l'ex\u00e9cutif."
        },
        {
            "title": "Assembly adopts law against canvassing by telephone - La Cha\u00eene Parlementaire - Assembl\u00e9e Nationale",
            "link": "http://lcp.fr/actualites/lassemblee-adopte-la-loi-contre-le-demarchage-telephonique",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Parliamentary Channel - National Assembly",
            "source_url": "http://lcp.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Riedel at the National Assembly ... - Mediakwest",
            "link": "http://www.mediakwest.com/broadcast/item/mk-29-ibc-2018-ip-reseaux6-riedel-a-l-assemblee-nationale.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:01:04 GMT",
            "source_nm": "Mediakwest",
            "source_url": "http://www.mediakwest.com",
            "desc": "Mediakwest, est le premier magazine \u00ab multiscreen \u00bb destin\u00e9 aux professionnels de l'audiovisuel, de la t\u00e9l\u00e9vision, du cin\u00e9ma, des nouveaux m\u00e9dias et de ..."
        },
        {
            "title": "Dissolution of the National Assembly .... the old politics is the eternal story! - Info-chalon.com",
            "link": "http://www.info-chalon.com/articles/politique/2018/12/02/40958/dissolution-de-l-assemblee-nationale-la-vieille-politique-ressort-l-eternelle-rengaine/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Info-chalon.com",
            "source_url": "http://www.info-chalon.com",
            "desc": "Et c'est parti !! Voyant l'opportunit\u00e9, une fen\u00eatre de tir, histoire de refaire un 3e tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, les d\u00e9\u00e7us de 2017 esp\u00e8rent tirer profit de la crise ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: the debate is bright in the Assembly - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-le-debat-s-annonce-vif-a-l-assemblee_3085659.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:09:18 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Un d\u00e9bat est pr\u00e9vu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale mercredi 5 d\u00e9cembre sur la politique du gouvernement, contest\u00e9e par les Fran\u00e7ais dans les sondages."
        },
        {
            "title": "The Essence of \u00c9douard Philippe&#39;s Speech to the National Assembly - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/video/l-essentiel-du-discours-d-edouard-philippe-devant-l-assemblee-nationale-05-12-2018-2276924_738.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o - L'essentiel du discours d'\u00c9douard Philippe devant l'Assembl\u00e9e nationale."
        },
        {
            "title": "Love is in the meadow: Karine Le Marchand defends farmers ... in the National Assembly! - news - TV 2 weeks - TV 2 Weeks",
            "link": "http://www.programme.tv/news/actu/203911-lamour-est-dans-le-pre-karine-le-marchand-defend-les-agriculteurs-a-lassemblee-nationale/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "2 weeks TV",
            "source_url": "http://www.programme.tv",
            "desc": "Karine Le Marchand a annonc\u00e9 au Buzz TV Le Figaro qu'elle se rendait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale le 4 d\u00e9cembre pour s'entretenir avec les parlementaires des ..."
        }
    ]
}