{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFp3ZG5vd1poSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:29:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Am\u00e9lie Mauresmo: &quot;Lucas Pouille held a speech I liked&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Tennis/Actualites/Amelie-mauresmo-lucas-pouille-a-tenu-un-discours-qui-m-a-plu/966218",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dimitrov, Goffin, Sock, Puglia ... For them, 2018 has turned into a galley - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/tennis/dimitrov-goffin-sock-pouille.-pour-eux-2018-a-vire-a-la-galere_sto7041258/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:44:30 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "Il y a un an, ils \u00e9taient au sommet de leur carri\u00e8re, ou n'en \u00e9taient pas loin. Mais 2018 a marqu\u00e9 une glissade plus ou moins contr\u00f4l\u00e9 dans la hi\u00e9rarchie pour eux ..."
        },
        {
            "title": "Tennis: Mauresmo relinquishes Davis Cup to coach Puglia - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/sport/tennis-mauresmo-renonce-a-la-coupe-davis-pour-entrainer-pouille_630460",
            "pub_date": "2018-12-07 02:33:10 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Am\u00e9lie Mauresmo va devenir l'entra\u00eeneur de Lucas Pouille, ex-N.10 mondial sorti du top 30, \u00e0 partir de la saison prochaine, et renonce par cons\u00e9quent au capitanat de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis, annoncent le joueur et la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis (FFT), jeudi, dans deux communiqu\u00e9s simultan\u00e9s. \"Lucas Pouille a d\u00e9cid\u00e9 de collaborer avec Am\u00e9lie Mauresmo pour la saison \u00e0 venir\", \u00e9crit l'entourage du joueur, confirmant une information du journal L'Equipe. Dans un autre texte, la FFT indique elle avoir donn\u00e9 pour mission \u00e0 son Directeur technique national Pierre Cherret de \"proposer u..."
        },
        {
            "title": "Tennis: Mauresmo, Apulia rather than Davis Cup - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/sport/tennis-mauresmo-pouille-plutot-que-la-coupe-davis_630481",
            "pub_date": "2018-12-07 04:49:04 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Guider Lucas Pouille, plut\u00f4t que prendre les r\u00eanes des Bleus en Coupe Davis : Am\u00e9lie Mauresmo a renonc\u00e9 jeudi au capitanat, qu'elle devait endosser \u00e0 partir de 2019, pour devenir l'entra\u00eeneur du Fran\u00e7ais entr\u00e9 bri\u00e8vement dans le top 10 avant que sa progression ne s'enraye subitement. Le troisi\u00e8me mandat de Yannick Noah achev\u00e9 sur une d\u00e9faite en finale contre la Croatie (3-1), il y a une dizaine de jours \u00e0 Lille, Mauresmo devait, \u00e0 39 ans, lui succ\u00e9der \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis. Une premi\u00e8re pour une femme. Mais l'ex-N.1 mondiale ne s'assi\u00e9ra finalement pas sur la chaise..."
        },
        {
            "title": "Davis Cup: &quot;It&#39;s not what I signed for anymore&quot; believes Mauresmo - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/sport/coupe-davis-ce-n-est-plus-ce-pour-quoi-j-avais-signe-estime-mauresmo_630741",
            "pub_date": "2018-12-08 03:25:56 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Am\u00e9lie Mauresmo a reconnu que la r\u00e9forme radicale de la Coupe Davis entrant en vigueur d\u00e8s 2019 avait pes\u00e9 lourd dans son choix de renoncer au capitanat de l'\u00e9quipe de France pour rejoindre Lucas Pouille en tant qu'entra\u00eeneur, vendredi \u00e0 Paris. L'ex-N.1 mondiale avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e fin juin pour succ\u00e9der \u00e0 Yannick Noah, soit deux mois avant l'adoption par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de tennis (ITF) d'une version relook\u00e9e de l'\u00e9preuve par \u00e9quipes, plus que centenaire, condens\u00e9e autour d'une semaine de comp\u00e9tition r\u00e9unissant 18 nations en cl\u00f4ture de la saison. Q: Comment en \u00eates-vous arriv\u00e9e \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Davis Cup: New coach of Lucas Pouille, Amelie Mauresmo should finally let go of France - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/tennis/2389183-20181206-coupe-davis-nouvelle-coach-lucas-pouille-amelie-mauresmo-devrait-finalement-lacher-equipe-france",
            "pub_date": "2018-12-06 13:32:57 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "On tient l\u00e0 le capitanat le plus rapide de l'histoire de l'\u00e9quipe de France..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/tennis/tennis-mauresmo-privilegie-pouille-et-renonce-la-coupe-davis-6113876",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:09 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Am\u00e9lia Mauresmo, qui a d\u00e9cid\u00e9 de collaborer avec Lucas Pouille, renonce par cons\u00e9quent au capitanat de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis. Guider Lucas Pouille, plut\u00f4t que prendre les r\u00eanes des Bleus en Coupe Davis : Am\u00e9lie Mauresmo a renonc\u00e9 jeudi au capitanat, qu'elle devait endosser \u00e0 partir de 2019, pour devenir l'entra\u00eeneur du Fran\u00e7ais entr\u00e9 bri\u00e8vement dans le top 10 avant que sa progression ne s'enraye subitement. Le troisi\u00e8me mandat de Yannick Noah achev\u00e9 sur une d\u00e9faite en finale contre la Croatie (3-1), il y a une dizaine de jours \u00e0 Lille, Mauresmo devait, \u00e0 39 ans, lui succ\u00e9der \u00e0 l..."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9lie Mauresmo will (also) be the coach of Lucas Pouille - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2388443-20181205-amelie-mauresmo-va-aussi-etre-coach-lucas-pouille",
            "pub_date": "2018-12-05 16:29:27 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "En plus de ses fonctions de capitaine de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis..."
        },
        {
            "title": "Am\u00e9lie Mauresmo next to Lucas Pouille? - The Parisian",
            "link": "http://www.leparisien.fr/sports/tennis/amelie-mauresmo-au-cote-de-lucas-pouille-05-12-2018-7961394.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:11:06 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Selon \u00abL\u2019Equipe\u00bb ce mercredi, le tennisman francais (32e au classement) aurait choisi de travailler sous la conduite de l\u2019ex-numero 1 mondiale la saison prochaine. Amelie Mauresmo au cote de Lucas Pouille ? Lucas Pouille, 24 ans, qui vient de mettre un terme a une collaboration de six annees avec Emmanuel Planque, aurait choisi de travailler avec l\u2019ancienne n\u00b01 mondiale, 39 ans, deux Grands Chelems a son palmares (Melbourne et Wimbledon 2006). Il se pourrait toutefois que Mauresmo chapeaute a distance une structure formee du joueur et d\u2019un coach accompagnateur a l\u2019annee sur le circuit.Maure..."
        },
        {
            "title": "Tennis: Why Mauresmo renounces the Blues - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/sports/tennis/tennis-mauresmo-et-les-bleus-c-est-deja-fini-06-12-2018-7962543.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:58:10 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La nouvelle coach de Lucas Pouille a deja mis fin a ses fonctions de capitaine de Coupe Davis\u2026 Tennis : pourquoi Mauresmo renonce aux Bleus Amelie, c\u2019est deja fini\u2026 Nommee en grande pompe a la tete de l\u2019equipe de France de Coupe Davis le 23 juin dernier, Amelie Mauresmo a jete l\u2019eponge sans avoir jamais pris place sur le banc tricolore. La decision, prise il y a quelques jours, a ete officialisee jeudi soir dans un communique de la FFT. L\u2019arrivee de l\u2019ex-n\u00b01 mondiale comme coach de Lucas Pouille la saison prochaine a fait grincer des dents parmi les autres joueurs tricolores et quelques dir..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/tennis/atp/tennis-amelie-mauresmo-au-chevet-de-lucas-pouille-6111359",
            "pub_date": "2018-12-05 16:01:48 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Sans entra\u00eeneur depuis la fin de sa collaboration avec son entra\u00eeneur de toujours, Emmanuel Planque, Lucas Pouille pourrait d\u00e9buter une nouvelle aventure avec Am\u00e9lie Mauresmo selon l\u2019\u00c9quipe. La nouvelle capitaine de Coupe Davis serait de retour sur le circuit apr\u00e8s sa collaboration avec Andy Murray. Lucas Pouille pourrait avoir un nouveau coach. En effet, l\u2019\u00c9quipe avance qu\u2019Am\u00e9lie Mauresmo pourrait rejoindre le staff du Fran\u00e7ais apr\u00e8s la fin de sa collaboration avec son entra\u00eeneur de toujours, Emmanuel Planque."
        },
        {
            "title": "Apulia uses Mauresmo - 24matins.com - Sports",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/pouille-fait-appel-a-mauresmo-935690",
            "pub_date": "2018-12-05 16:31:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr - Sports",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Sans coach depuis le mois dernier et la fin de sa collaboration avec Emmanuel Planque, Lucas Pouille aurait choisi Am\u00e9lie Mauresmo pour l\u2019accompagner d\u00e8s la saison prochaine, selon L\u2019Equipe. Promue capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France de Coupe Davis, cette derni\u00e8re cumulerait les deux fonctions, sans pour autant risquer le conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat puisque le Nordiste a fait savoir qu\u2019il ne prendrait pas part \u00e0 la nouvelle formule de la comp\u00e9tition par \u00e9quipes historique. Am\u00e9lie Mauresmo a d\u00e9j\u00e0 \u0153uvr\u00e9 sur le circuit masculin, en coachant Andy Murray deux ans durant, entre 2014 et 2016, avec une progressi..."
        }
    ]
}