{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYyWHpoZkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Routers: FO and CGT lift their call to strike - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-7962867.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: The CGT and FO ready to mobilize their police services to protect protesters - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389603-20181207-gilets-jaunes-cgt-fo-prets-mobiliser-services-ordre-proteger-manifestants",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:46 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L'objectif est de \u00ab s\u00e9curiser les cort\u00e8ges de gilets jaunes \u00bb et de les prot\u00e9ger des casseurs, des ultras et des violences polici\u00e8res...."
        },
        {
            "title": "Prisons: the hard-line union FO wins the elections - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2018/12/07/prisons-le-syndicat-jusqu-au-boutiste-fo-gagne-les-elections_5394143_3224.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:48 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Majoritaire depuis trente ans, l'Union f\u00e9d\u00e9rale autonome p\u00e9nitentiaire (UFAP) est d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e chez les surveillants par le syndicat qui ne voulait pas stopper la ..."
        },
        {
            "title": "Territorial agents in Rennes. CFDT in the lead, FO progresses - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/agents-territoriaux-rennes-la-cfdt-en-tete-fo-progresse-6116068",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les agents territoriaux de la Ville de Rennes, de la M\u00e9tropole et du CCAS ont \u00e9lu jeudi leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dans les instances repr\u00e9sentatives du personnel."
        },
        {
            "title": "CGT and FO lift call for truck strike - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/07/la-cgt-et-fo-levent-leur-appel-a-la-greve-des-routiers_5394091_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:47:33 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Les deux syndicats ont pris cette d\u00e9cision apr\u00e8s avoir re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat quant au maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures ..."
        },
        {
            "title": "Yves Veyrier and the yellow vests: FO what it takes - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/yves-verier-et-les-gilets-jaunes-fo-ce-qu-il-faut_1696350",
            "pub_date": "2018-12-06 12:34:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "L'ing\u00e9nieur m\u00e9t\u00e9o a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu le 23 novembre \u00e0 la t\u00eate du syndicat apr\u00e8s la d\u00e9mission forc\u00e9e de Pascal Pavageau. Des d\u00e9buts consciencieux mais difficiles au ..."
        },
        {
            "title": "Unions appear united before meeting with government - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600294367593-les-syndicats-saffichent-unis-avant-la-reunion-avec-le-gouvernement-2228190.php",
            "pub_date": "2018-12-07 05:45:00 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "CFDT, CGT, FO, CGC, CFTC, Unsa et FSU ont adopt\u00e9 jeudi une d\u00e9claration commune, avant le lancement, vendredi, des discussions avec l'Etat et le patronat ..."
        },
        {
            "title": "CGT and FO want to protect yellow vests with their order services - Current Values",
            "link": "http://www.valeursactuelles.com/societe/cgt-et-fo-veulent-proteger-les-gilets-jaunes-avec-leurs-services-dordre-101534",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:00 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "http://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "Syndicats. Des responsables de FO et de la CGT ont propos\u00e9 leur *service* d'ordre pour encadrer les manifestations pr\u00e9vues ce week-end. \u00ab S\u00e9curiser les ..."
        },
        {
            "title": "Road transport: CGT and FO call to strike from Sunday evening - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/transport-routier-cgt-et-fo-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-soir_90899/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Les f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du secteur du transport routier ont appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir 22 heures et pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e afin de ..."
        },
        {
            "title": "Arrageois-Ternois: The syndicate FO majority, but disputed, the hospital center of Arras - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502777/article/2018-12-07/le-syndicat-fo-majoritaire-mais-conteste-au-centre-hospitalier-d-arras",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Au centre Hospitalier d'Arras, le d\u00e9pouillement s'est termin\u00e9 tard dans la nuit. Au total, 1 500 agents du CHA sont all\u00e9s voter, soit une participation totale de 63 ..."
        },
        {
            "title": "Morning guest - Yves Veyrier (FO): &quot;Wages are not the enemy of climate and the economy&quot; - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181206-yves-veyrier-secretaire-general-force-ouvriere",
            "pub_date": "2018-12-05 23:02:26 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Force ouvri\u00e8re, Yves Veyrier, apr\u00e8s sa conf\u00e9rence de presse \u00e0 Paris le 22 novembre 2018. REUTERS/Philippe Wojazer ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: The CGT and FO offer their service of order to protect the demonstrations - The HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/06/gilets-jaunes-la-cgt-et-fo-offrent-leur-service-dordre-pour-proteger-les-manif_a_23611210/?utm_hp_ref=fr-homepage",
            "pub_date": "2018-12-07 03:08:00 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": "D'apr\u00e8s Le Parisien, des syndicalistes ont sugg\u00e9r\u00e9 que leur *service* d'ordre assure la s\u00e9curit\u00e9 des manifestants contre les casseurs et les forces de l'ordre."
        },
        {
            "title": "The guest of the Supplement: yellow vests &quot;this movement rightly denounces the degradation of living conditions&quot;, S.Gavelle, FO 04 - Alpes 1",
            "link": "http://alpesdusud.alpes1.com/podcast/view/73821/l-invite-du-supplement-gilets-jaunes-ce-mouvement-denonce-a-juste-titre-la-degradation-des-conditions-de-vie-s-gavelle-fo-04",
            "pub_date": "2018-12-06 07:59:59 GMT",
            "source_nm": "Alps 1",
            "source_url": "http://alpesdusud.alpes1.com",
            "desc": "SOCIAL / St\u00e9phane Gavelle, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union D\u00e9partementale Force Ouvri\u00e8re des Alpes de Haute-Provence, \u00e9tait l'invit\u00e9 du Suppl\u00e9ment."
        },
        {
            "title": "St. Malo - D. Gu\u00e9gan (FO). Yellow vests, unions same fight - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/ille-et-vilaine/saint-malo/d-guegan-fo-gilets-jaunes-syndicats-meme-combat-06-12-2018-12154250.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Daniel Gu\u00e9gan est membre du bureau de Force ouvri\u00e8re du pays de Saint-Malo et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de son syndicat. Il milite depuis 30 ans et jette un ..."
        },
        {
            "title": "CGT and FO Transports call for strike Sunday - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/la-cgt-et-fo-transports-appellent-a-la-greve-dimanche_630016",
            "pub_date": "2018-12-04 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La CGT et FO transports appellent \u00e0 la gr\u00e8ve dimanche prochain pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, afin de protester contre la faiblesse des mesures pour le pouvoir ..."
        },
        {
            "title": "FO claims purchasing power - Press Center",
            "link": "https://www.centre-presse.fr/article-643251-fo-revendique-du-pouvoir-d-achat.html",
            "pub_date": "2018-12-03 03:08:44 GMT",
            "source_nm": "Press Center",
            "source_url": "https://www.centre-presse.fr",
            "desc": "A la veille des \u00e9lections professionnelles dans la fonction publique le 6 d\u00e9cembre, le syndicat Force ouvri\u00e8re des agents territoriaux de la mairie et du CCAS de ..."
        },
        {
            "title": "FO in order of battle for professional elections - Midi Libre",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/04/fo-en-ordre-de-bataille-pour-les-elections-professionnelles,4997973.php",
            "pub_date": "2018-12-04 01:32:02 GMT",
            "source_nm": "Free Lunch",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "Syndicats. Les salari\u00e9s invit\u00e9s \u00e0 voter pour le scrutin de ce jeudi 6 d\u00e9cembre 2018."
        },
        {
            "title": "CGT and FO Transports lift call to strike - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/france/la-cgt-et-fo-transports-levent-leur-appel-a-la-greve_630572",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:18 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La CGT et FO Transports ont lev\u00e9 vendredi leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve valable \u00e0 partir de dimanche apr\u00e8s avoir obtenu des garanties sur le paiement des heures suppl\u00e9mentaires. \"Les salari\u00e9s nous disent qu'ils ont obtenu satisfaction sur les heures suppl\u00e9mentaires, le combat \u00e9tait l\u00e0\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Reuters le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO Transports Patrice Clos, au lendemain d'une rencontre des syndicats repr\u00e9sentatifs de routiers avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne. FO, qui avait appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9 vendredi la lev\u00e9e de cet appel, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 ses ..."
        },
        {
            "title": "The next Un\u00e9dic bargaining session postponed - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/la-prochaine-seance-de-negociation-unedic-reportee_630739",
            "pub_date": "2018-12-08 02:54:38 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La prochaine s\u00e9ance de n\u00e9gociation sur l'assurance ch\u00f4mage, qui devait avoir lieu mardi, sera report\u00e9e en raison de la crise des \"Gilets jaunes\", les partenaires sociaux jugeant la situation trop tendue pour des discussions apais\u00e9es, a-t-on appris vendredi aupr\u00e8s de leurs dirigeants. Le Medef a dit vouloir s'associer \u00e0 la d\u00e9marche des syndicats qui ont r\u00e9clam\u00e9 \u00e0 la mi-journ\u00e9e la suspension des n\u00e9gociations, le temps de trouver une solution la crise sociale sans pr\u00e9c\u00e9dent que conna\u00eet le gouvernement. Pour l'instant seule la prochaine s\u00e9ance est report\u00e9e. \"Il faut temporiser..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/transports/la-greve-des-routiers-annulee-fo-et-cgt-levent-leur-appel-6115852",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:41 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les syndicats FO et la CGT ont annonc\u00e9, ce vendredi, la lev\u00e9e de leur appel. Ils ont \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9s par des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. La gr\u00e8ve des routiers n\u2019aura pas lieu. Annonc\u00e9e pour d\u00e9buter dimanche soir en plein mouvement des Gilets jaunes, elle a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e. Apr\u00e8s avoir consult\u00e9 sa base, FO a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re, vendredi matin, \u00e0 annoncer la lev\u00e9e de son appel \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e. M\u00eame d\u00e9cision en fin de matin\u00e9e \u00e0 la CGT, qui a \u00e9galement \u00ab consult\u00e9 ses bases \u00bb, a indiqu\u00e9 le syndicat. Compte tenu des \u00ab engagements p..."
        },
        {
            "title": "France: FO Transports lifts call to strike - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/france-fo-transports-leve-son-appel-a-la-greve_630571",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:07 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La f\u00e9d\u00e9ration des transports de FO a lev\u00e9 vendredi son appel \u00e0 la gr\u00e8ve valable \u00e0 partir de dimanche apr\u00e8s avoir obtenu des garanties sur le paiement des heures suppl\u00e9mentaires, a fait savoir \u00e0 Reuters le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Patrice Clos. \"Les salari\u00e9s nous disent qu'ils ont obtenu satisfaction sur les heures suppl\u00e9mentaires, le combat \u00e9tait l\u00e0\", a-t-il dit, au lendemain d'une rencontre des syndicats repr\u00e9sentatifs de routiers avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne. Les membres de FO Transports se sont prononc\u00e9s \u00e0 plus de 60% pour la lev\u00e9e de l'appel. La CGT Trans..."
        },
        {
            "title": "FO and CGT lift strike notice for truckers - L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/fo-et-cgt-levent-le-preavis-de-greve-pour-les-routiers_2052266.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:47 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os La gr\u00e8ve des routiers n'aura finalement pas lieu. La CGT et FO, qui avaient annonc\u00e9 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e \u00e0 partir de dimanche, font marche arri\u00e8re ce vendredi. La CGT consid\u00e8re comme \"s\u00e9curis\u00e9s\" les taux de r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs, a d\u00e9clar\u00e9 Fabrice Michaud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT-Transports. De son c\u00f4t\u00e9, FO a consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. Les deux syndica..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot; reveal weak unions - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/social/les-gilets-jaunes-revelent-la-faiblesse-des-syndicats_630380",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:25 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le mouvement des \"gilets jaunes\" ne d\u00e9montre-t-il pas que les syndicats ne parviennent plus \u00e0 d\u00e9fendre les classes populaires? Aucune mesure de l'efficacit\u00e9 syndicale n'a jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Donc difficile de dire si les \"gilets jaunes\" sont plus efficaces que les syndicats. Ces derniers ont \u00e9t\u00e9 tout de m\u00eame des \"ma\u00e7ons\" de l'Etat social que nous connaissons. Certes, tout n'est pas parfait... mais les niveaux d'indemnisation du ch\u00f4mage, les minima sociaux, le niveau du salaire minimum sont relativement \u00e9lev\u00e9s en France si l'on fait un peu de comparaison. Il est vrai que cet Etat social nou..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the CGT offers its order services - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/gilets-jaunes-la-cgt-et-fo-proposent-leurs-services-d-ordre_2052237.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Mise \u00e0 jour : \u00e0 la mi-journ\u00e9e, FO a d\u00e9menti par communiqu\u00e9 l'information du Parisien selon laquelle ce syndicat mettrait \u00e9galement son service d'ordre \"\u00e0 disposition des manifestants\". La proposition est, pour l'heure, rest\u00e9e sans r\u00e9ponse. Des responsables de la CGT se sont dits pr\u00eats \u00e0 mettre leurs services d'ordre \u00e0 la disposition des gilets jaunes - qui appellent \u00e0 une manifestation d'ampleur \u00e0 Paris samedi - selon les informations du Parisien. LIRE AUSSI >> Samedi, l'Elys\u00e9e craint des gilets jaunes pr..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: unions ready to mobilize their order services - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-prets-a-mobiliser-leurs-services-d-ordre-06-12-2018-7962717.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:08 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Des responsables de la CGT et de FO ont propose aux Gilets jaunes de mettre a leur disposition leurs services d\u2019ordre pour proteger les corteges. Gilets jaunes : les syndicats prets a mobiliser leurs services d\u2019ordre Alors que se profile un samedi noir a Paris avec la crainte des pires debordements dans la capitale, deja en proie a deux nuits d\u2019emeutes, certains au sein des syndicats ont decide de tendre la main aux Gilets jaunes. Selon nos informations, des responsables de la CGT et de FO se sont dits prets ces derniers jours a mettre leurs services d\u2019ordre et des moyens d\u2019organisation a l..."
        },
        {
            "title": "CGT, Sud Solidaires and FSU mobilize Tuesday - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2920768-cgt-sud-solidaires-et-la-fsu-mobilisent-mardi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:50:27 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "\u00abLe mouvement citoyen et populaire des Gilets jaunes est l\u00e9gitime\u00bb r\u00e9affirmaient hier en conf\u00e9rence de presse, Eric Cantarutti et Eric Llados (CGT), Pierre Wiart (Sud-Solidaires) et Aurore Brayer (FSU). Ces trois syndicats appellent \u00e0 un rassemblement avec occupation de la place de la Lib\u00e9ration \u00e0 Auch, le mardi 11 d\u00e9cembre \u00e0 12 h. Eux trois \u00abparce que nous sommes des syndicats de lutte\u00bb, appellent aussi de leurs v\u0153ux \u00able soul\u00e8vement de tout un peuple pour la r\u00e9appropriation de son histoire\u00bb. Leurs revendications \u00abpour une meilleure r\u00e9partition des richesses\u00bb s'articulent en 5 points : \u00abaug..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Unions denounce violence, road strike in sight - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-les-violences-greve-des-routiers-en-vue_630347",
            "pub_date": "2018-12-06 18:36:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Sept conf\u00e9d\u00e9rations et unions syndicales nationales appelent jeudi le gouvernement \u00e0 garantir de r\u00e9elles n\u00e9gociations sur le pouvoir d'achat et la fiscalit\u00e9, tout en d\u00e9non\u00e7ant toute violence dans l'expression de la col\u00e8re des \"Gilets jaunes\". \"Le dialogue et l'\u00e9coute doivent retrouver leur place dans notre pays. C'est pourquoi nos organisations d\u00e9noncent toute forme de violence dans l'expression des revendications\", affirment la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, UNSA, et FSU dans un communiqu\u00e9 commun publi\u00e9 \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union. A l'avant-veille d'une nouvelle mobi..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Unions denounce &quot;all forms of violence&quot; - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291393067-gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-toutes-formes-de-violences-2227810.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:04:14 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb , tous les leaders syndicaux se sont retrouv\u00e9s ce jeudi matin, au si\u00e8ge de la CFDT qui avait pris l'initiative de la rencontre avec la CGT. Au bout de deux heures de r\u00e9union, ils se sont mis d'accord sur une d\u00e9claration commune que seul Solidaires a refus\u00e9 de signer. \u00ab Il manque une journ\u00e9e d'initiative rapide pour construire le rapport de force \u00bb, ont expliqu\u00e9 ses porte-parole, C\u00e9cile Gondard Lalanne et Eric Beynel, seuls \u00e0 s'exprimer \u00e0 la sortie de la rencontre. Une \u00ab col\u00e8re l\u00e9gitime \u00bb Le document sign\u00e9 par la CFDT,..."
        },
        {
            "title": "In Limoges, unions support common action with yellow vests - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/limoges-syndicats-favorables-action-commune-gilets-jaunes-1587147.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:49:49 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"Privil\u00e9gier la discussion, passer de la col\u00e8re \u00e0 l'engagement\", voici le mot d'ordre de la CFDT qui souhaite construire un dialogue. \"Aujourd'hui le gouvernement n'\u00e9coute pas les corps interm\u00e9diaires\", regrette Jean-Christophe Bayard, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union d\u00e9partementale CFDT de la Haute-Vienne. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, a assur\u00e9 que \"le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a demand\u00e9 aux forces politiques, syndicales et au patronat de lancer un appel au calme\", mercredi 5 d\u00e9cembre, mais les organisations syndicales sont surtout ouvertes \u00e0 une action commune avec les ..."
        },
        {
            "title": "Meet. Shared unions face yellow vests - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/rencontre-les-syndicats-partages-face-aux-gilets-jaunes-664788",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:42 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Sans tambour ni trompette, les num\u00e9ros 1 des organisations syndicales repr\u00e9sentatives se sont donn\u00e9 rendez-vous jeudi matin dans les locaux de la CFDT pour \u00ab \u00e9changer sur l\u2019actualit\u00e9 sociale \u00bb. La prudence est de mise dans les syndicats depuis trois semaines que s\u2019est d\u00e9clench\u00e9 le mouvement des gilets jaunes, qui s\u2019affichent sans \u00e9tiquette syndicale ni politique. \u00c0 l\u2019issue de la r\u00e9union qui s\u2019est tenue sans point presse, CFDT, CGT, FO, CFE-CGC, CFTC, Unsa et FSU ont r\u00e9dig\u00e9 un communiqu\u00e9 commun rappelant qu\u2019ils n\u2019ont cess\u00e9 de r\u00e9clamer \u00ab des politiques publiques permettant de la justice socia..."
        },
        {
            "title": "Rangers: CGT and FO hold strike pending a &quot;written commitment&quot; from employers - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-la-greve-en-attendant-un-engagement-ecrit-du-patronat_630342",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:36 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les syndicats CGT et FO du transport routier, re\u00e7us jeudi au minist\u00e8re des Transports, ont maintenu leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir mais ils le l\u00e8veront s'ils obtiennent un \"engagement \u00e9crit\" du patronat sur les heures suppl\u00e9mentaires. \"Pour le moment, il y aura gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir 22H00. Il manque un engagement formel de la part des employeurs (...), une garantie \u00e9crite\" sur le maintien des taux de majoration des heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers, a d\u00e9clar\u00e9 Patrice Clos, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO-Transports, \u00e0 la presse \u00e0 l'issue de la r\u00e9union. \"Nous..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the unions face the anger of their base - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-face-a-la-colere-de-leur-base-06-12-2018-7962702.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:04 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Reunis ce jeudi au siege de la CFDT, les centrales syndicales ont tendu la main au gouvernement, sans appeler a rejoindre les Gilets jaunes. Une position contestee par les militants de base. Gilets jaunes : les syndicats face a la colere de leur base Ne pas jeter de l\u2019huile sur le feu, ni se couper de la base\u2026 C\u2019est l\u2019exercice perilleux tente par les responsables syndicaux reunis ce jeudi matin dans les murs de la CFDT de 8h30 a 10h30. Un huis clos sur \u00ab l\u2019actualite sociale \u00bb (prevue initialement la semaine prochaine) a quelques heures de l\u2019acte IV de la mobilisation des gilets jaunes : le ..."
        },
        {
            "title": "Rovers. CGT and FO could cancel their dreaded strike - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/routiers-cgt-et-fo-pourraient-annuler-leur-greve-redoutee-06-12-2018-12154594.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "La CGT et FO pourraient lever, vendredi, leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve des routiers, en plein mouvement des gilets jaunes, apr\u00e8s avoir obtenu des engagements \u00e9crits du patronat sur le maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. \u00c0 l\u2019issue d\u2019une r\u00e9union, jeudi matin, au minist\u00e8re des Transports, CGT et FO du transport routier avaient pos\u00e9 une condition pour annuler la gr\u00e8ve : recevoir un \u00ab engagement \u00e9crit \u00bb du patronat sur le maintien des taux de majoration de 25 % et 50 % appliqu\u00e9s aux heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers. Dans la foul\u00e9e, les quatre organisations d\u2019employeurs ..."
        },
        {
            "title": "The executive face the convergence of anger - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920524-l-executif-face-a-la-convergence-des-coleres.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:54:38 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "L'ex\u00e9cutif s'est \u00e9vertu\u00e9 hier \u00e0 convaincre qu'il a entendu la col\u00e8re des Gilets jaunes, tout en multipliant les appels au calme, alors que se rapproche le risque d'une nouvelle explosion de violence ce week-end. Dans la temp\u00eate de la crise des Gilets jaunes, Emmanuel Macron a eu hier un motif de satisfaction, maigre mais tangible : les syndicats ont lanc\u00e9, comme il le sollicitait, un appel au calme avant la manifestation de ce samedi \u00e0 Paris. \u00abLes remont\u00e9es du terrain sont extr\u00eamement inqui\u00e9tantes\u00bb, expliquait mercredi la pr\u00e9sidence qui redoute que plusieurs milliers de personnes d\u00e9termin\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/transports/chauffeurs-routiers/greve-des-routiers-les-syndicats-recus-au-ministere-des-transports-jeudi-6111115",
            "pub_date": "2018-12-05 16:43:50 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "CGT et FO, qui ont appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir, ont rendez-vous avec la CFDT, la CFTC et la CFE-CGC, \u00e0 l\u2019invitation de la ministre des Transports \u00c9lisabeth Borne. Op\u00e9ration d\u00e9minage. Au lendemain d\u2019un appel \u00e0 la gr\u00e8ve illimit\u00e9e lanc\u00e9e par les f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du transport routier, pour d\u00e9fendre le pouvoir d\u2019achat, le gouvernement convie les syndicats du secteur \u00e0 une r\u00e9union, jeudi 6 d\u00e9cembre, au minist\u00e8re des Transports. La CGT et FO transports, qui d\u00e9noncent une r\u00e9cente d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat qui a annul\u00e9 les dispositions d\u2019un d\u00e9cret de 2016 fixant d..."
        },
        {
            "title": "Elections in the public service: the CGT plays its union leadership - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600282793009-elections-dans-la-fonction-publique-la-cgt-joue-son-leadership-syndical-2227750.php",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:57 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Pour certains, le scrutin a \u00e9t\u00e9 ouvert il y a quelques jours d\u00e9j\u00e0, mais c'est sur ce jeudi que se concentre l'essentiel des \u00e9lections professionnelles dans la fonction publique . C'est la deuxi\u00e8me fois que les quelque 5,5 millions d'agents de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des h\u00f4pitaux, titulaires comme contractuels, sont appel\u00e9s aux urnes en m\u00eame temps. La premi\u00e8re a eu lieu en d\u00e9cembre 2014 . Auparavant, chacun des employeurs publics avait son propre agenda, rendant difficilement lisibles les rapports de force entre organisations syndicales de fonctionnaires. Vote par clic C..."
        },
        {
            "title": "&quot;Prime mobility&quot;: the unions come back in the game - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600273138568-prime-mobilite-les-syndicats-reviennent-dans-le-jeu-2227412.php",
            "pub_date": "2018-12-05 06:30:30 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "\u00ab Il \u00e9tait temps ! \u00bb Ce cri du coeur de la CFDT exprime un sentiment partag\u00e9 par la plupart des syndicats \u00e0 la suite des annonces mardi d'Edouard Philippe . Il concerne l'annonce du moratoire , mais aussi la d\u00e9cision de l'ex\u00e9cutif d'associer les organisations de salari\u00e9s au r\u00e8glement de la crise politique et sociale qui secoue le pays depuis presque trois semaines . Jusque-l\u00e0, l'Elys\u00e9e et Matignon avaient largement ignor\u00e9 les interpellations des syndicats. Apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 trouver des interlocuteurs chez les \u00ab gilets jaunes \u00bb l'ex\u00e9cutif s'est r\u00e9solu \u00e0 organiser leur retour sur le devant..."
        },
        {
            "title": "Strike. Truck drivers also struggle for their purchasing power - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/greve-les-routiers-aussi-luttent-pour-leur-pouvoir-dachat-664709",
            "pub_date": "2018-12-06 07:52:31 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Dimanche, les chauffeurs routiers poseront les cl\u00e9s du camion. Un mouvement de gr\u00e8ve illimit\u00e9, \u00e0 l\u2019initiative des f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO des transports, pour d\u00e9noncer les attaques contre le pouvoir d\u2019achat des salari\u00e9s de la branche. En cause, l\u2019invalidation le 26 novembre par le Conseil d\u2019\u00c9tat d\u2019un d\u00e9cret arrach\u00e9 par la mobilisation des routiers en 2016 garantissant la r\u00e9mun\u00e9ration de leurs heures suppl\u00e9mentaires \u00e0 25 %, puis 50 % alors que la loi El Khomri fixait un maximum de 10 %. \u00ab Pour les chauffeurs routiers, c\u2019est 110 \u00e0 500 euros de perte tous les mois sur la fiche de paie \u00bb, d\u00e9nonce..."
        },
        {
            "title": "Yves Veyrier, secretary general of Force Ouvri\u00e8re - RFI",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=waj_ir-4izU",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:43 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Yves Veyrier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Force ouvri\u00e8re (FO) est l'invit\u00e9 de Fr\u00e9d\u00e9ric Rivi\u00e8re (7h50-8h00). http://www.rfi.fr/emission/20181206-yves-veyrier-secretaire-general-force-ouvriere"
        },
        {
            "title": "Road transport: CGT and FO federations call for an indefinite strike from Sunday evening - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387943-20181205-transport-routier-federations-cgt-fo-appellent-greve-illimitee-partir-dimanche-soir",
            "pub_date": "2018-12-05 09:23:45 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les syndicats s\u2019opposent \u00e0 une mesure qui a annul\u00e9 les dispositions d\u2019un d\u00e9cret de 2016 fixant des majorations de 25 % et 50 % aux heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers\u2026"
        },
        {
            "title": "Routiers: CGT and FO maintain their call to strike - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-leur-appel-a-la-greve-06-12-2018-7962087.php",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:08 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les deux syndicats appellent leurs adherents a une greve illimitee a partir de dimanche soir. Routiers : CGT et FO maintiennent leur appel a la greve Les representants des syndicats CGT et FO du transport routier etaient recus ce jeudi a 8h30 au ministere des Transports pour evoquer la question du maintien de l'indemnisation des heures supplementaires. A l\u2019issue de leur entretien avec la ministre Elisabeth Borne, ils ont maintenu leur appel a la greve pour une duree indeterminee a partir de la semaine prochaine. LIRE AUSSI > Gilets jaunes, lyceens, agriculteurs, routiers\u2026 Les fronts se mult..."
        },
        {
            "title": "CGT and FO unions of truck drivers maintain their call to strike - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/les-syndicats-cgt-et-fo-des-chauffeurs-routiers-maintiennent-leur-appel-a-la-greve_3087755.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:51 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les syndicats CGT et Force Ouvri\u00e8re des chauffeurs-routiers maintiennent leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve pr\u00e9vu \u00e0 partir de dimanche 9 d\u00e9cembre \u00e0 22 heures. Malgr\u00e9 leur entretien jeudi 6 d\u00e9cembre avec la ministre des transports Elisabeth Borne, ils maintiennent la pression. M\u00eame s'ils ne sont pas majoritaires, des barrages sont possibles \u00e0 partir de dimanche soir. Un engagement du patronat sur les heures suppl\u00e9mentaires Ce qui coince, c'est le paiement major\u00e9 de leurs heures suppl\u00e9mentaires, ils veulent que le patronat s'engage noir sur blanc \u00e0 ne pas remettre en cause ces majorations. \"Du c\u00f4t\u00e9 patron..."
        },
        {
            "title": "Unemployment insurance: unions largely reject employers&#39; economic tracks - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600284488130-assurance-chomage-les-syndicats-rejettent-en-grande-partie-les-pistes-deconomies-patronales-2227552.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:48 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "\u00ab Une pure provocation, compl\u00e8tement irresponsable au regard de la situation sociale \u00bb pour la CGT. \u00ab Des propositions pour beaucoup exclusivement concentr\u00e9es sur la baisse des droits des ch\u00f4meurs \u00bb pour FO. Ou encore une \u00ab op\u00e9ration bazooka sans aucun \u00e9l\u00e9ment sur la responsabilit\u00e9 des employeurs en mati\u00e8re de contrats courts \u00bb, pour la CFDT. Comme on pouvait s'y attendre, les pistes d'\u00e9conomies que le patronat a mises sur la table lors de la quatri\u00e8me s\u00e9ance de n\u00e9gociation sur l'assurance-ch\u00f4mage ce mercredi n'ont pas soulev\u00e9 un fol enthousiasme de la part des syndicats. En cumul\u00e9, elles..."
        }
    ]
}