{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGcwYzNFU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "In the Headlines | The wolves always more numerous - Alsace.fr",
            "link": "https://www.lalsace.fr/actualite/2018/12/06/les-loups-toujours-plus-nombreux",
            "pub_date": "2018-12-06 22:36:45 GMT",
            "source_nm": "The Alsace.fr",
            "source_url": "https://www.lalsace.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Environment | Wolves: towards a record predation in 2018? - The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/environnement/2018/12/06/loups-vers-une-predation-record-en-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 05:03:59 GMT",
            "source_nm": "The Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Jamais autant de loups n'ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et pourtant le nombre d'attaques sur les troupeaux est en hausse de 10 %. Le plan Hulot est-il efficace ?"
        },
        {
            "title": "Vosges: a rancher of the plain has observed the wolf for long minutes - Vosges Matin",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/edition-de-la-plaine/2018/12/05/vosges-un-eleveur-de-la-plaine-a-observe-le-loup-de-longues-minutes",
            "pub_date": "2018-12-05 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "Il fut parmi les premi\u00e8res victimes du loup lorsque sont apparues les attaques du pr\u00e9dateur dans la plaine des Vosges : Jean-Fran\u00e7ois Millot vient d'observer le ..."
        },
        {
            "title": "Michel Pastoureau: &quot;The big bad wolf has become nice! &quot; - Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/culture/michel-pastoureau-le-grand-mechant-loup-est-devenu-sympathique-05-12-2018-2276984_3.php",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Punerot | Punerot: he observed the wolf of the plain for long minutes by the light of the lighthouses - Vosges Morning",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/edition-de-la-plaine/2018/12/04/punerot-il-a-observe-le-loup-de-la-plaine-pendant-de-longues-minutes-a-la-lueur-des-phares",
            "pub_date": "2018-12-04 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "C'est la quatri\u00e8me fois que cet \u00e9leveur de Punerot, entre Neufch\u00e2teau et Colombey-les-Belles (54), croise le chemin du loup de la plaine. Mais cette fois, cette ..."
        },
        {
            "title": "N\u00eemes: 300 ewes &quot;protest&quot; against the presence of the wolf in Costi\u00e8res or on Aigoual - Midi Libre",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/06/nimes-devant-la-prefecture-des-eleveurs-et-leurs-betes-disent-non-aux-ravages-du-loup,5002726.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:27:51 GMT",
            "source_nm": "Free Lunch",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "Des \u00e9leveurs, leurs brebis parqu\u00e9es devant les grilles de la pr\u00e9fecture, ont manifest\u00e9, ce jeudi 6 d\u00e9cembre, pour sensibiliser les pouvoirs publics aux ravages ..."
        },
        {
            "title": "The Wolf who wanted to catch a big fish - Wolf - TF1",
            "link": "https://www.tf1.fr/tf1/loup/videos/loup-voulait-pecher-un-gros-poisson-loup.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:16:40 GMT",
            "source_nm": "TF1",
            "source_url": "https://www.tf1.fr",
            "desc": "replay Loup: Avec l'aide de Titi, Loup d\u00e9cide de p\u00eacher Robert, un poisson de l\u00e9gende grand comme un camion qui vivrait dans le lac mais que personne n'a ..."
        },
        {
            "title": "Nimes: 300 ewes in front of the prefecture to say stop to the attacks of wolf - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/gard/nimes/nimes-300-brebis-devant-prefecture-dire-stop-aux-attaques-loup-1587451.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:03 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ce jeudi matin, les \u00e9leveurs du Gard ont tenu \u00e0 exprimer leur inqui\u00e9tude face aux attaques de loup de plus en plus fr\u00e9quentes. Pr\u00e8s de 300 brebis, leur ..."
        },
        {
            "title": "Film and stories to wrap up the wolf - the New Republic",
            "link": "https://www.lanouvellerepublique.fr/parthenay/film-et-contes-pour-conclure-le-temps-fort-sur-le-loup",
            "pub_date": "2018-12-06 03:54:59 GMT",
            "source_nm": "the New Republic",
            "source_url": "https://www.lanouvellerepublique.fr",
            "desc": "L'exposition \u00ab Promenons-nous dans les bois \u00bb, qui met en avant le loup dans la tradition orale, s'ach\u00e8vera ce dimanche 9 d\u00e9cembre, dans la salle du ..."
        },
        {
            "title": "Protection dogs: an effective solution to protect themselves from the wolf - Le Progr\u00e8s",
            "link": "https://www.leprogres.fr/jura-39-edition-dole/2018/12/05/chiens-de-protection-une-solution-efficace-pour-se-proteger-du-loup",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "La r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 se situe sur le front de colonisation des loups. On estime leur nombre \u00e0 pr\u00e8s de 500 sur le territoire national."
        },
        {
            "title": "Agriculture: the cohabitation of the wolf and pastoralism remains at half-mast - Press Center Aveyron",
            "link": "https://www.centrepresseaveyron.fr/2018/12/04/agriculture-la-cohabitation-du-loup-et-du-pastoralisme-reste-en-berne,4999517.php",
            "pub_date": "2018-12-04 19:44:32 GMT",
            "source_nm": "Press Center Aveyron",
            "source_url": "https://www.centrepresseaveyron.fr",
            "desc": "Le comit\u00e9 permanent de la convention de Berne s'est r\u00e9uni du 27 au 30 novembre, pour statuer sur la condition du loup. Elle le consid\u00e8re en effet comme une ..."
        },
        {
            "title": "Protesters call for ban on wolf slaughter - Europe1",
            "link": "https://www.europe1.fr/societe/des-manifestants-demandent-linterdiction-des-abattages-de-loups-3350144",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Europe1",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Les manifestants demandent \u00e0 \u00eatre re\u00e7us par le nouveau ministre de la Transition \u00e9cologique et solidaire, Nicolas Hulot."
        },
        {
            "title": "GARD - VIDEO /: The cry of distress of sheep farmers against the attacks of the wolf - OCCITANIE-TRIBUNE",
            "link": "https://www.occitanie-tribune.com/articles/10335/gard-video-le-cri-de-detresse-des-eleveurs-detrsquo%3Bovins-face-aux-attaques-du-loup/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "OCCITANIE-TRIBUNE",
            "source_url": "https://www.occitanie-tribune.com",
            "desc": "Le r\u00e9sum\u00e9 : Ancien boucher reconverti \u00e9leveur et agriculteur depuis neuf ans, Jimmy Felon a install\u00e9 son exploitation agricole \u00e0 Vauvert en 2014. Il \u00e9l\u00e8ve ses ..."
        },
        {
            "title": "Disappeared for 60 years, the wolf reappears in the Mercantour in 1993 - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/disparu-60-ans-loup-reapparait-mercantour-1993-1588041.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:13 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "En France, 72 meutes de loups ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es et la population de canid\u00e9s s'\u00e9l\u00e8verait \u00e0 500 specimen. L'animal, hantise des \u00e9leveurs, est une esp\u00e8ce ..."
        },
        {
            "title": "Predation of the wolf: the quota of authorization of samples reached, continuation of the shots of simple defense - La Provence",
            "link": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5272001/predation-du-loup-atteinte-du-quota-dautorisations-de-prelevements-poursuite-des-tirs-de-defense-simple.h",
            "pub_date": "2018-12-04 10:23:04 GMT",
            "source_nm": "Provence",
            "source_url": "https://www.laprovence.com",
            "desc": "Le quota d'autorisations de pr\u00e9l\u00e8vements fix\u00e9 initialement \u00e0 43 loups dans le plan national d'actions 2018-2023 sur le loup et les activit\u00e9s \u00e9levages, puis port\u00e9 \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "South-Aveyron: the difficult cohabitation of the wolf and pastoralism remains at half-mast - Midi Libre",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/05/sud-aveyron-la-difficile-cohabitation-du-loup-et-du-pastoralisme-reste-en-berne,5000103.php",
            "pub_date": "2018-12-05 01:27:02 GMT",
            "source_nm": "Free Lunch",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "Le comit\u00e9 permanent de la convention de Berne s'est r\u00e9uni du 27 au 30 novembre, pour statuer sur la condition du loup. Elle le consid\u00e8re en effet comme une ..."
        },
        {
            "title": "The wolf who wanted to be a nanny - Wolf - TF1",
            "link": "https://www.tf1.fr/tf1/loup/videos/loup-voulait-etre-nounou-loup.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:05:00 GMT",
            "source_nm": "TF1",
            "source_url": "https://www.tf1.fr",
            "desc": "replay Loup: Gouzi gouzi c\u00e2lin \u2026 Loup adorerait \u00eatre nounou ! Et \u00e7a tombe bien, on lui confie un beau b\u00e9b\u00e9 h\u00e9risson dont il d\u00e9cide de s'occuper comme une ..."
        },
        {
            "title": "Werewolf 19 January 2019 - Unidivers",
            "link": "https://www.unidivers.fr/rennes/loup-garous/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:36:49 GMT",
            "source_nm": "Unidivers",
            "source_url": "https://www.unidivers.fr",
            "desc": "Loup-Garous M\u00e9diath\u00e8que du P\u00f4le culturel d'Alfortville Alfortville 19 janvier 2019. M\u00e9diath\u00e8que du P\u00f4le culturel d'Alfortville le samedi 19 janvier 2019 \u00e0 18:30 ..."
        },
        {
            "title": "The Wolf who wanted to be a captain - Wolf - TF1",
            "link": "https://www.tf1.fr/tf1/loup/videos/loup-voulait-etre-capitaine-de-bateau-loup.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "TF1",
            "source_url": "https://www.tf1.fr",
            "desc": "replay Loup: En apprenant que Louve a toujours r\u00eav\u00e9 de faire une travers\u00e9e en bateau, Loup d\u00e9cide de prendre la mer. Enfin la rivi\u00e8re. Et voil\u00e0 Loup qui ..."
        },
        {
            "title": "Wolf: Is the &quot;viability threshold&quot; really about to be reached? - Science and Future",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/animaux/biodiversite/le-seuil-de-viabilite-de-la-population-de-loup-atteint_130046",
            "pub_date": "2018-12-06 23:30:00 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "La population de loups (Canis lupus) poursuit sa croissance sur le territoire national. Ces chiffres, toujours attendus pour les \"pro\" comme pour les \"anti\" loups sont transmis par l'Office National de la Chasse et de la Faune Sauvage (ONCFS) via son r\u00e9seau Loup-Lynx. Les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 rendus publics le 6 d\u00e9cembre 2018 dans un communiqu\u00e9 dans lequel l'\u00e9tablissement rappelle que le ministe\u0300re de la Transition \u00e9cologique et solidaire l'a charg\u00e9 \"d\u2019assurer le suivi de l\u2019espe\u0300ce concerne\u0301e et de publier re\u0301gulie\u0300rement des indicateurs de tendance de\u0301mographiques ve\u0301rifie\u0301s et fiables\". \"Il ..."
        },
        {
            "title": "The wolf population increases in Occitanie - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/aveyron/population-du-loup-augmente-occitanie-1588077.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:50 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "R\u00e9apparu il y a moins de 30 ans en France, le loup continue \u00e0 \u00e9tendre son territoire et devrait d\u00e9passer les 500 individus cet hiver, un seuil critique pour la viabilit\u00e9 de cette esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e mais redout\u00e9e d'une partie des \u00e9leveurs. En six mois, la population est pass\u00e9e de 74 \u00e0 85 zones de pr\u00e9sence permanente, dont 72 meutes (au moins trois individus ou avec une reproduction av\u00e9r\u00e9e), selon le bilan estival publi\u00e9 jeudi par l'Office national de la chasse et de la faune sauvage. \"Il est probable que l'effectif en sortie d'hiver 2018/2019 d\u00e9passe les 500 loups\", contre environ 430 \u00e0 la fin ..."
        },
        {
            "title": "The wolf settles more and more in France - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Environnement/Le-loup-sinstalle-France-2018-12-07-1200988119",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:57 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Alors que des \u00e9leveurs manifestaient jeudi 6 d\u00e9cembre \u00e0 N\u00eemes, avec 350 brebis M\u00e9rinos d\u2019Arles, pour protester contre les attaques du loup ayant entra\u00een\u00e9 la mort de 380 animaux en Petite Camargue, dans le sud du Gard, l\u2019Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS) publiait le bilan estival du pr\u00e9dateur. En six mois, la population de loup gris (Canis lupus) est pass\u00e9e de 74 \u00e0 85 \u00ab zones de pr\u00e9sence permanente \u00bb, dont 72 meutes, c\u2019est-\u00e0-dire un groupe d\u2019au moins trois individus avec une reproduction av\u00e9r\u00e9e. Un seuil de viabilit\u00e9 d\u00e9mographique Au vu de l\u2019\u00e9volution des donn\u00e9es, \u00ab..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/region-occitanie/gard/nimes-350-brebis-devant-la-prefecture-pour-denoncer-les-attaques-de-loups-6113641",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:40 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Une d\u00e9l\u00e9gation d\u2019\u00e9leveurs \u00e9tait re\u00e7ue, ce jeudi 6 d\u00e9cembre, \u00e0 la pr\u00e9fecture de N\u00eemes pour protester contre les attaques de loups. Mais ils ne sont pas venus seuls : 300 de leurs brebis attendaient devant les grilles. Quelque 350 brebis mass\u00e9es devant la pr\u00e9fecture du Gard : c\u2019est le moyen que des \u00e9leveurs ovins ont employ\u00e9, ce jeudi, pour r\u00e9clamer des mesures rapides contre le loup. \u00ab Le bilan dans le Gard depuis deux ans et notamment dans la zone des Costi\u00e8res, pr\u00e8s de Vauvert, donc en zone de plaines, [\u2026] est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 380 animaux tu\u00e9s par un loup rep\u00e9r\u00e9 de fa\u00e7on officielle \u00bb, a expliq..."
        },
        {
            "title": "Lupi Association. A hunger for wolves! - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/lescouet-gouarec/association-lupi-une-faim-de-loups-07-12-2018-12155173.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Samedi 1er d\u00e9cembre, l\u2019association Lupi-les Loups, de Coat-Fur, organisait son 12e repas de No\u00ebl \u00e0 la salle polyvalente. Plus de 80 convives ont partag\u00e9 le repas de soutien au Refuge des Loups, qui se d\u00e9roule chaque premier week-end de d\u00e9cembre. L\u2019association de protection animali\u00e8re, partenaire de la fondation Brigitte Bardot, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a douze ans. Elle est actuellement pr\u00e9sid\u00e9e par Christine Le Nadar. Le Refuge, qui accueille loups et cervid\u00e9s, est ouvert au public d\u2019avril \u00e0 septembre. Il re\u00e7oit des animaux provenant de trafics animaliers, de d\u00e9tentions ill\u00e9gales, de zoos, etc. Wi..."
        },
        {
            "title": "Jean-Marc Moriceau. &quot;The tax administration provokes jolts and jacqueries&quot; - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/jean-marc-moriceau-l-administration-fiscale-provoque-des-secousses-et-des-jacqueries-05-12-2018-12152608.php",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Historien sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire rurale, Jean-Marc Moriceau restitue au jour le jour la vie des paysans entre 1463 et 1652. Cette France, dont nous sommes majoritairement issus, luttait contre les intemp\u00e9ries, les loups, les guerres et les imp\u00f4ts. Avec d\u00e9j\u00e0 une rupture avec Paris. Ce livre est d\u2019abord un hommage aux gens de la terre ? Effectivement. J\u2019ai voulu redonner une identit\u00e9 \u00e0 des paysans anonymes qui repr\u00e9sentaient \u00e0 l\u2019\u00e9poque 90 % de la population. Ils ont permis \u00e0 l\u2019\u00c9tat de se d\u00e9velopper et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de fonctionner. C\u2019est le terreau principal dont nous descendons tous. Sur qu..."
        },
        {
            "title": "500 wolves in France: the species is about to be viable - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/jura/haut-jura/france-500-loups-espece-est-point-etre-viable-1587411.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:27:01 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "La population de loups continue de cro\u00eetre en France, o\u00f9 ils devraient d\u00e9passer les 500 individus cet hiver et sont en passe d'atteindre un premier \"seuil de viabilit\u00e9 d\u00e9mographique\", a indiqu\u00e9 jeudi l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS). La pr\u00e9sence du loup est av\u00e9r\u00e9e chez nous. Le pr\u00e9dateur est pr\u00e9sent dans le Haut-Jura notamment o\u00f9 plusieurs attaques de troupeau ont eu lieu derni\u00e8rement. Les analyses confirment que la piste du pr\u00e9dateur n'est pas exclue. Un loup a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 sur des pi\u00e8ges photos dans le secteur de la station de ski des Rousses. Avec 500 loups en..."
        },
        {
            "title": "Back on the Beast of Gevaudan - FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/retour-sur-la-bete-du-gevaudan-998",
            "pub_date": "2018-12-02 20:31:55 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "L\u2019histoire de la b\u00eate du G\u00e9vaudan est l\u2019une des plus bizarres et des plus terrifiantes que la France ait jamais connues. C\u2019est celle d\u2019une longue s\u00e9rie de meurtres de femmes et d\u2019enfants entre 1764 et 1767, des meurtres qui auraient \u00e9t\u00e9 l\u2019\u0153uvre d\u2019une b\u00eate monstrueuse dont l\u2019existence n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement prouv\u00e9e. \u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 la croyance \u00e9tait la norme, de nombreux mythes et l\u00e9gendes sont n\u00e9s autour de l\u2019\u00e9nigmatique b\u00eate du G\u00e9vaudan. On l\u2019a assimil\u00e9 \u00e0 une hy\u00e8ne, au diable, \u00e0 une b\u00eate \u00e0 t\u00eate de loup dont le flanc serait rouge sang, et d\u2019autres choses terrifiantes encore. Source Pixab..."
        },
        {
            "title": "La France. Nearly 500 wolves, the &quot;threshold of viability&quot; in the process of being reached - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/france-pres-de-500-loups-le-seuil-de-viabilite-en-passe-d-etre-atteint-06-12-2018-12153844.php",
            "pub_date": "2018-12-06 09:48:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "L\u2019Office national de la chasse et de la faune sauvage indique que la population de loups en France devrait d\u00e9passer les 500 individus cet hiver. La population de loups continue de cro\u00eetre en France, o\u00f9 ils devraient d\u00e9passer les 500 individus cet hiver et sont en passe d\u2019atteindre un premier seuil de viabilit\u00e9 d\u00e9mographique, a indiqu\u00e9 ce jeudi l\u2019Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS). \u00c0 lire sur le sujet Le loup en Bretagne \u00ab Au vu de l\u2019\u00e9volution des donn\u00e9es issues du suivi hivernal 2017/2018 et du suivi estival 2018, il est probable que l\u2019estimation de l\u2019effectif en so..."
        },
        {
            "title": "Soon 500 wolves in France, the &quot;threshold of viability&quot; - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/bientot-500-loups-en-france-le-seuil-de-viabilite-936333",
            "pub_date": "2018-12-06 15:40:51 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Le \u201cseuil de viabilit\u00e9\u201d de la population du loup en France est en passe d\u2019\u00eatre atteint, a annonc\u00e9 le r\u00e9seau Loup-Lynx de l\u2019ONCFS jeudi. On comptabilise \u00e0 ce jour 85 zones de pr\u00e9sence permanente (ZPP) dont 72 meutes, alors que le dernier bilan hivernal recensait 74 ZPP et 57 meutes. 500 loups d\u2019ici \u00e0 la fin de l\u2019hiver Certes, les effectifs seront plus pr\u00e9cis\u00e9ment connus \u00e0 la fin de l\u2019hiver qui approche. Mais le nombre de 500 individus devrait \u00eatre atteint, correspondant \u00e0 un premier seuil de viabilit\u00e9 d\u00e9mographique de la population. Ce seuil \u00e9tait fix\u00e9, selon le \u201cplan loup\u201d gouvernemental, \u00e0..."
        },
        {
            "title": "N\u00eemes: 300 sheep in front of the prefecture to denounce attacks of wolves - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/nimes-300-moutons-devant-la-prefecture-pour-denoncer-les-attaques-de-loups-06-12-2018-7962132.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:32:26 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Une delegation d\u2019eleveurs a ete recue par les services de la prefecture. Nimes : 300 moutons devant la prefecture pour denoncer les attaques de loups Quelque 300 moutons devant les grilles de la prefecture. Ce jeudi matin, les eleveurs du Gard qui protestent contre les attaques de loups ne sont pas venus seuls a Nimes. 300 moutons devant la prefecture a #Nimes pour dire non au #loup pic.twitter.com/8KujthwUIh \u2014 France Bleu Gard Lozere (@bleugardlozere) December 6, 2018\u00ab Depuis 2017, 350 brebis et 10 bovins ont ete tues par des loups. Depuis le 1er janvier, on recense 69 attaques de loups, n..."
        },
        {
            "title": "Located near Gournay-en-Bray, Christophe participated in the international dog show of Rouen - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/avesnes-en-bray_76048/installe-pres-gournay-bray-christophe-participe-lexposition-canine-internationale-rouen_19899766.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:01:24 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Christophe est venu pr\u00e9senter cinq chiens. (\u00a9L\u2019Eclaireur-La D\u00e9p\u00eache) Install\u00e9 \u00e0 Avesnes-en-Bray pr\u00e8s de Gournay-en-Bray, Christophe Bisson \u00e0 la t\u00eate du Clan de Tara, \u00e9l\u00e8ve des Irish Wolfhounds appel\u00e9s aussi l\u00e9vriers irlandais. Il se souvient : J\u2019ai d\u00e9couvert la race lors d\u2019une d\u00e9monstration de chiens-guides pour aveugle \u00e0 Caen en 1999. Dans cette exposition, on a vu passer un Irish, le pr\u00e9sident m\u2019a dit : ce seront les prochains chiens-guides. Christophe a ensuite cherch\u00e9 \u00e0 en savoir plus sur la race et sur son histoire. Il d\u00e9cide alors d\u2019arr\u00eater son travail d\u2019\u00e9ducateur de chiens-guides \u00e0 L..."
        },
        {
            "title": "Joseph-Erhel School. An interactive show - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/erquy/ecole-joseph-erhel-un-spectacle-interactif-04-12-2018-12151843.php",
            "pub_date": "2018-12-04 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Vendredi 30 novembre, Marianne Franck de la compagnie Poisson d\u2019avril est venue pr\u00e9senter son spectacle \u00ab Prom\u2019nons-nous dans les bois \u00bb aux deux classes de maternelle \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Ce spectacle interactif s\u2019appuie sur deux histoires : Garou Garou et Le loup sentimental et s\u2019inscrit dans le cadre du projet contes men\u00e9 dans les deux classes. La com\u00e9dienne Marianne Franck a profit\u00e9 de cet \u00e9change pour faire entrer en sc\u00e8ne les enfants pour jouer les r\u00f4les du Petit Chaperon rouge, des trois Petits Cochons et Pierre (Pierre et le loup), elle-m\u00eame jouant le r\u00f4le du loup. Un spectacle plein d\u2019humour..."
        }
    ]
}