{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp5ZG5SeVp4SUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:32:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Yellow vests - Fesneau: &quot;Wauquiez and M\u00e9lenchon were insurrectional shoot-ins&quot; - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/gilets-jaunes-fesneau-wauquiez-et-melenchon-ont-ete-des-pousse-au-crime-insurrectionnels-08-12-2018-2277524_20.php",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "VID\u00c9O. Pour le ministre charg\u00e9 des Relations avec le Parlement, la crise des Gilets jaunes s'exprime avant tout par les fractures territoriales. Entretien."
        },
        {
            "title": "LIVE - Yellow vests received by Wauquiez after entering the headquarters of the Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes region - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/social/en-direct-gilets-jaunes-acte-4-samedi-8-decembre-des-representants-recus-a-matignon-la-balle-est-dans-le-camp-de-macron-dit-jacline-mouraud-2103673.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:01 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "MOBILISATION - Alors que l'Elys\u00e9e dit craindre des manifestations \"d'une grande violence\" samedi lors de \"l'acte 4\" des Gilets jaunes, Edouard Philippe a ..."
        },
        {
            "title": "Fuel tax: the &quot;symbolic&quot; boost of Laurent Wauquiez - Lyon Mag",
            "link": "https://www.lyonmag.com/article/98458/taxe-sur-les-carburants-le-coup-de-pouce-8220-symbolique-8221-de-laurent-wauquiez",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:49 GMT",
            "source_nm": "Lyon Mag",
            "source_url": "https://www.lyonmag.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Laurent Wauquiez does not lower his gas tax in the region - Le Progr\u00e8s",
            "link": "https://www.leprogres.fr/rhone-69/2018/12/04/laurent-wauquiez-ne-baisse-pas-sa-taxe-sur-l-essence-dans-la-region",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:01 GMT",
            "source_nm": "Progress",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "D\u00e9but novembre, le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes se d\u00e9clarait \u00ab pr\u00eat \u00e0 baisser les taxes sur l'essence dans sa r\u00e9gion \u00e0 condition que le ..."
        },
        {
            "title": "Wauquiez&#39;s big lie about Macron&#39;s program - Liberation",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/02/le-gros-mensonge-de-wauquiez-a-propos-du-programme-de-macron_1695540",
            "pub_date": "2018-12-02 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains demande un referendum sur les taxes \u00e9colo au pr\u00e9texte qu'elles ne figuraient pas dans le programme de Macron."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Wauquiez, Faure and Marine Le Pen among the first receipts Monday at Matignon - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2385971-20181202-wauquiez-faure-marine-pen-parmi-premiers-recus-lundi-matignon",
            "pub_date": "2018-12-02 21:22:53 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Emp\u00eatr\u00e9 dans la crise des \u00ab gilets jaunes \u00bb, l'ex\u00e9cutif lance, ce lundi, une grande consultation politique apr\u00e8s les graves \u00e9ruptions de violence de ce week-end."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: The Wauquiez Lies - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/politique/gilets-jaunes-les-mensonges-de-wauquiez-2106640.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:11:00 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "\u00c7A VA FAIRE DU BRUIT - Invit\u00e9 des \"Quatre V\u00e9rit\u00e9s\" sur France 2 hier matin, Laurent Wauquiez a annonc\u00e9 n'avoir jamais port\u00e9 de gilet jaune. Ce n'est pourtant ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Laurent Wauquiez calls for the organization of a referendum - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/citations/2018/12/01/25002-20181201ARTFIG00096-gilets-jaunes-lr-demande-l-organisation-d-un-referendum.php",
            "pub_date": "2018-12-01 13:36:35 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "LE SCAN POLITIQUE - Laurent Wauquiez demande \u00e0 Emmanuel Macron de soumettre au vote le plan de transition \u00e9cologique qu'il a pr\u00e9sent\u00e9 mardi."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: right, the big gap of Laurent Wauquiez - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/03/gilets-jaunes-a-droite-le-grand-ecart-de-laurent-wauquiez_1695819",
            "pub_date": "2018-12-03 19:56:01 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Profiter de la br\u00e8che ouverte par les gilets jaunes sans braquer son \u00e9lectorat attach\u00e9 \u00e0 l'ordre : le leader de LR, qui plus est contest\u00e9 en interne, marche sur des ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: for Wauquiez, Macron can no longer &quot;remain silent&quot; - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/gilets-jaunes-consultations-a-matignon-et-premieres-comparutions-judiciaires-03-12-2018-2276018_20.php",
            "pub_date": "2018-12-03 06:04:01 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "L'ex\u00e9cutif va annoncer des \u00ab mesures \u00bb. Le Premier ministre a re\u00e7u les principaux chefs des partis politiques. Le retour \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence est \u00e9cart\u00e9."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. Le Pen, Wauquiez, Dupont-Aignan ... What to remember from their statements in Matignon - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-le-pen-wauquiez-dupont-aignan-ce-qu-il-faut-retenir-de-leurs-declarations-matignon-6106396",
            "pub_date": "2018-12-03 17:06:01 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L'ex\u00e9cutif a engag\u00e9 ce lundi une course contre la montre pour tenter d'apaiser la crise sociale et politique des Gilets jaunes, et \u00e9viter la r\u00e9p\u00e9tition des violences ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Larger than skeptical about the referendum wanted by Wauquiez - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/carburants-larcher-plus-que-sceptique-sur-le-referendum-propose-par-wauquiez-7795782907",
            "pub_date": "2018-12-02 14:24:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Vers la mise en place d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur la hausse du prix des carburants ? C'est la demande de Laurent Wauquiez faite \u00e0 Emmanuel Macron. Le pr\u00e9sident ..."
        },
        {
            "title": "Laurent Wauquiez &quot;forgets&quot; wearing a yellow vest - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2018/12/05/laurent-wauquiez-oublie-avoir-porte-un-gilet-jaune_5393170_4355770.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:03:21 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a assur\u00e9 n'avoir \u00ab jamais enfil\u00e9 de gilet jaune \u00bb. Une photo au Puy-en-Velay vient contredire son affirmation."
        },
        {
            "title": "Laurent Wauquiez fears Xavier Bertrand (in any case more than Val\u00e9rie P\u00e9cresse) - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/laurent-wauquiez-craint-xavier-bertrand-en-tout-cas-plus-que-valerie-pecresse_90841/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:19:01 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Laurent Wauquiez a beau avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 patron de la droite, il sait qu'il a dans son camp pl\u00e9thore de challengers en vue de 2022. Et c'est Xavier Bertrand ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Laurent Wauquiez met Edouard Philippe - CNEWS.fr",
            "link": "https://www.cnews.fr/videos/france/2018-12-03/gilets-jaunes-laurent-wauquiez-rencontre-edouard-philippe-801881",
            "pub_date": "2018-12-03 11:27:01 GMT",
            "source_nm": "CNEWS.fr",
            "source_url": "https://www.cnews.fr",
            "desc": "Laurent Wauquiez a rencontr\u00e9, ce lundi matin, le Premier ministre \u00e0 Matignon pour \u00e9voquer la crise actuelle des gilets jaunes et demander la suppression de la ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests and tax on the fuel: the big operation of com &#39;of Laurent Wauquiez - Rue89Lyon",
            "link": "https://www.rue89lyon.fr/2018/12/07/gilets-jaunes-et-taxe-sur-le-carburant-la-grosse-operation-de-com-de-laurent-wauquiez/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:37:43 GMT",
            "source_nm": "Rue89Lyon",
            "source_url": "https://www.rue89lyon.fr",
            "desc": "Pour montrer son soutien inconditionnel aux gilets jaunes, ou pour tenter de se faire remarquer dans le brouhaha des prises de parole politiques. C'est sans ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Laurent Wauquiez calls for the organization of a referendum - LCI - LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/social/gilets-jaunes-laurent-wauquiez-demande-l-organisation-d-un-referendum-2106279.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:43:01 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "JT 13H - Au Puy-en-Velay, la pr\u00e9fecture a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9e. Laurent Wauquiez, pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, s'est exprim\u00e9 sur l'escalade de violences qui a touch\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: LR calls Macron out of silence, asks for a vote after the parliamentary debate - Europe 1",
            "link": "http://www.europe1.fr/politique/gilets-jaunes-lr-appelle-macron-a-sortir-de-son-silence-demande-un-vote-a-lissue-du-debat-parlementaire-3812795",
            "pub_date": "2018-12-03 11:41:01 GMT",
            "source_nm": "Europe 1",
            "source_url": "http://www.europe1.fr",
            "desc": "POLITIQUE - Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, Laurent Wauquiez a d\u00e9clar\u00e9 que \"le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne peut pas continuer \u00e0 rester silencieux\" lundi, ..."
        },
        {
            "title": "PODCAST. The Flash: Wauquiez asks Macron to speak, a tax for Gafa and farmers in the wake of yellow vests - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/podcast-le-flash-wauquiez-demande-a-macron-de-sexprimer-une-taxe-pour-les-gafa-et-les-agriculteurs-dans-le-sillage-des-gilets-jaunes-936209",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:19 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "L'actu du jour c'est aussi le ministre Marc Fesneau qui explique qu'Emmanuel Macron parlera quand ce sera utile pour que la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 revienne, le PDG d'EDF ..."
        },
        {
            "title": "DIRECT - Yellow vests: 211 people in custody and 481 arrests - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/0600301201327-en-direct-gilets-jaunes-suivez-la-mobilisation-du-samedi-8-decembre-2018-2228343.php",
            "pub_date": "2018-12-08 06:15:33 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Le quatri\u00e8me samedi de manifestations des \u00ab gilets jaunes \u00bb d\u00e9marre sous haute tension. L'ex\u00e9cutif a mobilis\u00e9 des \u00ab moyens exceptionnels \u00bb pour assurer la s\u00e9curit\u00e9, soit pr\u00e8s de 90.000 policiers et forces de l'ordre d\u00e9ploy\u00e9s sur l'ensemble des territoires. Mais malgr\u00e9 ces renforts policiers, le gouvernement ne cache pas son inqui\u00e9tude. Pour rafra\u00eechir le direct, cliquez ici. ------------------------------------ 13 h 04 - Ambiance plut\u00f4t calme \u00e0 Bastille #Bastille #GiletsJaunes pic.twitter.com/IWyVgnzxxK \u2014 Gr\u00e9goire Poussielgue (@Poussielgue) 8 d\u00e9cembre 2018 12 h 50 - Nombre d'interpellati..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/auvergne-rhone-alpes/la-region-auvergne-rhone-alpes-va-baisser-de-20-la-taxe-sur-les-carburants-annonce-wauquiez-6114035",
            "pub_date": "2018-12-06 20:48:02 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes va baisser de 20 % la taxe sur les carburants, a annonc\u00e9 Laurent Wauquiez ce jeudi \u00e0 nos confr\u00e8res de La Montagne. La r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes va abaisser de 20 % sa taxe sur les carburants, a annonc\u00e9 ce jeudi soir son pr\u00e9sident LR Laurent Wauquiez au quotidien r\u00e9gional La Montagne. \u00ab Pour chaque plein effectu\u00e9, les automobilistes b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019une baisse de 10 centimes. C\u2019est tr\u00e8s symbolique et j\u2019en suis conscient. Mais le gouvernement, lui, ne fait qu\u2019annuler des hausses. Nous voulons lui montrer que s\u2019il appliquait les m\u00eames r\u00e8gles de d\u00e9penses publique..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Laurent Wauquiez in &quot;yellow vest&quot;? IPhoneX hurts its defense - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389243-20181206-video-laurent-wauquiez-gilet-jaune-iphonex-met-mal-defense",
            "pub_date": "2018-12-06 18:04:30 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "\u00ab Je n\u2019ai jamais port\u00e9 le gilet jaune en soutien aux manifestants \u00bb. Laurent Wauquiez, pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, a d\u00fb s\u2019expliquer sur cette phrase sur Europe 1 ce jeudi. Laurent Wauquiez \u00e9tait formel : il n\u2019a jamais port\u00e9 de gilet jaune, a-t-il affirm\u00e9 sur France 2 mercredi. Pourtant, sur les r\u00e9seaux sociaux, une photo que les internautes datent du 24 novembre le montre arborant la d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre chasuble. Apr\u00e8s l\u2019incendie de la pr\u00e9fecture du Puy-en-Velay lors de la manifestation locale des \u00ab gilets jaunes \u00bb samedi, le chef de file des R\u00e9publicains a souhait\u00e9 se d\u00e9soli..."
        },
        {
            "title": "Wauquiez hails the &quot;gesture of appeasement&quot;, asks Macron to confirm - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/wauquiez-salue-le-geste-d-apaisement-demande-a-macron-de-le-confirmer_630300",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:53 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains (LR) Laurent Wauquiez a salu\u00e9 jeudi le \"geste d'apaisement\" de l'ex\u00e9cutif avec la confirmation du renoncement pour 2019 aux augmentations de taxes sur les carburant, en demandant \u00e0 nouveau \u00e0 Emmanuel Macron de s'exprimer face aux Fran\u00e7ais. \"Dans cette p\u00e9riode, on doit avoir une seule pr\u00e9occupation: la sortie de crise. Chacun doit prendre ses responsabilit\u00e9s. On a besoin de paroles politiques qui appellent \u00e0 l'apaisement\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Wauquiez sur Europe 1. \"Oui, ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par Fran\u00e7ois de Rugy hier, l'annulation des hausses de taxes, est un signe d'a..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Laurent Wauquiez &quot;forgot&quot; that he had worn a yellow vest at Puy-en-Velay - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/politique/laurent-wauquiez/video-laurent-wauquiez-oublie-qu-il-avait-porte-un-gilet-jaune-au-puy-en-velay-6113380",
            "pub_date": "2018-12-06 09:46:16 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Laurent Wauquiez s\u2019est d\u00e9dit ce jeudi 6 d\u00e9cembre sur Europe 1, apr\u00e8s avoir affirm\u00e9 la veille qu\u2019il n\u2019avait jamais port\u00e9 de gilet jaune. Le pr\u00e9sident de R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, ancien maire du Puy-en-Velay, avait soutenu mercredi dans l\u2019interview des \u00ab 4 v\u00e9rit\u00e9s \u00bb de T\u00e9l\u00e9matin, sur France 2, qu\u2019il n\u2019avait jamais enfil\u00e9 ce v\u00eatement. Or une photo publi\u00e9e sur un site d\u2019information r\u00e9gional prouve le contraire. \u00ab Vous avez affirm\u00e9 que vous n\u2019avez jamais port\u00e9 de gilet jaune, or vous avez \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 avec un gilet jaune par-dessus votre parka rouge, le 24 novembre au Puy-en-Velay. Pourq..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Carole Delga considers &quot;financial aid&quot; for carpooling in Occitania - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/gilets-jaunes-carole-delga-reflechit-aide-financiere-covoiturage-occitanie_20164183.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:42 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "La pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion Occitanie Carole Delga veut ouvrir le d\u00e9bat du co\u00fbt des d\u00e9placements en Occitanie et envisage une aide financi\u00e8re pour les conducteurs qui optent pour le covoiturage (\u00a9Archives / AA / Actu Toulouse) Face \u00e0 la crise des gilets jaunes et aux probl\u00e9matiques de pouvoir d\u2019achat qui rongent les citoyens, les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion montent au cr\u00e9neau, partout en France. En \u00cele-de-France, Val\u00e9rie P\u00e9cresse s\u2019est prononc\u00e9e pour la gratuit\u00e9 des parkings relais afin de permettre aux p\u00e9riurbains d\u2019acc\u00e9der plus facilement aux transports en commun. En Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, Laurent..."
        },
        {
            "title": "For Laurent Wauquiez, &quot;France can switch&quot; - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/sommet-de-l-economie/pour-laurent-wauquiez-la-france-peut-basculer_630349",
            "pub_date": "2018-12-06 19:36:27 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "\u00ab Nous dansons au-dessus du volcan \u00bb. Par deux fois, Laurent Wauquiez l\u2019a r\u00e9p\u00e9t\u00e9. Pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, et t\u00e9nor de l\u2019opposition, il est intervenu au Sommet de l\u2019\u00e9conomie organis\u00e9 par Challenges pour revendiquer une rupture \u00ab avec les sir\u00e8nes du macronisme \u00bb et proposer \u00ab une certaine vision pour la France et pour l\u2019Europe \u00bb. Inquiet pour \u00ab un pays qui s\u2019\u00e9puise dans les ambigu\u00eft\u00e9s \u00bb, il a r\u00e9clam\u00e9 \u00ab un cap et une direction claires \u00bb. Concernant le mouvement des gilets jaunes, \u00ab mouvement de la France qui travaille et ne s\u2019en sort pas \u00bb, il a soulign\u00e9 : \u00ab il y a dix ans d\u00e9j\u00e0, je tirais ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Macron, at the heart of the crisis but invisible - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/gilets-jaunes-macron-au-coeur-de-la-crise-mais-invisible_630656",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:05 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Tous les regards se tournent vers lui mais il ne parlera pas avant la semaine prochaine: Emmanuel Macron a choisi de rester silencieux et quasiment invisible toute la semaine, cherchant \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e une sortie \u00e0 la crise qui menace la suite de son quinquennat. Lanc\u00e9s par des \"gilets jaunes\", les oppositions et parfois des \u00e9lus de la majorit\u00e9, les appels se sont multipli\u00e9s ces derniers jours pour que le chef de l'\u00c9tat s'exprime devant les Fran\u00e7ais. Mais, \"lucide sur le contexte et la situation\", le pr\u00e9sident \"ne souhaite pas mettre d'huile sur le feu et par cons\u00e9quent n'a pas l'intention de s'..."
        },
        {
            "title": "Vests yellow: Laurent Wauquiez lowers fuel taxes in his region - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/economie-politique/gilets-jaunes-laurent-wauquiez-baisse-les-taxes-sur-les-carburants-dans-sa-region-1318849",
            "pub_date": "2018-12-06 18:50:29 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Promesse tenue pour Laurent Wauquiez. Parfois critiqu\u00e9 pour sa propension au \"bullshit\", le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes a confirm\u00e9 au quotidien La Montagne sa d\u00e9cision de baisser de 20% la part r\u00e9gionale de Taxe int\u00e9rieure sur la consommation de produits \u00e9nerg\u00e9tiques (TICPE). Une initiative qu'il s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 prendre il y a un mois sur France Inter, \u00e0 la condition qu'Emmanuel Macron abandonne d\u00e9finitivement l'augmentation des taxes sur les carburants pour 2019. C'est d\u00e9sormais chose faite : auditionn\u00e9 au S\u00e9nat jeudi apr\u00e8s-midi, Edouard Philippe a confirm\u00e9 que la hausse d..."
        },
        {
            "title": "Macron &quot;will speak when it is useful for serenity to come back&quot; says Fesneau - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/macron-parlera-quand-c-est-utile-pour-que-la-serenite-revienne-declare-fesneau_630307",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:35 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le ministre charg\u00e9 des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a affirm\u00e9 jeudi qu'Emmanuel Macron \"parlera quand c'est utile pour que la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 revienne\" alors que plusieurs voix dans l'opposition lui demandent de prendre la parole face \u00e0 la crise des \"gilets jaunes\". \"Il parlera aux Fran\u00e7ais (...) On verra quand il parlera, il le fera quand c'est utile, 1) pour que la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 revienne et 2) pour que les voies du dialogue soient pos\u00e9es sur la table\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre sur LCI. \"C'est la responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique que de d\u00e9cider \u00e0 quel moment et avec quelle justesse..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: increased mobilization of security forces for Saturday - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/gouvernement/0600291995358-gilets-jaunes-une-mobilisation-accrue-des-forces-de-securite-pour-samedi-2227859.php",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:15 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "\u00c0 deux jours de nouvelles manifestations des \u00ab gilets jaunes \u00bb attendues sur tout le territoire, les sept principaux syndicats (la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, l'Unsa et la FSU) ont mis en garde contre \u00ab toutes formes de violences dans l'expression de revendications \u00bb. Mais sur les r\u00e9seaux sociaux, des dizaines d'appels \u00e0 manifester se concurrencent et ils donnent pour la plupart rendez-vous sur les Champs-Elys\u00e9es. Sur ces r\u00e9seaux sociaux fleurissent aussi des mots d'ordre qui appellent \u00e0 un renversement des institutions et du pr\u00e9sident : \u00ab dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale \u00bb, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: the turn of Wauquiez - Les Echos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/0600285388359-gilets-jaunes-le-virage-de-wauquiez-2227547.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:23:31 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "\u00ab La premi\u00e8re priorit\u00e9, cette semaine, c'est d'assurer qu'on ne revive pas le m\u00eame samedi noir. \u00bb Mercredi, sur France 2, Laurent Wauquiez a souhait\u00e9 que \u00ab notre pays ne s'ab\u00eeme pas dans le chaos \u00bb et s'est dit \u00ab pr\u00eat \u00e0 assumer \u00bb ses \u00ab responsabilit\u00e9s \u00bb pour une \u00ab vraie sortie de crise \u00bb. Pas question de \u00ab s'enfermer dans un r\u00f4le o\u00f9 les politiques jettent de l'huile sur le feu \u00bb, a-t-il dit, ne se \u00ab f\u00e9licitant pas \u00bb qu'Emmanuel Macron ait \u00e9t\u00e9 conspu\u00e9, mardi, dans son fief du Puy-en-Velay. Le changement de ton, qui a devanc\u00e9 l'appel l'appel formul\u00e9 par l'ex\u00e9cutif, est tr\u00e8s net. Jusqu'ici, le..."
        },
        {
            "title": "Exclusive poll: oppositions do not benefit from the crisis of &quot;yellow vests&quot; - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/0600293295276-sondage-exclusif-les-oppositions-ne-profitent-pas-de-la-crise-des-gilets-jaunes-2227880.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:27:46 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Ils esp\u00e9raient - et esp\u00e8rent toujours - surfer sur la crise. Mais, pour l'heure, la fronde des \u00ab gilets jaunes \u00bb affaiblit davantage l'ex\u00e9cutif qu'elle ne profite aux t\u00e9nors de l'opposition , dans le barom\u00e8tre Elabe pour \u00ab Les Echos \u00bb et Radio Classique . Loin de faire un grand bond en avant, les cotes de popularit\u00e9 de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de Laurent Wauquiez progressent de seulement 2 points sur un mois. Marine Le Pen et Olivier Faure gagnent 1 point. Lire aussi : > Le socle \u00e9lectoral de Macron vacille > Sept Fran\u00e7ais sur dix demandent une \u00ab pause \u00bb dans les r\u00e9formes Des gains \u00ab tr\u00e8s f..."
        },
        {
            "title": "Tax justice. The ISF in the hot seat, the government opens a breach - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/justice-fiscale-lisf-sur-la-sellette-le-gouvernement-ouvre-une-breche-664726",
            "pub_date": "2018-12-06 09:56:09 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "C\u2019\u00e9tait inimaginable il y a encore deux semaines. Mais le r\u00e9tablissement de l\u2019ISF est bien en train de se frayer un chemin. Interrog\u00e9 hier sur ce cadeau aux plus riches, qui concentre une part de la col\u00e8re des gilets jaunes, Benjamin Griveaux explique d\u2019abord que \u00ab ce sujet-l\u00e0 n\u2019est pas sur la table \u00bb. Avant de finir par l\u00e2cher : \u00ab Il faudra \u00e9valuer. Il faudra voir si l\u2019argent, qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 dans cette part de l\u2019ISF sur les valeurs mobili\u00e8res, revient bien dans l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle. \u00bb Le porte-parole du gouvernement ira jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9ciser : \u00ab Et de faire en sorte que, si ce n\u2019est pas le cas..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/politique/laurent-wauquiez/j-ai-jamais-enfile-de-gilet-jaune-la-photo-qui-contredit-laurent-wauquiez-6111221",
            "pub_date": "2018-12-05 16:37:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a affirm\u00e9 ce mercredi 5 d\u00e9cembre sur France 2, n\u2019avoir jamais port\u00e9 de gilet jaune. Or, au moins une photo, prise en Haute-Loire, prouve le contraire. Interrog\u00e9 ce mercredi matin sur le plateau des \u00ab 4 v\u00e9rit\u00e9s \u00bb, dans T\u00e9l\u00e9matin, ce mercredi, sur France 2, Laurent Wauquiez a affirm\u00e9 n\u2019avoir jamais port\u00e9 de gilet jaune. Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains \u00e9tait questionn\u00e9 sur le d\u00e9placement mouvement\u00e9, mardi soir, d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 la pr\u00e9fecture de Haute-Loire dont les b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s par des manifestants se revendiquant du mouvement des Gilets jaunes, le..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. Relive this 20th day of mobilization - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/direct-gilets-jaunes-l-annonce-d-emmanuel-macron-va-t-elle-apaiser-la-fronde-6113324",
            "pub_date": "2018-12-06 22:03:46 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Suivez le direct de l'\u00e9v\u00e9nement jeudi 06 d\u00e9cembre 22h31 Beno\u00eet Hamon \"condamne\" la violence des Gilets jaunes qui \"ab\u00eeme\" leur mouvement. \"La violence ab\u00eeme leur mouvement et je la condamne sans r\u00e9serve. Mais je mets en garde ceux qui voudraient dissoudre le peuple parce qu'il ne leur pla\u00eet pas. L'id\u00e9e que je me fais de responsabilit\u00e9 de l'Etat, c'est de comprendre, c'est d'\u00e9couter (...) et r\u00e9pondre avec du respect et non avec des grenades assourdissantes\", a affirm\u00e9 M. Hamon lors d'un meeting \u00e0 Paris. Participez 22h29 Appel au calme de d\u00e9put\u00e9s de gauche et de droite. Des d\u00e9put\u00e9s PS, LR a..."
        },
        {
            "title": "Laurent Wauquiez denies &quot;having donned a yellow vest&quot;, yet photos exist - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/laurent-wauquiez-en-gilet-jaune-il-nie-mais-des-photos-existent-05-12-2018-7961163.php",
            "pub_date": "2018-12-05 21:15:15 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le president des Republicains a nie ce mercredi dans Telematin avoir enfile le chasuble des manifestants. Laurent Wauquiez nie \u00abavoir enfile un gilet jaune\u00bb, pourtant des photos existent Invite ce mercredi matin sur le plateau de \u00abTelematin\u00bb, sur France 2, Laurent Wauquiez a bien evidemment commente les mesures du gouvernement face a la mobilisation des Gilets jaunes. Mais le president des Republicains a aussi vecu un bref moment de solitude. \u00abQuand vous avez vu la prefecture incendiee en Haute Loire, est-ce que vous avez regrette d'avoir enfile le gilet jaune ?\u00bb, lui a demande la journalis..."
        },
        {
            "title": "The mayor The Republicans of Antibes, Jean Leonetti will not be candidate for the European - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/antibes/maire-republicains-antibes-jean-leonetti-ne-sera-pas-candidat-aux-europeennes-1587165.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:35 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Depuis plusieurs mois, le vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du parti Les R\u00e9publicains (LR) \u00e9tait pressenti pour mener la liste de la formation de droite aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2019. Et non ! \"C'est une \u00e9lection dans laquelle on ne brille pas en g\u00e9n\u00e9ral. C'est donc l'occasion de rajeunir et de porter un nouveau projet europ\u00e9en\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Leonetti au journal Le Monde ce mercredi 5 d\u00e9cembre. \"Je ne peux pas dire qu'il faut renouveler et ensuite vouloir \u00eatre t\u00eate de liste. Je suis certes brillant et jeune d'esprit, mais j'ai 70 ans\". En octobre, ,l'ancien ministre aux Affaires europ\u00e9ennes, a..."
        }
    ]
}