{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYyWm1KMkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Elysee refuses to receive the &quot;yellow vests free&quot; who asked to see Friday - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/politique/l-elysee-refuse-de-recevoir-les-gilets-jaunes-libres-qui-demandaient-a-le-voir-vendredi",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:54 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vest&quot;: Eric Drouet targeted by an investigation after his call to &quot;return&quot; in the Elysee - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2390107-20181207-gilet-jaune-eric-drouet-vise-enquete-apres-appel-rentrer-elysee",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:55 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: another disagreement between the \u00c9lys\u00e9e and Matignon - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-encore-un-desaccord-entre-l-elysee-et-matignon-7795837413",
            "pub_date": "2018-12-07 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Alors qu'Emmanuel Macron exhorte ses ministres \u00e0 aller \u00e0 la rencontre des \"gilets jaunes\", \u00c9douard Philippe les pousse \u00e0 \u00e9cumer les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the Elysee shows signs of panic - Marianne",
            "link": "https://www.marianne.net/politique/gilets-jaunes-8-decembre-elysee-panique",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Marianne",
            "source_url": "https://www.marianne.net",
            "desc": "A la veille du nouveau samedi de mobilisation des gilets jaunes ce 8 d\u00e9cembre, l'Elys\u00e9e ne retient plus ses mots pour dramatiser la situation, tout en annon\u00e7ant ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: from Facebook to the Elysee, return on a new movement in 9 acts - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-de-facebook-a-l-elysee-retour-sur-un-mouvement-inedit-en-9-actes-7795830908",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The &quot;yellow vest&quot; \u00c9ric Drouet targeted by an investigation after his call to &quot;return&quot; in the Elysee - Europe 1",
            "link": "https://www.europe1.fr/societe/le-gilet-jaune-eric-drouet-vise-par-une-enquete-apres-son-appel-a-rentrer-dans-lelysee-3815777",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "Europe 1",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Mercredi soir, sur BFMTV, le \"gilet jaune\" \u00c9ric Drouet avait appel\u00e9 \u00e0 marcher sur l'\u00c9lys\u00e9e samedi et \u00e0 entrer d'autorit\u00e9 dans le palais pr\u00e9sidentiel."
        },
        {
            "title": "Meanwhile, Emmanuel and Brigitte Macron receive &quot;The World&quot; ... to talk about the Elys\u00e9e - Marianne",
            "link": "https://www.marianne.net/politique/brigitte-emmanuel-macron-elysee-travaux-renovation",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:26 GMT",
            "source_nm": "Marianne",
            "source_url": "https://www.marianne.net",
            "desc": "Entre les deux premiers samedi de manifestation des gilets jaunes, Emmanuel et Brigitte Macron ont re\u00e7u, le 22 novembre, le journal \"Le Monde\" pour vanter les ..."
        },
        {
            "title": "Carbon tax: when Macron disavowed Philippe - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/une-journee-de-fracture-entre-l-elysee-et-matignon-1582587.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "L'annonce par l'ex\u00e9cutif de la suppression d\u00e9finitive de la hausse des taxes sur le carburant pour 2019, r\u00e9v\u00e8le des fractures entre Matignon et l'Elys\u00e9e."
        },
        {
            "title": "Death of Johnny Hallyday: the Elysee refuses to pay the national funeral of the rocker - Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/mort-de-johnny-hallyday-lelysee-refuse-de-payer-les-obseques-nationales-du-rockeur-2072451",
            "pub_date": "2018-12-05 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "Woman Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Elysee will make &quot;no comment&quot; after Donald Trump&#39;s ironic tweet - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/l-elysee-ne-ferra-pas-de-commentaire-apres-le-tweet-ironique-de-donald-trump-1582065.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Mercredi, l'Elys\u00e9e a affirm\u00e9 qu'il ne ferrait \u00ab pas de commentaire \u00bb sur le tweet de Donald Trump."
        },
        {
            "title": "Cl\u00e9mentine C\u00e9lari\u00e9 (Mystery at the Elysee): how Brig ... - Gala",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/clementine-celarie-mystere-a-lelysee-ce-sujet-de-preoccupation-quelle-partage-brigitte-macron_422756",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "Gala",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Renovation work at the Elysee Palace: their price is pouring the ink of the Net surfers - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/france/201812021039146838-renovation-elysee-reaction-internautes/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Pendant que de simples Fran\u00e7ais manifestent dans la rue, l'\u00c9lys\u00e9e est en travaux, lit-on dans les commentaires \u00e0 la publication qui est consacr\u00e9e \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "Indiscretion - Will the Elysee Palace have its Morvan tree? - The Journal du Center",
            "link": "https://www.lejdc.fr/joigny/politique/2018/12/07/le-palais-de-l-elysee-aura-t-il-son-sapin-du-morvan_13077229.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "The Journal du Center",
            "source_url": "https://www.lejdc.fr",
            "desc": "Le sapin du Morvan, coup\u00e9 le 22 novembre dernier et choisi par les services de l'\u00c9lys\u00e9e, devait partir ce vendredi 7 d\u00e9cembre de Joigny. Finalement, face aux ..."
        },
        {
            "title": "Despite the &quot;yellow vests&quot;, the Elys\u00e9e spends millions of euros to renovate - Current Values",
            "link": "https://www.valeursactuelles.com/politique/malgre-les-gilets-jaunes-lelysee-depense-des-millions-deuros-pour-se-renover-101370",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:59 GMT",
            "source_nm": "Current Values",
            "source_url": "https://www.valeursactuelles.com",
            "desc": "Politique. Alors que la col\u00e8re gronde en France, le palais pr\u00e9sidentiel conna\u00eet un rafra\u00eechissement \u00e0 plusieurs millions d'euros. Les \u00ab gilets jaunes \u00bb esp\u00e9raient ..."
        },
        {
            "title": "A &quot;yellow vest&quot; traded with Emmanuel Macron at the Elys\u00e9e - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/un-gilet-jaune-a-echange-avec-emmanuel-macron-a-l-elysee_3084285.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:16:13 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Walking on the Elysee&quot;: the divided opinions of &quot;yellow vests&quot; - BFMTV.COM",
            "link": "https://rmc.bfmtv.com/emission/marcher-sur-l-elysee-samedi-les-avis-divises-des-gilets-jaunes-1583688.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:54 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmc.bfmtv.com",
            "desc": "L'Elys\u00e9e redoute une \"tr\u00e8s grande violence\" des \"gilets jaunes\". L'un d'entre eux, tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9, Eric Drouet, a d'ailleurs appel\u00e9 \u00e0 \"marcher sur l'Elys\u00e9e\" lors de ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the \u00c9lys\u00e9e fears a new wave of violence - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/en-direct-gilets-jaunes-le-gouvernement-parviendra-t-il-a-convaincre-05-12-2018-2276713_20.php",
            "pub_date": "2018-12-05 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "L'\u00c9lys\u00e9e a renonc\u00e9 \u00e0 l'augmentation de la taxe sur les carburants. Mais il redoute une explosion des violences lors de l'acte IV de la mobilisation, le 8 ..."
        },
        {
            "title": "Executive: a crisis meeting at the \u00c9lys\u00e9e - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/executif-une-reunion-de-crise-a-l-elysee_3081839.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:03:00 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Une r\u00e9union d'urgence a eu lieu, dimanche 2 d\u00e9cembre, \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, \u00e0 Paris. En direct sur place, Jeff Wittenberg fait le point sur la situation."
        },
        {
            "title": "After the crisis meeting on yellow vests, the Elysee announces that Macron will not speak - The HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/02/apres-la-reunion-de-crise-sur-les-gilets-jaunes-lelysee-annonce-que-macron-ne-sexprimera-pas_a_23606421/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:31:00 GMT",
            "source_nm": "The HuffPost",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The day Carla Bruni-Sarkozy landed in lingerie in front of Fillon and her husband - France Soir",
            "link": "http://www.francesoir.fr/culture-livres/le-jour-ou-carla-bruni-sarkozy-debarque-en-lingerie-devant-fillon-et-son-mari",
            "pub_date": "2018-12-06 17:27:49 GMT",
            "source_nm": "France Evening",
            "source_url": "http://www.francesoir.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: what was said at the \u00c9lys\u00e9e crisis meeting Monday evening - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-ce-qui-s-est-dit-a-la-reunion-de-crise-de-l-elysee-lundi-soir-7795716040",
            "pub_date": "2018-12-04 06:51:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "Emmanuel Macron a re\u00e7u \u00c9douard Philippe ainsi qu'onze de ses ministres dans la soir\u00e9e du lundi 3 d\u00e9cembre pour discuter des diff\u00e9rentes mesures ..."
        },
        {
            "title": "A new website for the \u00c9lys\u00e9e - Next INpact",
            "link": "https://www.nextinpact.com/brief/un-nouveau-site-internet-pour-l-elysee-6916.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 09:29:57 GMT",
            "source_nm": "Next INpact",
            "source_url": "https://www.nextinpact.com",
            "desc": "Le site Internet de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fait peau neuve. Les changements sont essentiellement esth\u00e9tiques et organisationnels. On retrouve ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: crisis meeting at the \u00c9lys\u00e9e - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-reunion-de-crise-a-l-elysee_3081727.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:39:13 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Une r\u00e9union d'urgence se tient \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, dimanche 2 d\u00e9cembre, o\u00f9 se trouve le journaliste de France 3 Florent Boutet."
        },
        {
            "title": "Video: the head of the \u00c9lys\u00e9e explains how to feed in extreme conditions - Konbini France",
            "link": "https://www.konbini.com/fr/chefs/video-le-chef-de-lelysee-explique-comment-cuisiner-dans-des-conditions-extremes",
            "pub_date": "2018-12-05 18:04:12 GMT",
            "source_nm": "Konbini France",
            "source_url": "https://www.konbini.com",
            "desc": "Dans ce nouveau \"Secret de chef\", on retrouve Guillaume Gomez, chef du palais de l'Elys\u00e9e."
        },
        {
            "title": "The R\u00e9novation of the Elys\u00e9e - France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/le-billet-de-charline-vanhoenacker/le-billet-de-charline-vanhoenacker-05-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "France Inter",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "L'Elys\u00e9e a entam\u00e9 ses travaux de r\u00e9novation ! La salle des F\u00eates du Palais est rafra\u00eechie gr\u00e2ce \u00e0 une moquette \u00e0 300.000 euros\u2026"
        },
        {
            "title": "Meanwhile, the \u00c9lys\u00e9e is getting a makeover - Vanity Fair France",
            "link": "https://www.vanityfair.fr/actualites/articles/en-pleine-grogne-des-gilets-jaunes-lelysee-se-refait-une-beaute/70986",
            "pub_date": "2018-12-04 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Vanity Fair France",
            "source_url": "https://www.vanityfair.fr",
            "desc": "L'\u00c9lys\u00e9e est en pleine remise \u00e0 neuf. Le 22 novembre dernier ont d\u00e9but\u00e9es les renovations des espaces de r\u00e9ception du palais pr\u00e9sidentiel. Un chantier qui ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: second crisis meeting at the Elys\u00e9e - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-seconde-reunion-de-crise-a-l-elysee_3083397.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:19:49 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "En d\u00e9but de soir\u00e9e, lundi 3 d\u00e9cembre, le Premier ministre s'est rendu \u00e0 l'Elys\u00e9e pour une seconde r\u00e9union de crise. C'est la seconde en moins de 24 heures."
        },
        {
            "title": "&quot;Walk on the Elysee? : The divided opinions of &quot;yellow vests&quot; - BFMTV.COM",
            "link": "https://rmc.bfmtv.com/mediaplayer/video/marcher-sur-l-elysee-les-avis-divises-des-gilets-jaunes-1123425.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:52:03 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmc.bfmtv.com",
            "desc": "L'Elys\u00e9e redoute une \u00ab tr\u00e8s grande violence \u00bb des \u00ab gilets jaunes \u00bb. L'un d'entre eux, tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9, Eric Drouet, a d'ailleurs appel\u00e9 \u00e0 \u00ab marcher sur l'Elys\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "The Elysee has a new look, and it will cost several million euros - Gentside",
            "link": "https://www.gentside.com/elysee/l-elysee-fait-peau-neuve-et-cela-va-couter-plusieurs-millions-d-euros_art88713.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:16 GMT",
            "source_nm": "Gentside",
            "source_url": "https://www.gentside.com",
            "desc": "Alors que le pays est bloqu\u00e9 par les gilets jaunes, qui r\u00e9clament plus de pouvoir d'achat, le couple pr\u00e9sidentiel a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9nover le mobilier de l'\u00c9lys\u00e9e.\u2026"
        },
        {
            "title": "Loz\u00e8re: &quot;yellow vests&quot; undertake to walk to the \u00c9lys\u00e9e - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/lozere-des-gilets-jaunes-entreprennent-de-marcher-jusqu-a-l-elysee-7795788876",
            "pub_date": "2018-12-03 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "L'objectif de ces trois hommes ? D\u00e9poser des dol\u00e9ances au palais pr\u00e9sidentiel. Ils esp\u00e8rent que d'autres viendront grossir les rangs en cours de route."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: all at the Elys\u00e9e? No, all in Brussels! - Marianne",
            "link": "https://www.marianne.net/societe.gilets-jaunes-8-decembre-elysee-bruxelles",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Marianne",
            "source_url": "https://www.marianne.net",
            "desc": "L'impuissance politique appara\u00eet d\u00e9sormais au grand jour. Les trait\u00e9s europ\u00e9ens retirent \u00e0 Macron, comme \u00e0 ses homologues de la zone euro, toute marge de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;According to the Elysee, small groups will come Saturday in Paris to break and kill, the point is serious. According to you, should we forbid any gathering in the capital? \u00bb- BFMTV.COM",
            "link": "https://rmc.bfmtv.com/emission/selon-l-elysee-de-petits-groupes-vont-venir-samedi-a-paris-pour-casser-et-tuer-le-propos-est-grave-selon-vous-faut-il-interdire-tout-rassemblement-dans-la-capitale-647985.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:58 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmc.bfmtv.com",
            "desc": "L'Elys\u00e9e a annonc\u00e9 craindre \"une grande violence\" pour samedi alors que les gilets jaunes ont de nouveau pr\u00e9vu de manifester \u00e0 Paris. \"Selon L'Elys\u00e9e, de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: &quot;the real responsible is at the Elysee&quot; according to Jacob (LR) - The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/gilets-jaunes-le-vrai-responsable-est-a-l-elysee-selon-jacob-lr-05-12-2018-2276868_20.php",
            "pub_date": "2018-12-05 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident des d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains Christian Jacob a tir\u00e9 mercredi \u00e0 boulets rouges sur Emmanuel Macron, \"vrai responsable\" selon lui de la..."
        },
        {
            "title": "Today the economy - L&#39;Elys\u00e9e slice: the tax increase is canceled for 2019 - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181206-elysee-tranche-hausse-taxes-annulee",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Ni suspension ni moratoire, c'est bien \u00e0 une \u00ab annulation \u00bb de la hausse des taxes sur les carburants qu'il faut s'attendre en 2019. Comme si le message n'\u00e9tait ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Very great violence&#39; dreaded Saturday at Paris-Elysee - Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/Tres-grande-violence-redoutee-samedi-a-Paris-Elysee--27712957/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:24:14 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": "L'Elys\u00e9e redoute une tr\u00e8s grande violence avec un noyau dur de plusieurs milliers de personnes qui viendraient \u00e0 Paris pour casser et pour tuer sur la foi des ..."
        },
        {
            "title": "An internship at the \u00c9lys\u00e9e, simple as a phone call? - Hotel Catering",
            "link": "https://www.lhotellerie-restauration.fr/journal/formation-ecole/2018-11/un-stage-a-l-elysee-simple-comme-un-coup-de-fil.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "Hotel Catering",
            "source_url": "https://www.lhotellerie-restauration.fr",
            "desc": "Longtemps r\u00e9serv\u00e9 aux appel\u00e9s du *service* militaire, le ventre de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique s'ouvre d\u00e9sormais, chaque ann\u00e9e, \u00e0 350 stagiaires aux ..."
        },
        {
            "title": "France: &quot;Yellow Vests&quot;: the Elysee is trying to clear - Monde - Tribune de Gen\u00e8ve",
            "link": "https://tdg.ch/monde/Gilets-jaunes-l-Elysee-tente-de-deminer/story/10871024",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune of Geneva",
            "source_url": "https://tdg.ch",
            "desc": "Le gouvernement fran\u00e7ais tentait vendredi de trouver des leviers pour apaiser les col\u00e8res avant les manifestations \u00e0 haut risque des \u00abgilets jaunes\u00bb samedi."
        },
        {
            "title": "2019 World Cup: Infantino at the Elysee Palace on Friday - BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coupe-du-monde-2019-infantino-a-l-elysee-vendredi-1579910.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:21:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": "A la veille du tirage au sort du Mondial f\u00e9minin que la France accueillera l'an prochain, Gianni Infantino sera re\u00e7u \u00e0 l'Elys\u00e9e par Emmanuel Macron. Les deux ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: The Elysee refuses to receive the &quot;yellow vests free&quot; - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2390139-20181207-gilets-jaunes-elysee-refuse-recevoir-gilets-jaunes-libres",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:07 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La r\u00e9ponse est non. Alors qu\u2019ils demandaient \u00e0 \u00eatre re\u00e7us \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, ce vendredi apr\u00e8s midi, les \u00ab gilets jaunes libres \u00bb ont re\u00e7u une fin de non-recevoir de la part du palais pr\u00e9sidentiel, qui a indiqu\u00e9 que Matignon restait n\u00e9anmoins \u00ab dispos\u00e9 \u00bb \u00e0 les recevoir, rapporte France Inter. \u00ab Matignon a propos\u00e9 de les voir \u00e0 deux reprises. Ils n\u2019ont pas r\u00e9pondu \u00e0 cette main tendue. Mais Matignon reste dispos\u00e9 \u00e0 les rencontrer \u00bb, a indiqu\u00e9 la pr\u00e9sidence. Invit\u00e9 \u00e0 Matignon mardi, le collectif, qui veut \u00ab \u00eatre le porte-parole d\u2019une col\u00e8re constructive \u00bb, avait renonc\u00e9 \u00e0 s\u2019y rendre apr\u00e8s avoir re\u00e7u,..."
        },
        {
            "title": "Carbon tax: this episode illustrates the tensions between the Elys\u00e9e and Matignon - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/gouvernement/0600293373839-taxe-carbone-lannulation-qui-illustre-les-tensions-entre-lelysee-et-matignon-2227939.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:43:23 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "De la friture sur la ligne? Jeudi, les entourages le r\u00e9p\u00e8tent sur tous les tons, selon la formule officielle depuis le d\u00e9but du quinquennat pour qualifier la relation entre Emmanuel Macron et Edouard Philippe : \u00ab Il n'y a pas une feuille de papier \u00e0 cigarettes entre le pr\u00e9sident et le Premier ministre. \u00bb Des divergences? Richard Ferrand, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e et proche du chef de l'Etat a martel\u00e9 jeudi sur Radio Classique \u00ab ne pas le croire une demie seconde \u00bb. \u00ab Ma mission c'est d'atteindre les objectifs qui ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Je le fais avec le soutien de ..."
        },
        {
            "title": "The Elysee refuses to receive &quot;free yellow vests&quot; - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/l-elysee-refuse-de-recevoir-les-gilets-jaunes-libres_2052295.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:20 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Les \"gilets jaunes libres\" ne pourront pas rencontrer Emmanuel Macron. Selon les informations de France Inter, l'Elys\u00e9e a oppos\u00e9 une fin de non-recevoir \u00e0 leur demande, formul\u00e9e ce vendredi apr\u00e8s midi dans Le Figaro. Ce courant plus mod\u00e9r\u00e9 des gilets jaunes, parmi lesquelles on trouve Jacline Mouraud et Benjamin Cauchy, a pourtant appel\u00e9 au calme et \u00e0 ne pas manifester samedi. Ils avaient justifi\u00e9 leur demande d'entretien par la volont\u00e9 qu'il n'y ait pas \"de morts ce week-end\". LIRE AUSSI >> Macron, la st..."
        },
        {
            "title": "What yellow jackets predict for Act IV Saturday December 8th - Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/ce-que-prevoient-les-gilets-jaunes-pour-lacte-iv-samedi-8-decembre-2072586",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:27 GMT",
            "source_nm": "Woman Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Les mus\u00e9es ? Ferm\u00e9s. Les th\u00e9\u00e2tres ? Ferm\u00e9s. La tour Eiffel ? Ferm\u00e9e. Les Galeries Lafayette et le Printemps ? Ferm\u00e9s aussi. Le No\u00ebl des animaux de la SPA ? Annul\u00e9. Le programme du T\u00e9l\u00e9thon ? Modifi\u00e9. Les matchs de football de la Ligue 1 ? Report\u00e9s. Les commerces et restaurants se trouvant \u00e0 proximit\u00e9 des zones de rassemblements ? Bloqu\u00e9s. \u00c0 quoi ressemblera le samedi 8 d\u00e9cembre, jour de l'acte IV de la mobilisation des Gilets jaunes, \u00e0 Paris ? Impossible, pour l'heure, de le dire avec certitude. La France enti\u00e8re semble attendre l'\u00e9v\u00e9nement\u2026 jusqu'\u00e0 ses repr\u00e9sentants. \"Ce rendez-vous sous h..."
        }
    ]
}