{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1kxYkhnU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:33:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7c73\u8ecd\u6a5f\u885d\u7a81\uff1a7\u4eba\u306e\u6d77\u5175\u968a\u54e1\u306e2\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 -  DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/welt/5541989/Kollision-von-USMilitaerflugzeugen_Zweiter-von-sieben-Soldaten-im",
            "pub_date": "2018-12-06 05:39:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Nach dem Absturz zweier Milit\u00e4rflugzeuge 200 Kilometer vor Japans K\u00fcste wird weiter fieberhaft nach f\u00fcnf vermissten Soldaten gesucht. Was die Unfallursache ..."
        },
        {
            "title": "8.\u958b\u59cb\u6642\u306b\u7a7a\u529b\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/8-airpower-setzt-zum-start-an/400346860",
            "pub_date": "2018-12-06 20:48:28 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Am 6. und 7. September n\u00e4chsten Jahres steigt zum achten Mal die gr\u00f6\u00dfte Flugshow Europas. \u201eWir waren heuer bei mehr als 30 Flugshows \u2013 \u00fcberall wurden wir gefragt, wann die n\u00e4chste Airpower ist\u201c, sagt der Chefpilot der Flying Bulls, Raimund Riedmann. Bereits jetzt trainieren die Red Bull-Kunstflieger f\u00fcr den 6. und 7. September, wenn im steirischen Zeltweg die gr\u00f6\u00dfte Flugshow Europas steigt \u2013 die 8. Airpower. Am Donnerstag gaben die drei Veranstalter \u2013 das Bundesheer, das Land Steiermark und Red Bull \u2013 den offiziellen Startschuss ab, bis September m\u00fcssen sie noch viel organisieren. \u201eWir habe..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u7c73\u8ecd\u6a5f\u304c\u65e5\u672c\u6cbf\u5cb8\u306b\u885d\u7a81 -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1603864",
            "pub_date": "2018-12-06 06:37:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Washington. W\u00e4hrend regul\u00e4rer Trainingsfl\u00fcge sind vor der japanischen K\u00fcste zwei US-Milit\u00e4rflugzeuge kollidiert. Vor der K\u00fcste Japans ist es nach Angaben der US-Streitkr\u00e4fte zu einem Unfall mit zwei amerikanischen Milit\u00e4rflugzeugen gekommen. Rettungskr\u00e4fte suchten nach sechs von den insgesamt sieben Besatzungsmitgliedern, teilte die Marineinfanterie in Camp Butler im japanischen Okinawa am Donnerstag mit. Ein Soldat wurde offenbar gerettet: Die Streitkr\u00e4fte teilten mit, er werde untersucht. Involviert gewesen seien ein F18-Kampfjet und ein Tankflugzeug vom Typ KC-130 Hercules. Umst\u00e4nde unkl..."
        },
        {
            "title": "Su-35  - \u30d3\u30c7\u30aa -  Sputnik\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://de.sputniknews.com/panorama/20181207323210641-chinesische-piloten-meistern-russische-kampfjets-su-35-video/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Auf dem Video sind Starts, Kurvenfl\u00fcge und der Blick aus dem Cockpit eingefangen. Worin die Su-57 den F-22 und F-35 \u00fcberlegen ist \u2013 Chefkonstrukteur China ist der erste ausl\u00e4ndische Kunde, der die Su-35 bestellt hatte. Vor einigen Monaten hatten amerikanische Milit\u00e4rexperten erkl\u00e4rt, das Vorhandensein russischer Kampfflugzeuge dieses Typs habe Chinas Streitkr\u00e4fte im asiatisch-pazifischen Raum ma\u00dfgeblich gest\u00e4rkt. Zudem hatten sie die Su-35 als \u201eAlptraum und Kopfschmerzen\u201c f\u00fcr die amerikanische Luftwaffe in Asien bezeichnet. >> Weitere Sputnik-Artikel: Den \u201eRaubvogel\u201c abschrecken: Russlands ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u6cbf\u5cb8\u306e\u7c73\u8ecd\u6a5f\u306e\u885d\u7a81 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kollision-von-us-militaerflugzeugen-vor-kueste-japans-62085799",
            "pub_date": "2018-12-06 06:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nach der Kollision zweier US-Milit\u00e4rflugzeuge vor der japanischen K\u00fcste werden sechs Soldaten vermisst. Ein Besatzungsmitglied sei aus dem Meer gerettet worden und werde untersucht, teilte die US-Armee am Donnerstag mit. Der Such- und Rettungseinsatz f\u00fcr die sechs anderen Soldaten sei noch im Gange. Nach Angaben des US-Verteidigungsministeriums kollidierte ein F-18-Kampfjet mit einem Tankflugzeug vom Typ KC-130 Hercules, als der Kampfjet aufgetankt werden sollte. Die beiden Flugzeuge seien von der Basis im s\u00fcdjapanischen Iwakuni gestartet und h\u00e4tten regul\u00e4re Trainingsfl\u00fcge absolviert, als e..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6226\u95d8\u6a5f\u304c\u885d\u7a81\u3059\u308b\u524d\u306b - \u5175\u58eb\u304c\u3044\u306a\u304f\u3066 - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/vor-japan-us-kampfjets-stossen-zusammen---soldaten-vermisst-31701734",
            "pub_date": "2018-12-06 08:46:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Vor der K\u00fcste Japans ist es nach Angaben der US-Streitkr\u00e4fte zu einem Unfall mit zwei amerikanischen Milit\u00e4rflugzeugen gekommen. Rettungskr\u00e4fte suchten nach sechs von den insgesamt sieben Besatzungsmitgliedern, teilte die Marineinfanterie in Camp Butler im japanischen Okinawa am Donnerstag mit. Ein Soldat wurde offenbar gerettet: Die Streitkr\u00e4fte teilten mit, er werde untersucht. Involviert gewesen seien ein F18-Kampfjet und ein Tankflugzeug vom Typ KC-130 Hercules. Flugzeuge kollidierten eventuell bei Betankung Die Mitteilung lie\u00df offen, ob die beiden Flugzeuge wom\u00f6glich bei einer Betankun..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u8ecd\u6a5f\u304c\u65e5\u672c\u306e\u524d\u306b\u885d\u7a81 -  6\u4eba\u306e\u6b20\u843d - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/misslungenes-tankmanoever-us-militaerflugzeuge-kollidieren-vor-japan-sechs-vermisste/23726290.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:49:09 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach dem Zusammenprall zweier US-Milit\u00e4rflugzeuge vor der japanischen K\u00fcste werden sechs Soldaten vermisst. Ein Besatzungsmitglied sei aus dem Meer gerettet worden, teilte die US-Armee am Donnerstag mit. Der Such- und Rettungseinsatz f\u00fcr die sechs anderen Soldaten sei noch im Gange. Nach Angaben des US-Verteidigungsministeriums kollidierte ein F-18-Kampfjet mit einem Tankflugzeug vom Typ C-130, als der Kampfjet aufgetankt werden sollte. Das Ungl\u00fcck ereignete sich bei einem Trainingsflug rund 200 Meilen vor der japanischen K\u00fcste. Nach Angaben eines Sprechers der japanischen Armee sollen sich..."
        }
    ]
}