{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TW00eEVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:23:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CEU\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u8ee2\u3059\u308b\uff1aStrach\u306f &quot;Wanderuniversit\u00e4t&quot;  -  kurier.at\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/ceu-uebersiedelt-nach-wien-strache-kritisiert-wanderuniversitaet/400343932",
            "pub_date": "2018-12-04 13:29:18 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "FP\u00d6-Chef Vizekanzler Heinz-Christian Strache hat die \u00dcbersiedlung der Central European University (CEU) nach Wien am Dienstag kritisiert. In einer ..."
        },
        {
            "title": "CEU\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u30aa\u30eb\u30d0\u30f3\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3067\u7c73\u56fd\u306e\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093311607/Nach-Wien-abgeschobene-CEU-koennte-weiter-Kurse-in-Budepest-anbieten",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u5b66\uff1a\u300c\u30e1\u30a4\u30f3\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d -  DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/panorama/wien/5541242/Central-European-University_Der-Hauptcampus-ist-in-Wien",
            "pub_date": "2018-12-04 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "\u00d6konomisch total idiotisch\u201c: Leon Botstein, der Vorsitzende des Beirats der von George Soros gegr\u00fcndeten Uni, \u00fcber die Orb\u00e1n-Regierung."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30bd\u30ed\u30b9\u30fb\u30e6\u30cb\u300d\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304b\u3089\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3067\u304d\u308b - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/soros-uni-koennte-von-wien-aus-kurse-in-ungarn-anbieten-62110021",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Auch nach ihrer \u00dcbersiedlung nach Wien k\u00f6nnte die Central European University (CEU) mit ihren US-akkreditierten Programmen rechtm\u00e4\u00dfig nach Budapest zur\u00fcckkehren, schrieben ungarische Medien am Donnerstag. Laut EU-Recht geh\u00f6rt die freie Mobilit\u00e4t von Dienstleistungen zu den Grundfreiheiten der Union. Damit h\u00e4tte die CEU die M\u00f6glichkeit, in allen EU-L\u00e4ndern Studieng\u00e4nge mit US-Diplom anzubieten. Die bisher in den USA und Ungarn akkreditierte Universit\u00e4t war gezwungen, ihren Sitz nach Wien zu verlegen, da die rechtskonservative ungarische Regierung von Premier Viktor Orban die Unterzeichnung e..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30ed\u30b9 - \u30e6\u30cb\u306e\u52d5\u304d\uff1a &quot;\u30ec\u30c3\u30c9\u30e9\u30a4\u30f3\u304c\u4ea4\u5dee\u3057\u307e\u3057\u305f&quot;  - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/04/soros-uni-zieht-um-die-rote-linie-wurde-uberschritten",
            "pub_date": "2018-12-04 06:42:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Der Direktor der Zentraleurop\u00e4ischen Universit\u00e4t, Michael Ignatieff, hat den Umzug der CEU von Budapest nach Wien als \"dunklen Tag f\u00fcr Ungarn und dunklen Tag f\u00fcr die die akademische Freiheit in Ungarn\" beschrieben. Auf Druck der rechtsnationalen Regierung zieht das von George Soros gegr\u00fcndete Institut nach 26 Jahren ersmals um, auf Druck der rechtnationalistischen Regierung in Budapest. Ignatieff sprach mit Euronews-Korrespondentin Beatrix Asboth: Michael Ignatieff, Direktor der Zentraleurop\u00e4ischen Universit\u00e4t: \"Ich bin mit einer Ungarin verheiratet und ich mag das Land sehr. Ich bin trauri..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5927\u5b66\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/central-european-university-verlaesst-ungarn-und-kommt-fix-nach-wien/400342315",
            "pub_date": "2018-12-03 08:59:39 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die von George Soros gegr\u00fcndete Universit\u00e4t \u00fcbersiedelt nach Wien. Montagabend gibt es Gespr\u00e4che mit B\u00fcrgermeister Michael Ludwig. Jetzt ist es fix: Montagnachmittag wird die Central European University (CEU) in Budapest offiziell bekannt geben, dass sie Ungarn verl\u00e4sst und nach Wien \u00fcbersiedelt. Das wird um 13.00 Uhr in Budapest bekannt gegeben. Am Abend gibt es bereits Gespr\u00e4che mit B\u00fcrgermeister Michael Ludwig (SP\u00d6) in Wien. Die CEU ist eine Gr\u00fcndung des liberalen US-Finanzinvestors George Soros, gegen den der rechtsnationale Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n seit vielen Monaten eine antise..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bd\u30ed\u30b9\u5927\u5b66\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u7c4d - \u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://kurier.at/einfache-sprache/ungarn-universitaet-von-george-soros-uebersiedelt-nach-wien/400342843",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:27 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der ungarische Milliard\u00e4r Soros \u00fcbersiedelt seine Privat-Universit\u00e4t \u201eCentral European University\u201c, nach Wien. Link zum Original-KURIER-Artikel George Soros \u00fcbersiedelt seine Privat-Universit\u00e4t \u201eCentral European University\u201c, auch CEU genannt, nach Wien. Ab 2019 sollen die Kurse der CEU auf dem Gel\u00e4nde vom \u201eOtto-Wagner-Spital\u201c in Wien stattfinden. Bisher war die CEU in der ungarischen Hauptstadt Budapest. Central European University ist Englisch und bedeutet auf Deutsch \u201eZentraleurop\u00e4ische Universit\u00e4t\u201c. George Soros ist ein Milliard\u00e4r aus Ungarn. Ein Milliard\u00e4r ist eine sehr reiche Person. G..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u79fb\u8ee2\u3057\u305f\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u5b66 - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/hochschulpolitik-in-ungarn-central-european-university-aus-budapest-verdraengt/23711640.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:23:50 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "\"Wir k\u00f6nnen nicht mehr l\u00e4nger warten, wir m\u00fcssen neue Studierende rekrutieren\", sagte Rektor Michael Ignatieff am Montagnachmittag. Ab September wird die Central European University (CEU) ihre amerikanisch akkreditierten Studieng\u00e4nge in Wien unterrichten. Nach 27 Jahren darf die ungarisch-amerikanische Privatuniversit\u00e4t diese Abschl\u00fcsse nicht mehr in Ungarn anbieten. \"Eine US-amerikanische Institution wurde aus einem Staat gedr\u00e4ngt, das als NATO-Mitglied Partner der USA ist und eine europ\u00e4ische Institution aus eine EU-Mitgliedsstaat getrieben\", sagte Ignatieff. Bedingungen erf\u00fcllt, aber Ver..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30ed\u30b9\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8CEU\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059\u3002 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/03/die-soros-hochschule-ceu-zieht-von-budapest-nach-wien-um",
            "pub_date": "2018-12-03 12:21:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Im Streit um die Zukunft der Central European University in Ungarn kommt Bewegung. Die vom US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Hochschule wird ab dem Wintersemester 2019 Schritt f\u00fcr Schritt von Budapest nach Wien umziehen. Studienanf\u00e4nger m\u00fcssen sich ab September des kommenden Jahres in \u00d6sterreich einschreiben. Die \u00e4lteren Semester studieren in Ungarn zu Ende. Das ist die Reaktion der Hochschule auf einen monatelangen Streit um neue Auflagen an die CEU. Die Regierung um Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban hatte das Hochschulgesetz f\u00fcr ausl\u00e4ndische Lehranstalten versch\u00e4rft. Obwohl die Soros-Hoc..."
        },
        {
            "title": "Soros-Uni\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059\uff1a\u300c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6697\u3044\u65e5\u300d -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/lebenundlernen/uni/soros-uni-zieht-nach-wien-ein-dunkler-tag-fuer-ungarn-a-1241773.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:20:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Eine Universit\u00e4t in einem EU-Land, die aus politischen Gr\u00fcnden umziehen muss - das hat es bisher noch nicht gegeben. Nun aber ist dieser Pr\u00e4zedenzfall eingetreten: Die 1991 gegr\u00fcndete Central European University (CEU) wird ihren Standort Budapest verlassen und nach Wien umziehen. Das gab die CEU-Leitung in Budapest bekannt. \"Wir wurden aus Ungarn vertrieben\", sagte der CEU-Rektor Michael Ignatieff und kritisierte die Regierung in Budapest. Er nannte den Umzug der Universit\u00e4t auf einer Pressekonferenz \"beispiellos\" f\u00fcr ein EU- und Nato-Land. \"Es ist ein dunkler Tag f\u00fcr Ungarn und ein dunkler..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3078\u306e\u79fb\u52d5\uff1a\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u5b66\u5c48\u8fb1\u30aa\u30fc\u30d0\u30f3\u306e\u5727\u529b -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/umzug-nach-wien-central-european-university-beugt-sich-orb%C3%A1ns-druck/a-46563446",
            "pub_date": "2018-12-03 17:05:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Mehrmals l\u00e4sst Michael Ignatieff w\u00e4hrend seiner Pressekonferenz am Montag die rechte Hand auf den Tisch sausen. W\u00fctend aber nicht frustriert gibt sich der Pr\u00e4sident und Rektor der Central European University (CEU) in Budapest als er diese Niederlage seiner f\u00fcr die Freiheit der Wissenschaft stehenden Institution verk\u00fcndet. Er macht dabei keine Umschweife, um klar zu machen, wer seiner Ansicht nach Schuld hat an diesem Schritt. Der ungarische Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n verdr\u00e4nge \"eine amerikanische Institution, die hier seit 25 Jahren ist, aus einem Land, das ein Verb\u00fcndeter der USA ist\"...."
        },
        {
            "title": "Strache\u306f\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u5b66\u3092\u3072\u3069\u304f\u8a71\u3059 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/strache-redet-central-european-university-schlecht-61882123",
            "pub_date": "2018-12-04 13:42:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "FP\u00d6-Chef Heinz-Christian Strache hat die \u00dcbersiedlung der Central European University (CEU) nach Wien am Dienstag kritisiert. In einer Pressekonferenz mit Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) bezeichnete Strache die vom US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Einrichtung als \"Wanderuniversit\u00e4t\". Kurz wertete die neue Universit\u00e4t dagegen als \"positive Bereicherung\" f\u00fcr Wien. Soros und die CEU werden von der rechtskonservativen Regierung in Ungarn massiv angefeindet, FP\u00d6-Politiker haben Teile dieser Kritik zuletzt \u00fcbernommen. Strache meinte, die FP\u00d6 stehe der \u00dcbersiedlung der Universit\u00e4t sehr kritisch ..."
        },
        {
            "title": "CEU\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3078\u306e\u4e00\u90e8\u79fb\u8ee2\u3092\u767a\u8868 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/ceu-kuendigt-teiluebersiedlung-von-budapest-nach-wien-an-61830478",
            "pub_date": "2018-12-03 12:32:40 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Angesichts des Dauerkonfliktes mit der ungarischen rechtskonservativen Regierung hat die Budapester Privatuniversit\u00e4t Central European University (CEU) nun offiziell ihre Teil\u00fcbersiedlung nach Wien bekanntgegeben. Die in den USA akkreditierten Programme werden ab September 2019 in Wien weitergef\u00fchrt. Die derzeitigen Studierenden d\u00fcrfen ihr Studium noch in Budapest beenden. Die Universit\u00e4t beh\u00e4lt nach den Angaben ihre Akkreditierung in Ungarn und wird dort weiterhin als rein ungarische Hochschule wirken, darf aber keine US-Diplome mehr ausstellen. Damit reagiert die CEU darauf, dass die unga..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u6cd5\uff1a\u30bd\u30ed\u30b9\u5927\u5b66\u306e\u305f\u3081\u306e\u5916\u51fa - \u65b0\u65e5\u672c",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/hochschulgesetz-in-ungarn-aus-fur-soros.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Hochschulgesetz in Ungarn Jahrelang hat die ungarische Regierung die von dem US-Milliard\u00e4r gegr\u00fcndete Hochschule geg\u00e4ngelt. Jetzt zieht die Uni nach Wien. WIEN taz | Die von dem US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Central European University (CEU) wird Ungarn verlassen. Was Rektor Michael Ignatieff da am Montag in Budapest bekanntgab, kam nicht \u00fcberraschend: \u201eDie CEU wurde gezwungen wegzugehen.\u201c Das sei beispiellos: \u201eEine US-Institution wurde aus einem Land vertrieben, das ein Alliierter in der Nato ist. Eine europ\u00e4ische Institution wurde aus einem EU-Mitgliedstaat verdr\u00e4ngt.\u201c Die CEU wir..."
        }
    ]
}