{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTm5aMmVXSnNjQklDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:22:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Rendi-Wagner\u3001\u53cd\u653f\u5e9c\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u5b88\u308b -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1821756",
            "pub_date": "2018-12-06 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner hat am Donnerstag die fragw\u00fcrdigen \u201eTipps\u201c ihrer Partei f\u00fcr eine \u201egelungene Schwarz-Blau-Regierung\u201c verteidigt."
        },
        {
            "title": "SP\u00d6\u306e\u4e0a\u53f8\u3001Rendi-Wagner\u306e\u56fd\u969b\u30d7\u30ec\u30df\u30a2 -  DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/innenpolitik/5542687/Internationale-Premiere-fuer-SPOeChefin-RendiWagner",
            "pub_date": "2018-12-07 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PES\u8b70\u4f1a\uff1aRendi-Wagner\u304c\u300c\u30d9\u30b9\u30c8\u30d7\u30e9\u30af\u30c6\u30a3\u30b9\u30e2\u30c7\u30eb\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/spe-kongress-rendi-wagner-geht-es-um-best-practice-modelle/400347967",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:35 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Samstagvormittag wird die SP\u00d6-Vorsitzende an einem Panel teilnehmen und \u00fcber ein nachhaltiges Europa diskutieren."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff1aRendi-Wagner\uff1a\u5dde\u306f\u8ca1\u653f\u7684\u306a\u4fdd\u8b77\u3092\u78ba\u4fdd\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/innenpolitik/5541266/Interview_RendiWagner_Der-Staat-muss-die-Pflege-finanziell-absichern",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die neue SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner spricht \u00fcber ihren Kirchenaustritt, ihr einst gutes Verh\u00e4ltnis zu Sebastian Kurz, ein amikales Gespr\u00e4ch mit ..."
        },
        {
            "title": "Rendi-Wagner\uff1a\u300c\u52b4\u50cd\u8005\u304cSP\u00d6\u306b\u623b\u308b\u300d -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819040",
            "pub_date": "2018-12-02 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Die neue SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner erwartet, dass die Arbeitnehmer zu ihrer Partei zur\u00fcckkehren, sobald die Sozialpolitik der Koalition sp\u00fcrbar ..."
        },
        {
            "title": "PES\uff1aRendi-Wagner\u306f\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u793e\u4f1a\u57fa\u76e4\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u300d -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/service/newsticker/5542666/SPE_RendiWagner-will-soziale-Saeule-in-Europa-staerken?xtatc=INT-920",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "\"Wir m\u00fcssen Europa ver\u00e4ndern und die soziale S\u00e4ule st\u00e4rken.\" Mit diesem Credo ging SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner in den Kongress der Europ\u00e4ischen ..."
        },
        {
            "title": "SP\u00d6Rendi-Wagner\uff1a\u3053\u308c\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30b1\u30a2\u3067\u3059 -  oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/tv/news/Rendi-Wagner-Das-ist-die-neue-Pflege/358852929",
            "pub_date": "2018-12-06 11:10:59 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Cookies dienen der Benutzerf\u00fchrung und der Webanalyse und helfen dabei, die Funktionalit\u00e4t der Website zu verbessern, um Ihnen den bestm\u00f6glichen *Service* ..."
        },
        {
            "title": "Rendi-Wagner\u306eSP\u00d6\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\uff1a\u30dd\u30b8\u30c6\u30a3\u30d6\u306a\u6c17\u5206\u3001\u5f37\u3055\u3068\u52c7\u6c17 -  kleinezeitung.at",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/5541345/RendiWagners-SPOeProgramm_Positive-Stimmung-Kraft-und-Mut",
            "pub_date": "2018-12-04 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "kleinezeitung.at",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "In einem Gespr\u00e4ch mit Ernst Sittinger erkl\u00e4rt die neue SP\u00d6-Bundesvorsitzende Pamela Rendi-Wagner die Richtung, mit der sie die SP\u00d6 f\u00fchren will."
        },
        {
            "title": "PES\u306eEU\u30c8\u30c3\u30d7\u5019\u88dc\u8005\u3092\u4e88\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u305f\u30c6\u30a3\u30e0\u30de\u30a4\u30de\u30f3\u30ba -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/timmermans-zum-eu-spitzenkandidaten-der-spe-bestimmt-62190463",
            "pub_date": "2018-12-08 08:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten haben am Samstag den fr\u00fcheren niederl\u00e4ndischen Au\u00dfenminister Frans Timmermans zum Spitzenkandidaten f\u00fcr die Europawahl 2019 bestimmt. Die rund 1.000 Delegierten eines Parteitags in Lissabon best\u00e4tigten ihn per Akklamation. Der 57-J\u00e4hrige ist Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission und will dem Luxemburger Konservativen Jean-Claude Juncker als Chef der Beh\u00f6rde nachfolgen. Die SP\u00d6-Vorsitzende Rendi-Wagner hatte beim Kongress zuvor die Gesundheitspolitik als Beispiel herausgegriffen, woran es in der EU noch kranke. Es gebe in Europa immer noch Regionen, in denen die G..."
        },
        {
            "title": "SP\u00d6\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2EU\u8b70\u9577\u6279\u5224 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/spoe-uebt-kritik-an-oesterreichischem-eu-vorsitz-62190463",
            "pub_date": "2018-12-08 08:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die SP\u00d6 zieht eine entt\u00e4uschte Bilanz der \u00f6sterreichischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft, die mit dem Jahreswechsel zu Ende geht. \"Ich suche noch die gro\u00dfen Meilensteine\", erkl\u00e4rte Parteichefin Pamela Rendi-Wagner am Samstag am Rande des Kongresses der Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten (SPE) in Lissabon. Manifest werde das \"Scheitern\" besonders bei \"Frontex\". Gro\u00dfen Ank\u00fcndigungen seien keine konkreten Ergebnisse gefolgt, meinte Rendi-Wagner bei einem gemeinsamen Pressegespr\u00e4ch mit dem EU-Spitzenkandidaten Andreas Schieder, der Leiterin der EU-Parlamentsdelegation, Evelyn Regner, und SP\u00d6-Bundesgesch\u00e4ft..."
        },
        {
            "title": "PES\u8b70\u4f1a -  Salzburger Nachrichten\u3067\u306eRendi-Wagner\u306e\u56fd\u969b\u30d7\u30ec\u30df\u30a2",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/internationale-premiere-von-rendi-wagner-bei-spe-kongress-62140486",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die neue SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner absolviert ab Freitag ihren ersten internationalen Auftritt als Parteivorsitzende. Rendi-Wagner reist mit dem EU-Wahl-Spitzenkandidaten Andreas Schieder und der Delegationsleiterin im EU-Parlament, Evelyn Regner, zum Kongress der Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten (SPE) in Lissabon. Am Samstag ist ein Referat zum Thema \"Sustainable Europe\" geplant. Bei der f\u00fcr Samstagmittag geplanten Rede will die SP\u00d6-Chefin laut ihrem B\u00fcro ihre Erfahrungen als Gesundheitsministerin einflie\u00dfen lassen, wie wichtig etwa im Bereich der Krankenversorgung eine EU-weite Vernetzu..."
        },
        {
            "title": "PES\uff1aRendi-Wagner\u306f\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u793e\u4f1a\u57fa\u76e4\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u300d -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/spe-rendi-wagner-will-soziale-saeule-in-europa-staerken-62140486",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "\"Wir m\u00fcssen Europa ver\u00e4ndern und die soziale S\u00e4ule st\u00e4rken.\" Mit diesem Credo ging SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner in den Kongress der Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten (SPE), der am Freitag in Lissabon begann. Die soziale Frage sei ein wichtiger Eckpfeiler der EU, betonte Rendi-Wagner auf dem Flug in Portugals Hauptstadt. \"Es darf nicht nur ein Europa der Wirtschaft sein.\" Zwar sei die Wirtschaft auch ein wichtiger Faktor, aber eben nicht der einzige. Vielmehr m\u00fcsse die soziale Gerechtigkeit ein Schwerpunkt der Sozialdemokratie vor der EU-Wahl im kommenden Mai sein, meinte die SP\u00d6-Vorsitzende i..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306eNEOS\uff1aMeinl-Reisinger\u306f\u5225\u308c\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u3092\u632f\u308a\u8fd4\u3063\u305f -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/wiener-neos-meinl-reisinger-blickte-in-abschiedsrede-zurueck-62189791",
            "pub_date": "2018-12-08 07:57:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die scheidende Landessprecherin Beate Meinl-Reisinger hat am Samstag bei der Mitgliederversammlung der Wiener NEOS auf die Anf\u00e4nge der Landespartei zur\u00fcckgeblickt. Dabei bezeichnete sie die Wien-Wahl 2015 als Schicksalsfrage f\u00fcr die damalige Jung-Partei, nun sieht sie NEOS wien- und bundesweit als die Oppositionspartei schlechthin. Zum Abschied erntete sie von den Mitgliedern Standing Ovations. \"Es war ein Kampf David gegen Goliath\", blickte Meinl-Reisinger auf die Wiener Gemeinderatswahl 2015 zur\u00fcck, bei der die NEOS aus dem Stand 6,2 Prozent erhielten. Es sei damals nicht nur eine Ehrensa..."
        },
        {
            "title": "SP\u00d6\u306f\u5dde\u306e\u30b1\u30a2\u4fdd\u8a3c\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/spoe-fordert-staatlichen-pflegegarantiefonds/400346260",
            "pub_date": "2018-12-06 13:17:41 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "SP\u00d6-Chefin legt einen Plan zur L\u00f6sung der Pflegefrage vor. Pflegekosten soll der Staat tragen. Wie das gehen soll. Derzeit beziehen 456.000 Menschen Pflegegeld, im Jahr 2050 werden es 750.000 sein. Das hei\u00dft, dass auch mehr Menschen in Betreuungs- und Pflegeberufen gebraucht werden. Bis 2050 werden in der Langzeitpflege rund 40.000 zus\u00e4tzliche Kr\u00e4fte n\u00f6tig sein, sch\u00e4tzen Pflegeorganisationen. Diese Zahlen hat am Mittwoch SP\u00d6-Vorsitzende Pamela Rendi-Wagner in einer Pressekonferenz gemeinsam mit Ursula Frohner, der Pr\u00e4sidentin des \u00d6sterreichischen Gesundheits- und Krankenpflegeverbandes, vor..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a2 - SP\u00d6\u306f\u8fc5\u901f\u306a\u884c\u52d5\u306810\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/pflege-spoe-will-rasche-massnahmen-und-eine-mrd-euro-mehr-62105446",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "\"Sofortigen Handlungsbedarf\" sieht die SP\u00d6 beim Thema Pflege. Deshalb legte Parteichefin Pamela Rendi-Wagner Donnerstag ein Konzept vor, das zentrale Pflegeservicestellen, Anspruch auf Pflegekarenz, ordentlichen Lohn f\u00fcr Pflegepersonal und eine staatliche Pflegegarantie vorsieht. Der Staat m\u00fcsse alle Kosten f\u00fcr Pflege \u00fcbernehmen, verlangt die SP\u00d6. Daf\u00fcr ist eine Milliarde Euro j\u00e4hrlich mehr n\u00f6tig. Die sollte aus dem Budget aufgebracht werden, lehnte Rendi-Wagner \u00dcberlegungen zur Gegenfinanzierung etwa mit einer Erbschaftssteuer ab. Die Regierung gebe in diesen Zeiten guter Wirtschaftslage u..."
        },
        {
            "title": "Dornauer\uff1a &quot;\u53d7\u5211\u8005\u306e\u30bb\u30af\u30b7\u30ba\u30e0\u304c\u8d77\u3053\u308b&quot;  -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/dornauer-sexismus-entsteht-beim-empfaenger/400343236",
            "pub_date": "2018-12-03 19:02:03 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der designierte Tiroler SP\u00d6-Chef bekam im Parteivorstand das Vertrauen - allerdings mit vier Gegenstimmen. Es kommt eher selten vor, dass ein SP\u00d6-Politiker aus dem Westen des Landes, der noch dazu nicht in Regierungsverantwortung ist, \u00f6sterreichweit Schlagzeilen produziert. Georg Dornauer ist dies gelungen. Sein im Vorfeld des SP\u00d6-Bundesparteitags bekannt gewordener Sexismus-Sager (\u201eIch will mir die Landesr\u00e4tin nicht in der Horizontalen vorstellen\u201c) f\u00fchrte zu heftigen Turbulenzen vor der Wahl von Pamela Rendi-Wagner als neue SP\u00d6-Chefin. Montagabend musste der 35-J\u00e4hrige im Landesparteivorst..."
        },
        {
            "title": "Rendi-Wagner\u306f\u3001\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u6709\u6a29\u8005\u306b\u623b\u308b\u3053\u3068\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/rendi-wagner-erwartet-rueckkehr-der-arbeiter-als-waehler/400341841",
            "pub_date": "2018-12-02 14:15:11 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Sie sieht die Politik der Regierung als Grund, dass sich die W\u00e4hler wieder der SP\u00d6 zuwenden werden. Die neue SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner erwartet, dass die Arbeitnehmer zu ihrer Partei zur\u00fcckkehren, sobald die Sozialpolitik der Koalition sp\u00fcrbar wird. In diesem Zusammenhang kritisierte sie in der ORF-\"Pressestunde\" unter anderem die Reform der Mindestsicherung, die am R\u00fccken der Schw\u00e4chsten, auch der Kinder ausgetragen werde. Selbst setzt die frisch gek\u00fcrte Vorsitzende die SP\u00d6 einen Schwerpunkt bei der Wohnpolitik. Rendi-Wagner wiederholte ihren Vorschlag, die Mehrwertsteuer auf Mieten u..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6210\u529f\u3057\u305f&quot;\u9ed2\u3068\u9752\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u305f\u3081\u306e9\u3064\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\uff1aSP\u00d6 -  VOL.AT\u306e\u914d\u5e03\u65b9\u6cd5",
            "link": "https://www.vol.at/9-tipps-fuer-eine-gelungene-schwarz-blau-regierung-so-teilt-die-spoe-aus/6023819",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:01 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Mal eben das Land regieren? Die SP\u00d6 teilt mir ihrem Facebook-Video kr\u00e4ftig aus. Das Video beinhaltet 9 Tipps f\u00fcr eine gelungene Schwarz-Blau Regierung.Angriffig-freche \u201cTipps\u201d gibt die SP\u00d6 in einem Facebook-Video f\u00fcr eine \u201cgelungene Schwarz-Blau Regierung\u201d \u2013 von \u201cF\u00f6rdere Sozialbetrug und pfeif auf die Menschen, die arbeiten\u201d bis \u201cSpalte die Gesellschaft, denn nur gemeinsam ist sie stark\u201d. SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner hat damit kein Problem: Inhaltlich sei es richtig, und in den Social Media brauche man halt eigene Formen, sagte sie am Donnerstag. Die \u00d6VP-FP\u00d6-Regierung habe zw\u00f6lf Monate Po..."
        },
        {
            "title": "Dornauer\u306f &quot;\u6c34\u5e73&quot; -serager  -  kurier.at\u306e\u5f8c\u306b\u518d\u3073\u6311\u767a\u3059\u308b",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/dornauer-provoziert-nach-horizontalen-sager-erneut/400343776",
            "pub_date": "2018-12-04 11:28:31 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Designierter Tiroler SP\u00d6-Chef sieht Sexismus \"beim Empf\u00e4nger\" entstehen. Gr\u00fcne und Frauenministerin kritisieren T\u00e4ter-Opfer-Umkehr. Der Landesparteivorstand der Tiroler SP\u00d6 lie\u00df Georg Dornauer nicht fallen. Dem gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Vorsitzenden, der nach seinem breit diskutierten Sexismus-Sager am Montag die Vertrauensfrage stellte, wurde eben dieses klar ausgesprochen. Beim Parteitag am 2. M\u00e4rz will er sich nun der Wahl zum ordentlichen Vorsitzenden stellen. Zur Erinnerung: Dornauer hatte bei einer Landtagssitzung in Richtung der Gr\u00fcnen-Landesr\u00e4tin Gabriele Fischer ob ihrer krankheitsbedingt..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc - \u5f7c\u306e\u529b\u306e\u5929\u9802\u306760\u6b73\u3067 - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30ca\u30b7\u30e5\u30ea\u30c3\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/international/peter-kaiser-mit-60-jahren-am-zenit-seiner-macht-61823902",
            "pub_date": "2018-12-04 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der K\u00e4rntner Landeshauptmann Peter Kaiser feierte am 4. Dezember seinen 60. Geburtstag. Sein Weg an die Spitze des Landes hat l\u00e4nger gedauert, nun, nach einer fulminant gewonnenen Landtagswahl im April, steht er am Zenit seiner Macht. Er f\u00fchrt eine rot-schwarze Koalition als unbestrittener Chef, seine Wiederwahl am SP\u00d6-Parteitag n\u00e4chstes Jahr ist wohl nur Formsache. Ein Plus von mehr als zehn Prozentpunkten, 18 von 36 Mandaten - haarscharf reichte es bei der Landtagswahl nicht f\u00fcr eine Alleinregierung. Also musste - nach den neuen Spielregeln ohne Proporz - ein Koalitionspartner her. Seine ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u306e\u300c\u307e\u3060\u307e\u3060\u96e2\u308c\u305f\u300d\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u5225\u308c - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/abschied-aus-politik-fuer-peter-kaiser-noch-in-weiter-ferne-61760953",
            "pub_date": "2018-12-02 06:55:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "K\u00e4rntens Landeshauptmann Peter Kaiser wird am Dienstag 60 Jahre alt. Im APA-Interview anl\u00e4sslich seines runden Geburtstags sprach der Politiker, der mit dem Wahlergebnis vom Fr\u00fchjahr an der Absoluten kratzte und damit wohl am Zenit seiner Macht angekommen ist, \u00fcber den Zustand der SP\u00d6, Angebote aus Wien und seine Ambitionen f\u00fcr die Zukunft. In die Bundespolitik wollte Kaiser nie, wie er sagt. \"Wobei es schon \u00dcberlegungen und Angebote gab - unter Alfred Gusenbauer und jetzt eigentlich einige Male.\" Aus pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden habe er es aber nicht gemacht. \"Ich bin sehr mit K\u00e4rnten verbunden, m..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u898b\u7a4d\u3082\u308a - \u300c\u82e5\u8005\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3092\u5efa\u3066\u305f\u300d -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/zitate-der-woche-zum-schutz-der-jugendlichen-haben-wir-einen-zaun-errichtet/6017033",
            "pub_date": "2018-12-01 15:18:05 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "\u201cZum Schutz dieser Jugendlichen haben wir einen Zaun errichtet, damit nicht jeder hier auch eindringen kann.\u201d \u2013 Freiheitsentzug? Nein, FP\u00d6-Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl bewahrt minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlingen blo\u00df vor dem Volkszorn.\u201cDas ist eine Schande f\u00fcr \u00d6sterreich.\u201d \u2013 Reinhard K\u00fcnzl, \u00d6VP-B\u00fcrgermeister von Drasenhofen, ist dar\u00fcber entsetzt. \u201cIch glaube, der Mann ist \u00fcberfordert.\u201d \u2013 Der ehemalige Fl\u00fcchtlingskoordinator der Regierung, Christian Konrad, ist auch kein Freund Waldh\u00e4usls. Mindestsicherung neu \u201cDie Mindestsicherung darf auch nicht zu einer sozialen H\u00e4ngematte verkommen. F\u00fcr niemande..."
        }
    ]
}