{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp4ZVdjNGJSSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:44:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Waldh\u00e4usl -  Drasenhofen\u306b\u3088\u308b\u3068\uff1a\u30b3\u30b9\u30c8\u306f\u300c\u77f3\u306b\u523b\u307e\u308c\u305f\u300d\u3082\u306e\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/niederoesterreich/politik/laut-waldhaeusl-drasenhofen-kosten-nicht-in-stein-gemeisselt-asyl-jugend-niederoesterreich-gottfried-waldhaeusl-127625168",
            "pub_date": "2018-12-06 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Waldh\u00e4usl reagierte damit auf Berichte, in denen von etwa 8.500 Euro monatlich pro Jugendlichem gesprochen wurde. Derzeit kolportierte Kosten seien ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1a\u30b3\u30b9\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6279\u5224\u3068\u7591\u554f -  Heute.at",
            "link": "https://www.heute.at/oesterreich/niederoesterreich/story/Drasenhofen--Kritik-und-Fragen-zu-den-Kosten-56330300",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Heute.at",
            "source_url": "https://www.heute.at",
            "desc": "Die Kosten von Drasenhofen - \"Heute\" berichtete \u00fcbrigens schon vor Tagen dar\u00fcber - werfen Fragen auf. \"Wir hegen den Verdacht, dass hier Steuergelder ohne ..."
        },
        {
            "title": "Staatz  - \u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u8cde - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/staatz-weltbeste-schokolade-praemiert-marieke-wijne-praemierung-127525738",
            "pub_date": "2018-12-08 03:16:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "\u201eJetzt kann ich sagen, meine Schokolade z\u00e4hlt zu den Weltbesten\u201c, freut sich Marieke Wijne. Die Staatzer Chocolatiere hat n\u00e4mlich beim Welt-Finale des ..."
        },
        {
            "title": "Lower Austria Greens\u306f\u3001Drasenhofen  -  Kleine Zeitung\u306e\u4ea1\u547d\u5730\u533a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5206\u79d1\u4f1a\u3092\u5e0c\u671b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/service/newsticker/5541557/NOe-Gruene-wollen-UAusschuss-zu-AsylQuartier-in-Drasenhofen?xtatc=INT-920",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die nieder\u00f6sterreichischen Gr\u00fcnen wollen im Zusammenhang mit dem mittlerweile geschlossenen Asyl-Quartier f\u00fcr unbegleitete Minderj\u00e4hrige in Drasenhofen ..."
        },
        {
            "title": "\u8a18\u5ff5\u65e5\uff1a\u9053\u8def\u6574\u5099\u4f1a\u793e\u304c\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u79f0\u3048\u308b -  Mistelbach  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/mistelbach/c-wirtschaft/strassenmeisterei-ehrt-seine-mitarbeiter_a3088509",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:31 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "POYSDORF. AK-N\u00d6 Bezirksstellenleiter Rudolf Westermayer ehrte langj\u00e4hrig besch\u00e4ftigte Mitarbeiter der Stra\u00dfenmeisterein Poysdorf. Seit 35 Jahre Gerhard ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1aMikl-Leitner\u304cWaldh\u00e4usl\u306b\u300c\u6700\u5f8c\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u300d\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/drasenhofen-mikl-leitner-stellt-waldhaeusl-ultimatum/400343368",
            "pub_date": "2018-12-04 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Ergebnis der Sitzung in St. P\u00f6lten: N\u00f6. Landeshauptfrau bel\u00e4sst Asyl-Kompetenzen aber bei FP-Landesrat. Die n\u00f6. Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner gibt ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen  - \u6fc0\u3057\u3044\u8ad6\u4e89\uff1a\u4fdd\u8b77\u3068\u3057\u3066\u6709\u523a\u9244\u7dda\uff1f - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/drasenhofen-heftig-umstritten-stacheldraht-als-schutz-reinhard-kuenzl-michael-bernard-klaus-schwertner-127345804",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Nach f\u00fcnf Tagen wurde Fl\u00fcchtlingslager f\u00fcr auff\u00e4llige Jugendliche wieder aufgel\u00f6st."
        },
        {
            "title": "Egon English\u304c\u518d\u3073\u9078\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f -  Mistelbach  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/mistelbach/c-lokales/egon-englisch-wieder-gewaehlt_a3084792",
            "pub_date": "2018-12-06 08:58:06 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Bei der Hauptversammlung des Regionalvereines Volkshilfe Poysdorf am 5.12.2018 im Volksheim Poysdorf wurde wieder Egon Englisch als Vorsitzender und ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\u30674\u65e5\u9593\u3001\u6700\u9577\u30674\u5e74\u9593 -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000092942599/Vier-Tage-in-Drasenhofen-so-lang-wie-vier-Jahre",
            "pub_date": "2018-12-02 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Nudeln mit Sauce gibt es. Endlich. Vier Tage lang bekam Saif nur K\u00e4se oder Putenfleisch zu essen. Vier Tage lang war der 17-J\u00e4hrige gemeinsam mit 13 ..."
        },
        {
            "title": "\u5e87\u8b77\uff1a\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u304cDrasenhofen\u306bU\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u671b\u3080 - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/niederoesterreich/politik/krismer-forderung-asyl-noe-gruene-wollen-u-ausschuss-zu-drasenhofen-asyl-gruene-niederoesterreich-wien-helga-krismer-127471760",
            "pub_date": "2018-12-05 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Die N\u00d6 Gr\u00fcnen wollen im Zusammenhang mit dem mittlerweile geschlossenen Asyl-Quartier f\u00fcr unbegleitete Minderj\u00e4hrige in Drasenhofen einen ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30ca\u30fc\u306e\u5468\u308a\u306e\u79c1\u306e\u5546\u4eba\uff1a\u4eca\u3042\u306a\u305f\u306e\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u30b6\u30fc\u30ac\u30fc\u306b\u52dd\u3064\u30c0\u30d6\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/mistelbach/c-lokales/jetzt-doppelte-gewinnchance-bei-ihrem-nahversrger_a3084834",
            "pub_date": "2018-12-06 09:07:26 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Noch rasch mitmachen und mit etwas Gl\u00fcck gewinnen! Die Initiative \u201eMein Kaufmann um's Eck im Weinviertler Dreil\u00e4ndereck\u201c geht in die Zielgerade!"
        },
        {
            "title": "\u4ea1\u547d\u5730\u533a\u5468\u8fba\u306e\u8208\u596e\u306e\u5f8c\u3001Drasenhofen\uff1aWaldh\u00e4usl\u306f\u4ea1\u547d\u306e\u8cac\u4efb\u3092\u8ca0\u3044\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/nach-waldhaeusl-bleibt-fuer-asylwesen-zustaendig/6021331",
            "pub_date": "2018-12-04 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "FP\u00d6-Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl bekommt von N\u00d6-Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner eine letzte Chance. Er bleibe demnach f\u00fcr das Asylwesen ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1a\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u81ea\u7531\u306f\u9650\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Heute.at",
            "link": "https://www.heute.at/oesterreich/niederoesterreich/story/Bericht-zu-Drasenhofen--Freiheit-eingeschraenkt-50210372",
            "pub_date": "2018-12-03 06:44:00 GMT",
            "source_nm": "Heute.at",
            "source_url": "https://www.heute.at",
            "desc": "Der gesamte Bericht der Jugendanwaltschaft liegt vor: Darin wird von karger Einrichtung, Schmutz und Freiheitsentzug des Fl\u00fcchtlingsheims in Drasenhofen ..."
        },
        {
            "title": "Gro\u00dfkrut - \u5bb6\u306e\u58c1\u306b\u5c0f\u3055\u306a\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u30e9\u30e0\u30ab\u30fc - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/grosskrut-klein-lkw-rammte-auto-in-die-hausmauer-verkehrsunfall-127487099",
            "pub_date": "2018-12-05 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Klein-Lkw touchierte Mittwochfr\u00fch in der Poysdorfersta\u00dfe in Gro\u00dfkrut (Bezirk Mistelbach) ein parkendes Auto und dr\u00fcckte es brutal in die Wald."
        },
        {
            "title": "Musikverein Eibesthal  -  Mistelbach  -  meinbezirk.at\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/mistelbach/c-leute/jubilaeumskonzert-des-musikvereins-eibesthal_a3084744",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:09 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "EIBESTHAL. Am 1. Adventsonntag hat der Musikverein Eibesthal sein allj\u00e4hrliches Konzert in der Kirche gespielt. Aus Anlass des 50-j\u00e4hrigen Bestehens wurde ..."
        },
        {
            "title": "\u4ea1\u547d - \u539f\u56e0Drasenhofen\uff1aVP\u304c\u5ba2\u89b3\u6027\u3092\u6c42\u3081\u307e\u3057\u305f - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/asyl-causa-drasenhofen-vp-rief-zu-sachlichkeit-auf-asyl-fluechtlinge-illegale-migration-migration-niederoesterreich-gottfried-waldhaeusl-bernhard-ebner-127254392",
            "pub_date": "2018-12-03 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "In der Diskussion um die Causa Asyl-Unterkunft Drasenhofen (Bezirk Mistelbach) hat der Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der nieder\u00f6sterreichischen Volkspartei, ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen  - \u8457\u3057\u304f\u8ca0\u62c5\u304c\u5927\u304d\u3044\u4f1a\u793e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093058898/Drasenhofen-eine-auffaellig-ueberforderte-Gesellschaft",
            "pub_date": "2018-12-03 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Auff\u00e4llige Jugendliche brauchen erwachsene Ansprechpersonen, die ihnen auch Grenzen aufzeigen, keinen Zaun."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30fc\u30b9\u30c8\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30c9\u30e9\u30de\uff1a\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u30aa\u30f3\u30b65  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/mistelbach/c-lokales/der-held-auf-der-a-5_a3078654",
            "pub_date": "2018-12-03 13:01:40 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "HOCHLEITHEN/HERRNBAUMGARTEN. \u00d6AMTC-Pannenhelfer Friedrich Habermann (58) aus Herrnbaumgarten, war gerade zu einem Einsatz unterwegs, als ..."
        },
        {
            "title": "\u958b\u304b\u308c\u305f\u65e5 -  NMS Poysdorf  - N\u00d6N.at\u3067\u3059\u3079\u3066\u306e\u30aa\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u958b\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/tag-der-offenen-tuer-alle-moeglichkeiten-offen-an-der-nms-poysdorf-fotos-127339115",
            "pub_date": "2018-12-06 03:58:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Im Rahmen des Tages der offenen T\u00fcr konnte die Neue Mittelschule in der Hindenburgstra\u00dfe erstmals ihr generalsaniertes Schulgeb\u00e4ude pr\u00e4sentieren."
        },
        {
            "title": "\u901a\u308a\u540d\uff1aNeudorf\u3001Kirchstetten\u3001Zlabern\u306e\u901a\u308a\u540d -  Mistelbach  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/mistelbach/c-politik/strassennamen-fuer-neudorf-kirchstetten-und-zlabern_a3079104",
            "pub_date": "2018-12-03 14:32:27 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "NEUDORF. \u00dcber alle Parteigrenzen hinweg herrschte gro\u00dfe Einigkeit, dass es h\u00f6chst an der Zeit ist, Stra\u00dfenbezeichnungen in Neudorf, Kirchstetten und ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1a\u82e5\u8005\u305f\u3061\u306f\u8105\u8feb\u66b4\u529b\u3092\u5831\u544a -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/drasenhofen-jugendliche-berichten-von-angedrohter-gewalt/400345468",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:06 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Jugendliche, die die vergangene Woche in der Unterkunft in Drasenhofen (Bezirk Mistelbach) f\u00fcr \u201eauff\u00e4llige\u201c unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge verbracht ..."
        },
        {
            "title": "Herrnbaumgarten  - \u5947\u5999\u306a\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\uff1a\u4e00\u5e74\u9593\u306e\u5e78\u798f - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/herrnbaumgarten-kurioser-kalender-ein-ganzes-jahr-frohsinn-nonseumskalender-nonseum-kalender-127470569",
            "pub_date": "2018-12-05 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Der Verein f\u00fcr Gedanken\u00fcbersch\u00fcsse pr\u00e4sentiert wieder seinen Nonseumskalender 2019."
        },
        {
            "title": "\u20ac350\u3001 - \u30bb\u30f3\u30c8\u30a2\u30f3\u30ca\u5b50\u4f9b\u75c5\u9662\u3078\u306e\u5bc4\u4ed8 - G\u00e4nserndorf -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/gaenserndorf/c-lokales/350-spende-fuer-st-anna-kinderspital_a3080472",
            "pub_date": "2018-12-04 09:03:55 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "HAUSKIRCHEN. Die Weinsegnung in der Weinhalle Huber in Hauskirchen, organisiert von den Freunden der Stillen Zechergasse, hat Tradition. \"Der Erl\u00f6s ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1a\u4ea1\u547d\u5730\u533a\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u4f1a\u793e -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/drasenhofen-die-firma-hinter-dem-asyl-quartier/400343197",
            "pub_date": "2018-12-03 17:58:12 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Bis vor zwei Wochen noch Tischlerei, jetzt GmbH zur Fl\u00fcchtlingsbetreuung: Die Fragen und Antworten zur Skandal-Unterkunft. Am Freitag wurden die ..."
        },
        {
            "title": "Poysdorf  -  Kellergstetten\u306e24th Advent  - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/poysdorf-24-advent-in-kellergstetten-fotos-127333081",
            "pub_date": "2018-12-04 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Bereits zum 24. Mal lud die Dorferneuerung Poysdorf zum Advent in die Poysdorfer Kellergstetten."
        },
        {
            "title": "Waltraud\u306f\u53e3\u84cb\u3092\u559c\u3076\u3067\u3057\u3087\u3046\uff012019\u5e74\u306eMesswein\u306f\u53b3\u7c9b\u306b\u795d\u798f\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-lokales/messwein-fuer-2019-wurde-feierlich-gesegnet_a3082608",
            "pub_date": "2018-12-05 09:29:47 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Bullendorf: Im Zuge des 14. Adventzaubers in der Kellergasse Fuchsenweg in Bullendorf wurde traditionell der Messwein f\u00fcr 2019 gesegnet. Die Winzerfamilie ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\u306e7\u4eba\u306e\u6c34\u4e2d\u306e\u7537\u306e\u5b50 -  Heute.at",
            "link": "https://www.heute.at/oesterreich/niederoesterreich/story/7-untergetauchte-Burschen-aus-Drasenhofen-sind-da-48160124",
            "pub_date": "2018-12-03 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "Heute.at",
            "source_url": "https://www.heute.at",
            "desc": "Mittlerweile sind laut Caritas 16 minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge in St. Gabriel \u2013 sieben (kurz untergetauchte) Burschen sind jetzt dazugekommen."
        },
        {
            "title": "Poysdorf  - \u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u5e02\u5834\uff1a\u898b\u3066\u3001\u611f\u3058\u308b\u3001\u805e\u304f - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/poysdorf-adventmarkt-sehen-fuehlen-und-hoeren-fotos-127329356",
            "pub_date": "2018-12-04 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "\u201eEine Oase der Stille wie hier in Poysdorf ist einzigartig auf einem Adventmarkt\u201c, meinte eine Besucherin aus Wien ganz begeistert. Der Pfarrverband Poysdorf ..."
        },
        {
            "title": "\u6539\u88c5\uff1aPrinzendorfer Leopoldkapelle\u30ea\u30cf\u30d3\u30ea\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 - G\u00e4nserndorf -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/gaenserndorf/c-lokales/prinzendorfer-leopoldkapelle-saniert_a3080547",
            "pub_date": "2018-12-04 09:22:40 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "PRINZENDORF. Die Generalsanierung der \u201c Leopoldkapelle \u201c auf der Landesstra\u00dfe L3039 zwischen Prinzendorf und Zistersdorf ist abgeschlossen."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u6c11\u3068\u306e\u845b\u85e4 -  Drasenhofen\uff1a\u300c\u8f9e\u4efb\u300d\u304b\u3089\u300c\u5c55\u793a\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u300d\u3078 - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/konflikt-um-fluechtlinge-drasenhofen-von-ruecktritt-bis-vorzeigeprojekt-gottfried-waldhaeusl-127213366",
            "pub_date": "2018-12-03 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Unterschiedlichste Reaktionen auf die Causa Drasenhofen: W\u00e4hrend NEOS und Jugendorganisationen den R\u00fccktritt des zust\u00e4ndigen FP\u00d6-Landesrates ..."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u6c11\u79fb\u8ee2\u5f8c -  Drasenhofen\uff1a\u300c\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306f\u5931\u6557\u3057\u305f\u300d - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/nach-fluechtlingsverlegung-drasenhofen-securitys-haben-versagt-asylquartier-drasenhofen-asylquartier-fluechtlingsunterkunft-klaus-schwertner-127114121",
            "pub_date": "2018-12-02 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "FP\u00d6-Bundesrat Michael Bernard sieht Unterkunft als \u201eJugendherberge\u201c und ungen\u00fcgenden Schutz der Bev\u00f6lkerung."
        },
        {
            "title": "Poysdorf  - \u89b3\u5149\uff1a\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306f\u4eca\u3084\u4e8b\u5b9f\u3067\u3059 - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/mistelbach/poysdorf-tourismus-fusion-ist-jetzt-tatsache-fotos-127328462",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Der Verein Vino Versum Poysdorfer Tourismus b\u00fcndelt in Zukunft alle touristischen Aktivit\u00e4ten Poysdorfs: Maria Fr\u00fchwirth, Manfred Parisch, Sylvia Schreiber, ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3001\u4ea1\u547d\u5730\u533a\u306e\u8cbb\u7528\u3092\u5de1\u3063\u3066\u8ad6\u4e89\u3057\u3066\u3044\u308bDrasenhofen  -  DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/innenpolitik/5542398/Nun-entbrennt-Streit-um-Kosten-im-Asylquartier-Drasenhofen",
            "pub_date": "2018-12-06 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kickl\u306fDrasenhofen\u306eQuartier\u306b\u306f\u4f55\u306e\u554f\u984c\u3082\u306a\u304b\u3063\u305f -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/kickl-hatte-kein-problem-mit-quartier-in-drasenhofen/6017791",
            "pub_date": "2018-12-01 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Innenminister Herbert Kickl will sich zwar in innernieder\u00f6sterreichische Angelegenheiten nicht einmischen, er selbst hatte mit dem umstrittenen Asylquartier f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1aWaldh\u00e4usl\u306fMikl-Leitner  -  kurier.at\u3092\u5f37\u304f\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/drasenhofen-bericht-grober-widerspruch-zu-kinderrechten/400342450",
            "pub_date": "2018-12-03 13:21:37 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Gegen FP-Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl wurde Anzeige wegen Freiheitsentzug und Missbrauch der Amtsgewalt erstattet. Nachdem Landeshauptfrau Johanna ..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\u304b\u3089\u306e\u9053\uff1a\u300c\u6700\u5f8c\u306b\u3082\u3046\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/weg-von-drasenhofen-endlich-nicht-mehr-eingesperrt/400341421",
            "pub_date": "2018-12-01 16:53:31 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Freitag am sp\u00e4ten Abend haben die acht Afghanen und ein irakischer Jugendlicher ihre Zimmer im Fl\u00fcchtlingsheim St. Gabriel in Maria Enzersdorf (N\u00d6) ..."
        },
        {
            "title": "Kickl\u306f\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u5e87\u8b77\u5bbf\u6cca\u65bd\u8a2d\u306b\u554f\u984c\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/waldhaeusl-zu-drasenhofen-fluechtlinge-dort-sind-unruhestifter/400341079",
            "pub_date": "2018-12-01 14:03:45 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl ( FP\u00d6), der in Nieder\u00f6sterreich f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zust\u00e4ndig ist, bedauert, dass das umstrittene Fl\u00fcchtlingsquartier in Drasenhofen ..."
        },
        {
            "title": "\u5e87\u8b77\uff1aLower Austrian Greens\u304cU-Committee\u3092\u671b\u3080Drasenhofen  -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/asyl-niederoesterreichs-gruene-wollen-u-ausschuss-zu-drasenhofen/400345228",
            "pub_date": "2018-12-05 15:33:48 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Nach Schlie\u00dfung des umstrittenen Asyl-Quartiers wolle man \"nicht zur Tagesordnung \u00fcbergehen\". NEOS werden zustimmen. Die nieder\u00f6sterreichischen Gr\u00fcnen wollen im Zusammenhang mit dem mittlerweile geschlossenen Asyl-Quartier f\u00fcr unbegleitete Minderj\u00e4hrige in Drasenhofen einen Untersuchungsausschuss. Weil in der Sitzung der Landesregierung am Dienstag \"nichts passiert\" sei und Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl (FP\u00d6) seine Agenden behalten habe, wollten die Gr\u00fcnen \"nicht zur Tagesordnung \u00fcbergehen\", betonte Fraktionsobfrau Helga Krismer in einem Pressegespr\u00e4ch in Wien. \"Jetzt geht es um die politis..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1aWaldh\u00e4usl\u306f\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u304f\u306a\u3044 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/drasenhofen-waldhaeusl-wird-nicht-zuruecktreten/400343230",
            "pub_date": "2018-12-03 18:54:40 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Asylunterkunft ist mittlerweile stillgelegt. Der FP\u00d6-Landesrat erwartet nicht, dass ihm Kompetenzen entzogen werden. In der Diskussion um die Asylunterkunft Drasenhofen hat Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl ( FP\u00d6) am Montag Kritik und R\u00fccktrittsaufforderungen zur\u00fcckgewiesen. Das Quartier im Bezirk Mistelbach werde nach der R\u00e4umung am Freitag stillgelegt, wie auch der ORF N\u00d6 berichtete. Die Anzeige wegen Freiheitsentzugs gegen ihn halte er f\u00fcr kein Problem. Denn die Securities in Drasenhofen h\u00e4tten nicht den Auftrag gehabt, die Jugendlichen festzuhalten, sagte der FP\u00d6-Politiker zu \u00d61. Dass i..."
        },
        {
            "title": "\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u304cDrasenhofen\u306e\u4ea1\u547d\u59d4\u54e1\u4f1a\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u6b32\u3057\u3044 -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/noe-gruene-wollen-u-ausschuss-zu-asyl-quartier-in-drasenhofen/6022315",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Die nieder\u00f6sterreichischen Gr\u00fcnen wollen im Zusammenhang mit dem mittlerweile geschlossenen Asyl-Quartier f\u00fcr unbegleitete Minderj\u00e4hrige in Drasenhofen einen Untersuchungsausschuss. Fraktionsobfrau Helga Krismer berichtete, dass sie SP\u00d6 und NEOS diesbez\u00fcglich am Mittwoch kontaktiert habe. Gemeinsam w\u00fcrde man das notwendige Drittel an Abgeordneten stellen. Weil in der Sitzung der Landesregierung am Dienstag \u201cnichts passiert\u201d sei und Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl (FP\u00d6) seine Agenden behalten habe, wollten die Gr\u00fcnen \u201cnicht zur Tagesordnung \u00fcbergehen\u201d, betonte Krismer. \u201cJetzt geht es um die po..."
        },
        {
            "title": "Drasenhofen\uff1aMikl-Leitner\u306fWaldh\u00e4usl\u306b\u300c\u6700\u5f8c\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u300d\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/drasenhofen-mikl-leitner-gewaehrt-waldhaeusl-letzte-chance-61864933",
            "pub_date": "2018-12-04 06:41:12 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der nieder\u00f6sterreichische FP\u00d6-Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl bekommt eine \"letzte Chance\". Er bleibe demnach f\u00fcr das Asylwesen zust\u00e4ndig, sagte Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner (\u00d6VP) am Dienstag nach der Sitzung der Landesregierung. Klargestellt habe sie auch, dass es eine derartige Provokation nicht mehr zu geben habe Waldh\u00e4usl habe versprochen, dass er seiner Verantwortung nachkommen werde. Sie habe in der Regierungssitzung auch klar dargelegt, dass in Nieder\u00f6sterreich \"die Gerichte und nicht Politiker entscheiden, wer ins Gef\u00e4ngnis kommt oder nicht\", so Mikl-Leitner. \"Unterk\u00fcnfte wie ..."
        }
    ]
}