{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFI2Ym5SdEVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:22:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "250\u6a5f\u306eZeltweg Airpower 2019  -  SALZBURG24",
            "link": "https://www.salzburg24.at/news/oesterreich/zeltweg-airpower-2019-mit-250-fluggeraeten-62108263",
            "pub_date": "2018-12-06 13:46:19 GMT",
            "source_nm": "Salzburg24",
            "source_url": "https://www.salzburg24.at",
            "desc": "Die achte Flugshow \"Airpower\" - veranstaltet von Bundesheer, Land Steiermark und Red Bull - wird am 6. und 7. September 2019 wieder im obersteirischen ..."
        },
        {
            "title": "Reichenfels\uff1aDodge deer\uff1a\u9154\u3063\u6255\u3063\u305f\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u5824\u9632\u3092\u904b\u8ee2\u3057\u307e\u3057\u305f -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5543243/Reichenfels_Reh-ausgewichen_Betrunkener-Lenker-fuhr-ueber-Boeschung",
            "pub_date": "2018-12-07 20:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Betrunkener Lenker verriss Lkw und kam von der Fahrbahn ab. Er wurde bei dem Unfall leicht verletzt."
        },
        {
            "title": "\u6620\u753b\u9928\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 -  2018\u5e7412\u6708 -  Murtal  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-lokales/kinoprogramm-dezember-2018_a3087561",
            "pub_date": "2018-12-07 09:41:05 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Dieselkino Fohnsdorf07. 12. bis 13. 12. 2018Dieselkino Tel.: 03572/46660. \u2022 \u201eVerliebt in meine Frau\u201c: Dieselkino Kult(ur), EHP ab \u20ac 7,50; Mo. u. Mi., 19 Uhr."
        },
        {
            "title": "\u5927\u898f\u6a21\u306a\u507d\u9020\u91d1\u92ad\u751f\u7523\uff1aLeoben  -  Tiroler Tageszeitung Online\u3067\u306e\u902e\u6355",
            "link": "https://www.tt.com/panorama/verbrechen/15101735/falschgeldproduktion-in-grossem-stil-festnahme-in-leoben",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Leoben, Wien \u2013 Die Festnahme eines Falschgeldproduzenten in Leoben in zahlreichen L\u00e4ndern Europas Ermittlungen ausgel\u00f6st. Der in der obersteirischen ..."
        },
        {
            "title": "Murau\uff06Murtal\uff1a\u52b4\u50cd\u5e02\u5834\u306f\u30c0\u30a4\u30ca\u30df\u30c3\u30af\u306a\u307e\u307e\u3067\u3059 -  Murau  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murau/c-lokales/der-arbeitsmarkt-bleibt-dynamisch_a3088323",
            "pub_date": "2018-12-07 12:17:39 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "R\u00fcckg\u00e4nge der Arbeitslosigkeit in allen Teilen der Region. MURTAL. In allen Bezirken der Steiermark ist im November die Arbeitslosigkeit erneut gesunken ..."
        },
        {
            "title": "Traboch\uff1aLukas Karpf\uff1a\u898b\u7fd2\u3044\u3092\u6301\u3064\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5542289/Traboch_Lukas-Karpf_Aufstrebende-Karriere-mit-einer-Lehre",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Lukas Karpf aus Traboch erreichte bei den AustrianSkills in Salzburg den dritten Platz und bricht eine Lanze f\u00fcr den Lehrberuf."
        },
        {
            "title": "Gleinalmtunnel\u306e\u305f\u3081\u306e\u30af\u30ec\u30fc\u30f3\u30ef\u30b4\u30f3\u706b\u707d\u518d\u3073 &quot;\u7dd1\u306e\u5149&quot;\u306e2\u30f6\u6708\u5f8c - \u5730\u533a\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9LeobenNews.at",
            "link": "https://www.leobennews.at/2018/12/07/zwei-monate-nach-kranwagen-brand-wieder-gruenes-licht-fuer-gleinalmtunnel/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u533a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9LeobenNews.at",
            "source_url": "https://www.leobennews.at",
            "desc": "Exakt zwei Monate und zwei Tage nach dem Brand eines 80 Tonnen schweren Kranwagens im Gleinalmtunnel auf der A 9 Pyhrn Autobahn, kann die ASFINAG ..."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u4ea1\u8005 -  2018\u5e7412\u6708 -  Murtal  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-lokales/sterbefaelle-dezember-2018_a3087429",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:30 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Kalenderwochen 48/49 Knittelfeld: Erich Hartleb, Knittelfeld (70); Maria Raffl, St. Margarethen bei Knittelfeld (93); Heinrich Mittelberger, Knittelfeld (77); Berta ..."
        },
        {
            "title": "Advent\u306e\u6b4c\uff1aGold Hill  -  Kleine Zeitung\u306e\u7791\u60f3\u7684\u306a\u7d4c\u9a13",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/murtal/5542334/Adventsingen_Besinnliches-Erlebnis-auf-dem-Goldhuegel",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Das Apfelberger Adventsingen am 12. Dezember soll auch in diesem Jahr wieder eine stimmungsvolle Veranstaltung werden. Das Adventd\u00f6rfl mit den stilvollen ..."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\u53d7\u7d66\u8005\u306f\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2\u306e\u96a3\u4eba\u3092\u8105\u304b\u3057\u3001\u5217\u8eca\u306e\u4e57\u5ba2\u3092\u8ca0\u50b7\u3055\u305b\u305f -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/ticker/15100853/pensionist-bedrohte-nachbarin-in-steiermark-und-verletzte-zugfahrgast",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:05 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Fohnsdorf/Scheifling (APA) - Ein 75-J\u00e4hriger hat am Donnerstag in Fohnsdorf (Bezirk Murtal) seine Nachbarin mit einem Messer bedroht und rund zw\u00f6lf ..."
        },
        {
            "title": "4\u3064\u306e\u8eca\u8f2a\u3067\u5927\u304d\u306a\u7523\u696d\u306e\u65e5 -  news.wko.at",
            "link": "https://news.wko.at/news/steiermark/grosser-branchentag.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "news.wko.at",
            "source_url": "https://news.wko.at",
            "desc": "Gro\u00dfer Andrang beim Tag der Steirischen Kfz-Wirtschaft: Rund 300 Unternehmer kamen zum Branchentag. Im Fokus stand einmal mehr die Dieseldebatte."
        },
        {
            "title": "K\u00f6flacherAdvent Run\uff1a\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u306f\u4e3b\u50ac\u8005Gert  -  meinbezirk.at\u306b\u78ba\u4fe1\u3057\u305f",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/die-laeufer-ueberzeugten-organisator-gert_a3087825",
            "pub_date": "2018-12-07 10:37:46 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg des K\u00f6flacher Adventlaufs im Vorjahr mit einer gro\u00dfen Spendensumme f\u00fcr die Familie Amreich war sogar ein m\u00f6gliches Ende dieser ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ef\u30f3\uff1a\u82e5\u8005\u305f\u3061\u306f\u6545\u90f7\u3067\u6d3b\u767a\u306b\u6df7\u3056\u308a\u5408\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5542269/Kalwang_Jugend-mischt-in-ihrer-Heimatgemeinde-kraeftig-mit",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Jugendliche in Kalwang machen sich konstruktive Gedanken \u00fcber ihre Zukunft in der Marktgemeinde und bringen Ideen ein."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2\u306e\u5b66\u6821\u306f\u5b97\u6559\u306e\u300c\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\u300d -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1820431",
            "pub_date": "2018-12-05 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Immer mehr Muslime in steirischen Pflichtschulen, immer mehr Kinder mit nichtdeutscher Muttersprache. F\u00fcr die steirischen Schulen gibt es gro\u00dfe ..."
        },
        {
            "title": "\u9855\u8457\u306a\u5730\u9707\u304c\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2 -  oe24 GmbH",
            "link": "https://www.wetter.at/wetter/oesterreich-wetter/Spuerbares-Erdbeben-erschuettert-Steiermark/358368766",
            "pub_date": "2018-12-02 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "oe24 GmbH",
            "source_url": "https://www.wetter.at",
            "desc": "Ein Erdbeben hat sich Sonntagnachmittag unweit von Mautern in der Steiermark (Bezirk Leoben) ereignet. Wie die Zentralanstalt f\u00fcr Meteorologie und ..."
        },
        {
            "title": "5\u756a\u76ee\u306e\u5c0f\u5b66\u751f\u306f\u3059\u3079\u3066\u5916\u56fd\u306e\u6bcd\u56fd\u8a9e\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819678",
            "pub_date": "2018-12-04 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Knapp mehr als 22 Prozent der steirischen Volkssch\u00fcler haben mittlerweile eine andere Muttersprache als Deutsch. In den Neuen Mittelschulen liegt der ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u306e\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2\u306f\u3059\u3050\u306b\u30d5\u30fc\u30c9\u306e\u4e0b\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1aFressenberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/fressenberg_a3089007",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:05 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Wenn die Wettermodelle einigerma\u00dfen stimmen, dann bekommt die Obersteiermark bald eine Schneehaube. Wir wollten noch ohne Schnee auf den ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b6\u30f3\u30cc\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30ab\u30a4\u30ca\u30c3\u30cf\uff1a\u6148\u5584\u6d3b\u52d5\uff1a\u52d5\u7269\u4fdd\u8b77\u533a\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9Franziskus  -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/weststeier/5543098/Rosental-an-der-Kainach_Benefizaktion_Weihnachten-im-Tierheim",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Am Sonntag, dem 9. Dezember, findet im Tierheim Franziskus in Rosental an der Kainach der \"Weihnachtszauber im Tierheim\" statt. Mit Punschstand ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u5168\u529b\u3067\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2\u3092\u8972\u3046 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819222",
            "pub_date": "2018-12-03 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Die Klimakonferenz in Kattowitz hat begonnen - und speziell die Steiermark hat in punkto Klimaschutz noch Nachholbedarf! Das zeigte die \u201eKrone\u201c anhand von ..."
        },
        {
            "title": "\u4f53\u80b2\u9928K\u00f6flach\uff1a6\u5206\u3092\u8aac\u5f97\u3059\u308b -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/sechs-minuten-zeit-um-zu-ueberzeugen_a3086898",
            "pub_date": "2018-12-07 06:23:22 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Sechs Minuten Zeit - eine B\u00fchne und ein Publikum, vom eigenen Text zu \u00fcberzeugen - so ist das Grundprinzip von \"Poetry Slam\". Dieses neue Literaturformat ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u306eStyrian Mautern\u306e\u8efd\u3044\u5730\u9707 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819223",
            "pub_date": "2018-12-02 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Ein leichtes Erdbeben hat sich Sonntagnachmittag unweit von Mautern in der Steiermark (Bezirk Leoben) ereignet. Wie die Zentralanstalt f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30b9\uff1a\u5e7c\u7a1a\u5712\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u3078\u306e132,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u6d41\u308c -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5542234/Kammern_132000-Euro-fliessen-in-die-Modernisierung-des-Kindergartens",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "In der Gemeinde Kammern hat man viel Geld in die Hand genommen, um den Kindergarten zu sanieren und umzubauen. In den vergangenen zwei Jahren und ..."
        },
        {
            "title": "Land Styria\u306f3\u3064\u306e\u7814\u7a76\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819796",
            "pub_date": "2018-12-03 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Die mit jeweils 12.000 Euro dotierten drei Forschungspreise des Landes Steiermark sind am Montag in Graz vergeben worden. Wissenschaftslandesr\u00e4tin ..."
        },
        {
            "title": "Graden\uff1a\u91ce\u751f\u306e\u91ce\u751f\u52d5\u7269\u306e\u5b9f\u751f\u6d3b -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/freiluftkrippenspiel-mit-echten-tieren_a3085785",
            "pub_date": "2018-12-06 12:42:21 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Der Kultur- und Brauchtumsverein Graden veranstaltet nach einj\u00e4hriger Pause heuer am Sonntag, dem 23. Dezember, um 18.30 Uhr beim Lenhardhof in ..."
        },
        {
            "title": "33\u6b73\u306e\u62d8\u7981\u4e2d\uff1aLeoben\u306e\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3067Kleine Zeitung\u304c\u507d\u9020\u306e\u304a\u91d1\u3092\u5927\u91cf\u306b\u751f\u7523\u3057\u305f",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/5542873/Hausdurchsuchungen_GeldfaelscherWerkstatt-stand-in-Leoben",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Bundeskriminalamt meldet Schlag gegen Falschgeld-Abnehmer. Die falschen Banknoten wurden in der Steiermark produziert. Hausdurchsuchungen bei ..."
        },
        {
            "title": "ATB Nikolaus Party  -  Murtal  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-lokales/atb-nikolausfeier_a3086253",
            "pub_date": "2018-12-06 14:34:15 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Rund 60 Kinder kamen am Mittwoch mit Mama, Papa, sowie Oma und Opa, zum traditionellen Nikolausfest in die Firma ATB Spielberg, um ihr Sackerl vom ..."
        },
        {
            "title": "\u3044\u3064\u3001\u3069\u3053\u3067\uff1f\uff1a\u3053\u308c\u306fLeoben-Kleine Zeitung\u5730\u57df\u306e\u9031\u672b\u304c\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u3059",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5542727/Was-wann-wo_Das-bietet-das-Wochenende-in-der-Region-Leoben",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "In der gesamten Region locken am Freitag, Samstag und Sonntag verschiedene stimmungsvolle Adventveranstaltungen."
        },
        {
            "title": "\u793c\u62dd\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u795d\u798f\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u304c\u7a81\u7136 &quot;\u3042\u306a\u305f\u306a\u3057&quot;\u306e\u3068\u304d -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/wenn-weihnachten-ploetzlich-ohne-dich-ist_a3088851",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:02 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Erstmals findet in der Region ein Segensgottesdienst f\u00fcr trauernde Menschen in der Pfarrkirche St. Xaver statt. LEOBEN. Familie und Freunde spielen vor allem ..."
        },
        {
            "title": "B\u00e4rnbach\uff1aCarnival Guild\u306f\u6b74\u53f2\u3067\u3042\u308a\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u4f1a\u8b70\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/weststeier/5541805/Baernbach_Faschingsgilde-ist-Geschichte-alle-Sitzungen-gestrichen",
            "pub_date": "2018-12-06 04:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die 30 Akteure waren geschockt, als sie von der Absage informiert wurden. Seit September wurde bereits eifrig geprobt, aber der Kartenvorverkauf lie\u00df aus."
        },
        {
            "title": "Montanuniversitit Leoben\uff1aLeobener Materials Scientist\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2\u5dde\u7814\u7a76\u8cde -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/forschungspreis-des-landes-steiermark-fuer-leobener-werkstoffwissenschaftlerin_a3088365",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:52 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "GRAZ, LEOBEN. Die Assistenz-Professorin Svea Mayer vom Lehrstuhl f\u00fcr Metallkunde und metallische Werkstoffe der Montanuniversit\u00e4t Leoben erhielt den mit ..."
        },
        {
            "title": "Krampus\u6226\u4e89Mautern\uff1aNikolaus\u3068Krampus\u306f\u5bb6\u306b\u5e30\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5541774/Krampusriege-Mautern_Nikolaus-und-Krampus-machen-gerade-Hausbesuche",
            "pub_date": "2018-12-05 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Bei Einbruch der D\u00e4mmerung sind in Mautern Mitglieder der Krampusriege als Nikolaus und Krampus bei Hausbesuchen und im Pflegeheim unterwegs."
        },
        {
            "title": "\u753b\u50cf\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\uff1a\u9271\u5c71Knappenberg\u306eAdvent\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u9b54\u6cd5 -  St. Veit  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/st-veit/c-leute/wunderschoener-adventzauber-im-bergwerk-knappenberg_a3089070",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:32 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "KNAPPENBERG (vg). In einem ungew\u00f6hnlichen Ambiente, n\u00e4mlich dem Erbstollen in Knappenberg, fand am Freitag ein Adventmarkt im Bergwerk statt."
        },
        {
            "title": "Knittelfeld\uff1a\u8eca\u304c\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u30bb\u30df\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u306b\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/5540689/Knittelfeld_Auto-krachte-in-Sattelauflieger-eines-Lkw",
            "pub_date": "2018-12-03 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Am Nachmittag kam es zu einem schweren Verkehrsunfall auf der S36 bei Knittelfeld. Ein Autolenker wurde dabei verletzt. Staus waren die Folge."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\uff1aAdvent\u306e\u9b54\u6cd5\u306e\u9271\u5c71 -  St. Veit  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/st-veit/c-lokales/adventzauber-im-schaubergwerk_a3089175",
            "pub_date": "2018-12-07 21:10:10 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Auch dieses Jahr wurde wieder der Adventzauber im Schaubergwerk abgehalten. Eine einmalige Veranstaltung.Die Athmosph\u00e4re in einem Bergwerkstollen ist ..."
        },
        {
            "title": "Leoben\u306e\u8b66\u5bdf\u6d3b\u52d5\uff1a\u672a\u77e5\u306e\u72af\u7f6a\u8005\u304cATM\u3092\u58ca\u305d\u3046\u3068\u3057\u305f -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5541539/Polizeieinsatz-in-Leoben_Unbekannte-Taeter-versuchten-Bankomaten",
            "pub_date": "2018-12-05 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Im Kinocenter Leoben entstand hoher Sachschaden, der noch nicht beziffert werden kann. Eine sofortige Fahndung nach den T\u00e4ter blieb bislang erfolglos."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u30b9\u30d4\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\uff1a\u9ad8\u901f\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8 -  Murtal  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-lokales/eine-rasante-saisonkarte_a3083274",
            "pub_date": "2018-12-05 12:05:40 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Projekt Spielberg bietet auch f\u00fcr 2019 den Season Pass an. SPIELBERG. Ein Ticket f\u00fcr alle Veranstaltungen am Red Bull Ring gibt es auch im kommenden ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30d4\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\uff1a\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb -  Murtal  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-lokales/konzert-abgesagt_a3081849",
            "pub_date": "2018-12-04 16:30:50 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Aufgrund einer Erkrankung muss das Konzert von Schiffkowitz und Schirmer verschoben werden. SPIELBERG. \"Es tut uns sehr leid\", sagt Spielbergs Kulturchef ..."
        },
        {
            "title": "Rosental an der Kainach\uff1a\u4f4f\u5b85\u958b\u767a\u8005\u304c\u5012\u7523 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/weststeier/5541032/Rosental-an-der-Kainach_Wohnbautraeger-schlittert-in-die-Insolvenz",
            "pub_date": "2018-12-04 12:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Im Jahr 2015 wurde die MW Wohnbau GmbH mit Sitz in Rosental an der Kainach er\u00f6ffnet. Wie am Dienstag bekannt wurde, ist \u00fcber den Wohnbautr\u00e4ger nun ein ..."
        },
        {
            "title": "K\u00f6flach\uff1a\u30e9\u30a4\u30c8\u306e\u796d\u308a\u306e\u4e0a\u306b\u6d6e\u304b\u3093\u3067\u3044\u308b\u5929\u4f7f -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/schwebender-engel-ueber-dem-lichterfest_a3082479",
            "pub_date": "2018-12-06 07:08:19 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Seit dem 17. Jahrhundert ist es Brauch, in der Weihnachtszeit einen Tannenbaum mit Lichtern zu schm\u00fccken. Dieser Tradition verwehrt sich die Stadtgemeinde ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\uff1a1\u5e74\u9593 -  Voitsberg\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u304a\u5e97 -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-leute/bildergalerie-1-jahr-derkleinenetteladen-in-voitsberg_a3088512",
            "pub_date": "2018-12-07 13:03:50 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Einfach n\u00e4her dran mit der WOCHE bei zahlreichen Veranstaltungen und Events im Bezirk. Unsere Redakteure und Fotografen waren f\u00fcr euch vor Ort und ..."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u4ea1\u8a18\u4e8b\uff1aKurtB\u00f6chzelt - \u65e7\u5f0f\u306e\u7d33\u58eb\u306f\u3082\u306f\u3084\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5541093/Nachruf_Kurt-Boechzelt-Ein-Gentleman-der-alten-Schule-ist-nicht-mehr",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Der ehemalige Leobener Stadtamtsdirektor Kurt B\u00f6chzelt ist verstorben. Er wird am Zentralfriedhof Leoben verabschiedet."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044Gnackwatschn\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\uff1a\u307f\u3093\u306a\u304b\u306a\u308a\u304b\u308f\u3044\u304f\u898b\u3048\u308b -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-leute/die-jungs-sehen-ganz-schoen-alt-aus_a3083217",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:47 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Gnackwatschn sind zur\u00fcck - mit neuer Single, k\u00f6stlichem Video, neuem Minialbum und einem besonderen Gaststar. MURTAL. Ganz sch\u00f6n alt sehen sie aus, ..."
        },
        {
            "title": "Leoben\uff1a\u8857\u3092\u65b0\u9bae\u306a\u7a7a\u6c17\u306e\u606f\u5439\u304d\u306b\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5541025/Leoben_Neue-Eventreihe-soll-der-Stadt-frischen-Wind-bringen",
            "pub_date": "2018-12-04 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Frischen Wind in die Region zu bringen, einfach, weil es Spa\u00df macht \u2013 das ist das erkl\u00e4rte Ziel von Iron Road Events aus Leoben. Und zwar frischen Wind in ..."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\u30d0\u30ed\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\uff1a\u666f\u6c17\u304c\u6e1b\u901f\u3059\u308b -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-wirtschaft/die-konjunktur-bremst-sich-ein_a3088044",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:21 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Ob Umsatz, Auftragslage, Preisniveau, Investitionen oder Besch\u00e4ftigung. S\u00e4mtliche Konjunkturdaten zur bisherigen Entwicklung liegen im aktuellen ..."
        },
        {
            "title": "Leoben\uff1aHeinz Marecek\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5540576/Leoben_Heinz-Marecek-liest-Weihnachtliches",
            "pub_date": "2018-12-04 04:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Zum \u201eFest des Lachens\u201c l\u00e4dt Schauspieler Heinz Marecek am Donnerstag, dem 6. Dezember, um 19.30 Uhr ins Stadttheater Leoben."
        },
        {
            "title": "Kammerner Advent\u306f\u8a2a\u554f\u8005\u3092\u559c\u3070\u305b\u307e\u3057\u305f -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-leute/kammerner-advent-begeisterte-die-besucher_a3082518",
            "pub_date": "2018-12-05 09:11:46 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "KAMMERN. Am ersten Adventssonntag war es wieder soweit: Der Adventsmarkt im Museumshof Kammern \u00f6ffnete seine Pforten zum achten Mal und lud dazu ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u4e2d\u6bd2\u306f\u7406\u7531\u306a\u3057\u306b\u751f\u3058\u306a\u3044\u306e\u3067 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/leoben/5540933/Leoben_Weil-Alkoholsucht-nicht-ohne-Grund-entsteht",
            "pub_date": "2018-12-04 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Im Regionalmanagement Obersteiermark-Ost trafen sich Jugendakteure, um sich \u00fcber den Umgang mit Alkohol in der Jugendarbeit zu informieren."
        },
        {
            "title": "New Wildwarnreflektoren\uff1a\u91ce\u751f\u52d5\u7269\u4e8b\u654544\u4ef6\u304c\u591a\u3059\u304e\u305f -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/44-wildtierunfaelle-waren-zuviel_a3087306",
            "pub_date": "2018-12-07 08:47:17 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Auf der Packerbundesstra\u00dfe B70 und der L346, der St. Martinerstra\u00dfe, gab es im Jagdjahr 2016/2017 44 Unf\u00e4lle mit Wildtieren, die f\u00fcr die Tiere meistens ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u304d\u306a\u540c\u60c5\uff1a\u3053\u308c\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30ed\u30ef\u30fc\u304c\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b3\u30b7\u30fc\u30eb - \u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/weststeier/5540716/Grosse-Anteilnahme_So-erinnern-sich-Wegbegleiter-an-Fritz-Kosir",
            "pub_date": "2018-12-03 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Der B\u00e4rnbacher Szenewirt Fritz Ko\u0161ir ist mit 82 Jahren verstorben. Wegbegleiter erinnern an einen Menschen mit Anziehungskraft. Die Trauerfeier findet am 7."
        },
        {
            "title": "Nik P\u306f\u3001Knittelfeld\u3067\u306e19\u56de\u76ee\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u6570\u767e\u4eba\u306e\u6765\u5834\u8005\u3092\u7d0d\u5f97\u3055\u305b\u307e\u3057\u305f -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-leute/nik-p-ueberzeugte-bei-seinem-19-traditionskonzert-in-knittelfeld-hunderte-besucher_a3077211",
            "pub_date": "2018-12-03 13:40:23 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Fotos: Michael Blinzer - \u00dcber 800 Besucher unterschiedlichsten Alters lie\u00dfen es sich am vergangenen Sonntag nicht nehmen, ihrem musikalischen Idol ganz ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b3\u30b7\u30fc\u30eb\uff1a\u300c\u5f7c\u306f\u897f\u6d0b\u306e\u82f1\u96c4\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u307e\u3057\u305f\u300d -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/weststeier/5540716/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Der B\u00e4rnbacher Szenewirt Fritz Ko\u0161ir ist mit 82 Jahren verstorben. Wegbegleiter erinnern an einen Menschen mit Anziehungskraft. Die Trauerfeier findet am 7."
        },
        {
            "title": "SPIELBERG\uff1aSpielberg\u306eKTM Walzer\u3067\u306eSt Nicholas Day  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-wirtschaft/nikolaustag-bei-ktm-walzer-in-spielberg_a3080634",
            "pub_date": "2018-12-04 09:37:23 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Zum traditionellen Nikolaustag luden am Samstag, 1. Dezember 2018, Bernhard Walzer und sein Team in den KTM-Flagshipstore nach Spielberg ein."
        },
        {
            "title": "K\u00f6flach\uff1a\u5275\u7acb70\u5468\u5e74\u306b\u306f\u3001Kleine Zeitung\u3068\u3044\u3046\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u540c\u7a93\u4f1a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/weststeier/5539308/Koeflach_Zum-70jaehrigen-Jubilaeum-gabs-ein-Klassentreffen",
            "pub_date": "2018-12-02 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Acht Sch\u00fclerinnen des Abschlussjahrganges 1948 der Hauptschule K\u00f6flach trafen sich wieder, um Erinnerungen auszutauschen und \u00fcber ihre ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\uff1a\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30fb\u30d1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u52df\u91d1\u6d3b\u52d5\uff1aAndi  -  meinbezirk.at\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/spendenaktion-der-evangelischen-pfarrgemeinde-klaenge-fuer-andi_a3083508",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:02 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "LEOBEN. Das j\u00e4hrliche Benefizkonzert der evangelischen Pfarrgemeinde hat sich zu einem wichtigen Baustein der N\u00e4chstenliebe entwickelt. Unter dem Motto ..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u5e02\u5834\uff1a\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30a2\uff1a\u5931\u696d\u7387\u304c5.8\uff05\u306b\u4f4e\u4e0b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/5540319/Arbeitsmarkt_Steiermark_Arbeitslosenquote-sinkt-auf-58-Prozent",
            "pub_date": "2018-12-03 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die Steiermark profitiert weiterhin deutlich von der robusten Wirtschaftslage. Die Zahl der Arbeitslosen ging um 8,6 Prozent auf 32.522 Personen zur\u00fcck."
        },
        {
            "title": "Thomas Stipsits\u306fSpielberg\u306e\u7d041200\u4eba\u306e\u8a2a\u554f\u8005\u3092\u71b1\u72c2\u3055\u305b\u305f -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-leute/thomas-stipsits-begeisterte-rund-1200-besucher-in-spielberg_a3079053",
            "pub_date": "2018-12-03 14:24:13 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Fotos: Michael Blinzer - Am Samstag sorgte Thomas Stipsits mit seinem neuen Programm \"Stinatzer Delikatessen - Quasi ein Best of\" f\u00fcr eine Pr\u00e4miere im ..."
        },
        {
            "title": "Nikolaus\u3068Krampus\uff1aLeoben\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u6751\u306e\u5730\u7344\u6d3b\u52d5 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-leute/hoellisches-treiben-im-leobener-weihnachtsdorf_a3084651",
            "pub_date": "2018-12-06 08:18:32 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "LEOBEN. In der Adventstadt Leoben ging es am \"Krampustag\" ordentlich zur Sache. Schaurige Gesellen, vor denen man sich f\u00fcrchten konnte, zogen durch das ..."
        },
        {
            "title": "Rosental\uff1a\u8fd1\u4ee3\u5316\u3078\u306e\u3055\u3089\u306a\u308b\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7 -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/weitere-schritte-zur-modernisierung_a3068895",
            "pub_date": "2018-12-05 06:42:41 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Viel war von der geplanten St\u00e4dtefusion die Rede, dabei tat sich in Rosental einiges. Engelbert K\u00f6ppel: Die Fusionsgeschichte ist eine Sache zwischen ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30df\u30f3\u30b0\uff1aK\u00f6flach\u306eHallenschwimmcup  -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-sport/hallenschwimmcup-in-koeflach_a3081876",
            "pub_date": "2018-12-04 17:03:58 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Der SV Therme NOVA K\u00f6flach, powered by Volksbank, richtet am Samstag, dem 8. Dezember, die zweite Station des steirischen Hallen-Schwimmcups 2018/19 ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306e\u5b89\u5168\u3068\u4e8b\u6545\u9632\u6b62\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\uff1a &quot;Stooopp\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u843d\u3061\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff01&quot; -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/stooopp-da-kannst-du-runterfallen_a3082596",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:07 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "TRABOCH. Mit viel Spannung erwarteten k\u00fcrzlich mehr als 80 Trabocher Kinder einen ganz besonderen Gast: Sicherheitsclownin Popolina besuchte sie als ..."
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u793e\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\uff1a35\u5e74\u4fdd\u967a\u30d6\u30ed\u30fc\u30ab\u30fc/\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u30b8\u30a7\u30ed\u30eb\u30c9Skudnig  -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-wirtschaft/35-jahre-versicherungsmakler-berater-gerold-skudnig_a3084015",
            "pub_date": "2018-12-05 15:14:05 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "KAMMERN. Anl\u00e4sslich des 35-j\u00e4hrigen Berufsjubil\u00e4ums von Gerold Skudnig als Versicherungsmakler und Berater stellten sich B\u00fcrgermeister Karl Dobnigg, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30ab/\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\uff1a\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u4f53\u9a13\u3068\u3057\u3066\u5bb6\u5177\u3092\u8cb7\u3046 -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-wirtschaft/moebelkauf-als-einkaufserlebnis_a3083982",
            "pub_date": "2018-12-05 15:05:17 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "WIEN, LEOBEN. Aktuell besucht Reinhold G\u00fctebier \u2013 seit Oktober Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Kika/Leiner \u2013 alle 42 \u00f6sterreichischen Filialen, um sich bei den ..."
        },
        {
            "title": "Bologna  -  Leoben  -  meinbezirk.at\u306e &quot;\u539f\u6750\u6599\u5927\u4f7f&quot;\u3068\u3057\u3066\u306eHTL Leoben\u306e\u5b66\u751f",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/schueler-der-htl-leoben-als-rohstoff-botschafter-in-bologna_a3084513",
            "pub_date": "2018-12-06 08:16:14 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Michael Narnhofer und Thomas Uhl konnten sich f\u00fcr ein internationales EU-Projekt qualifizieren. LEOBEN, BOLOGNA (red). Sozusagen als ..."
        },
        {
            "title": "K\u00f6flach\u306e &quot;\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9&quot;  -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/russische-weihnacht-in-koeflach_a3080886",
            "pub_date": "2018-12-04 10:44:07 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Die Zarewitsch Don Kosaken geben am 15. Dezember um 17 Uhr ein Weihnachtskonzert in der Pfarrkirche K\u00f6flach. Die Zarewitsch Don Kosaken \u00fcberzeugen ..."
        },
        {
            "title": "BG / BRG Leoben &quot;New&quot;\uff1a\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\uff1a\u5c0f\u3055\u306a\u5049\u5927\u306a\u904a\u3073 -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-leute/schultheater-grosse-spielen-fuer-kleine_a3082593",
            "pub_date": "2018-12-05 09:37:38 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Die Theatergruppe des Neuen Gymnasiums brachte \u201eSleeping Beauty\u201c \u2013 eine moderne Dornr\u00f6schen-Version \u2013 f\u00fcr die Leobener Volksschulen zur Auff\u00fchrung."
        },
        {
            "title": "\u7b2c72\u56de\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30ed\u30ea\u30f3\u6b4c\u5531\u3068\u6f14\u594f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7K\u00f6flach -  Voitsberg  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/voitsberg/c-lokales/72-weihnachtssingen-der-sing-und-spielgruppe-koeflach_a3080313",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:21 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Die Sing- und Spielgruppe K\u00f6flach, der Chor der Lipizzanerheimat, l\u00e4dt auch heuer wieder zu ihren traditionellen Weihnachtskonzerten herzlich ein."
        },
        {
            "title": "Leoben\u306eZeltenschlagstra\u00dfe\u306e\u6539\u4fee\u304c\u5b8c\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-lokales/sanierung-der-zeltenschlagstrasse-in-leoben-abgeschlossen_a3082323",
            "pub_date": "2018-12-05 08:12:24 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Nach Abschluss der Sanierungsarbeiten ist die Zeltenschlagstra\u00dfe in Leoben wieder ungehindert befahrbar. LEOBEN. Von 9. Juli bis 23."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3072\u3069\u304f&quot;\u7f8e\u3057\u3044\u60c5\u71b1 -  Leoben  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-leute/eine-schrecklich-schoene-leidenschaft_a3067755",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Berufsfotograf Klaus Pressberger ist seit Jahren begeisterter Anh\u00e4nger des Krampusbrauchtums. LEOBEN. Der 5. Dezember ist Krampustag \u2013 ob alt oder jung, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 &quot;M3&quot;\u306e\u7d50\u679c\u306f\u3001Gro\u00dflobming\u5fdc\u7528\u79d1\u5b66\u5927\u5b66\uff08meinbezirk.at\uff09\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/murtal/c-lokales/in-der-fachschule-grosslobming-wurden-die-ergebnisse-des-projekts-m3-vorgestellt_a3078765",
            "pub_date": "2018-12-03 13:25:39 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Fotos: Michael Blinzer - Am Freitag den 30. November lud das Regionale Jugendmanagement Obersteiermark West gemeinsam mit weiteren Vertretern ..."
        },
        {
            "title": "\u8056\u30df\u30ab\u30a8\u30eb\u306e\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306e\u59cb\u307e\u308a -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/leoben/c-leute/stimmiger-beginn-der-adventzeit-in-st-michael_a3078114",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:32 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Wenn es um die Einstimmung auf die weihnachtliche Zeit geht, dann kann man in St. Michael mit ruhigem Gewissen sagen, St. Michael hat`s, St. Michael ..."
        }
    ]
}