{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGRpYlhNemVoSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "BVT\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u9060\u9694\u7d76\u6ec5\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u306a\u308b\u4ea4\u63db -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/schlagabtausch-zum-thema-fernloeschung-im-bvt-ausschuss/400346623",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:54 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BAT\uff1a\u5dde\u306ePodgorschek\u306f\u300c\u6c11\u4e3b\u7684\u6a29\u5229\u300d\u3068\u3057\u3066\u306e\u8272\u306e\u5909\u5316\u3092\u898b\u308b -  nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/politik/innenpolitik/BVT-Landesrat-Podgorschek-sieht-Umfaerbung-als-demokratisches-Recht;art385,3081384",
            "pub_date": "2018-12-05 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BAT\u30dc\u30b9\u3001\u6625\u306b\u51fa\u767a\u3059\u308b\u524d\u306bGridling  -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/bvt-chef-gridling-vor-abgang-im-fruehjahr/400344127",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:29 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Hinweise verdichten sich, dass der Tiroler im Mai seinen Ruhestand antritt \u2013 er selbst l\u00e4sst das noch offen. Ihm hat man sehr b\u00f6se mitgespielt, meinen selbst ..."
        },
        {
            "title": "BAT\u4e8b\u4ef6BVT\uff1aU\u59d4\u54e1\u4f1a\u304c\u6b21\u306e\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u306b\u5165\u308b -  oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/tv/news/BVT-U-Ausschuss-geht-in-naechste-Runde/358698302",
            "pub_date": "2018-12-05 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Cookies dienen der Benutzerf\u00fchrung und der Webanalyse und helfen dabei, die Funktionalit\u00e4t der Website zu verbessern, um Ihnen den bestm\u00f6glichen *Service* ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30d8\u30c3\u30c9\u306f\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8G\u306eBVT\u30d8\u30c3\u30c9\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u3058\u3081\u3092\u898b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-letzte-zeugenbefragung-in-diesem-jahr/400345624",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:42 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Verantwortlicher im BMI h\u00e4lt Suspendierungen f\u00fcr \"zul\u00e4ssig\". Schlagabtausch mit IT-Experten der WKStA zum Thema Fernl\u00f6schung. Bevor der Untersuchungsausschuss zur BVT-Aff\u00e4re laut Plan eine Weihnachtspause einlegt, wurden heute Donnerstag die letzten beiden Zeugen in diesem Jahr befragt. Zun\u00e4chst betonte der Leiter der Pr\u00e4sidialsektion im Innenministerium Karl Hutter, dass die Suspendierungen in der Causa aus fachlicher Sicht \"notwendig und zul\u00e4ssig\" gewesen seien. In der Frage von Generaldirektorin Michaela Kardeis an Extremismus-Referatsleiterin Sibylle G., ob diese nicht in Pension gehen ..."
        },
        {
            "title": "BAT-U\u59d4\u54e1\u4f1a\uff1a\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u300c\u7d76\u6ec5\u300d -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-suspendierungen-und-fernloeschung-62101912",
            "pub_date": "2018-12-06 11:40:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Im Untersuchungsausschuss zur BVT-Aff\u00e4re hat am Donnerstag der Leiter der Pr\u00e4sidialsektion im Innenministerium, Karl Hutter, betont, dass die Suspendierungen in der Causa aus fachlicher Sicht \"notwendig und zul\u00e4ssig\" gewesen seien. Ein IT-Experte wiederum verteidigte vehement die M\u00f6glichkeit einer Fernl\u00f6schung von Daten - und somit auch einen der Gr\u00fcnde f\u00fcr die Razzia im Verfassungsschutz. Hutter, der seit Juni offiziell der Pr\u00e4sidialsektion im Innenministerium vorsteht, f\u00fchrte die Gesch\u00e4fte in der Sektion bereits seit M\u00e4rz, davor war er jahrelang stellvertretender Leiter der Abteilung. Als..."
        },
        {
            "title": "BAT  -  BMI\u30bb\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\uff1a\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-bmi-sektionsleiter-suspendierungen-zulaessig-62101912",
            "pub_date": "2018-12-06 11:40:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Im Untersuchungsausschuss zur BVT-Aff\u00e4re hat am Donnerstag der Leiter der Pr\u00e4sidialsektion im Innenministerium, Karl Hutter, betont, dass die Suspendierungen in der Causa aus fachlicher Sicht \"notwendig und zul\u00e4ssig\" gewesen seien. In der Frage von Generaldirektorin Michaela Kardeis an Extremismus-Referatsleiterin Sibylle G., ob diese nicht in Pension gehen wolle, wollte er kein Mobbing erkennen. Hutter, der seit Juni offiziell der Pr\u00e4sidialsektion im Innenministerium vorsteht, f\u00fchrte die Gesch\u00e4fte in der Sektion bereits seit M\u00e4rz, davor war er jahrelang stellvertretender Leiter der Abteilu..."
        },
        {
            "title": "BVT\u59d4\u54e1\u4f1a\uff1aFP\u00d6\u5dde\u8b70\u4f1a\u306f\u8272\u3092\u5909\u3048\u308b\u300c\u6c11\u4e3b\u7684\u6a29\u5229\u300d\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/bvt-ausschuss-befragt-fpoe-landesrat-und-bvt-beamte/400344232",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:41 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Elmar Podgorschek sprach bei der AfD \u00fcber eine BVT-Zelle, die \"ausgetrocknet\" werde. Dazu wurde er heute im U-Ausschuss befragt. Der parlamentarische U-Ausschuss zur Verfassungsschutz-Aff\u00e4re befragt diese Woche Mittwoch und Donnerstag f\u00fcnf weitere Zeugen. Prominenteste Auskunftsperson ist der ober\u00f6sterreichische FP\u00d6-Landesrat Elmar Podgorschek, Rede und Antwort stehen m\u00fcssen au\u00dferdem zwei BVT-Beamte. Am zweiten Tag kommen ein Sektionschef aus dem Innenministerium und der IT-Experte der Korruptionsstaatsanwaltschaft. Podgorschek musste heute Mittwoch deshalb in den U-Ausschuss kommen, weil e..."
        },
        {
            "title": "\u7701\u304c\u6279\u8a55\u5bb6\u3092\u8a34\u3048\u308b\u3068\u304d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/wenn-ministerien-ihre-kritiker-klagen/400345417",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Kickls \u00c4mter zeigten alleine heuer sechs Mal an, andere Ministerien seit 2008 insgesamt nur drei Mal. Als der Rechtsexperte der Diakonie, Christoph Riedl, in zwei KURIER-Berichten das Bundesamt f\u00fcr Fremdenwesen und Asyl (BFA) kritisierte (lesen Sie hier), reichte das Amtsleiter Wolfgang Taucher Anfang Mai f\u00fcr eine Anzeige wegen \u00fcbler Nachrede. Zwar stellte die Staatsanwaltschaft Wien das Verfahren Ende September ein, die Emp\u00f6rung \u00fcber dieses Vorgehen war jedoch gro\u00df und besch\u00e4ftigte auch das Parlament. Neos und Jetzt (ehemals Liste Pilz) warfen dem Innenministerium vor, Kritiker mit Klagen ..."
        },
        {
            "title": "BAT\u59d4\u54e1\u4f1a\u304cFP\u00d6\u56fd\u52d9\u9662\u3068BVT\u95a2\u4fc2\u8005\u3092\u6279\u5224 - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-ausschuss-befragt-fpoe-landesrat-und-bvt-beamte-62022118",
            "pub_date": "2018-12-04 23:48:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der BVT-Untersuchungsausschuss befragt am Mittwoch gleich drei Zeugen. Zun\u00e4chst soll der ober\u00f6sterreichische FP\u00d6-Landesrat Elmar Podgorschek Rede und Antwort stehen. Danach ist Roman G., ein Ermittler des Extremismus-Referats im Verfassungsschutz, an der Reihe. Dritte Auskunftsperson ist Franz K., ein IKT-Bediensteter im BVT, der direkt von der rechtswidrigen Razzia Ende Februar betroffen war. Die beiden BVT-Beamten werden zur Hausdurchsuchung und ihren Folgen f\u00fcr die Arbeit des Verfassungsschutzes befragt. Podgorschek soll wiederum dem Ausschuss erkl\u00e4ren, wieso er bei einem Vortrag vor der..."
        },
        {
            "title": "Podgorschek\u56fd\u52d9\u9662\u8b70\u54e1\u304cBVT-U\u59d4\u54e1\u4f1a\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/fpoe-landesrat-podgorschek-im-bvt-u-ausschuss-befragt-62022118",
            "pub_date": "2018-12-04 23:48:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der O\u00d6 FP\u00d6-Landesrat Elmar Podgorschek sieht die politische Umf\u00e4rbungen als \"demokratisches Recht\" - zumindest in den Aufsichtsr\u00e4ten staatsnaher Betriebe. \"Jede Partei macht das\", daher sei es nicht illegitim, sagte Podgorschek am Mittwoch im BVT-U-Ausschuss. Die Befragung von Roman G., einem Ermittler im Extremismus-Referat des Verfassungsschutzes, trug nicht wirklich Neues zur Causa bei. Thema bei Podgorscheks Befragung war ein umstrittener Vortrag vor der rechtsextremen deutschen AfD vom April. Podgorschek hatte der AfD bei einem \"Unternehmerempfang\" in Th\u00fcringen am 17. April Tipps f\u00fcr d..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u898b\u7a4d\u3082\u308a - \u300c\u82e5\u8005\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3092\u5efa\u3066\u305f\u300d -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/zitate-der-woche-zum-schutz-der-jugendlichen-haben-wir-einen-zaun-errichtet/6017033",
            "pub_date": "2018-12-01 15:18:05 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "\u201cZum Schutz dieser Jugendlichen haben wir einen Zaun errichtet, damit nicht jeder hier auch eindringen kann.\u201d \u2013 Freiheitsentzug? Nein, FP\u00d6-Landesrat Gottfried Waldh\u00e4usl bewahrt minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlingen blo\u00df vor dem Volkszorn.\u201cDas ist eine Schande f\u00fcr \u00d6sterreich.\u201d \u2013 Reinhard K\u00fcnzl, \u00d6VP-B\u00fcrgermeister von Drasenhofen, ist dar\u00fcber entsetzt. \u201cIch glaube, der Mann ist \u00fcberfordert.\u201d \u2013 Der ehemalige Fl\u00fcchtlingskoordinator der Regierung, Christian Konrad, ist auch kein Freund Waldh\u00e4usls. Mindestsicherung neu \u201cDie Mindestsicherung darf auch nicht zu einer sozialen H\u00e4ngematte verkommen. F\u00fcr niemande..."
        }
    ]
}