{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTW5FMU1IcG5NUklDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:49:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "SOS Mediterranee\u306f\u8fc5\u901f\u306b\u96e3\u6c11\u3092\u518d\u3073\u6551\u51fa\u3057\u305f\u3044 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/sos-mediterranee-will-schnell-wieder-fluechtlinge-retten/400347310",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:20 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6551\u52a9\u8239 &quot;\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9&quot;\uff1a &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u623b\u3063\u3066\u304f\u308b&quot;  - \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/07/rettungsschiff-aquarius-wir-kommen-wieder",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e will nach dem Ende des Einsatzes des Fl\u00fcchtlingsrettungsschiffes \u00abAquarius\u00bb so schnell wie m\u00f6glich weitermachen - mit einem neuen Schiff. Das Schiff sei gezwungen worden, seine Such- und Rettungsaktionen einzustellen, so die Betreiber \u201e\u00c4rzte ohne Grenzen\u201c (\"M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res\", MSF) und \u201eSOS M\u00e9diterran\u00e9e\u201c. Seit Oktober steckte es nach der Rettung von 58 Migranten in Marseille fest. Panama hatte seine Flagge zur\u00fcckgezogen, und kein anderes Land war bereit, es f\u00fcr die Fahrten im s\u00fcdlichen Mittelmeerraum zu registrieren. Insgesamt wurde dem Schiff z..."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u6c11\u306e\u6551\u52a9\uff1a\u5730\u4e2d\u6d77\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e &quot;\u6c34\u74f6\u5ea7&quot;\u306e\u6551\u52a9\u6d3b\u52d5 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/fluechtlingsrettung-rettungseinsatz-der-aquarius-im-mittelmeer-endet/23731536.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e beendet den Einsatz im Mittelmeer mit dem Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \u201eAquarius\u201c. Der Entscheidung sei \u201eeine Reihe von gezielten politischen Angriffen auf die lebensrettende Arbeit der Hilfsorganisation\u201c vorausgegangen, teilte die Organisation am Donnerstagabend in Berlin mit. Allerdings wolle man mit einem anderen Schiff \u201esobald wie m\u00f6glich\u201c zu neuen Eins\u00e4tzen ausfahren, um Migranten zu retten. Die von \u00c4rzte ohne Grenzen (MSF) und SOS M\u00e9diterran\u00e9e gemeinsam betriebene \u201eAquarius\u201c liegt derzeit im franz\u00f6sischen Marseille vor Anker. Zweimal wurde dem Schif..."
        },
        {
            "title": "\u63f4\u52a9\u6a5f\u95a2\uff1a\u300cEU\u653f\u5e9c\u306f\u6d77\u4e0a\u6551\u52a9\u3092\u4e0d\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u300d -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/p/39efH?maca=de-gk-volltext-newsstand-welt-de-18719-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Etwa 30.000 Migranten hat das Rettungsschiff \"Aquarius\" auf dem Mittelmeer vor dem Ertrinken bewahrt. Jetzt wird die Mission beendet, der politische Druck sei zu gro\u00df, sagen die Betreiber. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Verena Papke sprach von einem \"Armutszeugnis f\u00fcr Europa\". Allerdings wolle man mit einem anderen Schiff \"sobald wie m\u00f6glich\" zu neuen Eins\u00e4tzen auslaufen. SOS M\u00e9diterran\u00e9e betreibt das Schiff gemeinsam mit \u00c4rzte ohne Grenzen. Derzeit liegt die \"Aquarius\" in Marseille vor Anker. DW: Herr Westphal, \u00c4rzte ohne Grenzen und SOS Mediterran\u00e9e sehen sich gezwungen, den Einsatz des Rettungsschiff..."
        },
        {
            "title": "\u63f4\u52a9\u7d44\u7e54\u304c\u5730\u4e2d\u6d77\u306e\u300c\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u300d\u306e\u6551\u52a9\u6d3b\u52d5\u3092\u7d42\u4e86 -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/international/80674-hilfsorganisation-beendet-rettungseinsatz-aquarius-im/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:43:00 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e beendet den Einsatz im Mittelmeer mit dem Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \"Aquarius\". Nach eigenen Angaben reagiert die Organisation damit auf politische Angriffe und plant nun, mit einem anderen Rettungsschiff auf See zur\u00fcckkehren. Der Entscheidung sei \"eine Reihe von gezielten politischen Angriffen auf die lebensrettende Arbeit der Hilfsorganisation\" vorausgegangen, teilte die Organisation am Donnerstagabend in Berlin mit. Allerdings wolle man mit einem anderen Schiff \"sobald wie m\u00f6glich\" zu neuen Eins\u00e4tzen ausfahren, um Migranten zu retten. Die von \u00c4rzte ..."
        },
        {
            "title": "2016\u5e742\u6708\u4ee5\u6765\u306e\u904b\u7528\uff1a\u7d42\u308f\u308a\u306b\u5730\u4e2d\u6d77\u3067 &quot;\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9&quot;\u306e\u6551\u52a9\u6d3b\u52d5 -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/rettungseinsatz-der-aquarius-im-mittelmeer-am-ende-id215959651.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:55 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e will nach dem Ende des Einsatzes des Fl\u00fcchtlingsrettungsschiffes \"Aquarius\" so schnell wie m\u00f6glich mit einem neuen Schiff weitermachen. \"Also 2019 wird es ganz sicher sein. Wir hoffen einfach, so fr\u00fch wie m\u00f6glich\", sagte Verena Papke, Direktorin von SOS M\u00e9diterran\u00e9e Deutschland am Freitag in Paris. \"Wir sind dabei, nach neuen Schiffen zu gucken und sind mit einigen Reedereien im Gespr\u00e4ch.\" Die Organisation hatte am Donnerstagabend mitgeteilt, den Einsatz der \"Aquarius\" im Mittelmeer zu beenden. Der Entscheidung seien \"eine Reihe von gezielten politisch..."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u6c11\u6551\u52a9\u8239\u300c\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u300d\u304c\u4efb\u52d9\u3092\u7d42\u4e86 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/fluechtlingsrettungsschiff-aquarius-beendet-einsatz/400347160",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:44 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Hilfsorganisationen sprechen von einer gezielten Kampagne gegen das Rettungsschiff. Salvini ist zufrieden. Das Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \"Aquarius\" beendet seinen Einsatz. Die Betreiber des Schiffes - \u00c4rzte ohne Grenzen (MSF) und SOS Mediterranee - sprachen von gezielten politischen Angriffen gegen den Hilfseinsatz. Italiens Innenminister Matteo Salvini begr\u00fc\u00dfte die Entscheidung. Amnesty International dagegen sprach von einer \"traurigen Nachricht\". \"Gezielte Kampagne gegen die Rettung von verzweifelten Menschen\" \"Was wir in den vergangenen Monaten erlebt haben, war eine gezielte Kampagn..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9&quot;\u304c\u5b8c\u6210\uff1aNGO\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u65b0\u3057\u3044\u8239 - \u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3044",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/aquarius-ist-am-ende-ngo-will-mit-neuem.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 11 Min. Die Organisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e hat den Einsatz der \"Aquarius\" zur Rettung von Fl\u00fcchtlingen f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt. Die NGO sucht nun nach einem neuen Schiff. Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e will nach dem Ende des Einsatzes des Fl\u00fcchtlingsrettungsschiffes \"Aquarius\" so schnell wie m\u00f6glich mit einem neuen Schiff weitermachen. \"Also 2019 wird es ganz sicher sein. Wir hoffen einfach, so fr\u00fch wie m\u00f6glich\", sagte Verena Papke, Direktorin von SOS M\u00e9diterran\u00e9e Deutschland am Freitag in Paris. \"Wir sind dabei, nach neuen Schiffen zu gucken und sind mit einigen Reedereien im Gespr\u00e4..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u300d\u304b\u3089\uff1a\u30aa\u30aa\u30e0\u30ae\uff1a\u300c\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30fc\u8239\u306f\u3082\u3063\u3068\u4eba\u9053\u7684\u306a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u305f\u3081\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u305f\u300d - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/rnd/aus-von--aquarius--barley---rettungsschiff-stand-fuer-menschlicheres-europa--31710400",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Sie war das Symbol f\u00fcr die Seenotrettung von Migranten im Mittelmeer \u2013 jetzt ist die Mission am Ende: Das Rettungsschiff \u201eAquarius\u201c l\u00e4uft nicht mehr aus. Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e beendet den Einsatz des Schiffes, weil sie sich nach \u201egezielten politischen Angriffen\u201c dazu gezwungen sieht. Die NGO will nun zwar mit einem neuen Schiff wieder Eins\u00e4tze fahren. Doch die H\u00fcrden daf\u00fcr sind hoch. \u201eF\u00fcr uns ist die \u201eAquarius\" nat\u00fcrlich ein gro\u00dfes Symbol gewesen\u201c, sagte Verena Papke, Direktorin von SOS M\u00e9diterran\u00e9e Deutschland. Aber es sei am Ende des Tages nur ein Schiff \u2013 und Schiffe k\u00f6n..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306f\u6551\u52a9\u8266\u306e\u65d7\u3092\u5426\u5b9a -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/seenotrettung-im-mittelmeer-schweiz-verweigert-rettungssschiff-die-flagge/23718304.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:49 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Eines der letzten privaten Seenotrettungsschiffe im Mittelmeer wird weiterhin nicht auslaufen k\u00f6nnen. Wie jetzt bekannt wurde, hilft die Schweiz nicht, indem sie die \"Aquarius\", der die panamaische Flagge entzogen wurde, unter schweizerischer Flagge fahren l\u00e4sst. In der offiziellen Antwort auf eine entsprechende Bitte mehrerer Abgeordneter des Nationalrats, des Schweizer Parlament, erkl\u00e4rte die Regierung in Bern, sie sehe sich \"unter den gegebenen Umst\u00e4nden nicht in der Lage, die Ausnahmeklausel des Seeschifffahrtsgesetzes f\u00fcr das Seeschiff Aquarius anzuwenden\". Es brauche eine \"tragf\u00e4hige ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e2d\u6d77\u306e\u6551\u52a9\u4efb\u52d9\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u8239\u300c\u6c34\u74f6\u5ea7\u300d\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/rettungseinsatz-im-mittelmeer-neues.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Rettungseinsatz im Mittelmeer Nach \u201egezielten Angriffen\u201c beendet die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e den \u201eAquarius\u201c-Einsatz im Mittelmeer. Bald solle aber ein neues Schiff ausfahren. ROM/BERLIN dpa | Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e beendet den Einsatz im Mittelmeer mit dem Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \u201eAquarius\u201c. Der Entscheidung sei \u201eeine Reihe von gezielten politischen Angriffen auf die lebensrettende Arbeit der Hilfsorganisation\u201c vorausgegangen, teilte die Organisation am Donnerstagabend in Berlin mit. Allerdings wolle man mit einem anderen Schiff \u201esobald wie m\u00f6glich\u201c zu neuen Ein..."
        },
        {
            "title": "\u6551\u52a9\u7d44\u7e54\u306f &quot;\u6c34\u74f6\u5ea7&quot;\u306e\u6551\u52a9\u6d3b\u52d5\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/seenotrettung-im-mittelmeer-hilfsorganisationen-beenden-rettungseinsatz-der-aquarius/23730484.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:55:00 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die Hilfsorganisation SOS M\u00e9diterran\u00e9e beendet den Einsatz im Mittelmeer mit dem Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \u201eAquarius\u201c. Der Entscheidung sei \u201eeine Reihe von gezielten politischen Angriffen auf die lebensrettende Arbeit der Hilfsorganisation\u201c vorausgegangen, teilte die Organisation am Donnerstagabend in Berlin mit. Allerdings wolle man mit einem anderen Schiff \u201esobald wie m\u00f6glich\u201c zu neuen Eins\u00e4tzen ausfahren, um Migranten zu retten. Die von \u00c4rzte ohne Grenzen (MSF) und SOS M\u00e9diterran\u00e9e gemeinsam betriebene \u201eAquarius\u201c liegt derzeit im franz\u00f6sischen Marseille vor Anker. Zweimal wurde dem Schif..."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u6c11\u652f\u63f4\u8005\u306f\u300c\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u300d -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/fl%C3%BCchtlingshelfer-trennen-sich-von-der-aquarius/a-46623092",
            "pub_date": "2018-12-06 22:46:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Die Entscheidung, sich von der \"Aquarius\" zu trennen, folgt nach Angaben von SOS M\u00e9diterran\u00e9e auf \"eine Reihe von gezielten politischen Angriffen auf die lebensrettende Arbeit\" der Hilfsorganisation. \"Wir haben den H\u00f6hepunkt der Kriminalisierung von humanit\u00e4rer Hilfe auf See erreicht\", sagte die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der deutschen Sektion, Verena Papke. Sie nannte es ein \"Armutszeugnis f\u00fcr Europa\", dass ihre Organisation jetzt gezwungen sei, den Betrieb der \"Aquarius\" einzustellen, \"w\u00e4hrend europ\u00e4ische Mitgliedsstaaten ihrer Verantwortung, Menschen im Mittelmeer zu retten, nicht gerecht werden\"..."
        },
        {
            "title": "auscultator.at\u306e\u524d\u306b\u660e\u3089\u304b\u306b\u6c34\u74f6\u5ea7\u306e\u306a\u3044\u56fd\u5883\u306e\u533b\u8005\u306e\u4f7f\u7528",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/aquarius-einsatz-von-aerzte-ohne-grenzen-offenbar-vor-dem-aus/400346848",
            "pub_date": "2018-12-06 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Nach \"gezielter Kampagne\" sei man zu diesem Schritt gezwungen. Nach Informationen der Tageszeitung Der Standard stellt \u00c4rzte ohne Grenzen den Betrieb des Rettungsschiffs Aquarius ein. Nach einer \"gezielten Kampagne\" gegen die Rettungsaktionen im Mittelmeer, \"angef\u00fchrt von Italien und unterst\u00fctzt von anderen EU-Staaten wie \u00d6sterreich\", sei man zu diesem Schritt gezwungen, sagte \u00d6sterreich-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Laura Leyser gegen\u00fcber der Zeitung. Panama hatte dem von \u00c4rzte ohne Grenzen und SOS Mediterranee betriebenen Rettungsschiff die Flagge entzogen. Diese Woche hatte auch die Schweiz dem Schi..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e2d\u6d77\u3067\u306e &quot;\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9&quot;\u306e\u6551\u52a9\u6d3b\u52d5\u304c\u7d42\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/rettungseinsatz-der-aquarius-im-mittelmeer-wird-beendet-62129989",
            "pub_date": "2018-12-06 23:52:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Das Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \"Aquarius\" beendet seinen Einsatz. Die Betreiber des Schiffes - \u00c4rzte ohne Grenzen (MSF) und SOS Mediterranee - sprachen von gezielten politischen Angriffen gegen den Hilfseinsatz. Italiens Innenminister Matteo Salvini begr\u00fc\u00dfte die Entscheidung. Amnesty International dagegen sprach von einer \"traurigen Nachricht\". \"Was wir in den vergangenen Monaten erlebt haben, war eine gezielte Kampagne gegen die Rettung von verzweifelten Menschen auf dem Mittelmeer, angef\u00fchrt von Italien und unterst\u00fctzt von anderen EU-Staaten wie \u00d6sterreich\", erkl\u00e4rte \u00c4rzte ohne Grenzen am ..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u306e\u6551\u52a9\u306e\u5e30\u9084 -  NGO\u306f\u96e3\u6c11\u3092\u518d\u3073\u6551\u52a9 - \u305d\u3057\u3066\u4eca\u56de\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65d7\u306e\u4e0b\u3067 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/rueckkehr-der-retter-ngo-rettet-wieder-fluechtlinge-und-diesmal-unter-deutscher-flagge_id_10001482.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Ein Schiff der Hilfsorganisation Sea-EyeFOCUS Online/Wochit Nach monatelanger Zwangspause haben private Hilfsorganisationen wieder damit begonnen, Rettungsschiffe ins Mittelmeer zu entsenden. Hintergrund der erneut anlaufenden Hilfsmissionen sind einerseits diplomatische Anstrengungen, andererseits eine ver\u00e4nderte Strategie der Retter. Bereits am 24. November lief das Schiff \u201eProfessor Albrecht Penck\u201c der Hilfsorganisation Sea-Eye aus Rostock zu seiner ersten Mission aus. Die \u201ePenck\u201c wird das erste Rettungsschiff sein, das unter deutscher Flagge f\u00e4hrt und in Deutschland zugelassen ist. Bisl..."
        }
    ]
}