{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wYkhNU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:43:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u62db\u304b\u308c\u305f\u30ab\u30ea\u30f3\u4eba\u6c11 - \u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5542090/Texas_Kaerntnerin-zu-Begraebnis-von-George-Bush-geladen",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u756a\u53f741\u306b\u3055\u3088\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3046 -  DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/leben/mensch/walk/5543164/Abschied-von-Nummer-41",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5225\u308c\u3092\u9001\u308bSenior  -  nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/fotogalerien/cme209521,2132612",
            "pub_date": "2018-12-05 19:15:37 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": "Mit einem bewegenden Staatsakt haben die USA Abschied von ihrem verstorbenen fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush genommen.Bild 1/20"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u4e16\u754c\u306e\u821e\u53f0\u3067\u8f1d\u304f\u3001\u81ea\u5b85\u3067\u5931\u6557\u3059\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/george-bush-auf-der-weltbuehne-brilliert-zu-hause-gescheitert/400341217",
            "pub_date": "2018-12-01 13:15:48 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Es war wohl der dramatischste Generationswechsel in der Geschichte des Wei\u00dfen Hauses. Mit George Bush trat im J\u00e4nner 1993 ein Weltkriegsveteran, der ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5senior  -  nachrichten.at\u3092\u60bc\u3080",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/fotogalerien/cme209487,2131215",
            "pub_date": "2018-12-03 13:37:32 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": "Am 30. November ist der 41. Pr\u00e4sident der USA verstorben. Mit Schweigeminuten, Fahnen auf Halbmast und behelfsm\u00e4\u00dfigen Denkm\u00e4lern wird des Pr\u00e4sidenten ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306e\u8ecd\u4e8b\u6804\u8a89\u306b\u846c\u3089\u308c\u305f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30cb\u30a2 - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/41-praesident-der-usa-bush-senior-mit-militaerischen-ehren-in-texas-beigesetzt/23730698.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:25:38 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Sechs Tage nach seinem Tod ist der fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident George H. W. Bush mit milit\u00e4rischen Ehren in Texas beigesetzt worden. Beerdigt wurde Bush am Donnerstag (Ortszeit) im Kreise seiner Familie in College Station auf dem Campus der A&M-Universit\u00e4t, die seine Bibliothek und sein Museum beherbergt. Zu Ehren des fr\u00fcheren Marinepiloten flog eine Formation von vier Kampfjets der Marine \u00fcber die St\u00e4tte. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren in seinem Haus in Houston gestorben. Er regierte von 1989 bis 1993. Sein Tod wurde weltweit mit Trauer aufgenommen. Bush wurde neben seiner Frau Barbar..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3092\u6307\u540d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-nominiert-neuen-justizminister/400347700",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:18 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Trumps neuer Justizminister hatte diese Rolle bereits unter US-Pr\u00e4sident Bush Senior inne. Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr f\u00fcr das Amt nominieren. Der 68-J\u00e4hrige hatte den Posten bereits Anfang der Neunziger unter dem damaligen Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush inne, der in der vergangenen Woche gestorben war. AP/ap William Barr Jeff Sessions und die Untersuchung der Russland-Aff\u00e4re Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit i..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u5199\u771f\uff1a\u30b5\u30e9\u30a8\u30dc\u306e\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u60aa\u3044\u7a7a\u6c17 - \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/07/die-bilder-der-woche-gelbe-westen-bush-schlechte-luft-in-sarajewo",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "In Frankreich regt sich seit Wochen Widerstand gegen die Politik der Regierung. Zum Marken- und Erkennungszeichen sind die gelben Warnwesten geworden, die jeder Autofahrer in seinem Wagen mit sich f\u00fchren muss. Teils kam es bei Kundgebungen zu gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzungen mit der Polizei. Ausgangspunkt der Proteste war eine geplante Steuererh\u00f6hung auf Treibstoff, die den Menschen sauer aufstie\u00df. Doch es steckt noch mehr dahinter: Die Demonstranten beklagen schlechte Lebensbedingungen und hohe Kosten. Die franz\u00f6sische Regierung hat die geplante Steuererh\u00f6hung bereits ausgesetzt und erw\u00e4..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u77f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u611a\u304b\u300d\uff1a\u5916\u4ea4\u901a\u5546\u5927\u81e3\u304c\u9732\u9aa8\u306a\u544a\u767d\u3092\u3059\u308b\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304c\u3064\u3076\u308c\u308b - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/-dumm-wie-ein-stein--ex-aussenminister-macht-krasses-gestaendnis--trump-rastet-aus-31712574",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Twitter ist ja des US-Pr\u00e4sidenten liebstes Werkzeug, um missliebige und ungew\u00fcnschte Personen in den Boden zu stampfen. Jetzt traf es einen alten Bekannten: Ex-Au\u00dfenminister Rex Tillerson. Trauerfeier f\u00fcr Bush: Amerika redet \u00fcber Trumps peinliche Begr\u00fc\u00dfungs-Szene (hier lesen) Tillerson steht auf der langen, langen Liste derjeniger, die von Trump in den Wind geschossen wurden. Im M\u00e4rz wurde er als Au\u00dfenminister entlassen und durch Mike Pompeo ersetzt. Das Verh\u00e4ltnis zwischen Tillerson und Trump kann man problemlos als angespannt bezeichnen. Trump schrieb am Freitag auf Twitter: Mike Pompeo m..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\uff1a\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u3068\u30e1\u30e9\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u7948\u308a\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u884c\u52d5\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab -  wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/bush-trauerfeier-was-donald-und-melania-trump-waehrend-gebets-machten-empoert-usa-news-zr-10807050.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Mit einem Staatsakt haben die USA Abschied von ihrem verstorbenen fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush genommen. An der Trauerfeier nahmen Staatenlenker aus aller Welt teil, unter ihnen auch Kanzlerin Angela Merkel. Der News-Ticker zum Trauerakt."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u7c73\u56fd\u653f\u6cbb - \u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u50cd\u304f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-berichte-trump-will-ehemalige-moderatorin-zur-neuen-un-botschafterin-ernennen_id_10034427.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Michael Cohen, Ex-Anwalt des heutigen US-Pr\u00e4sidenten Donald Trump, verl\u00e4sst das Bundesgericht in New York.dpa/Mary Altaffer/AP Die US-Politik h\u00e4lt inne: Am Mittwoch findet die Trauerfeier f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush statt. Unterdessen meldet sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaff\u00e4re zu Wort. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.US-Justiz will \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr Trumps Ex-Anwalt Cohen 22.57 Uhr: Die US-Justiz will gegen den ehemaligen Anwalt von Donald Trump, Michael Cohen, eine hohe Haftstrafe verh\u00e4ngen. Das teilten die Richter am Fr..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u305f\u3081\u306e\u846c\u5100\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u3088\u3046\u306a\u6b53\u8fce\u306e\u30b7\u30fc\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/trauerfeier-fuer-bush-amerika-redet-ueber-trumps-peinliche-begruessungs-szene-31700968",
            "pub_date": "2018-12-07 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Seit Tagen trauert Amerika um den fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush. Nun finden die Feierlichkeiten ihren offiziellen Abschluss: Bush wird in Texas bestattet \u2013 neben seiner Frau Barbara und seiner Tochter Robin. Mit dabei war auch US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Und der fiel mit einer bemerkenswerten, peinlichen Szene auf. Beerdigt wird Bush am Donnerstag in College Station auf dem Campus der A&M-Universit\u00e4t, die seine Bibliothek und sein Museum beherbergt. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren in seinem Haus in Houston gestorben. Mit einer ber\u00fchrenden Trauerfeier hatten die Bush-Famil..."
        },
        {
            "title": "\u6642\u4ee3\u306e\u304a\u5225\u308c - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/trauerfeier-fuer-george-h-w-bush-der-abschied-von-einer-aera/23724820.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:45 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Ganz bis zum Ende schafft George W. Bush es nicht. Er hat schon eine Weile \u00fcber seinen Vater gesprochen, hat ihn mal ernsthaft als \u201egro\u00dfartigen Pr\u00e4sidenten\u201c gew\u00fcrdigt und mal humorvoll als mittelpr\u00e4chtigen T\u00e4nzer geneckt. Aber dann spricht er vom George H. W. Bush als dem \u201ebesten Vater, den eine Tochter oder ein Sohn haben konnte\u201c. Und f\u00fcgt hinzu \u201eWir werden dich vermissen!\u201c Da steigen die Tr\u00e4nen hoch. Und er l\u00e4sst sie zu. Die Trauerg\u00e4ste in der National Cathedral in Washington w\u00fcrdigen seine so offen gezeigten Gef\u00fchle mit Applaus, eine eher ungew\u00f6hnliche Geste in solch einem Moment. Aber e..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u3067\u7c73\u56fd\u306e\u653f\u7b56 -  &quot;\u611a\u304b\u306a\u5ca9&quot;\uff1a\u5916\u4ea4\u901a\u5546\u5927\u81e3Tillerson  -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-ex-us-aussenminister-tillerson-trump-hat-mich-oft-gebeten-gegen-gesetze-zu-verstossen_id_10039505.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Der damalige US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson (links) w\u00e4hrend einer Kabinettssitzung im Oktober 2017 neben US-Pr\u00e4sident Trump.dpa/Evan Vucci/AP Die US-Politik hielt nur kurz inne: Am Mittwoch fand die Trauerfeier f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush statt. Kurz darauf meldete sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaff\u00e4re zu Wort und Trumps Ex-Anwalt Cohen droht eine hohe Haftstrafe. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.\"Dumm wie ein Stein\": Trump keilt gegen Ex-Au\u00dfenminister Tillerson Samstag, 8. Dezember, 1.00 Uhr: Der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillers..."
        },
        {
            "title": "Netzgemeinde\u3001\u751f\u304d\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u795d\u3046 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/netzgemeinde-feiert-die-lebenden-us-praesidenten/400345822",
            "pub_date": "2018-12-06 09:56:10 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Bei der Trauerfeier von George Bush Sr. kamen vier fr\u00fchere Pr\u00e4sidenten und der amtierende zusammen. Twitter freut's. Der Anlass war ein trauriger, doch die Twitter-User schafften es, das Positive zu sehen. Bei der Trauerfeier nach dem Tod des 41. US-Pr\u00e4sidenten George HW Bush feierten sie das Leben. Denn in der ersten Bank der National Cathedral in Washington sa\u00dfen 22 Amtsjahre von amerikanischen Staatschefs mit ihren Ehefrauen. Der amtierende Pr\u00e4sident Donald Trump, sein Vorg\u00e4nger Barack Obama, Bill Clinton und Jimmy Carter. Neben First Lady Melania Trump, Michelle Obama und Rosalynn Carte..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\uff1a\u6709\u540d\u4eba\u3067\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:02 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "spot on news W\u00e4hrend sich Donald Trump (72), die noch lebenden Ex-Pr\u00e4sidenten der USA und internationale W\u00fcrdentr\u00e4ger bereits am Mittwoch in einer live \u00fcbertragenen Trauerfeier von George H. W. Bush (1924 - 2018, \"My Life in Letters and Other Writings\") verabschiedeten, nahmen am Donnerstag zahlreiche Prominente Abschied. Bevor der 41. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten von Amerika am sp\u00e4ten Donnerstagnachmittag (Ortszeit) neben seiner ebenfalls verstorbenen Frau Barbara Bush (1925 - 2018) beerdigt werden soll, fand im texanischen Houston ein Trauergottesdienst statt. Neben der Bush-Familie waren unter a..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u3001\u5fe0\u5b9f\u306a\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3001S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-der-praesident-will-endlich-einen-loyalen-justizminister-1.4244942",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:21 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Dabei gilt William Barr, den Trump f\u00fcr den Posten nominiert hat, in erster Linie als unbestechlicher Jurist. Trumps Zorn k\u00f6nnte ihn bald treffen - wie gerade den ehemaligen Au\u00dfenminister Rex Tillerson. William Barr wei\u00df hoffentlich, auf was f\u00fcr ein Abenteuer er sich da einl\u00e4sst. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat den 68 Jahre alten Juristen als Nachfolger des ungeliebten Jeff Sessions f\u00fcr das Amt des Justizministers der USA nominiert. Barr muss noch vom Senat best\u00e4tigt werden. Aber das scheint nur eine Formsache zu sein. Erstmal ist gar nicht viel gegen den Mann vorzubringen. Er hat sich mal neg..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u4e16\u754c\u653f\u6cbb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3088\u308a\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/zwischen-bush-und-neuer-weltordnung-europa-braucht-mehr-behauptungswillen-in-der-weltpolitik/23723248.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:52:57 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Seine Pr\u00e4sidentschaft endete vor mehr als einem Vierteljahrhundert. Das ist eine halbe Ewigkeit. Mobiltelefone kosteten damals umgerechnet 2000 Euro und wogen ein gutes Pfund. Die Welt befand sich im Um- und Aufbruch. Hoffnungen auf eine friedliche, geeinte Welt bl\u00fchten auf. Der Kalte Krieg war zu Ende und der Kommunismus zugrunde gegangen, Deutschland vereinigt und Saddam Hussein mit Hilfe einer gro\u00dfen Allianz aus Kuwait vertrieben worden, in Somalia der erste aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden gef\u00fchrte Krieg gek\u00e4mpft und die Rechte von Behinderten gest\u00e4rkt worden. \u201eWahnsinn\u201c war das Wort, das Mensch..."
        },
        {
            "title": "\u846c\u5100\uff1a\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/amerika-nimmt-abschied-von-seinem-ex-praesidenten-bush-id215950167.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Sechs Tage nach seinem Tod wird der fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident George H. W. Bush in Texas beigesetzt. Beerdigt wird Bush am Donnerstag in College Station auf dem Campus der A&M-Universit\u00e4t, die seine Bibliothek und sein Museum beherbergt. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren in seinem Haus in Houston gestorben. Er regierte von 1989 bis 1993. Sein Tod wurde nicht nur in den USA, sondern weltweit mit Trauer aufgenommen. Bush wird neben seiner Frau Barbara und seiner Tochter Robin bestattet. Barbara Bush war erst im April dieses Jahres gestorben. Das Ehepaar war 73 Jahre lang verheiratet und h..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u7c73\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u518d\u3073\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b - \u30af\u30a4\u30c3\u30af\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/fruherer-us-justizminister-william-barr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u901f\u5831",
            "source_url": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Einen Monat nach den US-Kongresswahlen hat Pr\u00e4sident Donald Trump geplante Neubesetzungen auf zwei Schl\u00fcsselposten seiner Regierung bekanntgegeben. Neuer Justizminister soll William Barr werden, der das Amt bereits Anfang der neunziger Jahre unter dem k\u00fcrzlich verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush innehatte, wie Trump am Freitag in Washington mitteilte. Als neue Botschafterin bei der UNO nominierte er Heather Nauert, die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums. Anzeige Beide Nominierungen bed\u00fcrfen noch der Zustimmung des Senats. Dabei wird sich besonders Barr auf intensive Befrag..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\uff1a\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u6c0f\u304c\u7c73\u56fd\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc\uff08K\u00f6lnerStadt-Anzeiger\uff09\u306b\u518d\u3073\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/neubesetzungen-william-barr-erneut-als-us-justizminister-nominiert-31709682",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. William Barr wurde als fr\u00fcherer Justizminister erneut f\u00fcr dieses Amt nominiert. Dies gab Trump selbst am Freitag in Washington bekannt. Der 68-J\u00e4hrige war unter dem vergangene Woche verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush von 1991 bis 1993 Justizminister. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beobachtung, weil der Justizminister die Aufsicht \u00fcber die Untersuchung des Sondere..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5e73\u548c\u304c\u5371\u6a5f\u306b\u7015\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d\uff1a\u30b4\u30eb\u30d0\u30c1\u30e7\u30d5\u304c\u4e16\u754c\u306b\u8b66\u544a -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181206323195216-gorbatschow-russland-usa-inf/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Das Schreiben entstand im Zusammenhang mit dem Ableben des 41. US-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush und wurde am Mittwoch auf der Internet-Seite des Blattes ver\u00f6ffentlicht. >>>Mehr zum Thema: \u201eEchter Partner\u201c: Gorbatschow kondoliert zu Tod von Ex-US-Pr\u00e4sident George H. W. BushMehr zum Thema: Alexander Neu (Linke) zum INF-Vertrag: \u201eUltimaten funktionieren nicht mit Russland\u201cMehr zum Thema: Deshalb ist Putin geopolitisch so erfolgreich \u2013 Le Figaro<<< In den letzten Jahren hatten Moskau und Washington einander mehrmals vorgeworfen, gegen den INF-Vertrag zu versto\u00dfen. Moskau verwies unter anderem d..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306f\u96a0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30fc\u30eb\u5143\u5927\u81e3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.wr.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:16 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will den fr\u00fcheren US-Justizminister William Barr in seine Regierung holen und ihm seinen alten Posten zur\u00fcckgeben. Trump k\u00fcndigte am Freitag vor Journalisten an, dass er den 68-J\u00e4hrigen f\u00fcr das Amt nominieren wolle. Er best\u00e4tigte zugleich, dass er die bisherige Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur UN-Botschafterin machen will. Beide Posten m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump deutete zudem eine weitere Personalentscheidung am Samstag an. Barr war bereits Anfang der Neunziger Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u91cd\u8981\u306a\u653f\u5e9c\u306e2\u3064\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/usa-donald-trump-besetzt-zwei-wichtige-regierungsposten-neu/23733592.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:58:35 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr f\u00fcr das Amt nominieren. Der 68-J\u00e4hrige hatte den Posten bereits Anfang der Neunziger unter dem damaligen Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush inne, der in der vergangenen Woche gestorben war. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beob..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u524d\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3068\u5225\u308c\u3066\uff08\u202094\uff09 - \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/06/abschied-von-us-altprasident-bush-94",
            "pub_date": "2018-12-06 05:14:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "In den Vereinigten Staaten ist in einem Staatsakt Abschied vom verstorbenen Altpr\u00e4sidenten George Bush genommen worden. Er war am Freitag im Alter von 94 Jahren gestorben. Nach der Trauerfeier in Washington war der Sarg nach Texas geflogen worden. In Washington hatten zahlreiche aktuelle und ehemalige Spitzenpolitiker, darunter alle noch lebenden Altpr\u00e4sidenten der USA sowie Amtsinhaber Donald Trump erwiesen dem Verstorbenen die letzte Ehre. Sohn George W. Bush erinnerte mit ber\u00fchrenden Worten an seinen Vater, der in Texas neben seiner im April verstorbenen Frau Barbara und seiner als Klein..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u60b2\u3057\u3044\u5199\u771f - \u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u304c\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/trauriges-foto-hund-von-george-h-w-bush-nimmt-abschied-id215934705.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Der Leichnam von George H. W. Bush ist am Montagnachmittag im Kapitol in Washington aufgebahrt worden. Abgeordnete des Senats und des Repr\u00e4sentantenhauses nahmen Abschied \u2013 genauso wie der Hund des toten fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten. Bushs Sprecher Jim McGrath teilte am Montag ein Bild auf Twitter, auf dem der Labrador-Retriever \u201eSully\u201c vor dem Sarg ruht. Dazu schrieb er \u201eMission erf\u00fcllt\u201c. \u201eSully\u201c war ein \u201eService Dog\u201c und half nach einem Bericht der \u201eWashington Post\u201c dem Ex-Pr\u00e4sidenten etwa dabei, heruntergefallene Gegenst\u00e4nde aufzuheben oder T\u00fcren zu \u00f6ffnen und zu schlie\u00dfen. George W. Bush sa\u00df..."
        },
        {
            "title": "\u846c\u5100\uff1aGeorge HW Bush\u3068\u5225\u308c - \u9996\u76f8\u3082\u6765\u308b -  WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/politik/abschied-von-george-h-w-bush-auch-die-kanzlerin-kommt-id215942119.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "WAZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Vor wenigen Tagen starb der fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident George H. W. Bush \u2013 an diesem Mittwoch nehmen nun W\u00fcrdentr\u00e4ger aus den USA und internationale G\u00e4ste Abschied von dem Politiker. Der amtierende Pr\u00e4sident Donald Trump hat den Mittwoch zum Nationalen Trauertag erkl\u00e4rt. An der Trauerfeier in Washington nimmt neben Trump und First Lady Melania auch Bundeskanzlerin Angela Merkel teil. Nach den Worten von Regierungssprecher Steffen Seibert reist Merkel zu der Feier, um dem amerikanischen Volk die deutsche Anteilnahme am Tod dieses Pr\u00e4sidenten auszudr\u00fccken. Zuvor hatte bereits Bundespr\u00e4sident Frank-..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d0\u30fc\u30af\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u518d\u3073\u5f15\u304d\u7d99\u3050 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-nominiert-barr-als-justizminister-und-nauert-als-un-botschafterin-138272",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Beide Nominierungen bed\u00fcrfen noch der Zustimmung des Senats. Dabei wird sich besonders Barr auf intensive Befragungen in der Kongresskammer vorbereiten m\u00fcssen. Denn mit dem Ministeramt f\u00e4llt ihm die Oberaufsicht \u00fcber die Ermittlungen zur Russland-Aff\u00e4re rund um den Pr\u00e4sidenten zu. Trump pries Barr als \u201ceinen der angesehensten Juristen im Land\u201d und \u201cbrillanten Mann\u201d. Der Pr\u00e4sident \u00e4u\u00dferte die Hoffnung, dass das Nominierungsverfahren f\u00fcr den 68-J\u00e4hrigen \u201csehr schnell\u201d \u00fcber die B\u00fchne gehen werde. Barr wird voraussichtlich von den oppositionellen Demokraten zu seiner Haltung zur Arbeit von Sond..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/p/39gIu?maca=de-gk-volltext-newsstand-topstories-de-19021-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "William Barr war bereits Anfang der 1990er Jahre Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der vergangenen Woche gestorben ist. Als neue Botschafterin bei den Vereinten Nationen hat Pr\u00e4sident Donald Trump Heather Nauert vorgesehen. Sie ist derzeit Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums. Beide Nominierungen m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump sagte vor Journalisten in Washington, er habe Barr bis vor kurzem nicht gekannt, aber er sei seine erste Wahl gewesen. Der 68-J\u00e4hrige soll Nachfolger von Jeff Sessions werden, den Trump am Tag nach den Kongresswahlen zum R\u00fccktritt..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f8\u53f0\u306e\u8eca\u306e\u3046\u3061230\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b1\u30fc\u30b9\u306b\u5fc5\u8981 -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181206323198445-trump-bush-besuch-wagenkolonne/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Das Blair House Gasthaus liegt knapp 230 Meter vom Wei\u00dfen Haus entfernt. Dennoch benutzte Trump seine Paraden-Karosse mit einer massiven Wagenkolonne, um den ehemaligen Pr\u00e4sidenten George W. Bush und seine Frau Laura am Dienstag dort zu empfangen. Der Besuch von Trump und seiner Frau Melania dauerte nur 23 Minuten."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u5225\u308c\u3088\u3046DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/auslands-ticker-abschied-von-george-h-w-bush/a-46587832",
            "pub_date": "2018-12-05 03:11:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "In Anwesenheit aller noch lebenden (Ex-)Pr\u00e4sidenten haben die USA in einer bewegenden Trauerfeier Abschied vom \u00e4lteren George Bush genommen. Bei einem solchen Anlass nimmt Barack Obama schon mal neben Melania Trump Platz. Melanias Ehemann Donald Trump hat als amtierender Pr\u00e4sident diesen Mittwoch zum Nationalen Trauertag erkl\u00e4rt. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren gestorben. Jemen-Friedensgespr\u00e4che beginnen Jetzt ist es definitiv: In der N\u00e4he von Stockholm beginnen am Donnerstag die mit Spannung erwarteten Friedensgespr\u00e4che zur m\u00f6glichen Beendigung des vierj\u00e4hrigen B\u00fcrgerkriegs im J..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u9996\u76f8\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u540d\u8a89\u3092\u6388\u304b\u308b",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/trump-und-melania-erweisen-bush-im.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 4 Min. Abschiednahme vom 41. Pr\u00e4sidenten der USA: Im Kapitol der US-Hauptstadt Washington haben US-Pr\u00e4sident Donald Trump und First Lady Melania dem am Freitag verstorbenen George H.W. Bush die letzte Ehre erwiesen. Auch Mitglieder der Familie sowie der US-Regierung und des US-Kongresses versammelten sich in der Rotunde des Geb\u00e4udes, um des Toten zu gedenken. Der Sarg mit dem Leichnam war dort zuvor aufgebahrt worden. Bush hatte die USA von 1989 bis 1993 regiert, er starb im Alter von 94 Jahren. (dpa) Themen Folgen by via Augsburger Allgemeine"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3078\u306e\u304a\u5225\u308c - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/04/abschied-von-george-h-w-bush",
            "pub_date": "2018-12-04 07:06:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "In den USA gedenkt die politische Elite dem verstorbenen US-Pr\u00e4sidenten George Herbert Walker Bush. Sein Sarg ist von Texas nach Washington D. C. gebracht und im Kapitol aufgebahrt worden. Politische Wegbegleiter und Richter des Obersten Gerichtshofs ehrten den 41. Pr\u00e4sidenten der Vereinigten Staaten als der von der Flagge verdeckte Sarg f\u00fcr die erste offizielle Zeremonie eintraf. Auch Pr\u00e4sident Donald Trump und seine Frau Melania erwiesen ihm die letzte Ehre. Bush galt als Kritiker von Donald Trump, er hatte unter anderem erkl\u00e4rt, ihn nicht gew\u00e4hlt zu haben. US-Pr\u00e4sodent Donald Trump und s..."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u3092\u8d85\u3048\u305f\u5fe0\u8aa0\uff1a\u30e9\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30eb\u30fc\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u68fa\u3092\u898b\u5b88\u308b - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/panorama/treue-ueber-den-tod-hinaus-labrador-sully-wacht-an-bushs-sarg-31689488",
            "pub_date": "2018-12-04 06:39:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Der Diensthund des verstorbenen US-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush h\u00e4lt seinem Herrchen die Treue bis \u00fcber dessen Tod hinaus. Der junge Hund namens Sully begleitete am Montag den Sarg auf der Reise mit dem Flugzeug Air Force One des US-Pr\u00e4sidenten Donald Trump vom texanischen Houston in die Bundeshauptstadt Washington. Auf der f\u00fcr den sandfarbenen Labrador unter sullyhwbush eingerichteten Seite im Onlinedienst Instagram hei\u00dft es unter einem Foto des vor dem Sarg liegenden Hundes \u201eMission Complete\u201c (Mission abgeschlossen). Dazu der Hashtag #Remembering41 f\u00fcr den 41. US-Pr\u00e4sidenten, der am Frei..."
        },
        {
            "title": "\u3060\u304b\u3089\u52d5\u3044\u3066\u3001\u53e4\u3044\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5225\u308c\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185032186/Bob-Dole-So-bewegend-nimmt-ein-alter-Rivale-Abschied-von-George-H-W-Bush.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:23:53 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Mit einer bewegenden Geste hat Ex-Senator Bob Dole dem amerikanischen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush die letzte Ehre erwiesen. Dole trat zwei Mal mit Bush in den Wettkampf um die republikanische Pr\u00e4sidentschaftskandidatur. Am Dienstag aber, bei der Ehrenzeremonie im Capitol der USA in Washington, zeigte er seinen tiefen Respekt. Dole ist 95 Jahre alt, wirkt zerbrechlich. Seine Augen sind auf Bushs Sarg fixiert, als er in seinem Rollstuhl herangeschoben wird, in dem er mittlerweile sitzt. Es ist unklar, wie er seinem Helfer in der Stille des Capitols klarmachte, was nun passieren sollte. D..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u6279\u8a55\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5f8c\u671f\u306e\u5909\u5bb9 -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=KQi-A9OmK3o",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:15 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "George Herbert Walker Bush war \u00d6l-Tycoon, CIA Direktor und sp\u00e4ter dann US-Pr\u00e4sident. Eine \u00fcberaus erfolgreiche Karriere, die in den Nachrufen der Medien als Aufopferung im Dienste der USA dargestellt wird. Legte man an Bush die gleichen Ma\u00dfst\u00e4be an, wie an Donald Trump, so w\u00e4re in der Presse wohl \u00fcberwiegend von Sexismus, \u00dcbergriffen und Kriegstreiberei die Rede. Nun war George Herbert Walker Bush jedoch ein erkl\u00e4rter Gegner Donald Trumps. Und das macht ihn ganz einfach zu einem der Guten. Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rt..."
        },
        {
            "title": "Donald and Melania\u846c\u5100\u3067\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a\u7948\u308a\u306e\u4e2d\u3067\u5f7c\u3089\u304c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3092\u60d1\u308f\u3059 -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/donald-und-melania-trump-bei-trauerfeier-was-sie-wahrend-des-gebets-machen-sorgt-fur-emporung_de_5c092a6be4b0844cda508fcc",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:27 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "- Bei der Trauerfeier f\u00fcr George H. W. Bush sorgen Donald und Melania Trump f\u00fcr Aufsehen. - Der Grund: Sie sprechen ein Gebet \u2013 anders als der Rest der Trauernden in der Kathedrale \u2013 nicht mit. - Im Video oben: Nach einer bewegenden Rede kommen George W. Bush die Tr\u00e4nen. \u201cAlle Pr\u00e4sidenten auf der Trauerfeier f\u00fcr Bush sprachen dieses zentrale Gebet. Nur einer nicht.\u201d So titelte die \u201cWashington Post\u201d \u00fcber eine der zahlreichen bemerkenswerten Szenen auf der Trauerfeier f\u00fcr den verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush am Mittwoch in Washington. Nat\u00fcrlich handelt es sich bei dem einen Pr\u00e4si..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u3092\u901a\u904e\u3059\u308b\u7279\u5225\u5217\u8eca -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/sonderzug-mit-sarg-von-george-h-w-bush-rollt-durch-texas-id215958713.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:09:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Pr\u00e4sidenten, Monarchen und Regierungschefs haben bereits Abschied genommen von George H. W. Bush. Nun erweisen auch die Menschen in seiner Heimat Texas dem verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten die letzten Ehre \u2013 bei einer bewegenden Fahrt der ganz besonderen Art. Ein Sonderzug mit dem Leichnam von George H. W. Bush machte sich am Freitag auf den Weg zur letzten Ruhest\u00e4tte des Ex-Pr\u00e4sidenten in Texas. Zahlreiche Menschen warteten an Orten entlang der Strecke, um den Zug zu sehen. Zuvor hatte es in Houston eine Trauerfeier f\u00fcr den Verstorbenen gegeben. Lok tr\u00e4gt die Nummer \u201e4141\u201c Die Lokomotive tr\u00e4gt ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u771f\u306e\u53cb\u4eba\u3092\u5931\u3046 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/kommentar-mit-bushs-tod-verliert-deutschland-einen-echten-freund/a-46606681",
            "pub_date": "2018-12-06 02:23:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Rund zwei Stunden lang versammelten sich an diesem kalten Dezembermorgen alle noch lebenden Pr\u00e4sidenten in der Nationalen Kathedrale in Washington, um einen der ihren zu ehren. Hochrangige G\u00e4ste aus dem Ausland waren anwesend, darunter die deutsche Bundeskanzlerin Angela Merkel und der ehemalige kanadische Premierminister Brian Mulroney, der eine Rede auf der Trauerfeier hielt. Auch US-Pr\u00e4sident Donald Trump war dieses Mal eingeladen - im Gegensatz zum Gedenkgottesdienst f\u00fcr den republikanischen Senator John McCain vor drei Monaten. Es spricht f\u00fcr den Charakter von George H.W. Bush und sein..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u751f\u5f92\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u304c\u518d\u3073\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u308b -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/auslands-ticker-studentenmorde-werden-neu-aufgerollt/a-46569684",
            "pub_date": "2018-12-04 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Vier Jahre nachdem 43 Studenten in Mexiko verschleppt und ermordet wurden, hat der neue Pr\u00e4sident Andres Manuel Lopez Obrador eine \"Wahrheitskommission\" ins Leben gerufen. Sie soll die Hintergr\u00fcnde des Falls kl\u00e4ren. Denn die bisherigen offiziellen Ermittlungen werden stark angezweifelt - auch international. Die Mahnung der Weltorganisation Rund 25 Milliarden Dollar sollten die UN-Staaten in diesem Jahr f\u00fcr humanit\u00e4re Hilfe bereitstellen. Etwas mehr als die H\u00e4lfte davon ist schlie\u00dflich zusammen gekommen. Und auch f\u00fcr 2019 ben\u00f6tigen die UN in etwa diese Summe. Denn noch immer stecken 132 Mill..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 - \u30a4\u30f3\u30c6\u30a3\u30de\u30b9\u30fb\u30d5\u30ea\u30f3\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4e8b\u4ef6\u3067\u89e3\u4f53 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-intimus-flynn-packt-in-der-russland-affaere-aus/400345414",
            "pub_date": "2018-12-05 16:19:03 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Sonder-Ermittlungen: Aussage des ehemaligen Kurzzeit-Sicherheitsberaters bedr\u00e4ngt den US-Pr\u00e4sidenten schwer Als Nationaler Sicherheitsberater der Regierung von Donald Trump war Michael Flynn nur 24 Tage im Dienst. Wegen einer angeblichen L\u00fcge, die Vizepr\u00e4sident Mike Pence in ein unvorteilhaftes Licht r\u00fcckte, musste der Drei-Sterne-General Anfang 2017 gehen. Dass Flynn aber weit \u00fcber seine Entlassung hinaus m\u00e4chtig wirken wird, ist nun gerichtskundig. In 19 Interviews zur Russland-Aff\u00e4re hat der Ex-Chef des US-Milit\u00e4rgeheimdienstes DIA gegen\u00fcber Sonder-Ermittler Robert Mueller so \u201esubstanzie..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u505c\u6b62 - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/bush-trauer-usa-1.4240110",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:28 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Der Tod von George H. W. Bush l\u00f6st unerwartet heftige Trauer aus. Dabei beweinen die Menschen auch ein Land, das es so nicht mehr gibt. Ein Mann wie Bush h\u00e4tte heute keine Chance mehr auf die Pr\u00e4sidentschaft. Im Angesicht des Todes wird Washington pl\u00f6tzlich ganz zahm. Sogar Donald Trump benimmt sich. Er ist ins Kapitol gefahren und hat dem verstorbenen George H. W. Bush die letzte Ehre erwiesen. Er hat Staatstrauer angeordnet und die Flaggen im ganzen Land f\u00fcr 30 Tage auf halbmast setzen lassen. Er hat die Familie des ehemaligen Pr\u00e4sidenten im Blair House untergebracht, dem offiziellen G\u00e4st..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbH\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u7b2c41\u4ee3\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3001DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09\u3078\u306e\u304a\u5225\u308c",
            "link": "https://www.dw.com/de/george-hw-bush-abschied-vom-41-us-pr%C3%A4sidenten/a-46604035",
            "pub_date": "2018-12-05 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Neben Pr\u00e4sident Donald Trump und First Lady Melania sind auch Kanzlerin Angela Merkel sowie Prinz Charles bei der Zeremonie in der Nationalen Kathedrale in der Hauptstadt Washington D.C. Zu den Rednern, die mit zahlreichen Anekdoten aus dem Leben des Verstorbenen die G\u00e4ste wiederholt zum Lachen bringen, z\u00e4hlen der Sohn des Verstorbenen, Ex-Pr\u00e4sident George W. Bush, und Kanadas Ex-Premierminister Brian Mulroney (1984-1993). Auch alle drei weiteren noch lebenden ehemaligen US-Pr\u00e4sidenten - Jimmy Carter, Bill Clinton und Barack Obama - nehmen mit ihren Ehefrauen an der Zeremonie teil. Einen kl..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u3067\u7c73\u56fd\u306e\u653f\u7b56 - \u30ed\u30b7\u30a2\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5143\u9867\u554fFlynn\u306f\u6295\u7344\u304b\u3089\u514d\u308c\u308b\u3079\u304d -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-staatsakt-fuer-den-verstorbenen-us-praesidenten-bush-beginnt-bald_id_10027717.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "AFP Die US-Politik h\u00e4lt inne: Am Mittwoch findet die Trauerfeier f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush statt. Unterdessen meldet sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaff\u00e4re zu Wort. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.Russlandaff\u00e4re: Haftverschonung f\u00fcr Trumps Ex-Berater Flynn empfohlen 17.51 Uhr: Donald Trumps fr\u00fcherer Nationaler Sicherheitsberater Michael Flynn soll nach dem Willen der Ermittler in der Russland-Untersuchung eine Haftverschonung bekommen, weil er umfangreich mit ihnen kooperiert. Das geht aus einer Strafempfehlung von Sonderermittler ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u3067\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100 - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trauerfeier-fuer-ex-praesident-bush-in-washington-62025424",
            "pub_date": "2018-12-05 01:33:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nach dem Tod von George H. W. Bush nehmen W\u00fcrdentr\u00e4ger aus den USA und internationale G\u00e4ste an diesem Mittwoch bei einer Trauerfeier Abschied von dem fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten. Neben Pr\u00e4sident Donald Trump und First Lady Melania werden auch die deutsche Kanzlerin Angela Merkel sowie Prinz Charles zu der Zeremonie in der Nationalen Kathedrale in Washington erwartet. Diese wird um 17.00 Uhr (MEZ, 11.00 Uhr Ortszeit) beginnen. Zu den Rednern z\u00e4hlen der Sohn des Verstorbenen, Ex-Pr\u00e4sident George W. Bush, und Kanadas Ex-Premierminister Brian Mulroney (1984-1993). Trump hat den Mittwoch zum Nationa..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u4eba\u4e8b\u7570\u52d5\uff1aWilliam Barr\u304c\u7c73\u56fd\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u5c31\u4efb -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-william-barr-soll-neuer-us-justizminister-werden_aid-34977925",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat den fr\u00fcheren Justizminister William Barr erneut f\u00fcr dieses Amt nominiert. Dies gab Trump selbst am Freitag in Washington bekannt. Der 68-J\u00e4hrige war unter dem vergangene Woche verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush von 1991 bis 1993 Justizminister. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beobachtung, weil der Justizminister die Aufsicht \u00fcber die Untersuchung des Sonderermittlers Robert Mueller in der Russland-Aff\u00e4re hat. Mueller untersucht, ob es w\u00e4h..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u682a\u5f0f - \u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u6c0f\u304c\u65b0\u3057\u3044\u7c73\u56fd\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u6307\u540d -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/trump-teilt-mit-william-barr-als-neuer-us-justizminister-nominiert_id_10038151.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump steht auch nach der Ermordung Jamal Khashoggis fest an der Seite Riads.dpa/Evan Vucci/AP US-Pr\u00e4sident Trump hat den republikanischen Politiker William Barr als neuen Justizminister nominiert. der 68-j\u00e4hrige Barr hatte dieses Amt bereits unter George Bush senior von 1991 bis 1993 inne. Der Pr\u00e4sident selbst gab seine Entscheidung am Freitag in Washington bekannt. Gleichzeitig verk\u00fcndete Trump, wer neuer Botschafter der USA bei den Vereinten Nationen werden soll. Die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, soll den Posten von Nikki Haley k\u00fcnftig \u00fcb..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30bb\u30ec\u30e2\u30cb\u30fc\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3078\u306e\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30d0\u30a4 -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/ein-heiterer-abschied-von-george-bush_aid-34928589",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Frank Herrmann Washington Auf dem Tanzparkett, sagt George W. Bush \u00fcber seinen Vater, sei er nicht gerade Fred Astaire gewesen. Obendrein habe er Gem\u00fcse nicht ausstehen k\u00f6nnen, allem voran Brokkoli. Diesen genetischen Defekt habe er \u00fcbrigens seinen Kindern vererbt, witzelt der 43. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten, nachdem er zum Besten gegeben hat, wie der Freund James Baker Steaks und eine Flasche Wodka, Marke \u201eGrey Goose\u201c, in die Klinik schmuggelte, in der George Herbert Walker Bush lag. Es ist ein heiterer Abschied von einem Mann, der im gesegneten Alter von 94 Jahren gestorben ist...."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1aWolfgangSch\u00e4uble\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u3001\u30c0\u30a6\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3001\u4e2d\u56fd\u3001CIA  -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-wolfgang-schaeuble-friedrich-merz-dow-jones-donald-trump-china-cia-a-1241712.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "wenige Tage vor der Wahl eines neuen CDU-Vorsitzenden/einer neuen Vorsitzenden am Freitag wird die Spaltung der Union immer sichtbarer: Die graue Eminenz, Wolfgang Sch\u00e4uble, spricht sich im Interview mit der \"Frankfurter Allgemeinen Zeitung\" f\u00fcr Friedrich Merz aus. Er stellt sich damit gegen Kanzlerin Angela Merkel, denn deren Favoritin ist bekanntlich Annegret Kramp-Karrenbauer. Sch\u00e4ubles Man\u00f6ver zeigt: Bei dieser Wahl versucht die CDU der alten Bundesrepublik noch einmal ein Comeback. Es ist die CDU der Kohl-Jahre, in der M\u00e4nner \u00e0 la Sch\u00e4uble und Merz im zackigen Kommando-Ton die Ansagen ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30a6\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3001S\uff06P\u3001\u30ca\u30b9\u30c0\u30c3\u30af\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u7834\u7dbb\u3057\u3066\u3044\u308b - \u6bce\u90314.5\uff05\u306e\u640d\u5931 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/dow-jones-s-p-und-nasdaq-brechen-weiter-ein-4-5-prozent-wochenverlust-a-1242638.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:35 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Der US-Leitindex hat mit einem Einbruch von 4,5 Prozent den gr\u00f6\u00dften Wochenverlust seit M\u00e4rz verzeichnet. Der Dow Jones Industrial weitete seine j\u00fcngsten Verluste aus und schloss 2,24 Prozent tiefer bei 24.388,95 Punkten. F\u00fcr den marktbreiten S&P 500 ging es am Freitag um 2,33 Prozent auf 2633,08 Punkte nach unten. Der Technologieindex Nasdaq 100 fiel um 3,30 Prozent auf 6613,28 Punkte. Wegen des Staatstrauertages f\u00fcr den verstorbenen ehemaligen 41. Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush war die Handelswoche verk\u00fcrzt. Durch die Festnahme der Huawei-Finanzvorst\u00e4ndin Meng Wanzhou sind Anleger in Sorge,..."
        }
    ]
}