{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZ0Ym1NekVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:29:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u30d3\u30c7\u30aa\u306fZoff\u3068Meghan Markle  -  meinbezirk.at\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a3c\u660e\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/kate-middleton-video-beweist-zoff-mit-meghan-markle_a3087555",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:25 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u306e\u3053\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u305d\u308c\u304c\u60aa\u3044\u3068\u5224\u65ad -  WOMAN.com",
            "link": "https://www.woman.at/a/kate-middleton-mag-diese-eigenschaft-bei-prinz-william-nicht",
            "pub_date": "2018-12-06 11:15:38 GMT",
            "source_nm": "WOMAN.at",
            "source_url": "https://www.woman.at",
            "desc": "Sie sind ja doch ein ganz klassisches P\u00e4rchen: Bei ihrer Reise nach Zypern rutschte Herzogin Kate eine kleine Kritik an ihrem Ehemann William raus..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u5f7c\u5973\u306fMeghan Markle\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u308b -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/kate-middleton-sie-macht-meghan-markle-fertig_a3047448",
            "pub_date": "2018-12-04 15:41:32 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Kate Middleton hat nun erneut bewiesen, dass sie der Hingucker in der britischen K\u00f6nigsfamilie ist. Meghan Markle wird von ihr immer wieder in den Schatten ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u598a\u5a20\uff1f\u5225\u306e\u8d64\u3061\u3083\u3093\u304c\u3044\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\uff01 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/kate-middleton-schwanger-es-koennte-noch-ein-weiteres-baby-geben_a3070203",
            "pub_date": "2018-12-02 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Kate Middleton wurde im April zum dritten Mal Mutter und nun soll sie \u00fcber eine erneute Schwangerschaft gesprochen haben. K\u00f6nnen wir bald mit Baby ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u305d\u306e\u305f\u3081\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u738b\u5b50\u306f\u7d50\u5a5a\u6307\u8f2a\u3092\u7740\u7528\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/kate-middleton-darum-traegt-prinz-william-keinen-ehering_a3080583",
            "pub_date": "2018-12-04 09:27:57 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Kate Middleton und Prinz William haben vor sieben Jahren geheiratet. Doch kriselt es jetzt in der Ehe? Oder was steckt dahinter, dass der zuk\u00fcnftige K\u00f6nig ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u738b\u5b50\u3068\u30cf\u30ea\u30fc\u738b\u5b50\uff1aKate Middleton\u3068Meghan Markle  -  meinbezirk.at\u306e\u305f\u3081\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u5206\u96e2",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/prinz-william-und-prinz-harry-bittere-trennung-wegen-kate-middleton-und-meghan-markle_a3006288",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:49 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Bricht das Band zwischen Prinz William und Prinz Harry nun? Ausgerechnet Meghan Markle und Kate Middleton k\u00f6nnten der Grund daf\u00fcr sein, dass die Br\u00fcder ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u5f7c\u5973\u306f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u544a\u767d\u3092\u3057\u307e\u3059\uff01 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/kate-middleton-sie-macht-ein-unfassbares-gestaendnis_a3062322",
            "pub_date": "2018-12-05 13:21:14 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Kate Middleton ist nun etwas rausgerutscht, dass bis jetzt noch keiner von ihr wusste. Dieses Gest\u00e4ndnis macht deutlich, was Herzogin kate fr\u00fcher so getrieben ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u5973\u738b\u3068\u306e\u771f\u5263\u306a\u4f1a\u8a71 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/c-news/kate-middleton-ernstes-gespraech-mit-queen-elizabeth_a3008034",
            "pub_date": "2018-12-02 06:38:00 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Kate Middleton musste ein ziemlich ernstes Gespr\u00e4ch mit Queen Elizabeth f\u00fchren. Die K\u00f6nigin von England sorgte daf\u00fcr, dass Catherine genau wei\u00df, worauf ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u5199\u771f\uff1a\u611b\u306e\u9957\u5bb4\u306b\u5bb6\u65cf\u306e\u5371\u6a5f\uff1f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/fotostrecke/bilder-der-woche-familienknatsch-am-fest-der-liebe-fotostrecke-165599.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:53:47 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "William und Kate schmei\u00dfen eine Weihnachtsparty mit Schneekanone - w\u00e4hrend die britische Presse \u00fcber \u00c4rger mit Schw\u00e4gerin Meghan berichtet. Das sind unsere Bilder der Woche."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u7d99\u627f\u3059\u308b\u3079\u304d\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1a\u30b1\u30a4\u30c8\u306e\u60aa\u3044\u54c1\u8cea -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/stars/kinder-sollen-sie-nicht-erben-herzogin-kates-schlechte-eigenschaft/400343377",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:20 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Herzogin Kate gesteht, dass sie eine ganz besondere Schw\u00e4che hat, von der sie verhindern will, dass ihre Kinder sie \u00fcbernehmen. Bei ihrem Besuch an der Leicester Universit\u00e4t sprach Herzogin Kate \u00fcberraschend offen \u00fcber eine ihrer Eigenschaften, die ihre Kinder auf keinen Fall von ihr erben sollen. Kates Fremdsprachen lassen zu w\u00fcnschen \u00fcbrig Prinz Williams Frau verriet den Besuchern, dass ihre Fremdsprachenkenntnisse zu w\u00fcnschen \u00fcbrig lassen. Eine Studentin namens Greta Tamo\u0161aityt\u0117 nahm das Gest\u00e4ndnis der 36-J\u00e4hrigen mit dem Handy auf und ver\u00f6ffentlichte das Video auf Instagram. APA/AFP/POO..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u7235\u592b\u4eba\u306e\u30e1\u30ac\u30f3\uff1a\u30ab\u30ea\u30ad\u30e5\u30e9\u30e0\u304c\u6d6e\u4e0a\u3057\u305f\uff1a\u5f7c\u5973\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30e0\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30cf\u30ea\u30fc\u3068\u305d\u306e\u80fd\u529b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  BUNTE.de",
            "link": "https://www.bunte.de/royals/britisches-koenigshaus/herzogin-meghan-lebenslauf-aufgetaucht-ob-sie-prinz-harry-mit-diesen-faehigkeiten-verzauberte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:23:06 GMT",
            "source_nm": "BUNTE.de",
            "source_url": "https://www.bunte.de",
            "desc": "Kaum zu glauben, dass Herzogin Meghan (37) bis letztes Jahr noch regelm\u00e4\u00dfig vor der Kamera stand. In ihrer Wahl-Heimat Toronto arbeitete sie jahrelang an der Anwaltsserie \u201eSuits\u201c mit. Mittlerweile konzentriert sich die Ehefrau von Prinz Harry (34) ganz auf ihre royalen Pflichten und ihre wachsende Familie, doch nun ist ein Dokument aufgetaucht, das uns mehr \u00fcber die fr\u00fchen Jahre der werdenden Mutter verr\u00e4t. Einen Blick auf Herzogin Meghans Babykugel, die in den letzten zwei Wochen ordentlich gewachsen ist, k\u00f6nnt ihr im Video oben werfen. Sie ist 1,67 Meter gro\u00df und wiegt 51 Kilo Die britisc..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u738b\u5b50\u306e\u3053\u306e\u7fd2\u6163\u306f\u30b1\u30a4\u30c8\u516c\u7235\u592b\u4eba\u3092\u72c2\u3063\u305f\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u305d\u3057\u3066\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u305d\u308c\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff01 -  InStyle Germany",
            "link": "https://www.instyle.de/lifestyle/angewohnheit-prinz-william-nervt-herzogin-kate",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.instyle.de",
            "desc": "Prinz William und Kate Middleton m\u00f6gen zwar Herzog und Herzogin von Cambridge sein, aber eigentlich sind auch die beiden einfach nur ein ganz normales Ehepaar \u2013 mit den Alltagsproblemen, die Paare eben so haben. W\u00e4hrend in letzter Zeit vor allem Ger\u00fcchte die Runde machten, dass die Beziehung der beiden zu Prinz Harry und Herzogin Meghan stimmungsm\u00e4\u00dfig den Gefrierpunkt erreicht hat, gesteht Kate jetzt, was sie an ihrem Mann zum Kochen bringt. Und wir sind da ganz bei ihr! Das sollte William lieber lassen \u2013 es bringt Kate Middleton auf die Palme Upps! W\u00e4hrend ihres Amtsbesuchs auf Zypern, be..."
        },
        {
            "title": "&quot;Rassenverr\u00e4ter&quot;\uff1a\u30ca\u30c1\u30b9\u306f\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u3067\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3\u306b\u30cf\u30ea\u30fc\u3092\u8105\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/stars/rassenverraeter-nazis-drohen-harry-wegen-meghan-mit-mord/400347631",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:29 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Neonazi-Gruppe aus Gro\u00dfbritannien richtet sich mit Mord-Botschaft an Prinz Harry. Polizei nimmt drei junge M\u00e4nner fest. Seit bekannt wurde, dass Prinz Harry (34) mit Meghan Markle (37) zusammen ist, wurde die ehemalige Schauspielerin immer wieder Opfer rassistischer Kommentare. Medienberichten zufolge soll nun Prinz Harry ins Fadenkreuz einer radikalen Neo-Nazi-Organisation geraten sein. Prinz Harry im Fadenkreuz von Neo-Nazis Wie die BBC und der Telegraph berichten, soll die rechtsradikale Gruppierung sogar den Tod des Herzogs von Sussex fordern. Demnach sollen die Mitglieder der Nazi-Grup..."
        },
        {
            "title": "Meghan Markle\uff1a\u8a08\u753b\u3055\u308c\u305f\u8a95\u751f\u306f\u4f1d\u7d71\u3092\u7834\u58ca\u3059\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/stars/meghan-markle-geplante-geburt-bricht-eine-tradition/400345090",
            "pub_date": "2018-12-06 08:30:50 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Herzogin m\u00f6chte laut Insidern nicht so entbinden wie Herzogin Kate und Prinzessin Diana. Herzogin Meghan und Prinz Harry werden im Fr\u00fchjahr 2019 erstmals Eltern. Das Paar befindet sich derzeit in der Geburtsvorbereitung, so ein Insider gegen\u00fcber der Vanity Fair. Meghan stelle sich laut des Magazins eine Entbindung vor, die so ganz und gar nicht der Tradition des K\u00f6nigshauses entspricht. Das Kind m\u00f6chte Herzogin Meghan laut dem britischen Magazin Heat bei Windsor zur Welt bringen. Es ist bereits bekannt, dass Meghan und Harry noch vor der Geburt dorthin umziehen werden (dazu mehr). Das P..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ec\u30ca\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff1a\u516c\u7235\u592b\u4eba\u306e\u30e1\u30ac\u30f3\u306f\u3059\u3054\u304f\u3059\u3066\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:02 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "spot on news Serena Williams (37) und Herzogin Meghan (37) sind seit Jahren eng miteinander befreundet. Dem US-Magazin \"People\" verriet die Tennis-Queen nun, dass Prinz Harrys (34) Ehefrau ihrer Meinung nach eine Kleinigkeit an ihrem Verhalten \u00e4ndern m\u00fcsse. Williams erz\u00e4hlte, wenn sie die schwangere Herzogin nach ihrem Befinden frage, wolle diese immer nur wissen, wie es ihrer Freundin gerade gehe. Die Sportlerin habe dann einmal erwidert: \"Meghan, h\u00f6r auf, so nett zu sein... Du bist die Schwangere, solltest du nicht Hormonschwankungen haben, warum bist du so s\u00fc\u00df?\" Aber so sei ihre Freundin eben schon i..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30ba\uff1a\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u304c\u300c\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ec\u30a4\u30c8\u300d\u3092\u89e3\u6c7a\u3067\u304d\u308b\u4eba\u3092\u306a\u305c\u6483\u3063\u305f\u306e\u304b -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/royals-warum-charles-person-feuerte-die-meghan-kate-streit-schlichten-konnte_de_5c0a2d5ce4b04046345acdd9",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:10 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "- Herzogin Meghan und Herzogin Kate sollen angeblich seit Monaten miteinander streiten. - Ein Experte verriet nun: Die Situation h\u00e4tte von der Person gel\u00f6st werden k\u00f6nnen, die Prinz Charles feuerte. Die Ger\u00fcchtek\u00fcche rund um den vermeintlichen Royal-Streit zwischen Herzogin Meghan und Herzogin Kateh\u00f6rt nicht auf zu brodeln. Immer wieder wurden Stimmen royaler Insider und ehemaliger Mitarbeiter des Buckingham Palace laut, die im Besonderen den \u201cneuesten Royal\u201d, Meghan, in keinem guten Licht erstrahlen lassen. Die Herzogin wird in den Medien als Tyrannin dargestellt, die ihre eigenen Vorstell..."
        },
        {
            "title": "\u7d50\u5a5a\u524d\u306e\u591c\uff1a\u30a4\u30f3\u30b5\u30a4\u30c0\u30fc\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30ec\u30c7\u30a3\u30c7\u30a3\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u7687\u592a\u5b50 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30af\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u304b\u3089\u306e\u79d8\u5bc6\u306e\u30e1\u30e2\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/nacht-vor-hochzeit-insider-verraet--lady-di-erhielt-geheime-notiz-von-prinz-charles-31694414",
            "pub_date": "2018-12-05 19:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Es war eine wahre M\u00e4rchenhochzeit zwischen Lady Di und Prinz Charles, die Millionen Menschen im Jahr 1981 auf der ganzen Welt verfolgten. Und sie verfolgten anschlie\u00dfend auch den Rosenkrieg, der zur Scheidung zwischen beiden f\u00fchrte. Es war ein Traum, von dem viele glauben, dass er schon zu Beginn zum Scheitern verurteilt war. Das sp\u00fcrten wohl beide, sowohl Lady Di als auch Charles. Mit einem geheimen Zettel versuchte Charles deshalb offenbar, seine Zuk\u00fcnftige einen Tag vor der Hochzeit noch aufzubauen. In ihrem neuen Buch \u00fcber Camilla namens \u201eThe Duchess: The Untold Story\u201d schreibt die Roya..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3 - \u3053\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u30d6\u30ed\u30f3\u30c9\u306f\u8ab0\u304c\u5f7c\u306e\u8155\u306e\u4e0a\u306b\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  BUNTE.de",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=VL8jcrk7WJ8",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:02 GMT",
            "source_nm": "BUNTE.de",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Nanu, ist James Middleton etwa wieder vergeben? Bei einem Benefiz-Weihnachtskonzert zeigt sich der J\u00fcngste der Middleton-Geschwister mit einer sch\u00f6nen Unbekannten am Arm."
        },
        {
            "title": "PR\u6226\u7565\uff1f\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30df\u30c9\u30eb\u30c8\u30f3\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/stars/pr-strategie-carole-middleton-gibt-ihr-allererstes-interview/400344019",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Dass Herzogin Kates Mutter ausgerechnet jetzt mit gleich zwei Interviews ihr Schweigen bricht, sorgt f\u00fcr Spekulationen. F\u00fcnfzehn Jahre lang hat sich Herzogin Kates Mutter Carole Middleton nicht zu ihrer Tochter und den britischen Royals ge\u00e4u\u00dfert. Nun sorgt die 63-J\u00e4hrige mit gleich zwei Interviews f\u00fcr Schlagzeilen. Carole Middleton gibt erstes Interview seit 15 Jahren 2003 waren erstmals Ger\u00fcchte um eine Romanze zwischen Prinz William und Kate Middleton laut geworden - als die beiden bei einem Rugby-Spiel zusammen fotografiert worden waren. Kates Mutter war seitdem um Diskretion bem\u00fcht. Sel..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u7235\u592b\u4eba\u30b1\u30a4\u30c8 - \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u96ea\u7247\uff01\u30ec\u30bb\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u5f7c\u5973\u306f\u982d\u304b\u3089\u3064\u307e\u5148\u307e\u3067\u8f1d\u304f -  BUNTE.de",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=VRWNdn7ye4s",
            "pub_date": "2018-12-06 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "BUNTE.de",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Bei einem Empfang der Queen im Buckingham Palace beweist die Herzogin einmal mehr, wie einzigartig sie ist."
        },
        {
            "title": "\u516c\u7235\u592b\u4eba\u30b1\u30a4\u30c8 - \u30e1\u30ac\u30cf\u30f3\u304b\u3089\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d2\u30f3\u30c8\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u7a81\u7136\u5f7c\u5973\u306f\u975e\u5e38\u306b\u3088\u304f\u4f3c\u305f\u30d1\u30f3\u30c4\u3092\u7740\u3066\u3044\u308b -  BUNTE.de",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ZO3kItseWCU",
            "pub_date": "2018-12-06 19:32:55 GMT",
            "source_nm": "BUNTE.de",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Herzogin Kate und Herzogin Meghan haben einiges gemeinsam. Beide sind mit einem waschechten Prinzen verheiratet und leben ein Leben, von dem andere nur tr\u00e4umen k\u00f6nnen."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3\u3068\u30b1\u30a4\u30c8\uff1a\u30b1\u30f3\u30b8\u30f3\u30c8\u30f3\u5bae\u6bbf\u306f\u8b70\u8ad6\u3092\u62d2\u5426\u3059\u3079\u304d\u3060\u3063\u305f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/panorama/leute/meghan-und-kate-kensington-palast-soll-streitgeruechte-zurueckgewiesen-haben-a-1242031.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Haben sich die Herzoginnen zerstritten? An dern Ger\u00fcchten \u00fcber Spannungen zwischen Kate und Meghan soll nichts dran sein: Der Kensington-Palast hat dem \"People\"-Magazin zufolge die Berichte \u00fcber Streit dementiert. Das britische Boulevardblatt \"The Sun\" hatte zuvor berichtet, dass die Herzogin von Cambridge w\u00fctend dar\u00fcber gewesen sei, wie Meghan kurz vor ihrer Hochzeit mit den Angestellten umgegangen sei. Eine stressige Kleideranprobe von ihrer Tochter Charlotte sei demnach der Ausl\u00f6ser daf\u00fcr gewesen, dass Kate in Tr\u00e4nen ausgebrochen sei. \"Das ist nie passiert,\", hat dem \"People\"-Magazin nun..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30ba - \u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3\u3068\u30b1\u30a4\u30c8\u306e\u9593\u306e\u7d1b\u4e89\u3092\u8868\u73fe -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/royals/royals-im-news-ticker-feiern-william-und-kate-doch-mit-harry-und-meghan-weihnachten_id_10018041.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Den Streit zwischen Meghan und Kate soll es nicht gegeben habenGetty Die Welt der Royals hautnah erleben: Von William und Kate \u00fcber Harry und Meghan, von Schwedens Kronprinzessin Victoria bis K\u00f6nig Felipe von Spanien. FOCUS Online pr\u00e4sentiert die aktuellen Nachrichten und exklusive Storys aus den europ\u00e4ischen K\u00f6nigsh\u00e4usern im Ticker.K\u00f6nigshaus gibt seltenes Dementi zu Meghan und Kate heraus 17.31 Uhr: Oft meldet sich das britische K\u00f6nigshaus nicht zu Wort. Schon gar nicht, wenn es um die unz\u00e4hligen Ger\u00fcchte und Spekulationen rund um die Royals geht. Doch die aktuellen Ger\u00fcchte um Meghan und..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u7235\u592b\u4eba\u306e\u30e1\u30ac\u30f3\uff1a\u30d9\u30d3\u30fc\u30d6\u30fc\u30e0\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u5f8c\uff1a\u30b9\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30c8\u30c9\u30ec\u30b9\u3068\u65b0\u3057\u3044\u30d8\u30a2\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb -  BUNTE.de",
            "link": "https://www.bunte.de/royals/britisches-koenigshaus/herzogin-meghan-nach-babybauch-boom-hautenges-kleid-und-neue-frisur.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:29 GMT",
            "source_nm": "BUNTE.de",
            "source_url": "https://www.bunte.de",
            "desc": "Herzogin Meghan (37) und Prinz Harry (34) werden im Fr\u00fchjahr zum ersten Mal Eltern. Kaum dass im Oktober die frohe Kunde \u00f6ffentlich wurde, kann man dem Babybauch der Herzogin beinahe beim Wachsen zusehen. Und hossa, von einem B\u00e4uchlein kann da inzwischen nicht mehr die Rede sein. Als wir die werdenden Eltern am 4. Dezember auf dem Weg zu einem Weihnachtsgottesdienst sahen, war vor allem eines im Fokus der Aufmerksamkeit: Meghans Babykugel, die innerhalb von nur zwei Wochen ganz sch\u00f6n gewachsen ist. Die Aufnahmen davon k\u00f6nnt ihr im Video oben bestaunen. Wenn der Babybauch mal nicht im Fokus ..."
        },
        {
            "title": "\u7d1b\u4e89\u306e\u5642\uff1a\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30c6\u30a3\u306f\u500b\u5225\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u795d\u3046\u3079\u304d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/stars/streit-geruechte-royals-sollen-getrennt-weihnachten-feiern/400342513",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Insider \u00fcbten Kritik an Herzogin Meghans Verhalten. Der Palast demetierte hingegen Spekulationen um einen Konflikt. In den letzten Wochen kursierten in den Medien immer wieder Mutma\u00dfungen \u00fcber Zerw\u00fcrfnisse im K\u00f6nigshaus. Das neueste Ger\u00fccht: Die K\u00f6nigsfamilie feiert Weihnachten nicht zusammen. Getrenntes Fest? Erst vor Kurzem wurde bekannt, dass Harry und Meghan Anfang n\u00e4chsten Jahres umziehen werden. Das Paar wird dann nicht mehr in unmittelbarer N\u00e4he des Kensington Palastes leben, sondern im Frogmore Cottage in Windsor (dazu mehr). Doch das bleibt nicht die einzige Neuigkeit im britischen..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u4f1a\u306e\u9999\u308a\u30b9\u30d7\u30ec\u30fc\uff1f\u5973\u738b\u306f\u529b\u306e\u8a00\u8449\u3092\u8a9e\u3063\u305f -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/icon/article185002942/Meghan-Harry-und-das-angebliche-Zerwuerfnis-mit-William-und-Kate.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:46:06 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Eigentlich k\u00f6nnten es die sch\u00f6nsten Wochen des Jahres f\u00fcr den Herzog und die Herzogin von Sussex sein. Bald ist das erste gemeinsame Weihnachtsfest f\u00fcr Prinz Harry und Meghan, das seit gerade mal sieben Monaten verheiratete Ehepaar. Eine Traumhochzeit war das damals im Mai, weltweit im Fernsehen \u00fcbertragen und mit h\u00f6chstem Lob f\u00fcr den Gentleman-Br\u00e4utigam und die bezaubernde Braut. Die, und das verlieh der Beziehung bekanntlich eine besondere W\u00fcrze, stammt aus den USA, war zuvor eine bekannte Schauspielerin und, vielleicht noch ein bisschen schockierender f\u00fcr royale Puristen, schon einmal ve..."
        },
        {
            "title": "\u71b1\u70c8\u306a\u66b4\u541b\uff1f\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u5802\u3005\u305f\u308b\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/stars/schwierige-chefin-meghan-treibt-ihre-berater-in-den-wahnsinn/400331184",
            "pub_date": "2018-12-03 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Nur wenige Monate nach ihrer Traumhochzeit mit Prinz Harry steckt Meghan in einer gewaltigen Image-Krise. Nach ihrer Verlobung mit Prinz Harry im November 2018 hatte sich Herzogin Meghan zun\u00e4chst h\u00f6chst verliebt und zur\u00fcckhaltend gegeben. Inzwischen soll die 37-J\u00e4hrige hinter den Palastmauern aber regelrecht herrisch auftreten und ihre Berater mit ihrer Eigensinnigkeit in den Wahnsinn treiben. Herzogin Meghan eine Tyrannin? Meghans \"eigensinnige Pers\u00f6nlichkeit\" soll nicht nur Auswirkungen auf Prinz Harrys Verh\u00e4ltnis zu seinem Bruder William haben (dazu mehr). Immer wieder werden Ger\u00fcchte la..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u3068\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c8\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u738b\u5b50\u306e\u3053\u306e\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5f7c\u306f\u672c\u5f53\u306b\u304b\u308f\u3044\u3044\u3067\u3059 -  InStyle Germany",
            "link": "https://www.instyle.de/stars/prinz-william-spitznamen",
            "pub_date": "2018-12-02 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.instyle.de",
            "desc": "Weihnachten. Das bedeutet Gl\u00fchwein, Pl\u00e4tzchen, Tannenbaum, Kerzenschein und Geschenke. Und am allerwichtigsten: Weihnachten bedeutet Familie. Auch bei den britischen Royals ist das so. An deren Weihnachtsfeier w\u00fcrden wir \u00fcbrigens nur zu gerne M\u00e4uschen spielen. Verkleidet sich der mittlerweile 97-j\u00e4hrige Prinz Philip mit Rauschebart und Zipfelm\u00fctze als Weihnachtsmann? Bringen Charles und Camilla selbst gebackene Pl\u00e4tzchen mit? Und: Toben George, Charlotte und der kleine Louis munter um den Baum herum? Tja, wer wei\u00df! Das wird vermutlich immer ein Geheimnis der royalen Familie bleiben. Zuminde..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30ba\uff1aMeghan\u3068Kate\u306f\u7d50\u5a5a\u524d\u306b\u660e\u3089\u304b\u306b\u8ad6\u4e89\u3057\u3066\u3044\u308b -  Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/vermischtes/article215918053/Meghan-und-Kate-gerieten-offenbar-vor-Hochzeit-aneinander.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "London. Ihr Spitzname, den die Mitarbeiter des Kensington Palace ihr gaben, lautet \u201eHurrikan Meghan\u201c, und auch ansonsten scheint Prinz Harrys Ehefrau Meghan (37) nicht viel Harmonie innerhalb der britischen Monarchie zu verbreiten. Ihre R\u00f6cke seien zu kurz, ihr Knicks nicht royal, ihre W\u00fcnsche zu gro\u00df, ihre Pl\u00e4ne zu ehrgeizig, beschwerte sich unl\u00e4ngst das Personal von Windsor. Zuletzt hatten Herzogin Meghan und Prinz Harry mit ihren Umzugspl\u00e4nen aufs Land dann gemeinsam f\u00fcr Aufsehen gesorgt. Meghan strapazierte die Nerven der Queen Ger\u00fcchte wurden laut, die beiden w\u00fcrden sich nicht so gut ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30ba\uff1a\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3\u306f\u606f\u5b50\u3092\u5f97\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u4f1d\u7d71\u3092\u7834\u308a\u305f\u3044 -  HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/royals-sollte-meghan-einen-sohn-bekommen-will-sie-mit-tradition-brechen_de_5c065469e4b07aec5752394d",
            "pub_date": "2018-12-04 13:13:06 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "- Herzogin Meghan erwartet im Fr\u00fchjahr 2019 ihr erstes Kind. - Sollte ihr Kind ein Junge werden, will sie mit einer jahrzehntelangen royalen Tradition brechen: Ihr Sohn soll keine kurzen Hosen tragen. - Im Video oben seht ihr, dass sich Kate und William an diese Tradition halten: Das steckt hinter des royalen Protokolls. Auch schon vor ihrer Hochzeit mit Prinz Harry hat Meghan f\u00fcr Aufruhr im k\u00f6niglichen Palast gesorgt. Sie trug zu kurze Kleider, zeigte zu offenherzig ihre Schultern \u2013 und brach etliche Protokolle. Und auch bei der Erziehung ihres ersten Kindes plant Meghan, einige royale Reg..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u524d\uff1a\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u304c\u30cf\u30ea\u30fc\u3068\u30e1\u30fc\u30ac\u30f3\u306e\u7d50\u5a5a\u306b\u3064\u3044\u3066\u7591\u554f\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u7406\u7531 -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/vor-royal-hochzeit-warum-william-zweifel-an-harrys-und-meghans-ehe-hatte_de_5c063bece4b0cd916faf60ba",
            "pub_date": "2018-12-04 10:13:25 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "- Ein Royal-Insider sagt, dass Prinz William Zweifel daran hatte, ob Meghan und Harry wirklich heiraten sollten. - William sei sich nicht sicher gewesen, ob Meghan die passende Braut f\u00fcr seinen Bruder sei. - Im Video oben seht ihr, warum auch das Royal-Personal nicht von Meghan angetan sein soll. In den vergangenen Tagen berichten unterschiedliche Medien von den angeblichen Streitigkeiten in der britischen K\u00f6nigsfamilie. Besonders Herzogin Meghan kommt dabei nicht gut weg: Sie soll unter anderem ihre Schw\u00e4gerin Kate und eine Angestellte zum Weinen gebracht und sich schon seit Weihnachten im..."
        },
        {
            "title": "Meghan Markle  - \u8a95\u751f\u3001\u6bcd\u4e73\u80b2\u5150\u3001\u6559\u80b2\uff1a\u516c\u7235\u592b\u4ebaMeghan\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u53e4\u3044\u4f1d\u7d71\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/royals/meghan-markle-geburt-stillen-erziehung-herzogin-meghan-lehnt-alte-traditionen-fuer-ihr-kind-ab_id_10018704.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:44:40 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Prinz Harry und seine Frau Herzogin Meghan von Sussex werden aus ihrer Wohnung im Kensington-Palast ausziehen und in ein Cottage in Windsor ziehen.dpa/Chris Jackson Seit Herzogin Meghan die Frau an Prinz Harrys Seite ist, bricht die Ex-Schauspielerin eine royale Regel nach der anderen \u2013 mal bewusst, mal wohl eher aus Versehen. Und das wird wohl auch bei ihrem ungeborenen Kind, das im Fr\u00fchjahr 2019 zur Welt kommen soll, nicht anders sein. Angeblich will Meghan Markle als zuk\u00fcnftige Mutter gleich mit mehreren Traditionen des britischen K\u00f6nigshauses brechen \u2013 und damit auch einen anderen, mode..."
        }
    ]
}