{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3Q0TlRNU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:34:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\uff1a\u898b\u904e\u3054\u3055\u308c\u305f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\uff1a\u4e8b\u6545\u30672\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5543207/Klagenfurt_Lkw-uebersehen_Zwei-Verletzte-bei-Unfall",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "20-J\u00e4hriger aus St. Veit fuhr auf der S\u00fcdautobahn einem vor ihm fahrenden Lkw auf. Beide Lenker wurden dabei leicht verletzt."
        },
        {
            "title": "\u5730\u5143\u306e\u95a2\u4fc2\u30c9\u30e9\u30de\uff1a\u5973\u6027\u306f\u811a\u306e\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u523a\u3055\u308c\u305f\u7537 -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/panorama/verbrechen/15101583/beziehungsdrama-in-lokal-frau-stach-mann-in-klagenfurt-ins-bein",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Klagenfurt \u2013 Ein Paar aus Klagenfurt ist am Freitag gegen 3.30 Uhr in einem Lokal in Streit geraten. Laut Polizei w\u00fcrgte der 55-J\u00e4hrige seine Lebensgef\u00e4hrtin ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\uff1a\u6d88\u9632\u7f72\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5024\u306e\u4e0b\u3067\u58f2\u3089\u308c\u305f -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/5542434/Klagenfurt_Feuerwehrhaus-beinahe-unter-Wert-verkauft",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Aufmerksamen Lesern der Klagenfurt Zeitung ist es vielleicht aufgefallen. Im Oktober hat die Immobilien Verwaltung Klagenfurt (IVK) der Landeshauptstadt per ..."
        },
        {
            "title": "\u4f4f\u5b85\u306e\u6696\u623f\u904e\u71b1 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183447/heizung-ueberhitzte-in-wohnhaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Klagenfurt \u2013 Im Keller eines Wohnhauses kam es am Donnerstag, 6. Dezember 2018 gegen 8.40 Uhr zu einer starken Verrauchung. Der Rauch entstand ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u306e\u524d\u3067\u91ce\u751f\u306e\u55a7\u5629 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822020",
            "pub_date": "2018-12-07 06:06:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Eine brutale Schl\u00e4gerei hat in der Nacht auf Freitag auf dem Parkplatz vor der Disco Bollwerk in Klagenfurt mit einem Verletzten geendet."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u306e\u524d\u3067\uff1a5\u4eba\u304cSteirer  -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5542670/Vor-Disco-in-Klagenfurt_Fuenf-Maenner-schlugen-auf-Steirer-ein",
            "pub_date": "2018-12-07 05:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Am Freitag, kurz nach Mitternacht, kam es auf einem Parkplatz vor einer Diskothek in Klagenfurt zu einer Schl\u00e4gerei. Dabei gingen insgesamt f\u00fcnf M\u00e4nner ..."
        },
        {
            "title": "100\u5468\u5e74\u3092\u795d\u3046 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183732/gratulation-zum-100-geburtstag/",
            "pub_date": "2018-12-08 14:06:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Zu einem richtigen Familientreffen wurde der 100. Geburtstag von Maria Blank in Klagenfurt. Kein Wunder, z\u00e4hlt die Jubilarin doch f\u00fcnf Kinder, sieben Enkel und ..."
        },
        {
            "title": "Eva&#39;s Cafe\u306eKrampus\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\uff1aEva\u306e\u5927\u58f0\u3067\u5e78\u305b\u306a\u53eb\u3073\u58f0 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-leute/lautes-froehliches-geschrei-bei-eva_a3089505",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:52 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Die Perchtengruppe St. Martin/Klagenfurt mit ihren sch\u00f6nen grauslichen Masken sorgten f\u00fcr lautes aber fr\u00f6hliches Geschrei bei den weiblichen G\u00e4sten bei der ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u304d\u306a\u30cf\u30f3\u30c9\u3001\u9031\u672b\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\uff01 - \u98fc\u6599",
            "link": "https://futter.kleinezeitung.at/hoch-die-haende-wochenende-die-besten-events-in-klagenfurt/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://futter.kleinezeitung.at",
            "desc": "Was geht, Klagenfurt? Die Tage werden immer k\u00fcrzer, daf\u00fcr die N\u00e4chte umso l\u00e4nger! In der kalten Jahreszeit neigen die Meisten dazu, sich schlapp zu f\u00fchlen ..."
        },
        {
            "title": "\u5ec3\u68c4\u3055\u308c\u305f\u9769\u5de5\u5834\uff1a\u5371\u967a\u306a\u6c5a\u67d3\u3055\u308c\u305f\u5834\u6240\u304c\u6539\u88c5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/5542448/Stillgelegte-Lederfabrik_Gefaehrliche-Altlast-wird-saniert",
            "pub_date": "2018-12-07 06:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Das 64.000 gro\u00dfe Areal in Klagenfurt ist mit Chrom belastet. Neun Millionen Euro flie\u00dfen aus dem Altlasten-Sanierungstopf des Bundes in das Projekt."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c8\uff06\u30af\u30e9\u30d5\u30c8\uff1aChristkindlmarkt am Domplatz  - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-lokales/christkindlmarkt-am-domplatz_a3089298",
            "pub_date": "2018-12-07 23:29:37 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Eine kleine aber feine Auswahl von Kunsthandwerk & Kunst, umrahmt von einem sch\u00f6nen besinnlichen Adventprogramm, ist/sind am Christkindlmarkt am ..."
        },
        {
            "title": "\u76d7\u96e3\u306e\u6ce5\u68d2 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183611/einbrecher-durchwuehlten-wohnhaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:07 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Klagenfurt \u2013 Am heutigen Freitag, dem 7. Dezember, in der Zeit von 9.15 Uhr bis 15.15 Uhr, verschafften sich unbekannte T\u00e4ter durch Aufzw\u00e4ngen eines ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30d1\u30fc\u30af\u3067\uff1a\u6709\u540d\u4eba\u306f\u30d1\u30f3\u30c1\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822688",
            "pub_date": "2018-12-08 04:40:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Im S\u00fcdpark kommt das Christkind immer schon am 8. Dezember! Einmal im Jahr kann man sich beim Charity-Punsch im Klagenfurter Einkaufszentrum von ..."
        },
        {
            "title": "Zlergenstadt\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30dd\u30c3\u30d7\u30a2\u30c3\u30d7\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-lokales/zwergenstadt-weihnachts-pop-up-store-in-klagenfurt_a3088764",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:49 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Zwergenstadt ist zur\u00fcck in Klagenfurt! Nach drei wundervollen Pop-Up Store Monaten im Sommer in der der Bahnhofstra\u00dfe, findet man Zwergenstadt jetzt bis ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b1b\u6f14\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3\u3067\u958b\u304b\u308c\u305f &quot;\u30cf\u30fc\u30c0\u30fc\u30c7\u30eb\u30de\u30c7\u30f3&quot;",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5542485/Vortrag-fuer-Polizei_Herr-der-Maden-packte-in-Klagenfurt-aus",
            "pub_date": "2018-12-07 04:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Kriminalbiologe Mark Benecke war schon bei der Aufkl\u00e4rung von vielen aufsehenerregenden F\u00e4llen beteiligt. Am Donnerstag referierte der \"Herr der Maden\" in ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ce\u30c3\u30d7\u59c9\u59b9\u306f101\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3044\u307e\u3057\u305f -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183605/schwester-maria-nopp-feierte-101-geburtstag/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Als kleines M\u00e4dchen hatte Maria Nopp schon den Kindergarten der Ursulinen besucht. Den Ursulinen ist sie bis heute treu geblieben, denn in deren Kloster in ..."
        },
        {
            "title": "Ferlacher Raser\uff0822\uff09\u304c\u8ee2\u200b\u200b\u8986 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822591",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Auf der G\u00f6ltschacher Landesstra\u00dfe in Richtung Ebenthal kam ein 22-j\u00e4hriger Ferlacher aufgrund nicht angepasster Fahrgeschwindigkeit ins Schleudern, ..."
        },
        {
            "title": "\u9b42\u306e\u4e16\u8a71\u3092\u3059\u308b - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/fuer-die-seele-sorgen_a3088203",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:45 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Zwei Damen der Telefonseelsorge, Silvana Fischer und Gudrun Rochla, bieten schon jahrelang verirrten Seelen am Telefon ihre Hilfe und Einf\u00fchlsamkeit an."
        },
        {
            "title": "\u8a08\u753b\u3055\u308c\u305f\u30ab\u30ea\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u8ca1\u653f\u8d64\u5b572019\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u6279\u5224 -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/ticker/15102214/expertenkritik-am-geplanten-kaerntner-budgetdefizit-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 13:22:52 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Klagenfurt (APA) - Das K\u00e4rntner Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (KIHS) \u00fcbt im aktuell ver\u00f6ffentlichten Konjunkturreport Kritik am Budgetvoranschlag des Landes f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "2020\u5e749\u6708\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30dc\u30c1\u30a7\u30c3\u30ea\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u65e5\u7a0b\u306e\u4fee\u6b63",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5542726/Termin-steht-fest_KonzertTermin-fuer-Andrea-Bocelli-in-Klagenfurt",
            "pub_date": "2018-12-07 08:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Der italienische Star-Tenor Andrea Bocelli gibt am 12. September 2020 ein Konzert im W\u00f6rtherseestadion. Der Ticketverkauf startet ab sofort. Bereits 2019 ..."
        },
        {
            "title": "\u8fb2\u5834\u306e\u4f11\u6687\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u4e0a\u90e8\u306e\u5909\u66f4 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183573/voll-im-trend-urlaub-am-bauernhof/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:46:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "In K\u00e4rnten gibt es rund 1.200 b\u00e4uerliche Vermietungsbetriebe, 400 davon sind qualit\u00e4tsgepr\u00fcfte Mitglieder im Landesverband Urlaub am Bauernhof. Bei der ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\uff1a\u4e8b\u6545\u306e\u8a3c\u4eba\u304c\u8feb\u5bb3\u3055\u308c\u305fAlkolenker  -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1821390",
            "pub_date": "2018-12-06 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Aufmerksame Unfallzeugen haben in der Nacht zum Donnerstag in Klagenfurt geholfen, einen Alkolenker zu schnappen. Sie haben den Fahrerfl\u00fcchtigen ..."
        },
        {
            "title": "\u5143IRA\u6226\u95d8\u54e1\u3068\u7206\u5f3e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u5a18\u304c\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30e1\u30a4\u30d9\u30f3\u30be\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-lokales/ehemaliger-ira-kaempfer-und-tochter-des-bombenopfers-waren-zu-gast-in-klagenfurt_a3088107",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:16 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Wenn T\u00e4ter und Opfer einander begegnen 100 Menschen im Raum und absolute Stille. Alle lauschen gebannt der Geschichte von Jo Berry und Patrick Magee."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\uff1a\u305d\u308c\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u9593\u306b\u30d0\u30b9\u304c\u884c\u304f\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/aktuelles_klagenfurt/5540958/Klagenfurt_So-fahren-die-Busse-in-der-Weihnachtszeit",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Bei den Klagenfurter Stadtbussen kommt es an den Feiertagen im Dezember zu Fahrplan\u00e4nderungen."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30ad\u30b7\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u79fb\u8ee2\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u304b\uff1f -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183369/wird-das-klagenfurter-messegelaende-verlegt/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "In der heutigen Aussendung der Stadt Klagenfurt wird \u00fcber eine Verlegung des Messestandorts diskutiert. Eine solche Ver\u00e4nderung gilt als eine ..."
        },
        {
            "title": "\u3048\u3048\u3001\u3048\u3048\u3001\u3048\u3048\uff1a\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e &quot;\u30af\u30ed\u30fc\u30cd&quot; PopHistory  -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1821947",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Ein Konzert f\u00fcr vier Generationen, einschlie\u00dflich Anekdoten und unglaublicher Background-Stories ist am Freitag die \u201eKrone\u201c-PopHistory: Ab 20 Uhr gibt's im ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30fc\u30e0\u30d3\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u3088\u308a\u53ce\u76ca\u6027\u306e\u9ad8\u3044\u3082\u306e\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/ein-teambuildingevent-koennte-nicht-gewinnbringender-sein_a3088092",
            "pub_date": "2018-12-07 11:28:04 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Schenkt man den Erz\u00e4hlungen von Dr. Marion Lederer-Stefaner, Mitarbeiterin der KGKK Glauben - und wir haben nicht den geringsten Zweifel dies nicht zu tun ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\uff1a\u72c2\u6c17\u3068Weltschmerz  -  Kleine Zeitung\u306e\u4e8c\u91cd\u306e\u5b58\u5728\u304b\u3089",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kultur/kaernten/5542585/Klagenfurter-Ensemble_Von-Doppelwesen-zwischen-Wahnsinn-und",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Begegnung mit dem Mann ohne Eigenschaften: Robert Musils Jahrhundertroman als Auszug auf der B\u00fchne."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30de\uff1a\u8ca7\u3057\u3044\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u773c\u93e1\u3068\u8863\u985e -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183357/soma-brillen-und-kleidung-fuer-beduerftige/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Regelm\u00e4\u00dfig werden im Sozialmarkt in Klagenfurt Brillen an die SOMA-Kunden kostenlos abgegeben. Die Brillen stammen vom Fundamt. Es handelt sich um ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u6587\u5316\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/kultur-und-sport-fuer-die-kids_a3088053",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:21 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Den Kindern und uns einen sch\u00f6nen Auftakt in den Advent bereiten und nat\u00fcrlich Zeit schenken\u201c, ist die Motivation der BKS MitarbeiterInnen, mit der sie die ..."
        },
        {
            "title": "Advent Calendar\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u5b50\u3069\u3082\u305f\u3061\u304c\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/aktuelles_klagenfurt/5540477/Adventkalender_Klagenfurter-Kinder-gestalten-Adventkalender",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Schickt auch ihr uns ein Weihnachtsbild. Per Mail: klagenfurt@kleinezeitung.at. Per Post: Kleine Zeitung, Klagenfurt-Redaktion, Hasnerstra\u00dfe 2, Klagenfurt."
        },
        {
            "title": "\u3054\u307f\u7f36\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;\u30b3\u30a4\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc&quot;  -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183332/ein-waschsalon-fuer-muelltonnen/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Klagenfurt \u2013 Die Abteilung Entsorgung investiert 1,1 Millionen Euro in K\u00e4rntens erste professionelle Beh\u00e4lterwaschanlage. Mit der Fertigstellung wird Ende ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306a\u306e\u306fAdvent  -  Klagenfurt  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/sportlich-geht-es-durch-den-advent_a3087993",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:36 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Im gro\u00dfen Seminarraum Senza Confini des Naturel Hotel Sch\u00f6nleitn am Faakersee geht es an diesem Nachmittag ungew\u00f6hnlich schwungvoll zu."
        },
        {
            "title": "\u5c45\u4f4f\u8005\u306b\u9a5a\u3044\u305f\u6ce5\u68d2 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183638/einbrecher-von-bewohnerin-ueberrascht/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Am Freitag, den 7. Dezember 2018, um 17.30 Uhr, versuchte ein derzeit unbekannter T\u00e4ter in Pischeldorf, durch das Besch\u00e4digen des Schlosses einer ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u3005\u306f\u4f55\u3067\u3042\u308b\u304b - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/was-zaehlt-sind-die-menschen_a3087843",
            "pub_date": "2018-12-07 10:41:42 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Nicht nur die Kinder des Lerncaf\u00e9s lauschen gespannt der lebendig erz\u00e4hlten Geschichte Klagenfurts in der Stadtgalerie Klagenfurt, sondern auch die ..."
        },
        {
            "title": "Fieranten\u306f\u8ca7\u3057\u3044\u4eba\u3005\u3092\u52a9\u3051\u308b -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183218/fieranten-helfen-beduerftigen/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:20:13 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Am Donnerstag, 6. Dezember 2018 helfen Fieranten am Klagenfurter Christkindlmarkt am 'Neuen Platz' bed\u00fcrftigen und schutzsuchenden Menschen."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u304c\u306b\u304a\u3044\u3059\u308b\u5973\u306e\u5b50\u3092\u713c\u304f - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/maedels-backen-dass-es-duftet_a3087783",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:41 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Es ist eine reine M\u00e4delsrunde, die im M\u00e4dchenwohnen des SOS Kinderdorf in Klagenfurt an diesem Tag am Werk ist. Carmen Golser, Partnerin von \u201aDie ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u4eca\u65e5\u306f\u304b\u306a\u308a\u306e\u96ea\u304c\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/aktuelles_klagenfurt/5542885/Vorschau_So-viel-Schnee-ist-heute-zu-erwarten",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Weiterhin noch eher mild und zum Teil sonnig, die Temperaturen bewegen sich zwishcen +2 bis +6 Grad."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30ec\u30f3\u8b66\u5831\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u6771\u306b\u3042\u308b\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183197/sirenenalarm-einsatz-im-osten-von-klagenfurt/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:17:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Klagenfurt Ost \u2013 Gegen 20.30 Uhr heulten in Klagenfurt die Sirenen. Wie die \"Feuerwehr Haidach / Klagenfurt\" \u00fcber ihre Facebook-Seite bekannt gab, handelte ..."
        },
        {
            "title": "\u591a\u304f\u306e\u624b\u304c\u75c5\u6c17\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u52a9\u3051\u308b - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/viele-haende-helfen-kranken-kindern_a3087732",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:32 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Der Blick geht in die vorweihnachtliche Verpackungswerkstatt an der FH f\u00fcr soziale Arbeit am Standort Feldkirchen."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30af\u30ec\u30fc\u30cc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3\u30b0\u306e\u6700\u521d\u306e24\u6642\u9593\u9ebb\u306e\u5e97",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/5542316/Diskussion_Erster-24StundenHanfshop-in-Klagenfurt",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Indoor hergestellte CBD-reiche Hanfbl\u00fcten kann man jetzt rund um die Uhr in einem Automatenshop kaufen. Suchtgiftexperte hat seine Bedenken."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u8eca\u306e5\u3064\u306e\u7406\u7531 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812182811/5-gruende-fuer-ein-neues-auto/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Das Jahr neigt sich dem Ende zu und damit eure letzte Chance von den Angeboten zu profitieren. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Eisner Auto K\u00e4rnten Gernold Opetnik ..."
        },
        {
            "title": "\u826f\u3044\u5922 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/die-guten-traeume_a3087669",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:27 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Wir haben f\u00fcr uns und unsere KollegInnen an jedem Standort regelm\u00e4\u00dfige Workshops, um neue Anregungen zu bekommen und neue Impulse zu bekommen ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u7684\u306a\u82b1\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 - \u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3\u30b0\u306e\u6700\u521d\u306e24\u6642\u9593\u9ebb\u306e\u5e97",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/5542316/Legale-Blueten_Erster-24StundenHanfshop-in-Klagenfurt",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Indoor hergestellte CBD-reiche Hanfbl\u00fcten kann man jetzt rund um die Uhr in einem Automatenshop kaufen. Suchtgiftexperte hat seine Bedenken."
        },
        {
            "title": "\u99d0\u8eca\u5834\u306e\u8eca\u3067Alkolenker\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183206/unfall-mit-fahrerflucht-3/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:33:45 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Klagenfurt \u2013 Am Donnerstag, 6. Dezember 2018, war ein 25-j\u00e4hriger Klagenfurter um circa 0.45 Uhr mit seinem Auto stadteinw\u00e4rts unterwegs. Er kollidierte mit ..."
        },
        {
            "title": "ZUMBA Tanja\uff1aZUMBA in KLAGENFURT  -  Waidmannsdorf\uff082019\u5e741\u6708\u304b\u3089\uff09 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-sport/zumba-in-klagenfurt-waidmannsdorf-ab-jaenner-2019_a3087300",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:23 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Das perfekte Ganzk\u00f6rperworkout f\u00fcr jede Zielgruppe Komm vorbei und probier es aus, lass` Dich vom Latinfever anstecken: die Lebensfreude der ..."
        },
        {
            "title": "\u6d41\u52d5\u6027\u306e\u6b20\u5982\uff1a\u91d1\u5c5e\u5efa\u8a2d\u4f1a\u793e\u30a4\u30f3\u30bd\u30eb\u30d9\u30f3\u30c8 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812182852/fehlende-liquiditaet-metallbau-firma-insolvent/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "\u00dcber das Verm\u00f6gen der Firma Metallbau Fischer-Poschinger e.U. wurde heute, 5. Dezember, ein Konkursverfahren am Landesgericht Klagenfurt er\u00f6ffnet."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30b1\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u62c5\u5f53\u8005\u306e\u5354\u529b\uff1a\u71b1\u3092\u5bc4\u4ed8\u3059\u308b\u4f01\u696d - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-lokales/standler-schenken-waerme_a3086652",
            "pub_date": "2018-12-06 16:40:07 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Christkindlmarkt-Fieranten spendeten warme Kleidungsst\u00fccke an Menschen in Not. KLAGENFURT (chl). \"Wir Marktfahrer wissen, was es hei\u00dft, den ganzen Tag ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u4eca\u65e5\u306f\u592a\u967d\u304c\u7a81\u7834\u53e3\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/aktuelles_klagenfurt/5542361/Vorschau_Schafft-die-Sonne-heute-den-Durchbruch",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die Wolken einer Warmfront sind nicht allzu dicht. Ein Unsicherheitsfaktor ist heute allerdings der Nebel."
        },
        {
            "title": "26\u6b73\u306e\u9ebb\u85ac\u8ca9\u58f2\u5e97\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812182832/mutmasslicher-drogendealer-verhaftet/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Wie erst jetzt bekannt wurde, wurde ein 26-j\u00e4hriger Klagenfurter am 26. November 2018 gegen 9 Uhr festgenommen und in die Justizanstalt Klagenfurt ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\uff1aKollitsch\u304c\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u624b\u6e21\u3059 -  Graz-Umgebung  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/graz-umgebung/c-wirtschaft/copa-kollitsch-uebergibt-die-ersten-wohnungen_a3071133",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "An der Copacabana in Kalsdorf wurden im November die ersten neuen Wohnungen der Firma Kollitsch \u00fcbergeben. Die neuen Eigent\u00fcmer freuten sich \u00fcber ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u306e2\u3064\u306e\u5f37\u76d7\u306e\u8a66\u307f\uff1a\u300c\u30d4\u30f3\u30af\u30d1\u30f3\u30b5\u30fc\u300d\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304c\u88c1\u5224\u6240\u306b\u3044\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/oesterreich/5542268/Zwei-Raubversuche-in-Klagenfurt_PinkPantherBandenmitglieder-stehen",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "In Linz stehen kommenden Mittwoch drei mutma\u00dfliche Mitglieder der serbischen \"Pink-Panther\"-Bande wegen Juwelier-\u00dcberf\u00e4llen in der o\u00f6. Landeshauptstadt ..."
        },
        {
            "title": "\u826f\u3044\u3053\u3068\u3092\u3057\u3066\u4e16\u754c\u3092\u65c5\u3059\u308b -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812182808/gutes-tun-und-die-welt-bereisen/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Wollt ihr euer eigenes Leben und das anderer bereichern? Bei internationalen Freiwilligen-Eins\u00e4tzen habt ihr dazu die Gelegenheit. Informationen aus erster ..."
        },
        {
            "title": "\u6708\u306e\u8d77\u696d\u5bb6\uff1a\u8996\u70b9\u3092\u6301\u3064\u8d77\u696d\u5bb6 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/unternehmerin-mit-durchblick_a3085641",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:25 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "KLAGENFURT. Ines Hrassnig, Inhaberin von \"Optik Buffa\" in Klagenfurt wurde von der Wirtschaftskammer-Initiative \"Frau in der Wirtschaft\" (FiW) als ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u8857\u5730\u306b\u304a\u3051\u308b\u4f4f\u5b85\u5efa\u7bc9\u306e\u89e3\u4f53\u5de5\u4e8b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/klagenfurt/5541758/ReconstructingProjekt_Abriss-von-Wohnhaus-in-der-Innenstadt",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Weil sich die Sanierung eines Mehrparteienhauses nicht mehr gelohnt h\u00e4tte, wurde auf dem selben Grundst\u00fcck in der Klagenfurter Krassniggstra\u00dfe ein Neubau ..."
        },
        {
            "title": "Optik Plessin\u306f\u305d\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183290/plessin-qualitaet-geschenkt/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "K\u00e4rnten \u2013 Vor 40 Jahren wurde Optik Plessin mit nur einem Mitarbeiter gegr\u00fcndet, heute besch\u00e4ftigt das K\u00e4rntner Traditionsunternehmen \u00fcber 40 Mitarbeiter ..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u7a7a\u6e2f\u306e\u5730\u57df\u71b1\u3078\u306e\u30a2\u30c3\u30d7\u30b0\u30ec\u30fc\u30c9 - \u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/flughafen-klagenfurt-ruestet-auf-regionalwaerme-um_a3085584",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:28 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Reduzierung des Ressourcenverbrauchs war ein dringendes Anliegen des K\u00e4rnten Airport. Nun wird auf erneuerbare Energietr\u00e4ger aus Basis Biomasse ..."
        },
        {
            "title": "Marienfeiertag\uff1a\u4eca\u65e5\u306f\u8cb7\u3044\u7269\u4e2d\u306b\u30ab\u30ea\u30f3\u30b7\u30a2\u3067\u30bf\u30c3\u30af\u3059\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5543053/Marienfeiertag_Heute-schoppt-es-sich-in-Kaernten-beim-Shoppen",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Obwohl ein Feiertag, \u00f6ffnen heute landesweit viele Gesch\u00e4fte und Einkaufszentren ab 10 Uhr ihre Tore. Der Handel hofft auf den st\u00e4rksten Einkaufstag des ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f90\u79d2\u3092\u611b\u3059\u308b -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812181025/we-love-the-90-s-in-kaernten/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Die 90er kommen zur\u00fcck. Und das schon im n\u00e4chsten Sommer! Unter dem Motto \u201eWe love the 90's\u201c wird es die coolste Party 2019 in K\u00e4rnten. Freut euch auf ..."
        },
        {
            "title": "Baghira\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b7\u30e7\u30fc\uff1aBaghira\u306e &quot;Winter Wonderland&quot;  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-lokales/baghiras-winter-wonderland_a3084111",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "KRUMPENDORF (chl). Die S\u00e4ngerin Brigitte Liegl alias \"Baghira\" liebt den Advent und Weihnachten und teilt ihre Vorfreude aufs Fest gerne mit ihrem Publikum."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30f3\u30c1\u30a2\u72ec\u81ea\u306e\uff1a\u6d88\u9632\u7f72\u306f &quot;\u30b9\u30ce\u30fc\u30b0\u30fc\u30de\u30fc&quot;\u3067\u6700\u521d\u306e\u30c6\u30b9\u30c8\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6\u3092\u5b8c\u4e86\u3057\u305f -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/feldkirchen/5542740/Kaerntner-Unikat_Feuerwehr-absolvierte-erste-Testfahrt-mit",
            "pub_date": "2018-12-07 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die Firma Nusser baute ein in K\u00e4rnten einzigartiges Einsatzfahrzeug f\u00fcr die Freiwillige Feuerwehr Ebene Reichenau. Am Donnerstag wurde das Fahrzeug ..."
        },
        {
            "title": "Seebach\u6a4b\u306f\u6765\u9031\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\uff01 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812183690/seebachbruecke-wird-kommende-woche-freigegeben/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Villach \u2013 Seit April 2018 wurde gebaut, nun steht die Fertigstellung der Seebachbr\u00fccke unmittelbar bevor. Am 8. November wurde bereits ein Tragwerk f\u00fcr den ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1aEuropahaus\u306eVernissage &quot;Spectrum&quot;  -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-leute/vernissage-spectrum-im-europahaus_a3086532",
            "pub_date": "2018-12-06 15:37:55 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Zahlreiche Freunde, G\u00e4ste und Familienangeh\u00f6rige kamen zur Er\u00f6ffnung der Gruppenausstellung \"Spectrum\" in das Europahaus in Klagenfurt."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\uff1aMarktfieranten\u306f\u8ca7\u3057\u3044\u4eba\u3005\u306b\u6696\u304b\u3055\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5541749/Klagenfurt_Marktfieranten-schenken-Beduerftigen-Waerme",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Herzerw\u00e4rmende Aktion: Die Standler am Christkindlmarkt in Klagenfurt helfen Bed\u00fcrftigen mit Jacken, Schals und Hauben, die sie auf einen Gitterzaun und auf ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u77e5\u4e8b\u306f60\u5468\u5e74\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812182722/landeshauptmann-kaiser-feiert-60-geburtstag/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:28:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Klagenfurt \u2013 Mit einem eigens komponierten \u201eKaisermarsch\u201c gratulierte heute, Dienstag, nach der Regierungssitzung die Milit\u00e4rmusik K\u00e4rnten dem K\u00e4rntner ..."
        },
        {
            "title": "FHK\u00e4rnten\u3068STRABAG\u306f\u3001\u5b66\u7fd2\u3068\u4ed5\u4e8b\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u540c\u610f\u3057\u307e\u3059 -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/spittal/c-lokales/fh-kaernten-und-strabag-vereinbarten-study-and-work-programm_a3087894",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:48 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "Spittal, 6. 12.2018 \u2013 Drei Studierende im Bachelorstudiengang Bauingenieurwesen an der FH K\u00e4rnten wurden f\u00fcr das \u201eStudy and Work\u201c-Programm beim ..."
        },
        {
            "title": "Poggersdorf\uff1a\u4f4f\u4eba\u304c\u9a5a\u3044\u305f\u5f37\u76d7 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5543246/Poggersdorf_Hausbewohnerin-ueberraschte-Einbrecher",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Unbekannte versuchte in ein Wohnhaus in Poggersdorf einzubrechen, wurde dabei von einer heimkommenden Bewohnerin \u00fcberrascht und fl\u00fcchtete."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u6728\u306e\u8a2d\u8a08\u63aa\u7f6e\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  5\u5206",
            "link": "https://www.5min.at/201812182731/hier-sind-baumgestaltungsmassnahmen-notwendig/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "5\u5206",
            "source_url": "https://www.5min.at",
            "desc": "Im Westen von Klagenfurt sind gr\u00f6\u00dfere Baumgestaltungsma\u00dfnahmen notwendig. N\u00e4mlich in der Ferdinand-Jergitsch-Stra\u00dfe, der Linsengasse, am Stauderplatz ..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u7d0b\u7ae0\uff1a\u30af\u30e9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d5\u30eb\u30c8\u4f01\u696d\u306e\u56fd\u5bb6\u8cde -  meinbezirk.at",
            "link": "https://www.meinbezirk.at/klagenfurt/c-wirtschaft/staatliche-auszeichnungen-fuer-klagenfurter-unternehmen_a3073011",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "meinbezirk.at",
            "source_url": "https://www.meinbezirk.at",
            "desc": "KLAGENFURT. Bundesministerin Margarete Schramb\u00f6ck verlieh vier K\u00e4rntner Betrieben das Bundeswappen mit dem Zusatz \"Staatlich ausgezeichneter ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30b9\u30c8\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\uff1a\u30ab\u30ea\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3067\u3082\u30c6\u30f3\u30dd140\u304c\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/kaernten/5542631/Teststrecken_Auch-auf-Kaerntens-Autobahnen-wird-Tempo-140-geprueft",
            "pub_date": "2018-12-07 04:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Der umstrittene \u201eHunderter\u201c auf A 2 zwischen Griffen und St. Andr\u00e4 ist noch immer nicht aufgehoben. Gleichzeitig werden vom Ministerium ..."
        }
    ]
}