{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:56:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Tillerson\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a &quot;\u611a\u304b\u306a\u611a\u304b\u306astinkfaul&quot;  -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822931",
            "pub_date": "2018-12-08 09:09:01 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Donald Trump hat eine heftige Schimpftirade gegen seinen fr\u00fcheren Au\u00dfenminister Rex Tillerson losgelassen. Auf Twitter beschimpfte der US-Pr\u00e4sident ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089 - \u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3002",
            "link": "https://derstandard.at/2000093410207/Bericht-Trumps-Stabschef-Kelly-vor-Ruecktritt-spricht-nicht-mehr-mit",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u6709\u52b9\u306a\u66f8\u985e\u3092\u6301\u305f\u306a\u3044\u79fb\u6c11\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/welt/golfklub-trumps-beschaeftigt-migranten-ohne-gueltige-papiere/400346944",
            "pub_date": "2018-12-07 06:44:19 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "In einem luxuri\u00f6sen Golfklub von US-Pr\u00e4sident Donald Trump sollen einem Medienbericht zufolge Migranten ohne g\u00fcltige Papiere gearbeitet haben. Die aus ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30cb\u306fTwitter\u306e\u8aa4\u690d\u306b\u3088\u3063\u3066\u56f0\u60d1\u3057\u3066\u3044\u305f -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093278477/Trump-Anwalt-Giuliani-blamierte-sich-nach-Tippfehler-auf-Twitter",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Mit einem Tippfehler auf Twitter und einer Verbalattacke gegen den Kurzbotschaftendienst hat Trump-Anwalt Rudy Giuliani viel Spott auf sich gezogen."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u306e\u65e9\u3044\u63a5\u89e6\u3092\u6c42\u3081\u305f -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/weltpolitik/15104380/mueller-russland-suchte-schon-frueh-kontakt-zu-trump-team",
            "pub_date": "2018-12-08 10:31:01 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Aus den Ermittlungen zur Russland-Aff\u00e4re rund um US-Pr\u00e4sident Donald Trump ist ein weiteres brisantes Verdachtsmoment ans Licht gekommen."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5143\u5916\u76f8Tillerson &quot;\u611a\u304b\u306a&quot;\u3068 &quot;stinkfaul&quot;\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-ex-aussenminister-tillerson-strohdumm-und-stinkfaul/400348102",
            "pub_date": "2018-12-08 09:22:25 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident wettert gegen Tillerson. Politisch kassiert er eine Niederlage. Die Russland-Ermittlungen werden immer ungem\u00fctlicher. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat seinen fr\u00fcheren Au\u00dfenminister Rex Tillerson als \"strohdumm\" und \"stinkfaul\" bezeichnet. Tillerson habe nicht die n\u00f6tigen geistigen F\u00e4higkeiten f\u00fcr seinen Posten gehabt, schrieb Trump am Freitag auf Twitter. \"Er war strohdumm und ich konnte ihn nicht schnell genug loswerden. Er war stinkfaul.\" Mit Tillersons Nachfolger Mike Pompeo laufe es im Au\u00dfenministerium besser, Pompeo mache einen gro\u00dfartigen Job. Trump hatte Tillerson Mitte M\u00e4r..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5143\u5f01\u8b77\u58eb\u304c2015\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u63a5\u89e6\u3057\u305f - \u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/russland-affaere-trumps-frueherer-anwalt-hatte-bereits-2015-kontakt-nach-russland/23736030.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, hatte laut Sonderermittler Robert Mueller bereits 2015 Kontakt zu einer russischen Person, die eine Abstimmung mit dem Wahlkampfteam von Trump in Aussicht stellte. In einem Gerichtsdokument erl\u00e4utert Mueller, wie Cohen mit der Person gesprochen habe, die von sich behauptet habe, eine \u201eVertrauensperson\u201c in der Russischen F\u00f6deration zu sein, die dem Wahlkampf \u201epolitische Synergie\u201c erm\u00f6glichen k\u00f6nne. Mueller ist f\u00fcr eine Ermittlung zu russischer Wahleinmischung und einer m\u00f6glichen Zusammenarbeit mit Trump-Mitarbeitern zust\u00e4ndig. ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8abf\u67fb\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306b5\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79\u5211\u304c\u8981\u6c42\u3055\u308c\u305f - \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/08/russland-untersuchung-5-jahre-haft-fur-trumps-ex-anwalt-gefordert",
            "pub_date": "2018-12-08 11:46:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, hat offenbar bereits in der Fr\u00fchphase des US-Pr\u00e4sidentschaftswahlkampfs Kontakte zwischen russischen Staatsb\u00fcrgern und Trumps Umfeld gekn\u00fcpft. Das berichtete FBI-Sonderermittler Robert Mueller und bezog sich dabei unter anderem auf ein Hochhausprojekt in Moskau. Cohen habe \"bedeutende Anstrengungen\" unternommen, um die Ermittlungen zu unterst\u00fctzen, hei\u00dft es in einem Dokument. Ferner habe Cohen zugegeben, \u00fcber das Bauprojekt in Moskau zun\u00e4chst gelogen zu haben. Ob der Anwalt damit Trump oder sich selbst sch\u00fctzen wollte, ist unk..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30df\u30eb\u30ea\u30fc\u5c06\u8ecd\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30c1\u30fc\u30d5\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-will-general-milley-als-neuen-generalstabschef/400348018",
            "pub_date": "2018-12-07 20:45:21 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Milley w\u00fcrde Marine-General Joseph Dunford nachfolgen, der eigentlich bis zum 1. Oktober 2019 im Amt bleiben sollte. US-Pr\u00e4sident Donald Trump wird aller Voraussicht nach den General Mark Milley zum Generalstabschef der US-Streitkr\u00e4fte ernennen. Das sagten Mitarbeiter der US-Regierung am Freitag der Nachrichtenagentur Reuters. Trump selber hatte zuvor angedeutet, dass er am Samstag eine neue milit\u00e4rische F\u00fchrung bekanntgeben werde. Milley w\u00fcrde Marine-General Joseph Dunford nachfolgen, der normalerweise bis zum 1. Oktober 2019 im Amt bleiben sollte. Das US-Verteidigungsministerium lehnte ei..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u7c73\u56fd\u306b\u300c\u7d4c\u6e08\u6050\u6016\u300d\u3092\u8a34\u3048\u305f - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/irans-praesident-wirft-usa-wirtschaftsterror-vor-62195035",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der iranische Staatschef Hassan Rouhani hat die Sanktionen der USA gegen sein Land als \"Wirtschaftsterror\" verurteilt. Die von US-Pr\u00e4sident Donald Trump wieder eingesetzten Strafma\u00dfnahmen seien \"ungerecht und illegal\", sagte Rouhani am Samstag in einer im Fernsehen \u00fcbertragenen Rede. Teheran sei einem \"totalen Angriff\" Washingtons ausgesetzt. Der \"totale Angriff\" Washingtons bedrohe die Unabh\u00e4ngigkeit und Identit\u00e4t des Iran sowie seine Beziehungen mit dem Ausland. \"Wirtschaftsterror soll f\u00fcr Panik in der Wirtschaft eines Landes sorgen und Angst in anderen L\u00e4ndern ausl\u00f6sen, um Investitionen ..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u304c\u6df7\u4e71\u306e\u539f\u56e0 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/auslands-ticker-frankreichs-gelbwesten-sorgen-f%C3%BCr-chaos/a-46642258",
            "pub_date": "2018-12-08 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Bei neuen Protesten der \"Gelbwesten\"-Bewegung gegen die Steuer- und Reform-Politik von Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hat es in Paris massive Zusammenst\u00f6\u00dfe mit der Polizei gegeben. Schon im Vorfeld wurden hunderte Menschen festgenommen. Japan muss umdenken Die \u00dcberalterung zwingt Japan zum Handeln: Aus Mangel an Arbeitskr\u00e4ften sollen systematisch hunderttausende Gastarbeiter ins Land geholt werden. Das hat das Parlament in Tokio beschlossen. Da neue Visumsystem soll im April in Kraft treten. Mindestens sechs Todesopfer bei Massenpanik in Italien W\u00e4hrend eines Konzerts in einer Diskothek bei Anco..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u3059 - \u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30ea\u30e5\u30b1\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1601775",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Berlin. Wie es ist, Spitzen-Politiker einmal pers\u00f6nlich zu treffen, konnten die Teilnehmer der ersten NOZ-Leserreise ins politische Berlin hautnah erleben. Beim exklusiven Blick hinter die Kulissen wurde nicht nur diskutiert und gestaunt, sondern auch gelacht. Der Politbetrieb in der Hauptstadt ist schnell, hart und voller Fallstricke, die Amt oder W\u00fcrde, manchmal auch beides kosten k\u00f6nnen. Erstaunlich, dass manchen Politikern drei S\u00e4tze gen\u00fcgen, um immer Herr der Lage zu sein. Erstens: \u201eDa m\u00fcssen wir noch mal ran.\u201c Zweitens: \u201eDas wird aber nicht billig.\u201c Und drittens: \u201eDas hat mein Vorg\u00e4ng..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u77f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u611a\u304b\u300d\uff1a\u5916\u4ea4\u901a\u5546\u5927\u81e3\u304c\u9732\u9aa8\u306a\u544a\u767d\u3092\u3059\u308b\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304c\u3064\u3076\u308c\u308b - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/-dumm-wie-ein-stein--ex-aussenminister-macht-krasses-gestaendnis--trump-rastet-aus-31712574",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Twitter ist ja des US-Pr\u00e4sidenten liebstes Werkzeug, um missliebige und ungew\u00fcnschte Personen in den Boden zu stampfen. Jetzt traf es einen alten Bekannten: Ex-Au\u00dfenminister Rex Tillerson. Trauerfeier f\u00fcr Bush: Amerika redet \u00fcber Trumps peinliche Begr\u00fc\u00dfungs-Szene (hier lesen) Tillerson steht auf der langen, langen Liste derjeniger, die von Trump in den Wind geschossen wurden. Im M\u00e4rz wurde er als Au\u00dfenminister entlassen und durch Mike Pompeo ersetzt. Das Verh\u00e4ltnis zwischen Tillerson und Trump kann man problemlos als angespannt bezeichnen. Trump schrieb am Freitag auf Twitter: Mike Pompeo m..."
        },
        {
            "title": "Twitter\u3092\u4ecb\u3057\u305f\u4fae\u8fb1\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306fTillerson\u5916\u76f8\u3092\u300c\u77f3\u3068\u3057\u3066\u611a\u304b\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/ex-us-aussenminister-tillerson-und-trump-im-clinch-id215967673.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:14 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson und Pr\u00e4sident Donald Trump haben sich einen deftigen Schlagabtausch geliefert. Tillerson zeichnete in einer seiner seltenen \u00f6ffentlichen \u00c4u\u00dferungen ein unvorteilhaftes Bild seines fr\u00fcheren Chefs. Trump habe ihn \u00f6fter gebeten, Dinge zu tun, die ungesetzlich seien, sagte Tillerson nach US-Medienberichten auf einer Veranstaltung in Houston (Texas). Zuerst hatte der \"Houston Chronicle\" \u00fcber die \u00c4u\u00dferungen berichtet. \"Oft sagte der Pr\u00e4sident: \"Das will ich machen, und ich will es auf diese Art machen\"\", erkl\u00e4rte Tillerson. \"Und ich habe dann immer gesag..."
        },
        {
            "title": "\u5224\u6c7a\uff1a\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c4\u30d3\u30eb\u7206\u6483\u6a5f\u304c\u6bba\u4eba\u7f6a\u3067\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/vermischtes/article215969129/Charlottesville-Attentaeter-wegen-Mordes-schuldig-gesprochen.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Washington. Vor mehr als einem Jahr sorgten die Ausschreitungen in Charlottesville f\u00fcr Schlagzeilen. Jetzt ist der Mordprozess gegen einen Rechtsextremisten mit einem Schuldspruch zu Ende gegangen. Ein Geschworenengericht urteilte am Freitag (Ortszeit) laut einem Bericht in der Lokalzeitung \u201eDaily Progress\u201c, der 21-j\u00e4hrige James Alex Fields habe seinen Pkw am 12. August 2017 vors\u00e4tzlich in eine Gruppe von Anti-Nazi-Demonstranten gesteuert. Dabei t\u00f6tete er die 32-j\u00e4hrige Aktivistin Heather Heyer. Mehr als zwanzig Menschen wurden damsls verletzt. Die 160 Kilometer von der Hauptstadt Washingt..."
        },
        {
            "title": "\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3059\u3067\u306b\u6b74\u53f2 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185188372/USA-Fuer-viele-Amerikaner-ist-Merkel-schon-Geschichte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:22 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wer sich in diesen Tagen als Deutscher mit Amerikanern unterh\u00e4lt, dem wird zuweilen politisch kondoliert. Wie schade es doch sei, dass Angela Merkel jetzt abtrete. Sogleich folgt die Frage, wer denn nun bitte an Merkels Stelle treten werde. Und \u00fcberhaupt: Wer kann Merkel \u00fcberhaupt ersetzen, mit ihrer Erfahrung, ihrem Geschick, ihrer Klugheit? Ja, \u00fcber den Wechsel an der Spitze der CDU wurde und wird in den amerikanischen Qualit\u00e4tsmedien berichtet. Doch selbst politisch Interessierten und Gebildeten ist die starke Stellung eines Parteivorsitzenden in Deutschland oft nicht bewusst \u2013 und Merke..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u5e2f\u8b70\u8ad6\u3001schalala  - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/panorama/politiker-singt-australien-parlament-1.4243043",
            "pub_date": "2018-12-08 11:23:11 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Ein australischer Minister hat \u00fcber die Landesgrenzen hinaus Bekanntheit erlangt, nachdem er seine Rede im Parlament in Liedform vorgetragen hat. Ein Modell das Schule machen k\u00f6nnte, etwa im Bundestag? Mal angenommen, Theresa May w\u00fcrde im britischen Parlament nicht mehr \u00fcber den Brexit sprechen, sondern nur noch \u00fcber ihn singen. Mal angenommen, Donald Trump w\u00fcrde in Zukunft nur noch in Eminem-Impulsreferaten die ihm so verhasste Welt adressieren. Und nur mal angenommen, die n\u00e4chste Haushaltsdebatte im deutschen Bundestag w\u00fcrde im Kanon ausgefochten: W\u00e4re das wirklich so schlimm, w\u00e4re das ei..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\uff1a\u6570\u5e74\u5f85\u3063\u3066\u304b\u3089\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30e9\u30c3\u30d1\u30fc\u30a2\u30a4\u30b9\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/panorama/rapper-ice-cube-mit-neuem-album-nach-mehrjaehriger-wartezeit-id215969027.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:39 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "US-Rapper Ice Cube, der mit der Gruppe N.W.A. zu den Pionieren des Hip-Hop an der amerikanischen Westk\u00fcste z\u00e4hlte, hat nach mehreren Jahren Verz\u00f6gerung ein neues Album ver\u00f6ffentlicht. Auf der am Freitag erschienen Platte \"Everythang's Corrupt\" schl\u00e4gt der 49-J\u00e4hrige harte T\u00f6ne an. Mit der Welt von heute geht er streng ins Gericht und greift mal Politiker und die Medien, mal Lehrer in Schulen oder auch Pfarrer in Kirchen an. Das Cover zeigt eine blutende Hand mit einem B\u00fcndel Geldscheine. Besonders politisch wird Ice Cube auf \"Chase Down the Bully\", auf dem er wei\u00dfen Nationalisten und Rechts..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u308958\u30ab\u56fd\u3067\u306f\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u975e\u96e3\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185148544/UN-Resolution-An-diesen-58-Laendern-scheiterte-die-Verurteilung-der-Hamas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:07 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "F\u00fcr US-Botschafterin Nikki Haley war das Papier als \u201eessenziellen Schritt\u201c hin zu Frieden im Nahen Osten. Alle UN-Mitgliedsl\u00e4nder sollten deshalb f\u00fcr die Resolution stimmen, in der die radikalislamische Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas wegen ihrer Raketenangriffe auf Israel verurteilt wird, so Haley. Doch zum wiederholten Male fand sich in der UN-Vollversammlung keine Mehrheit f\u00fcr die Kritik. 87 L\u00e4nder, darunter Deutschland, stimmten am Donnerstag f\u00fcr die Resolution, 58 dagegen, 32 enthielten sich. Bei einem Erfolg w\u00e4re es das erste Mal gewesen, dass die 193 Mitgliedstaaten umfassende Vollve..."
        },
        {
            "title": "People\uff1aHoward Carpendale\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u53cb\u4eba\u306e\u534a\u5206\u304c\u5931\u308f\u308c\u305f -  Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/article215969471/Howard-Carpendale-Wegen-Trump-Haelfte-der-Freunde-verloren.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. Donald Trumps Pr\u00e4sidentschaft hat im Freundeskreis von Howard Carpendale (72) und seiner Frau Donnice tiefe Spuren hinterlassen. \"Ja, tats\u00e4chlich haben wir die H\u00e4lfte unserer Freunde verloren\", sagte der Schlagerstar der \"Berliner Zeitung\" auf die Frage, ob Trump-W\u00e4hler unter den Freunden des Paars sind. Carpendale (\"T\u00fcr an T\u00fcr mit Alice\") hat sich \u00f6ffentlich h\u00e4ufig kritisch \u00fcber den amtierenden US-Pr\u00e4sidenten ge\u00e4u\u00dfert, ihn auch einen \"Clown\" genannt. In dem Interview erz\u00e4hlt der in S\u00fcdafrika geborene S\u00e4nger, wie ihn sein Leben in Deutschland gepr\u00e4gt hat: \"Ich kam hierher als v\u00f6llig..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u91cf\u304c\u6e1b\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u9ad8\u4fa1\u306a\u71c3\u6599\u88dc\u7d66\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f &quot;Opec +&quot;\u306f\u3088\u308a\u5c11\u306a\u3044\u3082\u306e\u3092\u4fc3\u9032\u3057\u305f\u3044 -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/wirtschaft/oellaender-loten-kuerzungen-aus-id215960145.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:47 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Das \u00d6lkartell Opec und verb\u00fcndete Produzenten wie Russland wollen die F\u00f6rdermenge des wichtigen Rohstoffs deutlich dr\u00fccken - die Preise auch f\u00fcr Verbraucher k\u00f6nnten damit anziehen. Die Gruppe \"Opec+\" erkl\u00e4rte nach Verhandlungen in Wien, k\u00fcnftig 1,2 Millionen Barrel (je 159 Liter) \u00d6l weniger pro Tag aus dem Boden pumpen zu wollen. Darauf einigten sich die insgesamt 25 Staaten am Freitag nach stundenlangen Gespr\u00e4chen. F\u00fcr Autofahrer etwa k\u00f6nnte es daher an der Tankstelle teurer werden. Bereits die ersten Ger\u00fcchte \u00fcber die Einigung sorgten f\u00fcr einen deutlichen Anstieg des \u00d6lpreises. Russlands ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u56fd\u306e\u5bfe\u7acb - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/huawei-trump-china-1.4243360",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Der Westen lie\u00df sich von der Hoffnung leiten, dass China nicht nur der Marktwirtschaft verf\u00e4llt, sondern auch den westlichen Werten. Das war ein Trugschluss. Eines der gro\u00dfen R\u00e4tsel der Weltpolitik ist entschl\u00fcsselt, eine der letzten Unbekannten in der Gleichung der M\u00e4chte scheint aufgel\u00f6st: China und die USA haben ihre Rivalit\u00e4t akzeptiert. Die Zeit von Ausgleich, gedeihlichem Miteinander, behutsamer Steuerung - sie ist vorbei. Es geht nun nicht mehr um die Modalit\u00e4ten des Miteinanders, sondern um die H\u00e4rte im Gegeneinander. In Washington jedenfalls w\u00e4chst eine seltene Einigkeit zwischen a..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3092\u6307\u540d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-nominiert-neuen-justizminister/400347700",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:18 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Trumps neuer Justizminister hatte diese Rolle bereits unter US-Pr\u00e4sident Bush Senior inne. Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr f\u00fcr das Amt nominieren. Der 68-J\u00e4hrige hatte den Posten bereits Anfang der Neunziger unter dem damaligen Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush inne, der in der vergangenen Woche gestorben war. AP/ap William Barr Jeff Sessions und die Untersuchung der Russland-Aff\u00e4re Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit i..."
        },
        {
            "title": "Riedl&#39;s Dax\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\uff1a5\u3064\u306e\u30ea\u30b9\u30af -  5\u3064\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u4f1a -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/finanzen/boerse/riedls-dax-radar-fuenf-risiken-fuer-anleger-und-fuenf-neue-chancen/23732500.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:18 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Besonders stark erwischt es die europ\u00e4ischen Aktienm\u00e4rkte, auch den Dax. Wieder einmal zeigt sich, dass die seit Monaten vorhandene Schw\u00e4che Europas noch lange nicht zu Ende sein d\u00fcrfte. Der Dax ist wieder da angelangt, wo im Herbst vor gut zwei Jahren die j\u00fcngste mittelfristige Hausse-Phase begonnen hat. Der Dow Jones steht dagegen trotz der j\u00fcngsten Turbulenzen mehr als ein Drittel \u00fcber dem Niveau von vor zwei Jahren. An dieser divergierenden Entwicklung d\u00fcrfte sich auf absehbare Zeit nicht viel \u00e4ndern. Anleger sollten deshalb f\u00fcnf gro\u00dfe Risiken im Blick behalten - und die f\u00fcnf Chancen, d..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\uff1a\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30ed\u30cf\u30cb\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u300c\u7d4c\u6e08\u6050\u6016\u300d\u3092\u975e\u96e3 - \u30b9\u30d1\u30a4\u30b2\u30eb\u30fb\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/us-sanktionen-irans-praesident-rohani-wirft-trump-wirtschaftsterror-vor-a-1242658.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Der iranische Pr\u00e4sident Hassan Rohani hat US-Pr\u00e4sident Donald Trump wegen seiner Sanktionspolitik scharf kritisiert. \"Die nach dem Ausstieg aus dem Atomdeal verh\u00e4ngten Sanktionen sind Wirtschaftsterrorismus\", sagte Rohani auf einer Konferenz gegen Terrorismus in Teheran. Trump sei \"Spitzenreiter in der Welt\" bei der Verletzung internationaler Abkommen. Zugleich warnte Rohani die Europ\u00e4er vor den Folgen der Sanktionen. Wenn die F\u00e4higkeit seines Landes eingeschr\u00e4nkt werde, Drogen und Terrorismus zu bek\u00e4mpfen, drohe westlichen L\u00e4ndern eine \"Flut von Drogen, Asylbewerbern, Bomben und Terrorismu..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u9996\u5e2d\u30b1\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u8f9e\u4efb\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trumps-stabchef-kelly-steht-angeblich-vor-ruecktritt/400347532",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:36 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Es gibt keine Best\u00e4tigung aus dem Wei\u00dfen Haus. Zuletzt war spekuliert worden, dass Trump Kelly entlassen k\u00f6nnte. Der Stabschef im US-Pr\u00e4sidialamt, John Kelly, steht einem Fernsehbericht zufolge vor dem R\u00fccktritt. Er werde sein Amt voraussichtlich in den kommenden Tagen niederlegen, meldete der Sender CNN unter Berufung auf mit der Angelegenheit vertraute Personen. Das US-Pr\u00e4sidialamt war zun\u00e4chst nicht f\u00fcr eine Stellungnahme zu erreichen. Zuletzt war dar\u00fcber spekuliert worden, dass US-Pr\u00e4sident Donald Trump Kelly entlassen k\u00f6nnte. Es gebe \"einige Dinge\" an Kelly, die er m\u00f6ge, und andere, di..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u3067\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u304c\u5931\u6557 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/resolution-zur-verurteilung-der-hamas-in-un-vollversammlung-gescheitert-138226",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Vor der Abstimmung hatte Kuwait im Namen der arabischen Staaten gefordert, die H\u00fcrde f\u00fcr eine Annahme auf eine Zwei-Drittel-Mehrheit hochzuschrauben. Diesem Antrag wurde mit sehr knapper Mehrheit zugestimmt. 58 Staaten votierten bei der Abstimmung in New York gegen den Resolutionsentwurf, 32 enthielten sich. Mit dem Resolutionsentwurf sollte die Hamas f\u00fcr Raketenangriffe auf Israel verurteilt und ein Ende der Gewalt gefordert werden. Die Hamas ist noch nie explizit in einer Resolution der seit 1946 tagenden UN-Vollversammlung verurteilt worden. Die scheidende US-Botschafterin bei den Verein..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u4e8b\u4ef6\uff1a\u7c73\u56fd\u7279\u635c\u5e81\u306e\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\u304c\u65b0\u305f\u306a\u7206\u767a\u7269\u3092\u767a\u898b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/russland-affaere-us-sonderermittler-robert-mueller-findet-neue-brisante-spur-a-1242643.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Aus den Ermittlungen zur Russland-Aff\u00e4re rund um US-Pr\u00e4sident Donald Trump ist ein weiteres brisantes Verdachtsmoment bekannt geworden: Nach Angaben von Sonderermittler Robert Mueller nahmen russische Staatsb\u00fcrger bereits in einer Fr\u00fchphase des US-Pr\u00e4sidentschaftswahlkampfs Kontakt zu Trumps Umfeld auf - in dem geschilderten Fall \u00fcber Trumps fr\u00fcheren Anwalt Michael Cohen. Die US-Bundesanwaltschaft forderte am Freitag eine lange Haftstrafe f\u00fcr Cohen. Cohen habe im November 2015 mit einem Russen gesprochen, der angeboten habe, ein \"politisches\" Zusammenwirken mit Russland auf \"Regierungsebene..."
        },
        {
            "title": "\u5ca9\u3068\u6020\u60f0\u306a\u5730\u7344\u306e\u3088\u3046\u306a\u611a\u304b\u306a\u8005\uff1aRex Tillerson\u5143\u5916\u76f8\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/nordamerika/80673-dumm-wie-stein-und-faul-wie-hoelle-trump-ueber-tillerson/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson und Pr\u00e4sident Donald Trump haben sich einen deftigen Schlagabtausch geliefert. \u00dcber Twitter verk\u00fcndete Donald Trump , Tillerson sei dumm und faul. Den fr\u00fcheren CIA-Chef und Nachfolger Tillersons, Mike Pompeo, lobte Trump. Trump lie\u00df am Freitag die \u00d6ffentlichkeit per Twitter wissen, der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson sei \"dumm wie ein Stein\". Au\u00dferdem sei Tillerson, der jahrzehntelang an der Spitze des \u00d6lriesen Exxon Mobil stand, \"faul wie die H\u00f6lle\". Er habe ihn nicht schnell genug loswerden k\u00f6nnen. Mehr zum Thema - Pompeos neue \"Iran Actio..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u4e8b\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u9055\u6cd5\u306a\u652f\u6255\u3044\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-cohen-stormy-daniels-russland-1.4244940",
            "pub_date": "2018-12-08 05:53:58 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Die Ankl\u00e4ger von Trumps Ex-Anwalt Michael Cohen sehen Donald Trump als Auftraggeber illegaler Schweigegeldzahlung. \u2022 Mit dem Geld sei verhindert worden, dass Trumps au\u00dfereheliche Aff\u00e4ren im Wahlkampf 2016 \u00f6ffentlich wurden. \u2022 Die Dokumente offenbaren zudem neue Details in der Russland-Aff\u00e4re. Die Geschichte an sich ist nicht neu. Neu ist aber, wer behauptet, sie sei wahr. Michael Cohen, der Ex-Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, hatte sich vor Gericht schuldig bekannt, im US-Wahlkampf 2016 Schweigegeld an zwei Frauen gezahlt zu haben, die behaupten, Aff\u00e4ren mit seinem Boss Trump gehabt ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u3001\u5fe0\u5b9f\u306a\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3001S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-der-praesident-will-endlich-einen-loyalen-justizminister-1.4244942",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:21 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Dabei gilt William Barr, den Trump f\u00fcr den Posten nominiert hat, in erster Linie als unbestechlicher Jurist. Trumps Zorn k\u00f6nnte ihn bald treffen - wie gerade den ehemaligen Au\u00dfenminister Rex Tillerson. William Barr wei\u00df hoffentlich, auf was f\u00fcr ein Abenteuer er sich da einl\u00e4sst. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat den 68 Jahre alten Juristen als Nachfolger des ungeliebten Jeff Sessions f\u00fcr das Amt des Justizministers der USA nominiert. Barr muss noch vom Senat best\u00e4tigt werden. Aber das scheint nur eine Formsache zu sein. Erstmal ist gar nicht viel gegen den Mann vorzubringen. Er hat sich mal neg..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5143\u5f01\u8b77\u58eb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u89e3\u304d\u653e\u3064 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/trumps-ex-anwalt-cohen-hat-zu-russland-verbindungen-ausgepackt/a-46642139",
            "pub_date": "2018-12-08 01:55:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, hat nach Darstellung von Sonderermittler Robert Mueller Informationen \u00fcber Trumps Russland-Aktivit\u00e4ten, vor allem im Zusammenhang mit einem geplanten Hochhaus-Bauprojekt geliefert. Cohen (Artikelbild) habe \"signifikante Anstrengungen\" unternommen, um die Ermittlungen zu unterst\u00fctzen, hei\u00dft es in einem nun ver\u00f6ffentlichten Papier. Der Anwalt habe zugegeben, \u00fcber das Bauprojekt in Moskau gelogen zu haben, m\u00f6glicherweise um Trump zu sch\u00fctzen. Der Pr\u00e4sident selbst sah die Ver\u00f6ffentlichung am Freitag als g\u00fcnstig f\u00fcr sich selbst. \"D..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u72af\u7f6a\u8005\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u8aad\u307f\u8fbc\u3080\u65b9\u6cd5 &quot;Individual-1&quot;  -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/trump-der-kriminelle-wie-neue-mueller-dokumente-individual-1-belasten_de_5c0b72e5e4b035a7bf5b594c",
            "pub_date": "2018-12-08 10:43:05 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "Der wichtigste Satz steht auf Seite 11, am Ende des letzten Absatzes. \u201cGenau genommen, und so hat es Cohen selbst mittlerweile im Zusammenhang mit beiden Zahlungen gestanden, hat er in Koordination und auf das Gehei\u00df von Individual-1 gehandelt\u201d, steht in der Strafforderung der Staatsanwaltschaft f\u00fcr Donald Trumps Ex-Anwalt Michael Cohen. Es geht in dieser Passage um Schweigegeldzahlungen, die Cohen vor der US-Wahl 2016 an die Porno-Darstellerin Stormy Daniels und das Ex-Playmate Karen McDougal zahlte. Daniels und McDougal behaupten, Aff\u00e4ren mit US-Pr\u00e4sident Donald Trump gehabt zu haben; die..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u3068\u5546\u696d\u7d1b\u4e89\uff1a\u300c\u30a8\u30b9\u30ab\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u4eba\u9053\u6551\u6e08\u3088\u308a\u3082\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u9ad8\u3044\u300d -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/ausland/huawei-und-der-handelsstreit-eskalation-ist-wahrscheinlicher-als-annaeherung/23735764.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:04:47 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Kanadische Beh\u00f6rden haben Meng Wanzhou verhaftet, die Finanzchefin des Technologiekonzerns Huawei. Geschehen sein soll das im Auftrag der US-Regierung. Ist damit eine neue Eskalationsstufe erreicht in dem seit Trumps Amtsantritt schwelenden Konflikt mit China? Max Zenglein: Das ist nur eine weitere von sehr vielen zunehmend aggressiveren Ma\u00dfnahmen, derer sich die US-Regierung unter Donald Trump bedient, um China einzuhegen. Interessant ist nicht die Festnahme selbst, sondern der Zeitpunkt der Festnahme von Meng Wanzhou. Die Festnahme fiel mit dem G20-Gipfel in Argentinien zusammen \u2013 ob dies..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306f\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3044\u308b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/russland-affaere-ex-trump-anwalt-michael-cohen-soll-lange-hinter-gitter/23735352.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:06:29 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, soll nach Auffassung der Staatsanwalt f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit ins Gef\u00e4ngnis. In einer Strafempfehlung, die am Freitagabend in New York ver\u00f6ffentlicht worden war, empfiehlt die Anklagebeh\u00f6rde des Bundesstaates eine Haftstrafe von rund f\u00fcnf Jahren f\u00fcr den Juristen - eine nur geringe Abschw\u00e4chung vom Regelfall. Cohen werden neben Falschaussagen und Steuervergehen unter anderem illegale Wahlkampfbeihilfen vorgeworfen. Das Strafma\u00df soll am Mittwoch verk\u00fcndet werden. Die Strafverfolger attestieren Cohen, \u00fcber Jahre hinweg aus \"pers\u00f6nlicher..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3068\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\uff1aHuawei\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u8a50\u6b3a\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u9ad830\u5e74\u306e\u61f2\u5f79\u3092\u547d\u3058\u305f -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/wirtschaft/huawei-managerin-drohen-bis-zu-30-jahre-haft-wegen-betrugs-id215968837.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:39 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Der festgenommenen Finanzchefin des chinesischen Tech-Konzerns Huawei, Meng Wanzhou, droht wegen Betrugsvorw\u00fcrfen eine lange Haftstrafe in den USA. Die Ermittler beschuldigten die Managerin, \u00fcber eine Firma namens Skycom Gesch\u00e4fte mit dem Iran gemacht und so Sanktionsrecht verletzt zu haben, sagte ein Anwalt der kanadischen Staatsanwaltschaft am Freitag bei einer Anh\u00f6rung in Vancouver. Bei dem Gerichtstermin wurde ein Kautionsantrag Mengs verhandelt. Es kam zu jedoch keiner Entscheidung, am Montag soll die Anh\u00f6rung fortgesetzt werden. Die 46-J\u00e4hrige soll laut Anklage bewusst die Gesch\u00e4ftsbe..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u51fa\u751f\u73fe\u5834 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/07/ronaldo-und-trump-fur-die-weihnachtskrippe",
            "pub_date": "2018-12-07 17:58:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Was haben italienische Politiker, das Jesuskind und Ronaldo gemeinsam? Sie k\u00f6nnten alle zusammen in einer Weihnachtskrippe stehen. In Neapel schnitzen Handwerker seit dem 19. Jahrhundert entlang der Hauptstra\u00dfe im farbenfrohen spanischen Viertel Krippen und viele von Ihnen haben sich der neuen Zeit angepasst. In diesem Jahr steht die italienische politische Szene im Mittelpunkt, aber auch der nordkoreanische Staatschef Kim Jong Un und US-Pr\u00e4sident Donald Trump sind beliebte Krippenfiguren. Cristiano Ronaldo, der neue Fu\u00dfballstar des italienischen Meisters Juventus Turin, ist die Figur, die ..."
        },
        {
            "title": "Rex Tillerson\u306b\u5bfe\u3059\u308bTwitter\u306e\u653b\u6483\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5143\u5927\u81e3\u306b &quot;stupid&quot;\u3068 &quot;stinkfaul&quot;\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-nennt-rex-tillerson-strohdumm-und-stinkfaul_aid-34991553",
            "pub_date": "2018-12-08 06:25:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Rex Tillerson als \"strohdumm\" und \"stinkfaul\" bezeichnet. Tillerson habe nicht die n\u00f6tigen geistigen F\u00e4higkeiten f\u00fcr seinen Posten gehabt, schrieb Trump am Freitag auf Twitter. \"Er war strohdumm und ich konnte ihn nicht schnell genug loswerden. Er war stinkfaul.\" Mit Tillersons Nachfolger Mike Pompeo laufe es im Au\u00dfenministerium besser, Pompeo mache einen gro\u00dfartigen Job. Trump hatte Tillerson Mitte M\u00e4rz entlassen, nachdem er mit dem ehemaligen Exxon-Mobil-Chef \u00f6ffentlich \u00fcber Themen wie die Nordkorea-, Russland- und Iran-Politik aneinandergeraten war. Das Verh\u00e4ltnis war zudem dadurch belas..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u91cd\u8981\u306a\u653f\u5e9c\u306e2\u3064\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/usa-donald-trump-besetzt-zwei-wichtige-regierungsposten-neu/23733592.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:58:35 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr f\u00fcr das Amt nominieren. Der 68-J\u00e4hrige hatte den Posten bereits Anfang der Neunziger unter dem damaligen Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush inne, der in der vergangenen Woche gestorben war. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beob..."
        },
        {
            "title": "\u8cbf\u6613\uff1a\u4e2d\u56fd\u306f\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u8cbf\u6613\u9ed2\u5b57\u3092\u9054\u6210 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/handel-china-erzielt-rekordhandelsueberschuss-mit-usa/23735704.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Chinas Handels\u00fcberschuss mit den USA stieg im November auf ein Rekordhoch von 35,55 Milliarden Dollar, verglichen mit 31,78 Milliarden im Vormonat, wie Zahlen des chinesischen Zollamts zeigen. Analysten gehen davon aus, dass das chinesische Exportwachstum seit Einf\u00fchrung der US-Strafz\u00f6lle im Juli durch das sogenannte Frontloading angetrieben wird. Gemeint ist damit, dass Exporteure ihre Ware schneller in die USA versenden, um m\u00f6gliche Zollerh\u00f6hungen zu vermeiden. Dieser Effekt nahm im November aber schon ab. Chinesische Exporte in die Vereinigten Staaten stiegen im November um 9,8 Prozent g..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff1a\u7c73\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u5b98\u304c\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306b\u3088\u308b\u5143\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u660e\u78ba\u306a\u5211\u671f\u3092\u671b\u3080 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/michael-cohen-us-justiz-will-deutliche-haftstrafe-fuer-ex-anwalt-von-donald-trump-a-1242642.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:09:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die US-Staatsanwaltschaft fordert eine \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr Michael Cohen, den fr\u00fcheren Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellten Bundesanw\u00e4lte an einem New Yorker Gericht. Die Bundesanw\u00e4lte werfen Cohen unter anderem Verst\u00f6\u00dfe gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegen\u00fcber dem US-Kongress vor. In der sogenannten Russlandaff\u00e4re geht es um m\u00f6gliche illegale Verbindungen des Trump-Teams nach Moskau vor dem Amtsantritt des heutigen Pr\u00e4sidenten. Der eingesetzte Sonderermittler Robert Mueller untersucht die Aff\u00e4re..."
        },
        {
            "title": "INF\u8ecd\u7e2e\u5951\u7d04\uff1a2023\u5e74\u4ee5\u524d\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7c73\u56fd\u5de1\u822a\u30df\u30b5\u30a4\u30eb -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/inf-abruestungsvertrag-neue-us-marschflugkoerper-in-europa-nicht-vor-2023-a-1242560.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die USA haben nach Einsch\u00e4tzung deutscher Experten nur wenige Optionen, um auf den angeblichen Bruch des INF-Vertrags durch Russland zu reagieren. K\u00fcrzlich hat US-Sicherheitsberater John Bolton das Verteidigungsministerium angewiesen, landgest\u00fctzte Marschflugk\u00f6rper (GLCM) \"so schnell wie m\u00f6glich\" zu entwickeln und in Europa zu stationieren. Analysten im Bundesnachrichtendienst gehen nach SPIEGEL-Informationen jedoch davon aus, dass ein neues US-Waffenprogramm mindestens f\u00fcnf Jahre Entwicklungszeit ben\u00f6tigt. Um den Europ\u00e4ern die Zustimmung zu erleichtern, sollen die neuen GLCM einen konventi..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u5831\u9053\uff1a\u30b1\u30ea\u30fc\u6c0f\u306f\u3001\u7c73\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u30c1\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u660e\u3089\u304b\u306b\u8f9e\u4efb\u3057\u305f -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/medienbericht-kelly-tritt-offenbar-als-stabschef-im-us-praesidialamt-zurueck/23733126.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:30 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der Stabschef im US-Pr\u00e4sidialamt, John Kelly, steht einem Fernsehbericht zufolge vor dem R\u00fccktritt. Er werde sein Amt voraussichtlich in den kommenden Tagen niederlegen, meldete der Sender CNN und Berufung auf mit der Angelegenheit vertraute Personen. Das US-Pr\u00e4sidialamt war zun\u00e4chst nicht f\u00fcr eine Stellungnahme zu erreichen. Zuletzt war dar\u00fcber spekuliert worden, dass US-Pr\u00e4sident Donald Trump Kelly entlassen k\u00f6nnte."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u7c73\u56fd\u653f\u6cbb - \u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u50cd\u304f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-berichte-trump-will-ehemalige-moderatorin-zur-neuen-un-botschafterin-ernennen_id_10034427.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Michael Cohen, Ex-Anwalt des heutigen US-Pr\u00e4sidenten Donald Trump, verl\u00e4sst das Bundesgericht in New York.dpa/Mary Altaffer/AP Die US-Politik h\u00e4lt inne: Am Mittwoch findet die Trauerfeier f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush statt. Unterdessen meldet sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaff\u00e4re zu Wort. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.US-Justiz will \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr Trumps Ex-Anwalt Cohen 22.57 Uhr: Die US-Justiz will gegen den ehemaligen Anwalt von Donald Trump, Michael Cohen, eine hohe Haftstrafe verh\u00e4ngen. Das teilten die Richter am Fr..."
        },
        {
            "title": "Justice\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u524d\u5f01\u8b77\u58ebCohen  -  WORLD\u306b\u5bfe\u3059\u308b &quot;\u660e\u78ba\u306a&quot;\u61f2\u5f79\u5211\u5224\u6c7a\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185194820/USA-Justiz-will-deutliche-Haftstrafe-fuer-Trumps-Ex-Anwalt-Cohen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:44:24 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Die US-Justiz strebt eine \u201edeutliche\u201c Haftstrafe f\u00fcr den Anwalt Michael Cohen an, den fr\u00fcheren Rechtsvertreter von Pr\u00e4sident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellte die Bundesanwaltschaft am Freitag bei Gericht in New York. Sie wirft Cohen unter anderem Verst\u00f6\u00dfe gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegen\u00fcber dem Kongress vor. Das Strafma\u00df gegen Cohen soll am Mittwoch verk\u00fcndet werden. Die Strafverfolger werfen ihm vor, \u00fcber Jahre hinweg aus \u201epers\u00f6nlicher Gier\u201c gegen eine Reihe von Gesetzen versto\u00dfen zu haben. Seine Macht und seinen Einf..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306f\u96a0\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30fc\u30eb\u5143\u5927\u81e3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:16 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will den fr\u00fcheren US-Justizminister William Barr in seine Regierung holen und ihm seinen alten Posten zur\u00fcckgeben. Trump k\u00fcndigte am Freitag vor Journalisten an, dass er den 68-J\u00e4hrigen f\u00fcr das Amt nominieren wolle. Er best\u00e4tigte zugleich, dass er die bisherige Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur UN-Botschafterin machen will. Beide Posten m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump deutete zudem eine weitere Personalentscheidung am Samstag an. Barr war bereits Anfang der Neunziger Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der ..."
        },
        {
            "title": "888\u4eba\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u304c\u795e\u6bbf\u306b\u3055\u307e\u3088\u3046 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/icon/mode/article185142890/Chanel-baut-fuer-seine-Metiers-d-Art-Show-in-New-York-das-alte-Aegypten-nach.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:18 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Es war ein aufregender, wirklich glamour\u00f6ser Abend im Mai 2005. Die New Yorker Society hatte sich, man wollte meinen geschlossen, im Metropolitan Museum zur ber\u00fchmten Gala, mit der das \u201eCostume Institute\u201c des Hauses finanziert wird, eingefunden. Gastgeber, gemeinsam mit US-\u201eVogue\u201c-Chefredakteurin Anna Wintour und Schauspielerin Nicole Kidman, war Karl Lagerfeld. Das Event, das seither gesellschaftlich so hoch bewertet wird wie die Oscars, markierte den Auftakt zu einer gro\u00dfen Chanel-Ausstellung. Zu den G\u00e4sten geh\u00f6rte auch ein Paar, \u00fcber das im Big Apple bereits eine Weile getratscht wurde: ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u6700\u592730\u5e74\u306e\u61f2\u5f79\u5211\u3092\u8a34\u3048\u308b -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/meng-wanzhou-huawei-finanzchefin-drohen-in-usa-bis-zu-30-jahren-haft/23735272.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:42 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die USA werfen der festgenommenen Finanzchefin des chinesischen Tech-Konzerns Huawei, Meng Wanzhou, Betrug vor und fordern ihre Auslieferung. US-Ermittler beschuldigten die Managerin, \u00fcber eine Firma namens Skycom Gesch\u00e4fte mit dem Iran gemacht und so Sanktionsrecht verletzt zu haben, sagte ein Anwalt der kanadischen Staatsanwaltschaft am Freitag bei einer Anh\u00f6rung in Vancouver. Bei dem Gerichtstermin wurde ein Kautionsantrag Mengs verhandelt. Die 46-J\u00e4hrige soll laut Anklage bewusst die Gesch\u00e4ftsbeziehung zwischen Huawei und Skycom verschleiert haben. Die Firma aus Hongkong habe trotz eine..."
        },
        {
            "title": "Nauert\u306e\u6025\u4e0a\u6607\uff1a\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u767a\u8868\u8005\u304c\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u306a\u308b -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:58 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die Personalie muss vom Senat best\u00e4tigt werden. Nauert, eine fr\u00fchere Fernsehmoderatorin von Fox News, w\u00fcrde dann Nachfolgerin von Nikki Haley werden, die zum Jahresende aus dem Amt ausscheidet. Die 48-j\u00e4hrige Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. Gemeinsam unter anderem mit Ainsley Earhardt moderierte sie das pop..."
        },
        {
            "title": "Nicholas meeting\uff1aNicholas\u304cR\u00fcthens\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306b\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9 -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/staedte/warstein-und-umland/welchen-rat-der-nikolaus-fuer-ruethens-politiker-bereithaelt-id215962577.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:45 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "\u201eMit Lob und Tadel lass\u2019 ich euch in Ruh\u2019!\u201c Man mag etwas Erleichterung in den Gesichtern der Ratsmitglieder abgelesen haben, als der Nikolaus seinen traditionellen Vortrag in der Stadtvertretung mit diesen Worten begann. \u201eWeil das bei euch ja eh nichts nutzt, haben wir es weggeputzt.\u201c Der Blick des heiligen Bischofs, Stadtpatron der R\u00fcthener, ging deshalb zun\u00e4chst in die weite Welt, denn dort \u2013 so der Eindruck \u2013 gebe es gr\u00f6\u00dfere Baustellen: \u00dcber US-Pr\u00e4sident Donald Trump dichtete der Nikolaus, abermals verk\u00f6rpert von Theo Fromme, ebenso wie \u00fcber den Brexit, Erdogan und den Populismus in Ita..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f2\u3064\u306e\u91cd\u8981\u306a\u653f\u5e9c\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/trump-besetzt-zwei-wichtigen-regierungsposten-neu-news-ticker-zr-10557958.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Trump besetzt zwei wichtigen Regierungsposten neu. In seinem privatem Golfclub im US-Staat New Jersey sollen Migranten ohne g\u00fcltige Papiere gearbeitet haben.. Alle Entwicklungen im News-Ticker."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d0\u30fc\u30af\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u518d\u3073\u5f15\u304d\u7d99\u3050 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-nominiert-barr-als-justizminister-und-nauert-als-un-botschafterin-138272",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Beide Nominierungen bed\u00fcrfen noch der Zustimmung des Senats. Dabei wird sich besonders Barr auf intensive Befragungen in der Kongresskammer vorbereiten m\u00fcssen. Denn mit dem Ministeramt f\u00e4llt ihm die Oberaufsicht \u00fcber die Ermittlungen zur Russland-Aff\u00e4re rund um den Pr\u00e4sidenten zu. Trump pries Barr als \u201ceinen der angesehensten Juristen im Land\u201d und \u201cbrillanten Mann\u201d. Der Pr\u00e4sident \u00e4u\u00dferte die Hoffnung, dass das Nominierungsverfahren f\u00fcr den 68-J\u00e4hrigen \u201csehr schnell\u201d \u00fcber die B\u00fchne gehen werde. Barr wird voraussichtlich von den oppositionellen Demokraten zu seiner Haltung zur Arbeit von Sond..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/p/39gIu?maca=de-gk-volltext-newsstand-topstories-de-19021-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "William Barr war bereits Anfang der 1990er Jahre Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der vergangenen Woche gestorben ist. Als neue Botschafterin bei den Vereinten Nationen hat Pr\u00e4sident Donald Trump Heather Nauert vorgesehen. Sie ist derzeit Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums. Beide Nominierungen m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump sagte vor Journalisten in Washington, er habe Barr bis vor kurzem nicht gekannt, aber er sei seine erste Wahl gewesen. Der 68-J\u00e4hrige soll Nachfolger von Jeff Sessions werden, den Trump am Tag nach den Kongresswahlen zum R\u00fccktritt..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u6700\u9ad8\u8ca1\u52d9\u8cac\u4efb\u8005\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u6570\u5341\u5e74\u306e\u6295\u7344\u3092\u8105\u304b\u3057\u3066\u3044\u308b -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/eco/usa-werfen-huawei-finanzchefin-verstoesse-gegen-iran-sanktionen-vor-138318",
            "pub_date": "2018-12-07 20:03:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Meng war bei der Anh\u00f6rung in der westkanadischen Stadt anwesend. Ihre Festnahme auf Betreiben der USA hat weltweit \u00c4ngste vor einer neuen Eskalation des Handelskonflikts zwischen den USA und China ausgel\u00f6st. Die 46-J\u00e4hrige ist die Tochter von Huawei-Gr\u00fcnder Ren Zhengfei. Sie war am vergangenen Samstag in Vancouver bei einer Zwischenlandung auf dem Weg von Hongkong nach Mexiko festgenommen worden. Das Justizministerium in Washington strebt ihre Auslieferung an. Nach Angaben des kanadischen Regierungsvertreters wirft die US-Justiz der Huawei-Finanzchefin eine \u201cVerschw\u00f6rung zum Betrug\u201d an mehr..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u767a\u8868\u8005\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-wird-ex-fox-moderatorin-heather-nauert-als-neue-botschafterin-bei-der-un-nominieren_aid-34969971",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die 48-J\u00e4hrige gilt als politisch unerfahren. Bevor sie im April 2017 Sprecherin im Au\u00dfenministerium wurde, arbeitete sie als Korrespondentin und Moderatorin f\u00fcr Trumps Lieblingssender Fox News. Nauert w\u00fcrde Nachfolgerin von Nikki Haley, die im Oktober ihren R\u00fccktritt angek\u00fcndigt hatte. Haley wird zum Ende des Jahres aus dem Amt scheiden. Ein Vertreter des US-Pr\u00e4sidialamtes erkl\u00e4rte, dass der UN-Bots..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u7d19\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u672a\u79fb\u4f4f\u8005\u3092\u96c7\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/panorama/trump-golfclub-soll-migranten-ohne-papiere-beschaeftigt-haben-id215961721.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:48:50 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "In Donald Trumps privatem Golfclub im US-Staat New Jersey sollen Migranten ohne g\u00fcltige Papiere gearbeitet haben. Das berichtete die \"New York Times\". Die Zeitung bezieht sich auf Interviews mit zwei Frauen aus Mittelamerika, die \u00fcber Jahre im Luxus-Golfclub des US-Pr\u00e4sidenten angestellt waren, sowie auf von ihnen vorgelegte Papiere. Zur Zeit ihrer Einstellung h\u00e4tten beide illegal in den USA gelebt. Eine der Frauen sei inzwischen eingeb\u00fcrgert worden, berichtete das Blatt. Victorina Morales aus Guatemala und Sandra Diaz aus Costa Rica sagten im Interview der \"New York Times\", dass mindestens..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u3001\u6709\u52b9\u306a\u66f8\u985e\u3092\u6301\u305f\u306a\u3044\u79fb\u6c11\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/bericht-golfclub-von-trump-beschaeftigt-migranten-ohne-gueltige-papiere-138206",
            "pub_date": "2018-12-07 11:47:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Morales wurde demnach 2013 mit gef\u00e4lschten Papieren als Haush\u00e4lterin eingestellt. Sie wandte sich von selbst an die \u201cNew York Times\u201d und willigte ein, unter ihrem richtigen Namen von ihren Erfahrungen zu berichten. Sie gehe davon aus, nach Ver\u00f6ffentlichung des Artikels ihren Job zu verlieren, sagte Morales. Die 45-J\u00e4hrige berichtete, bereits mehrfach Trumps Residenz in dem Golfclub ges\u00e4ubert zu haben. Demnach putzte sie die Toilette und machte das Bett des heutigen Pr\u00e4sidenten, der scharfe Verbalattacken gegen illegale Einwanderung f\u00e4hrt und auf Jobs f\u00fcr US-B\u00fcrger pocht. D\u00edaz schilderte, wi..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u8ad6\u4e89\u306f11\u6708\u306e\u4e2d\u56fd\u306e\u5bfe\u5916\u8cbf\u6613\u3092\u9ebb\u75fa\u3055\u305b\u308b -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/wirtschaft/streit-mit-usa-laehmt-chinas-aussenhandel-im-november-id215969493.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:38:55 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Peking/Washington Der Zollstreit mit den USA hat den chinesischen Au\u00dfenhandel im November stark belastet. Dieser verlangsamte sein Wachstum sp\u00fcrbar, wie am Samstag ver\u00f6ffentlichte Zahlen der Regierung in Peking zeigen. Die Exporte stiegen im Jahresvergleich zwar um 5,4 Prozent auf einen Wert von 227,4 Milliarden US-Dollar - im Oktober hatte die Steigerung aber noch bei 15,5 Prozent gelegen. Auch bei den Importen von 182,7 Milliarden Dollar erreichte das Wachstum mit 3 Prozent den niedrigsten Wert seit mindestens einem Jahr. Im Vormonat waren es noch 20,8 Prozent Plus gewesen. Die USA hatten..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u4e8b\u4ef6\uff1a\u524d\u7dda\u306f\u56fa\u304f -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/unternehmen/it/huawei-affaere-fronten-verhaerten-sich/23732344.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Nach der Festnahme einer Top-Managerin des chinesischen Technologiekonzerns Huawei in Kanada verh\u00e4rten sich die Fronten zwischen dem Westen und der Volksrepublik. Laut Insidern erfolgte die Festnahme der Finanzchefin Meng Wanzhou im Zusammenhang mit US-Ermittlungen, weil es den Verdacht gebe, dass Huawei mit Hilfe der Gro\u00dfbank HSBC Gesch\u00e4fte get\u00e4tigt habe, die gegen Iran-Sanktionen versto\u00dfen. Gegen diese Darstellung wehrten sich chinesische Staatsmedien am Freitag vehement - und holten zum Gegenschlag aus: Es sei \u201ezweifelsohne wahr und bewiesen\u201c, dass die USA alles versuchten, um Huaweis Ex..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u4e8b\u4ef6\u306b\u6a2a\u305f\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b - \u7c73\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5143\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u30fbVIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u300c\u660e\u78ba\u306a\u300d\u5211\u5224\u6c7a\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/luege-in-russland-affaere-us-justiz-will-deutliche-haftstrafe-fuer-trumps-ex-anwalt-cohen_id_10039455.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "FOCUS Online Die US-Justiz strebt eine \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr den Anwalt Michael Cohen an, den fr\u00fcheren Rechtsvertreter von Pr\u00e4sident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellten Bundesanw\u00e4lte am Freitag bei Gericht in New York. Sie werfen Cohen unter anderem Verst\u00f6\u00dfe gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegen\u00fcber dem Kongress vor. Michael Cohen hatte sich am Donnerstag vor einem Gericht in New York schuldig bekannt, den Kongress \u00fcber Kontakte nach Moskau und ein Immobilienprojekt in der russischen Hauptstadt belogen zu haben. Cohens Ei..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u53f8\u6cd5\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u524d\u5f01\u8b77\u58eb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3 - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/us-justiz-will-haftstrafe-fuer-trumps-ex-anwalt-cohen-62175520",
            "pub_date": "2018-12-07 22:12:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die US-Justiz strebt eine \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr den Anwalt Michael Cohen an, den fr\u00fcheren Rechtsvertreter von Pr\u00e4sident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellten Bundesanw\u00e4lte am Freitag bei Gericht in New York. Sie werfen Cohen unter anderem Verst\u00f6\u00dfe gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegen\u00fcber dem Kongress vor."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\uff1a\u7c73\u56fd\u3068\u5317\u671d\u9bae\u3001\u6838\u8ecd\u7e2e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5bfe\u8a71\u3092\u7d99\u7d9a\u3059\u308b -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/china-usa-und-nordkorea-sollen-dialog-ueber-atomare-abruestung-fortsetzen-138280",
            "pub_date": "2018-12-07 15:54:05 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Ri sagte demnach, Nordkorea bleibe der atomaren Abr\u00fcstung der Halbinsel verpflichtet. Das chinesische Au\u00dfenministerium erkl\u00e4rte nach einem Treffen zwischen Ri und dem chinesischen Au\u00dfenminister Wang Yi, Peking hoffe auf die Beibehaltung des Dialogs zwischen der Demokratischen Volksrepublik Korea und den Vereinigten Staaten, damit die im Juni vereinbarten Ziele erreicht werden k\u00f6nnten. US-Pr\u00e4sident Donald Trump und der nordkoreanische Machthaber Kim Jong Un waren im Juni in Singapur zu einem historischen Gipfeltreffen zusammengetroffen. Kim willigte dabei in eine \u201cDenuklearisierung\u201d seines L..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\uff1a\u7c73\u56fd\u306f\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u6700\u9ad8\u8ca1\u653f\u72af\u7f6a\u3092\u544a\u767a - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/wirtschaft/gegen-iran-sanktionen-usa-werfen-huawei-finanzchefin-verstoesse-vor-31711954",
            "pub_date": "2018-12-07 21:10:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Der festgenommenen Finanzchefin des chinesischen Tech-Konzerns Huawei, Meng Wanzhou, wird Betrug vorgeworfen. US-Ermittler beschuldigten die Managerin, \u00fcber eine Firma namens Skycom Gesch\u00e4fte mit dem Iran gemacht und so Sanktionsrecht verletzt zu haben, sagte ein Anwalt der kanadischen Staatsanwaltschaft am Freitag bei einer Anh\u00f6rung in Vancouver. Die USA fordern die Auslieferung von Meng. Sie soll die Beziehung zwischen Huawei und Skycom verschleiert haben. Die Huawei-Managerin, die zugleich Tochter des Konzerngr\u00fcnders Ren Zhengfei ist, war am vergangenen Samstag auf Betreiben der amerikan..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u53f3\u30c7\u30e2\uff1a &quot;Brexit&quot;\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u4e89[\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u8cfc\u8aad]  - \u30c8\u30e9\u30c3\u30af",
            "link": "http://verfolgen.blogspot.com/2018/12/rechte-demo-in-london-kontroverse-um.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u5f93\u3044\u307e\u3059",
            "source_url": "http://verfolgen.blogspot.com",
            "desc": "F\u00fcr Sonntag, den 9. Dezember, plant die rassistische UKIP-Partei eine Demonstration in London gegen den \u00bbAusverkauf des \u00adBrexit\u00ab. Als Organisator tritt Stephen Yaxley-Lennon alias Tommy Robinson auf. Er hat in den vergangenen Jahren immer wieder rassistische Aufm\u00e4rsche faschistischer Hooligans in Gro\u00dfbritannien organisiert. Seine Aktivit\u00e4ten l\u00e4sst er sich von US-amerikanischen Thinktanks aus dem Umfeld von Stephen Bannon bezahlen, dem ehemaligen Berater von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Robinson verfolgt ein klares Kalk\u00fcl. Er m\u00f6chte sich als Verteidiger der Demokratie aufspielen, sollte der \u00bbB..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u3068EU\u306fHuawei  -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/p/39fKK?maca=de-gk-volltext-newsstand-wirtschaft-de-18125-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Nach der Festnahme der Huawei-Topmanagerin in Kanada verh\u00e4rten sich die Fronten zwischen dem Westen und der Volksrepublik. Insidern erfolgte die Festnahme der Finanzchefin Meng Wanzhou im Zusammenhang mit US-Ermittlungen, weil es den Verdacht gebe, dass Huawei mit Hilfe der Gro\u00dfbank HSBC Gesch\u00e4fte get\u00e4tigt habe, die gegen Iran-Sanktionen versto\u00dfen. Gegen diese Darstellung wehrten sich chinesische Staatsmedien am Freitag vehement - und holten zum Gegenschlag aus: Es sei \"zweifelsohne wahr und bewiesen\", dass die USA alles versuchten, um Huaweis Expansion in der Welt einzud\u00e4mmen, schrieb die ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u9593\u306e\u7c73\u8ecd\u306e\u8ecd\u4e8b\u53d6\u5f15\u3092\u963b\u6b62\u3059\u308b - \u30e1\u30c7\u30a3\u30a2 -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181207323206814-usa-blockieren-deal-f16-israel-kroatien/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Bei dem Gesch\u00e4ft im Wert von 500 Millionen US-Dollar geht es demnach um den Kauf von zw\u00f6lf von Israel reparierten und verbesserten amerikanischen Mehrzweckkampflugzeugen vom Typ F-16. F-35-Deal: Beziehungen zwischen London und Washington gef\u00e4hrdet \u2013 Medien Dem Portal zufolge wollten die USA die Maschinen an Kroatien liefern; die US-Administration war \u201ew\u00fctend\u201c, dass Israel die Kroaten \u00fcberzeugen konnte, die Jets in Israel und nicht in den USA zu kaufen. Die alten Maschinen seien dabei in Israel modernisiert und mit neuen elektronischen Systemen ausgestattet worden. Laut den Amerikanern ist d..."
        },
        {
            "title": "Huawei\uff1a\u902e\u6355\u3068\u7981\u6b62\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b5G\u306e\u900f\u660e\u6027\u3092\u5f97\u308b -  t3n  - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2",
            "link": "https://t3n.de/news/huawei-schafft-klarheit-fuer-5g-1131050/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:19:36 GMT",
            "source_nm": "t3n  - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://t3n.de",
            "desc": "Amerikanische Beh\u00f6rden lassen die CFO und Tochter des Huawei-Gr\u00fcnders in Kanada verhaften und treiben Verbote von Huawei-Hardware im 5G-Netzausbau voran. Aber der kalte Tech-Krieg ergibt keinen Sinn. Was wir brauchen, ist Transparenz und technische Gewissheit. Die amerikanische Polizei hat Meng Wanzhou, die Finanzchefin des Technologie Riesen Huawei (und nebenbei die Tochter des Huawei-Gr\u00fcnders Ren Zhengfei) beim Umsteigen an einem Flughafen in Kanada verhaften lassen. Mit welcher Begr\u00fcndung, ist noch nicht ganz klar. Aber zumindest der amerikanische Senator Ben Sasse (Republikaner) bringt ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u8eca\u3092\u7fa4\u8846\u306b\u589c\u304b\u3057\u305f - \u7c73\u56fd\u306e\u65b0\u30ca\u30c1\u30b9\u306f\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c4\u30d3\u30eb\u306e\u5973\u6027\u3092\u6bba\u5bb3\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/panorama/welt/er-raste-mit-seinem-auto-in-eine-menschenmenge-us-neonazi-wegen-mordes-an-frau-in-charlottesville-verurteilt_id_10039493.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:28:24 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Der verurteilte James Alex Fields Jr. JurorsAP Ein US-Neonazi ist des Mordes an einer Demonstrantin in der US-Stadt Charlottesville im August 2017 schuldig befunden worden. Der 21-j\u00e4hrige James Fields wurde am Freitag von einer Jury zudem wegen \"b\u00f6sartiger Verletzung\" mehrerer weiterer Menschen und Fahrerflucht verurteilt, wie US-Medien berichteten. Das Strafma\u00df wird zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt verk\u00fcndet. Dem Angeklagten droht lebenslange Haft. Fields war am Rande eines Aufmarschs von Rechtsextremisten in der Universit\u00e4tsstadt im Bundesstaat Virginia mit seinem Wagen in eine Gruppe von Gege..."
        }
    ]
}