{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFJzWTI1emRCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:40:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u304c\u6c7a\u5b9a\u3057\u305f\uff1a2\u3064\u306e\u706b\u707d\u306e\u9593\u306b\u308f\u305a\u304b200\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3060\u3063\u305f - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/region/oberberg-ks/polizei-ermittelt-zwischen-zwei-braenden-lagen-nur-200-meter-31713012",
            "pub_date": "2018-12-08 12:07:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Zu gleich zwei Feuern, die in unmittelbarer N\u00e4he zueinander ann\u00e4hernd zeitgleich ausgebrochen waren, musste die Freiwillige Feuerwehr Morsbach mit 35 Einsatzkr\u00e4ften der L\u00f6schgruppen Wendershagen und des L\u00f6schzuges Morsbach in der Nacht zum Samstag in die Morsbacher Ortschaft Oberwarnsbach ausr\u00fccken. Wie Gemeindebrandinspektor Mathias Schneider berichtet, war auf einem Feld zwischen Oberwarnsbach und L\u00fctzelseifen ein etwa f\u00fcnf mal f\u00fcnf Meter gro\u00dfer offener Unterstand, der offenbar f\u00fcr Tiere gedacht war, in Brand geraten. Gleichzeitig habe etwa 200 Meter entfernt am Ortsausgang von Oberwarnsb..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30b1\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\uff1a\u6559\u5e2b\u306e\u90e8\u5c4b\u306b\u706b\u3092\u7f6e\u3044\u305f\u306e\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/harburg/article215963247/Wer-legte-Feuer-im-Lehrerzimmer.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Meckelfeld. Das Feuer an der Meckelfelder Oberschule im Seevetal in der vergangenen Woche wurde von bisher unbekannten T\u00e4tern absichtlich entfacht. In der Nacht zu Sonntag war der Brand im Lehrerzimmer der Schule am Appenstedter Weg ausgebrochen, der Raum wurde dabei vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt. Die Polizei geht von vors\u00e4tzlicher Brandstiftung aus. \u201eDie Spurenlage zeigt deutlich, dass der oder die T\u00e4ter ein Fenster des Lehrerzimmers zun\u00e4chst eingeschlagen oder eingeworfen haben, um dann im Raum ein Feuer zu legen\u201c, sagt Hauptkommissar Jan Kr\u00fcger, Sprecher der Polizei im Landkreis Harburg. \u201eNur du..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1aWandsbeker\u5bee\u306e\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u6b7b\u306c\u5973\u6027 -  Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215968841/Defekter-Kuehlschrank-setzt-Rahlstedter-Wohnung-in-Brand.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:08:11 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Die Hamburger Feuerwehr hatte in der Nacht zu Sonnabend gleich mit mehreren gro\u00dfen Wohnungsbr\u00e4nden zu k\u00e4mpfen. Nachdem zuvor schon Menschen in Rahlstedt und Harburg gerettet werden mussten, wurden die Einsatzkr\u00e4fte gegen 8.30 Uhr zu einem Brand in Wandsbek gerufen. Die automatische Brandmeldeanlage in einem Wohnheim an der Gustav-Adolf-Stra\u00dfe hatte Alarm geschlagen. In einer Wohnung im vierten Obergeschoss brannte es \u2013 die Retter mussten sich beeilen, denn eine Person befand sich noch in den R\u00e4umen. Mit Atemschutzmasken k\u00e4mpften sich die Einsatzkr\u00e4fte zu der brennenden Wohnung vor...."
        },
        {
            "title": "\u751f\u7523\u306fLingen  -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung\u306eANF\u3067\u7121\u9650\u306b\u505c\u6b62\u3059\u308b",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1605553/fertigung-steht-bei-anf-in-lingen-auf-unbestimmte-zeit-still",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Lingen. Einen Tag nach dem Brand in einem Labor der Brennelementefabrik ANF steht Werksleiter Andreas Hoff und dem technischen Leiter J\u00fcrgen Kr\u00e4mer der Schock \u00fcber den Vorfall noch ins Gesicht geschrieben. \"Wir m\u00fcssen daraus die richtigen Lehren ziehen\", sagt Hoff. Im Moment ruht die Brennelementefertigung im Werk. Wie lange ist offen. \"Wir m\u00fcssen den Brand erst einmal bewerten und analysieren\", erkl\u00e4rt Hoff. Erst danach k\u00f6nne in Abstimmung mit den Aufsichtsbeh\u00f6rden und dem T\u00fcv die Anlage wieder angefahren werden. Einen Zeitpunkt m\u00f6chte Hoff nicht nennen. \"Ich m\u00f6chte kein Ultimatum setzen. ..."
        },
        {
            "title": "\u706b\uff1aB\u00f6defeld\uff1a\u6d88\u9632\u8eca\u3068\u30b9\u30ce\u30fc\u30e2\u30fc\u30d3\u30eb\u304c\u706b\u707d\u3067\u50b7\u3064\u3044\u305f -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/staedte/meschede-und-umland/boedefeld-feuerwehrauto-und-schneemobil-bei-brand-beschaedigt-id215963179.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:21 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Am Donnerstagabend hat eine Scheune in B\u00f6defeld Feuer gefangen. In der Scheune standen ein Schneemobil und ein Stromerzeuger in Vollbrand. Feuerwehrwagen in der Scheune Der Brand konnte schnell abgel\u00f6scht werden, so dass sich der Geb\u00e4udeschaden auf den Brandausbruchsbereich beschr\u00e4nkte. Mehrere L\u00f6schgruppen waren im Einsatz. Es war der erste Einsatz des neuen B\u00f6defelder L\u00f6schautos. Es soll im Januar eingeweiht werden. Der alte Feuerwehrwagen war in der Scheune. Vor Ort gab es keinen Wasseranschluss (Hydrant). Die Feuerwehr hatte daher zuerst Probleme, an Wasser zu kommen. Ursache: Technisch..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u707d\uff1a\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e3\u3064\u306e\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u706b\u707d\uff1a\u5973\u6027\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215969381/Drei-Wohnungsbraende-in-Hamburg-Frau-stirbt.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:36:32 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Eine 64 Jahre alte Frau ist am Samstag bei einem Wohnungsbrand in Hamburg-Wandsbek ums Leben gekommen. Das Feuer war am Morgen in einer Wohnung in einem viergeschossigen Wohnheim ausgebrochen, teilte die Feuerwehr mit. Es handele sich nach bisherigen Informationen um eine Einrichtung f\u00fcr psychisch Erkrankte, so die Polizei. Als die Einsatzkr\u00e4fte eintrafen, retteten sie zwar die Bewohnerin und \u00fcbergaben sie an den Rettungsdienst, der sofort mit der Reanimation begann. Die 64-J\u00e4hrige starb dennoch kurze Zeit sp\u00e4ter an ihren schweren Verletzungen. Weil die Wohnung verriegelt war, lieg..."
        },
        {
            "title": "Lingen  -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung\u306b\u304a\u3051\u308b\u71c3\u6599\u8981\u7d20\u5de5\u5834\u306e\u5ec3\u7089\u306e\u9700\u8981",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1605609/forderung-nach-stilllegung-der-brennelementefabrik-in-lingen",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Lingen. Das nieders\u00e4chsische Umweltministerium hat eine Untersuchung des Vorfalls angek\u00fcndigt. Gegebenenfalls erforderliche Ma\u00dfnahmen werden den Angaben zufolge nach Bewertung der Untersuchungsergebnisse vom Umweltministerium festgelegt. Derweil fordern Verb\u00e4nde und Politiker die Stilllegung der Brennelementefabrik. Das nieders\u00e4chsische Umweltministerium ordnet das Ereignis in die Meldekategorie N 3.2.1 ein. Die Kategorie umfasst alle gr\u00f6\u00dferen Fl\u00fcssigkeitsmengen, die aus Systemen, Beh\u00e4ltern oder Becken in R\u00e4ume austreten, die sicherheitstechnisch wichtige Einrichtungen beinhalten oder die o..."
        },
        {
            "title": "\u5b8c\u4e86\u76f4\u524d\uff1a\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3067Rohbau-Holzhaus\u304c\u713c\u5931\u3057\u305f -  EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/duesseldorf/kurz-vor-der-fertigstellung-rohbau-holzhaus-in-duesseldorf-abgebrannt-31709002",
            "pub_date": "2018-12-07 13:09:21 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "Oh je. So kurz vor Weihnachten gab es f\u00fcr Bauherren auf der Beckbuschstra\u00dfe jetzt ganz schlimme Nachrichten. Ihr Rohbau fiel am Freitagmorgen einem verheerenden Brand zum Opfer. Das Problem: Das gessamte zweite Geschoss des Hauses war in Holzst\u00e4nderbauweise realisiert. Die Flammen fanden so viel Nahrung. Gegen 5.30 Uhr wurde die Feuerwehr zur Beckbuschstra\u00dfe gerufen. Anwohner hatten gesehen, dass Flammen aus dem Dachbereich des Rohbaus schlugen. Als der erste L\u00f6schzug eintrafen standen schon 200 Quadratmeter Wand- und Dachfl\u00e4che in Flammen. Es wurden umgehend weitere Einsatzkr\u00e4fte nach Stoc..."
        },
        {
            "title": "\u8a3c\u4eba\u306f\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u63cf\u3044\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u30d0\u30b9\u304c\u7206\u767a\u3057\u305f\u306e\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u305f\uff01 -  Wasserburg24",
            "link": "https://www.rosenheim24.de/bayern/muenchen-feuerwehreinsatz-wegen-brand-reisebus-mcgraw-graben-mittleren-ring-10826815.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.rosenheim24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen - Gro\u00dfe Aufregung herrschte am Freitag im Stadtteil Giesing. Mitten auf dem Mittleren Ring war auf der Tegernseer Landstra\u00dfe ein Reisebus in Flammen aufgegangen."
        },
        {
            "title": "ANF\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6d88\u9632\u58eb\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6c17\u5206\u304c\u60aa\u304b\u3063\u305f\u300d - \u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1605621/feuerwehrmann-ueber-anf-brand-wir-hatten-ein-mulmiges-gefuehl",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Lingen. Rund 150 Einsatzkr\u00e4fte sind am Donnerstagabend zum Gel\u00e4nde der Brennelementefabrik ANF in Lingen ausger\u00fcckt. Darunter auch Daniel Herbers und seine Kameraden von der Freiwilligen Feuerwehr Lingen. Er sagt: \"Wir hatten ein mulmiges Gef\u00fchl.\" \"Feuer in einer nuklearen Fertigungshalle\", als die Nachricht die Feuerwehr in Lingen am Donnerstag gegen 19.40 Uhr erreichte, lie\u00dfen die Kameraden alles stehen und liegen und machten sich auf dem Weg zum Einsatzort. Schon h\u00e4ufiger waren die Wehrleute aus Lingen auf dem ANF-Gel\u00e4nde gewesen, doch in den meisten F\u00e4llen um den Ernstfall zu \u00fcben, sag..."
        },
        {
            "title": "A22\uff1a\u30d4\u30c3\u30af\u30a2\u30c3\u30d7\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u71c3\u3048\u3066\u3044\u305f -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/a22-kleintransporter-in-flammen/400345801",
            "pub_date": "2018-12-06 08:37:13 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Donnerstagfr\u00fch brannte ein Fahrzeug auf der Autobahn bei Korneuburg. Der Brand l\u00f6ste einen Stau aus. Ein Brand eines Klein-Lkws und ein Verkehrsunfall bei Korneuburg haben am Donnerstag im Fr\u00fchverkehr f\u00fcr Behinderungen auf der Donauufer-Autobahn ( A22) Richtung Wien gesorgt. Ein Kleinlaster ging in Flammen auf, au\u00dferdem waren drei Pkw an einem Auffahrunfall beteiligt. Verletzt wurde niemand, teilte die Landespolizeidirektion auf Anfrage mit. Kurz vor 7.00 Uhr hatte der Lenker eines Kleintransporters auf der A22 laut Polizei Flammen bemerkt und das Kfz auf dem Pannenstreifen abgestellt. Der ..."
        },
        {
            "title": "Kleve\uff1a\u5c02\u9580\u5bb6\u306f\u554f\u984c\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u304b\u3089\u5831\u544a\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059 - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/panorama/jva-kleve-brand-1.4241999",
            "pub_date": "2018-12-06 12:50:49 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Nach Darstellung eines von der Staatsanwaltschaft Kleve in Auftrag gegebenen Gutachtens, soll der an seinen Brandverletzungen verstorbene Amed Amed erst 15 Minuten nach Beginn des Brandes in seiner Zelle die Gegensprechanlage bet\u00e4tigt haben. \u2022 Vom ARD-Magazin \"Monitor\" hinzugezogene Sachverst\u00e4ndige haben nun substanzielle Zweifel daran ge\u00e4u\u00dfert. \u2022 Zumindest bei geschlossenem Fenster, so die Experten, h\u00e4tten giftige Rauchgase den Insassen bewusstlos werden lassen m\u00fcssen. Im Fall des nach einem Zellenbrand ums Leben gekommenen Syrers Amed Amed haben Experten das von den Beh\u00f6rden eingeholte ..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u9632\u968a\uff1a\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306e\u6728\u9020\u7832\u706b\u5f8c\u306b\u8b66\u5bdf\u304c\u8abf\u67fb -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/duesseldorf/polizei-ermittelt-nach-brand-eines-holzrohbaus-in-duesseldorf-id215962229.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:30 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Es waren Anwohner, die am Freitagmorgen gegen 5.30 Uhr ein Feuer in einem leer stehenden Holzrohbau an der Beckbuschstra\u00dfe in D\u00fcsseldorf-Stockum meldeten. Beim Eintreffen der Einsatzkr\u00e4fte brannten nach Angaben der Feuerwehr um die 200 Quadratmeter des zweigeschossigen Wohnhauses mit flachem Satteldach. Das Feuer hatten die Feuerwehrleute nach anderthalb Stunden unter Kontrolle, doch die aufw\u00e4ndigen Nachl\u00f6scharbeiten zogen sich bis in den Mittag hin. Menschen wurden nicht verletzt. Wasserwerfer gegen die Flammmen Mit Wasserwerfern und Drehleitern gingen die Einsatzkr\u00e4fte gegen die Flammen a..."
        },
        {
            "title": "Bogenhausen\uff1a\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u306e\u708e\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3078\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306f\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f - \u671d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/12/bogenhausen-mercedes-in-flammen.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u671d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://morgennachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Bogenhausen - Ein Mercedes ist auf der A94 in Richtung M\u00fcnchen in Brand geraten. Wie die M\u00fcnchner Feuerwehr mitteilte, bemerkte der Fahrer am Samstagmorgen, dass mit dem Fahrzeug etwas nicht stimmte, kurz hinter der Abfahrt Zamdorf. by AZ via Abendzeitung M\u00fcnchen - News"
        },
        {
            "title": "Lingen\u71c3\u6599\u8981\u7d20\u5de5\u5834\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9ANF\u304c\u524a\u9664 - \u65b0Osnabr\u00fccker\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1604730/brand-in-der-nuklearen-fertigung-der-lingener-brennelementefabrik-anf-geloescht",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Lingen. Bei einem Brand in der Lingener Brennelementefabrik ANF, die in Nachbarschaft des Kernkraftwerks Emsland liegt, ist am Donnerstagabend niemand verletzt worden. Wie der stellvertretende Werksleiter J\u00fcrgen Kr\u00e4mer mitteilte, hat es keine Freisetzung von gef\u00e4hrlichen Stoffen gegeben. Das offene Feuer war um 19.40 Uhr nach ersten Erkenntnissen in einem Laborbereich des Betriebes aus bislang unbekannten Gr\u00fcnden ausgebrochen. Im Bereich der Fertigungshalle kam es durch das Feuer zu einer starken Rauchentwicklung. Um 21:12 Uhr meldete die Feuerwehr, dass der Brand gel\u00f6scht ist. Feuerwehre..."
        },
        {
            "title": "\u8fb2\u696d\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u706b - \u4eca\u65e5\u306e\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/brand-auf-landwirtschaftlichem-anwesen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 23 Min. Gro\u00dfeinsatz f\u00fcr die Feuerwehren in Petzenhofen. In einem Hackschnitzelbunker auf einem Bauernhof bricht Feuer aus. Der Schaden ist hoch. Von Dominic Wimmer Gro\u00dfbrand im Gemeindebereich Geltendorf: In der Nacht auf Freitag ist auf einem landwirtschaftlichen Anwesen ein Feuer ausgebrochen. Der Schaden geht in die Hunderttausende. Gegen 0.30 Uhr wurde ein Gro\u00dfaufgebot der Feuerwehr auf das Geh\u00f6ft in Petzenhofen alarmiert. Dort war laut Polizeipr\u00e4sidium Oberbayern Nord ein Brand in einer Hackschnitzelanlage gemeldet worden. Die Einsatzkr\u00e4fte konnten die Flammen, die in einem Hacksc..."
        },
        {
            "title": "Lingen  -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung\u3067\u30a6\u30e9\u30f3\u542b\u6709\u6db2\u4f53\u3092\u542b\u3080\u84b8\u767a\u5668\u304c\u706b\u707d\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1605496/verdampfer-mit-uranhaltiger-fluessigkeit-in-lingen-in-brand-geraten",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Lingen. In der ANF-Brennelementefabrik in Lingen hat am Donnerstagabend ein Verdampfer mit uranhaltiger Fl\u00fcssigkeit gebrannt. Das hat Werksleiter Andreas Hoff am Freitag auf Anfrage der Redaktion mitgeteilt. Zun\u00e4chst war kommuniziert worden, dass der Brand in einem nicht-nuklearen Bereich ausgebrochen war. Laut Hoff wird in dem Ger\u00e4t die Fl\u00fcssigkeit verdampft, um darin enthaltenes Uran zur\u00fcckzugewinnen. In dem Verdampfer w\u00fcrden immer nur kleine Mengen Uran verarbeitet. Der Werksleiter sprach von \"einigen 100 Gramm\". Umweltverb\u00e4nde fordern sofortige Stilllegung Umweltverb\u00e4nde und die nieders..."
        },
        {
            "title": "24\u6642\u9593\u306e\u307f\uff1a\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u3067\u6700\u521d\u306e\u4f4f\u6c11\u304c\u706b\u707d\u3057\u305f\u5f8c -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/panorama/nach-braenden-in-kalifornien-kehren-erste-anwohner-zurueck-id215951055.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:16 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "San Francisco Anderthalb Wochen nach Ende der verheerenden Waldbr\u00e4nde in Nordkalifornien mit 85 Toten sind Anwohner am Mittwoch erstmals wieder in Teile der zerst\u00f6rten Ortschaft Paradise zur\u00fcckgekehrt. Die Erlaubnis galt zun\u00e4chst jedoch nur f\u00fcr 24 Stunden. Sie w\u00fcrden die Anwohner vor Giftstoffen und anderen gef\u00e4hrlichen Folgen des Feuers warnen, teilte Sprecherin Callie Lutz vom Bezirk Butte County der Deutschen Presse-Agentur mit. Die ausgebrannten Gebiete seien ohne Strom, Wasser und Telefonnetz. Die Br\u00e4nde waren am 8. November ausgebrochen und am 25. November vollst\u00e4ndig unter Kontrolle ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u304d\u306a\u8b66\u5831\uff1a\u58ca\u308c\u305f\u5bb6\u304c\u71c3\u3048\u5c3d\u304d\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/grossalarm-einfamilienhaus-brannte-nieder/400343860",
            "pub_date": "2018-12-04 12:29:02 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Mitglieder von acht Feuerwehren standen Dienstagfr\u00fch in Maria Lanzendorf im Einsatz. Insgesamt 100 Feuerwehrleute waren Dienstagfr\u00fch in Maria Lanzendorf (Bezirk Bruck/Leitha) im Gro\u00dfeinsatz. Ein Einfamilienhaus stand in Vollbrand, der Bewohner musste mit Verdacht auf Rauchgasvergiftung ins Spital gebracht werden. Von dem Geb\u00e4ude ist nur mehr eine Ruine \u00fcbrig. Um 4.20 Uhr wurde die Feuerwehr alarmiert. \"Bei unserer Ankunft stand das Haus in der unteren Etage und teilweise in der oberen Etage in Vollbrand\", schildert Einsatzleiter Michael Kleiber, Kommandant der Freiwilligen Feuerwehr Maria L..."
        },
        {
            "title": "Burgenland  -  Salzburger Nachrichten\u3067\u6eb6\u63a5\u4f5c\u696d\u304c\u5927\u304d\u306a\u706b\u707d\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/oesterreich/schweissarbeiten-loesten-grossbrand-im-burgenland-aus-62152036",
            "pub_date": "2018-12-07 10:58:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Schwei\u00dfarbeiten im Obergescho\u00df haben, wie schon am Mittwoch vermutet, den Gro\u00dfbrand im Komplex der ehemaligen k. und k. Milit\u00e4r-Konservenfabrik in Bruckneudorf (Bezirk Neusiedl am See) ausgel\u00f6st. Das ist das Ergebnis der kriminaltechnischen Untersuchungen, teilte die Polizei am Freitag mit. Eine Fl\u00e4che von etwa 2.000 Quadratmetern ist von dem Brand betroffen. Das Gro\u00dffeuer d\u00fcrfte laut Sch\u00e4tzungen einen Schaden im hohen sechsstelligen Bereich verursacht haben. Aufgrund der schwierigen und langwierigen L\u00f6scharbeiten konnten die Ermittler - Spezialisten der Brandgruppe des Landeskriminalamtes ..."
        },
        {
            "title": "Schleedorf\uff1a\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u304c\u71c3\u3048\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30ea\u30d5\u30c8\u3092\u5b89\u5b9a\u5730\u5e2f\u304b\u3089\u5f15\u3063\u5f35\u3063\u305f -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/salzburg/chronik/schleedorf-bauer-zog-brennenden-gabelstapler-aus-dem-stall-61863694",
            "pub_date": "2018-12-04 05:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Ein in Brand geratener Gabelstapler hat in der Nacht auf Dienstag einen Feuerwehreinsatz auf einem Bauernhof in Schleedorf ausgel\u00f6st. Das Rote Kreuz musste drei Verletzte in das Krankenhaus bringen. Es war am Dienstag gegen 2 Uhr fr\u00fch als im Stall des Schleedorfer Bauern der Gabelstapler in Brand geriet. Durch Zufall wurden der Landwirt und seine Ehefrau auf das Feuer aufmerksam. Sofort begannen sie mit ersten L\u00f6schversuchen, die jedoch nur wenig brachten. In einer riskanten Aktion gelang es dem Bauern anschlie\u00dfend jedoch, den in Flammen stehenden Gabelstapler mit seinem Traktor aus dem Sta..."
        },
        {
            "title": "2\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u71c3\u3048\u5c3d\u304d\u308b\uff1a\u30dc\u30f3\u5730\u4e0b\u99d0\u8eca\u5834\u3067\u706b\u707d\u304c\u767a\u751f\u3057\u305f - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/region/rhein-sieg-bonn/bonn/zwei-autos-ausgebrannt-feuer-in-bonner-tiefgarage-ausgebrochen-31707352",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Feuerwehr und Rettungsdienst aus Bonn mussten am fr\u00fchen Freitagmorgen zu einem Brand in einer Tiefgarage in Bonn-Auerberg ausr\u00fccken. Wie die Feuerwehr mitteilte, meldeten gegen 4.15 Uhr mehrere Anrufer eine Rauchentwicklung aus Kellerlichtsch\u00e4chten sowie Brandgeruch im Treppenraum in einem Wohngeb\u00e4ude auf der Warschauer Stra\u00dfe. Brandrauch in angrenzende Objekte Ausgebreitet Die ausger\u00fcckten Kr\u00e4fte erh\u00f6hten die Alarmstufe unmittelbar nach Eintreffen, da sich der Brandrauch bereits in den Fluchtwegen der angrenzenden Objekte ausgebreitet hatte. Parallel zur Menschenrettung bzw. zur R\u00e4umung de..."
        },
        {
            "title": "18\u6b73\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30e5\u30eb\u30c8\u5b66\u6821\u3067\u653e\u706b\u5bb9\u7591\u3067\u902e\u6355",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/18-jahriger-gesteht-brandstiftung-in.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 2 Min. Nach dem Brand an einer F\u00fcrther Schule vor rund zwei Wochen hat nun ein 18-J\u00e4hriger laut Polizei die Brandstiftung gestanden. Ein 18 Jahre alter Sch\u00fcler hat den Brand mit zahlreichen Verletzten in einer Schule in F\u00fcrth gelegt. Der junge Mann habe ein umfangreiches Gest\u00e4ndnis abgelegt, teilte die Polizei am Freitag mit. Zum Motiv wollte sich ein Sprecher nicht \u00e4u\u00dfern. Gegen den 18-J\u00e4hrigen werde nun wegen schwerer Brandstiftung ermittelt. Nach dem Feuer vor rund zwei Wochen mussten 23 Menschen wegen Rauchvergiftungen im Krankenhaus behandelt werden. Etwa 120 Grund- und Berufssch\u00fcl..."
        },
        {
            "title": "\u68ee\u6797\u706b\u707d\uff1a\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u5834\u6240\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9 - \u521d\u306e\u4f4f\u6c11\u5e30\u9084 -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/panorama/zerstoerter-ort-paradise-erste-bewohner-kehren-zurueck-id215950859.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:18:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Es gibt noch keinen Strom, auch kein Wasser und kein Telefon: Der Ort Paradise im Norden Kaliforniens wurde durch die verheerenden Waldbr\u00e4nde vor etwa anderthalb Wochen komplett zerst\u00f6rt. 85 Menschen waren beiden Feuern ums Leben gekommen. Anwohner sind nun in den Ort n\u00f6rdlich von Sacramento zur\u00fcckgekehrt. Wenn auch nicht f\u00fcr lange. Denn die Erlaubnis galt zun\u00e4chst nur f\u00fcr 24 Stunden. Die Menschen m\u00fcssen vorsichtig sein. Sie w\u00fcrden die Anwohner vor Giftstoffen und anderen gef\u00e4hrlichen Folgen des Feuers warnen, sagte Sprecherin Callie Lutz vom Bezirk Butte County der Deutschen Presse-Agentur..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30fc\u30bf\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\uff1a\u30c7\u30fc\u30bf\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30bf\u306b\u3088\u308b\u30c0\u30a6\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0\u306e\u56de\u907f\u65b9\u6cd5 -  Computerwoche.de Live",
            "link": "https://www.computerwoche.de/a/wie-data-center-betreiber-ausfaelle-vermeiden,3544994",
            "pub_date": "2018-12-03 06:44:12 GMT",
            "source_nm": "Computerwoche.de\u30e9\u30a4\u30d6",
            "source_url": "https://www.computerwoche.de",
            "desc": "Der laute Ton beim Ausl\u00f6sen der Gasl\u00f6schanlage legte vor nicht allzu langer Zeit in Schweden stundenlang ein Rechenzentrum lahm. Solche Katastrophen lassen sich nur durch gezielte Vorsorge inklusive Planung und Einrichtung eines Notbetriebs verhindern. Der stundenlange Ausfall des NASDAQ-Norden B\u00f6rsenhandels durch den lauten Ton der L\u00f6schanlage in einem Rechenzentrums stellt nur eines von vielen m\u00f6glichen Horrorszenarien dar, auf die sich Data-Center-Betreiber einstellen m\u00fcssen. Grund f\u00fcr den daraus resultierenden teuren Schaden ist eine Besonderheit bei diesen sensiblen Anlagen: Ger\u00e4t beis..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u3001\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\u306e\u5de5\u5834\u3067\u306e\u706b\u707d -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/feuerwehreinsatz-brand-in-fabrik-im-niedersaechsischen-lingen/23732306.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:43:44 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Lingen (AFP) - In einer Brennelementefabrik im nieders\u00e4chsischen Lingen ist es am Donnerstagabend zu einem Brand gekommen. Das Feuer sei in einem Laborbereich \"abseits der nuklearen Fertigung\" ausgebrochen, teilte die Polizei mit. Im Bereich der Fertigungshalle der Fabrik ANF kam es demnach zu einer starken Rauchentwicklung. Die Feuerwehr konnte den Brand l\u00f6schen. Messungen h\u00e4tten ergeben, \"dass zu keinem Zeitpunkt eine Gefahr f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung durch austretende Schadstoffe bestand\". Die Ursache f\u00fcr das Feuer war zun\u00e4chst unklar. Brandermittler nahmen vor Ort die Arbeit auf. Die Brennelem..."
        },
        {
            "title": "2\u5bb6\u65cf\u306e\u5bb6\u306e\u706b\u707d - \u307b\u307c10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u640d\u5bb3 -  wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/wasserburg/region-wasserburg/amerang-ort58284/amerang-brand-eines-zwei-familienhauses-schonstetter-strasse-vier-leicht-verletzte-personen-10805749.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Amerang - Am fr\u00fchen Mittwochmorgen kam es zu einem Brand in der Schonstetter Stra\u00dfe. Dabei wurden vier Personen leicht verletzt und es entstand ein erheblicher Sachschaden:"
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3067\u306e\u706b\u707d - \u610f\u56f3\u7684\u306a\u653e\u706b\u306e\u8a3c\u62e0\u306a\u3057 -  innsalzach24",
            "link": "https://www.innsalzach24.de/innsalzach/region-burgkirchen-garching/burgkirchen-an-der-alz-ort481651/burgkirchengendorf-brand-werkstatt-lagerhalle-10804565.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "innsalzach24",
            "source_url": "https://www.innsalzach24.de",
            "desc": "Burgkirchen - In einer Werkstatt in Gendorf kam es in der Nacht auf Mittwoch zu einer starken Rauchentwicklung. Am Morgen wird ein technischer Brand als Ursache vermutet."
        },
        {
            "title": "Neusiedl am See\u306e\u5730\u533a\u306b\u3042\u308b\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/oesterreich/brand-im-bezirk-neusiedl-am-see-dauert-an-62090947",
            "pub_date": "2018-12-06 08:06:44 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Ein Brand, der am Mittwochnachmittag auf dem Gel\u00e4nde der ehemaligen k.u.k.-Konservenfabrik in Bruckneudorf (Bezirk Neusiedl am See) ausgebrochen ist, hat am Donnerstag die Einsatzkr\u00e4fte weiter besch\u00e4ftigt. \"Die Nachl\u00f6scharbeiten dauern immer noch an\", berichtete ein Sprecher der Landessicherheitszentrale Burgenland der APA am fr\u00fchen Vormittag. Wann mit einem Brand Aus zu rechnen sei, k\u00f6nne man nicht sagen. \"Aktuell sind zw\u00f6lf Feuerwehren - neun aus dem Burgenland und drei aus Nieder\u00f6sterreich - mit den L\u00f6scharbeiten besch\u00e4ftigt\", so der Sprecher. Verletzt wurde niemand. Zu der Brandursache ..."
        },
        {
            "title": "\u30ba\u30dc\u30f3\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8\u304c\u7a81\u7136\u706b\u3092\u3064\u304b\u3080\uff1a\u4eba\u304c\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046 -  wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/wasserburg/polizeimeldungen/schwindegg-weihnachtsmarkt-besucher-durch-akku-brand-hosentasche-schwer-verletzt-10791303.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Schwindegg - Dass sein Tag statt mit Gl\u00fchwein und gebrannten Mandeln im Krankenhaus endet, h\u00e4tte ein Besucher des Weihnachtsmarktes wohl nicht erwartet. Denn seine Hose fing pl\u00f6tzlich Feuer:"
        },
        {
            "title": "Schleidener Gymnasium\uff1a\u304a\u305d\u3089\u304f3\u3064\u306e\u706b\u4e8b\u3092\u653e\u706b\u3057\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - K\u00f6lnerStadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/region/euskirchen-eifel/schleiden---gemuend/schleidener-gymnasium-hat-mutmasslicher-brandstifter-moeglicherweise-drei-braende-gelegt--31699156",
            "pub_date": "2018-12-05 16:29:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Videos von der Person, die m\u00f6glicherweise f\u00fcr die Br\u00e4nde im Schleidener Johannes-Sturmius-Gymnasium verantwortlich ist, liegen der Polizei vor. Nun gehen die Staatsanwaltschaft Aachen und die Polizei mit Fotos daraus an die \u00d6ffentlichkeit. Zudem ist eine Belohnung von 5000 Euro ausgelobt worden f\u00fcr Hinweise, die die Ermittler zum mutma\u00dflichen Brandstifter f\u00fchren. Die Staatsanwaltschaft setzt eine Belohnung in H\u00f6he von 2000 Euro aus, eine Versicherung hat weitere 3000 Euro zur Verf\u00fcgung gestellt. Die Videos sind von einer am Schulgeb\u00e4ude angebrachten \u00dcberwachungskamera aufgezeichnet worden. ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c3\u30c6\u306e\u4e3b\u8981\u706b\u707d\uff1a\u5efa\u8a2d\u52b4\u50cd\u8005\u306b\u3088\u308b\u706b\u707d -  Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/berlin/polizei-und-justiz/grossbrand-in-mitte-feuer-durch-bauarbeiter-ausgeloest-31704864",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Das Feuer auf einer Baustelle an der K\u00f6penicker Stra\u00dfe soll laut Polizei durch fahrl\u00e4ssige Brandstiftung ausgel\u00f6st worden sein. 800 Quadratmeter Dachstuhl hatten am Mittwochabend auf der Baustelle im denkmalgesch\u00fctzten Komplex \u201eEiswerk\u201c Feuer gefangen. Evakuierung eines Studentenwohnheims Rund 100 Einsatzkr\u00e4fte l\u00f6schten das Feuer. Zeitweise war bef\u00fcrchtet worden, dass der Brand auf benachbarte Geb\u00e4ude \u00fcbergreifen k\u00f6nnte . Ein Studentenheim musste evakuiert werden. Das Unternehmen Trockland errichtet in dem Geb\u00e4ude Mietwohnungen und Gewerbefl\u00e4chen. Trockland wurde durch ihre Planungen am ..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u9632\u7f72\uff1aBeisenstra\u00dfe\u306b\u3042\u308b\u4f1a\u793e\u306e\u5de5\u5834\u3067\u706b\u707d -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/staedte/gladbeck/brand-in-der-anlage-einer-firma-an-der-beisenstrasse-id215955085.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:18 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Die Sandstrahlanlage einer Stahlhandelsfirma an der Beisenstra\u00dfe ist am Mittwochabend in Brand geraten. Verletzt wurde niemand. Wie die Feuerwehr, die um 22.28 informiert wurde, mitteilt, hatte das Feuer sich bei ihrem Eintreffen in der Anlage ausgebreitet. Der Angriffstrupp r\u00fcckte mit Pressluftatmer und einem C-Rohr zur Brandbek\u00e4mpfung in der Lagerhalle vor, zwischenzeitlich konnte der Brand nur mit Hilfe einer W\u00e4rmebildkamera bek\u00e4mpft werden. Brandursache ist noch unbekannt W\u00e4hrend der L\u00f6scharbeiten war die Beisenstra\u00dfe in beide Fahrtrichtungen komplett gesperrt. Der Einsatz war gegen 1.3..."
        },
        {
            "title": "Meppener\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u5915\u65b9\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306eBrandtsiftungen  - \u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fccker\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/meppen/artikel/1604305/mehrere-brandstiftungen-am-mittwochabend-in-meppener-innenstadt",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Meppen. Am Mittwochabend ist es in Meppen zu mehreren kleinen Br\u00e4nden in der Innenstadt gekommen. Die Polizei geht derzeit von Brandstiftung aus. Wie es in einer Mitteilung der Polizei hei\u00dft, brannte es zwischen 19.30 und 20.30 Uhr gleich drei Mal im Bereich der Stra\u00dfen Im Sack und der Kuhstra\u00dfe. An der Stra\u00dfe Im Sack brannte gegen 19.30 Uhr aus ungekl\u00e4rter Ursache ein M\u00fclleimer, der gel\u00f6scht werden musste. Wenig sp\u00e4ter gerieten in einem Hinterhof in der Kuhstra\u00dfe um 19.46 Uhr mehrere M\u00fclltonnen und Altpapier in Brand. Auch am angrenzenden Mehrfamilienhaus entstand durch die Hitzeentwicklun..."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u3067\u706b\u4e8b\u306b\u3042\u3063\u305f -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/auto-stand-im-badener-stadtzentrum-in-brand/400344649",
            "pub_date": "2018-12-05 08:32:23 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Feuerwehr konnte den Brand rasch l\u00f6schen. Erhebungen zu Ursache im Gange. Ein Auto ist in der Nacht auf Mittwoch im Badener Stadtzentrum in Brand geraten. Die Flammen waren laut Polizeiangaben im Kofferraum entstanden. Die Feuerwehr l\u00f6schte rasch. An dem Pkw entstand einer Aussendung zufolge betr\u00e4chtlicher Sachschaden. Die Ursache f\u00fcr das Feuer war Gegenstand von Ermittlungen. Die Einsatzkr\u00e4fte wurden kurz nach 2.30 Uhr zum Josefsplatz alarmiert. Beim Eintreffen der Feuerwehr stand das Heck des Wagens in Vollbrand. Zu diesem Zeitpunkt befand sich niemand mehr im Fahrzeug, berichtete die FF ..."
        },
        {
            "title": "Hermannswerder\uff1a\u30db\u30c6\u30eb\u3067\u30b5\u30a6\u30ca\u3092\u6cf3\u304e\u3001\u30b2\u30b9\u30c8\u306f\u81ea\u5206\u3092\u6551\u3046 -  Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article215926775/Hotel-Schwimmsauna-in-Brand-Gaeste-retten-sich.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:26:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Am Sonntagabend brannte eine Schwimmsauna auf der Halbinsel Hermannswerder in Potsdam. Gegen 19 Uhr wurde die Feuerwehr zur schwimmenden Sauna gerufen, die zur Wellnessanlage eines Inselhotels geh\u00f6rt. Die Nutzer der Sauna hatten sich bereits selbst in Sicherheit gebracht. Die Einsatzkr\u00e4fte l\u00f6schten die Flammen. Die Brandursache ist Gegenstand der Ermittlungen."
        },
        {
            "title": "Schleiden  -  Schleidener Gymnasium\u306e3\u3064\u306e\u706b\u707d\uff1a\u3053\u308c\u306f\u706b\u306e\u60aa\u9b54\u3067\u3059\u304b\uff1f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/regional/nordrhein-westfalen/schleiden-drei-braende-in-schleidener-gymnasium-ist-das-der-feuerteufel_id_10027512.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:10 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Drei Br\u00e4nde in Schleidener Gymnasium: Ist das der Feuerteufel?Bild: Polizei Euskirchen Nach einem verheerenden Feuer mit Millionen-Schaden in der Nacht zum 16. November (hier mehr dar\u00fcber lesen) hat es in der Nacht zum Dienstag in einem Gymnasium in Schleiden wieder gebrannt. Jetzt hat die Polizei Bilder einer \u00dcberwachungskamera ver\u00f6ffentlicht \u2013 darauf der mutma\u00dfliche Feuerteufel! Neben den beiden gro\u00dfen Br\u00e4nden steht der Unbekannte auch in dringendem Verdacht, bereits in der Nacht zum 15. November in der Schule gez\u00fcndelt zu haben. Dabei handelte es sich um einen kleineren Schwelbrand ohne ..."
        },
        {
            "title": "ICE-Zugteil\u304c\u767a\u7832 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/hauptbahnhof-hannover-ice-zugteil-geraet-in-brand/23715222.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:31:45 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Ein Feuer in einem Triebkopf eines ICE hat im Hauptbahnhof Hannover f\u00fcr Aufregung gesorgt. Nach Angaben der Bundespolizei bemerkten Zeugen am Dienstagmittag Brandgeruch und alarmierten Streifenbeamte. Feuerwehrleute mit Atemschutz l\u00f6schten den Brand, bei dem dichter Qualm aus einem L\u00fcftungsgitter und einer T\u00fcr der Lokomotive quoll. Mitarbeiter der Bahn und Bundespolizisten r\u00e4umten den Zug, der offenbar in Richtung K\u00f6ln fahren sollte. Menschen wurden nach Angaben eines Sprechers nicht verletzt. Nach dem L\u00f6scheinsatz der Feuerwehr ging von dem brennenden Triebkopf keine Gefahr mehr aus. Die U..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u707d\uff1a\u6d88\u9632\u7f72\u304c\u786c\u5316\u30d7\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\u5de5\u5834\u3067\u6d88\u706b -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/bochum/feuerwehr-loescht-brand-in-der-filteranlage-einer-haerterei-id215943185.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:33:34 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die Feuerwehr hat am Dienstagabend einen Brand in einer H\u00e4rterei in Riemke gel\u00f6scht. Um 20.25 Uhr meldete ein Mitarbeiter des Unternehmens an der Oberscheidstra\u00dfe \u00fcber den Notruf, dass es in der Sandstrahlanlage brennt. Aus der Filteranlage dieser Anlage qualmte es gewaltig. Die Rauch- und W\u00e4rmeabzugsanlage wurde ausgel\u00f6st, die betroffene Halle der H\u00e4rterei ger\u00e4umt. Die Einsatzkr\u00e4fte \u00fcberpr\u00fcften das metallische Filtergeh\u00e4use mit der W\u00e4rmebildkamera und k\u00fchlten es mit Wasser. Danach \u00f6ffneten sie die Anlage und l\u00f6schten die brennenden Filterelemente. 36 Kr\u00e4fte waren im Einsatz Die schadhaften..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u707d\uff1a\u30c7\u30e5\u30a4\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0\u306e\u30dc\u30fc\u30c9\uff1a\u706b\u707d\u3067\u5b8c\u5168\u306b\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u6d41\u901a\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 -  WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/duisburg/duisburger-tafel-verteilstelle-bei-brand-komplett-zerstoert-id215926475.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:43:41 GMT",
            "source_nm": "WAZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Die Hauptverteilstelle der Duisburger Tafel im Stadtteil Hochfeld ist bei einem Brand in der Nacht zu Montag vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt worden. Wie die Feuerwehr Duisburg mitteilte, wurden die Einsatzkr\u00e4fte am sp\u00e4ten Abend gegen 22.30 Uhr \u00fcber das Feuer an der D\u00fcsseldorfer Stra\u00dfe 348 informiert. Die L\u00f6scharbeiten dauerten bis zum Morgen \u2013 konnten aber nicht verhindern, dass das Containergeb\u00e4ude komplett in sich zusammenfiel. Beim Eintreffen der Feuerwehr habe das eingeschossige, etwa acht mal zehn Meter gro\u00dfe Geb\u00e4ude bereits in Vollbrand gestanden. \"Flammen schlugen aus dem Fenster und drohten, a..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u707d\uff1a\u30ea\u30b9\u30c8\u3055\u308c\u305f\u5e02\u5e81\u820e\u304c\u5b8c\u5168\u306b\u713c\u5931 -  WESTFALENPOST\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.wp.de/staedte/siegerland/denkmalgeschuetztes-gemeindehaus-brannte-voellig-aus-id215919437.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:00:54 GMT",
            "source_nm": "WESTFALENPOST\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wp.de",
            "desc": "In der Nacht zu Samstag brannte in Obersdorf/R\u00f6dgen das alte Gemeindehaus der Evangelisch-Reformierten Kirchengemeinde R\u00f6dgen vollkommen aus. Bilanz: Vier Verletzte, zwei davon schwer und ein Schaden der die Marke von 300.000 Euro \u00fcberschreiten d\u00fcrfte. Die Feuerwehr Wilnsdorf wurde um 21.52 Uhr alarmiert: Rauchentwicklung in dem unter Denkmalschutz stehenden und mehr als 250 Jahre alten Fachwerkgeb\u00e4ude. Zurzeit wohnen einige Fl\u00fcchtlinge in dem Haus, laut ersten Informationen vor Ort habe einer gekocht und das Essen auf dem Herd vergessen. Als die K\u00fcche in Flammen stand, versuchte die Person..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u9632\u968a\uff1a\u30cf\u30ce\u30fc\u30d0\u30fc\u4e2d\u592e\u99c5\u306eICE\u55ab\u7159 - \u907f\u96e3\u8def -  WESTFALENPOST\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.wp.de/panorama/hannover-ice-brennt-am-hauptbahnhof-feuer-unter-kontrolle-id215936405.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:09:00 GMT",
            "source_nm": "WESTFALENPOST\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wp.de",
            "desc": "Dichter Rauch und Brandgeruch im Hauptbahnhof in Hannover: Der Triebwagen eines ICE hat dort gequalmt. Die Feuerwehr war mit einem Gro\u00dfaufgebot vor Ort. Nach Angaben der Deutschen Bahn wurde niemand verletzt \u2013 alle Passagiere h\u00e4tten den Zug rechtzeitig verlassen k\u00f6nnen. Mittlerweile ist der Brand aber unter Kontrolle. Gegen 12 Uhr habe es einen Alarm gegeben, berichtet unter anderem die \u201eNeue Presse\u201c aus Hannover. Das Gleis, auf dem der ICE stand, und ein naheliegender Bahnsteig wurden zwischenzeitlich evakuiert. Ein Teil des betroffenen ICEs wurde zudem abgekoppelt. ICE-Brand in Hannover \u2013..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u707d\uff1a\u30d8\u30eb\u30c7\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u3067\u30ac\u30ec\u30fc\u30b8\u306e\u706b\u3092\u6d88\u3059\u6d88\u9632\u58eb -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/herdecke-wetter/feuerwehr-loescht-garagenbrand-an-herdecker-tankstelle-id215928847.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:56:23 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die Freiwillige Feuerwehr Herdecke ist am Sonntagabend gegen 21:35 Uhr zu einem Garagenbrand auf einem Tankstellegel\u00e4nde an der Dortmunder Landstra\u00dfe in Herdecke ausger\u00fcckt. Ein Kunde hatte den Brand von au\u00dfen entdecket. Gemeinsam mit Mitarbeitern der Tankstelle wurden erste L\u00f6schma\u00dfnahmen mit einem Feuerl\u00f6scher aufgenommen. Der Brand konnte jedoch nicht abschlie\u00dfend bek\u00e4mpft werden. Brandursache noch unklar Die Einsatzkr\u00e4fte der Feuerwehr waren nach vier Minuten vor Ort. In einer Halle des Tankstellengeb\u00e4udes brannte es. Die Brandbek\u00e4mpfung mit drei C-Rohren zeigte laut Feuerwehr schnell W..."
        },
        {
            "title": "Schleedorf\uff1a\u8fb2\u5834\u3067\u706b\u707d\u5f8c3\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/salzburg/chronik/schleedorf-drei-verletzte-nach-brand-auf-bauernhof-61863694",
            "pub_date": "2018-12-04 05:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Ein in Brand geratener Gabelstapler hat in der Nacht auf Dienstag einen Feuerwehreinsatz auf einem Bauernhof in Schleedorf ausgel\u00f6st. Das Rote Kreuz musste drei Verletzte in das Krankenhaus bringen. Es war am Dienstag gegen 2 Uhr fr\u00fch als im Stall des Schleedorfer Bauern der Gabelstapler in Brand geriet. Durch Zufall wurden der Landwirt und seine Ehefrau auf das Feuer aufmerksam. Sofort begannen sie mit ersten L\u00f6schversuchen, die jedoch nichts brachten. In einer riskanten Aktion gelang es dem Bauern jedoch, den in Flammen stehenden Gabelstapler mit seinem Traktor aus dem Stall zu ziehen. Do..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ce\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u4e3b\u8981\u99c5 - \u9ad8\u5bc6\u5ea6\u306a\u7159\u3068\u523a\u3059\u60aa\u81ed -  ICE\u5217\u8eca\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u4e8b\u4ef6 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/panorama/welt/im-hauptbahnhof-hannover-dichter-qualm-stieg-auf-ice-zugteil-in-brand-geraten_id_10019431.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:31:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Feuerwehrleute stehen an einem in Brand geratenen ICE Zugteil im Hauptbahnhofdpa Am Hauptbahnhof Hannover ist am Dienstag ein ICE in Brand geraten. Betroffen sei der Triebkopf des Zuges, sagte ein Feuerwehrsprecher. Aus einem Zugteil stieg dichter Rauch auf. Am Hauptbahnhof fuhren zahlreiche Feuerwehrwagen vor. Laut der \"Hannover Neue Presse\" wurde der Bahnsteig evakuiert und gesperrt. Demnach berichteten Zugreisende von \"stechendem Gestank, der durch den Hauptbahnhof zieht\". Laut einer Sprecherin der Deutschen Bahn handelte es sich bei dem Zwischenfall nicht um einen Brand, sondern ledigli..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30a4\u30b8\u30fc\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30bc\u30fc\u5730\u533a\u306e\u91cd\u706b\u706b\u707d\u5f8c\u306e\u6d88\u706b\u6d3b\u52d5 -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/nachloescharbeiten-nach-grossbrand-im-bezirk-neusiedl-am-see-dauern-an/6023390",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:55 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Die Naschl\u00f6scharbeiten des Gro\u00dfbrandes, der am Mittwoch am Gel\u00e4nde der ehemaligen k.u.k.-Konservenfabrik in Bruckneudorf ausgebrochen ist, dauern weiter an.Ein Brand, der am Mittwochnachmittag auf dem Gel\u00e4nde der ehemaligen k.u.k.-Konservenfabrik in Bruckneudorf (Bezirk Neusiedl am See) ausgebrochen ist, hat am Donnerstag die Einsatzkr\u00e4fte weiter besch\u00e4ftigt. \u201cDie Nachl\u00f6scharbeiten dauern immer noch an\u201d, berichtete ein Sprecher der Landessicherheitszentrale Burgenland der APA am fr\u00fchen Vormittag. Nachl\u00f6scharbeiten der Feuerwehr dauern an Wann mit einem Brand Aus zu rechnen sei, k\u00f6nne man ni..."
        },
        {
            "title": "Duisburger Tafel\uff1aDuisburger Tafel\u3067\u706b\u4e8b\u3092\u639b\u3051\u305f\uff1a\u8b66\u5bdf\u306f\u8a3c\u4eba\u3092\u6c42\u3081\u308b -  WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/duisburg/nach-brand-bei-duisburger-tafel-polizei-sucht-zeugen-id215928361.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:07:49 GMT",
            "source_nm": "WAZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "\u201eDieser Brand trifft die \u00c4rmsten der Armen\u201c: Petra Klein, Leiterin der Duisburger Tafel, steht fassungslos vor dem abgebrannten Container an der D\u00fcsseldorfer Stra\u00dfe. Alles ist verkohlt, Regale umgest\u00fcrzt, Bretter gesplittert. Ein Paar Schuhe verru\u00dft. Die Kleiderkammer befand sich hier, die Essensausgabe und eine Vorratskammer. Unter einem Teppich aus wei\u00dfem Bauschaum liegen nur noch Tr\u00fcmmer. Ein Feuer hat das Geb\u00e4ude der Duisburger Tafel in der Nacht vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt. Der eingeschossige Container st\u00fcrzte in sich zusammen. Wie die Feuerwehr Duisburg mitteilte, wurden die Einsatzkr\u00e4fte am..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u4e8b\uff1a\u30de\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u306f\u30df\u30c3\u30c6\u306e\u30c0\u30c3\u30cf\u30a6\u706b\u707d\u306e\u771f\u3093\u4e2d\u306b\u3044\u305f - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.morgenpost.de/bezirke/mitte/article215949167/Mariah-Carey-stand-wegen-Dachstuhlbrand-in-Mitte-im-Stau.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:28:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. Auch ein Superstar muss Geduld mitbringen. Die S\u00e4ngerin Mariah Carey gab am Mittwochabend in der Mercedes-Benz Arena ihr Weihnachtskonzert \u201eAll I Want For Christmas Is You!\u201c. Doch der Weg vom \"Hotel de Rome\" zur Arena war beschwerlich. Denn in der K\u00f6penicker Stra\u00dfe in Mitte war es am Abend zu einem Gro\u00dfbrand in einem ehemaligen Industriegeb\u00e4ude gekommen. Die K\u00f6penicker Stra\u00dfe wurde wegen der L\u00f6scharbeiten gesperrt. Der Verkehr musste umgeleitet werden. Es bildete sich ein Stau - mittendrin die S\u00e4ngerin auf dem Weg zu ihren wartenden Fans. Laut Bild soll sie 20 Minuten im Stau gestan..."
        },
        {
            "title": "Gerasdorf\u306e\u4f4f\u5b85\u304c\u706b\u707d\u306b\u3042\u3063\u305f -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/wohnhaus-in-gerasdorf-stand-in-flammen/6018289",
            "pub_date": "2018-12-02 10:29:40 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "In der Nacht auf Freitag kam es in Gerasdorf zu einem Wohnhausbrand. Die Feuerwehr stand rund eineinhalb Stunden im Einsatz.Um 01.00 Uhr wurde die Freiwillige Feuerwehr Gerasdorf am 30. November zu einem Wohnhausbrand alarmiert. Beim Eintreffen der Feuerwehr beim Einsatzort im Uferweg drang bereits dichter Rauch aus dem Dachbereich. Wohnhausbrand in Gerasdorf Nach Angaben der Hausbesitzerin ist es zu einem Brand in der Zwischendecke des Obergescho\u00dfes gekommen. Weitere Personen waren zu diesem Zeitpunkt nicht mehr im Haus. W\u00e4hrend zwei Atemschutztrupps die Suche nach dem Brandherd mittels W\u00e4..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30b9\u30c8\uff1a\u6d88\u9632\u968a\u306e\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9\uff1a\u308d\u3046\u305d\u304f\u3084\u7206\u7af9\u306e\u614e\u91cd\u306a\u53d6\u308a\u6271\u3044 - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215937683/Feuerwehr-raet-vorsichtiger-Umgang-mit-Kerzen-und-Knallern.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:43:47 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Ahrensburg. Der Weihnachtsbaum steht von einem Moment zum anderen lichterloh in Flammen, ein Silvesterb\u00f6ller zerfetzt eine Schweinepfote, die als Hand herhalten muss - mit solch drastischen Versuchen hat der Landesfeuerwehrverband am Dienstag vor den Gefahren beim leichtfertigen Umgang mit Weihnachtskerzen und Feuerwerksk\u00f6rpern gewarnt. Ausgetrocknete Adventsgestecke und Tannenb\u00e4ume mit Kerzen f\u00fchrten in der Zeit um Weihnachten h\u00e4ufig zu Wohnungsbr\u00e4nden, sagte Holger Bauer vom Landesfeuerwehrverband. \"Ein trockenes Gesteck oder eine trockene Tanne verbrennen so schlagartig, dass L\u00f6schversuc..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30a4\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0 - \u4eca\u5fc5\u8981\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u8ca7\u56f0\u8005\uff1a\u300c\u30c7\u30e5\u30a4\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0\u30fb\u30bf\u30d5\u30a7\u30eb\u300d\u306e\u5efa\u7269\u304c\u5b8c\u5168\u306b\u71c3\u3048\u5c3d\u304d\u308b -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/regional/duisburg/duisburg-beduerftige-jetzt-in-not-gebaeude-der-duisburger-tafel-brennt-voellig-nieder_id_10011886.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:56:06 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Bed\u00fcrftige jetzt in Not: Geb\u00e4ude der \u201eDuisburger Tafel\u201c brennt v\u00f6llig niederBild: dpa Schocknachricht f\u00fcr viele Menschen in Duisburg, die auf Hilfe angewiesen sind: Das Geb\u00e4ude der \u201eDuisburger Tafel\u201c an der D\u00fcsseldorfer Stra\u00dfe im Stadtteil Grunewald, ist in der Nacht zu Montag bis auf die Grundmauern niedergebrannt! Die Feuerwehr wurde kurz nach halb elf am Sonntagabend \u00fcber das Feuer informiert. Als die Einsatzkr\u00e4fte an dem Containergeb\u00e4ude der Tafel ankamen, schlugen die Flammen schon aus Dach und Fenstern. Der Brand drohte, auf das Nachbargeb\u00e4ude \u00fcberzugreifen. Die Feuerwehrleute konnten..."
        },
        {
            "title": "\u8352\u5ec3\uff1a\u672a\u77e5\u306e\u4eba\u3005\u304cKleve\u306e\u8eca\u306b\u706b\u3092\u3064\u3051\u305f -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/kleve-und-umland/unbekannte-setzen-autos-in-kleve-in-brand-id215935733.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:48:08 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Zwei Kleinwagen waren in der Nacht zu Dienstag in Kleve das Ziel von einem oder mehreren bisher unbekannten Brandstiftern. Ein Zeuge entdeckte eines der Feuer und konnte Schlimmeres verhindern. Im zweiten Fall war der Schaden gr\u00f6\u00dfer. Beide Fahrzeuge waren auf \u00f6ffentlichen Parkpl\u00e4tzen abgestellt. Der erste Fall von Brandstiftung ereignte sich gegen 2 Uhr auf dem Parkplatz an der Grenzallee. Der oder die T\u00e4ter z\u00fcndeten einen Brandbeschleuniger an, der auf dem hinteren linken Reifen eines Ford Ka lag; der Wagen war am Ende des Parkplatzes vor dem Durchgang zum angrenzenden Wald geparkt war, be..."
        },
        {
            "title": "ICE 617\u306e\u706b\u707d -  46\u6b73\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u524d\u306b\u6765\u308b -  wasserburg24",
            "link": "https://www.rosenheim24.de/bayern/muenchen-mann-legt-brand-ice-617-46-jaehriger-haftrichter-10788035.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:46:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.rosenheim24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen \u2013 Bereits am Donnerstagabend wurde der Bundespolizei eine Sachbesch\u00e4digung durch Brandlegung im ICE 1617 (N\u00fcrnberg \u2013 M\u00fcnchen) gemeldet, die von einer Zugbegleiterin rechtzeitig erkannt wurde und mittels Feuerl\u00f6schers \u2013 ohne weitere Gefahr f\u00fcr Mitreisende - im Keim erstickt werden konnte."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5357\u90e8\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u5c45\u7559\u5730\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u706b\u4e8b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/international/ein-toter-bei-brand-in-migrantensiedlung-in-sueditalien-61768255",
            "pub_date": "2018-12-02 09:29:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "In San Ferdinando in der s\u00fcditalienischen Region Kalabrien ist am Samstagabend ein Brand in einer Barackensiedlung ausgebrochen, in der mehrere bei der Orangenernte eingesetzte ausl\u00e4ndische Schwarzarbeiter schliefen. Dabei kam ein Mann aus Gambia ums Leben, berichteten italienische Medien am Sonntag. Laut Polizei schlief der Migrant in einer der beiden Baracken, die beim Brand zerst\u00f6rt wurden. Bewohner hatten ein Lagerfeuer gegen die K\u00e4lte entz\u00fcndet, dieses geriet au\u00dfer Kontrolle. Die Flammen wurden von den Migranten und anschlie\u00dfend von Feuerwehrmannschaften gel\u00f6scht. Vor rund zwei Jahren ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c3\u30c6\u306eDachstuhlbrand\uff1a800\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5efa\u7269\u304cTrockland\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Berliner Zeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/berlin/polizei/dachstuhlbrand-in-mitte-800-quadratmeter-stehen-in-flammen---gebaeude-gehoert-trockland-31700352",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "In einem Dachstuhl in Berlin-Mitte ist am Mittwoch ein gro\u00dfes Feuer ausgebrochen. Es brannte in der K\u00f6penicker Stra\u00dfe auf einer Fl\u00e4che von 800 Quadratmetern, teilte ein Sprecher der Feuerwehr mit. In dem Dach befand sich eine Baustelle, Verletzte gab es nicht. Bei dem Geb\u00e4ude handelt es sich um den denkmalgesch\u00fctzten Komplex \u201eEiswerk\u201c, das dem dem Projektentwickler Trockland geh\u00f6rt, wie ein Sprecher am Abend der dpa best\u00e4tigte. Das fr\u00fchere Industriegeb\u00e4ude befinde sich im Umbau. Bis 2021 sollen dort Mietwohnungen und Gewerbe entstehen. \u201eDer Brand ist unter Kontrolle\u201c Die Feuerwehr war mit f..."
        },
        {
            "title": "WP\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\uff1a\u30ab\u30c3\u30c6\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\u304c\u30b5\u30c3\u30c8\u30ed\u30c3\u30d7\u306e\u6d88\u9632\u8eca\u306b\u3044\u304b\u306b\u4e57\u3063\u305f\u304b -  WESTFALENPOST News",
            "link": "https://www.wp.de/staedte/warstein-und-umland/wie-carsten-lehmann-zum-loeschzug-in-suttrop-kam-id215912275.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "WESTFALENPOST\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wp.de",
            "desc": "Ein schrilles Piepen l\u00e4sst Carsten Lehmann hochschrecken. Der Suttroper blickt in seine Tasche, sieht die kurze Meldung. \u201eM\u00fclltonnenbrand\u201c, steht auf dem Display des kleinen Ger\u00e4ts, dass Lehmann immer dabei hat. Er ist Feuerwehrmann im L\u00f6schzug Suttrop. \u201eDa haben wir uns erstmal nichts Gro\u00dfes bei gedacht, so eine M\u00fclltonne f\u00e4ngt ja schnell mal Feuer. Als wir dann aber ankamen, stand schon eine hohe Rauchs\u00e4ule \u00fcber dem Rossmann\u201c, erz\u00e4hlt Lehmann aus seinen Erinnerungen. Rossmann-Brand bleibt in Erinnerung Der Brand in der Filiale der Drogeriekette vor knapp f\u00fcnf Jahren ist vielen Warsteinern..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u4e8b\u3067\u5b8c\u5168\u306b\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u4f4f\u5b85\uff1a\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u706b\u707d\u3067\u9003\u3057\u305f\u4f4f\u6c11 - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/region/oberberg-ks/haus-von-feuer-voellig-zerstoert-bewohner-nach-brand-in-morsbach-vermisst-31685788",
            "pub_date": "2018-12-03 12:03:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Unklar ist zur Stunde, wo sich die beiden Bewohnern eines Hauses am Hardtweg in Morsbach-Niederdorf befinden, das am Montagmorgen bei einem Feuer v\u00f6llig zerst\u00f6rt worden ist. \u201eWir haben keinerlei Hinweise auf ihren Aufenthaltsort\u201c, erkl\u00e4rt Polizeisprecher Michael Tietze. So m\u00fcssten die Einsatzkr\u00e4fte nun auch mit dem Schlimmsten rechnen: Die Bewohner k\u00f6nnten bei dem Feuer ums Leben gekommen sein. \u201eDerzeit k\u00f6nnen die Kr\u00e4fte die Ruine noch nicht betreten\u201c, erkl\u00e4rt Tietze. Das Feuer sei seit etwa 12 Uhr unter Kontrolle, berichtet Gemeindebrandinspektor Mathias Schneider. Im Dach sollten sich meh..."
        },
        {
            "title": "Achmer\u306e\u53e4\u3044\u7d0d\u5c4b\u304c\u5b8c\u5168\u306b\u71c3\u3048\u5c3d\u304d\u308b - \u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.noz.de/lokales/bramsche/artikel/1600475/historische-scheune-in-achmer-brennt",
            "pub_date": "2018-12-02 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Achmer. Bei einem Feuer in Achmer ist am Sonntag, 2. Dezember, eine alte Scheune komplett niedergebrannt. Insgesamt \u00fcber 100 Feuerwehrleute konnten ein \u00dcbergreifen der Flammen auf andere Geb\u00e4ude verhindern. Aus bisher unbekannter Ursache war die Scheune auf einem leerstehenden Anwesen in Brand geraten. Das Hauptgeb\u00e4ude der historischen Hofstelle wird zur Zeit saniert. Die Feuerwehr geht von einem \"betr\u00e4chtlichen Sahcschaden\" aus, da die neuen Eigent\u00fcmer die Scheune als Lager f\u00fcr alte M\u00f6bel aus dem Wohnhaus genutzt h\u00e4tten. Auch eine Kutsche wurde ein Raub der Flammen. Auch eine historische K..."
        },
        {
            "title": "Kleve\u306e\u706b\u707d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u76e3\u8996\u300d\u8abf\u67fb\uff1a\u5831\u544a\u66f8\u306e\u7591\u554f - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/monitor-recherche-zu-brand-in-kleve.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "\u201eMonitor\u201c-Recherche zu Brand in Kleve Nach dem Verbrennungstod eines syrischen H\u00e4ftlings gibt es neue Fragen. Ein Experte h\u00e4lt die bisherige Schlussfolgerung zur JVA Kleve f\u00fcr unstimmig. K\u00d6LN afp | Im Fall des nach einem Zellenbrand ums Leben gekommenen Syrers Amad A. haben Experten Zweifel am Ergebnis eines Brandgutachtens zum Geschehen in der Justizvollzugsanstalt Kleve ge\u00e4u\u00dfert. \u201eSo wie der Brand von der Staatsanwaltschaft beschrieben wurde, ist er nicht m\u00f6glich\u201c, sagte Korbinian Pasedag vom Institut f\u00fcr Brand- und L\u00f6schforschung in Dippoldiswalde dem ARD-Magazin \u201eMonitor\u201c laut Vorabmeld..."
        },
        {
            "title": "\u5bc4\u4ed8\u306e\u547c\u3073\u304b\u3051\uff1aDuisburger Tafel\u306f\u706b\u306e\u5f8c\u3067\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3068\u304a\u91d1\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b -  WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/duisburg/duisburger-tafel-braucht-nach-brand-neue-raeume-und-geld-id215951407.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:42:58 GMT",
            "source_nm": "WAZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Die Duisburger Tafel braucht dringend neue R\u00e4ume, nachdem ihr Mittagstisch in Hochfeld bei einem Brand Sonntagnacht komplett zerst\u00f6rt wurde. Dort hat der Verein bisher Fr\u00fchst\u00fcck und frisch gekochtes Mittagessen f\u00fcr bis zu 80 Bed\u00fcrftige angeboten. Viele von ihnen sind obdachlos. \u201eWir sind sehr dankbar, dass niemand zu Schaden gekommen ist. F\u00fcr die Menschen, die regelm\u00e4\u00dfig zu der Ausgabestelle kamen, hat der Brand aber viel mehr zerst\u00f6rt als nur das Geb\u00e4ude und die dort gelagerten Lebensmittel und Kleidung\u201c, sagt Tafel-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer G\u00fcnter Spikofski. \u201eF\u00fcr viele Menschen war der Mittagstisch..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ed\u30eb\u306e\u9000\u5f79\u8ecd\u4eba\u306e\u5927\u706b\u707d\uff1a\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u539f\u56e0 -  wasserburg24",
            "link": "https://www.rosenheim24.de/rosenheim/inntal/schwaztirol-brand-einem-altersheim-fuehrt-grosseinsatz-feuerwehr-10785806.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.rosenheim24.de",
            "desc": "Schwaz/Tirol - Am Freitagabend kam es in einem Altersheim in Schwaz zu einem Gro\u00dfbrand. Die Ursache des Brands scheint nun gekl\u00e4rt."
        },
        {
            "title": "\u706b\u306e\u5f8c\u306e\u6050\u308d\u3057\u3044\u767a\u898b\uff1a\u30d5\u30ec\u30a2\u3055\u308c\u305f\u6728\u9020\u4f4f\u5b85\u306b\u5973\u6027\u306e\u523b\u307e\u308c\u305f\u6b7b\u4f53\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/koeln/grusel-fund-nach-brand-verkohlte-leiche-von-frau-lag-in-abgefackeltem-holzhaus-31691156",
            "pub_date": "2018-12-04 12:15:21 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "Ein einsames Holzhaus mit angrenzenden Schuppen mitten in der Natur. Tatort eines dramatischen Feuerwehreinsatzes am Montagmorgen. Denn da schlugen pl\u00f6tzlich meterhohe Flammen aus der Hofanlage. Eine dunkle Rauchs\u00e4ule stieg \u00fcber 30 Meter hoch in den Himmel. Riesige Rauchs\u00e4ule war weit sichtbar Nachbarn, die mehrere hundert Meter entfernt wohnen, bemerkten den Rauch und riefen die Feuerwehr. Mit 80 Mann raste die Feuerwehr zum Einsatzort, der ihnen alles abverlangte. Denn das Holzhaus mit seinen Schuppen liegt in einer Talsenke in einem Hang. So mussten die Retter 20 H\u00f6henmeter auf dem Weg z..."
        }
    ]
}