{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR05uYXpaZmJCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:49:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Sobotka\uff1aDuma  -  kurier.at\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8a00\u8449",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/sobotka-kritische-worte-in-der-duma/400345426",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:20 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Freude von Au\u00dfenministerin Karin Kneissl wird sich wohl in Grenzen halten, wenn nicht sogar eine Spur Ver\u00e4rgerung mitschwingt. Denn die neue Wladimir ..."
        },
        {
            "title": "Sobotka\uff1a\u30cf\u30cc\u30ab\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u306e\u81ea\u4fe1\u3068\u4fdd\u5b58\u3092\u8868\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181203_OTS0235/sobotka-chanukka-steht-fuer-zuversicht-und-bewahrung-juedischer-identitaet",
            "pub_date": "2018-12-03 18:04:35 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Nationalratspr\u00e4sident lud Caf\u00e9 Centropa zur Feier des j\u00fcdischen Lichterfests ins Palais Epstein ein."
        },
        {
            "title": "Wolfgang Sobotka\u304cDuma\u3067\u805e\u304f\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u308b\u3082\u306e -  DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5541907/Was-sich-Wolfgang-Sobotka-in-der-Duma-anhoeren-konnte",
            "pub_date": "2018-12-05 17:46:01 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\uff03fairchange\uff1a55309\u7f72\u540d\u304c\u5168\u56fd\u5354\u8b70\u4f1a\u4f1a\u9577Sobotka  -  APA OTS\u306b\u6e21\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181203_OTS0222/fairaendern-55309-unterschriften-wurden-an-nationalratspraesident-sobotka-uebergeben-bild",
            "pub_date": "2018-12-03 15:16:20 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "55 309 \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreicher haben die im Juni gestartete parlamentarische B\u00fcrgerinitiative #fair\u00e4ndern unterschrieben."
        },
        {
            "title": "\u7701\u304c\u6279\u8a55\u5bb6\u3092\u8a34\u3048\u308b\u3068\u304d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/wenn-ministerien-ihre-kritiker-klagen/400345417",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Kickls \u00c4mter zeigten alleine heuer sechs Mal an, andere Ministerien seit 2008 insgesamt nur drei Mal. Als der Rechtsexperte der Diakonie, Christoph Riedl, in zwei KURIER-Berichten das Bundesamt f\u00fcr Fremdenwesen und Asyl (BFA) kritisierte (lesen Sie hier), reichte das Amtsleiter Wolfgang Taucher Anfang Mai f\u00fcr eine Anzeige wegen \u00fcbler Nachrede. Zwar stellte die Staatsanwaltschaft Wien das Verfahren Ende September ein, die Emp\u00f6rung \u00fcber dieses Vorgehen war jedoch gro\u00df und besch\u00e4ftigte auch das Parlament. Neos und Jetzt (ehemals Liste Pilz) warfen dem Innenministerium vor, Kritiker mit Klagen ..."
        },
        {
            "title": "Sobotka\uff1aRUS\u3068\u306e\u8b70\u4f1a\u306e\u5354\u529b\u5f37\u5316 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/sobotka-intensivere-parlamentarische-zusammenarbeit-mit-rus-62056951",
            "pub_date": "2018-12-05 14:59:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nationalratspr\u00e4sident Wolfgang Sobotka (\u00d6VP) hat am Mittwoch in der russischen Staatsduma betont, die Zusammenarbeit mit dem russischen Parlament ausbauen zu wollen. Sobotka war zuvor von seinem russischen Gegen\u00fcber Wjatscheslaw Wolodin freundlich empfangen worden. Die k\u00fcrzliche Aff\u00e4re um einen mutma\u00dflichen russischen Bundesheer-Spion zeigte in der Duma keine erkennbaren negativen Auswirkungen. 17 Jahre nachdem Heinz Fischer in dieser Funktion nach Moskau gereist war, hielt Nationalratspr\u00e4sident Sobotka eine Rede im Plenarsaal des russischen Parlaments. In seiner Ansprache verwies er zun\u00e4ch..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u878d\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306e\u9752\u3044\u76ee -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/ein-blaues-auge-im-finanzgeschaeft/400345579",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:55 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Nieder\u00f6sterreichs Veranlagung liefert ein negatives Ergebnis \u2013 \u00dcbersch\u00fcsse aus dem Vorjahr helfen aber. \u201eEs ist nat\u00fcrlich ein blaues Auge, dazu muss man auch stehen.\u201c Und das tut der f\u00fcr Finanzen zust\u00e4ndige Landesrat Ludwig Schleritzko (\u00d6VP) auch. Dass es Angenehmeres gibt, als das insgesamt dritte Minus in der 16-j\u00e4hrigen Geschichte der n\u00f6. Veranlagungen zu verk\u00fcnden, sieht man ihm dabei an. Nach einem Erfolg im Vorjahr \u2013 das Finanzpaket hat ein Plus von 130 Millionen Euro abgeworfen \u2013 haben die Geldm\u00e4rkte heuer ausgelassen: das 2,5 Milliarden Euro schwere Veranlagungsvehikel schreibt im a..."
        },
        {
            "title": "Sobotka\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5e73\u548c\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u9593\u3067\u306e\u307f\u53ef\u80fd -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181205323189110-beziehungen-wolodin-sobotka-oesterreich/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:47:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Wjatscheslaw Wolodin \u00e4u\u00dferte die Hoffnung, dass dieser Besuch die Entwicklung der bilateralen parlamentarischen Beziehungen intensivieren und die Grundlage f\u00fcr die Entwicklung \u201eFreundschaftsgruppen\u201c schaffen werde. \u201eDie Dynamik der Beziehungen auf der Ebene der Staatsoberh\u00e4upter, Exekutivbeh\u00f6rden, Au\u00dfenministerien ist sehr gut\u201c, so Wolodin. Der Dialog zwischen den Abgeordneten sorge f\u00fcr ein besseres Verst\u00e4ndnis zwischen den Nationen und erm\u00f6gliche das Finden gemeinsamer L\u00f6sungen. Nur in diesem Fall \u201ewird es sicherlich mehr Vertrauen geben\u201c, betonte der Vorsitzende der Staatsduma. >>>Andere ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30fc\u30b3\u30a4\u30ba\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\uff1aKurz &#39;Adventfeier  -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/tuerkiser-weihnachts-event-prominenz-bei-kurz-adventfeier/400343191",
            "pub_date": "2018-12-03 17:48:52 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "1000 Promiente aus Politik, Kunst und Wirtschaft feierten mit dem Kanzler bei Punsch und Maroni. Eines war schon vorab sicher: Wenn \u00d6VP-Bundeskanzler Sebastian Kurz zum traditionellen vorweihnachtlichen Get-together im Kursalon H\u00fcbner l\u00e4dt, dann ist die Location auf gut Wienerisch gesagt \u201eg\u2019steckt voll\u201c. Wie immer hatten sich 1000 Prominente f\u00fcr \u201e Punsch und Maroni\u201c angesagt. Bei den vergangenen Adventfeiern froren die geladenen G\u00e4ste meist bei Minusgraden, am Montagabend jedoch meinte es der Wettergott gut und schickte milde Temperaturen. Die angek\u00fcndigte G\u00e4steliste war bunt gemischt und p..."
        }
    ]
}