{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjgyZEY5Nk9CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:43:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "EU\u5dde\u306f\u3001\u306f\u3057\u304b\uff06Co\u3002\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822412",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Obwohl es wirksame Impfstoffe gibt, stellen in Europa Krankheitsausbr\u00fcche von durch Impfungen vermeidbaren Erkrankungen wie Masern & Co. nach wie vor ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b &quot;Magnitsky-Act&quot;\u3092\u8b70\u8ad6\u3059\u308b -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093309383/EU-debattiert-ueber-Magnitsky-Act-gegen-Menschenrechtsverletzer",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "F\u00fcr das gezielte Sanktionieren von Menschenrechtsverletzern gibt es eigentlich eine breite Basis in der EU. Der Name eines in Moskauer Haft gestorbenen ..."
        },
        {
            "title": "Bulc\u59d4\u54e1\u306fBrenner  -  Tiroler Tageszeitung Online\u3067\u56de\u5eca\u6599\u91d1\u306e\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u671b\u307f\u307e\u3059",
            "link": "https://www.tt.com/politik/landespolitik/15102036/eu-kommissarin-bulc-will-korridormaut-pilotprojekt-ueber-brenner",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:58 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Die EU-Kommissarin wolle sich gegen\u00fcber Deutschland mit Nachdruck f\u00fcr den Bau der n\u00f6rdlichen Zulaufstrecke einsetzen. Bulc schl\u00e4gt vor, dass die Region ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u8457\u4f5c\u6a29\uff1a\u6620\u753b\u5354\u4f1a\u306f\u73fe\u5728\u3001\u30a2\u30c3\u30d7\u30ed\u30fc\u30c9\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u306b\u3082\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093391920/EU-Urheberrecht-Filmverbaende-nun-doch-auch-gegen-Uploadfilter",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Entwurf w\u00fcrde bereits gro\u00dfe Inhalteanbieter \u2013 wie Youtube \u2013 st\u00e4rken."
        },
        {
            "title": "\u3057\u304b\u3057\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u305f\u3081\u306eEU\u8239\u5ba4\u7761\u7720\u7981\u6b62\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/wirtschaft/eu-beschliesst-kabinenschlaf-verbot-fuer-lkw-fahrer/400343404",
            "pub_date": "2018-12-04 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Gilt nur f\u00fcr Wochenruhe, nicht regul\u00e4re Schicht. Heimfahrt alle vier Wochen, neue Regeln f\u00fcr Transporte in anderem EU-Land."
        },
        {
            "title": "EU\u306f500\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092 &quot;\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9&quot;\u3068\u6226\u3063\u3066\u904e\u3054\u3059 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1821083",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Satte f\u00fcnf Millionen Euro will die EU alleine 2019 im Kampf gegen sogenannte Fake News ausgeben. Dies sei vor allem zum Schutz der Demokratie n\u00f6tig, ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u7a0e\u306f\u5f53\u9762\u306f\u5931\u6557\u3057\u305f -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093054948/Eine-neue-Melkkuh-fuer-EU-Laender-Der-harte-Kampf-um",
            "pub_date": "2018-12-04 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "F\u00fcr eine EU-Digitalsteuer hei\u00dft es weiter warten. Trotz einer deutsch-franz\u00f6sischen Einigung auf einen Vorschlag gab es beim EU-Finanzministerrat Dienstag in ..."
        },
        {
            "title": "EU\u3001\u5b50\u3069\u3082\u306e\u62c9\u81f4\u624b\u7d9a\u304d\u3092\u52a0\u901f -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/eu-beschleunigt-verfahren-bei-kindesentfuehrungen/6024757",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Die EU-Justizminister bringen am Freitag eine Verordnung auf den Weg, mit der EU-weite Verfahren bei Kindesentf\u00fchrungen deutlich schneller abgewickelt ..."
        },
        {
            "title": "EU\u304c\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306e &quot;\u904a\u7267\u6c11&quot;\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u305f\u3044 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1820108",
            "pub_date": "2018-12-04 11:26:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Wenn es nach dem Willen der EU-Staaten geht, sollen Lkw-Chauffeure nicht mehr in ihren Fahrerkabinen schlafen d\u00fcrfen und in Zukunft das Recht haben, ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u307e\u305f\u306f\u305d\u308c\u3067\u3082EU\u306e\u6240\u5728\u5730\uff1f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306f\u5206\u88c2\u3057\u7d9a\u3051\u308b -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/europapolitik/15096824/brexit-oder-doch-eu-verbleib-briten-weiter-tief-gespalten",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "In nur drei Monaten soll Gro\u00dfbritannien eigentlich die EU verlassen. Nach wie vor ist aber \u00fcberhaupt nichts klar: Weder wie der Austritt genau ablaufen soll, ..."
        },
        {
            "title": "EU\u8af8\u56fd\u306f\u3001UNO\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\u3067\u5206\u65ad\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://derstandard.at/2000093303327/EU-Staaten-bleiben-hinsichtlich-UNO-Migrationspakt-uneinig",
            "pub_date": "2018-12-06 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Br\u00fcssel/Wien \u2013 Die EU-Innenminister bleiben in Hinblick auf den UN-Migrationspakt uneinig. Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) bekr\u00e4ftigte als Ratsvorsitzender ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306eECJ\u5f01\u8b77\u58eb\u306fEU\u306e\u64a4\u9000\u3092\u4e00\u65b9\u7684\u306b\u64a4\u56de\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u306f\u3001\u64a4\u9000\u5354\u5b9a\u306e\u7de0\u7d50\u307e\u3067\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002 -  oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/welt/Briten-koennen-EU-Austritt-einseitig-zurueckziehen/358563436",
            "pub_date": "2018-12-04 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "M\u00f6glichkeit besteht bis zum Abschluss des Austrittsabkommens."
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u8a71\u3067EU\u306e\u7a0e\u91d1\u7a0e\u306f\u306a\u3044 -  Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819694",
            "pub_date": "2018-12-03 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Eine umfassende EU-Finanztransaktionssteuer, wie sie unter anderem \u00d6sterreich gew\u00fcnscht h\u00e4tte, wird es nicht geben. Finanzminister Hartwig L\u00f6ger ..."
        },
        {
            "title": "L\u00f6ger\u306fEU\u5168\u4f53\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u7a0e\u306e\u6700\u7d42\u7684\u306a\u8a66\u307f\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/loegers-letzter-anlauf-fuer-eine-eu-weite-digitalsteuer/400341949",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:54 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Finanzminister-Treffen: Scheitert die EU-Besteuerung der US-Internetriesen, bleibt ein Fleckerlteppich nationaler L\u00f6sungen."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306e\u9078\u6319\u904b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30ef\u30b0\u30ca\u30fc10  -  oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/daniel/Rendi-Wagner-startet-EU-Wahlkampf/358525331",
            "pub_date": "2018-12-03 22:10:59 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Am Samstag geht f\u00fcr die SP\u00d6-Chefin der Europa-Wahlkampf in Lissabon los."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u73fe\u5b9f\u3068\u81ea\u56fd\u306e\u95a2\u5fc3\u306e\u9593\u306b\u5927\u304d\u306a\u4e56\u96e2 -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093245696/Riesige-Kluft-zwischen-EU-Realitaet-und-Interesse-zu-Hause",
            "pub_date": "2018-12-06 06:05:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Ex-SP\u00d6-Spitzenkandidat Freund zieht ern\u00fcchtert Bilanz: \"Dringt nicht durch, wie wichtig EU-Politik ist\""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044EU\u30eb\u30fc\u30eb\uff1a\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30f3\u7761\u7720\u7981\u6b62\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8208\u596e -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/wirtschaftktnhp/5541081/Neue-EURegeln_Aufregung-um-Kabinenschlafverbot-fuer-LkwFahrer",
            "pub_date": "2018-12-04 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Das von den EU-Verkehrsministern beschlossene Kabinenschlafverbot gilt nur f\u00fcr die w\u00f6chentliche Pause. \"Um ad\u00e4quate Arbeitsbedingungen f\u00fcr Fahrer ..."
        },
        {
            "title": "Fleckerlteppich\u306f\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a2021\u5e74\u306e\u65e9\u3044\u6642\u671f\u306bEU\u306b\u6642\u9593\u306e\u5909\u5316\u304c\u3042\u308b -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/europapolitik/15084104/fleckerlteppich-droht-zeitumstellung-faellt-in-eu-fruehestens-2021",
            "pub_date": "2018-12-03 15:36:45 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Br\u00fcssel \u2013 Die zun\u00e4chst schon f\u00fcr 2019 angek\u00fcndigte Abschaffung des Wechsels zwischen Sommer- und Winterzeit l\u00e4sst sich in der Europ\u00e4ischen Union so ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6279\u5224\uff1aEU\u59d4\u54e1\u9577\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306b\u300c\u306f\u3044\u300d\u3068\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30af\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30bc\u30a4\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/aussenpolitik/5540235/Kritik-an-Oesterreich_EUKommissar-fordert-Ja-zu-UNMigrationspakt",
            "pub_date": "2018-12-03 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die Europ\u00e4ische Kommission hat an \u00d6sterreich und weitere f\u00fcnf EU-Mitgliedstaaten appelliert, ihren Widerstand gegen den UN-Migrationspakt aufzugeben."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u5927\u81e3L\u00f6ger\uff1a\u653f\u6cbb\u5408\u610f\u304cEU\u4e88\u7b97\u306b\u9054\u3057\u305f2019  -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093196566/Finanzminister-Loeger-Einigung-beim-EU-Budget-2019-erzielt",
            "pub_date": "2018-12-05 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30d3\u30f3\u7761\u7720\u7981\u6b62\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u304cEU\u898f\u5236\u3092\u6279\u5224 -  SALZBURG24",
            "link": "https://www.salzburg24.at/news/salzburg/kabinenschlafverbot-salzburger-lkw-fahrer-kritisiert-eu-regelung-62051572",
            "pub_date": "2018-12-05 13:04:44 GMT",
            "source_nm": "Salzburg24",
            "source_url": "https://www.salzburg24.at",
            "desc": "Das von den EU-Verkehrsministern beschlossene Kabinenschlafverbot sorgt f\u00fcr Kopfsch\u00fctteln. \"Die Regelung ist nicht durchdacht\", kritisiert Berufskraftfahrer ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306fEU\u3068\u306e\u65b0\u305f\u306a\u95a2\u4fc2\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093335175/Afrika-hofft-auf-Belebung-der-Beziehungen-zur-EU",
            "pub_date": "2018-12-06 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Im Stadtteil Bole von Addis Abeba pr\u00e4gte an diesem Donnerstag ein ungleiches Paar auf Plakaten das Bild: Das Portr\u00e4t von Sebastian Kurz prangte zigfach ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f4\u30ed\u30d5\u306f\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u8af8\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308bNATO\u3068EU\u306e\u5f79\u5272\u3092\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/lawrow-kritisiert-rolle-von-nato-und-eu-auf-dem-balkan/6025539",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Der russische Au\u00dfenminister Sergej Lawrow hat die Rolle der NATO und der Europ\u00e4ischen Union auf dem Balkan als destabilisierend kritisiert. Die Lage in der ..."
        },
        {
            "title": "\u5c02\u9580\u5bb6\uff1aGoogle\u304cEU\u306e\u53cd\u30b8\u30aa\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u898f\u5236\u306b\u9055\u53cd\u3057\u3066\u3044\u308b -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093390427/Experte-Google-verstoesst-gegen-Anti-Geoblocking-Verordnung-der-EU",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Seit wenigen Tagen ist die neue EU-Verordnung gegen Geoblocking im Onlinehandel in Kraft. Von den einst recht ambitionierten Pl\u00e4nen ist dabei aber kaum ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u4eba\u5de5\u77e5\u80fd\u306e\u767a\u5c55\u3092\u4fc3\u9032\u3057\u305f\u3044 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-will-entwicklung-kuenstlicher-intelligenz-voranbringen-62157898",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Um gegen Konkurrenz aus den USA und China zu bestehen, soll die Entwicklung K\u00fcnstlicher Intelligenz in Europa vorangetrieben werden. Einen gemeinsam ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306eEU\u59d4\u54e1\u4f1a\u4ee3\u8868\u8005\u306e\u4f1a\u671f\uff1aAPA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181207_OTS0175/terminvorschau-der-vertretung-der-eu-kommission-in-oesterreich",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:29 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Wien (OTS) - TERMINE. Kalender der Aktivit\u00e4ten der Mitglieder der EU-Kommission. Sonntag, 09/12/2018 \u2013 Dienstag, 11/12/2018. - Marrakesh: EU-Kommissar ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30d4\u30fc\u30b9\u306e\u6c17\u5019\u5c02\u9580\u5bb6\uff1a\u300cEU\u306f\u4eca\u3001\u6c17\u5019\u4ea4\u6e09\u306e\u4e2d\u3067\u5408\u56f3\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/international/5542590/GreenpeaceKlimaexperte_Die-EU-muss-jetzt-bei-den",
            "pub_date": "2018-12-07 04:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Greenpeace-Klimaexperte Adam Pawloff hofft bei den Klimaverhandlungen, die noch bis 14. Dezember im polnischen Kattowitz laufen, auf ein Signal aus ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u5927\u4f7f\u304c\u6b27\u5dde\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b - \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/wirtschaft/international/1006545_EU-Botschafter-wollen-den-Standort-Europa-staerken.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:19:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "COSCO ist ein wesentlicher Faktor der chinesischen Wirtschaftsexpansion: Hier winken Pr\u00e4sident Xi Jinping und seine Gattin Peng Liyuan den panamesischen ..."
        },
        {
            "title": "Leitl\uff1a\u65e5\u30fbEU\u5354\u5b9a\u306fEU\u8cbf\u6613\u653f\u7b56\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u3067\u3042\u308b -  APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181207_OTS0174/leitl-eu-japan-abkommen-ist-wichtiger-meilenstein-der-eu-handelspolitik",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:20 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "EUROCHAMBRES und EU-Kommission unterstreichen die Rolle der Handelspolitik f\u00fcr Wachstum, Innovation und Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen in Europa."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u30e9\u30dd\u30fc\u30eb\uff1a\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306fEU\u90fd\u5e02\u306e\u5f79\u5272\u30e2\u30c7\u30eb\u3067\u3059\u300d -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/wirtschaft/immobiz/un-berichterstatterin-wien-ist-vorbild-fuer-eu-staedte/400346386",
            "pub_date": "2018-12-08 04:58:21 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "KURIER: Was braucht eine Stadt, um ihren Bewohnern gute Wohnqualit\u00e4t zu bieten? Leilani Farha: Das ist die Frage des Tages. Dass die jeweiligen ..."
        },
        {
            "title": "Karas\uff1a &quot;\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u5f37\u3044EU\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b&quot;  -  APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181207_OTS0123/karas-europa-braucht-eine-starke-eu",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:31 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Wien (OTS) - Ein Appell an die Politik f\u00fcr ein glaubw\u00fcrdigeres und politisch handlungsf\u00e4higeres Europa kommt von Othmar Karas, Mitglied des Europ\u00e4ischen ..."
        },
        {
            "title": "K\u00f6stinger\u6700\u5927\u306eEU\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6210\u529f\u306e\u305f\u3081\u306eCO2\u524a\u6e1b\u76ee\u6a19 -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/co2-reduktionsziel-fuer-koestinger-groesster-eu-vorsitz-erfolg/6023885",
            "pub_date": "2018-12-06 12:24:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Landwirtschafts- und Umweltministerin Elisabeth K\u00f6stinger sieht es als ihren gr\u00f6\u00dften Erfolg bei der \u00f6sterreichischen Ratspr\u00e4sidentschaft, dass Autohersteller ..."
        },
        {
            "title": "EU\u7279\u6d3e\u54e1\u306eAndreas Lieb\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30d6\u30ed\u30b0\uff1aHeinz Fischer\u306e\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/bruessel/5496069/LiveBlog-unseres-EUKorrespondenten-Andreas-Lieb_Heinz-Fischers",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Unser Br\u00fcssel-Korrespondent Andreas Lieb versorgt Sie in seinem Live-Blog laufend mit Insider-Informationen, spannenden Hintergr\u00fcnden und kuriosen ..."
        },
        {
            "title": "Kickl\uff1a\u304a\u305d\u3089\u304f5,000 EU\u306e\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u54e1\u304c2025\u5e74\u307e\u3067 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/kickl-vielleicht-5000-eu-grenzschuetzer-bis-2025/400346815",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:24 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Besser als \"Papiertiger\" von 10.000. Innenminister verteidigt gegen\u00fcber EU-Kommissar Grenzkontrollen. Innenminister Herbert Kickl ( FP\u00d6) hat die Hoffnung ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30de\u3001EU\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u524d\u306b\u65b0\u3057\u3044\u4e88\u7b97\u8349\u6848\u3092\u8a08\u753b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/rom-plant-neuen-budget-entwurf-noch-vor-eu-gipfel-62154517",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Im Haushaltsstreit mit der EU-Kommission will Italien Regierungskreisen zufolge in der kommenden Woche einen \u00fcberarbeiteten Entwurf vorlegen."
        },
        {
            "title": "FV\u30db\u30c6\u30eb\u696d\u754c\u3001EU\u3068\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u306e\u900f\u660e\u6027\u5411\u4e0a\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b21\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u6b53\u8fce -  APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181207_OTS0054/fv-hotellerie-begruesst-naechsten-schritt-der-eu-zu-mehr-transparenz-mit-plattformen",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "WK\u00d6-Kraus-Winkler hofft nun auf rasche Einigung und Umsetzung der Verordnung, die heimische Hotellerie in ihrer Beziehung zu dominanten ..."
        },
        {
            "title": "KTM\u304cEU\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u3066\u96fb\u6c17\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u306b\u3044\u304b\u306b\u3057\u305f\u3044\u306e\u304b -  derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000092838587/Wie-KTMbei-Elektroantrieben-mit-EU-Hilfe-an-die-Spitze-will",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Die Industrie in \u00d6sterreich, aber auch viele kleine und mittelgro\u00dfe Betriebe mit zum Teil starker Ausrichtung auf den deutschen Markt waren zuletzt Treiber des ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u304d\u306aEU\u306e\u56fd\u306e\u30af\u30a4\u30ba -  nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/quiz/Das-grosse-EU-Laender-Quiz;art195921,3080060",
            "pub_date": "2018-12-04 08:29:00 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": "Anl\u00e4sslich des baldigen Brexits pr\u00fcfen wir Ihr Wissen \u00fcber die europ\u00e4ische Union. Was wissen Sie \u00fcber Geografie, Gesellschaft und Geschichte der (noch) 28 ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306a\u3057\u3067\u3082\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f2019\u5e74\u306b\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u7a0e\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u3044 -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/5542076/Auch-ohne-EU_Frankreich-will-2019-Digitalsteuer-einfuehren",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:59 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u3078\u306eSMS\u306e\u8b66\u544a\uff1aEU\u306f\u707d\u5bb3\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b66\u5831\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u4f5c\u6210 -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/europapolitik/14549558/warn-sms-aufs-handy-eu-schafft-alarmsystem-fuer-katastrophen",
            "pub_date": "2018-12-04 10:25:40 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Die EU hat den Brexit-Austrittsvertrag und die Erkl\u00e4rung zu den k\u00fcnftigen Beziehungen mit Gro\u00dfbritannien angenommen. Die kniffligste Aufgabe wartet aber ..."
        },
        {
            "title": "Kickl\uff1a\u3068\u308a\u308f\u3051\u5bc6\u8f38\u3001\u30c6\u30ed\u30ea\u30ba\u30e0\u3001\u904e\u6fc0\u6d3e\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5177\u4f53\u7684\u306a\u7d50\u679c\u3092EU\u8b70\u4f1a\u3067\u63d0\u8d77\u3059\u308b -  APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181202_OTS0031/kickl-erhoffe-von-eu-rat-vor-allem-konkrete-ergebnisse-gegen-schlepperei-terrorismus-und-extremismus",
            "pub_date": "2018-12-02 10:58:44 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Letzter EU-Rat f\u00fcr Inneres unter Vorsitz von Minister Herbert Kickl am 6. Dezember 2018 in Br\u00fcssel \u2013 auch k\u00fcnftige strategische Ausrichtung auf EU-Agenda."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30fc\u30f3\uff1a\u3059\u3079\u3066\u306e\u897f\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u8af8\u56fd\u306e\u5e73\u7b49\u306aEU\u306e\u8996\u70b9 - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/hahn-gleiche-eu-perspektive-fuer-alle-westbalkan-laender-62110786",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nach Meinung von EU-Nachbarschaftskommissar Johannes Hahn brauchen alle sechs Westbalkan-L\u00e4nder die gleiche Beitrittsperspektive zur Europ\u00e4ischen ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u6b27\u5dde\u96c7\u7528\u5e81\uff08European Employment Agency  -  kurier.at\uff09\u306b\u540c\u610f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/eu-einigt-sich-auf-europaesiche-arbeitsagentur/400346032",
            "pub_date": "2018-12-06 10:44:08 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Teilnahme an den meisten Aktivit\u00e4ten der neuen Agentur soll f\u00fcr die EU-Staaten auf freiwilliger Basis erfolgen. Der EU-Besch\u00e4ftigungsrat hat sich am ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u653f\u515a\u304cEU\u306e\u9078\u6319\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b",
            "link": "https://derstandard.at/2000093233563/Wie-Oesterreichs-Parteien-die-EU-Wahl-planen",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Die Europaskepsis ist in \u00d6sterreich gro\u00df. F\u00fcr SP\u00d6 und Neos ein Grund, die W\u00e4hler st\u00e4rker in die Programmerstellung einzubinden. Andere setzen auf ..."
        },
        {
            "title": "EU\u5185\u52d9\u5be9\u8b70\u4f1a -  Kickl\uff1a\u5305\u62ec\u7684\u306aEU\u6297\u8b70\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8 -  APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181206_OTS0220/eu-innenministerrat-kickl-einigung-auf-umfassendes-eu-antischlepperpaket-erzielt",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Gesamthafter Ansatz mit operativen Ma\u00dfnahmen au\u00dferhalb und in der EU beschlossen \u2013 \u201eJoint Operationale Office\u201c in Wien beispielhaft hervorgehoben."
        },
        {
            "title": "EU\u96c7\u7528\u5be9\u8b70\u4f1a\uff08EU Employment Council\uff09\uff1a\u3053\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u306fEU\u306e\u52b4\u50cd\u5f53\u5c40\u306b\u8a2d\u5b9a\u3055\u308c\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b -  Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/5541933/EURat-fuer-Beschaeftigung_Weichen-fuer-die-EUArbeitsbehoerde",
            "pub_date": "2018-12-06 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c0f\u3055\u306a\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Ab heute f\u00fchrt Sozialministerin Beate Hartinger-Klein (FP\u00d6) den Vorsitz im Rat f\u00fcr Besch\u00e4ftigung, Sozialpolitik, Gesundheit und Verbraucherschutz."
        },
        {
            "title": "EU\u306fMerkel\u306a\u3057\u3067\u672a\u6765\u3092\u8a08\u753b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-plant-zukunft-ohne-merkel-62056315",
            "pub_date": "2018-12-05 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der absehbare Abschied der deutschen Kanzlerin ist in der Europ\u00e4ischen Union niemandem gleichg\u00fcltig. Angela Merkel pr\u00e4gt das Stelldichein der ..."
        },
        {
            "title": "EU\u8af8\u56fd\u306f\u3001Frontex\u3068\u4ea1\u547d\u306e\u6539\u9769\u306b\u307b\u3068\u3093\u3069\u9032\u5c55\u3057\u306a\u3044 -  Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/europapolitik/15087378/eu-staaten-kommen-bei-frontex-und-asylreform-nur-wenig-voran",
            "pub_date": "2018-12-03 17:23:37 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Br\u00fcssel \u2013 Die EU-Staaten kommen bei der Aufstockung von Frontex und bei der Asylreform nur wenig voran. Die \u00f6sterreichische EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will bei ..."
        }
    ]
}