{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZG5ocVgzZ1NBbVJsS0FBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "BAT\uff1a\u5dde\u306ePodgorschek\u306f\u300c\u6c11\u4e3b\u7684\u6a29\u5229\u300d\u3068\u3057\u3066\u306e\u8272\u306e\u5909\u5316\u3092\u898b\u308b -  nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/politik/innenpolitik/BVT-Landesrat-Podgorschek-sieht-Umfaerbung-als-demokratisches-Recht;art385,3081384",
            "pub_date": "2018-12-05 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BVT\u59d4\u54e1\u4f1a\uff1aFP\u00d6\u5dde\u8b70\u4f1a\u306f\u8272\u3092\u5909\u3048\u308b\u300c\u6c11\u4e3b\u7684\u6a29\u5229\u300d\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/bvt-ausschuss-befragt-fpoe-landesrat-und-bvt-beamte/400344232",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:41 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Elmar Podgorschek sprach bei der AfD \u00fcber eine BVT-Zelle, die \"ausgetrocknet\" werde. Dazu wurde er heute im U-Ausschuss befragt. Der parlamentarische U-Ausschuss zur Verfassungsschutz-Aff\u00e4re befragt diese Woche Mittwoch und Donnerstag f\u00fcnf weitere Zeugen. Prominenteste Auskunftsperson ist der ober\u00f6sterreichische FP\u00d6-Landesrat Elmar Podgorschek, Rede und Antwort stehen m\u00fcssen au\u00dferdem zwei BVT-Beamte. Am zweiten Tag kommen ein Sektionschef aus dem Innenministerium und der IT-Experte der Korruptionsstaatsanwaltschaft. Podgorschek musste heute Mittwoch deshalb in den U-Ausschuss kommen, weil e..."
        },
        {
            "title": "Podgorschek\u56fd\u52d9\u9662\u8b70\u54e1\u304cBVT-U\u59d4\u54e1\u4f1a\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/fpoe-landesrat-podgorschek-im-bvt-u-ausschuss-befragt-62022118",
            "pub_date": "2018-12-04 23:48:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der O\u00d6 FP\u00d6-Landesrat Elmar Podgorschek sieht die politische Umf\u00e4rbungen als \"demokratisches Recht\" - zumindest in den Aufsichtsr\u00e4ten staatsnaher Betriebe. \"Jede Partei macht das\", daher sei es nicht illegitim, sagte Podgorschek am Mittwoch im BVT-U-Ausschuss. Die Befragung von Roman G., einem Ermittler im Extremismus-Referat des Verfassungsschutzes, trug nicht wirklich Neues zur Causa bei. Thema bei Podgorscheks Befragung war ein umstrittener Vortrag vor der rechtsextremen deutschen AfD vom April. Podgorschek hatte der AfD bei einem \"Unternehmerempfang\" in Th\u00fcringen am 17. April Tipps f\u00fcr d..."
        },
        {
            "title": "BAT\u59d4\u54e1\u4f1a\u304cFP\u00d6\u56fd\u52d9\u9662\u3068BVT\u95a2\u4fc2\u8005\u3092\u6279\u5224 - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-ausschuss-befragt-fpoe-landesrat-und-bvt-beamte-62022118",
            "pub_date": "2018-12-04 23:48:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der BVT-Untersuchungsausschuss befragt am Mittwoch gleich drei Zeugen. Zun\u00e4chst soll der ober\u00f6sterreichische FP\u00d6-Landesrat Elmar Podgorschek Rede und Antwort stehen. Danach ist Roman G., ein Ermittler des Extremismus-Referats im Verfassungsschutz, an der Reihe. Dritte Auskunftsperson ist Franz K., ein IKT-Bediensteter im BVT, der direkt von der rechtswidrigen Razzia Ende Februar betroffen war. Die beiden BVT-Beamten werden zur Hausdurchsuchung und ihren Folgen f\u00fcr die Arbeit des Verfassungsschutzes befragt. Podgorschek soll wiederum dem Ausschuss erkl\u00e4ren, wieso er bei einem Vortrag vor der..."
        }
    ]
}