{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5WW1jMWMzb1NBbk5zS0FBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Matos: Now the doubt is even greater. Popovich will appeal. #video - Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/lokalne-volitve/matoz-zdaj-je-dvom-se-vecji-popovic-se-bo-pritozil-484894",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:47 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Koprska volilna bitka za \u017eupanski stol\u010dek \u0161e ni kon\u010dana. Odvetnik Boris Popovi\u010da Franci Matoz je napovedal, da bodo vlo\u017eili prito\u017ebo. \"\u010ce se je e..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Popovich struck: This is unacceptable in Koper! - Slovenian news",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/svet/video-popovic-udaril-to-je-nedopustno-v-kopru-121426",
            "pub_date": "2018-12-06 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "KOPER \u2013 V pogovoru za Slovenske novice je \u017eupanski kandidat, ki opravlja teko\u010de posle v Kopru Boris Popovi\u010d, dejal: \u00bbPrepri\u010dan sem, \u010de bi volilno pravico ..."
        },
        {
            "title": "Koper: Popovic will appeal to the municipal council - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/grem-volit-lokalne/koper-popovic-se-bo-pritozil-se-na-obcinski-svet/474155",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Br\u017eanu je po vnovi\u010dnem \u0161tetju prednost zrasla na 17 glasov."
        },
        {
            "title": "Popovich will appeal to the municipal council - Primorske Novice",
            "link": "http://www.primorske.si/Primorska/Istra/Popovic-se-bo-pritozil-na-obcinski-svet",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:44 GMT",
            "source_nm": "Primorske novice",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Will the 7th counting of votes in Koper really return Boris Popovich? - Work",
            "link": "https://www.delo.si/novice/slovenija/bo-7-stetje-glasov-v-kopru-res-vrnilo-borisa-popovica-120488.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:26:15 GMT",
            "source_nm": "Work",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hot Edge of Popovich - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/crna-kronika/hot-rubi-popovica/473934",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Ker nekdanji koprski \u017eupan Boris Popovi\u010d portoro\u0161kemu podjetniku Vejsilu Hotu no\u010de pla\u010dati pravnomo\u010dno dosojenih 10.000 evrov od\u0161kodnine zaradi \u017ealjivih ..."
        },
        {
            "title": "Who will be the mayor now? Popovi\u010d - Slovenske novice has such possibilities",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/kdo-bo-zdaj-zupan-taksne-moznosti-ima-popovic-120881",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Kak\u0161ne so mo\u017enosti, da se Popovi\u010d zavihti na \u010delo Kopra?."
        },
        {
            "title": "After electoral defeat, Boris Popovi\u010d and Sebastjan Jereti\u010d diverge - Our home",
            "link": "https://www.vecer.com/po-volilnem-porazu-se-boris-popovic-in-sebastjan-jeretic-razhajata-6625735",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:38 GMT",
            "source_nm": "Our home",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ali sta se Boris Popovi\u010d in Sebastjan Jereti\u010d res sprla? Br\u017ean je prednost pred Popovi\u010dem pove\u010dal s 7 na 17 glasov."
        },
        {
            "title": "Popovich on &quot;Attack on the right bank of the Port&quot; - Primorske Novice",
            "link": "https://www.primorske.si/kronika/popovic-o-napadu-na-desno-upravo-luke",
            "pub_date": "2018-12-05 05:09:07 GMT",
            "source_nm": "Primorske novice",
            "source_url": "https://www.primorske.si",
            "desc": "\u201cV obdobju Bruna Koreli\u010da smo vsa soglasja dali naknadno, pa nikoli ni bilo nobenega kriminalista. To je bilo pripravljeno za napad na desno upravo,\u201d je v\u010deraj ..."
        },
        {
            "title": "They shot the rocket with rockets - Delo",
            "link": "https://www.delo.si/lokalno/primorska-in-notranjska/prehitro-so-streljali-z-raketami-119589.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:56:41 GMT",
            "source_nm": "Work",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "Koper \u2013 V \u0161tabu Ale\u0161a Br\u017eana so v\u010deraj nekaj po 22. uri prehitro streljali z raketami. \u00bbVideli boste, da bodo odlo\u010dili glasovi iz pred\u010dasnega glasovanja, ki bodo ..."
        },
        {
            "title": "The fall of Boris Popovich. &quot;He has no idea, look at him!&quot; - zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/slovenija/padec-borisa-popovica-brzan-nima-pojma-poglejte-ga-320144",
            "pub_date": "2018-12-05 11:26:15 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "V Kopru je Borisa Popovi\u010da, ki je vladal \u0161estnajst let, po neuradnih podatkih za sedem glasov premagal Ale\u0161 Br\u017ean. Popovi\u010dev odvetnik Franci Matoz je vlo\u017eil ..."
        },
        {
            "title": "Cops from Koper: people could not vote because of illness? - Slovenian news",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/ocitki-iz-kopra-hcerki-niso-dovolili-voliti-za-starse-volivci-dali-glas-po-dvakrat-120609",
            "pub_date": "2018-12-04 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "KOPER \u2013 Franci Matoz je v dana\u0161njem pogovoru za Slovenske novice prvi\u010d podrobneje in s primeri samo za na\u0161e bralke in bralce pojasnil poglavitni del ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO: Can A Turn Turn? In Koper only 12 votes of difference, decisive vote by post - Delo",
            "link": "https://www.delo.si/novice/slovenija/brzan-v-obalnem-ringu-izziva-aktualnega-zupana-popovica-118561.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:33:44 GMT",
            "source_nm": "Work",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "V Kopru ostaja napeto. \u010ceprav je ves ve\u010der kazalo, da se aktualnemu \u017eupanu Borisu Popovi\u010du ni posre\u010dil veliki met, da bi dobil \u0161e en mandat, vse o\u010ditno \u0161e ni ..."
        },
        {
            "title": "For Matoza ballot papers with the inscription Boris Popovi\u010d Love you valid. He&#39;s right? - Our home",
            "link": "https://www.vecer.com/za-matoza-glasovnica-z-napisom-boris-popovic-love-you-veljavna-6624469",
            "pub_date": "2018-12-05 15:19:50 GMT",
            "source_nm": "Our home",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Zaradi drugega kroga \u017eupanskih volitev so razmere v Kopru \u0161e naprej napete."
        },
        {
            "title": "VIDEO: The fall of Boris Popovich: He has no idea, he has no idea, look at him! - Slovenian news",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/video-padec-borisa-popovica-brzan-nima-pojma-poglejte-ga-120685",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Seveda ne manjka zdaj \u017ee legendarna \u010cudolandija."
        },
        {
            "title": "This is what Popovic said when he thought he was defeated - zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/slovenija/to-je-popovic-povedal-po-porazu-320033",
            "pub_date": "2018-12-02 22:01:06 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "Po poro\u010danju STA je Popovi\u010d \u017ee \u010destital protikandidatu Ale\u0161u Br\u017eanu, ki naj bi zmagal le za okoli 70 glasov. \" Koper je o\u010ditno razdeljen na pol,\" je \u0161e ocenil ..."
        },
        {
            "title": "Boris Popovi\u010d Love you valid ballot? - Primorske novice",
            "link": "http://www.primorske.si/primorska/istra/boris-popovic-love-you-veljavna-glasovnica",
            "pub_date": "2018-12-05 05:09:07 GMT",
            "source_nm": "Primorske novice",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Na seji v \u010detrtek bo koprska ob\u010dinska volilna komisija odlo\u010dala o ugovoru na delo volilnih organov in o zahtevi za ponovno \u0161tetje veljavnih in neveljavnih ..."
        },
        {
            "title": "Popovich appeals for election violations - 24ur.com",
            "link": "https://svet.24ur.com/clanek/popovic-vlozil-ugovor-zaradi-krsitev-med-volitvami.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:18:21 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://svet.24ur.com",
            "desc": "Boris Popovi\u010d je z odvetnikom Francijem Matozem vlo\u017eil ugovor zaradi \u0161tevilnih kr\u0161itev, ki so jih zaznali med volitvami, zato zahtevajo ponovno \u0161tetje vseh ..."
        }
    ]
}