{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZqTlY5MmNoSUNjMndvQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 12:49:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "I wanted a drunk across the state border - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210451/novice/kronika/Pijan_zelel_cez_drzavno_mejo/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "6.12.2018 | 12:20. Foto: PU Novo mesto, arhiv DL. Na mejni prehod Obre\u017eje je v\u010deraj nekaj pred 21. uro na izstop iz Slovenije pripeljal voznik osebnega ..."
        },
        {
            "title": "50 and more shades of Ivan Cankar - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/50-in-vec-odtenkov-ivana-cankarja-120459",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "V Kostanjevici na Krki upodobitve pisatelja razli\u010dnih avtorjev."
        },
        {
            "title": "Monika, David and Miklav\u017e, as well as children away (PHOTOS) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35523-monika-david-in-miklavz-ter-otroci-v-gosteh-fotografije.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Teden, v katerem nas bo obiskal prvi decembrski dobri mo\u017e, so v Knji\u017enici Bre\u017eice za\u010deli s popoldansko pravljico in ustvarjalnico. V ponedeljek, 3. decembra ..."
        },
        {
            "title": "Fair for the first time in front of the municipal building - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/07/210541/novice/dolenjska/Sejem_prvic_pred_obcinsko_stavbo/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "7.12.2018 | 17:30. Otroci doma\u010de \u0161kocjanske osnovne \u0161ole-. \u0160kocjan - Na predve\u010der godovanja sv. Miklav\u017ea je vrata \u017ee deveto leto zapored odprl Miklav\u017eev ..."
        },
        {
            "title": "Demenci Friendly Point at the Home of the Elderly People Kr\u0161ko (PHOTO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/sola-posavje/35521-demenci-prijazna-tocka-v-domu-starejsih-obcanov-krsko-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V sredo popoldne so v Domu starej\u0161ih ob\u010danov Kr\u0161ko odprli Demenci prijazno to\u010dko. To je to\u010dka, ki je namenjena osebam z demenco, njihovim svojcem, ..."
        },
        {
            "title": "With Flixbus on Advent in Zagreb, Vienna, Prague, Budapest or Munich - had a blog",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/06/s-flixbusom-na-advent-v-zagreb-na-dunaj-v-prago-budimpesto-ali-munchen/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:30 GMT",
            "source_nm": "had a blog",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Flixbus je pripravil posebne avtobusne prevoze na Advent v Zagreb, Advent na Dunaj, v Prago, Budimpe\u0161to ali M\u00fcnchen. Pustite avto doma, usedite se na ..."
        },
        {
            "title": "In Zagreb, an international group of people smugglers - Primorske Novice broke down",
            "link": "https://www.primorske.si/Svet/V-Zagrebu-razbili-mednarodno-skupino-tihotapcev-lj",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:02 GMT",
            "source_nm": "Primorske novice",
            "source_url": "https://www.primorske.si",
            "desc": "Hrva\u0161ka policija je razbila \u0161e eno skupino, ki je tihotapila ljudi iz Bosne in Hercegovine \u010dez Hrva\u0161ko v Italijo in Slovenijo. V Zagrebu so v \u010detrtek prijeli ve\u010d ..."
        },
        {
            "title": "Where will electricity supply be disrupted on Friday? - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/obvestila/35516-07-12-2018-brez-elektrike.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Distribucijska enota Kr\u0161ko obve\u0161\u010da odjemalce elektri\u010dne energije, da bo danes zaradi rednih vzdr\u017eevalnih del na elektroenergetskih napravah prekinjena ..."
        },
        {
            "title": "Allegations of sexual abuse also at the Zagreb Archdiocese - Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/svet/5c08fb457d0c4/obtozbe-o-spolni-zlorabi-tudi-na-zagrebski-nadskofiji",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:45 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Zagreb\u0161ka nad\u0161kofija je spro\u017eila preiskavo zaradi trditev 41-letnega modnega oblikovalca Marina Sovarja, ki je dva duhovnika obto\u017eil spolnega nadlegovanja in ..."
        },
        {
            "title": "Founding meeting of the Radek Municipal Council (PHOTO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35517-ustanovna-seja-radeskega-obcinskega-sveta-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V sredinem zgodnjem popoldnevu se je sestal novoizvoljeni ob\u010dinski svet Ob\u010dine Rade\u010de, v sestavi katerega ni prav veliko novosti, saj so novinci v postopkih ..."
        },
        {
            "title": "In Zagreb Archdiocese an affair arises over allegations of sexual abuses - Primorske Novice",
            "link": "http://www.primorske.si/Svet/V-zagrebski-nadskofiji-afera-zaradi-obtozb-o-spoln",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:33 GMT",
            "source_nm": "Primorske novice",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Zagreb\u0161ka nad\u0161kofija je spro\u017eila preiskavo zaradi trditev 41-letnega modnega oblikovalca Marina Sovarja, ki je dva duhovnika obto\u017eil spolnega nadlegovanja in ..."
        },
        {
            "title": "In \u0160marje\u0161ke Toplice, the irregularities will have to be re-elected - Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c096fc63ead8/v-smarjeskih-toplicah-bo-treba-znova-na-volitve",
            "pub_date": "2018-12-06 18:51:50 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Volilna komisija v \u0160marje\u0161kih Toplicah je danes tudi uradno razpisala ponovne volitve v Beli Cerkvi."
        },
        {
            "title": "Winter short-episodes started - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/07/210483/novice/bela_krajina/Zacele_so_se_Zimske_kratkocasnice/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "7.12.2018 | 10:45. Na prvih Zimskih kratko\u010dasnicah se je dr. Bo\u017eo Flaj\u0161man pogovarjal z Vladom Miheljakom. Metlika - V Metliki se je v\u010deraj za\u010dela jubilejna 10."
        },
        {
            "title": "Entrio finally entered the Slovenian market - Computer News",
            "link": "https://www.racunalniske-novice.com/novice/dogodki-in-obvestila/entrio-je-koncno-vstopil-na-slovenski-trg.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "Computer News",
            "source_url": "https://www.racunalniske-novice.com",
            "desc": "Najhitreje rasto\u010da platforma za prodajo vstopnic je pred kratkim stopila izven hrva\u0161kih meja in raz\u0161irila poslovanje pri nas, in sicer na spletnem naslovu ..."
        },
        {
            "title": "Members of KD Leskovec near Kr\u0161ko visited Novi Sad (PHOTO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kultura/35512-clani-kd-leskovec-pri-krskem-gostovali-v-novem-sadu-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:58:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V petek, 24. novembra 2018, smo se \u010dlani Kulturnega dru\u0161tva Leskovec pri Kr\u0161kem odpravili na gostovanje v Novi Sad. Na povabilo Dru\u0161tva Slovencev ..."
        },
        {
            "title": "Slovenian representative from Zagreb into the strongest league in the world - 24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/sport/ostalo/slovenski-reprezentant-iz-zagreba-v-najmocnejso-ligo-na-svetu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Slovenski reprezentan\u010dni rokometni vratar Urh Kastelic po koncu leto\u0161nje sezone zapu\u0161\u010da PPD Zagreb in se seli v nem\u0161ko Bundesligo, k zelo kakovostnem ..."
        },
        {
            "title": "Nedemokrati\u010dno? The mayor would set a happy date - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/nedemokraticno-zupana-bi-dolocila-srecna-roka-120549",
            "pub_date": "2018-12-05 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "\u0160MARJE\u0160KE TOPLICE \u2013 Kandidata za \u017eupana v ob\u010dini \u0160marje\u0161ke Toplice Bernardka Krnc in Marjan Hribar sta v ponedeljek do polno\u010di podala pisne ugovore ..."
        },
        {
            "title": "Waterfall: Romanian truck inflated, before a judge - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/35475-romunski-tovornjakar-na-obrezju-napihal-gre-pred-sodnika.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V no\u010di na nedeljo so policisti Postaje prometne policije Novo mesto preverjali psihofizi\u010dno stanje voznikov na obmo\u010dju mejnega prehoda Obre\u017eje, zaradi o\u010ditnih ..."
        },
        {
            "title": "Preplah in Roga\u0161ka Slatina: a call to the inhabitants to stay indoors - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/preplah-v-rogaski-slatini-obstaja-velika-nevarnost-120584",
            "pub_date": "2018-12-04 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "ROGA\u0160KA SLATINA \u2013 V Steklarni Roga\u0161ka je obstajala nevarnost izpusta jedkih nevarnih snovi. Zaradi nevarnosti so zaposlene evakuirali, policija pa je ..."
        },
        {
            "title": "We will continue to work for the benefit of this area &quot;- Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210464/novice/dolenjska/Se_naprej_bomo_delali_v_dobrobit_tega_prostora/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "6.12.2018 | 15:00. Nov ob\u010dinski svet z \u017eupanom Jo\u017eetom Kaplerjem. \u0160kocjan - V torek zve\u010der je zaprisegel nov ob\u010dinski svet in \u00bbnovi stari\u00ab \u017eupan Jo\u017ee Kapler."
        },
        {
            "title": "Advent with the Chapel Cultural Society (Sunday, December 16th) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kultura/35514-advent-s-kulturnim-drustvom-kapele-nedelja-16-decembra-16-00.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V nedeljo, 16. decembra, ob 16. uri Kulturno dru\u0161tvo Kapele prireja skupno prireditev z naslovom Advent s Kulturnim dru\u0161tvom Kapele."
        },
        {
            "title": "Adventures of the Kr\u0161ko: Workshops for making decorations - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kultura/35515-adventni-utrinki-krskega-delavnice-izdelovanja-okraskov.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Z adventnimi utrinki Kr\u0161kega bodo leto v Mestnem muzeju Kr\u0161ko izpostavili aktualno razstavo 80. so bila leta... v Kr\u0161kem in z njo povezane delavnice kot del ..."
        },
        {
            "title": "Presentation of the book on the railway Sevnica - Trebnje, the city - Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/08/209984/napovedniki/prireditve/Predstavitev_knjige_o_zelezniski_progi_Sevnica_Trebnje__grad/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:33:01 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Ustanovna seja, Pipan proti podra\u017eitvi. Jan Bo\u017ei\u010d: Pipan in ostala svetni\u0161ka golazen,sram vas bo... Dolenjski list v novih prostorih v Hederi reziser: Bravo za ..."
        },
        {
            "title": "Post-war analysis of events in Bre\u017eice: Winners and losers - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/volitve-posavje/35500-povolilna-analiza-drugi-krog-volitev-brezice-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Po tokratnih lokalnih volitvah se zdi, da se je nagovarjanje volilk in volilcev preselilo na svetovni splet. \u010ce je kampanja v prvem krogu \u017eupanskih volitev v ..."
        },
        {
            "title": "Today without electricity - Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/07/210484/novice/kronika/Danes_brez_elektrike/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "7.12.2018 | 07:00. Distribucijska enota Novo mesto - nadzorni\u0161tvo Metlika obve\u0161\u010da, da bo danes: - od 7.30 do 10.00 zaradi del na distribucijskem omre\u017eju in ..."
        },
        {
            "title": "Where will electricity supply be disrupted on Thursday? - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/obvestila/35507-06-12-2018-brez-elektrike.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:41:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Distribucijska enota Kr\u0161ko obve\u0161\u010da odjemalce elektri\u010dne energije, da bo v \u010detrtek, 6. aprila, zaradi rednih vzdr\u017eevalnih del na elektroenergetskih napravah ..."
        },
        {
            "title": "Cooking workshop Eat healthy, cheap and nice, House of living heritage - Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/07/210434/napovedniki/prireditve/Kuharska_delavnica_Jejmo_zdravo_poceni_in_lepo__Hisa_zive_dediscine/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "7.12.2018 | 17:00. v petek, 7. decembra 2018, od 17.00 do 20.00 ure. KUHARSKA DELAVNICA. JEJMO ZDRAVO, POCENI IN LEPO. Izvajalka: Nena Dautanac."
        },
        {
            "title": "This joyful day of Sevnica culture was also marked in Sevnica - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35525-ta-veseli-dan-sevniske-kulture-obelezili-tudi-v-sevnici.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Ta veseli dan kulture, kot poimenujemo 3. december, dan rojstva najve\u010djega slovenskega pesnika dr. Franceta Pre\u0161erna, smo tradicionalno obele\u017eili tudi v ..."
        },
        {
            "title": "Drinking water supply in the Dobova area is interrupted - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/obvestila/35501-na-obmocju-ks-dobova-prekinjena-oskrba-s-pitno-vodo.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Za ob\u010dane na obmo\u010dju Krajevne skupnosti Dobova imamo naslednje obvestilo o moteni oskrbi s pitno vodo. Ve\u010d v nadaljevanju zapisa:"
        },
        {
            "title": "Today the Miklav\u017e Fair in \u0160kocjan - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/05/210281/novice/dolenjska/Danes_Miklavzev_sejem_v_Skocjanu/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "5.12.2018 | 12:00. Nocoj bo obdaroval sv. Miklav\u017e. (Foto: L. M., arhiv DL). \u0160kocjan - Jutri, 6. decembra, goduje sv. Nikolaj ali sv. Miklav\u017e, kot mu pravimo, gotovo ..."
        },
        {
            "title": "Christian firefighters at Senov help rescuers - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/35513-krski-poklicni-gasilci-na-senovem-pomagali-resevalcem.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Ob 14.02 so na Titovi cesti na Senovem, ob\u010dina Kr\u0161ko, gasilci Poklicne gasilske enote Kr\u0161ko nudili pomo\u010d re\u0161evalcem Zdravstvenega doma Novo mesto pri ..."
        },
        {
            "title": "They approved the mandates of 19 municipal councilors and the new old mayor of Dolenjska",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210432/novice/bela_krajina/Potrdili_mandate_19_obcinskim_svetnikom_in_novemu_staremu_zupanu/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "6.12.2018 | 09:40. V metli\u0161kem ob\u010dinskem svetu je kar 12 novincev. Metlika - Metli\u0161ki \u010dlani ob\u010dinskega sveta so imeli v\u010deraj zve\u010der konstitutivno sejo, na kateri ..."
        },
        {
            "title": "Founding session of the Municipal Council of the Municipality of Sevnica - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35527-ustanovna-seja-obcinskega-sveta-obcine-sevnica.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Na Gradu Sevnica je v sredo potekala prva redna, ustanovna seja Ob\u010dinskega sveta Ob\u010dine Sevnica, s \u010dimer se je pri\u010del nov \u0161tiriletni mandat 2018\u20132022 tega ..."
        },
        {
            "title": "Three Saturday Events in the Municipality of Sevnica (NAPOVED) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35528-trije-sobotni-dogodki-v-obcini-sevnica-napoved.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:56:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Tri sosednja \u010debelarska dru\u0161tva, Rade\u010de, \u0160entjan\u017e in Sevnica, se tradicionalno sre\u010dujejo ob prazniku sv. Ambro\u017ea, zavetnika \u010debel in \u010debelarjev. Leto\u0161nje \u017ee ..."
        },
        {
            "title": "The rehabilitation of the school in Podbocje - the second was successful - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/03/210099/novice/posavje/Sanacija_sole_v_Podbocju_v_drugo_se_je_posrecilo/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "3.12.2018 | 15:30. Kr\u0161ki \u017eupan Miran Stanko je v.d. ravnateljice O\u0160 Podbo\u010dje Marjeti \u0160krbina Rozman simboli\u010dno predal klju\u010de prenovljene \u0161ole. (Foto: B. B.)."
        },
        {
            "title": "The Mayor of the Municipality of Kr\u0161ko congratulated the Golden Brains - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35509-zupan-obcine-krsko-cestital-zlatima-brainobrainovcema-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:45:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "\u017dupan ob\u010dine Kr\u0161ko mag. Miran Stanko je \u010destital trenerki kr\u0161kega programa Brainobrain Alenki Hriber\u0161ek ter odli\u010dnima osnovno\u0161olcema Teji Me\u017ei\u010d iz 3."
        },
        {
            "title": "She was singing again - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/08/210546/novice/dolenjska/Mirna_je_znova_pela/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "8.12.2018 | 09:00. Na prireditvi Mirna poje so se predstavili vsi mirnski pevski zbori. Jo\u017ee Dr\u010dar je vesel, da je prireditev postala tradicionalna. Del me\u0161enega ..."
        },
        {
            "title": "ETr\u0160 Bre\u017eice: Study Visit to the European Parliament (PHOTO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/sola-posavje/35498-etrs-brezice-studijski-obisk-v-evropskem-parlamentu-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Na Ekonomski in trgovski \u0161oli Bre\u017eice so nedavno izpeljali \u0161tudijski obisk dijakov in mentorjev ambasadorjev iz programa \u0160ola ambasadorka Evropskega ..."
        },
        {
            "title": "Workshop &quot;The Upcoming Advent Time&quot; at the Bre\u017eice Library (PHOTO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35497-delavnica-prihajajoci-advetni-cas-knjiznica-brezice.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:54:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Jesensko obarvano listje je \u017ee skoraj odpadlo. Zunanje temperature se po\u010dasi spu\u0161\u010dajo pod ledi\u0161\u010de. Vse toplej\u0161a obla\u010dila in bo\u017ei\u010dno-novoletno okra\u0161ene ..."
        },
        {
            "title": "The new &quot;old&quot; mayor complained - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210449/novice/dolenjska/Zaprisegel_novi_stari__zupan/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "6.12.2018 | 13:25. Ob\u010dinski svet ob\u010dine Mokronog-Trebelno z \u017eupanom Antonom Mavrom. \u017dupan Anton Maver ob\u010dino vodi \u017ee od leta 2006. Mokronog ..."
        },
        {
            "title": "On the Roads of Brothers Cerjakov Damages on the Water Supply System - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/obvestila/35493-na-cesti-bratov-cerjakov-v-brezicah-okvara-na-vodovodnem-sistemu.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V torek ob 16.28 je na Cesti bratov Cerjakov v Bre\u017eicah pri\u0161lo do okvare na vodovodnem sistemu. Ob\u010dani, ki so vezani na ta priklju\u010dek, so imeli od 21. ure do ..."
        },
        {
            "title": "(PHOTO) The founding meeting of the new Municipal Council of the Municipality of Kr\u0161ko - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35502-ustanovna-seja-novega-obcinskega-sveta-obcine-krsko.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Na ustanovni seji se je v ponedeljek v Dvorani v parku sestal Ob\u010dinski svet Ob\u010dine Kr\u0161ko v novi sestavi, na kateri so potrdili mandate \u010dlanom Ob\u010dinskega sveta ..."
        },
        {
            "title": "Central Event The most caring forest owner 2018 and the opening of the photographic competition Magic Nature, Zavod Grm Novo mesto - Biotechnology and Tourism Center - Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/07/210264/napovedniki/prireditve/Osrednja_prireditev_Najbolj_skrben_lastnik_gozda_2018_in_odprtje_fotografskega_natecaja_Magicna_narava_Zavod_Grm_Novo_mesto___center_biotehnike_in_turizma/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:02:57 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "7.12.2018 | 10:30. Zavod za gozdove Slovenije in Grm Novo mesto \u2013 center biotehnike in turizma, skupaj z ostalimi partnerji projekta LIFE NATURAVIVA vabita ..."
        },
        {
            "title": "First win of the youngest volleyball players from Brestanica - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/sport/35496-prva-zmaga-najmlajsih-odbojkaric-od-brestanica.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Za\u010detek veselega decembra je bil prav \u010daroben za trenutno najmlaj\u0161o tekmovalno ekipo Odbojkarskega dru\u0161tva Brestanica, ekipo male odbojke. Najmlaj\u0161a je ..."
        },
        {
            "title": "\u0160marje\u0161ka electoral commission in the evening on candidates&#39; objections - Dolenjska list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/05/210331/novice/dolenjska/Smarjeska_volilna_komisija_zvecer_o_ugovorih_kandidatov/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "5.12.2018 | 09:30. Ilustrativna slika. (Foto: Arhiv DL). \u0160marje\u0161ke Toplice - V \u0160marje\u0161kih Toplicah, kjer sta po neuradnih izidih ob\u010dinske volilne komisije Marjan ..."
        },
        {
            "title": "In an accident at Bo\u0161tanja, a damaged pedestrian - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/35511-nesreca-bostanj-06-12-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:55:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Zjutraj se je pri Bo\u0161tanju, na glavni cesti Kr\u0161ko - Zidani Most, zgodila prometna nesre\u010da. Zdaj je \u017ee znanih ve\u010d podrobnosti, ki jih objavljamo v nadaljevanju ..."
        },
        {
            "title": "A lot of work at the border: Syria with the French, foreigners in the truck - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/35476-veliko-dela-na-meji-sirijec-s-francozom-tujci-v-tovornjaku-in.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:28:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Policisti so imeli v minulih dneh kar precej dela. Bre\u017ei\u0161ki policisti so na \u010cate\u017eu ustavili Francoza, na Obre\u017eju so v dveh primerih odkrili skrite potnike, tujce so ..."
        },
        {
            "title": "Presentation of the Safe House and the personal testimony of the user Bravely on !, VGC, Kr\u0161ko victims&#39; road 44 - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/03/210142/napovedniki/obvestila/Predstavitev_Varne_hise_in_osebna_izpoved_uporabnice_Pogumno_naprej_VGC__Cesta_krskih_zrtev_44/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Alenka Muhi\u010d (ZZD): \u017dupan je v predvolilni kampanji zavajal. True Truic: Moj odgovor je enak predhodnjemu. AMEN. V ob\u010dini \u0160marje\u0161ke Toplice \u017eupan ali ..."
        },
        {
            "title": "Wallpapers 031 on Ansat TV: Mazorete Sevnica (VIDEO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35505-ozadja-031-ansat-tv-mazorete-sevnica.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V tokratni oddaji Ozadja na Ansat TV so gostili Moniko Seni\u010dar, Tja\u0161o Habinc in Evo \u017deleznik iz ma\u017eoretne skupine Dru\u0161tva Trg Sevnica, bolj poznane pod ..."
        },
        {
            "title": "Gymnasts &quot;1000 moves by the method of Dr. Nikolai Grishin&quot;, City Park, at the Matija Gubec Stadium, playground at the Primary School Jurij Dalmatin, near Mercator - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210169/napovedniki/obvestila/Telovadba_1000_gibov_po_metodi_dr__Nikolaja_Grishina__Mestni_park__pri_stadionu_Matije_Gubca__igrisce_pri_OS_Jurija_Dalmatina__pri_Mercatorju/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:37:56 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Peticija Solidarnosti: Glavni trg naj pripade ljudem, ne avtomobilom klemen: Pa to je vrhunsko. Celo mesto se du\u0161i v... Zakaj je morala umreti klemen: Ja sej kar ..."
        },
        {
            "title": "Where will electricity supply be disrupted on Wednesday? - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/obvestila/35492-5-december-2018-brez-elektrike.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:35:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Distribucijska enota Kr\u0161ko obve\u0161\u010da odjemalce elektri\u010dne energije, da bo v sredo, 5. decembra, zaradi rednih vzdr\u017eevalnih del na elektroenergetskih napravah ..."
        },
        {
            "title": "Gear 1000 moves according to dr. Nikolaja Grishina, City park and playground at Primary school Jurij Dalmatin - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/04/210145/napovedniki/obvestila/Telovadba_1000_gibov_po_metodi_dr_Nikolaja_Grishina__Mestni_park_in_igrisce_pri_OS_Jurija_Dalmatina/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:29 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Alenka Muhi\u010d (ZZD): \u017dupan je v predvolilni kampanji zavajal reziser: Toliko proti Jankovi\u0107u, a njegove metode so \u0161e... V ob\u010dini \u0160marje\u0161ke Toplice \u017eupan ali ..."
        },
        {
            "title": "Successful appearances of POK players in qualifications for A League - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/sport/35485-uspesni-nastopi-pok-ovih-igralk-v-kvalifikacijah-za-a-ligo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Za nami je \u017ee ve\u010dji del kvalifikacij za A ligo v slovenskem dr\u017eavnem odbojkarskem prvenstvu. V kvalifikacijah je uspe\u0161no nastopilo tudi ve\u010d selekcij Posavskega ..."
        },
        {
            "title": "Informing and informal socializing, VGC, Cesta kr\u0161kih \u017ertev 44 - Dolenjska list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/04/210147/napovedniki/obvestila/Informiranje_in_neformalno_druzenje_VGC__Cesta_krskih_zrtev_44/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:36 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Alenka Muhi\u010d (ZZD): \u017dupan je v predvolilni kampanji zavajal reziser: Toliko proti Jankovi\u0107u, a njegove metode so \u0161e... V ob\u010dini \u0160marje\u0161ke Toplice \u017eupan ali ..."
        },
        {
            "title": "The firefighters of PGE Kr\u0161ko and PGD Raka helped on Planina pri Raki - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kronika/35482-gasilci-pge-krsko-in-pgd-raka-pomagali-na-planini-pri-raki.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Ob 21.25 je na Planini pri Raki pri\u0161lo do pregrevanja pe\u010di v kurilnici stanovanjske hi\u0161e. Gasilci Poklicne gasilske enote Kr\u0161ko in Prostovoljnega gasilskega ..."
        },
        {
            "title": "\u0160entjernejski octetians slaughter even in military uniforms - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/03/210195/novice/dolenjska/Sentjernejski_oktetovci_zapeli_celo_v_vojaskih_uniformah/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "3.12.2018 | 19:00. Pevci \u0160entjernejskega oketa z voditeljico prireditve Anito Petri\u010d (v sredini). \u0160entjernej - \u0160entjernejski oktet, ki sodi med najstarej\u0161e slovenske ..."
        },
        {
            "title": "Piano duo Gori\u0161ek - Lazar &amp; Zagreb saxophone quartet - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kultura/35490-gorisek-lazar-in-zagrebski-kvartet-saksofonov.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Klavirski duo Gori\u0161ek-Lazar in Zagreb\u0161ki kvartet saksofonov se bodo na tokratnem koncertu v Kulturnem domu Kr\u0161ko predstavili s popolnoma novim programom ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO: In \u0160entjernej, six pots with all possible points - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/03/210044/novice/dolenjska/FOTO_V_Sentjerneju_kar_sest_potic_z_vsemi_moznimi_tockami/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "3.12.2018 | 08:00. Najbolj\u0161ih \u0161est z \u017eupanom Radkom Luzarjem, Ireno Ule in Mihaelo Blatnik. \u0160entjernej - V \u0160entjerneju je konec tedna spet di\u0161alo po poticah."
        },
        {
            "title": "Miklav\u017eevanje in Rada\u010de (PHOTOGRAPHS) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35522-miklavzevanje-v-radecah-fotografije.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Na predve\u010der godovnega dne sv. Miklav\u017ea, ki je priljubljen posebej pri otrocih, saj jim kot prvi izmed treh dobrih decembrskih mo\u017e, prinese darila, je v rade\u0161ki ..."
        },
        {
            "title": "On the city tonight with Cankar - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/05/210398/novice/posavje/Na_gradu_nocoj_s_Cankarjem/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "5.12.2018 | 15:10. Rudi Stopar (Foto: M. L.). Jana Nun\u010di\u010d jekot gostja ve\u010dera nastopila s kratko predstavo, za katere je prejela \u010destitke prav vseh udele\u017eencev ..."
        },
        {
            "title": "(PHOTO) Magic Time: Charity Event at Jurij Dalmatin Elementary School - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/sola-posavje/35491-carobni-cas-dobrodelna-prireditev-na-os-jurija-dalmatina-krsko.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V ponedeljek, 3. decembra, so na Osnovni \u0161oli Jurija Dalmatina Kr\u0161ko organizirali \u017ee tradicionalno dobrodelno prireditev, ki so jo letos poimenovali \u010carobni \u010das."
        },
        {
            "title": "The four came to the Semi-municipal municipal council with preferential votes - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210431/novice/bela_krajina/Stirje_so_prisli_v_semiski_obcinski_svet_s_preferencnimi_glasovi/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "6.12.2018 | 07:50. Polona Kambi\u010d je prisegla kot \u017eupanja. Semi\u010d - Tukaj\u0161nji ob\u010dinski svetniki so imeli v\u010deraj zve\u010der konstitutivno sejo, na kateri so potrdili \u010dlane ..."
        },
        {
            "title": "December 2018 at the Posavje Museum of Bre\u017eice (NAPOVED) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35470-december-2018-v-posavskem-muzeju-brezice-napoved.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:14:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Kaj vse se bo decembra dogajalo v Posavskem muzeju Bre\u017eice? V nadaljevanju zapisa objavljamo napovednik dogodkov:"
        },
        {
            "title": "The international symposium Geofood (PHOTO) was hosted in Bre\u017eice - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/35480-v-brezicah-so-gostili-mednarodni-simpozij-geofood-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Fakulteta za turizem Univerze v Mariboru je v ponedeljek, 26. novembra 2018,a v hotelu Terme v Termah \u010cate\u017e organizirala mednarodni simpozij z naslovom ..."
        },
        {
            "title": "Creative workshop: New Year greeting cards, VGC, Cesta kr\u0161kih \u017ertev 44 - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/06/210170/napovedniki/obvestila/Ustvarjalna_delavnica_Izdelovanje_novoletnih_voscilnic__VGC__Cesta_krskih_zrtev_44/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:16:41 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Peticija Solidarnosti: Glavni trg naj pripade ljudem, ne avtomobilom klemen: Pa to je vrhunsko. Celo mesto se du\u0161i v... Zakaj je morala umreti klemen: Ja sej kar ..."
        },
        {
            "title": "My library is celebrating - Bre\u017eice Library (PHOTOS) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kultura/35478-moja-knjiznica-praznuje-knjiznica-brezice-fotografije.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Ure te\u010dejo in dnevi hitijo, sli\u0161imo v\u010dasih. \u017de je minilo poletje, \u0161e malo in se bo jesen prevesila v zimo. Kar te\u017eko verjamemo, da je za nami leto\u0161nji dan splo\u0161nih ..."
        },
        {
            "title": "Co-financing three new operations from ESPR funds - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/gospodarstvo/35489-iz-sredstev-espr-potrjeno-sofinanciranje-treh-novih-operacij.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Regionalna razvojna agencija Posavje, kot vodilni partner LAS Posavje, je v torek, 4. decembra 2018, s strani Agencije RS za kmetijske trge in razvoj pode\u017eelja, ..."
        },
        {
            "title": "Meetings with books, adult reading readings with prof. Slovenian Marijo Leli\u010d, Valvasor&#39;s Library - Dolenjski list",
            "link": "http://www.dolenjskilist.si/2018/12/05/210159/napovedniki/obvestila/Srecevanja_s_knjigami_bralna_srecanja_za_odrasle_s_prof__slovenscine_Marijo_Lelic__Valvasorjeva_knjiznica/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:32:08 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "http://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "Vse gradivo \u00a9 Dolenjski list [ISSN 1581-0550] | Splo\u0161ni pogoji | Raba pi\u0161kotkov. Dolenjski list. Germova ulica 4 8000 Novo mesto, p.p. 212. T-media d.o.o.."
        },
        {
            "title": "Elections &#39;18 (Brezice): Igor Zorcic after the 2nd round of elections (VIDEO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/on/volitve-posavje/35472-izjava-zorcic-po-drugem-krogu-volitev-brezice.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "Kaj po 2. krogu \u017eupanskih volitev v Bre\u017eicah pravi izzivalec dosedanjega \u017eupana Ivana Molana? V nadaljevanju tudi o predvolilni kampanji ter projektih v ..."
        },
        {
            "title": "Music fair &quot;When the fire burns&quot; in Bre\u017eice (PHOTO) - ePosavje.com",
            "link": "http://www.eposavje.com/kultura/35464-ko-utrinek-zazari-glasbena-sola-brezice.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "ePosavje.com",
            "source_url": "http://www.eposavje.com",
            "desc": "V torek, 20. novembra, na svetovni dan otroka, je Glasbena \u0161ola Bre\u017eice v nabito polni dvorani Doma kulture Bre\u017eice predstavila glasbeno pravljico po motivih ..."
        }
    ]
}