{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSHB1TWpkNWF4SUNjMndvQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:51:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Sebastian Kurz - silent Chancellor 2.0 - RTV Slovenija",
            "link": "http://www.rtvslo.si/zabava/novice/sebastian-kurz-molceci-kancler-2-0/473981",
            "pub_date": "2018-12-06 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Avstrijski kancler Sebastian Kurz ni zaznamoval le politi\u010dnega dogajanja v Avstriji, ampak je glavni razlog tudi za izbor avstrijske besede leta."
        },
        {
            "title": "\u0160arec and Kurz in Vienna stressed very good relations between the two countries - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/sarec-in-kurz-na-dunaju-poudarila-zelo-dobre-odnose-med-drzavama/473923",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:08 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Premier Marjan \u0160arec in njegov avstrijski kolega Sebastian Kurz sta na sre\u010danju na Dunaju poudarila zelo dobre odnose med dr\u017eavama, \u0161e posebej na ..."
        }
    ]
}