{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FuTnNLQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 14:12:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "New CDU leader Annegret Kramp-Karrenbauer: I am not a mini Merkel - RTV Slovenia",
            "link": "http://www.rtvslo.si/svet/nova-vodja-cdu-ja-annegret-kramp-karrenbauer-nisem-mini-merkel/474140",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:42 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Nem\u0161ki kr\u0161\u010danski demokrati (CDU) so na kongresu v drugem krogu izvolili novo vodjo stranke, ki bo nasledila Angelo Merkel, to je 56 let stara Annegret ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel is the most influential woman in the world for the eighth year in a row - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/svet/angela-merkel-osmo-leto-zapored-najvplivnejsa-zenska-na-svetu/473865",
            "pub_date": "2018-12-05 10:32:01 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Ameri\u0161ka revija Forbes je tudi letos na prvo mesto svetovne lestvice najvplivnej\u0161ih \u017eensk uvrstila nem\u0161ko kanclerko Angelo Merkel."
        },
        {
            "title": "An ordinary mortal on a plane near the side of Angela Merkel: &quot;It&#39;s relaxed and normal&quot; - RTV Slovenija",
            "link": "https://www.rtvslo.si/zabava/zanimivosti/navaden-smrtnik-na-letalu-ob-boku-angele-merkel-je-sproscena-in-normalna/473507",
            "pub_date": "2018-12-01 15:52:01 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Ko se je 28-letni Agustin Aguero vkrcal v poslovni razred letala, ki je v petek iz Madrida letelo v Buenos Aires, ni pri\u010dakoval, da se bo \u010dez nekaj minut na sede\u017e ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel - RTV Slovenia",
            "link": "http://www.rtvslo.si/izjava-dneva/angela-merkel/474143",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:01 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Razumeli smo, da konservativno ne pomeni konzerviranja, ampak da ohranimo to, kar nas krepi, in spremenimo to, kar nas ovira."
        }
    ]
}