{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFUwWWpodEVnSnpiQ2dBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 14:27:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PHOTO: Pahor is open about Tanja&#39;s modest character - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/clanek/foto-pahor-odkrito-o-tanjinem-skromnem-znacaju-115610",
            "pub_date": "2018-12-08 06:07:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Predsednik dr\u017eave Borut Pahor je na instagramu objavil fotografijo, ki je bila posneta pred enaindvajsetimi leti. Na njej je s svojo partnerico Tanjo Pe\u010dar, ..."
        },
        {
            "title": "Marjan \u0160arec is boring, Borut Pahor is radical, and from Jan Plestenjak, the state makes fun of every step - Dnevnik / si",
            "link": "https://www.dnevnik.si/1042849352",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:54 GMT",
            "source_nm": "Dnevnik / si",
            "source_url": "https://www.dnevnik.si",
            "desc": "Pomembne\u017ei se \u017ee pospe\u0161eno dru\u017eijo na predprazni\u010dnih slavjih, najpomembnej\u0161i pa se pogovarjajo z doma\u010dimi in tujimi revijami. Sloveniji bo pot iz bole\u010dine ..."
        },
        {
            "title": "Pahor signed the first pardon in this term of office - Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/crna-kronika/5c0a9c205806a/pahor-podpisal-prvo-pomilostitev-v-tem-mandatu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:54 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Predsednik republike Borut Pahor je podpisal prvi ukaz o pomilostitvi v tem mandatu."
        },
        {
            "title": "Panic on the plane, and on it Pahor - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/preplah-pri-predsedniku-pahorju-119638",
            "pub_date": "2018-12-04 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Slovenski predsednik Borut Pahor je na instagramu objavil fotografijo z letala, na kateri se dr\u017ei za glavo, opisal pa je situacijo, ki ga je doletela: \u00bbNima samo ..."
        },
        {
            "title": "Pahor awarded medals for merits in managing the migrant crisis #video - Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/slovenija/pahor-podelil-medalje-za-zasluge-pri-obvladovanju-migrantske-krize-484888",
            "pub_date": "2018-12-07 10:37:03 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Predsednik republike Borut Pahor je danes na posebni slovesnosti v predsedni\u0161ki pala\u010di podelil medalje za zasluge pri obvladovanju migrantske krize v letih ..."
        },
        {
            "title": "Instant stars: Pahor invited workers from the construction site to coffee, Kangler farewell with a sour smile - Dnevnik / si",
            "link": "https://www.dnevnik.si/1042849223/magazin/estrada/instant-zvezde-pahor-na-kavo-povabil-delavce-z-gradbisca-kangler-se-je-poslovil-s-kislim-nasmeskom-",
            "pub_date": "2018-12-05 16:53:32 GMT",
            "source_nm": "Dnevnik / si",
            "source_url": "https://www.dnevnik.si",
            "desc": "Kaj se je te dni dogajalo na instagram profilih znanih Slovenk in Slovencev? Predsednik je na kavo povabil delavce z gradbi\u0161\u010da, Kangler se je poslovil s kislim ..."
        },
        {
            "title": "Pahor revealed how he faces stress - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/clanek/pahor-razkril-kako-se-spopada-s-stresom-109473",
            "pub_date": "2018-12-06 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Kdo bi si mislil, da je ogled filma lahko stresen? \u0160e posebej za \u010dloveka, ki opravlja funkcijo predsednika dr\u017eave, pred tem pa je bil med drugim tudi premier in je ..."
        },
        {
            "title": "Pahor welcomed the Catalan President - reporter.si in an informal conversation",
            "link": "https://reporter.si/clanek/svet/pahor-na-neuradnem-pogovoru-sprejel-katalonskega-predsednika-674625",
            "pub_date": "2018-12-06 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "reporter.si",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Such was 22 years ago partner Borut Pahor - Zadovoljna.si",
            "link": "https://www.zadovoljna.si/clanek/traci/borut-pahor.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:23:36 GMT",
            "source_nm": "Satisfied.si",
            "source_url": "https://www.zadovoljna.si",
            "desc": "Predsednik Borut Pahor na priljubljenem dru\u017ebenem omre\u017eju Instagram rad deli tudi utrinke iz svojega zasebnega \u017eivljenja in tokrat je objavil fotografijo svoje ..."
        },
        {
            "title": "Pahor spoke to his neighbors about his intimacy - Slovenske novice",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/clanek/predsednik-pahor-sosedom-razkril-o-svoji-intimi-119440",
            "pub_date": "2018-12-01 19:28:00 GMT",
            "source_nm": "Slovenian news",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Predsednik republike je za hrva\u0161ko revijo spregovoril o svojem zasebnem \u017eivljenju."
        },
        {
            "title": "Pahor in Greece: &quot;Both countries loyal to a common European idea&quot; - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/evropska-unija/pahor-v-grciji-obe-drzavi-privrzenki-skupni-evropski-ideji/473811",
            "pub_date": "2018-12-04 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Predsednik Slovenije Borut Pahor se je na dr\u017eavni\u0161kem obisku Gr\u010dije sestal z gr\u0161kim predsednikom Prokopisom Pavlopulosom in gr\u0161kim premierjem Aleksisom ..."
        },
        {
            "title": "Pahor among 19 presidents, who supported ambitious climate action - Finance.si",
            "link": "https://oe.finance.si/8942093",
            "pub_date": "2018-12-03 15:20:36 GMT",
            "source_nm": "Finance.si",
            "source_url": "https://oe.finance.si",
            "desc": "Predsednik Pahor v Katovicah: Sprejetje podnebne strategije v Sloveniji utegne biti najpomembnej\u0161i dokument dr\u017eave po razglasitvi samostojnosti. avtor."
        }
    ]
}