{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFJuZEhSNGRCSUNjMndvQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 12:57:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A new weapon affair on the horizon? - Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/slovenija/katere-mine-cakajo-na-ministra-erjavca-v-orozarskem-poslu-desetletja-484748",
            "pub_date": "2018-12-06 03:05:29 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Zakaj je ministrstvo za obrambo v resnici za\u010dasno prelo\u017eilo nakup 56 osemkolesnikov? Neuradno: ker bi lahko padlo v isto past, v katero so se pred leti pusti..."
        },
        {
            "title": "Purchase of armored vehicles - Lion: Unladen and untested vehicles. Erjavec: The most modern vehicles - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/nakup-oklepnikov-levica-neopremljena-in-nepreizkusena-vozila-erjavec-najbolj-sodobna-vozila/474025",
            "pub_date": "2018-12-06 16:44:36 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Karl Erjavec put his business trip to Paris - 24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/svet/francija-6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:11:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Ve\u010dtedenske demonstracije rumenih jopi\u010dev, ki so se iz protesta proti visokim cenam goriva sprevrgle v splo\u0161ne demonstracije proti vladi Emmanuela Macrona, ..."
        },
        {
            "title": "&#39;We can be proud to have such a generation of young people&#39; - 24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/erjavec-vojska.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Obrambni minister Karl Erjavec se je pridru\u017eil kandidatom za delo v Slovenski vojski na zaklju\u010dni preizku\u0161nji 14-tedenskega usposabljanja. Na deset kilometrov ..."
        },
        {
            "title": "Erjavec canceled his visit to France - Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/slovenija/erjavec-zaradi-protestov-odpovedal-obisk-v-franciji-484944",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:07 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Slovenski obrambni minister Karl Erjavec je moral zaradi protestov gibanja rumenih jopi\u010dev v Franciji, napovedanih za soboto, prelo\u017eiti slu\u017ebeno pot v ..."
        }
    ]
}