{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4Wm5Gd2RuY1NBbk5zS0FBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:46:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Marjan \u0160arec: They can tweet or write what they want. It&#39;s over! #intervju #video - Siol.net",
            "link": "https://siol.net/siol-plus/intervju/marjan-sarec-lahko-tvitajo-ali-pisejo-kar-hocejo-konec-je-intervju-video-484911",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:23 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Marjan \u0160arec, predsednik 13. slovenske vlade, ni \u010dlovek velikih besed. Pri napovedih in obljubah je previden, pri analizi stanja pa se najraje zateka k metaforam ..."
        },
        {
            "title": "Marjan \u0160arec is boring, Borut Pahor is radical, and from Jan Plestenjak, the state makes fun of every step - Dnevnik / si",
            "link": "https://www.dnevnik.si/1042849352",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:54 GMT",
            "source_nm": "Dnevnik / si",
            "source_url": "https://www.dnevnik.si",
            "desc": "Pomembne\u017ei se \u017ee pospe\u0161eno dru\u017eijo na predprazni\u010dnih slavjih, najpomembnej\u0161i pa se pogovarjajo z doma\u010dimi in tujimi revijami. Sloveniji bo pot iz bole\u010dine ..."
        },
        {
            "title": "Marjan \u0160arec for Siol.net: They can tweet or write what they want. It&#39;s over! - Siol.net",
            "link": "https://siol.net/siol-plus/intervju/marjan-sarec-za-siol-net-lahko-tvitajo-ali-pisejo-kar-hocejo-konec-je-484915",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:44 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Their time has expired, now our time is coming. They can tweet or write what they want. I do my own thing. &quot;Write what you want!&quot; It&#39;s over! - reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/izjava-dneva/njihov-cas-je-potekel-zdaj-prihaja-nas-cas-lahko-tvitajo-ali-pisejo-kar-hocejo-jaz-delam-po-svoje-piste-kar-hocte-konec-je-674864",
            "pub_date": "2018-12-08 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "reporter.si",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": "Zakaj bi jaz na primer odgovarjal na tvite, ki jih pi\u0161e Janez Jan\u0161a, ali nekomu, ki je dobil na volitvah 0,88 odstotka glasov (Lista novinarja Bojana Po\u017earja, op. a.)? ..."
        },
        {
            "title": "\u0160arec and Kurz in Vienna stressed very good relations between the two countries - RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/sarec-in-kurz-na-dunaju-poudarila-zelo-dobre-odnose-med-drzavama/473923",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:08 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Premier Marjan \u0160arec in njegov avstrijski kolega Sebastian Kurz sta na sre\u010danju na Dunaju poudarila zelo dobre odnose med dr\u017eavama, \u0161e posebej na ..."
        },
        {
            "title": "Bodo Sharec, Cerar and Bratuskov in the forthcoming elections came out with a joint list? - reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/slovenija/bodo-sarec-cerar-in-bratuskova-na-prihodnjih-volitvah-nastopili-s-skupno-listo-674329",
            "pub_date": "2018-12-05 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "reporter.si",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "(VIDEO) Citizens call banana-premier: &quot;Marjan \u0160arec, it&#39;s time to step down freely!&quot; - Democracy",
            "link": "http://www.demokracija.si/slovenija/video-poziv-drzavljana-banana-premierju-marjan-sarec-cas-je-da-se-castno-umaknes.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Democracy",
            "source_url": "http://www.demokracija.si",
            "desc": "\u010ceprav je Marjan \u0160arec prevzel premiersko funkcijo pred komaj nekaj meseci, si je \u017ee v tem kratkem \u010dasu nabral na grbi toliko \u0161kandalov, da je za\u010del i..."
        },
        {
            "title": "It took about two hours for signing, \u0160arec also on a dispute between public and private sector - Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c051399c7a64/tik-pred-zdajci-so-pobegnili-sarcu",
            "pub_date": "2018-12-03 11:29:29 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Nekateri sindikati so danes, tik pred predvidenim podpisom stavkovnih sporazumov in dogovora o pla\u010dah ter na njihovi podlagi pripravljenih aneksov h ..."
        },
        {
            "title": "Clashes after days of thunder: How Jansa got Sharca and Bratuskovo - reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/slovenija/zatisje-po-dnevih-grmenja-kako-je-jansa-spravil-sarca-in-bratuskovo-673748",
            "pub_date": "2018-12-03 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "reporter.si",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": "Najprej je grmela Alenka Bratu\u0161ek, nato Marjan \u0160arec. Prej\u0161nji teden sta s kandidaturo novega ministra za kohezijo Iztoka Puri\u010da zakopala bojni sekiri, prem."
        },
        {
            "title": "Matev\u017e Tom\u0161i\u010d in an interview: Government of Marjan \u0160arac conveys freedom of expression - reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/slovenija/matevz-tomsic-v-intervjuju-vlada-marjana-sarca-krci-svobodo-izrazanja-673743",
            "pub_date": "2018-12-02 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "reporter.si",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": "Kot pravi dr. Matev\u017e Tom\u0161i\u010d, ni medijsko prikrivanje anomalij, korupcije, nepravilnosti ni\u010d manj sporno, kot so la\u017ene novice."
        },
        {
            "title": "Premier Sharec was right - Dnevnik / si",
            "link": "https://www.dnevnik.si/1042848987",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:56 GMT",
            "source_nm": "Dnevnik / si",
            "source_url": "https://www.dnevnik.si",
            "desc": "Predsednik Vlade RS Marjan \u0160arec je imel \u0161e kako prav, ko se je v javnosti oglasil glede ogla\u0161evanja v medijih, ki \u0161irijo sovra\u017eni govor. Predsednik s hrbtenico."
        },
        {
            "title": "European elections: \u0160arc in left block invites SMC and SAB, in NSI for Peterle or Novak&#39;s list - 24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/evropske-volitve-sarec-v-levi-blok-vabi-smc-in-sab-v-nsi-za-nosilca-liste-peterle-ali-novakova.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Politi\u010dne stranke in njihovi prvaki pozornost \u017ee obra\u010dajo proti evropskim volitvam. Premier Marjan \u0160arec tako snuje levo-liberalni blok in k skupnemu nastopu ..."
        },
        {
            "title": "Sharec Wednesday at Kurz - Primorske Novice",
            "link": "http://www.primorske.si/Slovenija/Sarec-v-sredo-pri-Kurzu",
            "pub_date": "2018-12-03 10:25:26 GMT",
            "source_nm": "Primorske novice",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Predsednik vlade Marjan \u0160arec bo v sredo na delovnem obisku v Avstriji, kjer ga bo gostil avstrijski kancler Sebastian Kurz. \u0160arca bo sprejel tudi avstrijski ..."
        }
    ]
}