{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZuTkRjM0VnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;President Macky Sall did a lot of things in Touba, which no other president has done&quot; (Serigne Ahma Mback\u00e9 Mourtada) - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Le-president-Macky-Sall-a-fait-beaucoup-de-choses-a-Touba-ce-que-nul-autre-president-n-a-fait-Serigne-Ahma-Mbacke_a161432.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:28 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Serigne Ahma Mback\u00e9 Mourtada a mis en exergue, vendredi, les r\u00e9alisations de Macky Sall dans la ville sainte de Touba. \"Le pr\u00e9sident Macky Sall a fait ..."
        },
        {
            "title": "Touba: The Caliph sounds the mobilization for a quick completion of the work of the university - The Daily",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/touba-le-khalife-sonne-la-mobilisation-pour-un-achevement-rapide-des-travaux-de-luniversite/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le khalife g\u00e9n\u00e9ral des Mourides, Serigne Mountakha Bachir Mback\u00e9, a appel\u00e9 les fid\u00e8les \u00e0 massivement participer \u00e0 l'effort de mobilisation des ressources ..."
        },
        {
            "title": "TOUBA - Sheikh Bass Abdou Khadre and Sheikh Alassane Sene exchanged on the intellectual dimensions of Serigne Touba - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/TOUBA-Cheikh-Bass-Abdou-Khadre-et-Sheikh-Alassane-Sene-ont-echange-sur-les-dimensions-intellectuelles-de-Serigne-Touba_a161451.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:53:45 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Sheikh Alassane S\u00e8ne, qui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas porter sa casquette d'homme politique, a pass\u00e9 la journ\u00e9e du vendredi avec le porte-parole du Khalife G\u00e9n\u00e9ral des ..."
        },
        {
            "title": "Fake drug trafficking in Touba B\u00e9l\u00e9l: Bara Sylla and Amadou Woury Diallo sentenced to 5 and 7 years in prison plus a fine of 200 million F Cfa - actusen.sn",
            "link": "https://actusen.sn/trafic-de-faux-medicament-a-touba-belel-bara-sylla-et-amadou-woury-diallo-condamnes-a-5-et-7-ans-de-prison-plus-une-amende-de-200-millions-f-cfa/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "actusen.sn",
            "source_url": "https://actusen.sn",
            "desc": "Le Tribunal de grande instance de Diourbel a condamn\u00e9, mardi, deux pr\u00e9venus \u00e0 des peines variant entre cinq et sept ans de prison pour trafic de faux ..."
        },
        {
            "title": "Upscale pastry: M &amp; A Capital injects $ 182 million in Touba - The Daily",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/patisserie-haut-de-gamme-ma-capital-injecte-182-millions-a-touba/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "La soci\u00e9t\u00e9 d'investissement M&A Capital lance \u00abO'Merveilles\u00bb \u00e0 Touba, la premi\u00e8re p\u00e2tisserie haut de gamme de la ville sainte. \u00abB\u00e2tie sur une superficie de ..."
        },
        {
            "title": "TOUBA 2019 - Sokhna Mame Khary Mback\u00e9 enrolls 5 groups of carriers and drivers for President Macky Sall - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/TOUBA-2019-Sokhna-Mame-Khary-Mbacke-enrole-5-regroupements-de-transporteurs-et-de-conducteurs-pour-le-President-Macky_a161436.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:34:46 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La razzia continue avec Sokhna Mame Khary Mback\u00e9 qui n'en finit pas d'enr\u00f4ler de traditionnels opposants au Pr\u00e9sident Macky Sall dans la cit\u00e9 religieuse de ..."
        },
        {
            "title": "TOUBA DAROU KHOUDOSS - 11-year-old Ndongo Daara dies electrocuted - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/TOUBA-DAROU-KHOUDOSS-Un-Ndongo-Daara-de-11-ans-meurt-electrocute_a161379.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:41:32 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le drame s'est pass\u00e9 mercredi aux environs de 23 heures \u00e0 Darou Khoudoss non loin de la station d'essence. Un enfant de 11 ans, ndongo-daara de son \u00e9tat, ..."
        },
        {
            "title": "Death of Sidy Lamine Niass: Journalists from the Walfadjiri group greet the memory of a boss who gave young people early luck. - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Deces-de-Sidy-Lamine-Niass-Des-journalistes-du-groupe-Walfadjiri-saluent-la-memoire-d-un-patron-qui-a-tres-tot-donne-la_a161466.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:39:19 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Mamadou Matar Sarr et Ousmane Dicko sont deux journalistes officiant au groupe Walfadjiri. Le premier cit\u00e9 est le chef de bureau de Walf TV \u00e0 Touba apr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "ILA&#39;A TOUBA AGRESSED - 20 people arrested for damaging fences - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/ILA-A-TOUBA-AGRESSE-20-personnes-arretees-pour-avoir-endommage-des-grillages_a161368.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:23 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "L'autoroute Ila'a Touba commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 subir des agressions. Vingt personnes suppos\u00e9es avoir d\u00e9truit des grillages de protection ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es et ..."
        },
        {
            "title": "MBACK\u00c9 - Mayor launches program to rehabilitate schools and health infrastructure - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/MBACKE-Le-maire-deroule-son-programme-de-rehabilitation-des-ecoles-et-infrastructures-sanitaires_a161460.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:59:12 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Dans le cadre du programme de r\u00e9habilitation des \u00e9coles et infrastructures sanitaires de la commune, le maire de Mback\u00e9 a proc\u00e9d\u00e9 ce vendredi, ..."
        },
        {
            "title": "National Assembly: Diouf Sarr responds to Bara Dolly: &quot;I master Touba well&quot; - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Assemblee-nationale-Diouf-Sarr-repond-a-Bara-Dolly-%C2%A0Je-maitrise-bien-Touba%C2%A0_a161285.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:04:38 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le projet de budget du minist\u00e8re de la sant\u00e9 et de l'action sociale a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 ce matin par les d\u00e9put\u00e9s. Prenant la parole, Abdoulaye Diouf Sarr a r\u00e9pondu aux ..."
        },
        {
            "title": "(VIDEO) TOUBA - Isma Dioum continues her political weekend, dismisses the critical argument of the opposition and says how Macky will re-enact - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/VIDEO-TOUBA-Isma-Dioum-poursuit-ses-week-end-politiques-demonte-l-argumentaire-critique-de-l-opposition-et-dit-comment_a161189.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:42:27 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Dans le cadre de ses week-end \u00e9minemment politiques pass\u00e9s \u00e0 Touba et par extension dans le d\u00e9partement de Mback\u00e9, Isma Dioum a d\u00e9roul\u00e9 des ..."
        },
        {
            "title": "Sponsorship Award: The Republican Movement for Citizenship and Development Promises Touba Darou Marane at Macky Sall - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Remise-de-Parrainages-Le-mouvement-Republicain-pour-la-citoyennete-et-le-developpement-promet-Touba-Darou-Marane-a-Macky_a161221.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:55:20 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le mouvement R\u00e9publicain pour la citoyennet\u00e9 et le d\u00e9veloppement (Mrcd)/Nawlant\u00e9 a remis ses fiches de parrainage au Dr Cheikh Kant\u00e9, ministre en charge ..."
        },
        {
            "title": "Case of illicit drugs in Touba Belel: Bara Sylla and Amadou Woury Diallo sentenced to 7 and 5 years and 200 million fine - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/affaire-des-medicaments-illicites-a-touba-belel-bara-sylla-et-amadou-woury-diallo-condamnes-a-7-et-5-ans-et-200-millions-damende/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Le verdict vient de tomber, au palais de justice de Diourbel, dans l'affaire des m\u00e9dicaments illicites pour un montant d'environ 1,7 milliard saisi ..."
        },
        {
            "title": "UNIVERSITY OF TOUBA - The first stone laid by the Khalif of the Mourides ... Touba \u00c7a Kanam draws 100 million sitting - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/UNIVERSITE-DE-TOUBA-La-premiere-pierre-posee-par-le-Khalife-des-Mourides-Touba-Ca-Kanam-degaine-100-millions-seance_a161320.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:38 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Talibe child dies electrocuted in Touba - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/un-enfant-talibe-meurt-electrocute-a-touba_813898.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:50:00 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "C'est un enfant talib\u00e9 \u00e2g\u00e9 de 11 qui est mort \u00e9lectrocut\u00e9 \u00e0 Touba pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Darou Khoudouss tout pr\u00e8s de la station d'essence. Alors qu'il \u00e9tait venu."
        },
        {
            "title": "Video: Laying the foundation stone of the Islamic University of Touba - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-pose-de-la-premiere-pierre-de-luniversite-islamique-de-touba_813774.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:53:46 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Serigne Mountakha Mbacke a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pose de la premi\u00e8re pierre de l\u2019universit\u00e9 islamique de Touba ce mercredi. Le co\u00fbt global du projet estim\u00e9 \u00e0 37 milliards. VID\u00c9O. POSE PREMI\u00c8RE UNIVERSIT\u00c9 TOUBAby Darou Minane Publi\u00e9e par Foundation Khadim Rassoul of louisville miftahoulmona louisville ky sur Mercredi 5 d\u00e9cembre 2018"
        },
        {
            "title": "Launch of the project of the University of Touba today by the General Khalif of Mourides - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/lancement-du-projet-de-luniversite-de-touba-aujourdhui-par-le-khalife-general-des-mourides_813157.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:22:01 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "C\u2019est aujourd\u2019hui que le khalife g\u00e9n\u00e9ral des mourides Serigne Mountakha Mback\u00e9 va lancer l\u2019un des plus prestigieux projets \u00e0 Touba en pr\u00e9sence des autorit\u00e9s, des ambassadeurs et des familles religieuses. L\u2019universit\u00e9 islamique d\u2019un cout de 37 milliards va donner une nouvelle dimension \u00e0 la ville sainte"
        },
        {
            "title": "Urgent - Touba: the mouride community mourning ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/urgent-touba-la-communaute-mouride-en-deuil-2_813073.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:39:45 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019ange de la mort a encore frapp\u00e9 d\u2019un coup dur \u00e0 Touba plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Darou Mouhty. Senego vient d\u2019apprendre le rappel \u00e0 Dieu de Serigne Bassirou Mback\u00e9 Modou Awa Balla, le petit-fils de Mame Thierno Ibra Faty Mback\u00e9 \u00ab Borom Darou \u00bb (fr\u00e8re cadet de Cheikh Ahmadou Bamba Khadimoul Rassoul). Le d\u00e9funt \u00e9tait un grand soufi qui n\u2019avait de cesse \u0153uvrer pour l\u2019Islam et le rayonnement du Mouridisme. Il \u00e9tait le fr\u00e8re ut\u00e9rin (de m\u00eame p\u00e8re et de m\u00eame m\u00e8re) du tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9funt Serigne Kosso Astou Lo Mback\u00e9. R\u00e9agissant \u00e0 cette triste nouvelle, l\u2019honorable d\u00e9put\u00e9, par ailleurs, premier vice-pr\u00e9s..."
        },
        {
            "title": "Serigne Ahma Mback\u00e9: &quot;President Macky Sall deserves Touba vote for him because ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/serigne-ahma-mbacke-le-president-macky-sall-merite-que-touba-vote-pour-lui-car_812485.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:13:57 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab Ce qu\u2019a fait le pr\u00e9sident Macky Sall, aucun autre pr\u00e9sident ne l\u2019a fait pour Touba\u2026\u00ab , ce sont l\u00e0 les propos de Serigne Ahma Mback\u00e9. Dans une note parvenue \u00e0 senego, le petit-fils de Serigne Touba n\u2019a pas manqu\u00e9 de lister les \u00ab nombreuses r\u00e9alisations \u00bb du chef de l\u2019Etat dans la Ville sainte. \u00ab Il a grandement contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019assainissement de notre ville, sans compter l\u2019autoroute Ila Touba\u2026 Il m\u00e9rite que Touba vote pour lui car c\u2019est un battant qui m\u00e9rite bien un second mandat afin qu\u2019il puisse achever ses r\u00e9alisations. Le premier ministre aussi n\u2019est pas en reste. Mahammad Boun Abdallah D..."
        },
        {
            "title": "Stop on images: Toubab Touba coffee seller in the streets of Dakar ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/arret-sur-images-ce-toubab-vendeur-de-cafe-touba-dans-les-rues-de-dakar_812759.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:00:02 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Un Touba vendeur de caf\u00e9-Touba, \u00e0 travers les rues de Dakar. Est-ce un pressant besoin d\u2019argent ou est-ce une consid\u00e9ration cosm\u00e9tique ou de l\u2019exotisme ? A vous de juger\u2026"
        },
        {
            "title": "The moving message El Hadj Mbaye on social networks: Touba and Tivaouane have always ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/le-message-emouvant-el-hadj-m-mbaye-sur-les-reseaux-sociaux-touba-et-tivaouane-ont-toujours_812387.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:55:03 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Interrog\u00e9 par Senego \u00e0 propos des d\u00e9rives sur les r\u00e9seaux sociaux, qui r\u00e9cemment ont commenc\u00e9 \u00e0 toucher ce que le S\u00e9n\u00e9gal a de si cher \u00e0 savoir ses confr\u00e9ries religieuses, El Hadj Mansour Mbaye a encore \u00e9bloui de sa sagesse. Le grand communicateur traditionnel de par sa ma\u00eetrise de l\u2019histoire a fait des r\u00e9v\u00e9lations sur les relations entre Touba, Tivaounae, Yoff etc\u2026 Regardez!"
        },
        {
            "title": "Video - Cheikh Mback\u00e9 Bara Doli: &quot;Why I fought in the National Assembly&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-cheikh-mbacke-bara-doli-pourquoi-je-me-suis-battu-a-lassemblee-nationale_811880.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:16:16 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en ring de boxe. Devant les cam\u00e9ras, les d\u00e9put\u00e9s Serigne Abdou Mback\u00e9 Bara Doly (Bokk gis gis) et Kader Ndiaye (Diaspora) ont \u00e9chang\u00e9 des coups de poings. Le premier cit\u00e9 r\u00e9v\u00e8le les causes des \u00e9chauffour\u00e9es chez nos confr\u00e8res de Seneweb."
        },
        {
            "title": "Official video: King Selmind X Press rings alert in &quot;State of Emergency&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-officielle-king-selmind-x-press-sonne-lalerte-dans-etat-durgence_812370.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:09:18 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le rappeur du groupe X Presse King Selmind porte le flambeau pour d\u00e9noncer les mots de Diourbel au pr\u00e8s des autorit\u00e9s. Dans sa nouvelle vid\u00e9o intitul\u00e9e \u00ab Etat d\u2019urgence \u00bb il sonne l\u2019alerte et plaide pour sa localit\u00e9."
        },
        {
            "title": "Presidential election 2019: &quot;the youth must take ownership of Modou Kara Mback\u00e9&#39;s program&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/presidentielle-2019-la-jeunesse-doit-sapproprier-le-programme-de-modou-kara-mbacke_811436.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:05:04 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "La jeunesse du mouvement \u00ab Sopey Kara \u00bb \u00e9tait face \u00e0 la presse, ce mercredi 28 novembre 2018, \u00e0 Dakar pour \u00e9voquer la situation politique du pays \u00e0 l\u2019or\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t de candidatures pour la pr\u00e9sidentielle de 2019. Ces jeunes du Pvd entendent d\u00e9rouler leur plan d\u2019action pour illustrer leur engagement et leur fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 leur \u00ab g\u00e9n\u00e9ral \u00bb qui dispose du seul programme inspir\u00e9 des enseignements de Cheikh Ahmadou Bamba. \u00ab La jeunesse s\u00e9n\u00e9galaise doit s\u2019approprier du projet de soci\u00e9t\u00e9 de Cheikh Ahmadou Kara \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Mme Mback\u00e9 Oumy Sall, responsable des jeunesses f\u00e9minimes de \u00ab Sopey kara \u00bb, dur..."
        }
    ]
}