<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Diamniadio - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4ZG13MmVWOFNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:34:49 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Diamniadio : Le FIDA et le Sénégal en route pour 2019-2024 - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Diamniadio-Le-FIDA-et-le-Senegal-en-route-pour-2019-2024_a161331.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vd3d3LmRha2FyYWN0dS5jb20vRGlhbW5pYWRpby1MZS1GSURBLWV0LWxlLVNlbmVnYWwtZW4tcm91dGUtcG91ci0yMDE5LTIwMjRfYTE2MTMzMS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Diamniadio-Le-FIDA-et-le-Senegal-en-route-pour-2019-2024_a161331.html" target="_blank"&gt;Diamniadio : Le FIDA et le Sénégal en route pour 2019-2024&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre le FIDA et l'État du Sénégal, c'est une histoire d'amour qui dure depuis 40 ans et qui va encore durer au moins pour 6 années. En effet, le Fonds ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/7Y5iwZ5TD71980pJHFRRTZ5vW6xiRemueE7vOqW4k5wDXv_RJEuhfUgAMfZ8z70Ra-nFrFucREzMKQCK-eBP2PGshnRsEmUuf8wsaiXYvHGZgLjeH0D6eZ79Hqh0GFxJ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>La plateforme industrielle de Diamniadio et le fichier électoral à la une - AP Sénégalaise</title><link>http://www.aps.sn/revue-de-presse/article/la-plateforme-industrielle-de-diamniadio-et-le-fichier-electoral-a-la-une</link><guid isPermaLink="false">CBMic2h0dHA6Ly93d3cuYXBzLnNuL3JldnVlLWRlLXByZXNzZS9hcnRpY2xlL2xhLXBsYXRlZm9ybWUtaW5kdXN0cmllbGxlLWRlLWRpYW1uaWFkaW8tZXQtbGUtZmljaGllci1lbGVjdG9yYWwtYS1sYS11bmXSAQA</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.aps.sn/revue-de-presse/article/la-plateforme-industrielle-de-diamniadio-et-le-fichier-electoral-a-la-une" target="_blank"&gt;La plateforme industrielle de Diamniadio et le fichier électoral à la une&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AP Sénégalaise&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar, 23 nov (APS) - L'inauguration de la plateforme industrielle internationale de Diamniadio (P2ld) et le désaccord autour du fichier électoral sont les sujets ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.aps.sn">AP Sénégalaise</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/mCANN_rYeP0DB8qAtcilWk577ngtNcZ7Az9OTABuAUipqKg-y1NnGlV7GRt2t1LO1nNzIdxuWJtwun8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Parc Industriel de Diamniadio : Les investisseurs, plus que jamais confiants - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Parc-Industriel-de-Diamniadio-Les-investisseurs-plus-que-jamais-confiants_a160752.html</link><guid isPermaLink="false">CBMicGh0dHBzOi8vd3d3LmRha2FyYWN0dS5jb20vUGFyYy1JbmR1c3RyaWVsLWRlLURpYW1uaWFkaW8tTGVzLWludmVzdGlzc2V1cnMtcGx1cy1xdWUtamFtYWlzLWNvbmZpYW50c19hMTYwNzUyLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Parc-Industriel-de-Diamniadio-Les-investisseurs-plus-que-jamais-confiants_a160752.html" target="_blank"&gt;Parc Industriel de Diamniadio : Les investisseurs, plus que jamais confiants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À l'occasion de l'inauguration de la plateforme industrielle internationale de Diamniadio, le chef de l'État du Sénégal a tenu à remercier les différentes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/d4SO2i4TIg9mlDSEQghZ5mWbgWMaFflfH3ep9JTH8gwuFJAGUlizwyHYZABPft6jgiwqBubRUF6zKWr29moaRoNRBkYb1ft66sZzqmCHcFuS4W3WGMQPLgOhDj36UZgV=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Dakar Aréna : les belles images du congrès d’investiture de Macky Sall… - SENEGO</title><link>https://senego.com/dakar-arena-les-belles-images-du-congres-dinvestiture-de-macky-sall_811510.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVLo0t_kbP6T00ROUR8otwqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:54:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/dakar-arena-les-belles-images-du-congres-dinvestiture-de-macky-sall_811510.html" target="_blank"&gt;Dakar Aréna : les belles images du congrès d’investiture de Macky Sall…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les images du congrès d’investiture du président Macky Sall qui se tient en ce moment à Dakar Aréna à Diamniadio. Il a été organisé par la coalition Benno Bokk Yakarr (BYY) prélude de l’élection présidentielle du 24 février 2019.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>« Macky Sall a un bilan élogieux dépassant même l’attente des populations », (Par Mayacine Ndiaye) - SENEGO</title><link>https://senego.com/macky-sall-a-un-bilan-elogieux-depassant-meme-lattente-des-populations-par-mayacine-ndiaye_811471.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGK7VjqBIx-duG-AiFivDkqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:43:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/macky-sall-a-un-bilan-elogieux-depassant-meme-lattente-des-populations-par-mayacine-ndiaye_811471.html" target="_blank"&gt;« Macky Sall a un bilan élogieux dépassant même l’attente des populations », (Par Mayacine Ndiaye)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 25 mars 2012, le Sénégal avait vécu sa seconde alternance suite à l’élection du candidat de la coalition Benno Bokk Yaakar incarnée par Macky Sall. En effet, le Président Macky Sall a hérité d’un pays malade dans tous les domaines comme en témoigne le taux de croissance qui était de 2% à l’époque. En outre, grâce à sa persévérance et son leadership, notre pays a enchaîné des taux de croissance record qui s’enchaînent d’année en année (6,5% en 2015; 6,7% en 2016; à 6,8 % en 2017 et projeté à 7,0% en 2018), une première dans l’histoire économique du Sénégal, qui n’a jamais affiché un taux ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Moustapha Cissé Lô : « Macky mérite de rester à la tête du Sénégal par ce que sa vision est profondément ancrée dans le réel… « - SENEGO</title><link>https://senego.com/moustapha-cisse-lo-macky-merite-de-rester-a-la-tete-du-senegal-par-ce-que-sa-vision-est-profondement-ancree-dans-le-reel_811804.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIsW69UUUN5HicjFm6ziIUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:31:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/moustapha-cisse-lo-macky-merite-de-rester-a-la-tete-du-senegal-par-ce-que-sa-vision-est-profondement-ancree-dans-le-reel_811804.html" target="_blank"&gt;Moustapha Cissé Lô : « Macky mérite de rester à la tête du Sénégal par ce que sa vision est profondément ancrée dans le réel… «&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Congrès d’investiture du candidat de la Coalition Benno Bokk Yakaar, le Président Macky Sall, pour la Présidentielle du 24 Février 2019, a vécu, ce week-end, au complexe sportif, « Arena Tour « de Diamniadio (Dakar). Un monde fou est venu assister la manifestation. De nombreux délégués du parti présidentiel et/ou de la Coalition BBY sont venus, à cette occasion, prendre part à l’événement sans compter cette immense foule de militants et sympathisants de « koor Marème ». Le premier vice-président de l’Assemblée Nationale, l’Honorable député Moustapha Cissé Lô qui s’est beaucoup réjoui de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Suivez en direct l’inauguration de la Plateforme industrielle de Diamniadio par Macky Sall - SENEGO</title><link>https://senego.com/suivez-en-direct-linauguration-de-la-plateforme-industrielle-de-diamniadio-par-macky-sall_800945.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLHpMkUg41UL2zVKVoYyGIqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:21:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/suivez-en-direct-linauguration-de-la-plateforme-industrielle-de-diamniadio-par-macky-sall_800945.html" target="_blank"&gt;Suivez en direct l’inauguration de la Plateforme industrielle de Diamniadio par Macky Sall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de l’Etat Macky Sall préside ce jeudi la cérémonie officielle d’inauguration de la Plateforme industrielle de Diamniadio, présentée comme « un des principaux leviers de la politique industrielle du Plan Sénégal émergent (PSE) », le programme de développement mis en œuvre par le gouvernement sénégalais. Cette cérémonie se tien actuellement « à l’arrondissement C, Rue 31 X 32 à Diamniadio », la « nouvelle ville » en construction dans le département de Rufisque, à la sortie de Dakar. Suivez en direct la cérémonie de l’inauguration.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Gambie: Adama Barrow effectue son premier déplacement de chef d'Etat à Dakar - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703020214.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOknt4yL6iFceihwG03OkEoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 17:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703020214.html" target="_blank"&gt;Gambie: Adama Barrow effectue son premier déplacement de chef d'Etat à Dakar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Facebook) Adama Barrow l'avait promis. Il effectuera son premier déplacement de chef d'Etat à partir de ce jeudi à Dakar. Une visite officielle de 3 jours avec au menu de multiples entretiens et rendez-vous et la signature de nouveaux accords de coopération. Valider des annonces faites ces dernières semaines par les deux chefs d'Etat, inscrire dans le marbre les volontés affichées de rapprochement. Cette visite de 3 jours doit se conclure par la signature d'accords qui relanceront concrètement les liens économiques et diplomatiques entre les deux pays ; avec une ambition que les rel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Macky Sall prend date pour l'inauguration du TER en janvier 2019 - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201612150338.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPgSnS0wBqsrqUyE27IAgQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 11:31:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201612150338.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Macky Sall prend date pour l'inauguration du TER en janvier 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: APS)Dakar Le président de la République, Macky Sall a pris date mercredi pour l'inauguration en janvier 2019 du Train express régional (TER) devant relier Dakar à Diamniadio. "Nous sommes le mercredi 14 décembre 2016. Je donne rendez-vous aux entreprises partenaires, le lundi 14 janvier 2019, pour inaugurer la ligne et faire le premier trajet Dakar-Diamniadio en TER", a-t-il déclaré lors de la cérémonie officielle de lancement des travaux du TER. Accompagné de son épouse, du Premier ministre Mahammed Dionne et des membres du gouvernement, le président Sall a donné le coup d'envoi de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: 3e Forum "Investir en Afrique" - Macky Sall appelle «les pouvoirs publics à marquer la rupture » - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709260339.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzU8GHvHOX_f65c95IZ7RkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDz8g8</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:48:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709260339.html" target="_blank"&gt;Sénégal: 3e Forum "Investir en Afrique" - Macky Sall appelle «les pouvoirs publics à marquer la rupture »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cérémonie officielle d'ouverture du Forum Investir en Afrique a été lancée ce matin par le Président de la République au Centre International de Conférence Abdou Diouf (CICAD) de Diamniadio. Macky Sall a, à cet effet, salué la présence de tous ceux qui ont effectué le déplacement. Avant de les inciter à stimuler les échanges et créer une prospérité partagée. « Après l'Ethiopie en 2015, la Chine en 2016, le Sénégal est tenu d'accueillir le 3e Forum Investir en Afrique. C'est donc tout naturellement que nous nous retrouvons en terre Sénégalaise, pour réfléchir sur la meilleure façon de pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Cité Ministérielle - Coris Bank met sur la table 30 Milliards FCFA - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201612290673.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzLzI4cjX5J6kPugEybnZIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 19:50:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201612290673.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Cité Ministérielle - Coris Bank met sur la table 30 Milliards FCFA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Récemment installée sur la place dakaroise, la Coris Bank vient de frapper les esprits. En effet, pour la réalisation du projet de Cité ministérielle Dakar-Diamniadio, la toute nouvelle banque a mis sur la table la somme de 30 milliards. Une audace qui n'a pas manqué d'attiré l'attention du chef de l'Etat, Macky Sall. «Aujourd'hui, nous sommes ravis de contribuer substantiellement au financement du projet de la Cité ministérielle Dakar-Diamniadio. Ce projet qui s'inscrit dans le cadre de la nouvelle stratégie de développement mise en œuvre par le gouvernement du Sénégal, je veux parler du P...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: L'Afrique doit se donner les moyens de transformer son système productif - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709260277.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWdDTKj3McRVngSPCUEaGAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:08:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709260277.html" target="_blank"&gt;Afrique: L'Afrique doit se donner les moyens de transformer son système productif&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diamniadio (Dakar) Les pays africains doivent se donner les moyens de transformer "positivement et durablement" leur système productif a estimé, lundi à Dakar, le président de la République, Macky Sall. "Sur le chemin de l'émergence, nous devons, en effet, nous donner les moyens de transformer positivement et durablement notre système productif" a soutenu le Président Sall qui procédait à l'ouverture du troisième forum Investir en Afrique. Ce forum de trois jours (25, 26 et 27 septembre) est organisé par le gouvernement du Sénégal, le ministère chinois des Finances, la Banque chinoise de dé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Le pays signe des accords de partenariat avec la Chine - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709260265.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxvtVZ7dEUZJKYdK5NhCuMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:02:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709260265.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Le pays signe des accords de partenariat avec la Chine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diamniadio Le Sénégal a signé trois accords de partenariat avec des entreprises chinoises, en marge de l'ouverture du troisième forum "Investir en Afrique", lundi, à Diamniadio (environ 30 km à l'est de Dakar), a constaté l'APS. Le ministre sénégalais de l'Economie, des Finances et du Plan, Amadou Bâ, et le vice-président directeur général de la Banque chinoise de développement, Yongsheng Wang, ont paraphé un accord de coopération. Son collègue chargé de l'Agriculture et de l'Equipement rural, Papa Abdoulaye Seck, et l'ambassadeur de la Chine au Sénégal, Zhang Xu, ont signé "un accord de re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: 65% des Personnes affectées par le projet « prennent » le TER - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706221022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUkZPWVWe95gEeA8h74Rq0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDz8g8</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 08:49:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706221022.html" target="_blank"&gt;Sénégal: 65% des Personnes affectées par le projet « prennent » le TER&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus de la moitié des Personnes impactées par le projet (PAP) du Train Express Régional (TER) est allée constituer son dossier de conciliation auprès des responsables du projet. L'information est livrée par le Directeur Général de l'Agence pour la Promotion de l'investissement et des grands travaux. M. Mountaga Sy faisait face à la presse au terme d'une visite de chantier du projet, tenu ce jeudi 22 juin à Dakar. Les populations impactées par les travaux du projet Train Express Régional (TER), électrique, semblent adhérer de plus en plus au schéma d'indemnisation proposé par L'État du Sé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Pékin souhaite cheminer avec l'Afrique vers le développement durable - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709260299.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7f2zlkmjco4QUlcZg1LvAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709260299.html" target="_blank"&gt;Afrique: Pékin souhaite cheminer avec l'Afrique vers le développement durable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diamniadio La Chine souhaite mener des "efforts conjoints" avec l'Afrique en vue de parvenir à un développement durable, a déclaré, lundi à Dakar, Yaobin Shi, vice-ministre chinois des Finances "Nous savons que le terrorisme, les changements climatiques, les maladies sont des difficultés. Dans ce contexte, la Chine souhaite développer avec l'Afrique des efforts conjoints pour aller vers le développement durable", a-t-il dit. Le vice-ministre chinois des Finances intervenait à l'ouverture, dans la nouvelle ville de Diamniadio, près de Dakar, du troisième Forum "Investir en Afrique". Ce forum...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Autoroute à péage : Une femme enceinte de 8 mois tuée par accident - SENEGO</title><link>https://senego.com/autoroute-a-peage-une-femme-enceinte-de-8-mois-tuee-par-accident_809193.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIzEiIz_pLlPfHwtuE1p6oqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:01:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/autoroute-a-peage-une-femme-enceinte-de-8-mois-tuee-par-accident_809193.html" target="_blank"&gt;Autoroute à péage : Une femme enceinte de 8 mois tuée par accident&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un drame s’est encore produit sur l’autoroute à péage. Cette fois-ci, il s’agit d’une femme chef d’entreprise, du nom de Aïssatou Ndiaye Dème. Cette femme a été tuée dans un accident de voiture ce week-end, informent nos confrères de PressAfrik. La victime, qui était en état de grossesse de 8 mois, revenait du Centre international Abdou Diouf de Diamniadio (CICAD) où elle a assisté au lancement du DER (Délégation entrepreneuriat rapide) présidé par le chef de l’État, Macky Sall. L’accident a aussi fait quatre (4) blessés.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal: Datacenter certifié Tier 3 - Tigo ouvre le parc numérique de Diamniadio - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707070189.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeUH1eWdsj9QJArYkRZxfwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 14:14:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707070189.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Datacenter certifié Tier 3 - Tigo ouvre le parc numérique de Diamniadio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Flickr) Tigo Business a inauguré ce jeudi son Data Center construit par Sen Connect à Diamniadio. Ce Data Center est le premier certifié Tier 3 de l'Afrique francophone d'après Uptime Institute. Il est aussi le premier ouvrage du parc numérique de Diamniadio. En présence du ministre en charge du Suivi du Pse Abdoul Aziz Tall et de la Directrice générale de Tigo, Mitwa Ngambi, Tigo a inauguré ce jeudi le premier Data Center certifié Tier 3 de l'Afrique francophone d'un coût de 4 milliards de francs Cfa pour sa première phase. « Aujourd'hui, c'est un sentiment de fierté qui nous anime...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Train express régional - La fabrication des trains va démarrer "fin octobre" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706170007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtcpBn22Nk4Pp5_coaoKPsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706170007.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Train express régional - La fabrication des trains va démarrer "fin octobre"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar La fabrication des trains dans le cadre du projet du Train express régional (TER) de Dakar est prévu "fin octobre", a appris l'APS auprès du service de communication de la société Alstom. "Pour ce qui concerne Alstom et le matériel roulant, le projet avance bien et conformément au plan. Nous sommes en phase d'études et de passage de commandes vers nos fournisseurs. Le début de la fabrication est prévu fin octobre", selon ce service contacté par l'APS. Dans le cadre du projet du Train express régional, qui doit relier Dakar à l'Aéroport international Blaise Diagne (AIBD), situé à Diass...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Super prix "Grand bâtisseur" - Les présidents Kagamé et Sall nominés - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704240425.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIehUjv_A_2dNTlqiZ6vivoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 09:30:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704240425.html" target="_blank"&gt;Afrique: Super prix "Grand bâtisseur" - Les présidents Kagamé et Sall nominés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les critères de sélection portent sur la base des rapports de médias et d'experts des questions liées aux routes, aux transports et au développement durable. Sans oublier un sondage auprès de journalistes spécialistes des questions de développement, portent sur les cinq dernières années. Lors de la 52e édition des Assemblées Annuelles de la Banque africaine de développement (Bad), qui se tiendra du 22 au 26 mai 2017, à "Mahatma mandir conference centre" à Ahmedabad, dans l'état de Gujarat (Inde), Paul Kagamé et Macky Sall, respectivement Président de la République du Rwanda et Président de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mission de Paul Magnette au Sénégal – « Une capacité d’exécution impressionnante », estime Magnette à propos de Diamniadio - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2017/05/17/news/mission-de-paul-magnette-au-senegal-une-capacite-dexecution-impressionnante-estime-magnette-a-propos-de-diamniadio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMnh2-LzwQZbdLOOkn3WjMqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 17:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2017/05/17/news/mission-de-paul-magnette-au-senegal-une-capacite-dexecution-impressionnante-estime-magnette-a-propos-de-diamniadio/" target="_blank"&gt;Mission de Paul Magnette au Sénégal – « Une capacité d’exécution impressionnante », estime Magnette à propos de Diamniadio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Il y a une vraie vision et une capacité d’exécution impressionnante », a souligné mercredi Paul Magnette, à l’issue de la visite de la ville nouvelle de Diamniadio en bordure de Dakar. Cette ville en construction est sortie de terre depuis trois ans et abritera bientôt un pôle industriel, éducatif et administratif, censé donner un nouveau souffle à la région engorgée de Dakar qui abrite actuellement environ 20% de la population sénégalaise. En mission de quatre jours au Sénégal, le ministre-président rappelle l’importance de l’Afrique pour la Wallonie qui fait partie de sa région phare en...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Sénégal: Un Train Express Régional Dakar-Diamniadio à réaiser en 26 mois - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201612140535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSxh-MS0PHOvCbgmx9kBZsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDz8g8</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 11:03:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201612140535.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Un Train Express Régional Dakar-Diamniadio à réaiser en 26 mois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Engie Ineo, l'entreprise française chargée de piloter la conception et la réalisation des systèmes ferroviaires du Train Express Régional (TER) devant relier Dakar à Diamniadio, compte mener à terme ce projet en 26 mois, a annoncé, mardi, à Dakar, son président-directeur général Yann Rolland. "Notre engagement est de réaliser le projet en 26 mois. Nous allons mettre toute notre compétence, notre savoir-faire et notre expertise pour gagner ce pari", a-t-il déclaré au cours d'une rencontre avec des journalistes, peu après son arrivée à Dakar, la veille de la cérémonie officielle de lanc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>La France prête 200 millions d'euros au Sénégal pour des TER à Dakar - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/finance-et-marche/la-france-prete-200-millions-d-euros-au-senegal-pour-des-ter-a-dakar_443808</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYEVuVTx-ieLjea0lOo3mAqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 17:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/finance-et-marche/la-france-prete-200-millions-d-euros-au-senegal-pour-des-ter-a-dakar_443808" target="_blank"&gt;La France prête 200 millions d'euros au Sénégal pour des TER à Dakar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - La France a accordé mardi un prêt de près de 200 millions d'euros au Sénégal pour la construction d'une ligne ferroviaire à Dakar avec la coopération des groupes français Alstom et Eiffage, notamment. France et Sénégal ont signé à l'Elysée un protocole financier pour un prêt du Trésor de 95 millions d'euros ainsi qu'un accord de prêt de 100 millions d'euros via l'Agence française de développement (AFD). Ces accords ont été signés dans le cadre de la visite d'Etat en France du président sénégalais Macky Sall, qui s'est rendu lundi sur le site alsacien d'Alstom de Reichshoff...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Baisse des tarifs de l’Autoroute à péage… - SENEGO</title><link>https://senego.com/baisse-des-tarifs-de-lautoroute-a-peage_798437.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhr0YM0V0AsBugd6LDagAMqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:20:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/baisse-des-tarifs-de-lautoroute-a-peage_798437.html" target="_blank"&gt;Baisse des tarifs de l’Autoroute à péage…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon l’Obs, l’Etat et le concessionnaire, Eiffage ont trouvé un accord concernant la réduction des prix de l’autoroute à péage de 33%. A en croire la source, pour aller de Dakar à l’AIBD, il ne faudra plus débourser 3000 francs Cfa, mais 2000. Cela se répercute également sur les prix pour les péages de Thiaroye (1000 francs Cfa), Rufisque (400) et Toglou (1600). La mesure sera annoncée officiellement dans les jours à venir par le chef de l’État.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Gamou 2018 – Macky Sall annonce la gratuité de l’autoroute à péage Dakar-Thiès - SENEGO</title><link>https://senego.com/gamou-2018-macky-sall-annonce-la-gratuite-de-lautoroute-a-peage-dakar-thies_795450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnJqoeJrU8yAWFfqmrTHNUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/gamou-2018-macky-sall-annonce-la-gratuite-de-lautoroute-a-peage-dakar-thies_795450.html" target="_blank"&gt;Gamou 2018 – Macky Sall annonce la gratuité de l’autoroute à péage Dakar-Thiès&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président de la République, en visite ce mercredi à Tivaouane a annoncé la gratuité de l’autoroute à péage Dakar-Thiès pour toute la période du Gamou à partir de ce mercredi. Le chef de l’Etat a fait l’annonce lors de sa rencontre avec le khalife général des Tidianes, Serigne Mbaye Sy Mansour.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Macky Sall suspend les attributions de terrains à Diamniadio - SENEGO</title><link>https://senego.com/macky-sall-suspend-les-attributions-de-terrains-a-diamniadio_793406.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcDvAb5bJTLUCt3CUyUtZQqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:17:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/macky-sall-suspend-les-attributions-de-terrains-a-diamniadio_793406.html" target="_blank"&gt;Macky Sall suspend les attributions de terrains à Diamniadio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme il l’avait annoncé, le chef de l’Etat a décidé d’interdire toute attribution foncière à Diamniadio. Ce, pour lutter contre les prédateurs fonciers et l’accaparement des terres dans cette localité. Suite à l’appel du maire de Diamniadio, une localité en proie à une méchante boulimie foncière, le président de la République avait mis en garde les prédateurs fonciers sur les expropriations dont sont victimes les populations. C’est maintenant chose faite, le chef de l’Etat a mis en exécution sa menace. Après avoir instruit son Premier ministre et les ministres de Formes Armées, de l’Intéri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Fin de parcours pour une redoutable bande armée - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-fin-de-parcours-pour-une-redoutable-bande-armee_789442.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELI3Exm9FnTVuoGK4TNdYEqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 22:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-fin-de-parcours-pour-une-redoutable-bande-armee_789442.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Fin de parcours pour une redoutable bande armée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La gendarmerie de Mbour, à sa tête le redoutable commandant Bouna Thioune, a interpellé une bande armée qui dictait sa loi à Thiès, Mbour, Diamniadio ,Joal ,Bambilor ,Sangalkam et Gorom 2. Cette interpellation intervient juste après le cambriolage dans une discothèque à Saly…. Dakaractu&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Le Sénégal va ouvrir une école de cybercriminalité internationale, pose de première pierre ce… - SENEGO</title><link>https://senego.com/le-senegal-va-ouvrir-une-ecole-de-cybercriminalite-internationale-pose-de-premiere-pierre-ce_790213.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsMAGIycpUvuyZHgJAUoUYqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:58:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/le-senegal-va-ouvrir-une-ecole-de-cybercriminalite-internationale-pose-de-premiere-pierre-ce_790213.html" target="_blank"&gt;Le Sénégal va ouvrir une école de cybercriminalité internationale, pose de première pierre ce…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre sénégalais des Affaires étrangères, Sidiki Kaba, a présenté la future Ecole internationale de cybercriminalité, dont la pose de la première pierre est prévue mardi, comme un élément concret du succès du Forum international de Dakar sur la paix et la sécurité en Afrique. La pose de la première de cette école internationale dédiée aux métiers et techniques de lutte contre la cybercriminalité se tiendra mardi, dernier jour du 5ème Forum international de Dakar sur la paix et la sécurité en Afrique. « L’élément concret du Forum de Dakar, c’est que nous aurons une école de cybercrimin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Les images de l’accident sur l’autoroute - SENEGO</title><link>https://senego.com/les-images-de-laccident-sur-lautoroute_785505.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECT-u81c3WKnaST4aQzAtEEqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:57:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/les-images-de-laccident-sur-lautoroute_785505.html" target="_blank"&gt;Les images de l’accident sur l’autoroute&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un camion s’est renversé au milieu de l’autoroute à péage Diamniadio créant un embouteillage monstrueux, quelques minutes après le retour du Président Macky Sall. Nous y reviendrons!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>04 Photos – La deuxième sphère ministérielle de Diamniadio sera livrée en novembre… - SENEGO</title><link>https://senego.com/04-photos-la-deuxieme-sphere-ministerielle-de-diamniadio-sera-livree-en-novembre_783232.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDk3HLdh5DxWJctxcs3BYBsqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:20:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/04-photos-la-deuxieme-sphere-ministerielle-de-diamniadio-sera-livree-en-novembre_783232.html" target="_blank"&gt;04 Photos – La deuxième sphère ministérielle de Diamniadio sera livrée en novembre…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La deuxième sphère ministérielle de Diamniadio sera livrée en novembre. Le projet, réalisé à plus de 90%, abritera 3 200 postes de travail. Le Président Macky Sall y a effectué une visite de chantier pour constater de visu l’état d’avancement des travaux. Voici les images !&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – les nouveaux pas de danse de Macky Sall à Bignona. Regardez ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-les-nouveaux-pas-de-danse-de-macky-sall-a-bignona-regardez_785159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyl7xulH_NwtLEAcUzZnxwqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 17:14:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-les-nouveaux-pas-de-danse-de-macky-sall-a-bignona-regardez_785159.html" target="_blank"&gt;Vidéo – les nouveaux pas de danse de Macky Sall à Bignona. Regardez !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme à Diamniadio lors de la cérémonie d’ouverture des parrainages, Macky Sall a encore a esquissé quelques pas de danse à Bignona en marge de sa tournée économique à l’intérieur du pays. Regardez …&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Spoliation de terres à Diamniadio : Macky Sall donne un dernier mot d’ordre et menace - SENEGO</title><link>https://senego.com/spoliation-de-terres-a-diamniadio-macky-sall-donne-un-dernier-mot-dordre-et-menace_781857.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ--RUZ-mL-UY1i6Gwji-AgqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 08:28:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/spoliation-de-terres-a-diamniadio-macky-sall-donne-un-dernier-mot-dordre-et-menace_781857.html" target="_blank"&gt;Spoliation de terres à Diamniadio : Macky Sall donne un dernier mot d’ordre et menace&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de l’Etat Macky Sall a exigé lundi à Diamniadio l’arrêt de l’accaparement de terres dans cette partie du Sénégal, à la sortie de Dakar, au risque de voir la question foncière devenir “un élément de déstabilisation” de la paix sociale. A cet effet, le président de la République à fait savoir que s’était la dernière fois qu’il se prononce à se sujet. Macky Sall intervenait lors de la cérémonie officielle d’inauguration, à Diamniadio, du Centre sectoriel de formation aux métiers de la mécanique et des engins motorisés (CSFP-MEM) et l’Unité de formation professionnelle aux métiers de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Démolition de maisons à Diamniadio : les populations très remontées contre Diop Sy - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-demolition-de-maisons-a-diamniadio-les-populations-tres-remontees-contre-diop-sy_778007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKma5Rc-jJ6GDrewT5xWbcgqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 12:46:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-demolition-de-maisons-a-diamniadio-les-populations-tres-remontees-contre-diop-sy_778007.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Démolition de maisons à Diamniadio : les populations très remontées contre Diop Sy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les populations de Diamniadio-Sud Extension, très remontées contre le député Démba Diop alias Diop Sy, n’ont pas manqué de manifester leur mécontentement au micro de sunugal24.net. Pour cause : la démolition d’une trentaine de maisons et autres fondations par des agents de la Direction de la surveillance et du contrôle de l’occupation des sols (DSCOS). Il disent ne pas comprendre l’attitude de Diop Sy qui les a laissés faire des briques, des fondements et des élévations pour venir démolir leur maisons. Ils se disent prêts à tout et même des menaces de morts ont été proférées à l’endroit du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Le Sénégal organisera les Jeux olympiques de la jeunesse 2022 - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/sports/20181008-le-senegal-organisera-jeux-olympiques-jeunesse-2022-joj</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIjKKBKr30qknoRBMBSkvAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 16:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/sports/20181008-le-senegal-organisera-jeux-olympiques-jeunesse-2022-joj" target="_blank"&gt;Le Sénégal organisera les Jeux olympiques de la jeunesse 2022&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Comité international olympique (CIO) a désigné le Sénégal comme hôte de la 4e édition des Jeux olympiques de la jeunesse (JOJ 2022), ce 8 octobre 2018 à Buenos Aires. Les tous premiers Jeux olympiques sur le continent africain se dérouleront au Sénégal en 2022. Ainsi en a décidé le Comité international olympique (CIO), à l’occasion de sa 133e session, ce 8 octobre 2018 à Buenos Aires. La candidature sénégalaise a été préférée à celles du Botswana, du Nigeria et de la Tunisie, sous les yeux du chef de l’Etat Macky Sall, pour accueillir les Jeux de la jeunesse (JOJ). C’est évidemment tout ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Jeux Olympiques de la Jeunesse 2022 – Le Sénégal pays organisateur - SENEGO</title><link>https://senego.com/jeux-olympiques-de-la-jeunesse-2022-le-senegal-pays-organisateur_778161.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqzug1QYJ80wB96_8BYzk0qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw78aYBg</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 18:13:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/jeux-olympiques-de-la-jeunesse-2022-le-senegal-pays-organisateur_778161.html" target="_blank"&gt;Jeux Olympiques de la Jeunesse 2022 – Le Sénégal pays organisateur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Comité international olympique (CIO) a désigné le Sénégal comme hôte de la 4e édition des Jeux olympiques de la jeunesse (JOJ 2022), ce 8 octobre 2018 à Buenos Aires. Les villes de Dakar, Diamniadio et Saly devraient accueillir les compétitions de cet événement réservé aux athlètes âgés de 15 à 18 ans. Les tous premiers Jeux olympiques sur le continent africain se dérouleront au Sénégal en 2022. Ainsi en a décidé le Comité international olympique (CIO), à l’occasion de sa 133e session, ce 8 octobre 2018 à Buenos Aires. La candidature sénégalaise a été préférée à celles du Botswana, du Ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Un accident sur l’autoroute à péage fait 18 blessés et … - SENEGO</title><link>https://senego.com/un-accident-sur-lautoroute-a-peage-fait-18-blesses-et_775600.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQYLTATxGkB8jnTEO2DLHIqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:30:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/un-accident-sur-lautoroute-a-peage-fait-18-blesses-et_775600.html" target="_blank"&gt;Un accident sur l’autoroute à péage fait 18 blessés et …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’accident sur l’autoroute à péage a fait 18 blessés selon Zik Fm. un car Ndiaga Ndiaye s’est renversé, il roulait à vive allure à hauteur du poste de péage de Pikine. Les sapeurs pompiers et la Police se sont rendus sur les lieux. Nous y reviendrons!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Afrique:Le Sénégal, candidat à l'organisation de la CAN féminine 2022 - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201805080791.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2rNOwOgJUexAajGLp8_WAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDe8g8</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 12:45:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201805080791.html" target="_blank"&gt;Afrique:Le Sénégal, candidat à l'organisation de la CAN féminine 2022&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sénégal est candidat à l'organisation de la Can féminine de handball en 2022, a annoncé le président de la fédération sénégalaise, Seydou Diouf. Ce dernier a fait cette déclaration à l'occasion d'une audience accordée par le ministre des Sports, Matar Bâ, au président de la Confédération africaine d'handball (Cahb), Amerou Mounirou, vendredi dernier. « En octobre, nous allons déposer la candidature du Sénégal pour l'organisation de la Coupe d'Afrique des nations féminine », a-t-il informé. Accompagné de Seydou Diouf, Amerou Mounirou a visité le site du « Dakar Arena », le palais des spor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique:Le président Erdogan qualifie de "très importante" la fermeture des écoles Yavuz Selim - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201803020295.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFckn8Y57FevCa_VKw0O1CkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 08:43:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201803020295.html" target="_blank"&gt;Afrique:Le président Erdogan qualifie de "très importante" la fermeture des écoles Yavuz Selim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le président turc, Recep Tayyip Erdogan a qualifié, jeudi, à Dakar, de "très importante" la fermeture des écoles du groupe scolaire sénégalo-turque Yavuz Selim, en lien avec le mouvement Gülen ou "PDY/FETO". "Nous allons continuer avec détermination la coopération que nous avons avec le Sénégal dans la lutte contre la +FETÖ+. La fermeture au Sénégal des écoles en lien avec la FETÖ au Sénégal est très importante", a-t-il dit lors d'une conférence conjointe avec son homologue sénégalais. Le gouvernement sénégalais procédé à la fermeture des écoles de l'association Baskent Egitim, portan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Arrivée du président Turc à Dakar pour une visite officielle de 72 heures - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201803010263.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKG_A0KFfFQj48IdKOnOuQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 08:53:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201803010263.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Arrivée du président Turc à Dakar pour une visite officielle de 72 heures&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le chef de l'Etat turc Recep Tayyip Erdogan et son épouse sont arrivés mercredi, à 23h 30 à l'Aéroport international Blaise Diagne (AIBD), pour une visite officielle de 72h au Sénégal. Le président Erdogan et son épouse ont été accueillis à la descende de leur avion de commandement par le président Macky Sall et la Première Dame Marème Sall. L'hôte du chef de l'Etat Macky Sall est le premier étranger à atterrir à l'AIBD, dont les travaux de construction ont été achevés par le consortium turc Summa-Limak qui assure l'exploitation de sa plateforme. Après la présentation des membres du g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Déclarée «persona non grata», Rihanna ravit la vedette aux chefs d'Etat - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802030290.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1aM6b99_EBNm-L9DqVNTAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 23:54:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802030290.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Déclarée «persona non grata», Rihanna ravit la vedette aux chefs d'Etat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Déclarée «persona non grata au Sénégal» par le Collectif anti francs-maçons, Rihanna a bel et bien pris part à la Conférence sur le financement du partenariat mondial pour l'éducation qui a eu lieu hier, vendredi 2 février à Dakar. La star américaine qui est aussi l'ambassadrice du Partenariat mondial pour l'éducation a retiré toutes les attentions lors de ce sommet international. S'il y'a une personne qui a fait ses choux gras des médias hier, au Centre international de conférences Abdou Diouf (Cicad), c'est bien la star mondiale du pop. Rihanna a été bien présente à la Conférence de finan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Emmanuel Macron attendu à Dakar jeudi soir - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802010842.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKF42cAebFA6Oxs1Yo7V6mIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:49:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802010842.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Emmanuel Macron attendu à Dakar jeudi soir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Site de la présidence de la république du Sénégal)Dakar Le chef de l'Etat français, Emmanuel Macron, est attendu jeudi soir à Dakar pour une visite officielle de trois jours au Sénégal, a-t-on appris auprès de la présidence sénégalaise. M. Macron sera reçu vendredi matin au palais de la République par son homologue sénégalais Macky Sall, selon la même source. Le site Internet de la présidence sénégalaise annonce que les deux chefs d'Etat auront, le même jour, un tête-à-tête suivi d'une séance de travail élargie à leurs collaborateurs. Des accords seront signés ensuite entre les gouv...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Dakar et Paris signent plusieurs accords, un campus franco-sénégalais annoncé - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802030007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-zymy3QdWE1n6PGImTYCEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:38:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802030007.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Dakar et Paris signent plusieurs accords, un campus franco-sénégalais annoncé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le Sénégal et la France ont signé vendredi plusieurs accords de coopération portant notamment sur la création d'un campus franco-sénégalais à Diamniadio et "une commande ferme" de deux A330 nouvelle version au profit de la compagnie nationale sénégalaise Air Sénégal. Les accords ont été paraphés au palais de la République par des officiels des deux pays, sous la supervision du président sénégalais Macky Sall et de son homologue français Emmanuel Macron. Outre ceux concernant la création d'un campus franco-sénégalais et l'acquisition de deux A 330 nouvelle version, les accords paraphés...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: le président Macron inaugure un collège avec son homologue Macky Sall - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180202-senegal-le-president-macron-inaugure-college-son-homologue-macky-sall</link><guid isPermaLink="false">CAIiECF6IBc6BqccstJC9GvsF3oqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 13:31:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180202-senegal-le-president-macron-inaugure-college-son-homologue-macky-sall" target="_blank"&gt;Sénégal: le président Macron inaugure un collège avec son homologue Macky Sall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après la Tunisie, le président français Emmanuel Macron est arrivé hier à Dakar pour participer à la troisième conférence du « Partenariat mondial pour l’éducation ». Le PME, c’est un fonds mondial qui finance aujourd’hui les projets dans 65 pays en développement. Les présidents Macky Sall et Emmanuel Macron ont pris un bain de foule ce vendredi matin au collège Hann Bel-Air, dans la banlieue de Dakar, que les deux hommes viennent d’inaugurer. Pour l’occasion, des centaines de casquettes à l’effigie des deux présidents ont été distribuées aux enfants et aux officiels. C’est un collège à voc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal:Développement des infrastructures en Afrique - Dakar accueille la 4ème conférence des BTP et infrastructures - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711300735.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJx-xJ39XItCIcOpCzp9bMcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 13:17:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711300735.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Développement des infrastructures en Afrique - Dakar accueille la 4ème conférence des BTP et infrastructures&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se tient les 14 et 15 décembre prochains à Dakar, la 4ème Conférence BTP &amp; Infrastructures. Lynda AphingKouassi, directrice générale de Kaizene a fait face à la presse pour dégager les grandes orientations de cette grande messe des infrastructures. «Nous voulons mobiliser toute l'expertise africaine, de la France et des Etats-Unis évoluant dans le secteur du Bâtiment et des travaux publics (Btp) et des infrastructures pendant 2 jours, à Dakar, pour discuter et échanger ensemble sur les leviers à actionner pour résorber l'énorme défi infrastructurel que connait l'Afrique», a dit Lynda Aphing...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mali:Ibrahim Boubacar Keïta - "Je ferai de mon mieux pour que mon pays ait les moyens de sa défense" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711140258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAZQWOQ0v-rtzmod368B8wqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 14 Nov 2017 08:43:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711140258.html" target="_blank"&gt;Mali:Ibrahim Boubacar Keïta - "Je ferai de mon mieux pour que mon pays ait les moyens de sa défense"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le président malien, Ibrahim Boubacar Keïta, a promis, lundi, à Diamniadio (27 km à l'est de Dakar), de faire de son mieux pour que son pays, confronté depuis plusieurs années à des mouvements djihadistes, ait les moyens d'assurer sa défense. "Je ferai tout ce que je pourrai, jusqu'à mon dernier souffle, pour que mon pays ait les moyens de défense à hauteur de la menace" dont il est l'objet, a assuré M. Keïta à l'ouverture de la quatrième édition du Forum de Dakar sur la paix et la sécurité. "Aucun de nos pays n'a les moyens" d'assurer sa propre défense, a soutenu le dirigeant malien,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>