{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTTE4eU1uZ3dNQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ma\u00efouna Ndoye Seck at the AIBD Year 1 celebration: &quot;The airport has passed the 2 million 300 thousand passenger mark ...&quot; - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Maimouna-Ndoye-Seck-a-la-celebration-de-l-An-1-de-l-AIBD-L-aeroport-a-depasse-la-barre-des-2-millions-300-mille_a161444.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:07 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Ce vendredi 07 d\u00e9cembre 2018 est la Journ\u00e9e internationale de l'aviation civile, co\u00efncidant avec la date du premier anniversaire de l'A\u00e9roport international ..."
        },
        {
            "title": "Cheap airline tickets to Senegal: Ma\u00efmouna Ndoye Seck refutes - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/cherte-des-billets-davion-pour-le-senegal-maimouna-ndoye-seck-refute/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : La ministre des Transports a\u00e9riens et du D\u00e9veloppement des infrastructures a\u00e9roportuaires, Ma\u00efmouna Ndoye Seck, r\u00e9fute toute id\u00e9e d'une ..."
        },
        {
            "title": "17 billion for the rehabilitation of regional airports - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/17-milliards-pour-la-rehabilitation-des-aeroports-regionaux_813065.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:26:41 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Une enveloppe de 17 milliards de francs Cfa a \u00e9t\u00e9 inscrite dans le budget 2019 du minist\u00e8re des Transports a\u00e9riens et du D\u00e9veloppement des infrastructures a\u00e9roportuaires pour financer les travaux de r\u00e9habilitation des a\u00e9roports r\u00e9gionaux qui seront lanc\u00e9s le 23 d\u00e9cembre \u00e0 Saint-Louis (nord) par le chef de l\u2019Etat, a appris l\u2019APS mardi. Macky Sall va lancer \u00e0 Saint-Louis le 23 d\u00e9cembre prochain le programme de r\u00e9habilitation des a\u00e9roports r\u00e9gionaux, a notamment annonc\u00e9 la ministre des Transports a\u00e9riens et du D\u00e9veloppement des infrastructures a\u00e9roportuaires, Ma\u00efmouna Ndoye Seck, lors de l\u2019exa..."
        }
    ]
}