<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Babacar Gaye - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1J6Y21OcUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:04:07 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Babacar Gaye assimile la déclaration de la ministre des Mines aux « délires d’une fofolle » - Pressafrik</title><link>https://www.pressafrik.com/Babacar-Gaye-assimile-la-declaration-de-la-ministre-des-Mines-aux-delires-d-une-fofolle_a193335.html</link><guid isPermaLink="false">CBMif2h0dHBzOi8vd3d3LnByZXNzYWZyaWsuY29tL0JhYmFjYXItR2F5ZS1hc3NpbWlsZS1sYS1kZWNsYXJhdGlvbi1kZS1sYS1taW5pc3RyZS1kZXMtTWluZXMtYXV4LWRlbGlyZXMtZC11bmUtZm9mb2xsZV9hMTkzMzM1Lmh0bWzSAc4BaHR0cHM6Ly93d3ctcHJlc3NhZnJpay1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHJlc3NhZnJpay5jb20vQmFiYWNhci1HYXllLWFzc2ltaWxlLWxhLWRlY2xhcmF0aW9uLWRlLWxhLW1pbmlzdHJlLWRlcy1NaW5lcy1hdXgtZGVsaXJlcy1kLXVuZS1mb2ZvbGxlX2ExOTMzMzUuYW1wLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pressafrik.com/Babacar-Gaye-assimile-la-declaration-de-la-ministre-des-Mines-aux-delires-d-une-fofolle_a193335.html" target="_blank"&gt;Babacar Gaye assimile la déclaration de la ministre des Mines aux « délires d’une fofolle »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pressafrik&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le porte-parole du Parti démocratique sénégalais, Babacar Gaye n'a pas mis du temps à recadrer la ministre des Mines et de la Géologie qui soutenait que si ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pressafrik.com">Pressafrik</source></item><item><title>Attaque contre le Président Macky Sall : Le responsable de la Cojer de Kaffrine savonne Babacar Gaye - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Attaque-contre-le-President-Macky-Sall-Le-responsable-de-la-Cojer-de-Kaffrine-savonne-Babacar-Gaye_a160203.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiiQFodHRwczovL3d3dy5kYWthcmFjdHUuY29tL0F0dGFxdWUtY29udHJlLWxlLVByZXNpZGVudC1NYWNreS1TYWxsLUxlLXJlc3BvbnNhYmxlLWRlLWxhLUNvamVyLWRlLUthZmZyaW5lLXNhdm9ubmUtQmFiYWNhci1HYXllX2ExNjAyMDMuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Attaque-contre-le-President-Macky-Sall-Le-responsable-de-la-Cojer-de-Kaffrine-savonne-Babacar-Gaye_a160203.html" target="_blank"&gt;Attaque contre le Président Macky Sall : Le responsable de la Cojer de Kaffrine savonne Babacar Gaye&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Babacar Gaye, l'homme de main des Wade s'en est pris violemment au Président Macky Sall dans un flot de contrevérités inspirés par l'envie, la jalousie et la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/L4Bztxmwkog2n-6yCDaIA9YIKm1PzwsdR187U-OkU9Ns25I09lFGkWtuU_kmXVBk00wMi3YVH3PIVbAXD06loW86UYCvclFHWvNGPiENSJVQnbss3SsbneWHWkd8B_lp=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Sénégal: La nomination d'Aliou Sall à la Caisse des dépôts crée des remous - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709130912.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvY_jPvx4g1fb9MkU__fzYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:09:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709130912.html" target="_blank"&gt;Sénégal: La nomination d'Aliou Sall à la Caisse des dépôts crée des remous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La rentrée parlementaire sénégalaise, qui aura lieu demain, s'annonce tendue. Hier, le président Macky Sall appelait la classe politique au dialogue, à la responsabilité pour le bien du pays. Mais l'opposition est désormais vent debout car le chef de l'Etat a nommé son frère Aliou à la tête de la Caisse des dépôts. C'est lors du premier conseil des ministres du tout nouveau gouvernement que cette décision a été annoncée. « Aliou Sall est nommé directeur général de la Caisse des dépôts et consignations ». Dans le même document, le président Macky Sall donne ses directives au gouvernement et ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Babacar Gaye à Macky Sall : « le pays risque gros et la confrontation… - SENEGO</title><link>https://senego.com/babacar-gaye-a-macky-sall-le-pays-risque-gros-et-la-confrontation-est_795961.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODtNNI0SBi-RNB5Su22VFMqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:53:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/babacar-gaye-a-macky-sall-le-pays-risque-gros-et-la-confrontation-est_795961.html" target="_blank"&gt;Babacar Gaye à Macky Sall : « le pays risque gros et la confrontation…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« La preuve que le gouvernement Macky Sall a usé de forces contre Karim Wade, l’a condamné arbitrairement et l’a exilé. C’est la réponse de Babacar Guaye sur les recommandations du Comité des droits de l’homme des Nations Unies. Pour le porte Parole du parti Démocratique sénégalais, si le Sénégal risque gros, s’il ne respecte pas les recommandations de ce Comité Mieux encore, explique -t-il, si la France et d’autres puissances étrangères sont intervenues en Irak, en Côte d’ivoire et au Libéria, c’est parce que les autorités de ces pays n’avaient pas respecté les recommandations de ce m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Senego TV: la réponse salée de Therese Faye à Babacar Gaye - SENEGO</title><link>https://senego.com/senego-tv-la-reponse-salee-de-therese-faye-a-babacar-gaye_794106.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfqmUy8pfNQE8v9BdxWN0MqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 23:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/senego-tv-la-reponse-salee-de-therese-faye-a-babacar-gaye_794106.html" target="_blank"&gt;Senego TV: la réponse salée de Therese Faye à Babacar Gaye&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est la réponse du berger à la Berger. Therese Faye n’est pas passée par quatre chemins pour apporter une réplique aux propos de Babacar Gaye qui s’empennait à Macky Sall. La coordonnatrice du COJER nationale taxe le porte parole du PDS, d’ignorant et d’incapable.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo- Alliance Pds-Pastef: Ecoutez ce que dit Babacar Gaye - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-alliance-pds-pastef-ecoutez-ce-que-dit-babacar-gaye_784369.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKdfq5O7PrWSca97Rg4tBoqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw4bOYBg</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 19:57:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-alliance-pds-pastef-ecoutez-ce-que-dit-babacar-gaye_784369.html" target="_blank"&gt;Vidéo- Alliance Pds-Pastef: Ecoutez ce que dit Babacar Gaye&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Jusqu’au moment où nous sommes, le Pds est dans le front de résistance nationale. Et les partis qui veulent une alliance avec le Pds doivent intégrer ce Front. Si d’autres Fronts doivent se créent ou une coalition rectorale, le parti va discuter de manière souveraine avec ses principaux alliés pour l’intérêt du Sénégal”. Tels sont les propos de Babacar Gaye sur le probable rapprochement entre le Parti Démocratique sénégalais (Pds) et le Pastef. Pour rappel, M. Gaye est actuellement en France après quelques jours à Doha où il a rencontre Me Abdoulaye Wade et son fils Karim Wade.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Babacar Gaye du Pds remet Ousmane Sonko à sa place - SENEGO</title><link>https://senego.com/babacar-gaye-du-pds-remet-ousmane-sonko-a-sa-place_781450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNxMNxDpsUQlA2SzzUpSdUqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 17:22:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/babacar-gaye-du-pds-remet-ousmane-sonko-a-sa-place_781450.html" target="_blank"&gt;Babacar Gaye du Pds remet Ousmane Sonko à sa place&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La sortie épistolaire de Ousmane Sonko fait déjà jaser. Dans une déclaration, le leader du Pasteef avait dit indiqué que “Ce ne serait pas un pêché de fusiller tous les Présidents qui se sont succèdes à la tête du Sénégal». Une sortie qui a fait réagir un responsable influent du Pds en la personne de Babacar Gaye. « Trop c’est trop », recadre le porte-parole du Parti démocratique sénégalais à la suite de la sortie de Ousmane Sonko, qui a dit que ceux qui ont dirigé le Sénégal depuis les indépendances méritent d’être « fusillés ». « Sonko doit savoir que ses aînés ont autant de mérites sinon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Découvrez les secrets du voyage de Babacar Gaye du Pds à Doha… - SENEGO</title><link>https://senego.com/decouvrez-les-secrets-du-voyage-de-babacar-gaye-du-pds-a-doha_781244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBk8NXrWsS8VJGSeocbgF4qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/decouvrez-les-secrets-du-voyage-de-babacar-gaye-du-pds-a-doha_781244.html" target="_blank"&gt;Découvrez les secrets du voyage de Babacar Gaye du Pds à Doha…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;On en sait un peu plus sur le voyage de Babacar Gaye à Doha, au Qatar. Il a été aperçu par des compatriotes sénégalais sportifs vivant à Doha, à plusieurs reprises, à Aspetar, le plus grand hôpital de médecine du sport du monde. Le déplacement du porte parole du Pds à Doha était privé, à en croire des compatriotes sénégalais établis à Doha. Babacar Gaye y consultait des médecins parmi les plus grands spécialistes aux côtés des grandes stars du sport mondial qui se soignent dans cette prestigieuse clinique d’un standing d’hôtel 5 étoiles. M. Gaye en a profité pour rencontrer son candidat et...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Tuerie en Casamance - L'armée sénégalaise ratisse la forêt de Bourofaye - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801100231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMX2hIMtO8bXn9cTl52fRUqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:25:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801100231.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Tuerie en Casamance - L'armée sénégalaise ratisse la forêt de Bourofaye&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Sénégal, l'armée tente toujours de mettre la main sur les assassins des 13 jeunes bûcherons tués samedi dernier. Des renforts sont venus appuyer les forces de sécurité pour quadriller la zone de la forêt de Bourofaye. A Dakar, alors qu'habituellement le moindre dossier fait bondir l'opposition, la classe politique est cette fois particulièrement unie. Trois jours après la tuerie des 13 jeunes ramasseurs de bois, différentes sources voient la main de la mafia du bois derrière ce crime. Mais pour le moment impossible de le dire avec certitude. De son côté, l'armée sénégalaise continue ses ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>