<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Blaise Compaoré - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ4WkdOa0VnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:42:05 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>La France donne son aval à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso - Le Monde</title><link>https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/05/la-france-donne-son-aval-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-faso_5393091_3210.html</link><guid isPermaLink="false">CBMinAFodHRwczovL3d3dy5sZW1vbmRlLmZyL2ludGVybmF0aW9uYWwvYXJ0aWNsZS8yMDE4LzEyLzA1L2xhLWZyYW5jZS1kb25uZS1zb24tYXZhbC1hLWwtZXh0cmFkaXRpb24tZGUtZnJhbmNvaXMtY29tcGFvcmUtdmVycy1sZS1idXJraW5hLWZhc29fNTM5MzA5MV8zMjEwLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:42:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/05/la-france-donne-son-aval-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-faso_5393091_3210.html" target="_blank"&gt;La France donne son aval à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le frère de Blaise Compaoré, l'ancien président déchu, est mis en cause dans l'enquête sur l'assassinat en 1998 du journaliste Norbert Zongo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lemonde.fr">Le Monde</source></item><item><title>Possible extradition de François Compaoré, satisfaction au Burkina - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804</link><guid isPermaLink="false">52781295828832</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:18:45 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804" target="_blank"&gt;Possible extradition de François Compaoré, satisfaction au Burkina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.wakatsera.com/extradition-de-francois-compaore-il-sagit-dun-simple-avis-avocats/" target="_blank"&gt;Extradition de François Compaoré: il s'agit d'un « simple avis » (avocats)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wakatsera.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://senego.com/la-france-autorise-lextradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-faso_813424.html" target="_blank"&gt;La France autorise l’extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.france24.com/fr/20181205-france-burkina-faso-justice-extradition-pourvoi-cassation-compaore-assassinat-zongo" target="_blank"&gt;La justice française favorable à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRANCE 24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181205-france-justice-autorise-extradition-francois-compaore-burkina-affaire-zongo" target="_blank"&gt;Burkina Faso: la justice française autorise l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpnX28zVGtZQU1FZHYzbUZZTTEyR1RLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/A7bWvra25aWyVQbVTrxiP0XvqLfB5lXuwab0vsmD9HJ7p4irSNVBoEmETbJgq8Q-CRDG0ao51v1-rZ1RO-01-z2MQtv16x7eIGDwV4fnvjlkhJf6iZJ9f24bYT_u7MW3rr_YADr8yg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Invité Afrique - Depuis le départ de Blaise Compaoré, le Burkina Faso vit «un grand bond en arrière» - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/emission/20181115-depuis-le-depart-blaise-compaore-le-burkina-faso-vit-grand-bond-arriere</link><guid isPermaLink="false">CBMia2h0dHA6Ly93d3cucmZpLmZyL2VtaXNzaW9uLzIwMTgxMTE1LWRlcHVpcy1sZS1kZXBhcnQtYmxhaXNlLWNvbXBhb3JlLWxlLWJ1cmtpbmEtZmFzby12aXQtZ3JhbmQtYm9uZC1hcnJpZXJl0gEA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/emission/20181115-depuis-le-depart-blaise-compaore-le-burkina-faso-vit-grand-bond-arriere" target="_blank"&gt;Invité Afrique - Depuis le départ de Blaise Compaoré, le Burkina Faso vit «un grand bond en arrière»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, voilà quatre ans que Blaise Compaoré a été renversé après 27 ans de pouvoir sans partage. Pourtant, son parti, le CDP, n'est pas fini.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/029bkdRPCPVwzi5yt_X0TrcAPotEIdSEaEANDpvhwDFoZsn7ZdnDLEbDHinvoLeibfn4ceOEKVwcWmTsXxEodmteKi7ZYQqnfidXFQYSmwTFN0QfnqJlPWDWfGHzMvXnzJEORon9Y-U-EelNukAzm36jh4Lz5-5bn9y9bwmq2boIQpHUWBg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Blaise Compaoré pourrait-il avoir du souci à se faire? - lesechosdufaso.net</title><link>https://lesechosdufaso.net/blaise-compaore-pourrait-il-avoir-du-souci-a-se-faire/</link><guid isPermaLink="false">CBMiUWh0dHBzOi8vbGVzZWNob3NkdWZhc28ubmV0L2JsYWlzZS1jb21wYW9yZS1wb3VycmFpdC1pbC1hdm9pci1kdS1zb3VjaS1hLXNlLWZhaXJlL9IBAA</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lesechosdufaso.net/blaise-compaore-pourrait-il-avoir-du-souci-a-se-faire/" target="_blank"&gt;Blaise Compaoré pourrait-il avoir du souci à se faire?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;lesechosdufaso.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des voix s'élèvent pour réclamer ou exiger le retour au pays de Blaise Compaoré, l'ancien président du Faso, exilé en Côte d'Ivoire dont il a pris la nationalité.&lt;/p&gt;</description><source url="https://lesechosdufaso.net">lesechosdufaso.net</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/eri5BcJkfx9Tf4QXOEFKxbcRhdMoaTchpS8qgiQLSkWu1QxzrWbIN2RGNxFU8yB8_QiWbEBwwX1P3IA3_OtTAJhSIbsy7wvb6RqhofasUp38n6-gOeMXIbQOL9AtDQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Burkina Faso: Le CDP plaide pour le retour de Blaise Compaoré au pays - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181119-burkina-faso-le-cdp-plaide-le-retour-blaise-compaore-pays</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnA4i04eal4veFcRiabQ1QqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181119-burkina-faso-le-cdp-plaide-le-retour-blaise-compaore-pays" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Le CDP plaide pour le retour de Blaise Compaoré au pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le Congrès pour la démocratie et le progrès (CDP), l'ex-parti au pouvoir, a effectué sa rentrée politique ce dimanche à Ouagadougou.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>CDP: le parti de Blaise Compaoré fait sa rentrée politique le 18 novembre - wakatsera.com</title><link>https://www.wakatsera.com/cdp-le-parti-de-blaise-compaore-fait-sa-rentree-politique-le-18-novembre/</link><guid isPermaLink="false">CBMiY2h0dHBzOi8vd3d3Lndha2F0c2VyYS5jb20vY2RwLWxlLXBhcnRpLWRlLWJsYWlzZS1jb21wYW9yZS1mYWl0LXNhLXJlbnRyZWUtcG9saXRpcXVlLWxlLTE4LW5vdmVtYnJlL9IBAA</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wakatsera.com/cdp-le-parti-de-blaise-compaore-fait-sa-rentree-politique-le-18-novembre/" target="_blank"&gt;CDP: le parti de Blaise Compaoré fait sa rentrée politique le 18 novembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wakatsera.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Congrès pour la Démocratie et le Progrès (CDP), parti fondé par l'ex-président burkinabè, Blaise Compaoré chassé du pouvoir fin octobre 2014, a animé ce ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wakatsera.com">wakatsera.com</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/sRwpR1V-SfetjBjNduEb3HXcgX-sME2SHK5JBQcRotFF6HuVvCwxcqC0e31a3yt7gyzDyMx2sf6sitbe95z70VMDYSf9vQRc4Esno6HPBR2C0HBR26TZ6MAbZDrb8RseaW3V7G-YM4APaHb2DMlZAkVqQ15XIFFU8D8zDcg0dTDeLRzS8Dxv-wWHq8fwbqbUEPHEXhV4HXSQvWI-ASJzlYc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Affaire Zongo: feu vert de la France à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/affaire-zongo-feu-vert-de-la-france-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina_630203</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw9341rqLPYuqAENEyrxYoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:32:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/affaire-zongo-feu-vert-de-la-france-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina_630203" target="_blank"&gt;Affaire Zongo: feu vert de la France à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La justice française a autorisé mercredi l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso, où ce frère de l'ex-président déchu Blaise Compaoré est mis en cause dans l'enquête sur l'assassinat en 1998 du journaliste Norbert Zongo, affaire symbole pour la société civile qui réclame depuis des années "vérité et justice". Mais d'autres étapes demeurent avant que François Compaoré ne soit extradé à la demande de son pays. Sa défense a immédiatement indiqué qu'elle allait former un pourvoi en cassation, après cette décision de la cour d'appel de Paris. Pour être effective, une extradition ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Avis favorable à l'extradition de François Compaoré - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/avis-favorable-a-l-extradition-de-francois-compaore_630162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjzOkf-Yn57Nny-tI399r4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:56:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/avis-favorable-a-l-extradition-de-francois-compaore_630162" target="_blank"&gt;Avis favorable à l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - La chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Paris a donné mercredi un avis favorable à l'extradition de François Compaoré, frère de l'ancien président burkinabé déchu Blaise Compaoré, a-t-on appris de source judiciaire. François Compaoré est mis en cause par la justice de son pays pour l'assassinat d'un journaliste. Arrêté le 29 octobre à l'aéroport parisien de Roissy Charles-de-Gaulle en vertu d'un mandat d'arrêt international émis par le Burkina Faso, il avait été laissé libre mais avec interdiction de quitter le territoire français. Ouagadougou l'accuse d'avoir ét...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Burkina Faso: Affaire François Compaore - La Cour favorable à l'extradition - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812060191.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIV-y9-Yqc-UuC7pOxOZVBIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812060191.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Affaire François Compaore - La Cour favorable à l'extradition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une procédure d'extradition bloquée par le recours pour faux &amp; usages de faux à l'encontre du juge d'instruction burkinabé poursuivi en France devant une chambre criminelle pour tentative d'obstruction à jugement.‪ François Compaoré retrouve le droit de circuler, y compris en Côte d'Ivoire. En revanche, il reste sur le coup d'une demande d'extradition, «bloquée » par une procédure en Cassation qui peut durer jusqu'en 2020. Quand la nouvelle de l'extradition est tombée, les avocats ont introduit un pourvoi en cassation. À la suite de la décision en appel de la justice française d'autoriser l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: Affaire Norbert Zongo - La justice française favorable à l'extradition de François Compaoré - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812050721.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0IqRrE1YFfrEkop3iJJc0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:58:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812050721.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Affaire Norbert Zongo - La justice française favorable à l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: fasozine) Inculpé d'incitation à assassinat dans l'affaire du journaliste Norbert Zongo tué le 13 décembre 1998, alors qu'il enquêtait sur la mort de son chauffeur, François Compaoré, frère cadet de l'ancien président Blaise Compaoré, a été interpellé le 29 octobre 2017 à Paris suite à un mandat d'arrêt international lancé par la justice burkinabè, avant d'être placé sous contrôle judiciaire. Le Burkina réclame son extradition et décision de la chambre d'instruction de la Cour d'appel de Paris était initialement attendue le 3 octobre. Mais le juge a décidé de renvoyer le délibéré po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Putsch manqué au Burkina: Diendéré nie avoir préparé l'arrestation des autorités - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181205-burkina-proces-putsch-2015-diendere-responsabilites</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhVM6ONpGkimfkWqP8JUt8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:35:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181205-burkina-proces-putsch-2015-diendere-responsabilites" target="_blank"&gt;Putsch manqué au Burkina: Diendéré nie avoir préparé l'arrestation des autorités&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le procès du putsch manqué au Burkina, les avocats des parties civiles ont tenté de comprendre les mobiles qui ont poussé les soldats de l'ex-RSP à perpétrer le coup d'État. En vain. Face aux avocats des parties civiles, le général Gilbert Diendéré est resté sur sa position en ce qui concerne la paternité du coup d'État manqué. Il a déclaré n'avoir pas cherché à connaître les exécutants de l'action, mais il s'est vu obligé de l'assumer. Un « sentiment de fuite de responsabilités » Maître Prosper Farama, l'un des avocats des parties civiles, estime que c’est une fuite de responsabilité....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: Procès putsch manqué - Le général Diendéré demande pardon aux victimes - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812050487.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMypM_jpbh7OJmpYjwbCmoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:21:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812050487.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Procès putsch manqué - Le général Diendéré demande pardon aux victimes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Le Pays) Il aura fallu six jours d'audition du général Gilbert Diendéré pour que le tour de parole arrive enfin aux conseils de la partie civile. Mais avant que ceux-ci ne s'expriment, le cerveau présumé du coup d'Etat a, à travers une lettre adressée aux victimes, fait acte de contrition. C'était hier, mardi 04 décembre 2018. En début d'audience, l'avocat togolais du général Diendéré, Me Jean Yaovi Degli, avait monopolisé le micro pour le contre-interrogatoire de son client. Un exercice qui a pour l'essentiel consisté à demander à l'ex-chef d'état-major particulier de la présidence...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: La RCI prête à respecter le verdict de la CPI - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812050372.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVLns81gK_xE7co5q3ybO8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:49:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812050372.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: La RCI prête à respecter le verdict de la CPI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Fraternité Matin) La date de la prochaine session du procès de Laurent Gbagbo n'est pas encore connue. En attendant, Marcel Amon Tanoh, ministre ivoirien des Affaires étrangères affirme que son pays respectera le verdict de la CPI. Monsieur le ministre, la Côte d'Ivoire s'engage-t-elle à respecter le verdict de la Cour pénale internationale en cas d'acquittement de Laurent Gbagbo ? Est-ce que cela ressemble à la Côte d'Ivoire de ne pas respecter ses engagements ? Nous sommes un pays membre du Statut de Rome, donc nous avons des responsabilités. Nous avons pris des engagements et nou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: Général Gilbert Diendéré - «J'ai travaillé avec Younoussa Sanfo, je sais de quoi il est capable » - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812040439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiDzzr-FSnEBY183gQNhMgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:02:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812040439.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Général Gilbert Diendéré - «J'ai travaillé avec Younoussa Sanfo, je sais de quoi il est capable »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au 5e jour de son interrogatoire, le général Gilbert Diendéré a été confronté à une série de transcriptions de messages et d'appels téléphoniques qu'il a échangés avec des tiers au temps fort du coup d'Etat manqué de septembre 2015. «Je ne sais pas de quoi il s'agit », «Je ne reconnais pas le travail de l'expert», a couramment répliqué «Golf» qui a été moins bavard sur cet aspect. Il faut dire qu'il avait déjà eu à remettre en cause les travaux de l'expert Younoussa Sanfo depuis l'étape du juge d'instruction. Interpellé sur la possibilité qu'il avait d'ordonner une contre-expertise s'il est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>François Compaoré fixé mercredi sur son extradition vers le Burkina Faso - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/francois-compaore-fixe-mercredi-sur-son-extradition-vers-le-burkina-faso/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEmKFQbd_OHSlPbET84Di4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:10:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/francois-compaore-fixe-mercredi-sur-son-extradition-vers-le-burkina-faso/" target="_blank"&gt;François Compaoré fixé mercredi sur son extradition vers le Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus d’un an après son arrestation à Paris, François Compaoré saura ce mercredi si la justice française accepte de l’extrader vers le Burkina Faso, où ce frère de l’ex-président burkinabè déchu Blaise Compaoré est mis en cause dans l’enquête sur l’assassinat du journaliste Norbert Zongo en 1998. Alors qu’il enquêtait à l’époque sur la mort de David Ouédraogo – chauffeur de François Compaoré -, Norbert Zongo et trois personnes qui l’accompagnaient avaient été retrouvés morts calcinés dans leur véhicule le 13 décembre 1998 à Sapouy (sud du Burkina Faso). Âgé de 64 ans, François Compaoré, aujo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Putsch manqué au Burkina: le général Diendéré conteste l'expertise des téléphones - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181203-burkina-proces-putsch-manque-diendere-rejette-expertise</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvEpjRzlXeRuUyN2UwzxRUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:33:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181203-burkina-proces-putsch-manque-diendere-rejette-expertise" target="_blank"&gt;Putsch manqué au Burkina: le général Diendéré conteste l'expertise des téléphones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le général Gilbert Diendéré, l'ex-chef d'état-major particulier de Blaise Compaoré, a commencé sa deuxième semaine consécutive de comparution devant le tribunal militaire dans le cadre du procès du coup d'Etat manqué du 15 septembre 2015. « Je ne reconnais pas le travail de l'expert » a contesté le général, suite à la lecture du contenu des messages extraits de son téléphone par le procureur militaire. Selon le procureur, les messages issus de l'expertise prouvent que le général Gilbert Diendéré avait bénéficié du soutien et de l'encouragement de plusieurs personnalités durant le coup de fo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Procès de Gbagbo : Le verdict de la CPI sera respecté par la Côte d’Ivoire - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/12/proces-de-gbagbo-le-verdict-de-la-cpi-sera-respecte-par-la-cote-divoire/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2wITD7sLN397F6TWY3XlMqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w7suhBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/12/proces-de-gbagbo-le-verdict-de-la-cpi-sera-respecte-par-la-cote-divoire/" target="_blank"&gt;Procès de Gbagbo : Le verdict de la CPI sera respecté par la Côte d’Ivoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au cours d'une récente interview accordée à la radio allemande Deutsche Welle, le ministre ivoirien des affaires étrangères a affirmé que la Côte d'ivoire respectera le verdict de CPI concernant le cas de l'ancien président ivoirien. La Côte d’Ivoire a été secouée par une crise post-électorale en 2010 qui a dégénéré. Pendant de longs mois, le pays était plongé dans des violences qui ont déchiré les ivoiriens. Puis des mois plus tard, la chute du régime de Laurent Gbagbo est intervenu. Depuis quelques années, l’ancien Président ivoirien Laurent Gbagbo est jugé par la CPI avec son ancien coll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>Burkina Faso: AN III du pouvoir Roch Kaboré - Un bilan «satisfaisant» selon l'APMP - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812030243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJB6cYNeIrjA1gYkw5KHnvgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:50:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812030243.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: AN III du pouvoir Roch Kaboré - Un bilan «satisfaisant» selon l'APMP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Institut Amadeus) 29 Novembre 2015 - 29 Novembre 2018, voilà trois (03) ans de cela que notre pays amorçait un tournant décisif pour l'instauration d'une démocratie véritable dans la paix et la cohésion nationale, dans le but de bâtir son progrès économique et social. A cette date du 29 novembre 2015, notre peuple décidait de prendre ses responsabilités vis-à-vis de sa propre histoire, et portait souverainement à la tête du Burkina Faso, notre illustre camarade, le Président Roch Marc Christian Kaboré, tout en conférant à son parti, le Mouvement du peuple pour le progrès (MPP) et à ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: Putsch manqué / Gilbert Diendéré - « Hervé Ouattara m'a demandé de faire un coup d'état » - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811290605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5dRh8yovonHHR-PjV-TO0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:55:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811290605.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Putsch manqué / Gilbert Diendéré - « Hervé Ouattara m'a demandé de faire un coup d'état »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inculpé pour « attentat à la sûreté de l'Etat, meurtres sur 13 personnes, coups et blessures volontaires sur 42 personnes, incitation à commettre des actes contraires au règlement et à la discipline militaire, trahison », le Général Gilbert Diendéré est à la barre pour s'expliquer. Dans la journée du 28 novembre 2018, c'est au ministère public de s'entretenir avec l'accusé. Troisième jour d'interrogatoire à la barre. Celui qui est considéré comme « le père spirituel du RSP » reste droit dans ses bottes : « Oui, j'ai assumé mais cela ne voulait pas dire que j'ai commandité ou exécuté une act...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Coup d’Etat manqué de 2015 au Burkina: l'ex-bâtonnier Mamadou Traoré à la barre - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181122-coup-etat-manque-2015-burkina-ex-batonnier-mamadou-traore-box</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9PW0z87Pbg-7jy0GioHIgqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 06:44:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181122-coup-etat-manque-2015-burkina-ex-batonnier-mamadou-traore-box" target="_blank"&gt;Coup d’Etat manqué de 2015 au Burkina: l'ex-bâtonnier Mamadou Traoré à la barre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suite du procès du coup d'Etat de septembre 2015 au Burkina. C'était au tour de l'ex-bâtonnier de l'ordre des avocats de passer devant le tribunal. Le parquet militaire accuse maître Mamadou Traoré d'avoir participé à la mise en forme de la proclamation des soldats ayant pris en otage les membres du gouvernement de la transition. Fait rejeté par l'ex-bâtonnier mais qui reconnaît s'être rendu au camp de l'ex-régiment de sécurité présidentielle dans la nuit du 16 septembre 2015. Le chef de l'état sénégalais lui aurait demandé de dire au général Gilbert Diendéré de «s'impliquer pour la résolut...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: Pour un retour de Blaise Compaoré au pays - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811220249.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAT-J9CT45waCyOMADshewIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:50:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811220249.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Pour un retour de Blaise Compaoré au pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les militants du CDP ont acclamé debout l'ancien président en exil en qui ils voient une "instance morale". Quant aux adversaires de Blaise Compaoré, ils souhaitent qu'il rende des comptes à la justice de son pays. Une "standing ovation" pour Blaise Compaoré. C'est l'hommage enthousiaste que les militants du CDP ont réservé à l'ancien chef de l'Etat burkinabè lors de la réunion de rentrée du parti. "Ta sagesse manque à ton pays" La rentrée du Congrès pour la Démocratie et le Progrès a fait salle comble à la Maison du peuple de Ouagadougou. Au mur, des banderoles en appellent au retour de l'...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Le général Diendéré nie le coup d’Etat de 2015 - SENEGO</title><link>https://senego.com/le-general-diendere-nie-le-coup-detat-de-2015_809351.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmdJwFFVC3z1UyZy9e5tmMqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:30:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/le-general-diendere-nie-le-coup-detat-de-2015_809351.html" target="_blank"&gt;Le général Diendéré nie le coup d’Etat de 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors de sa première comparution lundi, le général Diendéré a nié être la tête pensante de la tentative de coup d’Etat de 2015 au Burkina Faso. Le général Diendéré est jugé depuis février pour tentative de coup d’Etat contre le régime de transition qui a pris le pouvoir après que Compaoré a été chassé du pouvoir par un soulèvement populaire. « Je n’ai ni ordonné, ni planifié, ni organisé, ni exécuté ce que certaines personnes appellent un coup d’État le 16 septembre 2015 », a déclaré Gilbert Diendéré face au tribunal militaire dans la capitale Ouagadougou. La tentative de coup d’Etat a fait ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Burkina Faso: Putsch manqué en 2015 - Le général Gilbert Diendéré à la barre - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811260398.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhrmNxxIdhTGL5n1h200SoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811260398.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Putsch manqué en 2015 - Le général Gilbert Diendéré à la barre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: fasozine) Au Burkina Faso, c'est ce lundi 26 novembre que comparait devant le tribunal militaire de Ouagadougou, le général Gilbert Diendéré. Accusé d'attentat à la sûreté de l'Etat, meurtres, coup et blessures volontaires entre autres, l'ex-chef d'état-major particulier de Blaise Compaoré est présenté comme le cerveau du coup d'Etat avorté contre la transition en septembre 2015. Après cinq mois de procès et plus de quatre-vingts personnes entendues par le tribunal, la version de l'ex-bras droit de Blaise Compaoré est très attendue. Le 16 septembre 2015, lorsque des sous-officiers d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Putsch manqué au Burkina: Diendéré conteste l'authenticité d'une pièce du procès - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181128-putsch-manque-burkina-diendere-conteste-authenticite-une-piece-proces</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_itNxLmdptDXxNfeHdlksqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181128-putsch-manque-burkina-diendere-conteste-authenticite-une-piece-proces" target="_blank"&gt;Putsch manqué au Burkina: Diendéré conteste l'authenticité d'une pièce du procès&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, c’est la suite du procès du coup d'Etat de septembre 2015. Le parquet militaire a présenté une pièce à conviction contre le général Gilbert Dienderé. Le document intitulé « Conseil patriotique national pour la démocratie » a été présenté par le parquet militaire pour expliquer que le coup d'Etat avait été prémédité. Son contenu est presque identique à la proclamation lue le 17 septembre 2015 pour annoncer la prise du pouvoir par le Conseil national pour la démocratie. « Quand vous connaissez le contenu des deux déclarations, elles sont quasiment identiques en tous points de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Putsch au Burkina Faso : Diendéré a une bien curieuse stratégie de défense - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/11/putsch-au-burkina-faso-diendere-a-une-bien-curieuse-strategie-de-defense/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQBnlMXjXWgDicn45IpheMqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w7suhBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:13:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/11/putsch-au-burkina-faso-diendere-a-une-bien-curieuse-strategie-de-defense/" target="_blank"&gt;Putsch au Burkina Faso : Diendéré a une bien curieuse stratégie de défense&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina, Gilbert Diendéré a décidé de contre-attaquer en accusant toute l'armée d'avoir été à ses côtés dans sa tentative de putsch. Des accusations "indignes" selon l'un des avocats des parties civiles; Accusé d’avoir tenté un coup d’État en 2015, l’ancien ex-chef d’état-major de Blaise Compaoré, le général Gilbert Diendéré contre-attaque. En effet, si celui-ci assume avoir tenté de prendre le pouvoir par la force, ce dernier estime que toute l’armée était au courant. Toujours selon lui, tous les moyens avaient même été mis à sa disposition pour que cette action soit couronnée de succès...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>Putsch manqué de 2015 au Burkina: Diendéré s’explique pour la première fois - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181126-putsch-manque-2015-burkina-gilbert-diendere-s-explique-premiere-fois</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4lX4XYry34HRg7iKOtUn8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:37:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181126-putsch-manque-2015-burkina-gilbert-diendere-s-explique-premiere-fois" target="_blank"&gt;Putsch manqué de 2015 au Burkina: Diendéré s’explique pour la première fois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le général Gilbert Diendéré est dans le box des accusés, ce lundi, dans le cadre du procès du coup d'Etat manqué de septembre 2015. L'ex-chef d'état-major de Blaise Compaoré est accusé d'attentat à la sûreté de l'état, meurtres, coups et blessures volontaires. « Nous appelons à la barre le général Gilbert Diendéré », c’est par ses mots que le président du tribunal a invité le général Gilbert Diendéré à la barre. Tenue de combat « terre » du Burkina, béret rouge vissé sur la tête, l’ex-chef d’état-major particulier de l’ancien président Blaise Compaoré s’est avancé et a fait...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Putsch manqué au Burkina en 2015: le général Gilbert Diendéré à la barre - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181126-putsch-manque-burkina-2015-le-general-gilbert-diendere-barre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXTtNJg063xCyXeuVz_mHAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:09:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181126-putsch-manque-burkina-2015-le-general-gilbert-diendere-barre" target="_blank"&gt;Putsch manqué au Burkina en 2015: le général Gilbert Diendéré à la barre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, c'est ce lundi 26 novembre que comparait devant le tribunal militaire de Ouagadougou, le général Gilbert Diendéré. Le 16 septembre 2015, lorsque des sous-officiers de l'ex-régiment de sécurité présidentielle arrêtent et séquestrent le président et des membres du gouvernement de la transition, c'est le général Gilbert Diendéré qui est mis à la tête du Conseil national pour la démocratie. Certains sous-officiers l'accusent d'être le commanditaire du coup d'Etat avorté. En tout cas c'est lui qui aurait expliqué les raisons du coup de force aux officiers du régiment. C'est égal...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: le général Diendéré retourne les accusations contre la hiérarchie - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181127-burkina-faso-general-diendere-hierarchie-proces-putsch-armee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNsO2DXOboMFoAek04zUNwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:56:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181127-burkina-faso-general-diendere-hierarchie-proces-putsch-armee" target="_blank"&gt;Burkina Faso: le général Diendéré retourne les accusations contre la hiérarchie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon l'ex-chef d'état-major particulier de Blaise Compaoré, le général Gilbert Diendéré, toute l'armée avait décidé d'accompagner le coup d'Etat de septembre 2015 et plusieurs actions ont été posées dans ce sens, notamment la mise à disposition d'un hélicoptère pour ... Pour sa défense, le général Gilbert Diendéré assure qu'il a pris le pouvoir avec la bénédiction de toute la hiérarchie militaire. Il explique que le texte de la proclamation a été lu et corrigé en présence des chefs militaires et des médiateurs civils. « Si la hiérarchie avait dit non, j'allais refuser de prendre le pouvoir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: Putsch de 2015 - Diendéré charge Zida - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811280310.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECX4GPWR0h8RjOumFjhVC4YqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:11:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811280310.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Putsch de 2015 - Diendéré charge Zida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors de sa première comparution devant le tribunal militaire de Ouagadougou, l'ancien chef du RSP a accusé l'ancien président de la transition d'avoir ordonné la tentative de coup d'État de septembre 2015. "Je n'ai ni commandité, ni planifié, ni organisé, ni exécuté ce que d'aucuns appellent le coup d'État du 16 septembre 2015", a déclaré le général Diendéré à la barre, en treillis militaire et béret rouge, devant une salle d'audience pleine. C'était la première comparution, très attendue, de l'ancien chef du Régiment de sécurité présidentielle (RSP) depuis l'ouverture de son procès il y a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: Roch, trois ans après - Un gâteau d'anniversaire au goût amer - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811290182.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtzVEhrEWXLVwQrWCQb368qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:47:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811290182.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Roch, trois ans après - Un gâteau d'anniversaire au goût amer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mine de rien, ça fait déjà trois ans ! C'est en effet le 29 novembre 2015, après une année mouvementée suite à l'insurrection et au coup d'Etat, que Roch Marc Christian Kaboré a été élu, un « winvouka », comme on le dit chez les Mossis, communauté dont il est issu, autrement dit un coup K.-O. magistral par le score de 53% face à 14 candidats parmi lesquels son principal challenger, Zéphirin Diabré, qui s'en est sorti avec 29% des voix exprimées. C'était censé être le mandat de la rupture et du renouveau, à la fois sur les plans politique et économique après les 27 longues années de Blaise C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: quel rôle a joué l'ex-bâtonnier Mamadou Traoré dans le putsch? - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181122-burkina-faso-ex-batonnier-mamadou-traore-putsch-diendere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJt7FQQB-FTjVS1CNSLwP-AqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:51:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181122-burkina-faso-ex-batonnier-mamadou-traore-putsch-diendere" target="_blank"&gt;Burkina Faso: quel rôle a joué l'ex-bâtonnier Mamadou Traoré dans le putsch?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce jeudi, c'était le deuxième et dernier jour de comparution de l'ex-bâtonnier de l'ordre des avocats du Burkina Faso dans le cadre du procès des ex-putschistes : maître Mamadou Traoré est accusé de complicité d'attentat à la sûreté de l'Etat, meurtres, coups et blessures. Pendant le coup d'Etat de septembre 2015 contre le gouvernement de la transition, il été aperçu par plusieurs témoins au camp de l'ex-régiment de sécurité présidentielle durant la nuit. Pour le parquet, l'ex-bâtonnier jouait le rôle de conseiller juridique du présumé commanditaire du coup d'Etat, le général Gilbert Diendé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: le général Diendéré nie être le cerveau du putsch de 2015 - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/burkina-faso-le-g%C3%A9n%C3%A9ral-diend%C3%A9r%C3%A9-nie-%C3%AAtre-le-cerveau-du-putsch-de-2015/a-46466267?maca=fra-gk-volltext-newsstand-topnews-fr-19031-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOB6Q3sM9BGLhUI0Io3HHoqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/burkina-faso-le-g%C3%A9n%C3%A9ral-diend%C3%A9r%C3%A9-nie-%C3%AAtre-le-cerveau-du-putsch-de-2015/a-46466267?maca=fra-gk-volltext-newsstand-topnews-fr-19031-xml-media" target="_blank"&gt;Burkina Faso: le général Diendéré nie être le cerveau du putsch de 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volteface, irresponsable, général félon, les termes pour qualifier la première comparution du Gilbert Dienderé dans le procès du putsch manqué pleuvent. Me Prospère Farama avocat de la partie civile. "Puisqu’il dit je n’ai ni organisé, ni commandité, ni exécuté… Ce que nous retenons d’essentiel c’est son mot de fin. Il nous dit ce qui devait arriver arriva. Donc tout clairement qu’il était prévisible qu’il y aurait un coup d’Etat, que les autorités de la transition serait arrêtées," explique l’avocat de la partie civile. Le Général serait-il en contradiction avec ses déclarations prononcées...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Burkina Faso: Le CDP plaide pour le retour de Blaise Compaoré au pays - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811190575.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS2J2lABVPMJi_xb4G-5JgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 11:03:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811190575.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Le CDP plaide pour le retour de Blaise Compaoré au pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le Congrès pour la démocratie et le progrès (CDP), l'ex-parti au pouvoir, a effectué sa rentrée politique ce dimanche à Ouagadougou par un grand rassemblement à la maison du peuple. L'occasion pour les militants de réclamer le retour du fondateur du parti, l'ex-président Blaise Compaoré, en exil en Côte d'Ivoire. Le parti et ses alliés entendent mener le combat pour une véritable réconciliation nationale en vue de favoriser le retour des exilés politiques. « Le CDP réclame le retour de Blaise Compaoré », c'est l'inscription qu'on pouvait lire sur la majorité des banderoles ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Procès du putsch manqué au Burkina: Korogo en difficulté - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181110-proces-coup-etat-manque-burkina-korogo-difficulte</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfvzKA35nqer3QFr8RRcBIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:59:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181110-proces-coup-etat-manque-burkina-korogo-difficulte" target="_blank"&gt;Procès du putsch manqué au Burkina: Korogo en difficulté&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, durant toute la semaine, le commandant Abdoul Aziz Korogo était toujours face au tribunal militaire dans le cadre du procès du coup d'Etat de septembre 2015. Il était à la tête du régiment de sécurité présidentielle (RSP) au moment des faits. A travers leurs questions, les avocats des parties civiles ont poussé le commandant Abdoul Aziz Korogo jusque dans ses derniers retranchements. Ce qui a entraîné parfois des suspensions de l'interrogatoire de l'accusé. Selon ses avocats, il y avait des incohérences au niveau de la déposition du commandant Abdoul Aziz Korogo, explique m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Procès du putsch manqué au Burkina: le rôle de la Côte d'Ivoire en question - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181114-proces-putsch-manque-burkina-le-role-cote-ivoire-question-diendere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCozQtAiO5OO2vuvsDAMnAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 02:27:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181114-proces-putsch-manque-burkina-le-role-cote-ivoire-question-diendere" target="_blank"&gt;Procès du putsch manqué au Burkina: le rôle de la Côte d'Ivoire en question&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le procès du coup d'Etat de septembre 2015 continue. Les autorités ivoiriennes ont-elles soutenu le général Gilbert Diendéré et ses hommes ? Selon le procureur militaire, des officiers généraux ivoiriens suivaient avec intérêt la situation au Burkina Faso durant le coup d'Etat. « Coupez l'électricité et toutes communications, ensuite positionnez des armes lourdes aux différentes entrées de la capitale et faites des tirs de sommation » conseille un officier ivoirien. Un autre officier transmet ce message à l'accusé : « Mon patron cherche à joindre le général en urgence ». A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: Procès du putsch manqué - Le colonel major Boureima Kéré se défend - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811130575.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqi9QLCAC11VkhslOKzJOMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 11:05:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811130575.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Procès du putsch manqué - Le colonel major Boureima Kéré se défend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le colonel major Boureima Kéré, ex-chef d'état-major particulier du président de la transition, témoignait ce 12 novembre dans le procès de Gilbert Didendéré, l'artisan du coup d'Etat raté de septembre 2015. Boureima Kéré avait pour mission de coordonner les missions présidentielles en matière sécuritaire et jouait un rôle d'interface entre l'armée et la présidence du Burkina Faso. Accusé de complicité d'attentat à la sûreté de l'Etat, meurtres, coups et blessures, il a rejeté les faits alors qu'il a signé la déclaration des putschistes. Il soutient que c'est au cours d'une...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Procès du putsch manqué de 2015 au Burkina: le commandant Korogo à la barre - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181105-burkina-proces-putsch-commandant-korogo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6cizV2kxxc3dceqnna2LYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 19:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181105-burkina-proces-putsch-commandant-korogo" target="_blank"&gt;Procès du putsch manqué de 2015 au Burkina: le commandant Korogo à la barre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, commençait ce lundi 5 novembre l'interrogatoire des personnes présentées comme étant les cerveaux présumés du putsch avorté de septembre 2015. A la barre aujoud'hui, le commandant Abdoul Aziz Korogo. Il était chef de corps par intérim du régiment de sécurité présidentielle. Le commandant Abdoul Aziz Korogo était le chef du régiment de sécurité présidentielle lors du coup d'Etat avorté. Poursuivi pour complicité d'attentat à la sûreté, meurtre, coups et blessures, l'accusé rejette toutes les accusations. Face au tribunal militaire, il présente d'abord ses excuses aux autorit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso: les cerveaux présumés du putsch manqué de 2015 à la barre - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181104-burkina-faso-cerveaux-presumes-putsch-rate-2015-barre-diendere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9U00B87p4XZT6mfPFCBwEqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 02:19:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181104-burkina-faso-cerveaux-presumes-putsch-rate-2015-barre-diendere" target="_blank"&gt;Burkina Faso: les cerveaux présumés du putsch manqué de 2015 à la barre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce lundi 5 novembre au Burkina Faso commence l'interrogatoire des personnes présentées comme étant les cerveaux présumés du coup d'Etat avorté de septembre 2015. Environ 80 accusés ont déjà comparu depuis le début du procès. Le 16 septembre 2015, alors que le pays se préparait pour des élections après la chute de l'ex-président Blaise Compaoré, un groupe de soldats issus du Régiment de sécurité présidentielle arrête et séquestre le président et le Premier ministre de la transition. Le général Gilbert Diendéré, ancien chef d'état-major particulier de Blaise Compaoré, prend la tête du pays. M...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Le Burkina Faso commémore l'insurrection populaire de 2014 en ordre dispersé - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181101-le-burkina-faso-commemore-insurrection-populaire-2014-ordre-disperse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7PA0Wbl39EjuI1U4PKWK8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:42:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181101-le-burkina-faso-commemore-insurrection-populaire-2014-ordre-disperse" target="_blank"&gt;Le Burkina Faso commémore l'insurrection populaire de 2014 en ordre dispersé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Burkina Faso a rendu hommage, mercredi 31 octobre 2018, aux martyrs de l'insurrection populaire d'octobre 2014, qui a chassé du pouvoir l'ex-président Blaise Compaoré. Après avoir déposé une gerbe de fleurs au pied du mémorial aux héros nationaux, où les noms des personnes tuées au cours de l'insurrection d'octobre 2014 sont gravés, le président du Faso, Roch Marc Christian Kaboré, a invité ses compatriotes à une unité d'action pour la célébration des faits marquants de l'histoire du pays. « Ils se sont battus parce que c’était la démocratie qui était en jeu », a-t-il insisté. « Il est t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Anniversaire de l'insurrection au Burkina Faso: des marcheurs demandent des comptes - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181031-anniversaire-insurrection-burkina-faso-marcheurs-comptes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsU6Za0rb-kQ6oqryVAN4UqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:05:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181031-anniversaire-insurrection-burkina-faso-marcheurs-comptes" target="_blank"&gt;Anniversaire de l'insurrection au Burkina Faso: des marcheurs demandent des comptes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fin octobre 2014, une insurrection populaire chassait l'ex-président Blaise Compaoré du pouvoir. A Ouagadougou, une cérémonie officielle a lieu ce mercredi pour rappeler l'évènement historique. Ils étaient quelques milliers de manifestants dans les rues de la capitale pour dénoncer ce qu’ils considèrent comme une remise en cause des acquis de l’insurrection populaire d’octobre 2014. « Aujourd’hui, il y a des projets de loi qui sont en cours qui essaient de pénaliser le fait de participer à un mouvement insurrectionnel. Un élément comme ça, c’est déjà grave. Parce que c’est grâce à l’insurre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:An IV insurrection populaire - Quid du dossier judiciaire ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810300625.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMr1f5sPl5psG9O6_K9OCFcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:29:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810300625.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:An IV insurrection populaire - Quid du dossier judiciaire ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: FASOZINE) Quatre ans après l'insurrection populaire des 30 et 31 octobre 2014 ayant mis fin au régime de président Blaise Compaoré, beaucoup doivent bien se demander ce que devient le procès des membres du gouvernement d'alors. A la Haute cour de justice (HCJ), la juridiction chargée de juger les anciennes autorités, on n'attend plus que la fin du procès du coup d'Etat manqué, pour mettre en branle la machine judiciaire. C'est ce que nous a confié le 25 octobre 2018, Armand Ouédraogo, le procureur général de la HCJ. L'ancien Premier ministre, Luc Adolphe Tiao et les 34 autres membre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Anniversaire de l'insurrection - Des marcheurs demandent des comptes - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810310881.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdLnRNQKBx0QfJCvRqJDlwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:47:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810310881.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Anniversaire de l'insurrection - Des marcheurs demandent des comptes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fin octobre 2014, une insurrection populaire chassait l'ex-président Blaise Compaoré du pouvoir. A Ouagadougou, une cérémonie officielle a lieu ce mercredi pour rappeler l'évènement historique. En parallèle, une marche était organisée par plusieurs organisations de la société civile pour faire savoir que les attentes en matière judiciaire ne sont toujours pas satisfaites, quatre ans après la transition au sommet de l'Etat. Ils étaient quelques milliers de manifestants dans les rues de la capitale pour dénoncer ce qu'ils considèrent comme une remise en cause des acquis de l'insurrection popu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina : lassitude autour du procès du putsch manqué - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/burkina-lassitude-autour-du-proc%C3%A8s-du-putsch-manqu%C3%A9-de-septembre-2015/a-46036845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH51NAm3BAPlis1rbXsjAwAqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/burkina-lassitude-autour-du-proc%C3%A8s-du-putsch-manqu%C3%A9-de-septembre-2015/a-46036845" target="_blank"&gt;Burkina : lassitude autour du procès du putsch manqué&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Passé l’engouement des premières auditions, les Burkinabè attendent, dans les prochains jours selon un programme établi par le tribunal, le passage des gros bonnets que sont les généraux Djibril Bassolet et Gilbert Diendéré. "Quand on parle du général Diendéré, du général Bassolé, ce sont ces têtes là que nous voulons entendre. On veut savoir ce qui s’est passé réellement parce que tous ceux qui passent actuellement, excusez-moi du terme, mais je dirais que ce sont des plaisantins. Ils ne veulent pas assumer concrètement leur acte." "Pour moi le procès du coup d’Etat manqué ressemble à une ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Coup d'Etat de 2015: à la barre, Léonce Koné nie faire partie des «putschistes» - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181018-coup-etat-2015-barre-leonce-kone-nie-partie-putschistes</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZycfWNm5BAUt-uRg4xcS8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:34:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181018-coup-etat-2015-barre-leonce-kone-nie-partie-putschistes" target="_blank"&gt;Coup d'Etat de 2015: à la barre, Léonce Koné nie faire partie des «putschistes»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le cadre du procès du coup d'Etat de septembre 2015, Léonce Koné, ex-deuxième vice-président du Congrès pour la démocratie et le progrès (CDP), le parti de Blaise Compaoré, est à la barre depuis mardi. Depuis plusieurs mois, les 84 accusés, dont les généraux Gilbert Diendéré, ex-bras droit de Blaise Compaoré et Djbrill Bassolé, ancien ministre des Affaires étrangères, sont entendus par la justice militaire. Ils sont accusés d'attentat à sûreté de l'Etat, meurtres, coups et blessures, trahison, etc. Le 16 septembre 2015, un groupe de sous-officiers de l'ex-Régiment de sécurité président...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>À quand la vérité sur la mort du «Che Guevara africain»? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810181038551811-afrique-thomas-sankara-mort-burkina-faso-guevara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQVggswozu0PZNK7hFMa44qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810181038551811-afrique-thomas-sankara-mort-burkina-faso-guevara/" target="_blank"&gt;À quand la vérité sur la mort du «Che Guevara africain»?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Il y a à travers toute l'Afrique un engouement [pour Thomas Sankara, ndlr] qui ne dépérit pas. Il a rejoint le panthéon des hommes intègres. Il a incarné dans la mémoire historique de millions d'Africains l'espoir d'un changement basé sur nos propres forces, dans une perspective panafricaine.» Politologue, membre fondateur du Groupe de Recherche et d'Initiative pour la Libération de l'Afrique (GRILA) et coordonnateur de la campagne internationale justice pour Sankara (CIJS), Aziz Salmone Fall témoigne au micro de Sputnik de l'attrait de Thomas Sankara auprès de la jeunesse africaine. Le di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Burkina Faso:Assassinat Thomas Sankara - Pour Mariam, Macron a tenu parole - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810150169.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmAtrsnI8cDhtmUPf9ZruAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:02:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810150169.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Assassinat Thomas Sankara - Pour Mariam, Macron a tenu parole&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aujourd'hui, c'est le 31e anniversaire de l'assassinat de Thomas Sankara et de ses compagnons. A cette occasion, Mariam Sankara, l'épouse du père de la révolution, dans le message ci-dessus, demande que la lumière soit faite sur le drame du 15 octobre 1987 et bien d'autres dossiers comme l'Affaire Norbert Zongo, les victimes de l'Insurrection populaire et le putsch manqué. Mesdames, Mesdemoiselles, Messieurs, chers amis, Le 31e anniversaire de l'assassinat du Président Thomas Sankara intervient dans un contexte où les Burkinabè sont particulièrement préoccupés par l'insécurité qui prévaut d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Thomas Sankara - Itinéraire d'une icône mondiale - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810150216.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXHN6sMwCJAcIURnxYqaCsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:36:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810150216.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Thomas Sankara - Itinéraire d'une icône mondiale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leader charismatique, visionnaire hors pair, le président Thomas Sankara, considéré comme l'une des figures majeures de l'Afrique postcoloniale, a connu un parcours ordinaire. Mais, par la force de ses idées, il lègue un héritage exceptionnel à la postérité. C'est l'histoire d'un homme au destin exceptionnel. Thomas Isidore Noël Sankara est né le 21 décembre 1949 à Yako (province du Passoré). Il fréquente, quelques années plus tard, l'école primaire de Gaoua (aujourd'hui Ecole Centre A) où il suit un cursus normal. Après le Certificat d'études primaires (CEP), le jeune Thomas, «meilleur ser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Une stèle en hommage à Thomas Sankara - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810160204.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETSIQxTqcBNVYuIaasBFiwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 08:48:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810160204.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Une stèle en hommage à Thomas Sankara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La première pierre a été symboliquement déposée lundi 15 octobre, à l'occasion du 31e anniversaire de l'assassinat du père de la révolution burkinabè. La cérémonie s'est déroulée sur le lieu même où le capitaine Thomas Sankara et douze de ses compagnons ont été tués. Selon Abdoul Karim Sango, le ministre burkinabè de la Culture, des arts et du tourisme, la pose de la première de la stèle est la preuve que Thomas Sankara, le grand panafricaniste n'est pas mort. Il considère comme un devoir d'œuvrer « constamment à entretenir l'idéal défendu par le président, et pour lequel il a sacrifié sa v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: lancement des travaux d’une stèle en hommage à Thomas Sankara - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181015-burkina-faso-lancement-travaux-une-stele-hommage-thomas-sankara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC022FEMk_rEqk1jIv9khUcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 15:09:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181015-burkina-faso-lancement-travaux-une-stele-hommage-thomas-sankara" target="_blank"&gt;Burkina Faso: lancement des travaux d’une stèle en hommage à Thomas Sankara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, cela fait 31 ans que le capitaine Thomas Sankara et 12 de ses camarades ont été assassinés. Pour perpétuer sa mémoire, le comité international Thomas Sankara a lancé ce lundi 15 octobre les travaux de la construction de la stèle du père de la révolution burkinabè. La stèle haute de huit mètres sera construite sur le site même où Thomas Sankara a trouvé la mort le 15 octobre 1987. Sa construction est le premier acte de la construction du mémorial Thomas Sankara. La stèle sera composée d'une statue géante de cinq mètres, représentant le capitaine Thomas Sankara et autour de c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Hommage à Thomas Sankara - La première pierre du monument posée - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810160165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDmtF1wl42TN6UOm8K216UqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810160165.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Hommage à Thomas Sankara - La première pierre du monument posée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Sidwaya) Le Comité international mémorial Thomas Sankara (CIMTS) a, en collaboration avec le ministère de la Culture, des Arts et du Tourisme, posé la première pierre du monument à la mémoire du père de la Révolution burkinabè, le lundi 15 octobre 2018, à Ouagadougou en présence de son épouse, Mariam Sankara. Le Comité international mémorial Thomas Sankara (CIMTS) a le sens des symboles. Après avoir choisi le 2 octobre 2017, date anniversaire de la prononciation du Discours d'orientation politique (DOP) de la Révolution d'août 1983 pour lancer les souscriptions populaires pour la ré...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>France: l’avocat de François Compaoré attaque la justice burkinabè - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181005-burkina-faso-avocat-francois-compaore-cree-une-tension-judiciaire-france</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTbWpuF5EFfcwv_OqA0V_8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181005-burkina-faso-avocat-francois-compaore-cree-une-tension-judiciaire-france" target="_blank"&gt;France: l’avocat de François Compaoré attaque la justice burkinabè&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le doyen des juges d'instruction du Burkina Faso s'est-il rendu coupable de tentative d'escroquerie au jugement en France ? Concernant la demande d’extradition, la justice française rendra son délibéré le 5 décembre, le temps d'étudier des éléments complémentaires qu'elle avait réclamés à l'Etat burkinabè. Mais problème : parmi ces éléments constitués majoritairement de témoignages, Maître Pierre-Olivier Sur a dénoncé lors de l'audience, mercredi à Paris, un faux en écriture publique émis par le juge Zerbo. Les affirmations de Me Sur sont lourdes. L'avocat de François Compaoré a accusé nomm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>François Compaoré devrait savoir le 5 décembre s’il est extradé au Burkina Faso - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181004-francois-compaore-extradition-burkina-faso-france-justice</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpvPkfweNjFnVCguadUYa4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 01:16:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181004-francois-compaore-extradition-burkina-faso-france-justice" target="_blank"&gt;François Compaoré devrait savoir le 5 décembre s’il est extradé au Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;François Compaoré, le frère de l'ex-président Blaise Compaoré, devra encore patienter avant de savoir si la justice française accepte son extradition, réclamée par le Burkina Faso. Les juges veulent prendre le temps d'examiner les éléments complémentaires apportés par Ouagadougou, qui souhaite poursuivre François Compaoré pour « incitation à l'assassinat » du journaliste Norbert Zongo et ses compagnons, en 1998. Il s’agit d’éléments sur les armes utilisées, sur des membres du régiment de sécurité présidentielle, mais surtout de très nombreux témoignages comme l'a souligné une juge en début ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Procès du coup d'Etat manqué au Burkina: le journaliste Damis à la barre - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181010-proces-coup-etat-manque-burkina-le-journaliste-damis-barre</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJVAWYyRKWxzfvirv2KEFkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 02:48:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181010-proces-coup-etat-manque-burkina-le-journaliste-damis-barre" target="_blank"&gt;Procès du coup d'Etat manqué au Burkina: le journaliste Damis à la barre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le procès du coup d'Etat manqué de septembre 2015 se poursuit. Cela fait bientôt quatre mois que les personnes accusées s'expliquent devant le tribunal militaire de Ouagadougou. Selon le parquet, le général Gilbert Diendéré aurait déclaré que bien avant le coup d'Etat, il a demandé à Adama Ouédraogo de recenser les griefs politiques contre la transition pour lui. Et ce serait ces griefs et des revendications d'ordre militaire qui auraient servi à rédiger la proclamation du Conseil national pour la démocratie. Le journaliste rejette alors tout en bloc. « Je ne sais rien de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Demande d'extradition de François Compaoré - L'épilogue ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810030691.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMv0Whk5zqho3ku1wtfdO-4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810030691.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Demande d'extradition de François Compaoré - L'épilogue ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: L'Observateur Paalga) « Aujourd'hui, c'est aujourd'hui ! » C'était le titre de notre éditorial du mercredi 13 juin 2018, date à laquelle la chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Paris devait rendre son délibéré sur la demande d'extradition de François Compaoré formulée par l'Etat burkinabè depuis le 5 mai 2017 pour son implication présumée dans l'assassinat de Norbert Zongo et de ses trois compagnons le 13 décembre 1998. Il faut croire que nous étions allé vite en besogne car de décision judiciaire ce jour-là, il n'y en eut point. En effet, à cette audience, trois attitudes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Procès du putsch - Le colonel Abdoul Karim Traoré s'explique - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810040313.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqWgq4WmKwkhSLTadSJafEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:19:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810040313.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Procès du putsch - Le colonel Abdoul Karim Traoré s'explique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le colonel Abdoul Karim Traoré dit avoir vécu les évènements du 16 septembre 2015 et jours suivants, près du général Gilbert Diendéré, en tant qu'«écrivain», en quête d'informations. C'est ce qu'il a confié lors de son interrogatoire à l'audience du procès du putsch manqué, le mercredi 3 octobre 2018, où il a plaidé non coupable de complicité d'attentat à la sûreté de l'Etat. «Je ne reconnais pas les faits, ni par action, ni par omission», a déclaré le colonel Abdoul Karim Traoré, poursuivi pour complicité d'attentat à la sûreté de l'Etat dans l'affaire du putsch manqué. Devant le Tribunal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Tentative de putsch au Burkina en 2015: audition du capitaine Dao - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180922-tentative-putsch-burkina-2015-audition-capitaine-dao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdfLgZ-t6gRejjVo5LEIhEqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 01:21:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180922-tentative-putsch-burkina-2015-audition-capitaine-dao" target="_blank"&gt;Tentative de putsch au Burkina en 2015: audition du capitaine Dao&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le procès de la tentative de coup d'Etat de septembre 2015 se poursuit. Même si ce sont les soldats issus du groupement des unités spéciales, dont il était le commandant, qui ont arrêté les autorités de la transition, le capitaine Abdoulaye Dao nie toute implication dans l'opération. Après plusieurs réunions de médiation pour la libération des autorités, le chef de corps du régiment l'informe qu'il y a un communiqué à publier. « Le général Diendéré a dit que c'était une déclaration de toute la hiérarchie militaire », précise-t-il devant le tribunal. « Avez-vous lu le conten...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Procès du putsch - La "volte-face" du lieutenant Ouattara - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809050302.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA95S02qJBue8mx8gLsUQUwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 09:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809050302.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Procès du putsch - La "volte-face" du lieutenant Ouattara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l'audience du procès du putsch manqué du mardi 4 septembre 2018, les accusés, Philippe Ouattara et Relwendé Compaoré, tous lieutenants, ont expliqué leur version des faits. Le lieutenant Philippe Ouattara, 57 ans, à l'orée de sa retraite est poursuivi pour faits d'attentat à la sûreté de l'Etat, de meurtres, de coups et blessures et d'incitation des soldats à l'indiscipline. Pour ces quatre chefs d'accusation, l'inculpé plaide non coupable. Dans sa version des faits, c'est dans la matinée du 17 septembre 2015, qu'il a reçu un ordre du capitaine Ousseni Zoumbri d'aller vérifier et rendre c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Caporal Saboué Massa - Le chauffeur de Diendéré entendu - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809060243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXywX7U9CyUJmNitumuIh0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 09:13:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809060243.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Caporal Saboué Massa - Le chauffeur de Diendéré entendu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après 7 ans au service du général Diendéré en tant que chauffeur, le caporal Saboué Massa a fait hier une halte à la barre du tribunal militaire pour sa complicité présumée dans le coup d'Etat manqué de septembre 2015. Des quatre conducteurs du général Diendéré, le caporal Saboué Massa est le seul à être poursuivi pour son rôle présumé dans le coup d'Etat de septembre 2015 dont son « patron » serait l'ordonnateur. Pèsent sur le chauffeur les charges de complicité d'attentat à la sûreté de l'Etat, de meurtres et de coups et blessures volontaires. Plaidant non coupable, le caporal a indiqué q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina: un référendum constitutionnel se tiendra le 24 mars 2019 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/08/27/news/burkina-un-referendum-constitutionnel-se-tiendra-le-24-mars-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjBPGTHtYJIdQHehYLb3_YqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 17:50:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/08/27/news/burkina-un-referendum-constitutionnel-se-tiendra-le-24-mars-2019/" target="_blank"&gt;Burkina: un référendum constitutionnel se tiendra le 24 mars 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un référendum constitutionnel, devant donner naissance à un « régime semi-présidentiel » se tiendra au Burkina Faso le 24 mars 2019, a annoncé lundi la commission électorale nationale indépendante (Ceni). « Le président de la Ceni, Newton Ahmed Barry, annonce le lancement prochain d’une révision du fichier électoral dans la perspective du référendum constitutionnel prévu pour se tenir le 24 mars 2019 », a indiqué la commission électorale. En cas d’adoption de ce référendum, la nouvelle constitution, promise par le président Roch Marc Christian Kaboré lors de la campagne électorale de 2015, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Burkina Faso:Reprise du procès du putsch manqué - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201808180020.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnLCwvAFlR9KIRQZy8nQj4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201808180020.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Reprise du procès du putsch manqué&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procès du putsch manqué de septembre 2015 a repris hier, 16 août 2018, à la salle des Banquets de Ouaga 2000. Et ce, après un peu plus de deux semaines de suspension. Était appelé à la barre, le soldat de 1re classe, Sidiki Ouattara. A l'instar de ceux qui l'ont devancé à la barre, il est accusé d'attentat à la sûreté de l'Etat, meurtre, coups et blessures volontaires, dégradation et destruction volontaires de biens. L'intéressé nie les faits et plaide non coupable puisque selon lui, il a exécuté des ordres de sa hiérarchie. Après une suspension de deux semaines, le procès du putsch a re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Nouveau code électoral - L'opposition appelle à des manifestations - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201808090104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-Rj68FaHJ-w29mUZ5cCXEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 08:55:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201808090104.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Nouveau code électoral - L'opposition appelle à des manifestations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chef de file de l'Opposition politique au Burkina Faso (CFOP/BF) ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... Cabinet ... ... ... ... ... ... ... ... ... ... .. Compte-rendu de la réunion ordinaire du 07 août 2018 Le Cadre de concertation du Chef de file de l'Opposition politique (CC/CFOP) a tenu une réunion ordinaire le mardi 07 août 2018 au siège du CFOP à Ouagadougou. Présidée par le Chef de file de l'Opposition, M. Zéphirin DIABRE, la réunion avait les points suivants inscrits à son ordre du jour : I- Le débat sur le Code électoral ; II- La ren...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Putsch au Burkina Faso: dans la presse, Bassolé accuse la classe politique - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180730-burkina-faso-coup-etat-manque-proces-bassole-innocent-koussoube-compaore</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYrg2fVnlJjLCT-OpJLc7YqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:14:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180730-burkina-faso-coup-etat-manque-proces-bassole-innocent-koussoube-compaore" target="_blank"&gt;Putsch au Burkina Faso: dans la presse, Bassolé accuse la classe politique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, alors que le procès du coup d'État manqué a été suspendu pour deux semaines le samedi 28 juillet, le général Djibrill Bassolé, inculpé dans ce dossier pour « trahison », s'est exprimé dans la presse le lundi 23 juillet. Ce général, qui a officié comme chef de la diplomatie de Blaise Compaoré, rejette les accusations portées contre lui par le sergent-chef Roger Koussoubé devant le tribunal. Selon cet ex-sous-officier, le groupe de militaires à l’origine de la tentative de putsch était formé par des proches du général Djibrill Bassolé. Celui-ci, lui, ne reconnait pas l'existe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Putsch manqué - Bassolé accuse la classe politique - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201807300242.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyEnSzIokavpkPlLyYAPX8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 08:31:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201807300242.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Putsch manqué - Bassolé accuse la classe politique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, alors que le procès du coup d'État manqué a été suspendu pour deux semaines le samedi 28 juillet, le général Djibrill Bassolé, inculpé dans ce dossier pour « trahison », s'est exprimé dans la presse le lundi 23 juillet. Devant le tribunal, le sergent-chef Roger Koussoubé avait déclaré que la tentative de putsch de septembre 2015 avait été perpétrée par un groupe de sous-officiers au profit de cet ex-ministre des Affaires étrangères de Blaise Compaoré. Ce général, qui a officié comme chef de la diplomatie de Blaise Compaoré, rejette les accusations portées contre lui par le ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Le procès du putsch raté suspendu deux semaines - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201807290038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqbZT0dnPzs3hyX2_QNdfMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 15:19:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201807290038.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Le procès du putsch raté suspendu deux semaines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Burkina Faso, le procès du coup d'Etat manqué est suspendu pour deux semaines. Après un mois, ce sont 27 accusés qui sont passés devant le tribunal pour donner leur version des faits et se défendre. Il reste encore plusieurs militaires et civils à interroger sur leur participation au putsch manqué qui a fait 13 morts. Dont les généraux Gilbert Diendéré, ex-chef d'état-major particulier de la présidence sous Blaise Compaoré, et Djbrill Bassolé, ancien ministre des Affaires étrangères. L'adjudant-chef Bondjaté Dibloni, qui a assuré la sécurisation du trajet de l'équipe de médiation conduit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>