{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEp1ZG5Cak5EVndFZ0ptY2lnQVAB?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:16:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Alioune Sarr: &quot;Senegalese consumers prefer rice from the valley&quot; - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Alioune-Sarr-le-consommateur-senegalais-prefere-le-riz-de-la-vallee_a193385.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:59 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le ministre du Commerce Alioune Sarr, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 jeudi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que les consommateurs s\u00e9n\u00e9galais pr\u00e9f\u00e8rent le riz de la vall\u00e9e par rapport \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Alioune Sarr: &#39;&#39; The government will accompany the Css to become an African champion &#39;&#39; - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/alioune-sarr-le-gouvernement-va-accompagner-la-css-pour-quelle-devienne-un-champion-africain/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Le gouvernement va accompagner la Compagnie sucri\u00e8re s\u00e9n\u00e9galaise (CSS) dans le cadre de la mise en \u0153uvre de la Zone de libre-\u00e9change ..."
        },
        {
            "title": "FIGHT - New National Management Committee (Cng): The team of Alioune Sarr officially installed - The Daily",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/lutte-nouveau-comite-national-de-gestion-cng-lequipe-de-alioune-sarr-installee-officiellement/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Reconduit pour un mandat de deux ans avec une \u00e9quipe \u00abnew look\u00bb \u00e0 la t\u00eate du Comit\u00e9 national de gestion (Cng) de la lutte, Alioune Sarr a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "MPs welcome Alioune Sarr&#39;s stay at CNG - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/sports/lutte/article/le-maintien-d-alioune-sarr-au-cng-s-invite-au-vote-du-budget-du-ministere-des-sports",
            "pub_date": "2018-12-02 15:23:45 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 2 d\u00e9c (APS) \u2013 Des d\u00e9put\u00e9s ont salu\u00e9 ce dimanche au cours du vote du projet de budget du minist\u00e8re de Sports la prorogation du mandat d'Alioune Sarr ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Alioune Sarr and the congratulations of the state&quot; - LutteTV - luttetv.com Senegalese struggle",
            "link": "http://luttetv.com/-alioune-sarr-et-les-felicitations-de-letat_7367.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "luttetv.com Senegalese wrestling",
            "source_url": "http://luttetv.com",
            "desc": "Dimanche dernier, le ministre Matar Ba faisait face aux d\u00e9put\u00e9s pour le vote de son budget de l'exercice 2019. En marge de cette activit\u00e9 de 'Assembl\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "(10 photos) Installation of the new Cng: Tyson and Yekini was present - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/10-photos-installation-du-nouveau-cng-tyson-et-yekini-etait-present_813098.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:38:45 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019installation du nouveau Cng a eu lieu ce mardi 04 d\u00e9cembre 2018 sous la pr\u00e9sidence du ministre de sport Matar B\u00e2. Alioune Sarr a \u00e9t\u00e9 reconduit avec du nouveau dans son effectif notamment avec l\u2019arriv\u00e9e des champions Tyson et Yekini."
        },
        {
            "title": "Senego Tv - Alioune Sarr officially reappointed at the head of the CNG wrestling ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/senego-tv-alioune-sarr-officiellement-reconduit-a-la-tete-du-cng-de-lutte_812970.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:47:01 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "C\u2019est effectif d\u00e9sormais ! Le docteur Alioune Sarr a \u00e9t\u00e9 reconduit aujourd\u2019hui \u00e0 la t\u00eate du CNG de lutte. C\u2019\u00e9tait dans les locaux du minist\u00e8re des Sports, que le ministre Matar Ba a fait cette annonce en rappelant que le mandat dure sur une p\u00e9riode de 2 ans. En effet, il prendra fin le 31 octobre 2019. Matar Ba a, par ailleurs, donn\u00e9 des directives \u00e0 Alioune Sarr, \u00e0 qu\u2019il recommande de les respecter avant de lui souhaiter que du succ\u00e8s dans cette nouvelle \u00e8re. Regardez !"
        }
    ]
}