{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREZ1Ykc0U0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Controversial withdrawal of CAN in Cameroon and Ivory Coast: Ahmad Ahmad explains himself and &quot;assumes everything - actusen.sn",
            "link": "https://actusen.sn/retrait-controverse-de-la-can-au-cameroun-et-a-la-cote-divoire-ahmad-ahmad-sexplique-et-assume-tout/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:06:01 GMT",
            "source_nm": "actusen.sn",
            "source_url": "https://actusen.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\ud83d\udd34FLASH: After Cameroon, C\u00f4te d&#39;Ivoire could also lose the organization of CAN 2021! - StarAfrica.com",
            "link": "https://fr.starafrica.com/football/articles/cameroun-cote-divoire-afrique-2019-can-2021-can-2023/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "StarAfrica.com",
            "source_url": "https://fr.starafrica.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Cameroon 1958&quot; by Blick Bassy - RFI",
            "link": "http://musique.rfi.fr/musique-africaine/20181203-blick-bassy-cameroun-1958-krotal",
            "pub_date": "2018-12-03 11:32:12 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://musique.rfi.fr",
            "desc": "En attendant, la sortie de son prochain album en 2019, Blick Bassy a r\u00e9uni ses compatriotes camerounais, le rappeur Krotal et le conteur Binda Ngazolo, pour ..."
        },
        {
            "title": "Cameroon - CAN 2019: more than a thousand billion invested without success - BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/cameroun-can-2019-plus-de-mille-milliards-investis-sans-suite/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:49:01 GMT",
            "source_nm": "BENIN WEB TV",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 choisi pour accueillir la Coupe d'Afrique des Nations de l'ann\u00e9e 2019 (CAN 2019), le Cameroun vient de se voir retirer cette organisation au ..."
        },
        {
            "title": "Disarmament of Boko Haram fighters in Cameroon - BBC Africa",
            "link": "https://www.bbc.com/afrique/region-46413752",
            "pub_date": "2018-12-01 19:20:03 GMT",
            "source_nm": "BBC Africa",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CAN 2019 withdrawn in Cameroon: &quot;Mass was said a long time ago&quot; - Point Africa",
            "link": "http://afrique.lepoint.fr/sport/can-2019-cameroun-la-messe-etait-dite-il-y-a-bien-longtemps-02-12-2018-2275924_2265.php",
            "pub_date": "2018-12-02 11:12:01 GMT",
            "source_nm": "Africa Point",
            "source_url": "http://afrique.lepoint.fr",
            "desc": "REPORTAGE. L'annonce du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF a \u00e9t\u00e9 accueillie comme un coup de massue au pays des Lions indomptables."
        },
        {
            "title": "Cameroon: Private from CAN-2019, entrepreneurs make the accounts - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181207-cameroun-CAN-2019-football-economie-tourisme-investissement-hotel-restaurant-dettes",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:01 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Six jours apr\u00e8s le retrait de l'organisation de la Coupe d'Afrique des Nations de Foot au Cameroun, l'onde de choc n'est toujours pas retomb\u00e9e dans le pays."
        },
        {
            "title": "Final of the Cameroon Cup, a beautiful football festival. - news from Cameroon - Cameroon Press Agency",
            "link": "https://agencecamerounpresse.com/sport/finale-de-la-coupe-du-cameroun,-une-belle-f%C3%AAte-du-football.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:03:01 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://agencecamerounpresse.com",
            "desc": "La tradition est tenue. Le Cameroun a cl\u00f4tur\u00e9 sa saison sportive par la grande f\u00eate autour du football gr\u00e2ce \u00e0 la grande finale de la coupe du Camero..."
        },
        {
            "title": "World Cup 2019 (F): Nigeria, South Africa and Cameroon in the pot 4 - Africa Top Sports",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/mondial-2019-f-nigeria-lafrique-sud-cameroun-pot-4/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:28 GMT",
            "source_nm": "Africa Top Sports",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Les pays qualifi\u00e9s pour la Coupe du monde f\u00e9minine, France 2019 seront fix\u00e9s ce samedi \u00e0 l'issue du tirage au sort de la phase de groupes du tournoi."
        },
        {
            "title": "Cameroon: Separatist Leader Sisuku Ayuk Tabe&#39;s Terrorist Trial Begins - TV5MONDE Info",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/cameroun-debut-du-proces-pour-terrorisme-du-leader-separatiste-sisuku-ayuk-tabe-274706",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:02 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE Info",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "Le proc\u00e8s du leader s\u00e9paratiste anglophone du Cameroun, Julius Sisiku Ayuk Tabe, accus\u00e9 notamment de \"terrorisme\" et de \"s\u00e9cession\", a d\u00e9but\u00e9 jeudi au ..."
        },
        {
            "title": "Cameroon: The National Center for Emergency Health Operations inaugurated in Yaound\u00e9 - Afrik.com",
            "link": "https://www.afrik.com/cameroun-le-centre-national-des-operations-des-urgences-de-sante-inaugure-a-yaounde",
            "pub_date": "2018-12-06 14:09:01 GMT",
            "source_nm": "Afrik.com",
            "source_url": "https://www.afrik.com",
            "desc": "La c\u00e9r\u00e9monie pr\u00e9sid\u00e9e le 3 d\u00e9cembre 2018 par Phil\u00e9mon Yang le Premier Ministre a \u00e9t\u00e9 suivie par Peter Henry Balerin, l'Ambassadeur des Etats-Unis au."
        },
        {
            "title": "Cameroon: Africa50 acquires 15% stake in hydroelectric project Nachtigal - La Tribune Afrique",
            "link": "https://afrique.latribune.fr/afrique-centrale/cameroun/2018-12-06/cameroun-le-fonds-africa50-acquiert-15-du-capital-du-projet-hydroelectrique-nachtigal-799948.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Tribune Africa",
            "source_url": "https://afrique.latribune.fr",
            "desc": "(Cr\u00e9dits : PL) Le fonds d'investissement Africa50, une plateforme panafricaine d'investissement dans les infrastructures est d\u00e9sormais partenaire du projet ..."
        },
        {
            "title": "Cameroon: 8 candidacies out of 9 validated for Fecafoot elections - Africa Top Sports",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/08/cameroun-8-candidatures-9-validees-elections-a-fecafoot/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:21:19 GMT",
            "source_nm": "Africa Top Sports",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Neuf personnes ont d\u00e9pos\u00e9 leurs candidatures pour les prochaines \u00e9lections \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration camerounaise de football (F\u00e9cafoot). Finalement et."
        },
        {
            "title": "Cameroon: Stop the use of drugs in schools! - Afrik.com",
            "link": "https://www.afrik.com/cameroun-halte-a-la-consommation-de-la-drogue-en-milieu-scolaire",
            "pub_date": "2018-12-05 09:41:01 GMT",
            "source_nm": "Afrik.com",
            "source_url": "https://www.afrik.com",
            "desc": "L'usage pr\u00e9coce de drogue ainsi que les probl\u00e8mes reli\u00e9s \u00e0 la persistance de la consommation de drogues repr\u00e9sentent des facteurs de risque connus ..."
        },
        {
            "title": "Serail: Chantal Biya turns 48! - news from Cameroon - Cameroon Press Agency",
            "link": "https://agencecamerounpresse.com/societe/s%C3%A9rail-chantal-biya-f%C3%AAte-ses-48-ans.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://agencecamerounpresse.com",
            "desc": "La Premi\u00e8re Dame du Cameroun a souffl\u00e9 mardi dernier au Palais de l'Unit\u00e9 sur sa quarante-huiti\u00e8me bougie. Un moment fort d'\u00e9motions qu'elle a partag\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Cameroon: release of three abducted religious - cath.ch",
            "link": "https://www.cath.ch/newsf/cameroun-liberation-des-trois-religieux-enleves/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:40:56 GMT",
            "source_nm": "cath.ch",
            "source_url": "https://www.cath.ch",
            "desc": "Les trois religieux, enlev\u00e9s le 24 novembre 2018 au sud ouest du Cameroun, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s cinq jours plus tard, indique l'agence missionnaire vaticane Fides."
        },
        {
            "title": "The International Council on Archives held its 3rd conference in Cameroon - Afrik.com",
            "link": "https://www.afrik.com/le-conseil-international-des-archives-a-tenu-sa-3e-conference-au-cameroun",
            "pub_date": "2018-12-03 16:34:01 GMT",
            "source_nm": "Afrik.com",
            "source_url": "https://www.afrik.com",
            "desc": "Plac\u00e9 sous le haut patronage du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le palais des congr\u00e8s de Yaound\u00e9 a servi de cadre du 24 au 30 novembre 2018, \u00e0 la tenue de la."
        },
        {
            "title": "The candidacy of Seidou Njoya, son of Mbombo Njoya, retained for the post of president of the Fecafoot - news from Cameroon - Agence Cameroun Presse",
            "link": "https://agencecamerounpresse.com/sport/la-candidature-de-seidou-njoya,-fils-de-mbombo-njoya,-retenu-pour-le-poste-de-pr%C3%A9sident-de-la-fecafoot.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:01 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://agencecamerounpresse.com",
            "desc": "La commission \u00e9lectorale a d\u00e9voil\u00e9 dans la nuit du mercredi 5 d\u00e9cembre 2018, la liste provisoire des 9 candidats aux postes de pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9rat..."
        },
        {
            "title": "Cameroon withdrawal from CAN 2019 organization: Ferdinand Ngoh Ngoh, at the heart of the scandal - news from Cameroon - Cameroon News Agency",
            "link": "https://www.agencecamerounpresse.com/sport/retrait-du-cameroun-de-l%E2%80%99organisation-de-la-can-2019-ferdinand-ngoh-ngoh,-au-c%C5%93ur-du-scandale.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:18:01 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://www.agencecamerounpresse.com",
            "desc": "Suite au scandale du retrait de la CAN (Coupe d'Afrique des Nations) en 2019, la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique camerounaise ne cesse d'enqu\u00eater afin d'..."
        },
        {
            "title": "Companies: Sika Cameroon opens concrete additives plant in Douala - news from Cameroon - Cameroon Press Agency",
            "link": "https://agencecamerounpresse.com/economie/entreprises-sika-cameroun-ouvre-une-usine-de-production-d-adjuvants-pour-b%C3%A9ton-%C3%A0-douala.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:36:01 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://agencecamerounpresse.com",
            "desc": "Sika continue de d\u00e9velopper sa pr\u00e9sence en Afrique en ouvrant sa premi\u00e8re installation de production d'adjuvants pour b\u00e9ton au Cameroun. A la suite de..."
        },
        {
            "title": "Withdrawal of CAN 2019 organization in Cameroon (video) - VOA Africa",
            "link": "https://www.voaafrique.com/a/retrait-de-l-organisation-de-la-can-2019-au-cameroun/4684585.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "VOA Africa",
            "source_url": "https://www.voaafrique.com",
            "desc": "Le gouvernement a qualifi\u00e9 samedi \u00e0 Yaound\u00e9 la d\u00e9cision de la CAF \"d'injustice flagrante,\" tandis que dans les rues, les Camerounais n'ont pas cach\u00e9 leur ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019: a new avatar of the hybrid war against Cameroon - news from Cameroon - Cameroon Press Agency",
            "link": "https://agencecamerounpresse.com/tribune-libre/can-2019-un-nouvel-avatar-de-la-guerre-hybride-contre-le-cameroun.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:03:01 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://agencecamerounpresse.com",
            "desc": "\u00d4 toi, peuple de masochistes, toujours enclin \u00e0 l'autoflagellation, m\u00eame lorsque tous les signes d'une conspiration sont nettement visibles, souviens-toi des ..."
        }
    ]
}