{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUwT1hBekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Thi\u00e8s: Anger of Sytjust, announcing an indefinite strike from December 27 - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Thies-Colere-du-Sytjust-qui-annonce-une-greve-illimitee-a-partir-du-27-decembre-prochain_a161204.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:30:20 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le syndicat des travailleurs de la justice( Sytjust) a tenu un sit-in ce lundi au niveau du tribunal d'instance de Thi\u00e8s. Tr\u00e8s remont\u00e9s contre l'Etat, les travailleurs ..."
        },
        {
            "title": "A train strike disrupts Portugal - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/une-greve-des-trains-perturbe-le-portugal/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "Le trafic ferroviaire \u00e9tait fortement perturb\u00e9 vendredi au Portugal en raison d'une gr\u00e8ve de 24 heures des cheminots, qui r\u00e9clament de meilleures conditions de ..."
        },
        {
            "title": "SAES calls for two-day strike to denounce &#39;&#39; non-compliance &#39;&#39; with agreements - AP Senegalese",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/article/le-saes-appelle-a-deux-jours-de-greve-pour-denoncer-le-non-respect-des-accords",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Dakar, 2 d\u00e9c (APS) \u2013 Le Syndicat autonome des enseignants du sup\u00e9rieur (SAES) invite ses membres \u00e0 observer une gr\u00e8ve de deux jours, lundi et mardi, pour ..."
        },
        {
            "title": "Strike of teachers&#39; strike maintained in Guinea - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mot-d-ordre-de-greve-des-enseignants-maintenu-en-Guinee_a193164.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le Syndicat libre des enseignants et chercheurs appelle au maintien du mot d'ordre de gr\u00e8ve dans les \u00e9tablissements publics. Ils r\u00e9clament le payement d'un ..."
        },
        {
            "title": "Strike 72h Health Workers - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/greve-de-72h-des-travailleurs-de-la-sante/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Les travailleurs de ma sant\u00e9 et de l'action sociale font fi des menaces du ministre de la Sant\u00e9 et de l'Action sociale de ponctionner les salaires ..."
        },
        {
            "title": "CGT calls for strike at SNCF and RATP December 14 - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/entreprise/transports/greve-a-la-sncf-et-a-la-ratp-le-14-decembre-pour-la-cgt_630729",
            "pub_date": "2018-12-08 02:19:00 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La CGT cheminots et la CGT de la RATP ont toutes les deux appel\u00e9 vendredi \u00e0 la gr\u00e8ve le 14 d\u00e9cembre, date d'une \"grande journ\u00e9e d'action\" organis\u00e9e par leur conf\u00e9d\u00e9ration pour r\u00e9clamer une hausse imm\u00e9diate des salaires, des pensions et de la protection sociale. Dans un communiqu\u00e9, la CGT-Cheminots dit constater que \"les mouvements sociaux actuels posent les questions de salaires et pensions, de protection sociale, d'environnement et de service public en territoire, autant de sujets qui \u00e9taient port\u00e9s par la gr\u00e8ve des cheminots\" au printemps dernier, contre la r\u00e9forme de la SNCF. \"La col\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "SNCF and RATP: CGT calls for strike on December 14 - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/sncf-et-ratp-la-cgt-appelle-a-la-greve-le-14-decembre-07-12-2018-7963395.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:10 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les transports risquent d\u2019etre fortement perturbes vendredi prochain. SNCF et RATP : la CGT appelle a la greve le 14 decembre Voila qui va rajouter a la tension qui parcourt le pays depuis plusieurs semaines. Au c\u0153ur de la crise des Gilets jaunes, la CGT cheminots et la CGT de la RATP ont toutes les deux appele vendredi a la greve le 14 decembre, date d\u2019une \u00ab grande journee d\u2019action \u00bb organisee par leur confederation pour reclamer une hausse immediate des salaires, des pensions et de la protection sociale.Dans un communique, la CGT-Cheminots dit constater que \u00ab les mouvements sociaux actuel..."
        },
        {
            "title": "CGT and FO Transports lift call to strike - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/france/la-cgt-et-fo-transports-levent-leur-appel-a-la-greve_630572",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:18 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La CGT et FO Transports ont lev\u00e9 vendredi leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve valable \u00e0 partir de dimanche apr\u00e8s avoir obtenu des garanties sur le paiement des heures suppl\u00e9mentaires. \"Les salari\u00e9s nous disent qu'ils ont obtenu satisfaction sur les heures suppl\u00e9mentaires, le combat \u00e9tait l\u00e0\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Reuters le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO Transports Patrice Clos, au lendemain d'une rencontre des syndicats repr\u00e9sentatifs de routiers avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne. FO, qui avait appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9 vendredi la lev\u00e9e de cet appel, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 ses ..."
        },
        {
            "title": "Routers: FO and CGT lift their call to strike - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-7962867.php",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:06 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les federations CGT et FO du secteur du transport routier avaient appele a la greve a partir de dimanche soir 22 heures. Cette derniere est donc annulee. Routiers : FO et la CGT levent leur appel a la greve FO l\u2019a annonce en premier. Le syndicat, qui avait appele les routiers a une greve illimitee, a annonce ce vendredi matin la levee de cet appel, apres avoir consulte ses troupes et recu des engagements ecrits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la remuneration des heures supplementaires.Une heure plus, c\u2019etait au tour de la CGT d\u2019en faire de meme. L\u2019organisation, qui avait e..."
        },
        {
            "title": "The movement of &quot;yellow vests&quot; has no equivalent under the Fifth Republic - Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170907/gilets-jaunes-pas-equivalent-v-republique",
            "pub_date": "2018-12-07 06:25:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "La crise \u00e0 laquelle Emmanuel Macron est confront\u00e9e a-t-elle un \u00e9quivalent sous la Ve R\u00e9publique? Depuis la mi-novembre, les \u00abgilets jaunes\u00bb ont mis la France en \u00e9bullition. Parti d'une contestation de la hausse des taxes sur les carburants, et sp\u00e9cialement le gasoil, qui entamait encore le pouvoir d'achat des populations modestes les plus \u00e9loign\u00e9es des services publics et des centres de consommation (les grandes surfaces), le mouvement s'est rapidement empar\u00e9 d'une palette de revendications h\u00e9t\u00e9roclites. Et parfois contradictoires. Il n'en demeure pas moins qu'il refl\u00e8te un malaise profond ..."
        },
        {
            "title": "RER B: Strike on the line after aggression of a driver - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/paris/2389707-20181207-rer-b-greve-ligne-apres-agression-conducteur",
            "pub_date": "2018-12-07 10:01:38 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Ce vendredi, seul un train sur deux est pr\u00e9vu sur le RER. Des trains suppl\u00e9mentaires"
        },
        {
            "title": "Tunisia. After the exam boycott, secondary school teachers in the street - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/tunisie/tunisie-apres-le-boycott-des-examens-les-enseignants-du-secondaire-dans-la-rue-6116165",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:45 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Ce vendredi, en Tunisie, les enseignants des \u00e9tablissements du secondaire sont descendus dans la rue pour r\u00e9clamer au gouvernement une hausse des salaires et des primes. Les enseignants des \u00e9tablissements du secondaire en Tunisie, qui boycottent depuis lundi les examens du premier trimestre, sont descendus dans la rue ce vendredi dans plusieurs villes du pays pour r\u00e9clamer au gouvernement notamment une hausse des salaires et des primes. \u00c0 l\u2019appel du syndicat national de l\u2019enseignement secondaire affili\u00e9 \u00e0 l\u2019Union g\u00e9n\u00e9rale tunisienne du travail, puissante centrale syndicale, des milliers de ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests, high school students, farmers ... Who is mobilized and why? - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-lyceens-agriculteurs-qui-se-mobilise-et-pourquoi-6113673",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:37 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les Gilets jaunes font tache d\u2019huile. Le mouvement n\u00e9 d\u2019une protestation contre la hausse des taxes sur le diesel a inspir\u00e9 d\u2019autres manifestants, qui entendent faire valoir leurs propres revendications dans les jours \u00e0 venir. Pour le sociologue Michel Wieviorka, chercheur \u00e0 l\u2019\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS) \u00e0 Paris, ils veulent tous profiter d\u2019une \u00ab fen\u00eatre de tir \u00bb. Le chercheur en sciences sociales estime que l\u2019ampleur \u00ab exceptionnelle \u00bb du mouvement des Gilets jaunes a donn\u00e9 des ailes \u00e0 d\u2019autres manifestants, d\u00e9fendant d\u2019autres causes. Si ces diff\u00e9rentes mobilisatio..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/transports/la-greve-des-routiers-annulee-fo-et-cgt-levent-leur-appel-6115852",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:41 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les syndicats FO et la CGT ont annonc\u00e9, ce vendredi, la lev\u00e9e de leur appel. Ils ont \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9s par des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. La gr\u00e8ve des routiers n\u2019aura pas lieu. Annonc\u00e9e pour d\u00e9buter dimanche soir en plein mouvement des Gilets jaunes, elle a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e. Apr\u00e8s avoir consult\u00e9 sa base, FO a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re, vendredi matin, \u00e0 annoncer la lev\u00e9e de son appel \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e. M\u00eame d\u00e9cision en fin de matin\u00e9e \u00e0 la CGT, qui a \u00e9galement \u00ab consult\u00e9 ses bases \u00bb, a indiqu\u00e9 le syndicat. Compte tenu des \u00ab engagements p..."
        },
        {
            "title": "Rovers. FO lifts its call to strike - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-12154780.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:34:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Force ouvri\u00e8re, qui avait appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9, ce vendredi, la lev\u00e9e de cet appel, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. La CGT, qui avait \u00e9galement appel\u00e9 les routiers \u00e0 faire gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir, doit annoncer sa d\u00e9cision vers 12 h. Les deux syndicats ont consult\u00e9 leur base apr\u00e8s avoir re\u00e7u, ce jeudi, des courriers des quatre organisations d\u2019employeurs repr\u00e9sentatives du secteur (FNTR, TLF, OTRE et CNM), dans la foul\u00e9e d\u2019une r..."
        },
        {
            "title": "Strike of lawyers in Normandy: the bar of Rouen continues the fight and the blocking of the hearings - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/rouen_76540/greve-avocats-normandie-barreau-rouen-continue-combat-le-blocage-audiences_20114371.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "La gr\u00e8ve totale des avocats du barreau de Rouen Seine-Maritime) est maintenue jusqu\u2019au 7 d\u00e9cembre 2018 (\u00a9Barreau de Rouen) La mobilisation des avocats se poursuit \u00e0 Rouen (Seine-Maritime), jeudi 6 d\u00e9cembre 2018. Une prolongation de la gr\u00e8ve totale du barreau d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 act\u00e9e jusqu\u2019au 7 d\u00e9cembre 2018. 08:43 Les audiences commencent \u00e0 09:00. Le barreau a vot\u00e9 la reconduction de la gr\u00e8ve. Le vote poursuivi cette nuit \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, du Projet Justice, renforce la col\u00e8re des avocats. Nous allons le faire savoir encore aujourd\u2019hui. pic.twitter.com/1eXzL2N4Ex \u2014 Barreau de Rouen (@Bar..."
        },
        {
            "title": "Headlines: Cuban government&#39;s flip-flop on private economic activity - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/ameriques/20181206-une-volte-face-gouvernement-cubain-activite-economique-privee",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:26 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "\u00ab Ces huit derni\u00e8res ann\u00e9es le nombre de personnes exer\u00e7ant une activit\u00e9 \u00e9conomique priv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 en constante augmentation \u00bb, explique Granma. \u00ab De 157 000 en 2010, il s'\u00e9l\u00e8ve aujourd'hui \u00e0 589 000, ce qui repr\u00e9sente 13% de la population. La ministre cubaine du Travail, Margarita Gonzalez, a d\u00e9clar\u00e9 que cette forme de travail non \u00e9tatique, d\u00e9sormais reconnue dans la modernisation du mod\u00e8le \u00e9conomique et social de l'\u00eele castriste, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des emplois et permis de d\u00e9charger l'Etat. Toutefois, poursuit le journal officiel, les autorit\u00e9s avaient \u00e9galement constat\u00e9 des violations des lois en vi..."
        },
        {
            "title": "FO and CGT lift strike notice for truckers - L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/fo-et-cgt-levent-le-preavis-de-greve-pour-les-routiers_2052266.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:47 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os La gr\u00e8ve des routiers n'aura finalement pas lieu. La CGT et FO, qui avaient annonc\u00e9 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e \u00e0 partir de dimanche, font marche arri\u00e8re ce vendredi. La CGT consid\u00e8re comme \"s\u00e9curis\u00e9s\" les taux de r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs, a d\u00e9clar\u00e9 Fabrice Michaud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT-Transports. De son c\u00f4t\u00e9, FO a consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. Les deux syndica..."
        },
        {
            "title": "Maine-et-Loire. Unions call for demonstration on December 14 - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/maine-et-loire-les-syndicats-appellent-manifester-le-14-decembre-6116261",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:24 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "R\u00e9unies en intersyndicales, les unions d\u00e9partementales CGT, FO, FSU, Unef et UNL de Maine-et-Loire appellent \u00e0 la gr\u00e8ve et \u00e0 la manifestation, le vendredi 14 d\u00e9cembre, \u00e0 Angers, Cholet, Saumur et Segr\u00e9. Comme une convergence d\u2019opinions. \u00c0 d\u00e9faut (pour l\u2019instant) de luttes\u2026 Les unions d\u00e9partementales CGT, FO, UNL (syndicat lyc\u00e9en), Unef (syndicat \u00e9tudiant) et FSU de Maine-et-Loire, r\u00e9unies en intersyndicale, lancent un appel \u00e0 la gr\u00e8ve et aux manifestations, le vendredi 14 d\u00e9cembre \u00e0 Angers, Cholet, Segr\u00e9 et Saumur. Revendications r\u00e9affirm\u00e9es Salaires, pensions, minima sociaux, dont le Smic,..."
        },
        {
            "title": "Air France: the SNPL pilots&#39; union gets out of its hard line - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/air-france-le-syndicat-des-pilotes-snpl-sort-de-sa-ligne-dure-05-12-2018-7961076.php",
            "pub_date": "2018-12-05 08:03:38 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les elections internes au SNPL d\u2019Air France viennent de desavouer le president sortant, Philippe Evain. Air France : le syndicat des pilotes SNPL sort de sa ligne dure D\u2019une certaine maniere, les anciens patrons d\u2019Air France, Alexandre de Juniac et Jean-Marc Janaillac, en avaient reve. Apres quatre annees marquees par de serieux conflits, avec des greves a repetition, les elections au sein du SNPL d\u2019Air France, principal syndicat de pilotes de la compagnie, viennent de desavouer Philippe Evain, le president sortant.Celui qui avait ete qualifie de \u00ab lider Maximo \u00bb, en avril, par le patron de..."
        },
        {
            "title": "Pontivy. Loth high school students on strike - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/pontivy-les-eleves-du-lycee-loth-en-greve-06-12-2018-12153762.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Depuis 7 h 30, ce jeudi, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Loth, \u00e0 Pontivy, sont en gr\u00e8ve. Ils sont contre la r\u00e9forme des lyc\u00e9es et l\u2019augmentation des frais d\u2019inscription pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers. \u00c0 lire sur le sujet Lyc\u00e9ens. Appel \u00e0 la \u00ab mobilisation g\u00e9n\u00e9rale \u00bb ce jeudi"
        },
        {
            "title": "Carriers: FO lifts its call for an indefinite strike - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transporteurs-routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-illimitee_3089155.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:24 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le syndicat Force ouvri\u00e8re, qui avait appel\u00e9les routiers\u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9 la lev\u00e9e de cet appel, vendredi 7 d\u00e9cembre. FO a pris cette d\u00e9cision avoir consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. Les membres de la f\u00e9d\u00e9ration Transport du syndicat se sont prononc\u00e9s \u00e0 plus de 60% pour la lev\u00e9e de l'appel. La CGT, qui avait \u00e9galement appel\u00e9 les routiers \u00e0 faire gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir, doit annoncer sa d\u00e9cision \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Les deux syndicats ont consult\u00e9 leur base apr\u00e8..."
        },
        {
            "title": "COP24: Greta, the schoolgirl who became aware of global warming - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/greta-l-adolescente-qui-fait-greve-contre-le-rechauffement_130006",
            "pub_date": "2018-12-05 20:41:55 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "\u00ceCONE. Elle est devenue une vedette tout simplement parce qu\u2019elle a pris vraiment \u00e0 c\u0153ur le probl\u00e8me du r\u00e9chauffement climatique. \u00c0 15 ans, Greta refuse de consommer de la viande, de prendre l\u2019avion ou de passer son temps devant les \u00e9crans parce que \u201cle r\u00e9chauffement climatique, c\u2019est vraiment du s\u00e9rieux\u201d. Son papa Svante, acteur, et sa m\u00e8re Malena Ernman, cantatrice r\u00e9put\u00e9e, racontent que leur fille a fait une d\u00e9pression il y a quelques ann\u00e9es permettant de diagnostiquer un syndrome d\u2019Asperger. Svante n\u2019\u00e9tait pas un activiste : il changeait r\u00e9guli\u00e8rement de voiture pour une toujours plus g..."
        },
        {
            "title": "Strike and demonstrations: the disturbed traffic in the public transport of Le Havre Saturday - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/havre_76351/greve-manifestations-trafic-perturbe-transports-commun-havre-samedi_20139011.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:12:02 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Entre les gr\u00e8ves et les manifestations, le trafic sur le r\u00e9seau LiA au Havre (Seine-Maritime) risque d\u2019\u00eatre tr\u00e8s perturb\u00e9 samedi. (\u00a9VG / 76actu) La circulation risque d\u00e9cid\u00e9ment d\u2019\u00eatre bien compliqu\u00e9e samedi 8 d\u00e9cembre 2018 au Havre (Seine-Maritime). En plus des diff\u00e9rentes manifestations pr\u00e9vues dans le centre-ville, organis\u00e9es d\u2019une part par les Gilets jaunes, et d\u2019autre part par la CGT, un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par le gestionnaire du r\u00e9seau de transports LiA. LIRE AUSSI. Gilets jaunes. Fatigue, inqui\u00e9tude\u2026 Les policiers et CRS de Normandie attendent une sortie de crise Services r..."
        },
        {
            "title": "Rovers. CGT and FO could cancel their dreaded strike - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/routiers-cgt-et-fo-pourraient-annuler-leur-greve-redoutee-06-12-2018-12154594.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "La CGT et FO pourraient lever, vendredi, leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve des routiers, en plein mouvement des gilets jaunes, apr\u00e8s avoir obtenu des engagements \u00e9crits du patronat sur le maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. \u00c0 l\u2019issue d\u2019une r\u00e9union, jeudi matin, au minist\u00e8re des Transports, CGT et FO du transport routier avaient pos\u00e9 une condition pour annuler la gr\u00e8ve : recevoir un \u00ab engagement \u00e9crit \u00bb du patronat sur le maintien des taux de majoration de 25 % et 50 % appliqu\u00e9s aux heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers. Dans la foul\u00e9e, les quatre organisations d\u2019employeurs ..."
        },
        {
            "title": "Trade Union Front activates strike notice to police - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/le-front-commun-syndical-active-un-preavis-de-greve-a-la-police/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:05 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le front commun syndical CGSP Admi, CSC Police et SNPS a activ\u00e9 son pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la police, indique-t-il dans un communiqu\u00e9 vendredi soir. \u00ab Chaque membre du personnel pourra donc se d\u00e9clarer en gr\u00e8ve ces 13 et 14 d\u00e9cembre 2018 suivant les modalit\u00e9s connues \u00bb, annoncent les syndicats. Ce pr\u00e9avis de gr\u00e8ve d\u00e9pos\u00e9 en front commun a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu vendredi au sein du Comit\u00e9 de n\u00e9gociations pour les services de police. \u00ab Les r\u00e9ponses \u00e0 nos revendications apport\u00e9es par le repr\u00e9sentant du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e9tant bien trop vagues et ne rencontrant pas nos l\u00e9gitimes attentes, nous avons ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Policemen, if you are exhausted, do not go to commit the irreparable, remove yourself&quot; - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/france/201812061039202503-france-paris-police-8-decembre-greve/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "\u00abIl est temps de s'organiser l\u00e9galement et d'\u00eatre solidaire avec eux, pour l'avantage de tous.\u00bb Eux, ce sont les Gilets jaunes. Et cet extrait provient du communiqu\u00e9 publi\u00e9 le 5 d\u00e9cembre par le syndicat de police Vigi-Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Face \u00e0 la crainte \u00abd'avoir des morts\u00bb, l'organisation a appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir du 8 d\u00e9cembre. Cette date symbolique marque celle de la quatri\u00e8me mobilisation des Gilets jaunes \u00e0 travers le pays. \u00abNotre hi\u00e9rarchie va encore nous envoyer prendre les coups \u00e0 sa place et \u00e0 la place du gouvernement\u00bb, affirme le syndicat. Avant de poursuivre: \u00abNous savo..."
        },
        {
            "title": "DTT strike: a stalled situation - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/greve-dtt-situation-au-point-mort-659645.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:09:13 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "La gr\u00e8ve est tr\u00e8s suivie dans les services du transport o\u00f9 pr\u00e8s de 80% du personnel, selon les syndicats, et 61% selon le Pays. Ce jeudi 6 d\u00e9cembre, la direction des transports terrestres entame son troisi\u00e8me jour de gr\u00e8ve et toujours pas d'avanc\u00e9es... Les syndicats FRAAP et A ti'a i mua r\u00e9clament le d\u00e9part de la nouvelle directrice, Florida Lai, nomm\u00e9e en septembre dernier. Une seule r\u00e9union de n\u00e9gociation a eu lieu, lundi 3 d\u00e9cembre. Elle n'aura dur\u00e9 qu'une heure... Aucune rencontre n'est pr\u00e9vue pour le moment entre les gr\u00e9vistes et le minist\u00e8re des Transports. \"Ce mutisme de la part du m..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Strike high school students Joseph-Loth Pontivy this Thursday morning - news",
            "link": "https://actu.fr/bretagne/pontivy_56178/video-greve-lyceens-joseph-loth-pontivy-ce-jeudi-matin_20113810.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:52 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Depuis 7h30 ce jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, les lyc\u00e9ens de Joseph-Loth manifestent devant leur \u00e9tablissement dans le centre-ville de Pontivy (Morbihan). Contre Parcoursup principalement. (\u00a9Pontivy Journal ) Les lyc\u00e9ens sont en col\u00e8re. \u00c0 Pontivy, dans le Morbihan, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Joseph-Loth ont d\u00e9cid\u00e9 de faire gr\u00e8ve : ils manifestent devant leur \u00e9tablissement depuis 7h30 ce jeudi 6 d\u00e9cembre 2018. Ils protestent contre Parcoursup et la hausse des frais d\u2019inscriptions des \u00e9tudiants \u00e9trangers \u00e0 la fac. \u00ab Ras-le-bol g\u00e9n\u00e9ral \u00bb Ils veulent \u00eatre libre de choisir leur fac. Des lyc\u00e9ens de Pontivy sont..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Call for Strike Police Support Functions - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/france/gilets-jaunes-appel-a-la-greve-du-syndicat-de-police-vigi_630311",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:47 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le syndicat de police Vigi a rejoint mercredi le mouvement des \"Gilets jaunes\" en appelant \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e des fonctionnaires exer\u00e7ant des missions supports \u00e0 partir de samedi, date de l'\"Acte IV\" de la mobilisation entam\u00e9e le 17 novembre. \"Les revendications port\u00e9es par le mouvement des 'Gilets jaunes' nous concernent tous. Il est temps de s'organiser l\u00e9galement et d'\u00eatre solidaire avec eux, pour l'avantage de tous\", peut-on lire dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 par le syndicat Vigi-Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Dans la mesure o\u00f9 les services de police \"ne fonctionnent que difficilement, voire..."
        },
        {
            "title": "France: FO Transports lifts call to strike - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/france-fo-transports-leve-son-appel-a-la-greve_630571",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:07 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La f\u00e9d\u00e9ration des transports de FO a lev\u00e9 vendredi son appel \u00e0 la gr\u00e8ve valable \u00e0 partir de dimanche apr\u00e8s avoir obtenu des garanties sur le paiement des heures suppl\u00e9mentaires, a fait savoir \u00e0 Reuters le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Patrice Clos. \"Les salari\u00e9s nous disent qu'ils ont obtenu satisfaction sur les heures suppl\u00e9mentaires, le combat \u00e9tait l\u00e0\", a-t-il dit, au lendemain d'une rencontre des syndicats repr\u00e9sentatifs de routiers avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne. Les membres de FO Transports se sont prononc\u00e9s \u00e0 plus de 60% pour la lev\u00e9e de l'appel. La CGT Trans..."
        },
        {
            "title": "- West-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/le-mans-72000/le-mans-les-lyceens-manifestent-dans-les-rues-du-mans-6113404",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:03 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les lyc\u00e9ens \u00e9taient en gr\u00e8ve, ce matin, dans le d\u00e9partement. Au Mans, ils ont d\u00e9fil\u00e9 dans le centre-ville. Plusieurs incidents (poubelles br\u00fbl\u00e9es, jets de pierres et magasins vandalis\u00e9s) sont \u00e0 d\u00e9plorer."
        },
        {
            "title": "Rangers: CGT and FO hold strike pending a &quot;written commitment&quot; from employers - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-la-greve-en-attendant-un-engagement-ecrit-du-patronat_630342",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:36 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les syndicats CGT et FO du transport routier, re\u00e7us jeudi au minist\u00e8re des Transports, ont maintenu leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir mais ils le l\u00e8veront s'ils obtiennent un \"engagement \u00e9crit\" du patronat sur les heures suppl\u00e9mentaires. \"Pour le moment, il y aura gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir 22H00. Il manque un engagement formel de la part des employeurs (...), une garantie \u00e9crite\" sur le maintien des taux de majoration des heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers, a d\u00e9clar\u00e9 Patrice Clos, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO-Transports, \u00e0 la presse \u00e0 l'issue de la r\u00e9union. \"Nous..."
        },
        {
            "title": "Fonsorbes. Parents of students dissatisfied with strikes - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920172-des-parents-d-eleves-mecontents-des-greves.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:48:18 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Des parents d'\u00e9l\u00e8ves se sont retrouv\u00e9s, ce mercredi, devant l'\u00e9cole maternelle de La B\u00e9ouzo. Ils ont appos\u00e9 des banderoles sur les grilles, afin d'exprimer l'objet de leur m\u00e9contentement. \u00abDepuis plusieurs ann\u00e9es, nous subissons des gr\u00e8ves \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition dans cette \u00e9cole. L'an dernier, un papa a comptabilis\u00e9 16 jours de gr\u00e8ves. Ces gr\u00e8ves viennent uniquement de 7 personnes dans l'\u00e9tablissement, qui sont dans la non-communication. Nous ne savons pas qui exactement, ni pourquoi\u00bb s'offusquent les parents. Ces parents d\u00e9plorent les r\u00e9percussions de ces mouvements, d'autant que \u00abconform\u00e9ment \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "Lyon: Despite the strike in the subway, &quot;the Festival of Lights will be ensured normally&quot;, according to the TCL - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2386731-20181203-lyon-malgre-greve-metro-fete-lumieres-assuree-normalement-selon-tcl",
            "pub_date": "2018-12-03 19:42:22 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "A quelques jours de la f\u00eate des Lumi\u00e8res, le message des TCL est clair : rien ne viendra g\u00e2cher la f\u00eate des Lumi\u00e8res. Confront\u00e9 depuis le 12 novembre \u00e0 la gr\u00e8ve des r\u00e9gulateurs du m\u00e9tro, qui chaque jour perturbe le trafic des rames et du funiculaire, Keolis Lyon, exploitant du r\u00e9seau, s\u2019est organis\u00e9 pour proposer un service habituel aux soirs des festivit\u00e9s. \u00ab Nous ne connaissons pas encore les taux de gr\u00e9vistes, qui doivent se d\u00e9clarer 48 heures \u00e0 l\u2019avance. Mais nous avons organis\u00e9 le service, en tablant sur la pire hypoth\u00e8se. Nous pouvons garantir que la f\u00eate des Lumi\u00e8res sera assur\u00e9e nor..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/un-syndicat-de-police-rejoint-les-gilets-jaunes-et-appelle-une-greve-illimitee-6113395",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:54 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le syndicat de police Vigi a appel\u00e9, dans la soir\u00e9e de mercredi 5 d\u00e9cembre, les fonctionnaires exer\u00e7ant des missions supports dans la police \u00e0 se mettre en gr\u00e8ve \u00e0 partir de samedi. En soutien aux Gilets jaunes. Le syndicat de police Vigi a rejoint mercredi 5 d\u00e9cembre le mouvement des Gilets jaunes en appelant \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e des fonctionnaires exer\u00e7ant des missions supports \u00e0 partir de samedi, date de l'\u00ab Acte IV \u00bb de la mobilisation entam\u00e9e le 17 novembre. \u00ab Les revendications port\u00e9es par le mouvement des Gilets jaunes nous concernent tous. Il est temps de s\u2019organiser l\u00e9galement et ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: road transport calls to strike Sunday, December 9 at 22 hours - news",
            "link": "https://actu.fr/centre-val-de-loire/nogent-le-rotrou_28280/gilets-jaunes-transports-routiers-appellent-la-greve-dimanche-9-decembre-22-heures_20088468.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:23:34 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les routiers par la voix de FO demandent de mettre en place un rapport de force d\u00e8s dimanche 9 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 22 heures. (\u00a9L\u2019Action R\u00e9publicaine.) Eure-et-Loir. Apr\u00e8s les agriculteurs, les transports routiers devraient se joindre aux Gilets jaunes d\u00e8s ce week-end Les F\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du secteur du transport routier ont appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche 9 d\u00e9cembre, 22 h et pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e afin de d\u00e9fendre le pouvoir d\u2019achat, qualifiant de \u00abmiettes\u00bb les mesures annonc\u00e9es mardi par le Premier Ministre. \u00ab La F\u00e9d\u00e9ration nationale des transports et logistique FO/UNCP con..."
        },
        {
            "title": "Strike lawyers. Free advice to raise awareness - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/quimper/avocats-en-greve-des-conseils-gratuits-pour-sensibiliser-03-12-2018-12151329.php",
            "pub_date": "2018-12-03 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Ils avaient menac\u00e9 d\u2019une gr\u00e8ve \u00e0 l\u2019occasion des assises. Les avocats oppos\u00e9s au projet de r\u00e9forme de la justice pr\u00e9f\u00e8rent sensibiliser la population. D\u00e8s mercredi, ils offriront leurs conseils devant la Caf. Ce lundi matin, comme ils l\u2019avaient annonc\u00e9, les avocats quimp\u00e9rois mobilis\u00e9s face au projet de r\u00e9forme de la justice sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre des jur\u00e9s d\u2019assises, form\u00e9s \u00e0 la veille de l\u2019ouverture de la derni\u00e8re session de l\u2019ann\u00e9e. \u00ab Nous les avons inform\u00e9s pour expliquer ce que nous contestons du projet de r\u00e9forme de la justice \u00bb, explique Nicolas Josselin, le b\u00e2tonnier de Quimper, s..."
        },
        {
            "title": "Routiers: CGT and FO maintain their call to strike - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-leur-appel-a-la-greve-06-12-2018-7962087.php",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:08 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les deux syndicats appellent leurs adherents a une greve illimitee a partir de dimanche soir. Routiers : CGT et FO maintiennent leur appel a la greve Les representants des syndicats CGT et FO du transport routier etaient recus ce jeudi a 8h30 au ministere des Transports pour evoquer la question du maintien de l'indemnisation des heures supplementaires. A l\u2019issue de leur entretien avec la ministre Elisabeth Borne, ils ont maintenu leur appel a la greve pour une duree indeterminee a partir de la semaine prochaine. LIRE AUSSI > Gilets jaunes, lyceens, agriculteurs, routiers\u2026 Les fronts se mult..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Police Union Files Unlimited Strike Notice From Saturday - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/03/gilets-jaunes-un-syndicat-de-police-depose-un-preavis-de-greve-illimite-a-partir-de-ce-samedi_1695678",
            "pub_date": "2018-12-05 18:47:41 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "L\u2019ex\u00e9cutif est pr\u00eat \u00e0 abandonner d\u00e9finitivement la hausse de la taxe pesant sur les carburants s\u2019il ne trouve pas les \u00abbonnes solutions\u00bb, ainsi qu\u2019\u00e0 un \u00abd\u00e9bat\u00bb sur sa r\u00e9forme controvers\u00e9e de l\u2019imp\u00f4t sur la fortune (ISF), face \u00e0 la crise des \u00abgilets jaunes\u00bb, a annonc\u00e9 mercredi le Premier ministre \u00c9douard Philippe.. Alors que plusieurs lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ce mercredi durant des manifestations, des avocats vont d\u00e9poser des plaintes pour plusieurs \u00abgilets jaunes\u00bb qui affirment avoir \u00e9t\u00e9 \u00abbless\u00e9s\u00bb ou \u00abmutil\u00e9s\u00bb par des tirs de grenade lors des manifestations du 24 novembre et du 1er d\u00e9cembre ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests, GAFA, Yemen ... the main news of this Thursday - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/06/gilets-jaunes-gafa-yemen-l-essentiel-de-l-actu-de-ce-jeudi_1696397",
            "pub_date": "2018-12-06 18:45:52 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Gilets jaunes. Les d\u00e9put\u00e9s socialistes, insoumis et communistes, insatisfaits des r\u00e9ponses \u00e0 la crise des gilets jaunes, d\u00e9poseront lundi une motion de censure contre le gouvernement, a indiqu\u00e9 jeudi le patron du PS Olivier Faure devant la presse. Samedi, le gouvernement va d\u00e9ployer des \u00abmoyens exceptionnels\u00bb en plus de 65 000 policiers et membres des forces de l\u2019ordre mobilis\u00e9s en France samedi pour la quatri\u00e8me grande journ\u00e9e de manifestations. Lire tous nos article sur le sujet. Lyc\u00e9es. Plusieurs milliers de lyc\u00e9ens ont manifest\u00e9 \u00e0 Marseille et Nice contre la r\u00e9forme du bac et Parcoursup..."
        },
        {
            "title": "Air France pilots change union leadership - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/les-pilotes-dair-france-changent-de-direction-syndicale-1318524",
            "pub_date": "2018-12-04 20:45:32 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Le pr\u00e9sident du SNPL (Syndicat National des Pilotes de Ligne) d'Air France a \u00e9t\u00e9 mis en minorit\u00e9 mardi au sein du conseil syndical, laissant pr\u00e9sager d'un positionnement plus conciliant avec la direction. Philippe Evain \u00e9tait l'un des porte-voix de l'intersyndicale \u00e0 l'origine de la gr\u00e8ve de 15 jours qui a co\u00fbt\u00e9 cette ann\u00e9e 335 millions d'euros \u00e0 Air France-KLM et entra\u00een\u00e9 le d\u00e9part du PDG du groupe franco-n\u00e9erlandais Jean-Marc Janaillac en mai dernier. Son \u00e9quipe a obtenu moins de la moiti\u00e9 des 48 si\u00e8ges du conseil syndical lors d'une \u00e9lection organis\u00e9e au sein du SNPL po..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Unions denounce violence, road strike in sight - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-les-violences-greve-des-routiers-en-vue_630347",
            "pub_date": "2018-12-06 18:36:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Sept conf\u00e9d\u00e9rations et unions syndicales nationales appelent jeudi le gouvernement \u00e0 garantir de r\u00e9elles n\u00e9gociations sur le pouvoir d'achat et la fiscalit\u00e9, tout en d\u00e9non\u00e7ant toute violence dans l'expression de la col\u00e8re des \"Gilets jaunes\". \"Le dialogue et l'\u00e9coute doivent retrouver leur place dans notre pays. C'est pourquoi nos organisations d\u00e9noncent toute forme de violence dans l'expression des revendications\", affirment la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, UNSA, et FSU dans un communiqu\u00e9 commun publi\u00e9 \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union. A l'avant-veille d'une nouvelle mobi..."
        },
        {
            "title": "Strike and demonstrations to protest the removal of a line of SMUR in Lons-le-Saunier - news",
            "link": "https://actu.fr/bourgogne-franche-comte/lons-le-saunier_39300/greve-manifestations-protester-contre-suppression-dune-ligne-smur-lons-saunier_19893382.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:13:38 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les \u00ab Gilets jaunes \u00bb pourraient se mobiliser aussi pour sauver la 2e ligne de SMUR de Lons-le-Saunier (\u00a9Voix du Jura / JF) De la d\u00e9put\u00e9e (LREM) aux Gilets jaunes en passant par les organisations syndicales o\u00f9 les \u00e9lus r\u00e9gionaux, les avis sont unanimes contre le projet de l\u2019ARS Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 qui envisage la suppression d\u2019une ligne de SMUR sur l\u2019h\u00f4pital de Lons-le-Saunier d\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2019. Cette annonce devrait intervenir officiellement ce vendredi 7 d\u00e9cembre, \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9union de la Commission m\u00e9dicale d\u2019\u00e9tablissement. Et d\u00e9j\u00e0, un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve est lanc\u00e9 pa..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: unions condemn violence - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/Social/Gilets-jaunes-syndicats-condamnent-violence-2018-12-06-1200987973",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:11 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "L\u2019ensemble des responsables syndicaux se sont r\u00e9unis jeudi 6 d\u00e9cembre pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb. Et tous, \u00e0 l\u2019exception de Solidaires, ont sign\u00e9 une d\u00e9claration commune condamnant \u00ab toutes formes de violences dans l\u2019expression de revendications \u00bb. \u00ab Le dialogue et l\u2019\u00e9coute doivent retrouver leur place dans notre pays \u00bb, \u00e9crivent ainsi la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, l\u2019Unsa et la FSU, dans un \u00e9lan unitaire peu habituel. Un mouvement \u00ab trop composite \u00bb pour que les syndicats s\u2019y associent D\u00e8s le d\u00e9part, et cette d\u00e9claration le confirme,..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: From Motorists to Subordinate Workers - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/debats/2018/12/06/gilets-jaunes-des-automobilistes-aux-travailleurs-subalternes_1696394",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:42 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Tribune. La m\u00e8che qui a allum\u00e9 le mouvement social en cours est en lien direct avec un \u00e9quipement du quotidien: la voiture, et l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019en user \u00e0 cause du prix exorbitant du carburant. Le gilet de protection rendu obligatoire par l\u2019Etat s\u2019est retourn\u00e9 contre lui en devenant l\u2019\u00e9tendard d\u2019une lutte populaire. La figure de l\u2019automobiliste est suffisamment ambivalente, plastique et universelle pour agr\u00e9ger des citoyens appartenant \u00e0 des milieux sociaux et professionnels tr\u00e8s diff\u00e9rents. La cartographie du mouvement semble pourtant indiquer qu\u2019il concerne en premier lieu les individus q..."
        },
        {
            "title": "Canada Post: Injunctions are challenged by protesters - HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/01/postes-canada-des-injonctions-sont-defiees-par-des-manifestants_a_23606080/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Quebec",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Selon Postes Canada, des manifestants, qui bloquent la circulation du courrier dans l'un des centres de tri les plus occup\u00e9s du pays, violent ainsi des injonctions des tribunaux. Les protestataires, qui se sont rassembl\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de cette installation se trouvant \u00e0 Mississauga, en Ontario, sont pour la plupart des membres du Syndicat canadien de la fonction publique (SCFP). Ils sont venus exprimer leur solidarit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des employ\u00e9s de Postes Canada qui ont d\u00fb retourner au travail dans la foul\u00e9e de l'adoption r\u00e9cente d'une loi sp\u00e9ciale. Le Syndicat des travailleurs et travailleuses..."
        },
        {
            "title": "Towards a strike of the agents of the community of communes of Sabl\u00e9-sur-Sarthe? - news",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/sable-sur-sarthe_72264/vers-une-greve-agents-la-communaute-communes-sable-sur-sarthe_19886533.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:26:49 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve est d\u00e9pos\u00e9 pour mercredi par les agents de la communaut\u00e9 de communes de Sabl\u00e9-sur-Sarthe. (\u00a9Les Nouvelles de Sabl\u00e9) Les agents de deux services de la communaut\u00e9 de communes de Sabl\u00e9-sur-Sarthe ont d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve. Elle pourrait commencer mercredi 5 d\u00e9cembre 2018 et \u00eatre reconductible. LIRE AUSSI. \u00ab Il pourrait bient\u00f4t y avoir les vestes orange des agents de la CDC de Sabl\u00e9-sur-Sarthe \u00bb Les agents des services voirie et environnement de la CDC estiment qu\u2019ils ne sont pas trait\u00e9s sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9 avec leurs coll\u00e8gues de la ville. Tous les fonctionnaires von..."
        },
        {
            "title": "Lawyers continue their strike - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918663-les-avocats-poursuivent-leur-greve.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:17:06 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "\u00c0 l'issue d'une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale hier au Conseil de l'Ordre, le barreau des avocats d'Agen a reconduit la gr\u00e8ve des audiences civiles et p\u00e9nales jusqu'au 12 d\u00e9cembre inclus. La centaine de \u00abrobes noires\u00bb entend ainsi continuer de protester contre la r\u00e9forme de la justice initi\u00e9e par le gouvernement d'Edouard Philippe. Avec comme pilier la modernisation des services rendus aux justiciables, cette r\u00e9organisation s'appuie sur la soi-disant simplification des proc\u00e9dures. La crainte des avocats, et des syndicats de magistrats est au contraire que cette r\u00e9forme \u00e9loigne la justice des personnes ..."
        },
        {
            "title": "CGT and FO unions of truck drivers maintain their call to strike - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/les-syndicats-cgt-et-fo-des-chauffeurs-routiers-maintiennent-leur-appel-a-la-greve_3087755.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:51 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les syndicats CGT et Force Ouvri\u00e8re des chauffeurs-routiers maintiennent leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve pr\u00e9vu \u00e0 partir de dimanche 9 d\u00e9cembre \u00e0 22 heures. Malgr\u00e9 leur entretien jeudi 6 d\u00e9cembre avec la ministre des transports Elisabeth Borne, ils maintiennent la pression. M\u00eame s'ils ne sont pas majoritaires, des barrages sont possibles \u00e0 partir de dimanche soir. Un engagement du patronat sur les heures suppl\u00e9mentaires Ce qui coince, c'est le paiement major\u00e9 de leurs heures suppl\u00e9mentaires, ils veulent que le patronat s'engage noir sur blanc \u00e0 ne pas remettre en cause ces majorations. \"Du c\u00f4t\u00e9 patron..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: SUD Rail and the CGT enter the dance - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-sud-rail-et-la-cgt-entrent-dans-la-danse-05-12-2018-7961823.php",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:55 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Pour la premiere fois, un syndicat, Sud Rail, rejoint la contestation, le 8 decembre, et la CGT appelle a une journee d\u2019action le 14 decembre. Gilets jaunes : SUD Rail et la CGT entrent dans la danse C\u2019est inedit ! Premier syndicat a franchir le pas, SUD Rail appelle les cheminots a rejoindre, samedi, le mouvement des Gilets jaunes qui, jusqu\u2019a present, a tenu a l\u2019ecart partis et syndicats. \u00ab Nous serions fous de laisser passer ce train de revolte, justifie Fabien Villedieu responsable syndical SUD Rail. Nous avons le meme combat, celui de la defense du pouvoir d\u2019achat et des services publi..."
        },
        {
            "title": "Strike. Truck drivers also struggle for their purchasing power - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/greve-les-routiers-aussi-luttent-pour-leur-pouvoir-dachat-664709",
            "pub_date": "2018-12-06 07:52:31 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Dimanche, les chauffeurs routiers poseront les cl\u00e9s du camion. Un mouvement de gr\u00e8ve illimit\u00e9, \u00e0 l\u2019initiative des f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO des transports, pour d\u00e9noncer les attaques contre le pouvoir d\u2019achat des salari\u00e9s de la branche. En cause, l\u2019invalidation le 26 novembre par le Conseil d\u2019\u00c9tat d\u2019un d\u00e9cret arrach\u00e9 par la mobilisation des routiers en 2016 garantissant la r\u00e9mun\u00e9ration de leurs heures suppl\u00e9mentaires \u00e0 25 %, puis 50 % alors que la loi El Khomri fixait un maximum de 10 %. \u00ab Pour les chauffeurs routiers, c\u2019est 110 \u00e0 500 euros de perte tous les mois sur la fiche de paie \u00bb, d\u00e9nonce..."
        },
        {
            "title": "Manifestation: several students of the high school Vincent-Auriol are on strike in Revel - actu",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/revel_31451/manifestation-plusieurs-eleves-lycee-vincent-auriol-sont-greve-revel_20118289.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:54:04 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "\u00ab On veut un avenir \u00bb, r\u00e9clament les lyc\u00e9ens de l\u2019\u00e9tablissement scolaire Vincent-Auriol \u00e0 Revel. (\u00a9 Ang\u00e9lique Passebosc \u2013 VDML) \u00ab Ne rentrez pas, on fait gr\u00e8ve ! \u00bb, entend-on devant les grilles du lyc\u00e9e Vincent-Auriol, \u00e0 Revel. Ce matin, jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, une cinquantaine de lyc\u00e9ens se sont rassembl\u00e9s devant l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9tablissement dans un esprit de mobilisation pacifiste. \u00ab On ne veut pas de d\u00e9bordement. Nous sommes l\u00e0 pour exprimer nos opinions et d\u00e9fendre nos droits, rien de plus \u00bb, indique Ilona Motes, \u00e9l\u00e8ve de seconde. \u00c0 l\u2019image de nombreux autres \u00e9tablissements en France, les..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: unlimited strike notice in the police from Saturday - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/versailles_78646/gilets-jaunes-preavis-greve-illimitee-dans-police-partir-samedi_20115935.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:36:15 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Gilets jaunes : un syndicat de police appelle \u00e0 la gr\u00e8ve illimit\u00e9e samedi (\u00a978actu) Alors que se pr\u00e9pare l\u2019acte IV du mouvement des Gilets jaunes, samedi \u00e0 Paris, un syndicat de police appelle \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e \u00e0 partir du 8 d\u00e9cembre justement. Il est temps de s\u2019organiser l\u00e9galement et d\u2019\u00eatre solidaire avec eux, pour l\u2019avantage de tous \u00bb, peut-on lire dans le communiqu\u00e9 du syndicat de policiers Vigi, qui a le pr\u00e9avis de gr\u00e8ve. le syndicat VIGI est repr\u00e9sent\u00e9 sur les listes du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur et de la police nationale sans l\u2019\u00e9tiquette CGT. Tous concern\u00e9s Les revendications port\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the tax increase not &quot;supendue&quot; or &quot;deferred&quot; but &quot;canceled&quot;, according to France info - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/03/gilets-jaunes-l-augmentation-des-taxes-pas-supendue-ou-differee-mais-annulee-selon-france-info_1695678",
            "pub_date": "2018-12-05 19:17:55 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "L\u2019ex\u00e9cutif est pr\u00eat \u00e0 abandonner d\u00e9finitivement la hausse de la taxe pesant sur les carburants s\u2019il ne trouve pas les \u00abbonnes solutions\u00bb, ainsi qu\u2019\u00e0 un \u00abd\u00e9bat\u00bb sur sa r\u00e9forme controvers\u00e9e de l\u2019imp\u00f4t sur la fortune (ISF), face \u00e0 la crise des \u00abgilets jaunes\u00bb, avait annonc\u00e9 mercredi le Premier ministre Edouard Philippe. Interrog\u00e9 par Franceinfo, l'Elys\u00e9e, a annonc\u00e9 dans la soir\u00e9e que l'augmentation \u00e9tait tout simplement annul\u00e9e. Alors que plusieurs lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ce mercredi durant des manifestations, des avocats vont d\u00e9poser des plaintes pour plusieurs \u00abgilets jaunes\u00bb qui affirment a..."
        },
        {
            "title": "South-Rail wants to let yellow vests travel for free - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sud-rail-veut-laisser-les-gilets-jaunes-voyager-gratuitement_2052162.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:59 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le syndicat Sud-Rail et la CGT du groupe Lafarge-Holcim ciment ont appel\u00e9 mercredi \u00e0 manifester samedi avec les gilets jaunes dans toute la France. Le syndicat ferroviaire appelle aussi les cheminots \u00e0 laisser les gilets jaunes voyager \"gratuitement\" en train. \"Donnons la possibilit\u00e9 \u00e0 l'ensemble des gilets jaunes de pouvoir emprunter gratuitement le r\u00e9seau ferroviaire national qui est la propri\u00e9t\u00e9 du peuple\", \u00e9crit Sud-Rail, qui veut \"permettre aux 'gilets jaunes' de pouvoir se rassembler et manifester, ..."
        }
    ]
}