<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Aurélie Adam Soule - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtTmpFMU9UVTRNUklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:34:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Bénin : Des partis politiques disent soutenir Talon sans rouler directement pour lui, selon Wallis Zoumarou - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-des-partis-politiques-disent-soutenir-talon-sans-rouler-directement-pour-lui-selon-w-zoumarou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdlNKYqeR6FD1vC0-1DQBcqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w7suhBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:12:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-des-partis-politiques-disent-soutenir-talon-sans-rouler-directement-pour-lui-selon-w-zoumarou/" target="_blank"&gt;Bénin : Des partis politiques disent soutenir Talon sans rouler directement pour lui, selon Wallis Zoumarou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le député Wallis Zoumarou a récemment accordé une interview à Océan Fm. Il est revenu sur les grands blocs politiques qui se forment à l’ère du nouveau départ et ces partis qui refusent de disparaître au profit de grands ensembles politiques. Le député ABT Wallis Zoumarou est satisfait de la réforme du système partisan. Il est d’ailleurs heureux des blocs politiques qui se créent autour de Patrice Talon. « A l’époque, j’avais souhaité dire au Chef de l’Etat, mes souhaits personnels de voir dans notre bloc un seul parti politique. Mais ça n’a pas été possible. Le chef de l’Etat conna...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>La Tnt bientôt une réalité au Bénin selon la ministre Adam Souley Zoumarou - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/11/la-tnt-bientot-une-realite-au-benin-selon-la-ministre-adam-souley-zoumarou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhqlCz79bqfgA8LH2zv50YqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w7suhBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:17:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/11/la-tnt-bientot-une-realite-au-benin-selon-la-ministre-adam-souley-zoumarou/" target="_blank"&gt;La Tnt bientôt une réalité au Bénin selon la ministre Adam Souley Zoumarou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministre de l’économie numérique est descendue hier lundi sur le site fonctionnel de la télévision numérique terrestre à Abomey Calavi. Ce site est l’un des quatre que compte le Bénin. La visite d’Aurélie Adam Souley Zoumarou vise à s’informer de l’installation des matériels techniques sur ce périmètre. La ministre de l’économie numérique était hier lundi 26 novembre à Abomey-Calavi. Aurélie Adam Souley Zoumarou est allée visiter le site abritant les matériels techniques pour la Télévision Numérique Terrestre (TNT). L’objectif de cette descente : constater de visu l’installat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item></channel></rss>