<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Grand-Bassam - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE41YW14b0VnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:52:27 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Grand-Bassam : Le Rotary Club offre 6 millions FCFA d'équipement à des écoles primaires - lintelligentdabidjan.info</title><link>http://www.lintelligentdabidjan.info/news/grand-bassam-le-rotary-club-offre-6-millions-fcfa-dequipement-a-des-ecoles-primaires/</link><guid isPermaLink="false">CBMif2h0dHA6Ly93d3cubGludGVsbGlnZW50ZGFiaWRqYW4uaW5mby9uZXdzL2dyYW5kLWJhc3NhbS1sZS1yb3RhcnktY2x1Yi1vZmZyZS02LW1pbGxpb25zLWZjZmEtZGVxdWlwZW1lbnQtYS1kZXMtZWNvbGVzLXByaW1haXJlcy_SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lintelligentdabidjan.info/news/grand-bassam-le-rotary-club-offre-6-millions-fcfa-dequipement-a-des-ecoles-primaires/" target="_blank"&gt;Grand-Bassam : Le Rotary Club offre 6 millions FCFA d'équipement à des écoles primaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;lintelligentdabidjan.info&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Rotary club de Grand-Bassam a offert 100 tables-bancs et 5000 ouvrages d'alphabétisation à des établissements scolaires et centres d'éducation sociale de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lintelligentdabidjan.info">lintelligentdabidjan.info</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/_W0zMJodec-HEuyFaWTA5WFSkg9JEZr5XOpyHt9uDLzWigApkt6UyImsTd6nEjAWFqisNC2e4EXrpgaEUVNDIigXL6y6_p43oM0PW2SNK-7uledcG4YGxe6ZS9L2h4sMomo=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Jean-Louis Moulot après l'invalidation de sa victoire : "Je prends acte" - IvoireSoir.net</title><link>https://www.ivoiresoir.net/jean-louis-moulot-apres-linvalidation-de-sa-victoire-je-prends-acte/</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vd3d3Lml2b2lyZXNvaXIubmV0L2plYW4tbG91aXMtbW91bG90LWFwcmVzLWxpbnZhbGlkYXRpb24tZGUtc2EtdmljdG9pcmUtamUtcHJlbmRzLWFjdGUv0gEA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ivoiresoir.net/jean-louis-moulot-apres-linvalidation-de-sa-victoire-je-prends-acte/" target="_blank"&gt;Jean-Louis Moulot après l'invalidation de sa victoire : "Je prends acte"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IvoireSoir.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jean-Louis Moulot après l'invalidation de sa victoire aux élections municipales de Grand-Bassam, s'est adressé à ses militants.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ivoiresoir.net">IvoireSoir.net</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/7pwirpntiGUxfz-BQAGw7Z2grUOIEf23tpWN-_h500r5foTL9OnqHmJJg3cIxGKkrThNykvxXmz63ylBwMo2ez1NN2al4M_6avzDmNFSUwQym2TSfoCkOVhewSn1Yhb4IZKdkFlpP8JbL47Ex55SU76ugTajbuXsvWS6=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Côte d’Ivoire: un an après l’attentat de Grand-Bassam, où en est l’enquête? - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170313-cote-ivoire-an-apres-attentat-grand-bassam-est-enquete</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOTh87UN_iK6mAVdYAhnP8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 03:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170313-cote-ivoire-an-apres-attentat-grand-bassam-est-enquete" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire: un an après l’attentat de Grand-Bassam, où en est l’enquête?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d’Ivoire, une cérémonie d’hommage aux 19 victimes de Grand-Bassam va avoir lieu ce lundi matin 13 mars et une minute de silence sera respectée à 12h45. C’est heure à laquelle les tirs ont commencé, il y a un an jour pour jour. Au total, 38 personnes ont été arrêtées dans le cadre de l’enquête sur l’attentat de Grand-Bassam. La grande majorité d’entre elles ont été interpellées en Côte d’Ivoire, mais des coups de filet ont aussi eu lieu au Burkina Faso, au Mali et au Sénégal. « Nous avons identifié tous ceux qui étaient impliqués, se félicite-t-on au ministère de l’Intérieur ivoirien...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La BD à l'honneur à Grand-Bassam - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/la-bd-%C3%A0-lhonneur-%C3%A0-grand-bassam/a-38001909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCsVf4MCbzllj5bkKQqoSAqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 17:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/la-bd-%C3%A0-lhonneur-%C3%A0-grand-bassam/a-38001909" target="_blank"&gt;La BD à l'honneur à Grand-Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le festival Coco Bulles revient en Côte d'Ivoire après dix ans d'absence, et c'est à quelques mètres seulement du lieu des attaques du 13 mars 2016 que les dessinateurs de presse ont posé leurs valises et crayons. Au programme de la rencontre, qui se déroule jusqu'à samedi 18 mars, des ateliers, des conférences et des échanges avec les amateurs de bandes dessinées. Les participants revendiquent le droit d'informer, d'offenser et de plaisanter à travers leurs dessins.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>L'Afrique, en 2016 (audio) - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/lafrique-en-2016-audio/a-36951908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOrR5NQLy4Vi89i_LwT3I4qGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/lafrique-en-2016-audio/a-36951908" target="_blank"&gt;L'Afrique, en 2016 (audio)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Burkina Faso et la Côte d'Ivoire ont fait cette année les frais du terrorisme. Le 15 janvier 2016, 29 personnes sont tuées dans une attaque revendiquée par Aqmi dans un centre commercial de Ouagadougou. A peine deux mois plus tard, Al Qaïda au Maghreb islamique frappe à nouveau mais en Côte-d'Ivoire cette fois. Dans la station balnéaire de Grand Bassam ils tuent 14 personnes. Libérations d'otages de Boko Haram En 2016, certaines lycéennes enlevées au Nigeria par la secte islamiste Boko Haram retrouvent la liberté. Vingt-et-une d'entre elles ont été libérées en octobre dernier. Le mouveme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: An I de l'attaque terroriste de Grand - Bassam - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703130104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMuHH97v04_4seTAGfWCMQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 08:39:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703130104.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: An I de l'attaque terroriste de Grand - Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Côte d'Ivoire se rappelle, un an après, l'attaque terroriste du dimanche 13 mars 2016 à la station balnéaire de Grand Bassam. Les hommages aux victimes ont débuté le samedi 11 mars 2017, avec un concert des artistes baptisé « Gala de la vie ». Et ce lundi 13 mars qui marque le clou de la cérémonie d'hommages, il est demandé à tous ceux qui vivent sur le sol ivoirien d'observer une minute de silence à 12h45, heure à laquelle les terroristes ont appuyé sur la gâchette pour se livrer à un véritable carnage. Revendiqué le même soir par l'organisation terroriste Al-Mourabitoune de Mokhtar Bel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Grand-Bassam: le ministre de l'Intérieur ivoirien dresse un bilan de l'enquête - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170314-grand-bassam-cote-ivoire-bakayoko-ministre-interieur-bilan-enquete-attentat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCPfHsNYLyVVRfChx17Gm4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 08:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170314-grand-bassam-cote-ivoire-bakayoko-ministre-interieur-bilan-enquete-attentat" target="_blank"&gt;Grand-Bassam: le ministre de l'Intérieur ivoirien dresse un bilan de l'enquête&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, des centaines de personnes vêtues de blanc ont participé, lundi 13 mars, à l'inauguration d'une stèle portant le nom des victimes de l'attentat islamiste qui a fait 19 morts, le 13 mars 2016 à Grand-Bassam. Le maire de la ville, Georges Ezaley, a conduit avec les élus locaux et les autorités religieuses une marche silencieuse du stade municipal jusqu'à une stèle de marbre où ont été gravés les noms des victimes. Peu après, le vice-président ivoirien, Daniel Kablan Duncan, a déposé une gerbe à l'entrée de la plage et a observé une minute de silence. A l'issue de la cérémoni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Mali: Arrestation du cerveau présumé de l'attaque de Grand-Bassam - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701120295.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3zDXa7-rElFBOQVPj53p0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 15:43:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701120295.html" target="_blank"&gt;Mali: Arrestation du cerveau présumé de l'attaque de Grand-Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Emilie Iob/VOA) Les forces françaises de l'opération Barkhane ont arrêté, dans le nord du Mali, le présumé cerveau de l'organisation de l'attaque de Grand-Bassam en Côte d'Ivoire. Vingt-deux personnes, dont deux terroristes, avaient été tuées et 33 autres blessées dans cette station balnéaire, le 13 mars 2016. Le présumé cerveau de la dernière attaque contre la station balnéaire de Grand-Bassam en Côte d'Ivoire a été arrêté dans le nord du Mali par des militaires français de l'opération Barkhane. Une source proche du dossier explique que très récemment, l'individu avait été localisé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Dakar déclare avoir arrêté deux djihadistes présumés venus du Mali - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201702240248.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3PToDEaMOtZPkdwAokq3kqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 09:33:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201702240248.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Dakar déclare avoir arrêté deux djihadistes présumés venus du Mali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Le Pays)Dakar La Police sénégalaise a annoncé avoir arrêté à Dakar "deux présumés djihadistes maliens", qui ont passé un interrogatoire, jeudi soir, devant la Division des investissements criminelles (DIC). "La DIC a interpellé, à l'auberge 'Keur Damel', Ould Sidi Mouhamed Sina, de nationalité malienne, né en 1974 à Tombouctou, alors qu'il s'apprêtait à la quitter aux environs de midi, après un séjour de près d'un mois", écrit le Bureau des relations publiques de la Police dans un communiqué parvenu à l'APS. L'arrestation du ressortissant malien a été possible grâce à l'exploitation...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Alerte à la sécurité en Côte d'Ivoire - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/alerte-a-la-securite-en-cote-d-ivoire_462935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOIgF4p05bJR8TI3RMUBqkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 23:56:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/alerte-a-la-securite-en-cote-d-ivoire_462935" target="_blank"&gt;Alerte à la sécurité en Côte d'Ivoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABIDJAN (Reuters) - Les autorités ivoiriennes ont ordonné un renforcement des mesures de sécurité dans les ports d'Abidjan et de San Pedro à la suite d'informations faisant état de "probables attaques terroristes" contre le territoire national, selon un document émanant du ministère des Transports. Cette note datée de vendredi, que Reuters a pu consulter dimanche et a fait authentifier par un haut responsable de la sécurité maritime, ne précise par l'origine de la menace. Elle rehausse au niveau 2 le Code international pour la sûreté des navires et des installations portuaire (ISPS), niveau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Vice-présidence de la République - Alassane Ouattara nomme Daniel kablan Duncan - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701100761.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLMKUCjA3PaVGEeeox8-DkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:11:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701100761.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Vice-présidence de la République - Alassane Ouattara nomme Daniel kablan Duncan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Fraternité Matin) Élu député dans la commune de Grand-Bassam, Daniel Kablan Duncan vient d'être nommé par le Président de la République Alassane Ouattara, Vice-président de la République de Côte d'Ivoire, ce mardi 10 janvier 2017, à l'Assemblée nationale. Le lundi 9 janvier 2017, le locataire de la Primature a rendu sa démission ainsi que celle du gouvernement au Chef de l'État. Tout en soulignant que lors de son exercice, le gouvernement a eu à entreprendre de nombreux chantiers. Même si beaucoup reste encore à faire, le Premier ministre sortant a réaffirmé les actions menées pour ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Le "safety check" de Facebook peut désormais être activé par les internautes - L'Express</title><link>http://lexpansion.lexpress.fr/high-tech/le-safety-check-de-facebook-peut-desormais-etre-active-par-les-internautes_1852382.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2fD3-NIeUdDCiWGPecoK4qGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw5sW-Aw</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 10:18:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lexpansion.lexpress.fr/high-tech/le-safety-check-de-facebook-peut-desormais-etre-active-par-les-internautes_1852382.html" target="_blank"&gt;Le "safety check" de Facebook peut désormais être activé par les internautes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Les utilisateurs français ont découvert le soir du 13 novembre le "safety check", cette option de Facebook permettant aux personnes connectées et proche de la zone en danger, de signaler à leurs amis qu'ils sont en vie. Jusqu'à présent, seul le réseau social pouvait l'activer. Désormais, les internautes aussi. Facebook a présenté cette évolution parmi d'autres comme un outil qui "donne les moyens à notre communauté de faire plus de bien dans le monde et de les aider à rester en sécurité". Polémiques après...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lexpansion.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>VIDEO. Grand-Bassam: Un an après, les répercussions de l'attaque pèsent toujours - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2028803-20170313-video-grand-bassam-an-apres-repercussions-attaque-pesent-toujours</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTfJ0ldsfaGZVHTtn0YOc4qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 09:18:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2028803-20170313-video-grand-bassam-an-apres-repercussions-attaque-pesent-toujours" target="_blank"&gt;VIDEO. Grand-Bassam: Un an après, les répercussions de l'attaque pèsent toujours&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a un an jour pour jour, la Côte d’Ivoire subissait sa première attaque terroriste. Des hommes lourdement armés ont fait irruption à Grand-Bassam, tirant sur la foule venue se reposer dans la station balnéaire la plus fréquentée du pays. Au total, 19 personnes, dont quatre Français, sont décédées. L’attaque a ensuite été revendiquée par Al-Qaida au Maghreb islamique (Aqmi). Depuis, Jacques Ablé, gérant de l’hôtel L’étoile du Sud et présent au moment de l’assaut, tentent « de se souvenir sans arrêter de vivre ». « Les touristes ont déserté la zone, mais nous nous battons pour que nos af...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Législatives ivoiriennes: les premiers résultats - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20161219-legislatives-ivoiriennes-premiers-resultats</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfz5fCoQsdZDzaxklcPSJwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 19:03:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20161219-legislatives-ivoiriennes-premiers-resultats" target="_blank"&gt;Législatives ivoiriennes: les premiers résultats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le dépouillement en Côte d'Ivoire a commencé dès la fermeture des bureaux de vote dimanche, où un peu plus de six millions d'électeurs étaient appelés à choisir leurs 255 représentants à l'Assemblée nationale parmi 1337 candidats. Les premiers résultats commencent à tomber. En début d’après-midi, les représentants de là CEI ont donné à la télévision nationale les résultats circonscription par circonscription. Pour le moment, le RHDP majorité présidentielle compte 50 postes de députés élus, les indépendants sont à 22 postes, l’UDPCI compte 3 députés et le FPI et l’UPCI chacun un poste de dép...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Grand-Bassam - Le ministre de l'Intérieur ivoirien dresse un bilan de l'enquête - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703140381.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeukONUu5jxaSRwFLvYSV4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 09:56:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703140381.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Grand-Bassam - Le ministre de l'Intérieur ivoirien dresse un bilan de l'enquête&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, des centaines de personnes vêtues de blanc ont participé, lundi 13 mars, à l'inauguration d'une stèle portant le nom des victimes de l'attentat islamiste qui a fait 19 morts, le 13 mars 2016 à Grand-Bassam. En marge de la cérémonie, le ministre ivoirien de l'Intérieur Hamed Bakayoko a fait un point sur l'enquête. Le maire de la ville, Georges Ezaley, a conduit avec les élus locaux et les autorités religieuses une marche silencieuse du stade municipal jusqu'à une stèle de marbre où ont été gravés les noms des victimes. Peu après, le vice-président ivoirien, Daniel Kablan Du...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: Nouvelle loi ivoirienne - Les planteurs burkinabè dans la peur d'être expropriés - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201612020280.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMk0El771Bl1_laH38bSw8MqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 11:36:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201612020280.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Nouvelle loi ivoirienne - Les planteurs burkinabè dans la peur d'être expropriés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Elias Ntungwe Ngalame / Thomas Reuters Foundation) La nouvelle Constitution ivoirienne vient d'être votée par référendum, le 30 octobre 2016. Dans celle-ci, l'article 12 sur le foncier rural fait désormais de la terre une propriété de l'Etat et des Ivoiriens. Depuis lors, les planteurs burkinabè travaillent la peur au ventre. Ils risquent d'être expropriés de leurs terres acquises depuis des décennies en territoire éburnéen. Tour d'horizon à Bonoua, Aboisso et Ayamé. Mercredi 26 octobre 2016. Il est 10h à la gare routière de Grand-Bassam, localité située à une trentaine de kilomètre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>«Cocobulles» à Grand-Bassam, le retour du festival des dessinateurs de presse - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/culture/20170316-cocobulles-grand-bassam-retour-festival-dessinateurs-presse</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTosNT9Vx0oxfZnBxiSohsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTDNuyM</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:38:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/culture/20170316-cocobulles-grand-bassam-retour-festival-dessinateurs-presse" target="_blank"&gt;«Cocobulles» à Grand-Bassam, le retour du festival des dessinateurs de presse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, après dix ans d'absence, c'est le retour de CocoBulles. Ce festival du dessin de presse et de bandes dessinées rouvre ses portes à Grand-Bassam dès ce jeudi 16 mars et jusqu'à samedi soir. En signe de résistance, un an après l'attentat qui a frappé la ville, c'est à Grand-Bassam que les dessinateurs de presse ont choisi de s'installer le temps du festival. Du Centrafricain Didier Kassaï à Willis de Tunis en passant par Plantu de France, tous revendiquent le droit d'informer, d'offenser et toujours de plaisanter. Lassane Zohoré est le fondateur de Cocobulles : « C’est un si...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Côte d'Ivoire: une journée de commémorations à Grand-Bassam - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170313-cote-ivoire-une-journee-commemorations-prevue-grand-bassam</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0woHdu6jKmesZ2GuoDTH4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 14:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170313-cote-ivoire-une-journee-commemorations-prevue-grand-bassam" target="_blank"&gt;Côte d'Ivoire: une journée de commémorations à Grand-Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le temps s’était arrêté il y a un an jour pour jour à Grand-Bassam, le 13 mars 2016, à 12h45, quand des assaillants ont ouvert le feu sur les plages magnifiques de cette station balnéaire de Côte d’Ivoire. Le bilan humain a fait état de 19 morts. Un hommage a, tout d'abord, été rendu par les habitants de la ville de Grand-Bassam, qui se sont réunis, tout de blanc vêtus, au stade municipal d’où est partie une marche silencieuse, jusqu’à la stèle commémorative, dressée pour l’occasion à l’entrée du quartier France. Une stèle de marbre gris où sont inscrits les noms des 19 victimes de cet atte...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal: arrestation de deux terroristes présumés à Dakar - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170224-senegal-arrestation-terroristes-presumes-grand-bassam</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE57IYX5L1zaDCEwoQBDdOQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 03:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170224-senegal-arrestation-terroristes-presumes-grand-bassam" target="_blank"&gt;Sénégal: arrestation de deux terroristes présumés à Dakar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sénégal a annoncé l'arrestation de deux jihadistes. Deux terroristes présumés originaires du Mali. L’un d’entre eux pourrait être lié à l’attentat de Grand-Bassam, selon la police sénégalaise. Les deux jihadistes ont été arrêtés jeudi en milieu de journée. Un chauffeur interpellé à la gare routière de Dakar et un homme de 43 ans, arrêté lui dans une auberge de la capitale sénégalaise. Il était sur le point de partir après y avoir passé un mois. Selon Henry Boumy Ciss, le porte-parole de la police sénégalaise, il s'agit d'un Malien originaire de Tombouctou et il pourrait être lié à l'atte...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Un suspect de l'attaque de Grand-Bassam arrêté au Mali - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/monde/un-suspect-de-l-attaque-de-grand-bassam-arrete-au-mali_447618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAh0ldrbIKNdFpe889wZj4UqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 06:16:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/monde/un-suspect-de-l-attaque-de-grand-bassam-arrete-au-mali_447618" target="_blank"&gt;Un suspect de l'attaque de Grand-Bassam arrêté au Mali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BAMAKO (Reuters) - Les autorités maliennes ont placé en détention un homme soupçonné d'être lié à l'attaque de Grand-Bassam, qui avait fait 19 morts dont quatre Français en mars dernier en Côte d'Ivoire, a-t-on appris auprès des services de sécurité. Le suspect a été arrêté à Gossi dans le nord du Mali par des soldats français de la force Barkhane puis remis aux autorités maliennes. Le colonel Aboudoulaye Sidibe, porte-parole du ministère de la Défense, a déclaré que l'homme se nommait Mimi Ould Baba Ould Cheick et qu'il avait été transféré à Bamako. La gendarmerie malienne, a-t-il ajouté, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Psychose chez les Ivoiriens un an après l'attaque terroriste de Grand-Bassam - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/psychose-chez-les-ivoiriens-un-an-apr%C3%A8s-lattaque-terroriste-de-grand-bassam/a-37913447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFixuxPlB1Tx6GJ67rqOy4gqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/psychose-chez-les-ivoiriens-un-an-apr%C3%A8s-lattaque-terroriste-de-grand-bassam/a-37913447" target="_blank"&gt;Psychose chez les Ivoiriens un an après l'attaque terroriste de Grand-Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des assaillants lourdement armés avaient mené une offensive le 13 mars 2016, il y a un an jour pour jour, sur la station balnéaire ivoirienne de Grand-Bassam, à une trentaine de kilomètres d’Abidjan. Les plages étaient pleines de monde ce jour-là. Le bilan officiel est de 19 morts dont trois éléments des forces spéciales et 33 blessés. La mairie de Grand-Bassam a placardé des affiches dans la ville incitant les habitants à s'habiller en blanc pour rendre hommage aux "martyrs". Un an après, le souvenir est encore présent chez les victimes. Julien Adayé, notre correspondant à Abidjan, en a re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Circulation internationale du livre: en Côte d'Ivoire, la Wittybox en action - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/hebdo/20161209-litterature-circulation-diffusion-livres-wittybox-cote-ivoire</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJXQ9FI7XoN6vJq5YqsuiUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 14:08:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/hebdo/20161209-litterature-circulation-diffusion-livres-wittybox-cote-ivoire" target="_blank"&gt;Circulation internationale du livre: en Côte d'Ivoire, la Wittybox en action&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est à l’occasion du festival Paroles Indigo, dont la partie ivoirienne s’est tenue à Grand-Bassam, près d’Abidjan, du 1er au 5 décembre 2016, que la Wittybox a été installée dans l’entrepôt de l’éditeur Les Classiques ivoiriens, qui devient ainsi le cinquième entrepôt dans le monde ... Des notre envoyée spéciale à Abidjan, C’est un petit objet, mais qui peut faire de grandes choses. La Wittybox, dans l’entrepôt des éditions Les Classiques ivoiriens, c’est la garantie d’une mise à disposition dans le monde entier des livres publiés ou diffusés par cette maison d’édition basée à Abidjan. La...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Arrestation au Mali du cerveau présumé de l’attaque de Grand-Bassam - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170112-arrestation-mali-cerveau-presume-attaque-grand-bassam</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbzyK0nGDwSfjZ4wE959KIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 06:36:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170112-arrestation-mali-cerveau-presume-attaque-grand-bassam" target="_blank"&gt;Arrestation au Mali du cerveau présumé de l’attaque de Grand-Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les forces françaises de l'opération Barkhane ont arrêté, dans le nord du Mali, le présumé cerveau de l'organisation de l'attaque de Grand-Bassam en Côte d’Ivoire. Vingt-deux personnes, dont deux terroristes, avaient été tuées et 33 autres blessées dans cette station balnéaire, le 13 mars 2016. Le présumé cerveau de la dernière attaque contre la station balnéaire de Grand-Bassam en Côte d’Ivoire a été arrêté dans le nord du Mali par des militaires français de l’opération Barkhane. Une source proche du dossier explique que très récemment, l’individu avait été localisé au sud de Gao, vers la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Le pays instaure le zonage pour la durabilité de sa filière coton - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704250983.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXBWXUN9N1q8uj6-nInThwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:24:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704250983.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Le pays instaure le zonage pour la durabilité de sa filière coton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: infoduZanzan.com) Le coton occupe le 4ème rang des produits agricoles d’exportation de la Côte d’Ivoire après le cacao, le caoutchouc et la noix de cajou. En Afrique, le pays se classe 3ème producteur, derrière le Burkina Faso et le Mali. Pour assurer la durabilité de sa filière coton, la Côte d’Ivoire a, le 28 décembre 2016, institué le zonage. Cette mesure entrera en vigueur à la traite 2017-2018 qui s’ouvre dans quelques semaines. Ce qu’est le zonage Le zonage consiste en l’attribution de zones exclusives d’intervention à chacune des sociétés cotonnières sur la base d’une convent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d'Ivoire: les résultats des élections locales perturbent la fête de l'Abissa - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181111-cote-ivoire-grand-bassam-abissa-nzima-elections-politique-roi-fete-nouvel-an</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUcMUYizdTic6o8GYeB-YkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 02:56:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181111-cote-ivoire-grand-bassam-abissa-nzima-elections-politique-roi-fete-nouvel-an" target="_blank"&gt;Côte d'Ivoire: les résultats des élections locales perturbent la fête de l'Abissa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d’Ivoire, la grande fête de l’Abissa n'a pas eu lieu ce 10 novembre à Grand-Bassam, cité balnéaire située à une trentaine de kilomètres d'Abidjan. Les rues étaient sans embouteillages et des forces de l’ordre étaient déployées en nombre au quatre coin du quartier France de Grand-Bassam, à une trentaine de kilomètres d'Abidjan ce samedi 10 novembre en Côte d'Ivoire. Dans les maquis clairsemés, rares sont ceux à s’être maquillé de kaolin, comme il est de coutume pour l’Abissa, le Nouvel an du peuple N'Zima. Car la ferveur n’est pas au rendez-vous cette année. En cause, le roi de Grand...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Elections locales - Large victoire du parti présidentiel - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810170304.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLIQN3bplKxLoLaHtBlCEQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:56:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810170304.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Elections locales - Large victoire du parti présidentiel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Saint-Tra Bi) Après les élections municipales et régionales de samedi, les Ivoiriens connaissent le nom de leurs maires et de leurs conseillers régionaux. La CEI a achevé de proclamer les résultats complets mardi 16 octobre. Le RHDP est en tête des deux scrutins. Avec 46,4% aux régionales et 36,2% aux municipales, les taux de participations sont peu élevés mais similaires à ceux de 2013. Aux municipales, avec 46% des voix, le RHDP (Rassemblement des houphouëtistes pour la démocratie et la paix, parti au pouvoir) remporte 92 communes, dont sept des treize abidjanaises, parmi lesquell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Décès du tout premier capitaine ivoirien, Moïse N'Gatta Bognini - RFI</title><link>http://afriquefoot.rfi.fr/20180426-deces-tout-premier-capitaine-ivoirien-moise-gatta-bognini</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImlX8R9ZUDw2_5S0raa10kqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 12:25:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://afriquefoot.rfi.fr/20180426-deces-tout-premier-capitaine-ivoirien-moise-gatta-bognini" target="_blank"&gt;Décès du tout premier capitaine ivoirien, Moïse N'Gatta Bognini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moïse N'Gatta Bognini, l'un des pionniers du football en Côte d'Ivoire, est décédé mercredi à l'âge de 93 ans à Grand-Bassam (sud), a indiqué jeudi la Fédération ivoirienne de football (FIF). N'Gatta Bognini, qui a joué en club pour l'USC Bassam, a été le capitaine de la première Sélection nationale de Côte d'Ivoire pour affronter le Sénégal lors d'un tournoi entre les colonies de l'AOF (Afrique Occidentale Française) en 1948. La FIF a adressé dans un communiqué « ses sincères condoléances à la famille du disparu et à l'USC Bassam ».&lt;/p&gt;</description><source url="http://afriquefoot.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>A l'institut Goethe d'Abidjan, hommage à Henrike Grohs, victime des jihadistes - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180314-institut-goethe-cote-ivoire-hommage-henrike-grohs-jihadistes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWrxxiddqvJ7Md78Y9wOQMqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:31:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180314-institut-goethe-cote-ivoire-hommage-henrike-grohs-jihadistes" target="_blank"&gt;A l'institut Goethe d'Abidjan, hommage à Henrike Grohs, victime des jihadistes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;On commémorait mardi 13 mars les deux ans de l’attentat jihadiste de Grand Bassam, qui avait fait 19 morts en 2016. La mémoire des victimes a été célébrée dans la cité balnéaire mais aussi à Abidjan. L'institut Goethe faisait salle comble hier soir pour saluer la mémoire d’Henrike Grohs, décédé sur une plage de Bassam, il y a tout juste deux ans. La cérémonie fut d’abord marquée par l’installation d’une œuvre de l’Ivoirien James Koko Bi figurant un ange noir qui désormais veille sur l’intérieur de la cour de l’institut. « Quelques temps après la mort de Henrike, j'étais bouleversé, j'étais ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Stupéfiants - Près d'une tonne de cannabis saisie à Grand-Bassam - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802080443.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUA6tUWJ5_5DYyCd1jrSvwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 10:10:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802080443.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Stupéfiants - Près d'une tonne de cannabis saisie à Grand-Bassam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est suite à un appel anonyme que les éléments de la brigade de Bassam, qui effectuaient déjà une patrouille dans la zone du village de « Modeste », ont réussi la belle prise. Dans le cadre de la lutte contre la criminalité de proximité et les trafics de tous genres, la brigade de Gendarmerie de Grand-Bassam a saisi, le 1er février, une importante quantité de stupéfiants. Il s'agit de 763 kilogrammes de cannabis, dont la valeur marchande est estimée à près de 20 millions de F CFA. Cette saisie a été opérée sur le plan lagunaire du village de « Modeste », sur la route menant à la ville colo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d’Ivoire: une formation anti-terroriste américaine - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180211-cote-ivoire-formation-anti-terroriste-americains</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJE2CMo_RCONdKjrYs-7T_UqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 23:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180211-cote-ivoire-formation-anti-terroriste-americains" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire: une formation anti-terroriste américaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Etats-Unis sont au chevet de la Côte d'Ivoire dans la lutte antiterroriste. Les Américains ont détaché à Abidjan trois formateurs de la police fédérale et de l'agence de lutte contre le trafic de drogue. Les instructeurs partagent leur savoir-faire aux forces de sécurité ivoiriennes. C'est la première fois que les très célèbres agences américaines d'enquêteurs fédéraux et de lutte antidrogue offrent leur expertise à la Côte d'Ivoire. Une cinquantaine de policiers et gendarmes ivoiriens vont bénéficier des différentes techniques d'investigation et de prévention des attaques contre les ci...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Pommerit-Le Merzer : le club de football offre vingt maillots à des enfants ivoiriens - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/pommerit-le-vicomte_22248/pommerit-merzer-club-football-offre-vingt-maillots-des-enfants-ivoiriens_15464509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQ8TqfkosGOxIDGOqAnAxMqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/pommerit-le-vicomte_22248/pommerit-merzer-club-football-offre-vingt-maillots-des-enfants-ivoiriens_15464509.html" target="_blank"&gt;Pommerit-Le Merzer : le club de football offre vingt maillots à des enfants ivoiriens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ESPLM a offert 20 anciens maillots de jeunes à l’association Restmeur-Cameroun. (©L’Echo de l’Argoat) Les conditions de sécurité n’étant pas assurées au Cameroun, l’association Restmeur-Cameroun, basée à Pabu (Côtes-d’Armor), a décidé d’orienter son action humanitaire vers la Côte d’Ivoire et plus précisément vers les populations de Kounahiri (localité située au centre ouest de la Côte d’Ivoire dans la Région du Worodougou) et Bassam (proche de la ville d’Abidjan). Ainsi, onze élèves du lycée Le Restmeur et trois accompagnateurs vont participer à un voyage humanitaire en Côte d’Ivoire du...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item></channel></rss>