<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Énergie renouvelable - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFptYUhNU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:32 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Accès à l'énergie renouvelable à Saint-Louis : Le cadre de concertation multisectorielle recommande l'orientation sur l'investissement de trois axes principaux - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Acces-a-l-energie-renouvelable-a-Saint-Louis-Le-cadre-de-concertation-multisectorielle-recommande-l-orientation-sur-l_a161349.html</link><guid isPermaLink="false">CBMinAFodHRwczovL3d3dy5kYWthcmFjdHUuY29tL0FjY2VzLWEtbC1lbmVyZ2llLXJlbm91dmVsYWJsZS1hLVNhaW50LUxvdWlzLUxlLWNhZHJlLWRlLWNvbmNlcnRhdGlvbi1tdWx0aXNlY3RvcmllbGxlLXJlY29tbWFuZGUtbC1vcmllbnRhdGlvbi1zdXItbF9hMTYxMzQ5Lmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:18:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Acces-a-l-energie-renouvelable-a-Saint-Louis-Le-cadre-de-concertation-multisectorielle-recommande-l-orientation-sur-l_a161349.html" target="_blank"&gt;Accès à l'énergie renouvelable à Saint-Louis : Le cadre de concertation multisectorielle recommande l'orientation sur l'investissement de trois axes principaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Réuni en comité local de développement ce matin à la sous préfecture de Saint-Louis, le cadre de concertation multisectorielle recommande l'orientation sur ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/cWDithdBWOZZ41dw3uZOd2pk0eoyxHkEW2RSXs9rWHe1kHRJ-cpbBTZw-9RHZl9Gn3T8Ute_vVYbaTP-Q9iNnuzHVai888OHDxplF-BOyLpppljTAHpXzql4zEO_zlCA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Énergie renouvelable: Total lance la première station solaire en Guinée - guineenews</title><link>https://www.guineenews.org/energie-renouvelable-total-lance-la-premiere-station-solaire-en-guinee/</link><guid isPermaLink="false">CBMiYmh0dHBzOi8vd3d3Lmd1aW5lZW5ld3Mub3JnL2VuZXJnaWUtcmVub3V2ZWxhYmxlLXRvdGFsLWxhbmNlLWxhLXByZW1pZXJlLXN0YXRpb24tc29sYWlyZS1lbi1ndWluZWUv0gEA</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guineenews.org/energie-renouvelable-total-lance-la-premiere-station-solaire-en-guinee/" target="_blank"&gt;Énergie renouvelable: Total lance la première station solaire en Guinée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;guineenews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Total Guinée a procédé, le 22 novembre 2018, au lancement du projet de solarisation de ses stations-*service* en présence du ministre des Hydrocarbures, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guineenews.org">guineenews</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/_SeYGRjScHw-1j_ujDLNPPOB45qjDZCTZ1I8PyX8USPmuT2h0W-_yHSFinmzhSjQvA5OVdmcGuRDAqxOukicj_bIk-TzQAWUo3TrRrys_k2sUpAZBLwm2e5ovQi9zl50qs4Xmkb4hwUbA6fZ110YTXgUAZ5a0OqBJQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Energies renouvelables : Le Maroc mène le bal en Afrique - atlasinfo.fr</title><link>https://www.atlasinfo.fr/Energies-renouvelables-Le-Maroc-mene-le-bal-en-Afrique_a95412.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiW2h0dHBzOi8vd3d3LmF0bGFzaW5mby5mci9FbmVyZ2llcy1yZW5vdXZlbGFibGVzLUxlLU1hcm9jLW1lbmUtbGUtYmFsLWVuLUFmcmlxdWVfYTk1NDEyLmh0bWzSAagBaHR0cHM6Ly93d3ctYXRsYXNpbmZvLWZyLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmF0bGFzaW5mby5mci9FbmVyZ2llcy1yZW5vdXZlbGFibGVzLUxlLU1hcm9jLW1lbmUtbGUtYmFsLWVuLUFmcmlxdWVfYTk1NDEyLmFtcC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.atlasinfo.fr/Energies-renouvelables-Le-Maroc-mene-le-bal-en-Afrique_a95412.html" target="_blank"&gt;Energies renouvelables : Le Maroc mène le bal en Afrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;atlasinfo.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le succès de la révolution que le Maroc a opérée en matière de développement des énergies renouvelables ne cesse de s'affirmer faisant du Royaume un ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.atlasinfo.fr">atlasinfo.fr</source></item><item><title>La Californie impose l’installation de panneaux solaires sur les nouveaux logements - Siècle Digital</title><link>https://siecledigital.fr/2018/12/07/californie-impose-installation-panneaux-solaires-nouveaux-logements/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtE2wJsZ90vF32XtBuHmoIqGQgEKhAIACoHCAowuYyFCzCimYIDMIythQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:45:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://siecledigital.fr/2018/12/07/californie-impose-installation-panneaux-solaires-nouveaux-logements/" target="_blank"&gt;La Californie impose l’installation de panneaux solaires sur les nouveaux logements&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Siècle Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est la toute première fois qu’une telle loi sur les conditions de construction d’un nouveau bâtiment voit le jour aux États-Unis. C’était évident, cela devrait arriver un jour ou l’autre. Désormais, c’est chose faite. La Californie exigera des panneaux solaires sur la plupart des nouvelles maisons. Lors d’une réunion de la Commission des normes du bâtiment tenue le 5 décembre dernier, les fonctionnaires ont voté en faveur de ce nouveau code à respecter. Comme le rapporte le média Engadget, c’était la dernière étape d’approbation nécessaire pour que la loi entre en vigueur. De nombreuses i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://siecledigital.fr">Siècle Digital</source></item><item><title>En France, l'avenir du nucléaire fait toujours débat - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/sommet-de-l-economie/en-france-l-avenir-du-nucleaire-fait-toujours-debat_630326</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyJPunoEVpfAmfq39gTNXUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:36:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/sommet-de-l-economie/en-france-l-avenir-du-nucleaire-fait-toujours-debat_630326" target="_blank"&gt;En France, l'avenir du nucléaire fait toujours débat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En France, le nucléaire fait toujours débat. Il suffisait d’écouter ce jeudi matin au Sommet de l’économie organisé par Challenges les échanges entre le PDG d’EDF Jean-Bernard Lévy et Pascal Canfin, directeur général du WWF France pour s’en convaincre. Jean-Bernard Lévy tient au nucléaire comme à la prunelle de ses yeux. Il y tient d’autant plus que suite aux déclarations d'apaisement des gilets jaunes d’Edouard Philippe, mardi 4 décembre, il sait que les prix de l’électricité ne vont pas augmenter cet hiver. « Une curiosité quand on arrive chez EDF, c’est d’apercevoir que l’entreprise ne f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Issoudun : la malterie se tourne vers l'énergie solaire - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre/issoudun-malterie-se-tourne-energie-solaire-1587707.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvfDD_Ym907aI3kIbpo_doqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:59:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre/issoudun-malterie-se-tourne-energie-solaire-1587707.html" target="_blank"&gt;Issoudun : la malterie se tourne vers l'énergie solaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le site de la malterie, devenue familière à Issoudun,devrait bientôt se couvrir de panneaux solaires. Près d’un tiers de l’emprise foncière du groupe, soit 15.000 m2, est destiné à accueillir des capteurs d'ici un an. L’entreprise a révélé ce mercredi son projet de centrale thermique solaire, dont l'objectif est de lui permettre de continuer à développer son recours aux énergies renouvelables. « On a déjà commencé à Issoudun en 2012 avec l’installation d’une centrale biomasse [qui fonctionne avec déchets organiques, NDLR], rappelle Yvan Schaepman, directeur général de Boortmalt. Ça nous a p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Les émissions de CO2 sont en forte hausse pour 2018 - Actualité Houssenia Writing</title><link>https://actualite.housseniawriting.com/science/environnement-ecologie/rechauffement-climatique/2018/12/06/les-emissions-de-co2-sont-en-forte-hausse-pour-2018/28203/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtujZa2Cl8oy6ZKGtC1OPIqGQgEKhAIACoHCAowsImiCTDCzZcCMJ-omgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:00:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualite.housseniawriting.com/science/environnement-ecologie/rechauffement-climatique/2018/12/06/les-emissions-de-co2-sont-en-forte-hausse-pour-2018/28203/" target="_blank"&gt;Les émissions de CO2 sont en forte hausse pour 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actualité Houssenia Writing&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’augmentation projetée de plus de 2 % s’explique par la forte croissance de l’utilisation du charbon pour la deuxième année consécutive et par la croissance soutenue de l’utilisation du pétrole et du gaz. La nouvelle est un nouvel appel à l’action pour les gouvernements lors de la Conférence des Nations Unies sur les changements climatiques (COP 24) qui se tiendra à Katowice. Une hausse des émissions de CO2 qui continue sur plusieurs années Cependant, l’équipe de recherche a déclaré que les tendances énergétiques étaient en train de changer et qu’il était encore temps de s’attaquer au chan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualite.housseniawriting.com">Actualité Houssenia Writing</source></item><item><title>Mazamet. Des associations réclament un moratoire sur l'éolien - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919529-des-associations-reclament-un-moratoire-sur-l-eolien.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBB_yf4pIx3lEYdUYB-ZpQqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:48:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919529-des-associations-reclament-un-moratoire-sur-l-eolien.html" target="_blank"&gt;Mazamet. Des associations réclament un moratoire sur l'éolien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans un communiqué, deux associations, Nostra Montanha (81) et Vent Mauvais (11), membres du collectif régional Toutes Nos Energies Occitanie Environnement, réagissent aux déclarations du Président de la République Emmanuel Macron du mardi 27 novembre. Dans son intervention, celui-ci a annoncé que d'ici 2030 la production du parc éolien terrestre sera triplée et la quantité d'énergie produite à partir du photovoltaïque multipliée par cinq. La fiscalité des carburants permettrait à la France d'investir 7 à 8 milliards d'euros par an dans le développement des énergies renouvelables au cours d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>POINT DE VUE. Et si la crise des "gilets jaunes" était la première crise climatique en France ? - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/point-de-vue-et-si-la-crise-des-gilets-jaunes-etait-la-premiere-crise-climatique-en-france_3085903.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOntcvulA_b1_chfLe3qkFEqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMLjF_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:46:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/point-de-vue-et-si-la-crise-des-gilets-jaunes-etait-la-premiere-crise-climatique-en-france_3085903.html" target="_blank"&gt;POINT DE VUE. Et si la crise des "gilets jaunes" était la première crise climatique en France ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Olivier Damette, auteur de cet article, est professeur en sciences économiques à l'université de Lorraine. La version originale de cet article a été publiée sur le site The Conversation, dont franceinfo est partenaire. Dans un contexte de transition écologique où les économies cherchent à se libérer de leur dépendance aux énergies fossiles, les pays dits "développés" ne sont plus à l'abri de violences liées à l'usage des ressources naturelles. C'est ce à quoi nous semblons assister en France avec la grogne sociale des "gilets jaunes". Les économistes partent du postulat que les ressources n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title> - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/normandie/transition-ecologique-c-est-quoi-une-commune-exemplaire-6114000</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKDCJyL4zwmFnPP38Qvz8EqGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMJD_oAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:49:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/normandie/transition-ecologique-c-est-quoi-une-commune-exemplaire-6114000" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Énergie solaire, chauffage au bois, voitures électriques… Malaunay, près de Rouen, a divisé par deux sa facture d’énergie. Un modèle reproductible pour la secrétaire d’État à la Transition écologique. Même sans les recettes de la taxe carbone. Malaunay, 6 000 habitants, dans la métropole de Rouen, a installé 1 600 m² de panneaux solaires, dont 137 m2 de tuiles photovoltaïques sur l’église autosuffisante pour son éclairage et sa cloche, sur l’école qui alimente aussi le chauffage du gymnase et de la piscine. Les bâtiments municipaux sont chauffés au bois, les voitures de la mairie sont élect...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Noé. Financement participatif : un geste citoyen pour la centrale solaire de Noé - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919264-financement-participatif-geste-citoyen-centrale-solaire-noe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzMfs5zEtpvg78HTaNtgcIqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:29:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919264-financement-participatif-geste-citoyen-centrale-solaire-noe.html" target="_blank"&gt;Noé. Financement participatif : un geste citoyen pour la centrale solaire de Noé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lancée au mois d'octobre dernier, la campagne de financement participatif dédiée à la centrale solaire de Zoé touche à sa fin. Habitant de la Haute-Garonne et des départements limitrophes, il ne vous reste plus que 10 jours pour y participer. Sachez que sur les 230 000,00 € qui doivent être récoltés (soit 40 % des fonds propres du projet), 164 800 € sont déjà en boîte ! Cette opération de crowdfunding a vu le jour grâce à l'entreprise Valorem qui propose aux riverains de co-financer cette centrale solaire qui s'installera à Noé. C'est pour elle, un moyen d'associer les citoyens à la transit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Souillac - Lachapelle-Auzac. Un parc photovoltaïque pour 20 000 habitants - Actu Lot</title><link>https://actu.fr/occitanie/souillac_46309/souillac-lachapelle-auzac-parc-photovoltaique-20-000-habitants_19813047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJiZIeJCTnjSktHl8cdzL0qGAgEKg8IACoHCAow-OqgCTC653Aw_IyMAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/occitanie/souillac_46309/souillac-lachapelle-auzac-parc-photovoltaique-20-000-habitants_19813047.html" target="_blank"&gt;Souillac - Lachapelle-Auzac. Un parc photovoltaïque pour 20 000 habitants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actu Lot&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Parc photovoltaïque de Souillac-Lachapelle-Auzac, un projet qui avance (©DR) Une réunion publique concernant l’implantation d’une centrale de production électrique photovoltaïque au sol s’est tenue le 13 novembre 2018 à 18 h à la mairie de Souillac. Le parc solaire est localisé au lieu-dit du « Bois Nègre et Mas Soubrot ». Les représentants de la société Luxel ont présenté le site, localisé sur les deux communes de Souillac et Lachapelle-Auzac. Luxel, est une PME dont le siège social est basé vers Montpellier qui existe depuis plus de 10 ans et qui a installé de nombreux parcs photovolta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">Actu Lot</source></item><item><title> - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/billio-56420/billio-l-implantation-d-un-parc-eolien-l-etude-6111252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITH4wMMW7wM-7Lmle8neZQqGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMNKNoQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:11:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/billio-56420/billio-l-implantation-d-un-parc-eolien-l-etude-6111252" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il s’agirait d’un parc de 12 MW pouvant fournir 30 millions de kWh/an. Cela couvrirait la consommation de plus de la moitié de la population de Centre Morbihan communauté. Des études sur l’implantation d’un parc d’éoliennes vont démarrer dans les communes de Billio et de Plumelec, le long de la départemental 126. C’est dans le cadre de la loi de transition énergétique, soutenant le développement des projets éoliens que la société Enercon étudie ce projet. Dès 2012, les communes de Billio et Plumelec avaient délibéré favorablement pour la mise en place d’une zone de développement éolien dans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>GRAND FORMAT. Face au mastodonte nucléaire, la Normandie veut s'imposer dans les énergies renouvelables - Normandie Actu</title><link>https://actu.fr/societe/grand-format-mastodonte-nucleaire-normandie-veut-imposer-energies-renouvelables_19548707.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5w7XmOxdKzC_QNWm6jtlEqGAgEKg8IACoHCAowpZKgCTCO-W8w9oSjAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:44:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/societe/grand-format-mastodonte-nucleaire-normandie-veut-imposer-energies-renouvelables_19548707.html" target="_blank"&gt;GRAND FORMAT. Face au mastodonte nucléaire, la Normandie veut s'imposer dans les énergies renouvelables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Normandie Actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Face au nucléaire, la Normandie veut s’imposer dans les énergies renouvelables. 20 hectares de panneaux solaires fournissent de l’électricité depuis le 8 août 2018 à Colombelles, près de Caen (Calvados). (©7e ciel/ Caen-la-Mer) À l’occasion de la COP 24, la Conférence des parties à la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques, qui se déroule en Pologne jusqu’au vendredi 14 décembre 2019, Normandie-actu vous propose un focus sur les énergies renouvelables en Normandie. Le modèle énergétique français actuel est confronté à divers enjeux : raréfaction des énergies foss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">Normandie Actu</source></item><item><title>USA: Fin des subventions aux voitures électriques et énergies renouvelables - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/usa-fin-des-subventions-aux-voitures-electriques-et-energies-renouvelables_629819</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIrmdljTem7a4kIiug28CUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:27:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/usa-fin-des-subventions-aux-voitures-electriques-et-energies-renouvelables_629819" target="_blank"&gt;USA: Fin des subventions aux voitures électriques et énergies renouvelables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - L'administration Trump va supprimer d'ici trois ans toutes les subventions à l'achat de voitures électriques et aux énergies renouvelables, a annoncé lundi le conseiller économique de la Maison blanche. Interrogé sur la décision annoncée la semaine dernière par General Motors de fermer des usines aux Etats-Unis et de supprimer 8.000 emplois en Amérique du Nord, Larry Kudlow a indiqué que l'achat de voitures électriques ne serait plus aidé à compter de 2020 ou 2021. Le conseiller de Donald Trump a ajouté que d'autres subventions mises en place par l'administration Obam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Jonzac : une batterie géante pour stocker l'électricité - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/jonzac-batterie-geante-stocker-electricite-1586483.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOR3GTY6EbrUymLY2CVNBAqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLnR4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:03:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/jonzac-batterie-geante-stocker-electricite-1586483.html" target="_blank"&gt;Jonzac : une batterie géante pour stocker l'électricité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce "carrefour des territoires en transition" est organisé par la Région, l'ADEME et l'Etat. Il se déroule pendant deux jours à Jonzac en Charente-Maritime et s'adresse aux collectivités locales pour les inciter à s'engager davantage face aux enjeux liés au climat. Parmi les nouveautés mises en avant pendant cette rencontre : une batterie pouvant venir en aide au réseau électrique en cas de besoin. Avec les énergies renouvelables, la production est moins constante, il faut donc trouver un moyen de stocker l'électricité pour la redistribuer ensuite. C'est le défi technologique relevé par la "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Volkswagen a créé un gazole "propre" ! - Auto Plus</title><link>https://www.autoplus.fr/volkswagen/actualite/Volkswagen-Nouveau-Carburant-R33-BlueDiesel-Gazole-Biocarburant-1533740.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEikcye67SuI4F62QD_DnoqGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:47:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.autoplus.fr/volkswagen/actualite/Volkswagen-Nouveau-Carburant-R33-BlueDiesel-Gazole-Biocarburant-1533740.html" target="_blank"&gt;Volkswagen a créé un gazole "propre" !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volkswagen annonce la mise au point d'un nouveau carburant renouvelable, le R33 BlueDiesel. Volkswagen annonce avoir terminé la phase de test d'un nouveau carburant renouvelable, le R33 BlueDiesel. Mis à l'essai dans sa station-service interne de Wolfsburg, en Allemagne, depuis janvier 2018, ce carburant permettrait de "réduire les émissions de CO2 d’au moins 20% par rapport au diesel classique grâce à l’utilisation de biocarburant", assure le constructeur. Développé par Volkswagen en collaboration avec l’Université de Coburg, le R33 BlueDiesel est constitué pour un tiers de composants reno...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>COP 24 : les banques doivent changer leur manière de compter leurs engagements pour le climat - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Debats/Forum-et-debats/COP-24-banques-doivent-changer-leur-maniere-compter-engagements-climat-2018-12-02-1200986852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3lNSGmi26S-huo2axC09AqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:03:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Debats/Forum-et-debats/COP-24-banques-doivent-changer-leur-maniere-compter-engagements-climat-2018-12-02-1200986852" target="_blank"&gt;COP 24 : les banques doivent changer leur manière de compter leurs engagements pour le climat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que 180 pays et l’Union européenne ont ratifié l’Accord de Paris sur le climat, la COP24 doit aboutir à un accord des pays sur sa déclinaison en « règles du jeu », y compris sur la manière de comptabiliser les financements internationaux pour le climat. La Cop 24 s’ouvre le 2 décembre sous de mauvais auspices Mais l’enjeu est bien de rendre la totalité des flux financiers cohérents avec les objectifs de l’Accord. Investissements verts et soutien aux énergies fossiles ne peuvent plus coexister Lorsqu’on les interroge sur le climat, toutes les banques de développement mettent en avant l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>L’Afrique, eldorado des énergies renouvelables - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/LAfrique-eldorado-energies-renouvelables-2018-12-04-1200987287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRrp_zWlLQOnbkkG6Nv3xsqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOuIvgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/LAfrique-eldorado-energies-renouvelables-2018-12-04-1200987287" target="_blank"&gt;L’Afrique, eldorado des énergies renouvelables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malgré les effets d’annonce qui promettent pour demain l’électrification de l’Afrique, le continent reste largement plongé dans le noir. Avec près d’un milliard d’habitants, celui-ci représente 13 % de la population mondiale mais seulement 4 % de la production énergétique. Si bien que 600 millions d’Africains n’ont toujours pas accès à l’électricité et que ce nombre risque d’augmenter sous l’effet de la croissance démographique, renforçant les effets du mal développement. Un potentiel encore inexploité Pourtant le continent dispose d’un énorme potentiel énergétique renouvelable, encore larg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Éolien flottant. 18 députés bretons alertent le Premier ministre - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/bretagne/eolien-flottant-18-deputes-bretons-alertent-le-premier-ministre-01-12-2018-12149267.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqRbekDH56E_g5_F694jBAqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw95WYBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/bretagne/eolien-flottant-18-deputes-bretons-alertent-le-premier-ministre-01-12-2018-12149267.php" target="_blank"&gt;Éolien flottant. 18 députés bretons alertent le Premier ministre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les appels d’offres envisagés dans le cadre de la Programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE) s’agissant des Énergies marines renouvelables (EMR), et en particulier de l’éolien flottant, manquent singulièrement d’ambition, selon 18 députés bretons de la majorité présidentielle qui expriment leurs préoccupations dans un courrier adressé au Premier ministre. À l’initiative de Jean-Charles Larsonneur, le député LREM de la 2e circonscription du Finistère, 18 députés viennent d’adresser un courrier au Premier ministre. Ces parlementaires se disent « préoccupés » suite aux premières annonces d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Maîtrise de l’énergie. Encore une année d’aide - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/maitrise-de-l-energie-encore-une-annee-d-aide-05-12-2018-12152773.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgTOxA_ySaYyGJztfOaLooqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwvbqYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/maitrise-de-l-energie-encore-une-annee-d-aide-05-12-2018-12152773.php" target="_blank"&gt;Maîtrise de l’énergie. Encore une année d’aide&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comment réduire sa facture d’énergie quand on est chef d’entreprise ? Le Pays de Pontivy a une réponse. Mais pour la connaître, il ne faut pas tarder. Le Pays de Pontivy regroupe 44 communes autour de Pontivy et fédère deux communautés de communes : Pontivy Communauté et Centre Morbihan Communauté. Dans le but de maîtriser les consommations d’énergies et de réduire les émissions de gaz à effet de serre, le Pays de Pontivy met en œuvre depuis deux ans le Fonds Chaleur Territorial qui permet de subventionner des projets. À son actif, quelques belles réalisations : le réseau de chaleur biomass...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Chauffage : le rendement exceptionnel des énergies renouvelables - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/immobilier/chauffage-le-rendement-exceptionnel-des-energies-renouvelables-1318585</link><guid isPermaLink="false">CAIiENE9zt9ltO6sNQCEYcPEVw4qGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwld-DBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/immobilier/chauffage-le-rendement-exceptionnel-des-energies-renouvelables-1318585" target="_blank"&gt;Chauffage : le rendement exceptionnel des énergies renouvelables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le soleil, l'eau, l'air, le bois… Ces sources d'énergie inépuisables permettent de se passer de gaz, de fioul ou d'électricité, au moins partiellement, pour chauffer sa maison.Leur exploitation atteint désormais un niveau d'efficacité exceptionnel grâce aux progrès réalisés. En témoigne le rendement thermique du bois, qui a été multiplié par vingt entre le temps des cheminées ouvertes de nos grands-mères et celui des actuelles chaudières à granulés. Pompes à chaleur et panneaux solaires permettent aussi aux particuliers de participer à la transition énergétique, tant vantée aujourd'hui, et ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Sur les réseaux. L’éolien en mer, indispensable verrue - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/debats/sur-les-reseaux-l-eolien-en-mer-indispensable-verrue-02-12-2018-12147725.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7rjRLWQXh2d0joSVayCs8qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw5pSYBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 05:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/debats/sur-les-reseaux-l-eolien-en-mer-indispensable-verrue-02-12-2018-12147725.php" target="_blank"&gt;Sur les réseaux. L’éolien en mer, indispensable verrue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE) prévoit un parc éolien au large de Saint-Nazaire (44) d’ici la fin du quinquennat et quatre nouveaux appels d’offres. Insuffisant pour le patron de la Bretagne, Loïg Chesnais-Girard, qui regrette un manque global d’ambition. Nombreux, pourtant, sont les Bretons à s’en réjouir, au nom, d’abord, de l’esthétique. « Sauvegardons nos paysages », s’indignent Serge ou Neiz Vran : « Je ne veux pas d’éolien marin, déjà que sur la terre, c est moche ! ». Alain abonde : « Ouf, on va laisser la nature telle qu’on nous l’a donnée… ». Un argument un peu c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Pourquoi les énergies renouvelables sont moins propres que vous ne le pensez (en tout cas pour l'instant) - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/pourquoi-les-energies-renouvelables-sont-moins-propres-que-vous-ne-le-pensez-en-tout-cas-pourl-instant_3075963.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjdmX-yiE4TJRCfhU7IqssqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMO3U_QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:18:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/pourquoi-les-energies-renouvelables-sont-moins-propres-que-vous-ne-le-pensez-en-tout-cas-pourl-instant_3075963.html" target="_blank"&gt;Pourquoi les énergies renouvelables sont moins propres que vous ne le pensez (en tout cas pour l'instant)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les énergies renouvelables participeront à 40% de la production d'électricité en France d'ici 2030. C'est en tout cas ce que promet Emmanuel Macron. L'exécutif a annoncé, mardi 27 novembre, que l'Etat allait augmenter ses investissements pour la filière. D'environ 5 milliards d'euros par an aujourd'hui, ils passeraient à 7 à 8 milliards d'euros à l'avenir. Tripler la production du parc éolien, quadrupler celle du solaire... De belles perspectives pour baisser nos émissions de carbone, principales responsables du réchauffement climatique. Mais est-ce vraiment la solution miracle ? Ces énergi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Challans - Pays de la Loire. Éolien en mer : désapprobation partagée à la Région - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pays-de-la-loire-eolien-en-mer-desapprobation-partagee-la-region-6097379</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1WbQWVCFK0g2f5AeHXJfkqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0w7oKhBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pays-de-la-loire-eolien-en-mer-desapprobation-partagee-la-region-6097379" target="_blank"&gt;Challans - Pays de la Loire. Éolien en mer : désapprobation partagée à la Région&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Scénario catastrophe », « 1 364 emplois menacés »… Les annonces du ministre de la Transition écologique François de Rugy, ce matin à Brest suscitent l’hostilité au conseil régional. Tant de la part de Christelle Morançais, la présidente, que de l’opposition socialiste. Christelle Morançais, pour les Pays de la Loire, fait partie des six présidents de conseils régionaux qui réagissent aux annonces du ministre de la Transition écologique et solidaire, sur l’avenir de l’éolien en mer en France. « Un scénario catastrophe » « Un scénario catastrophe, écrivent les signataires de ce communiqué. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Gilets jaunes, transition écologique : les phrases à retenir du discours de Macron - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/politique/gilets-jaunes-transition-ecologique-les-annonces-d-emmanuel-macron-27-11-2018-7954863.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAEw-QGXBshHjOgY-gFxh0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDSrCQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:23:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/politique/gilets-jaunes-transition-ecologique-les-annonces-d-emmanuel-macron-27-11-2018-7954863.php" target="_blank"&gt;Gilets jaunes, transition écologique : les phrases à retenir du discours de Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le president dit vouloir assurer la transition energetique tout en soulageant le portefeuille des menages. Gilets jaunes, transition ecologique : les phrases a retenir du discours de Macron Fermetures de reacteurs nucleaires, de centrales a charbon, renforcement de la prime a la conversion… Emmanuel Macron a presente sa methode pour assurer la transition ecologique alors que les Gilets jaunes affirment ne plus pouvoir joindre les deux bouts et ne decolerent pas.«Je ne confonds pas les casseurs et les concitoyens qui manifestent»Emmanuel Macron a commence son discours en denoncant les derapa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>À Rennes, un job dating pour les métiers verts - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-un-job-dating-pour-les-metier-verts-6101384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxZ58GQW4_SQffKntcy-i8qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:16:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-un-job-dating-pour-les-metier-verts-6101384" target="_blank"&gt;À Rennes, un job dating pour les métiers verts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un job dating consacré aux métiers de la transition énergétique et écologique était organisé, jeudi 29 novembre à Rennes. Objectif : permettre aux entreprises et aux candidats de se rencontrer. Ce n’est pas une nouveauté, les emplois liés à l’environnement ont le vent en poupe. Pourtant, les entreprises ont parfois du mal à trouver des candidats. C’est pourquoi, jeudi 29 novembre, l’Agence de l’environnement et de la maîtrise de l’énergie (Ademe) a organisé, en partenariat avec Pôle emploi, un job dating dédié aux métiers des énergies nouvelles et renouvelables. Au total, 14 entreprises éta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>COP24: la Pologne ne permettra pas qu’on touche à son industrie minière - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20181204-cop24-pologne-permettra-pas-touche-industrie-miniere-pologne-duda</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACcfdXxIHkqCIN0gN9lVqIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:24:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20181204-cop24-pologne-permettra-pas-touche-industrie-miniere-pologne-duda" target="_blank"&gt;COP24: la Pologne ne permettra pas qu’on touche à son industrie minière&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La COP24 se poursuit à Katowice en Pologne. Mardi, les ONG ont appelé les gouvernements à garder les énergies fossiles sous terre. Un message notamment destiné au pays hôte dont près de 80% de l’électricité est produite à partir du charbon. Avec notre correspondant à Varsovie, Damien Simonart Le gouvernement polonais n’a pas choisi Katowice au hasard pour l’organisation de la COP24. La ville est située au cœur du bassin minier de Silésie d’où plusieurs millions de tonnes de charbon sont extraites chaque année. Mardi, jour de la Sainte-Barbe, fête annuelle des mineurs, Andrzej Duda a lancé ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Finance verte. Les banques à rebours de la transition énergétique - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/finance-verte-les-banques-rebours-de-la-transition-energetique-664193</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkCJy2jK69RynsqWA1uedcqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:40:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/finance-verte-les-banques-rebours-de-la-transition-energetique-664193" target="_blank"&gt;Finance verte. Les banques à rebours de la transition énergétique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quel est le point commun entre BNP Paribas, Société générale, Crédit agricole, Banque populaire-Caisse d’épargne, le Crédit mutuel et la Banque postale ? Alors que se réunissent cette semaine, à Paris, les grands acteurs de la finance verte mondiale, les principales banques françaises viennent d’être épinglées par Oxfam France. Dans un rapport intitulé « Banques françaises, les fossiles raflent la mise », l’association a analysé la réalité des financements alloués aux énergies fossiles et renouvelables sur la période 2016-2017. Et le constat est alarmant : trois ans après l’accord de Paris ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Les rivaux d'EDF n'excluent pas d'attaquer le gel des tarifs - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/les-rivaux-dedf-nexcluent-pas-dattaquer-le-gel-des-tarifs-1318483</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3nMLFxdrFVgxWYaqLmlbkqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:25:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/les-rivaux-dedf-nexcluent-pas-dattaquer-le-gel-des-tarifs-1318483" target="_blank"&gt;Les rivaux d'EDF n'excluent pas d'attaquer le gel des tarifs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Le gel des tarifs de l'électricité annoncé mardi par Edouard Philippe risque de menacer la survie de certains énergéticiens alternatifs, a déclaré Fabien Choné, président de l'Association nationale des opérateurs détaillants en énergie (Anode), qui n'exclut pas un recours en justice contre cette décision. L'Anode fait valoir que, pour fournir leurs propres clients, les opérateurs alternatifs vont devoir acheter sur le marché de gros de l'électricité à des prix plus élevés que celui auquel ils pourraient s'approvisionner avec le dispositif de l'Arenh (Accès régulé à l'élect...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Eolien en mer : Yeu/Noirmoutier et Saint-Nazaire parmi les six "offres améliorées" acceptées par le gouvernement - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/eolien-mer-yeunoirmoutier-saint-nazaire-six-offres-ameliorees-acceptees-gouvernement-1584217.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTpnJRM8EvnnaEjpGMggSkqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMNjR4gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:43:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/eolien-mer-yeunoirmoutier-saint-nazaire-six-offres-ameliorees-acceptees-gouvernement-1584217.html" target="_blank"&gt;Eolien en mer : Yeu/Noirmoutier et Saint-Nazaire parmi les six "offres améliorées" acceptées par le gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chacune de ses six décisions a été approuvée par le ministre de la Transition écologique et solidaire. François de Rugy, "a accepté l'offre améliorée" du porteur de chaque projet. Trois des parcs éoliens sont développés par EDF, au large de Saint-Nazaire en Loire-Atlantique, Fécamp en Seine-Maritime et Courseulles-sur-Mer dans le Calvados. Deux autres sont portés par Engie au large des îles d'Yeuet de Noirmoutier en Vendée et du Tréport en Seine-Maritime et un sixième parc sera développé par l'espagnol Iberdrola, près de Saint-Brieuc dans les Côtes-d'Armor. Chacun de ses parcs représente un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Toulouse. Eolien en mer: la France choisit un "scénario catastrophe" selon l'Occitanie - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/28/2915231-eolien-mer-occitanie-nouvelle-aquitaine-france-choisit-scenario-catastrophe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnSuzdcLPwgZQfcipAkf0IqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:52:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/28/2915231-eolien-mer-occitanie-nouvelle-aquitaine-france-choisit-scenario-catastrophe.html" target="_blank"&gt;Toulouse. Eolien en mer: la France choisit un "scénario catastrophe" selon l'Occitanie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour plusieurs régions, dont l'Occitanie et la Nouvelle-Aquitaine, les déclarations de François de Rugy sur l'éolien flottant ont résonné comme un coup de tonnerre. Qu'a donc expliqué le ministre, ce mercredi 27 novembre à Brest, pour susciter une telle colère ? "Dans les années qui viennent, il y aura de 2,5 à 3 GW de puissance installée pour l'éolien en mer posé et 1 GW pour l'éolien flottant", a-t-il précisé. En défendant le choix d'objectifs réduits de moitié dans l'éolien marin lors des Assises économiques de la mer, le ministre de la Transition écologique et solidaire, a suscité une g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>DIAPORAMA - Au Maroc, le solaire éclaire même la nuit - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Maroc-solaire-eclaire-meme-nuit-2018-12-04-1200987398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9MZX_5v-zDSKcER5oMppAqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOuIvgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:25:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Maroc-solaire-eclaire-meme-nuit-2018-12-04-1200987398" target="_blank"&gt;DIAPORAMA - Au Maroc, le solaire éclaire même la nuit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tour d’observation de la centrale solaire de Ouarzazate offre un panorama féérique sur les premières neiges des montagnes du Haut Atlas. Le soleil couchant darde les nuages épars et illumine les miroirs courbes des champs de la centrale qui tels de longs toboggans rectilignes s’étirent jusque vers l’horizon. Un des plus grands complexes industriels solaires du monde La centrale Noor, l’un des plus grands complexes industriels solaires du monde (1), porte bien son nom. « Lumière intense, un peu comme la lumière de Dieu », précise Rachid Bayed, directeur réalisation de la centrale. Ouarzaz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Remue-méninges autour de la structure d’EDF - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Remue-meninges-autour-structure-dEDF-2018-11-28-1200986133</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZYulrjk5iHzf4-4tA7I70qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Remue-meninges-autour-structure-dEDF-2018-11-28-1200986133" target="_blank"&gt;Remue-méninges autour de la structure d’EDF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le sujet était évoqué plus ou moins officiellement ces derniers mois. Il est aujourd’hui clairement sur la table. Le premier ministre Edouard Philippe a confirmé mercredi 28 novembre sur BFMTV et RMC que l’État réfléchissait à faire évoluer la structure et l’organisation d’EDF. Le nucléaire conforté L’annonce est faite au lendemain de la présentation de la programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE), qui a confirmé la place du nucléaire, avec une feuille de route assez proche des demandes d’EDF. L’essentiel des fermetures de réacteurs (douze, qui s’ajoutent aux deux de Fessenheim qui fer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Nucléaire : Macron annonce des fermetures de réacteurs sans brusquer EDF - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/11/27/nucleaire-macron-annonce-des-fermetures-de-reacteurs-sans-brusquer-edf_1694550</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPMLbsxw5GOhUi0I6poGccqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/11/27/nucleaire-macron-annonce-des-fermetures-de-reacteurs-sans-brusquer-edf_1694550" target="_blank"&gt;Nucléaire : Macron annonce des fermetures de réacteurs sans brusquer EDF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En annonçant ses arbitrages sur la trajectoire énergétique de la France dans le cadre de son intervention ce matin à l'Elysée, Emmanuel Macron a tranché le nœud gordien de la réduction de la part de l'atome dans la production d'électricité. Mais sans faire trop de mal à EDF : sur les 58 réacteurs qui composent actuellement le parc français, l'électricien devra fermer «quatorze réacteurs nucléaires d'ici 2035», soit douze réacteurs supplémentaires après l’arrêt déjà annoncé des deux tranches de la centrale de Fessenheim (Moselle) que le chef de l'Etat a confirmé pour «l’été 2020». Dans le ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Centrale photovoltaïque à Laz. Le préfet donne son feu vert - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/bretagne/centrale-photovoltaique-a-laz-le-prefet-donne-son-feu-vert-27-11-2018-12146154.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-ywI2cIcsonY3gd_pXzv4qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw95WYBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/bretagne/centrale-photovoltaique-a-laz-le-prefet-donne-son-feu-vert-27-11-2018-12146154.php" target="_blank"&gt;Centrale photovoltaïque à Laz. Le préfet donne son feu vert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le projet de centrale photovoltaïque porté par Total Solar, sur le site d’anciennes carrières à Laz (29), prend corps. La préfecture du Finistère a accordé, le 20 novembre, un permis de construire à l’industriel français, après l’avis favorable donné à la suite de l’enquête publique menée du 24 septembre au 25 octobre. L’ambition de Total Solar est de construire une centrale photovoltaïque d’envergure (8,4 hectares de panneaux, soit une production d’électricité pour 10 000 foyers) aux carrières du Plessis à Laz, qui sont inexploitées depuis de nombreuses années. Ce site de 64 ha (dont 26 se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Pourquoi le chauffage au bois peut profiter du pétrole cher - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/energie/pourquoi-le-chauffage-au-bois-peut-profiter-du-petrole-cher_628996</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdY5vo6sGzoVH0uPn0-l1oqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:05:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/energie/pourquoi-le-chauffage-au-bois-peut-profiter-du-petrole-cher_628996" target="_blank"&gt;Pourquoi le chauffage au bois peut profiter du pétrole cher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elles sont déjà plus de 7 millions de personnes en France à utiliser cette énergie. Et la popularité du bois de chauffage pourrait encore grandir d’ici les prochains mois. En cause : le déclin programmé des vieilles chaudières au fioul dans les foyers. Le 14 novembre dernier, Edouard Philippe annonçait en tout cas sa volonté de mettre fin à ce type d’appareils d’ici dix ans. Une mesure censée répondre à la "dépendance énergétique" des Français envers un pétrole cher, polluant, et dont les hausses soudaines de prix grèvent très vite un pouvoir d’achat. Perspectives de croissance Mais comment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Dans l’Allier, ces projets de parcs éoliens qui divisent - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/allier/allier-ces-projets-parcs-eoliens-qui-divisent-1583307.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZlz5JZxu8Nqp7bRtt2xyAqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMJrR4gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:54:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/allier/allier-ces-projets-parcs-eoliens-qui-divisent-1583307.html" target="_blank"&gt;Dans l’Allier, ces projets de parcs éoliens qui divisent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors de la présentation de son plan de transition écologique, Emmanuel Macron a annoncé plusieurs mesures, dont le triplement, d’ici 2030, de la capacité du parc éolien en France. Mais ça ne sera pas simple. Sur le terrain, ces projets ne sont pas toujours bien accueillis. Les promesses de retombées se heurtent souvent à l'opposition d'une partie des habitants. C’est le cas dans l’Allier, dans les bois du Bizin, sur les communes du Mayet-de-Montagne et de Ferrières-sur-Sichon, où deux projets ne font pas l’unanimité. Aussi,le torchon brûle au Mayet-de Montagne entre les élus et les opposant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Hydrocarbure : définition, classification et utilisation - GEO</title><link>https://www.geo.fr/environnement/hydrocarbure-definition-classification-et-utilisation-193625</link><guid isPermaLink="false">CAIiEED0nqF7loDFf6ZaowrWuaAqGAgEKg8IACoHCAowro2bCTD8oWwwwsybBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.geo.fr/environnement/hydrocarbure-definition-classification-et-utilisation-193625" target="_blank"&gt;Hydrocarbure : définition, classification et utilisation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GEO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hydrocarbure : quelle est sa définition ? L'hydrocarbure est composé d'atomes de carbone et d'hydrogène. C'est pour cette raison qu'on lui donne la formule moléculaire HC. On peut le trouver sous forme d'énergie fossile (carbone), ce qui fait de lui une ressource énergétique assez importante pour l'économie des pays, notamment pour alimenter certaines industries et certains secteurs professionnels. Cette énergie est souvent associée au pétrole et au gaz naturel. Comme c'est une énergie fossile, l'hydrocarbure est non renouvelable et ses gisements commencent à se raréfier depuis ces dernière...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.geo.fr">GEO</source></item><item><title>Flavacourt. La Région Hauts-de-France est contre le projet éolien d'Eragny-sur-Epte - actu</title><link>https://actu.fr/hauts-de-france/flavacourt_60235/flavacourt-region-hauts-france-est-contre-projet-eolien-deragny-sur-epte_19657100.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMm7zl8FHPdzuPJGepx2cMwqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMKzU2QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 12:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/hauts-de-france/flavacourt_60235/flavacourt-region-hauts-france-est-contre-projet-eolien-deragny-sur-epte_19657100.html" target="_blank"&gt;Flavacourt. La Région Hauts-de-France est contre le projet éolien d'Eragny-sur-Epte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alexis Mancel, Xavier Hue et Clotilde De Koninck unis dans la lutte contre les éoliennes. (©L’Eclaireur-La Dépêche) Le projet d’installation d’éoliennes Les Chesnots, par le promoteur RES, sur la commune d’Eragny-sur-Epte, s’étend sur les communes de Flavacourt et Sérifontaine. Les 3 communautés de communes (pays de Bray, Vexin Thelle et Vexin Normand) ainsi que 20 conseils municipaux qui s’opposent au projet, ont reçu le soutien du président de la Région des Hauts-de-France. Le conseiller régional Alexis Mancel, représentant le président, est venu proposer des solutions alternatives à Flav...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Climat: une transition économique amorcée mais trop lente - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-une-transition-economique-amorcee-mais-trop-lente_129919</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHSnuv3D_5VfCzP4s_ZOFUqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:44:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-une-transition-economique-amorcee-mais-trop-lente_129919" target="_blank"&gt;Climat: une transition économique amorcée mais trop lente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trois ans après l'accord de Paris, le monde économique a progressé dans ses efforts contre le dérèglement climatique, mais trop lentement pour tenir l'objectif d'un réchauffement limité à 2°C, et a fortiori 1,5°. - Des progrès - - BOOM DES RENOUVELABLES En 2017, un record de 178 gigawatts (GW) de capacités ont été installés, surtout dans le solaire et l'éolien, même si le rythme reste insuffisant pour couvrir la hausse de la consommation mondiale d'énergie, selon le réseau REN21. Mais les énergies vertes (hors biomasse traditionnelle) peinent encore à se faire une place dans les transports ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>EDF: Une tête et deux grandes filiales pour isoler le nucléaire - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/edf-une-tete-et-deux-grandes-filiales-pour-isoler-le-nucleaire_628618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIM1dERWVuar2Gb-VfB_pVYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/edf-une-tete-et-deux-grandes-filiales-pour-isoler-le-nucleaire_628618" target="_blank"&gt;EDF: Une tête et deux grandes filiales pour isoler le nucléaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Benjamin Mallet PARIS (Reuters) - La réflexion en cours sur la structure d'EDF pourrait aboutir à la création d'une holding publique à la tête de deux grandes filiales avec d'un côté le parc nucléaire du groupe et la vente de sa production et, de l'autre, un ensemble regroupant ses activités les plus concernées par la transition énergétique. L'objectif serait de sanctuariser le financement et l'exploitation des centrales du groupe en les mettant à l'abri des aléas du marché, ce qui reviendrait à faire du nucléaire un "actif essentiel" à la France afin notamment de justifier l'opération ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>DIAPORAMA - Au Kenya, le pari de la géothermie - La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Kenya-pari-geothermie-2018-12-04-1200987323</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQe4i9yPZZD1s8Wk5q_HnUqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:26:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Kenya-pari-geothermie-2018-12-04-1200987323" target="_blank"&gt;DIAPORAMA - Au Kenya, le pari de la géothermie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des kilomètres de canalisations courent le long des collines. Un enchevêtrement de tuyaux délavés dessinant de drôles de circonvolutions, qui aboutissent à la centrale électrique Olkaria II, l’une des cinq détenues ici par KenGen, l’EDF kényan. D’épais nuages de vapeur, que la terre ne retient plus, strient le paysage. Bienvenue dans la vallée du Rift, à une bonne heure de route de la capitale. Un lieu où la géothermie est reine. Le Kenya, troisième économie d’Afrique de l’est, mise depuis longtemps sur cette ressource abondante et renouvelable, qui représente aujourd’hui 30 % de son mix én...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">La Croix</source></item><item><title>La France veut fermer 14 réacteurs nucléaires sur 58 d’ici 2035 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/27/actualite/la-france-veut-fermer-14-reacteurs-nucleaires-sur-58-dici-2035/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtUqhqzM_Oc4-4im4q7ZqMqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:09:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/27/actualite/la-france-veut-fermer-14-reacteurs-nucleaires-sur-58-dici-2035/" target="_blank"&gt;La France veut fermer 14 réacteurs nucléaires sur 58 d’ici 2035&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’exécutif veut fermer 14 des 58 réacteurs nucléaires français d’ici 2035, a annoncé mardi le président français Emmanuel Macron en présentant les grands arbitrages de la Programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE). En plus des deux de la centrale de Fessenheim, qui fermeront «à l’été 2020», 4 à 6 supplémentaires doivent s’arrêter d’ici 2030, a précisé le président dans son discours sur la transition énergétique à l’Elysée. Durant la stricte durée de la PPE – la future programmation énergétique qui s’arrête à 2028 -, le gouvernement prévoit deux fermetures de réacteurs (en plus de Fessen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>L’UE approuve trois grands dossiers d’énergie propre malgré des réticences belges - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/lue-approuve-trois-grands-dossiers-denergie-propre-malgre-des-reticences-belges/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENptdgIN-naw6OcuvjGgg2oqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:09:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/lue-approuve-trois-grands-dossiers-denergie-propre-malgre-des-reticences-belges/" target="_blank"&gt;L’UE approuve trois grands dossiers d’énergie propre malgré des réticences belges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Etats membres de l’Union européenne ont mis mardi la dernière main à trois grands dossiers en matière d’énergie propre, malgré les réticences que la Belgique a exprimées au nom de ses Régions. Les ministres de l’UE ont approuvé le « paquet énergie propre » négocié ces derniers mois avec le Parlement européen sur base de propositions que la Commission a avancées fin 2016. Il prévoit que d’ici 2030, l’UE devra obtenir 32% de son énergie à partir de sources renouvelables et améliorer son efficacité énergétique de 32,5%. Le Conseil a également approuvé le règlement qui encadre la gouvernanc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Plus de 40% des centrales à charbon dans le monde ne sont pas rentables - Siècle Digital</title><link>https://siecledigital.fr/2018/12/03/centrales-charbon-pas-rentables/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMn080BrPnhpqP0E1tBskUAqGQgEKhAIACoHCAowuYyFCzCimYIDMIythQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:15:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://siecledigital.fr/2018/12/03/centrales-charbon-pas-rentables/" target="_blank"&gt;Plus de 40% des centrales à charbon dans le monde ne sont pas rentables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Siècle Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voilà une étude qui peut faire réfléchir. Selon une enquête du groupe de réflexion, Carbon Tracker, rendue publique vendredi, sur 6 685 centrales fonctionnant au charbon, 42% ne font aucun profit. Et cela n’ira pas en s’arrangeant puisque 70% de ces centrales, qui représentent tout de même 95% des capacités mondiales, ne seront plus rentables d’ici 2040. Ces chiffres s’expliquent par différentes raisons. Premièrement, les réglementations mondiales sur les énergies fossiles deviennent de plus en plus nombreuses. Les industriels deviennent donc davantage frileux sur l’utilisation du charbon. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://siecledigital.fr">Siècle Digital</source></item><item><title>Energie: Macron ne veut pas d'une «France à deux vitesses» - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20181127-transition-energetique-macron-veut-pas-une-france-deux-vitesses</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmONC1UUMcIBYE6B81py64qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:50:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20181127-transition-energetique-macron-veut-pas-une-france-deux-vitesses" target="_blank"&gt;Energie: Macron ne veut pas d'une «France à deux vitesses»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Nous devons entendre les protestations d'alarme sociale » mais « sans renoncer à nos responsabilités » car « il y a aussi une alarme environnementale », a estimé ce mardi Emmanuel Macron lors de la présentation de la programmation pluriannuelle de l'énergie ... Fin du monde ou fin du mois, « nous allons traiter les deux », a assuré ce mardi le président de la République. Evoquant le mouvement des « gilets jaunes », qui a « donné lieu à des manifestations importantes et aussi à des violences inacceptables », Emmanuel Macron a souligné ce mardi ne pas « confondre » les casseurs avec « la ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cherbourg-en-Cotentin - Éolien offshore à Cherbourg. LM Wind Power a recruté ses 100 salariés - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/normandie/cherbourg-en-cotentin-50100/eolien-offshore-cherbourg-lm-wind-power-recrute-ses-100-salaries-6092151</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMj3tk16cRLY5oPQdx5dy9IqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:18:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/normandie/cherbourg-en-cotentin-50100/eolien-offshore-cherbourg-lm-wind-power-recrute-ses-100-salaries-6092151" target="_blank"&gt;Cherbourg-en-Cotentin - Éolien offshore à Cherbourg. LM Wind Power a recruté ses 100 salariés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Objectif atteint pour l’entreprise LM Wind Power, installée sur le port de Cherbourg, dans la Manche. Elle a recruté les 100 employés annoncés en juin et assure ainsi que le site est prêt à démarrer la production de pales d’éoliennes en janvier 2019. En juin, General Electric avait annoncé un plan de recrutement de 100 employés pour son site de fabrication de pales d’éoliennes LM Wind Power à Cherbourg. L’entreprise a annoncé, ce lundi 26 novembre 2018, au matin, avoir accompli cet objectif. « Le site est prêt pour le démarrage de la production prévu pour janvier 2019 commençant par une pha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Ce qu'il faut retenir du plan Energie du gouvernement - actu</title><link>https://actu.fr/economie/ce-quil-faut-retenir-plan-energie-gouvernement_19795290.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWSy2btldz9xZ05vhHrtQ0qGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMKPQ2QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/economie/ce-quil-faut-retenir-plan-energie-gouvernement_19795290.html" target="_blank"&gt;Ce qu'il faut retenir du plan Energie du gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mardi 27 novembre, Emmanuel Macron a annoncé qu’aucune construction de nouveau réacteur ne sera annoncée avant la mise en service du premier EPR (à gauche) (© EDF) 14 réacteurs nucléaires à fermer Emmanuel Macron, président de la République, a présenté ce mardi 27 novembre les grandes orientations de la Programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE), une feuille de route pour les dix prochaines années. Le chef de l’Etat a confirmé que la part du nucléaire serait ramenée à 50 % de la production d’électricité à l’horizon 2035. « Concrètement, 14 réacteurs de 900 mégawatts seront arrêtés d’ici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Énergie. Ce qu’il faut retenir du discours d’Emmanuel Macron - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/energie-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-d-emmanuel-macron-27-11-2018-12145454.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPP-N-HRgZhAiQ27o6b_wmoqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwgYyYBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/energie-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-d-emmanuel-macron-27-11-2018-12145454.php" target="_blank"&gt;Énergie. Ce qu’il faut retenir du discours d’Emmanuel Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il fixe le cap de la transition écologique et répond aux gilets jaunes : voici ce qu’il faut retenir du discours d’Emmanuel Macron, mardi. « C’était un discours PPE (Programmation pluriannuelle de l’énergie), ça devient un discours de sortie de crise des gilets jaunes », résumait avant l’intervention d’Emmanuel Macron un membre de la majorité. Mardi 27 novembre, la prise de parole du président de la République était très attendue, après 10 jours de mobilisation des gilets jaunes contre la hausse des taxes sur les carburants. Après avoir installé un « haut conseil pour le climat », Emmanuel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Nucléaire: les années fastes sont derrière nous - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/energie/la-part-du-nucleaire-dans-le-mix-electrique-va-diminuer_627220</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEchGItCJXOGI8CpTZcDlIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:26:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/energie/la-part-du-nucleaire-dans-le-mix-electrique-va-diminuer_627220" target="_blank"&gt;Nucléaire: les années fastes sont derrière nous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre zéro et six fermetures de réacteurs nucléaires d’ici à 2028. Selon l’AFP, c’est ce que pourrait annoncer la semaine prochaine l’exécutif dans le cadre de la programmation pluriannuelle de l'énergie. La PPE qui doit mettre en musique les objectifs de la transition énergétique couvre tous les secteurs. Mais c'est en premier lieu le nucléaire qui mobilise les attentions. Et sa trajectoire dans le mix électrique. Comment parvenir aux 50 % d’atome alors qu’on est depuis des années bloqué à 75% ? A quelle échéance peut-on espérer atteindre ce ratio ? Pour y arriver, combien de réacteurs von...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Sept Français sur dix veulent accélérer la transformation énergétique - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/environnement/sept-francais-sur-dix-veulent-accelerer-la-transformation-energetique-6087259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlpd1x1AzYCvAmmLdzSUG8qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:06:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/sept-francais-sur-dix-veulent-accelerer-la-transformation-energetique-6087259" target="_blank"&gt;Sept Français sur dix veulent accélérer la transformation énergétique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sept Français sur dix jugent que la politique énergétique actuelle de l’État n’est pas à la hauteur des enjeux, selon un sondage Ifop publié ce vendredi et réalisé pour un collectif d’acteurs pour la transition énergétique, dont la CFDT. Près de six Français sur dix estiment par ailleurs que la France est « plutôt en retard » en matière de transition énergétique. La majeure partie des Français veulent réduire la part du nucléaire dans la production d’électricité à 50 %, de préférence dès 2025 (pour 43 % des sondés), comme le prévoyait la loi de transition énergétique votée en 2015, ou bien ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Nucléaire: entre 0 et 6 fermetures de réacteurs d'ici 2028, trois scénarios sur la table - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/nucleaire-entre-0-et-6-fermetures-de-reacteurs-d-ici-2028-trois-scenarios-sur-la-table_129545</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF89V5xLRwH4cS_UTwFSP4YqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:05:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/nucleaire-entre-0-et-6-fermetures-de-reacteurs-d-ici-2028-trois-scenarios-sur-la-table_129545" target="_blank"&gt;Nucléaire: entre 0 et 6 fermetures de réacteurs d'ici 2028, trois scénarios sur la table&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trois scénarios pour un arbitrage très attendu: l'exécutif va annoncer la semaine prochaine entre 0 et six nouvelles fermetures de réacteurs nucléaires d'ici 2028, sans compter les deux de Fessenheim qui seront les seuls à s'arrêter durant le quinquennat, selon un document obtenu par l'AFP mardi. Ce document préparatoire rassemble les trois scénarios sur lesquels planche l'exécutif pour la future programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE), qui doit être annoncée la semaine prochaine par Emmanuel Macron et Edouard Philippe. Il recense trois scénarios: le premier, soutenu par le ministère...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>EDF: l'Etat ouvre le chantier complexe de la structure de l'entreprise - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/edf-letat-ouvre-le-chantier-complexe-de-la-structure-de-lentreprise-1317633</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8FcASLk1OaMU9WJc2PC_sqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/edf-letat-ouvre-le-chantier-complexe-de-la-structure-de-lentreprise-1317633" target="_blank"&gt;EDF: l'Etat ouvre le chantier complexe de la structure de l'entreprise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Etat ayant clarifié ce qu'il attend d'EDF, il a ouvert le complexe chantier d'une possible "évolution" de l'entreprise pour lui permettre en particulier d'assurer ses missions dans le nucléaire. Emmanuel Macron a présenté mardi les grandes orientations de la programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE), une feuille de route pour les dix prochaines années. Après des mois de suspense, il a précisé combien EDF devrait fermer de réacteurs nucléaires sur les 58 qu'il exploite pour ramener la part de cette énergie à 50% à l'horizon 2035. "Concrètement, 14 réacteurs de 900 mégawatts seront arr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Pourquoi une scission d'EDF ne serait pas efficace - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/pourquoi-une-scission-d-edf-ne-serait-pas-efficace_629353</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuo5j6xdg4JHbgPIyGQcwIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:17:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/pourquoi-une-scission-d-edf-ne-serait-pas-efficace_629353" target="_blank"&gt;Pourquoi une scission d'EDF ne serait pas efficace&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Louis Boujard, analyste chez ODDO BHF, décrypte les déclarations du gouvernement sur la montée possible au capital d'EDF et l'intérêt d'une séparation entre les activités nucléaires et les autres activités (distribution, énergies renouvelables...) Que pensez-vous des déclarations d’Edouard Philippe sur la montée « possible » de l’Etat au capital d’EDF courant 2019 ? Il en détient déjà 84%, quand même… Il faut replacer cette déclaration dans un contexte plus large : le gouvernement a demandé aux dirigeants d’EDF de proposer « les évolutions du groupe qui permettent de faire face aux défis a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>La scission d’EDF ne fait pas l’unanimité - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/energie-et-environnement/la-scission-d-edf-ne-fait-pas-l-unanimite_629121</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBz0hUagWDbZRciKfNlgQ0qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 01:43:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/energie-et-environnement/la-scission-d-edf-ne-fait-pas-l-unanimite_629121" target="_blank"&gt;La scission d’EDF ne fait pas l’unanimité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Est-ce le retour des grandes manœuvres à EDF ? Hier sur BFMTV, le Premier ministre Edouard Philippe a dit que l’Etat actionnaire de l’électricien à 84% décidera « courant 2019 » d’une possible montée au capital du groupe. Une déclaration étonnante car depuis des années, c’était plutôt la réduction de la participation de l’Etat qui était dans l’air du temps. Les gouvernements successifs n’ont cependant jamais franchi le pas, refroidis, entre autres, par le trop faible niveau de l’action. Aujourd’hui, le cours est bien remonté (+37% en un an). Une cession de titres permettrait donc à l’Etat d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>À Brest, François de Rugy se veut rassurant sur l'éolien marin malgré des objectifs réduits - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/brest-francois-rugy-se-veut-rassurant-eolien-marin-malgre-objectifs-reduits-1582909.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHJdFXhxg6tdfRjX_Hww1QqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMTJ4gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:19:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/brest-francois-rugy-se-veut-rassurant-eolien-marin-malgre-objectifs-reduits-1582909.html" target="_blank"&gt;À Brest, François de Rugy se veut rassurant sur l'éolien marin malgré des objectifs réduits&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après avoir reçu deux Gilets jaunes, mardi 27 novembre, comme il l'avait promis, François de Rugy, ministre de la Transition écologique et solidaire, s'est empressé de partir à Brest, pour les Assises économiques de la mer. Gilets jaunesAucun comité d'accueil des Gilets jaunes ne l'y attendait. François de Rugy a brièvement abordé le sujet : "Si le mouvement des gilets jaunes se structure, a des représentants et qu'il souhaite poursuivre les échanges, ma porte sera toujours ouverte. Nous proposons d'organiser des débats dans tous les départements. Avec le Premier ministre, nous ferons des p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Tarbes. L'hydroélectricité, l'énergie d'hier et de demain - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/30/2916085-l-hydroelectricite-l-energie-d-hier-et-de-demain.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_BsVGe5qZgQ5rTB5cT-AEqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:49:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/30/2916085-l-hydroelectricite-l-energie-d-hier-et-de-demain.html" target="_blank"&gt;Tarbes. L'hydroélectricité, l'énergie d'hier et de demain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que serait notre département sans l'hydroélectricité ? Pas grand-chose, sûrement. Cette industrie a contribué à façonner et développer nos vallées, attirant du coup sur le territoire d'autres industries gourmandes en électricité. «L'hydroélectricité fait partie du patrimoine pyrénéen», assurent en chœur François-Xavier Brunet et Didier Laporte, présidents des CCI 65 et 64, organisatrices du 4e Salon Hydromeeting qui se tiendra mardi 4 décembre prochain, à Lourdes. Un patrimoine qui n'appartient pas seulement au passé, les centrales vivent encore, et plutôt bien, puisque l'hydroélectricité r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Les ambitions hydroélectriques du Québec pour le nord-est américain - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/11/21/les-ambitions-hydroelectriques-du-quebec-pour-le-nord-est-americain</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDzyq4yENH2WHvTDHr27VQqGAgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwq8WNBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:24:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/11/21/les-ambitions-hydroelectriques-du-quebec-pour-le-nord-est-americain" target="_blank"&gt;Les ambitions hydroélectriques du Québec pour le nord-est américain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au nord du golfe du Saint-Laurent, le Québec achève quatre grands barrages hydroélectriques, symboles de son ambition d'inonder le nord-est américain d'électricité "propre". C'est un chantier pharaonique entamé en 2009, 4 grandes centrales sur 150 km au fil de la rivière Romaine. D'ici 2021, elles sont censées avoir une puissance cumulée presqu'aussi importante que l'EPR de Flamanville, le dernier-né des réacteurs nucléaires français. Mais quand le Premier ministre québécois y voit la plus grande contribution que la belle province puisse apporter pour aider notre planète, des groupes comme ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Carbonne. Un nouveau contrat sur les énergies renouvelables - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/30/2916317-un-nouveau-contrat-sur-les-energies-renouvelables.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCNuQiAm0JE5F-2zHr6ZQAqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:52:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/30/2916317-un-nouveau-contrat-sur-les-energies-renouvelables.html" target="_blank"&gt;Carbonne. Un nouveau contrat sur les énergies renouvelables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La semaine dernière avait lieu à Carbonne, au centre socioculturel du bois de Castres, la présentation du nouveau contrat énergies renouvelables chaleur, porté par la Pays Sud Toulousain avec le soutien de l'ADEME. Ainsi, sur invitation du Pays, près de 50 personnes ont pu prendre connaissance de l'ensemble des outils techniques et financiers mis à leur disposition pour développer les chaufferies alimentées à partir du bois, de la géothermie et du solaire thermique. Le Pays, la Région Occitanie, la Chambre de Commerce et d'Industrie et les animateurs énergies renouvelables de la Haute-Garon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Macron choisit une voie médiane sur le nucléaire et promet un essor des renouvelables - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/macron-choisit-une-voie-mediane-sur-le-nucleaire-et-promet-un-essor-des-renouvelables_129740</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZNbyHcqJv4OOv8yNronnQqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:38:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/macron-choisit-une-voie-mediane-sur-le-nucleaire-et-promet-un-essor-des-renouvelables_129740" target="_blank"&gt;Macron choisit une voie médiane sur le nucléaire et promet un essor des renouvelables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron a choisi la voie du compromis en annonçant mardi jusqu'à six nouvelles fermetures de réacteurs nucléaires d'ici 2030, moins que ce qu'espéraient les écologistes, et un essor des énergies renouvelables. Le président a présenté les grandes orientations de la programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE), une feuille de route pour les dix prochaines années. Il a confirmé que la part du nucléaire serait ramenée à 50% de la production d'électricité à l'horizon 2035, contre un objectif initial de 2025 dans la loi de transition énergétique, déjà abandonné par le gouvernement car j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Transition écologique : coup de pouce pour les énergies vertes - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/environnement/transition-ecologique-coup-de-pouce-pour-les-energies-vertes-28-11-2018-7955523.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOKqBASGLJxHGarT6KOJP8qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:10:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/environnement/transition-ecologique-coup-de-pouce-pour-les-energies-vertes-28-11-2018-7955523.php" target="_blank"&gt;Transition écologique : coup de pouce pour les énergies vertes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’executif prevoit de multiplier par cinq la production d’electricite d’origine solaire en dix ans et de tripler celle de l’eolien terrestre. Transition ecologique : coup de pouce pour les energies vertes « L’electricite produite en France demain sera en quelque sorte la fille de l’air, du soleil, et je n’oublie pas l’eau. » L’envolee lyrique du president sur les energies renouvelables ce mardi n’a visiblement pas seduit tout le monde, alors qu’il reaffirmait l’objectif de 40 % de la production electrique renouvelable a l’horizon 2030 (contre 17 % en 2017).Plus pragmatique, le ministre de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>La méthanisation, ou quand valoriser les déchets assure un complément de revenus - actu</title><link>https://actu.fr/normandie/mesniere_61277/la-methanisation-quand-valoriser-dechets-assure-complement-revenus_19667069.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRyqJvFhli6AZbFUfQaWSAqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMKPQ2QU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 07:32:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/normandie/mesniere_61277/la-methanisation-quand-valoriser-dechets-assure-complement-revenus_19667069.html" target="_blank"&gt;La méthanisation, ou quand valoriser les déchets assure un complément de revenus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francis et Maxime Bérard, devant l’unité de méthanisation (à l’arrière-plan, le digesteur et post-digesteur, 2 200 m chacun). (©Le Perche) Sur le Gaec (Groupement agricole d’exploitation en commun) de 260 ha, elle ne passe pas inaperçue. La station de méthanisation, opérationnelle depuis octobre 2018, a nécessité plus d’un an de travaux et quatre ans d’études préalables et démarches administratives. Elle a vu le jour grâce à la volonté de Cédric et Maxime Bérard, qui ont repris l’exploitation de leurs parents (Odile et Francis), à La Mesnière, dans l’Orne. L’unité permet de produire 330 ki...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Energie: La France vise une électricité à 40% renouvelable d'ici 2030 - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/planete/2378663-20181123-energie-france-vise-electricite-40-renouvelable-2030</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHIBusDyoIxSNHybcKQZr4qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwzeT4BQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 03:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/planete/2378663-20181123-energie-france-vise-electricite-40-renouvelable-2030" target="_blank"&gt;Energie: La France vise une électricité à 40% renouvelable d'ici 2030&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre de l’Ecologie a également rappelé les objectifs de baisse de consommation des énergies fossiles, « de 40 % d’ici à 2030 »…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>François de Rugy : «Nous visons une baisse de 40 % de la consommation d’énergies fossiles d’ici 2030» - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/11/22/francois-de-rugy-nous-visons-une-baisse-de-40-de-la-consommation-d-energies-fossiles-d-ici-2030_1693724</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXw-zo2FiiusEPEjS5wCc8qFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwkLsj</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 19:56:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/11/22/francois-de-rugy-nous-visons-une-baisse-de-40-de-la-consommation-d-energies-fossiles-d-ici-2030_1693724" target="_blank"&gt;François de Rugy : «Nous visons une baisse de 40 % de la consommation d’énergies fossiles d’ici 2030»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En plein mouvement des «gilets jaunes», qui vont manifester samedi à Paris, le ministre de la Transition écologique et solidaire, François de Rugy, défend à nouveau la hausse de la taxe sur les carburants. Et, avant les annonces présidentielles prévues le 27 novembre, il dévoile une partie du contenu de la programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE), qui doit mettre en musique pour les dix prochaines années la loi de transition énergétique de 2015. La hausse des taxes sur le carburant n’est pas audible pour certains Français qui peinent à boucler leur fin de mois. Comment répondre à ces ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>DATA. La place du nucléaire, une exception française ? - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/data-la-production-d-energies-dont-nucleaire-en-france_129750</link><guid isPermaLink="false">CAIiELN5hVlLljiswtMSfK61ck8qGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWww0N-XAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/data-la-production-d-energies-dont-nucleaire-en-france_129750" target="_blank"&gt;DATA. La place du nucléaire, une exception française ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Très attendue pour acter la politique de transition énergétique de la France, la Programmation pluriannuelle de l’énergie (PPE) a été dévoilée par l'exécutif le mardi 27 novembre 2018. Sur le plan énergétique, outre la fermeture de 14 centrales nucléaires d'ici 2035, elle implique de tripler la puissance installée de l'éolien... et de multiplier par plus de 5 la puissance installée pour le solaire, à la même échéance. L'occasion de s'interroger sur la part du nucléaire dans le mix énergétique. La carte ci-dessus montre la part du nucléaire dans les différents pays nucléarisés. Le nucléaire ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les nouveaux fournisseurs d’électricité : qui sont-ils ? - marie france</title><link>http://www.mariefrance.fr/bonsplans/nouveaux-fournisseurs-delectricite-442216.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJq0Bsxig8PmpOZ5yyW1MjQqGQgEKhAIACoHCAowme_8CjCpyIkDMJuh0QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:00:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.mariefrance.fr/bonsplans/nouveaux-fournisseurs-delectricite-442216.html" target="_blank"&gt;Les nouveaux fournisseurs d’électricité : qui sont-ils ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;marie france&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Récemment, on a vu arriver sur le marché des nouveaux fournisseurs d’électricité : Vattenfall, un fournisseur suédois, vient juste de s’implanter en France ; CDiscount et E.Leclerc ont eux lancé leur offre d’électricité, sans oublier Total et Eni… La liste est longue et il peut être compliqué de s’y retrouver. Et oui, malgré la croyance encore bien trop répandue qu’EDF est le seul fournisseur possible, voire le gestionnaire du réseau – qui rappelons-le, est Enedis -, vous avez bel et bien la possibilité de souscrire chez un autre fournisseur ! Cet article vous propose une liste de fournisse...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.mariefrance.fr">marie france</source></item><item><title>La France veut baisser de 40% le recours aux énergies fossiles d’ici à 2030 - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/politique-energetique-la-france-vise-40-d-electricite-renouvelable-d-ici-2030-23-11-2018-7950939.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENioGmtNfr9nwzGUJtopSKoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:17:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/politique-energetique-la-france-vise-40-d-electricite-renouvelable-d-ici-2030-23-11-2018-7950939.php" target="_blank"&gt;La France veut baisser de 40% le recours aux énergies fossiles d’ici à 2030&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement va elever son ambition energetique. En comptant surtout jouer sur l’electricite et les transports. La France veut baisser de 40% le recours aux energies fossiles d’ici a 2030 Le ministre de l’Ecologie, Francois de Rugy, a annonce jeudi a Liberation et vendredi sur RTL, que la France allait s’engager a drastiquement reduire sa dependance aux energies fossiles, en en baissant la consommation de 40 % d’ici 2030. Cet engagement sera inscrit dans la prochaine programmation pluriannuelle de l’energie (PPE) qui doit etre presentee a la fin du mois et qui affirme la strategie franca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Chagny : l'usine de biométhanisation est un exemple à suivre selon le Président de la République - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/chagny-usine-biomethanisation-est-exemple-suivre-president-republique-1583453.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXWK4rKM9J3Dt3djHCvP1oqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLXK4gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:31:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/chagny-usine-biomethanisation-est-exemple-suivre-president-republique-1583453.html" target="_blank"&gt;Chagny : l'usine de biométhanisation est un exemple à suivre selon le Président de la République&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chaque année, 8000 tonnes de déchets verts entrent ici. L'usine de biogaz de Chagny en Saône-et-Loire est la plus grande de France. Le principe est simple : les végétaux injectés dans le système permettent de produire du biométhane. Ils proviennent soit de déchets ménagers, soit de la filière forestière. Le gaz produit représente l'équivalent de la consommation d'environ 2500 foyers qui se chaufferaient au gaz. Cette énergie "propre", produite en circuit-court, peine à se développer en France. Seuls 70 sites de méthanisation sont raccordés aux réseaux gaziers et injectent du gaz renouvelabl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item></channel></rss>