<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ziguinchor - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl5WkdOZkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:04:46 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Il y a 4.604 cartes d'électeur rééditées qui sont en souffrance à la préfecture et aux sous-préfectures de Ziguinchor - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Il-y-a-4-604-cartes-d-electeur-reeditees-qui-sont-en-souffrance-a-la-prefecture-et-aux-sous-prefectures-de-Ziguinchor_a161350.html</link><guid isPermaLink="false">CBMinAFodHRwczovL3d3dy5kYWthcmFjdHUuY29tL0lsLXktYS00LTYwNC1jYXJ0ZXMtZC1lbGVjdGV1ci1yZWVkaXRlZXMtcXVpLXNvbnQtZW4tc291ZmZyYW5jZS1hLWxhLXByZWZlY3R1cmUtZXQtYXV4LXNvdXMtcHJlZmVjdHVyZXMtZGUtWmlndWluY2hvcl9hMTYxMzUwLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:18:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Il-y-a-4-604-cartes-d-electeur-reeditees-qui-sont-en-souffrance-a-la-prefecture-et-aux-sous-prefectures-de-Ziguinchor_a161350.html" target="_blank"&gt;Il y a 4.604 cartes d'électeur rééditées qui sont en souffrance à la préfecture et aux sous-préfectures de Ziguinchor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le préfet du département de Ziguinchor, Ibra Fall, a indiqué que depuis la refonte du fichier électoral, la préfecture de Ziguinchor a reçu 121.923 cartes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/5ArwZtkEO8LMq-MhmzeDI4UJg8R9dz164Hn9fWXsTeBNhOT1UvcIcPJ0x7UTPk_hDE2XYEGX-D8MKTB8az7BGCOApAeLllpmBPfM1KuJFE_5DKrX3kb_NXYlQ9dsEG3-=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Le Sytjust/Ziguinchor promet de faire des sit-in au tribunal de Grande instance tous les lundis et les jeudis à partir de 9 heures - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Le-Sytjust-Ziguinchor-promet-de-faire-des-sit-in-au-tribunal-de-Grande-instance-tous-les-lundis-et-les-jeudis-a-partir_a161342.html</link><guid isPermaLink="false">CBMinQFodHRwczovL3d3dy5kYWthcmFjdHUuY29tL0xlLVN5dGp1c3QtWmlndWluY2hvci1wcm9tZXQtZGUtZmFpcmUtZGVzLXNpdC1pbi1hdS10cmlidW5hbC1kZS1HcmFuZGUtaW5zdGFuY2UtdG91cy1sZXMtbHVuZGlzLWV0LWxlcy1qZXVkaXMtYS1wYXJ0aXJfYTE2MTM0Mi5odG1s0gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:19:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Le-Sytjust-Ziguinchor-promet-de-faire-des-sit-in-au-tribunal-de-Grande-instance-tous-les-lundis-et-les-jeudis-a-partir_a161342.html" target="_blank"&gt;Le Sytjust/Ziguinchor promet de faire des sit-in au tribunal de Grande instance tous les lundis et les jeudis à partir de 9 heures&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le syndicat des travailleurs de la Justice, section Ziguinchor, monte au créneau pour non seulement dénoncer leurs conditions exécrables de travail, mais aussi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/VyajSySvxZJCg3FvhDT7NwNx3hwAmRoqFqi28g98QsUENzroUJ5ru7OQoUp4PU5mKw_XILZwdXgYRrzAmYW0D8oWAtdhy2JmETKI_ImpyD6fAf3CQXAAY9j4TEXXB4-D=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Suicide à Ziguinchor: Une dame retrouvée pendue à un arbre - Xalima.com</title><link>http://xalimasn.com/suicide-a-ziguinchor-une-dame-retrouvee-pendue-a-un-arbre/</link><guid isPermaLink="false">CBMiTmh0dHA6Ly94YWxpbWFzbi5jb20vc3VpY2lkZS1hLXppZ3VpbmNob3ItdW5lLWRhbWUtcmV0cm91dmVlLXBlbmR1ZS1hLXVuLWFyYnJlL9IBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://xalimasn.com/suicide-a-ziguinchor-une-dame-retrouvee-pendue-a-un-arbre/" target="_blank"&gt;Suicide à Ziguinchor: Une dame retrouvée pendue à un arbre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Xalima.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;XALIMANEWS : Les cas de mort violente deviennent de plus en plus nombreux et très récurrents à Ziguinchor. Après Fidèle Ndécki qui s'est donné la mort par ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://xalimasn.com">Xalima.com</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/y6BgNJyG7T0rNzoWpB_vA8EVwTrQ4U_kYhgEpqjEz0gpS51KT_qG-Gcnr80OhSE-NsTFchI2EBjNrY8IvmrgY5nBKTz4YBV_sl2iN2hPIIWdm3CR=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Mouvement d'humeur à Ziguinchor : Les étudiants du privé battent le macadam - Xalima.com</title><link>http://xalimasn.com/mouvement-dhumeur-a-ziguinchor-les-etudiants-du-prive-battent-le-macadam/</link><guid isPermaLink="false">CBMiXWh0dHA6Ly94YWxpbWFzbi5jb20vbW91dmVtZW50LWRodW1ldXItYS16aWd1aW5jaG9yLWxlcy1ldHVkaWFudHMtZHUtcHJpdmUtYmF0dGVudC1sZS1tYWNhZGFtL9IBAA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:17:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://xalimasn.com/mouvement-dhumeur-a-ziguinchor-les-etudiants-du-prive-battent-le-macadam/" target="_blank"&gt;Mouvement d'humeur à Ziguinchor : Les étudiants du privé battent le macadam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Xalima.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;XALIMANEWS : La tension est vive à Ziguinchor. Les étudiants orientés par l'Etat dans le privé, ont dicté leur loi ce matin dans la capitale du sud. Ces derniers ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://xalimasn.com">Xalima.com</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/jXoD-DJ0SiNbGUNBztejgWbSQpc1qT4MVo_YNIRgTd5TQbcogmHzrtFguqAcs31L_p5AMFiFuiJSaBdiMLCzsSCoxwJ_u3arpEYwV69APQR3Mv7tBpDQ1J8rnR1PDCM=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ziguinchor : Une femme pendue à un arbre… - SENEGO</title><link>https://senego.com/ziguinchor-une-femme-pendue-a-un-arbre_813840.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKc1F--hq-u11S3Vb-xHUzAqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ziguinchor-une-femme-pendue-a-un-arbre_813840.html" target="_blank"&gt;Ziguinchor : Une femme pendue à un arbre…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les faits ont eu lieu ce mardi, vers 20 heures dans le village de Kantène, à la périphérie de la commune de Ziguinchor. La trentenaire, connue sous le nom de A.B.S, mère d’un garçon a été retrouvée pendue à un arbre. La compagnie de gendarmerie de Ziguinchor est chargée de l’enquête ouverte pour déterminer les causes des décès, renseigne les Echos&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>[vidéo] Quand Baldé disait que Macky est un danger public pour l’unité nationale… - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-quand-balde-disait-que-macky-est-un-danger-public-pour-lunite-nationale_811625.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOnoCRds2Ebyk2vANuBhsEqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw4bOYBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-quand-balde-disait-que-macky-est-un-danger-public-pour-lunite-nationale_811625.html" target="_blank"&gt;[vidéo] Quand Baldé disait que Macky est un danger public pour l’unité nationale…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Décidément, le président de la République Macky Sall, n’a pas encore fini de phagocyter les partis politiques au Sénégal. Ce vendredi 30 novembre 2018, c’est le patron de l’Union des Centristes du Sénégal (Ucs), Abdoulaye Baldé, de confirmer son soutien à la candidature du leader de l’Apr pour l’élection présidentielle de 2019. Et pourtant dans le passé, le nouveau allié de l’Apr traitait de tous les noms le président de la République, Mrs Macky Sall allant même jusqu’à dire qu’il est un danger public pour l’unité nationale. Il en dit même plus dans cette vidéo. Regardez!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Baldé chez Macky : Atépa « choqué » par la décision du maire de sa ville de naissance - SENEGO</title><link>https://senego.com/balde-chez-macky-atepa-choque-par-la-decision-du-maire-de-sa-ville-de-naissance_811974.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPl4C7mIU6Wew3iutVUO9UqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:16:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/balde-chez-macky-atepa-choque-par-la-decision-du-maire-de-sa-ville-de-naissance_811974.html" target="_blank"&gt;Baldé chez Macky : Atépa « choqué » par la décision du maire de sa ville de naissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pierre Goudiaby Atépa, le leader du mouvement Sénégal Rek, se prononce sur le ralliement du maire de Ziguinchor, Abdoulaye Baldé, au camp présidentiel. L’architecte se dit choqué par cette décision de M. Baldé. «L’affaire Abdoulaye Baldé est renversante. Cela me fait mal, d’abord parce que c’est un ami, ensuite c’est le maire de ma ville de naissance, Ziguinchor», a déclaré Pierre Goudiaby Atépa qui dit n’avoir pas compris la décision du leader de l’Union centriste du Sénégal (Ucs). Suffisant pour Atépa de lancer un appel à tous les partisans de maire de Ziguinchor qui se sont sentis trahis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>« Tant qu’il n’y a pas mort, l’Etat ne réagit pas… Nous sommes prêts à… », dixit les étudiants du privé de Ziguinchor - SENEGO</title><link>https://senego.com/tant-quil-ny-a-pas-mort-letat-ne-reagit-pas-nous-sommes-prets-a-dixit-les-etudiants-du-prive-de-ziguinchor_810105.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0pwjoRPQvAEGjQ42r1Yn8qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:02:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/tant-quil-ny-a-pas-mort-letat-ne-reagit-pas-nous-sommes-prets-a-dixit-les-etudiants-du-prive-de-ziguinchor_810105.html" target="_blank"&gt;« Tant qu’il n’y a pas mort, l’Etat ne réagit pas… Nous sommes prêts à… », dixit les étudiants du privé de Ziguinchor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suite à la dernière déclaration du ministre des Finances sur la dette de l’Etat envers les universités privés, le porte-parole des étudiants des établissements privés de Ziguinchor, Bacary Sano a réagi sur la Rfm. Pour lui, l’espoir n’est plus permis pour eux. « A l’Assemblée nationale, nous tous avons entendu le ministre des Finances dire qu’ils n’ont pas prévu cette somme… Nous, à notre niveau, allons rester dans les rues jusqu’à ce que les directeurs de ces instituent acceptent de nous reprendre. Tout dépend d’eux. Aujourd’hui, ça ne dépend pas du Gouvernement du Sénégal… C’est aux direc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Goudomp : les points focaux de l’ONT formés sur la gestion de la Plateforme - SENEGO</title><link>https://senego.com/goudomp-les-points-focaux-de-lont-formes-sur-la-gestion-de-la-plateforme_810837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjSixvqBEyRxrwbAAojjDcqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:54:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/goudomp-les-points-focaux-de-lont-formes-sur-la-gestion-de-la-plateforme_810837.html" target="_blank"&gt;Goudomp : les points focaux de l’ONT formés sur la gestion de la Plateforme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une session de formation sur l’utilisation et la gestion de la Plateforme de l’Observatoire National des territoires s’est ouverte, ce jeudi 29 novembre, à Goudomp à l’intention des points focaux des communes du département de Goudomp. Cette rencontre de trois jours marque le démarrage d’une nouvelle série de formation sur l’Observatoire National des Territoires après les sessions Ziguinchor, Bignona, Oussouye, Kolda et Sédhiou. L’atelier vise alors à habiliter les secrétaires municipaux, secrétaires généraux de département, des services techniques départementaux de l’éducation, la santé et...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal: "Le Joola" - Des représentants des victimes préconisent l'institution d'une Journée nationale - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709210252.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUsoANFerNrjhxarAqA-hIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDz8g8</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:43:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709210252.html" target="_blank"&gt;Sénégal: "Le Joola" - Des représentants des victimes préconisent l'institution d'une Journée nationale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le coordonnateur du comité d'initiative pour l'érection d'un musée-mémorial "Le Joola", Nassardine Aidara, a invité mercredi à Dakar les pouvoirs publics sénégalais à faire du 26 septembre une Journée nationale du souvenir à la mémoire des victimes du naufrage, en 2002, du bateau du même nom, qui assurait la desserte maritime Dakar-Ziguinchor. "Le comité continue à demander au gouvernement de faire du 26 septembre une Journée nationale du souvenir à travers une loi", a-t-il dit lors d'une conférence de presse, en prélude de la commémoration du 15ème anniversaire du naufrage du bateau ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Les femmes du Sud veulent des projets de loi pour la résolution de la crise casamançaise - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707170001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbYWY7s3uqTWAZtOMnV4-EqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCO-w8</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 01:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707170001.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Les femmes du Sud veulent des projets de loi pour la résolution de la crise casamançaise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: EttuJamm) De la prochaine législature, les femmes de la Casamance veulent des députés qui vont proposer des projets de loi pour la résolution de la crise qui a secoué 35 ans durant leur région. Elles l'ont fait savoir lors du passage de la caravane de la Plateforme de Veille des femmes pour la Paix et la Sécurité, le samedi 15 juillet à Ziguinchor. Les femmes de la Casamance veulent une Assemblée Nationale révolutionnaire qui va plaider pour la cause de leur région. A cet effet, elles veulent des députés qui s'investissent pleinement pour l'instauration d'une paix durable. Elles l'o...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Le MFDC en faveur d'un accord de paix "définitif et inclusif" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201702070149.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsSWaMHG8NnFqY_c-guu7UqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 08:50:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201702070149.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Le MFDC en faveur d'un accord de paix "définitif et inclusif"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ziguinchor Le règlement de la crise en Casamance doit passer par "la préparation du processus de négociations avec le gouvernement", l'unification du Mouvement des forces démocratiques de Casamance (MFDC) et la signature d'un "accord de paix définitif et inclusif", estiment des responsables et combattants du mouvement rebelle. Dans un communiqué conjoint signé par les combattants du MFDC du camp de Diakaye, les populations de la zone des palmiers et le Groupe de réflexion pour la paix en Casamance (GRPC), il est écrit que "le règlement de la crise en Casamance passe d'abord par l'unificatio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Macky Sall veut l'ouverture de l'Aéroport Blaise Diagne en décembre - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710050495.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCUcrTPOW1-bYbpzIx_dxgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710050495.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Macky Sall veut l'ouverture de l'Aéroport Blaise Diagne en décembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: lejecos) Rappelant l'importance primordiale qu'il accorde au renouveau et à la modernisation du système des transports aériens, dans le cadre du PSE, souligne le communiqué du conseil des ministres, le Président de la République invite le Gouvernement à prendre toutes les dispositions requises, en vue de l'inauguration et du fonctionnement effectif de l'Aéroport International Blaise Diagne (AIBD), le 7 décembre 2017. Ainsi, souligne la même source, le Chef de l'Etat demande au Gouvernement de veiller particulièrement à la prise en charge intégrale de toutes les recommandations relat...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Ziguinchor - 20 ans après le drame, Mandina Mancagne sur la voie du renouveau - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709090174.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdKHqWDaqcxZkwwSh5xAcQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 23:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709090174.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Ziguinchor - 20 ans après le drame, Mandina Mancagne sur la voie du renouveau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Mandina Mancagne, le temps n'est plus à la réminiscence des douloureux événements d'août 1997 qui ont vu les populations contraintes de quitter leur village et 25 militaires de l'armée sénégalaises périr dans une embuscade tendue par des combattants du Mfdc. Aujourd'hui, les résidents ont décidé de fermer cette parenthèse de l'histoire pour se projeter vers l'avenir. C'est donc ici Mandina Mancagne. Cette piste de campagne ravinée par les fortes pluies, serpentant au milieu des hautes herbes, ces rizières où des femmes courbées et le pagne à mi genoux piquent le riz, ces grands arbres enc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Stop au travail des enfants ! - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/stop-au-travail-des-enfants/a-39206229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcoqHh30fmu1Yetw7dsgHgqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/stop-au-travail-des-enfants/a-39206229" target="_blank"&gt;Stop au travail des enfants !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon les derniers chiffres de l'Organisation internationale du travail, au début des années 2000, 168 millions d'enfants étaient encore contraints de travailler dans le monde. En Casamance, des scènes montrant des enfants qui travaillent sont très fréquentes, particulièrement dans les rues de Ziguinchor, la plus grande ville de la région. Cliquez ci-dessous pour écouter le reportage de notre correspondant sur place Mamadou Alpha Diallo.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Afrique: Monnaies - Première journée internationale de mobilisation contre le franc CFA le 7 janvier - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701070206.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYbtYvIrE1xlk1-v0ubRDAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 11:12:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701070206.html" target="_blank"&gt;Afrique: Monnaies - Première journée internationale de mobilisation contre le franc CFA le 7 janvier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: sudonline) De Paris (France) à Dakar et Zinguinchor (Sénégal), en passant par Abidjan (Côte d'Ivoire), Ouidah (Bénin), Ouagadougou (Burkina Faso), Bamako (Mali), Londres (Grande Bretagne), Bruxelles (Belgique), Bologne (Italie), Kinshasa (RD-Congo), Haïti... aura lieu le 7 janvier, pour la première fois, une journée internationale de mobilisation sur le thème du franc CFA avec, pour point focal, l'indépendance monétaire de l'Afrique. L'appel a été lancé en décembre 2016, pour le lancement d'un front contre le franc CFA (Franc des colonies françaises d'Afrique).Cela concerne 14 pays ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Gambie: Un important mouvement de troupes africaines observé au port de Ziguinchor - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701190122.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjcE6l3sAcArHfrygxazwgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 08:42:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701190122.html" target="_blank"&gt;Gambie: Un important mouvement de troupes africaines observé au port de Ziguinchor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Un important mouvement de troupes de plusieurs pays africains en partance pour la Gambie a été observé ce mercredi au port de Ziguinchor, a confié à l'APS une source militaire, alors qu'une intervention militaire devient de plus en plus imminente. Les militaires pourraient prendre le relais des diplomates en Gambie ce mercredi si, à minuit, le président sortant Yayha Jammeh continue à toujours rester dans sa logique de refus de céder le pouvoir à Adama Barrow. Interrogé par la radio privée sénégalaise RFM, le colonel Seydou Maïga Moro, chef de la Force de la CEDEAO en attente a confir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>[Vidéo] Le naufrage du Joola, 15 ans après, des plaies toujours à vif - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170925-video-le-naufrage-joola-15-ans-apres-plaies-toujours-vif</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUhQW30hw4bjExiAspHDH0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 22:06:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170925-video-le-naufrage-joola-15-ans-apres-plaies-toujours-vif" target="_blank"&gt;[Vidéo] Le naufrage du Joola, 15 ans après, des plaies toujours à vif&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans la nuit du 26 au 27 septembre 2002, alors qu'il reliait Ziguinchor, en Casamance, à Dakar, Le Joola s’abîmait en mer. Provoquant la mort de 1863 personnes, dont 18 Français, ce naufrage est la catastrophe la plus terrible de l’histoire de la navigation depuis la Seconde Guerre mondiale. Le ferry n'était pas en état de prendre la mer et transportait près de 4 fois plus de passagers que sa capacité légale d'embarquement. Circonstance aggravante, les premiers secours, mal équipés ont tardé à arriver. Pourtant l'affaire a été classée au Sénégal et un non-lieu a été prononcé en France. Sauf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal: Paix en Casamance - L'Etat et le MFDC invités à construire un "dialogue sincère" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707040154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWadAxRhljDbzYwSq3wzyoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:14:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707040154.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Paix en Casamance - L'Etat et le MFDC invités à construire un "dialogue sincère"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar L'Association des étudiants pour le développement de la Casamance (AEDC) communément appelée "Kekendo" a invité, lundi à Dakar, le gouvernement du Sénégal et le Mouvement des forces démocratiques de Casamance (MFDC) à construire un "dialogue sincère" pour le retour définitif de la paix dans la zone sud en proie depuis 1982 à un conflit armé. "L'examen de ce processus révèle nombre d'excentricités (la démarche, la tenue des négociations... ), de violations (non-respect des décisions... ), de non engagement (aucun suivi et aucune évaluation) qui font dire aux étudiants du Kekendo que l'...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Malaise chez les supporters - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701070202.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRrSaVKytcZSPLyBzbrCjgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 18:57:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701070202.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Malaise chez les supporters&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Nous avons besoin des supporters et non des supportés». Ces propos tenus dans les colonnes de Sud Quotidien, il y a quelques années, par le président de Diambars, 1er vice-président de la Fédération sénégalaise de football (FSF) et Président de la Ligue sénégalaise de football professionnelle (LSFP), Saer Seck, mériteraient d'être étudiés avec raison et non émotionnellement. Au Sénégal, nous avons souvent l'habitude de laisser trainer certaines tares, jusqu'à ce qu'elles nous retombent dessus. Etre supporter d'une équipe nationale est en passe d'être transformé en profession. C'est devenu ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique de l'Ouest: Les armées ouest-africaines en état d'alerte - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701190001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCNghwGULAr-U8SPQObKiYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 04:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701190001.html" target="_blank"&gt;Afrique de l'Ouest: Les armées ouest-africaines en état d'alerte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un important mouvement de troupes de plusieurs pays africains en partance pour la Gambie a été observé ce mercredi au port de Ziguinchor, rapporte l'agence sénégalaise APS, citant une source militaire, alors qu'une intervention devient de plus en plus imminente en Gambie. Interrogé par la radio privée sénégalaise RFM, le colonel Seydou Maïga Moro, chef de la Force de la Cédéao en attente a confirmé l'imminence d'une intervention militaire à minuit en cas d'échec des négociations avec le président sortant Yahya Jammeh. Il a indiqué que "toutes les forces de la Cédéao sont concernées et princ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Une école de foot de Ziguinchor panse encore les plaies du Joola - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/une-%C3%A9cole-de-foot-de-ziguinchor-panse-encore-les-plaies-du-joola/a-40696564</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7HBssShcsRtG_fAiA0ju4qGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/une-%C3%A9cole-de-foot-de-ziguinchor-panse-encore-les-plaies-du-joola/a-40696564" target="_blank"&gt;Une école de foot de Ziguinchor panse encore les plaies du Joola&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce mardi 26 septembre marque le quinzième anniversaire de la catastrophe du navire le Joola qui avait sombré au large des côtes gambiennes, alors qu'il effectuait la liaison Ziguinchor-Dakar. Parmi les 1.863 victimes de cette tragédie figurait une équipe de football issue d'une école de formation, créée dans un quartier populaire de Ziguinchor par une ancienne joueuse internationale sénégalaise. Quinze ans après cette tragédie, notre correspondant dans la région, Mamadou Alpha Diallo, s'est dans ce quartier pour voir ce qu'est devenue cette école de football. Chaque maison a perdu un enfant...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Sénégal: 15 ans après le naufrage du Joola, le dossier au point mort - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709260455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuVKXwzazSyq5c-MBVec88qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCw8Q8</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:18:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709260455.html" target="_blank"&gt;Sénégal: 15 ans après le naufrage du Joola, le dossier au point mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: wikipedia) Il y a 15 ans, le 26 septembre 2002, le Joola sombrait au large du Sénégal. Plus de 2 000 personnes sont mortes dans ce qui reste l'une des plus grandes tragédies du pays alors que le ferry qui assurait la liaison entre Dakar et Ziguinchor pouvait normalement accueillir 550 personnes à bord. Depuis 15 ans, un collectif se bat pour que les responsabilités soient établies, mais pour le moment ce sensible dossier est au point mort. « Amnésie ou banalisation », ce sont les thèmes choisis par les membres du collectif pour les 15 ans de ce drame. Premier visé par les critiques,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Ziguinchor - Commemoration de l'an 15 du «Joola» - Comme les autres ! - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709280267.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIVkW2m7-jJG4ReLr2s_eAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCw8Q8</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 08:58:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709280267.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Ziguinchor - Commemoration de l'an 15 du «Joola» - Comme les autres !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis quelques 15 années, les commémorations se suivent et se ressemblent à Ziguinchor qui a payé un lourd tribut du drame du «Joola». Cimetière de Kantène puis le port de Ziguinchor, le parcours reste identique tout comme les discours agités. Les familles des victimes ont dépoussiérés les vieilles doléances. Les autorités, elles, agitent les mêmes solutions, le tout sur fond de tristesse des familles des victimes et dans une atmosphère très lourde qui rappelle qu'un 26 septembre 2002 le Sénégal venait de subir sa plus grande catastrophe et tragédie humaine, avec près de 2000 morts. Le nau...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Gamou Ziguinchor – Des centaines d’enfants Talibés pris en charge par Angélique Manga - SENEGO</title><link>https://senego.com/gamou-ziguinchor-des-centaines-denfants-talibes-pris-en-charge-par-angelique-manga_797626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1UhdBFL2ECGEXLRCyYpIgqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:08:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/gamou-ziguinchor-des-centaines-denfants-talibes-pris-en-charge-par-angelique-manga_797626.html" target="_blank"&gt;Gamou Ziguinchor – Des centaines d’enfants Talibés pris en charge par Angélique Manga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La coordination des marabouts des écoles coraniques de Ziguinchor a reçu ce samedi un important don composé d’une quantité importante de vivres pour la prise en charge de plusieurs centaines d’enfants Talibés qui fréquentent ces Daraas. Un geste qui porte la signature d’Aminata Angélique MANGA, fille de la région de Ziguinchor et Ministre de l’Economie solidaire et de la Microfinance.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Ziguinchor – Un voleur tué par un boutiquier avec son… - SENEGO</title><link>https://senego.com/ziguinchor-un-voleur-tue-par-un-boutiquier-avec-son_794444.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAPBfAq5CkcRM580BM0NTUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 20:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ziguinchor-un-voleur-tue-par-un-boutiquier-avec-son_794444.html" target="_blank"&gt;Ziguinchor – Un voleur tué par un boutiquier avec son…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les faits se sont déroulés précisément à Sindiane dans la région de Ziguinchor. Le boutiquier s’est réveillé en plein sommeil à cause du bruit autour de sa boutique. Ayant compris qu’il avait affaire à des voleurs, il a tiré a bout portant sur l’un d’entre eux avec son arme à feu. Le voleur qui a reçu la balle n’a pas pu résister face à la douleur. Et il est mort sur le coup, indique Les Echos. Le corps sans vie de la victime a été déposé à la morgue de l’hôpital régional de Ziguinchor. La gendarmerie, quant à elle, a ouvert une enquête. Le second malfaiteur a, lui, pris ses jambes à son c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>“L’électorat casamançais n’a jamais été et ne sera jamais à lui seul un faiseur de président de la République” Par Jean-Marie François BIAGUI ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/lelectorat-casamancais-na-jamais-ete-et-ne-sera-jamais-a-lui-seul-un-faiseur-de-president-de-la-republique-par-jean-marie-francois-biagui_788635.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGXHHibpYxdEUr__7pEXPQqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:43:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/lelectorat-casamancais-na-jamais-ete-et-ne-sera-jamais-a-lui-seul-un-faiseur-de-president-de-la-republique-par-jean-marie-francois-biagui_788635.html" target="_blank"&gt;“L’électorat casamançais n’a jamais été et ne sera jamais à lui seul un faiseur de président de la République” Par Jean-Marie François BIAGUI !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le député-maire de Ziguinchor Abdoulaye Baldé, le « député du Peuple » Mamadou Lamine Diallo et le célèbre architecte et homme d’affaires Pierre Goudiaby Atepa sont tous les trois candidats déclarés à l’élection présidentielle prévue le 24 février 2019. Le député Ousmane Sonko, aussi. Et tous les quatre sont également Casamançais. Or, dans l’imaginaire des « inconditionnels primaires » de celui-ci, le candidat déclaré Ousmane Sonko ne saurait être considéré comme les autres. ‘‘Ousmane Sonko ololi’’, se risquent-ils ; littéralement en diola : ‘‘Ousmane Sonko est le nôtre’’. Sous-entendu, il ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Le porte-parole des familles des victimes du naufrage du bateau Le Joola épinglé par la police - SENEGO</title><link>https://senego.com/le-porte-des-familles-des-victimes-du-naufrage-du-bateau-le-joola-epingle-par-la-police_786377.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxAnUcTqlaybDwxRz97NvMqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:35:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/le-porte-des-familles-des-victimes-du-naufrage-du-bateau-le-joola-epingle-par-la-police_786377.html" target="_blank"&gt;Le porte-parole des familles des victimes du naufrage du bateau Le Joola épinglé par la police&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Boubacar Ba est impliqué dans une affaire d’escroquerie et d’abus de confiance. A en croire l’Obs , le porte-parole national des familles des victimes du naufrage du bateau Le Joola a été arrêté sur ordre du juge d’instruction depuis hier, par la police de Ziguinchor&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Ziguinchor : Un touriste retrouvé mort - SENEGO</title><link>https://senego.com/ziguinchor-un-touriste-retrouve-mort_782931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfg8wktr3dt6TCtRtT3GWMqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:19:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ziguinchor-un-touriste-retrouve-mort_782931.html" target="_blank"&gt;Ziguinchor : Un touriste retrouvé mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’information a été livrée par la Rfm qui informe qu’un touriste de nationalité Suisse a été retrouvé mort dans un hôtel à Ziguinchor. Agé d’une trentaine d’année, le jeune homme a contracté un malaise lors d’une baignade avec des proches, renseigne Igfm.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – les nouveaux pas de danse de Macky Sall à Bignona. Regardez ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-les-nouveaux-pas-de-danse-de-macky-sall-a-bignona-regardez_785159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyl7xulH_NwtLEAcUzZnxwqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 17:14:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-les-nouveaux-pas-de-danse-de-macky-sall-a-bignona-regardez_785159.html" target="_blank"&gt;Vidéo – les nouveaux pas de danse de Macky Sall à Bignona. Regardez !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme à Diamniadio lors de la cérémonie d’ouverture des parrainages, Macky Sall a encore a esquissé quelques pas de danse à Bignona en marge de sa tournée économique à l’intérieur du pays. Regardez …&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Inauguration d’une salle multimédia à Ziguinchor : l’AFARTP connecte les femmes vivant avec un handicap - SENEGO</title><link>https://senego.com/inauguration-dune-salle-multimedia-a-ziguinchor-lafartp-connecte-les-femmes-vivant-avec-un-handicap_777450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJcjnII6Zeoi2yhS7KrM2QqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 22:56:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/inauguration-dune-salle-multimedia-a-ziguinchor-lafartp-connecte-les-femmes-vivant-avec-un-handicap_777450.html" target="_blank"&gt;Inauguration d’une salle multimédia à Ziguinchor : l’AFARTP connecte les femmes vivant avec un handicap&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les femmes vivant avec un handicap à Ziguinchor, regroupées au sein d’une Association caritative dénommée « Deline’s Gift », grâce à la très dynamique Amicale des Femmes de l’ARTP, ont retrouvé le sourire, sinon un sourire « numérique », ce samedi 06 octobre 2018. En effet, appuyée par le Directeur Général, M. Abdou Karim SALL, l’AFARTP a procédé à l’inauguration d’une salle multimédia au quartier Yamatogne de la capitale de la région sud, ce samedi 06 octobre. Cette salle a été entièrement équipée par les « braves dames » de l’Autorité de Régulation des télécommunications et des Postes ave...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>El Hadji Sarr cadre Apr Ziguinchor: « Le Seul objectif de ABC c’est de… » - SENEGO</title><link>https://senego.com/el-hadji-sarr-cadre-apr-ziguinchor-le-seul-objectif-de-abc-cest-de_774377.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMC1yJj3HtXSfStyHkhL2MqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 22:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/el-hadji-sarr-cadre-apr-ziguinchor-le-seul-objectif-de-abc-cest-de_774377.html" target="_blank"&gt;El Hadji Sarr cadre Apr Ziguinchor: « Le Seul objectif de ABC c’est de… »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les sorties hostiles contre AbC continuent de se multiplier dans l’entourage du Président Macky Sall. A la suite de certains cadres influents de l’Apr comme Thérése Diouf Faye c’est autour de El Hadji Sarr de prendre le relais. Le responsable Apériste à Ziguinchor n’y est pas allé du dos de la cuillère en faisant des révélations glaçantes sur les véritables motivations de ABC. « Alioune Badara Cissé n’est pas soucieux des conditions de vie des populations du Sénégal. Son objectif c’est ternir l’image de Macky Sall. L’émergence Sénégal est une réalité depuis l’avènement de Macky Sall », corr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Naufrage du bateau Le Joola – Ousmane Sonko se questionne : « qu’avons nous fait … » - SENEGO</title><link>https://senego.com/naufrage-du-bateau-le-joola-ousmane-sonko-se-questionne-quavons-nous-fait_772267.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyhnqWy1e63xBBi96DNMWcqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:06:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/naufrage-du-bateau-le-joola-ousmane-sonko-se-questionne-quavons-nous-fait_772267.html" target="_blank"&gt;Naufrage du bateau Le Joola – Ousmane Sonko se questionne : « qu’avons nous fait … »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce mercredi 26 septembre, les Sénégalais se souviennent du naufrage du Joola, la plus grande tragédie maritime de l’histoire. Le 26 septembre 2002 le navire assurant la liaison Ziguinchor –Dakar avait sombré aux larges des côtes gambiennes. 1864 morts avaient été officiellement recensés. Un moment de recueillement à travers tout le pays. Pour sa part, le leader de Pastef, Ousmane Sonko, par ailleurs candidat déclaré à la Présidentielle de 2019 pose une panoplie de questions par rapport à cette tragédie. Sur sa page facebook visitée par Senego, il rappelle d’autres drames et appelle au sens ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Casamance, la sécheresse empêche la riziculture - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809140162.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4Vb8KQylE0WLzm9gVCTTAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:45:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809140162.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Casamance, la sécheresse empêche la riziculture&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: The Citizen) De grosses inquiétudes planent sur la campagne agricole en Casamance, au sud du Sénégal, à cause d'un déficit pluviométrique sans précédent. Le grand déficit pluviométrique noté en Casamance depuis le début de l'hivernage a fini par répandre l'inquiétude dans l'esprit des paysans. Malamine Goudiaby, rencontré dans son champ de mil avec sa famille, ne peut que constater le retard de ses cultures. "Nous sommes inquiets parce que vraiment nos semences là... On a semé mais nos semences ne sont pas en train de pousser normalement à cause du déficit de la pluie, du manque d'e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Casamance, la sécheresse empêche la riziculture - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/casamance-la-s%C3%A9cheresse-emp%C3%AAche-la-riziculture/a-45480478</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqRdvpDB_hRH1BxYbQv9zAqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 18:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/casamance-la-s%C3%A9cheresse-emp%C3%AAche-la-riziculture/a-45480478" target="_blank"&gt;Casamance, la sécheresse empêche la riziculture&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le grand déficit pluviométrique noté en Casamance depuis le début de l’hivernage a fini par répandre l’inquiétude dans l’esprit des paysans. Malamine Goudiaby, rencontré dans son champ de mil avec sa famille, ne peut que constater le retard de ses cultures. ‘’Nous sommes inquiets parce que vraiment nos semences là... On a semé mais nos semences ne sont pas en train de pousser normalement à cause du déficit de la pluie, du manque d’eau’’explique t'il. Cette même inquiétude habite Moussa Sané qui est troublé par l’absence d’eau dans les bas-fonds. Selon lui "depuis le début d’août, ce sont de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>La mobilisation de l’information territoriale : Un impératif pour la réussite du Pôle territoire Casamance… - SENEGO</title><link>https://senego.com/la-mobilisation-de-linformation-territoriale-un-imperatif-pour-la-reussite-du-pole-territoire-casamance_764599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtg8pD7idEEyZykDFRPLFYqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:16:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/la-mobilisation-de-linformation-territoriale-un-imperatif-pour-la-reussite-du-pole-territoire-casamance_764599.html" target="_blank"&gt;La mobilisation de l’information territoriale : Un impératif pour la réussite du Pôle territoire Casamance…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Observatoire National des Territoires s’est réuni ce samedi, lors de la cérémonie d’ouverture de l’atelier de formation des points focaux du département de Sédhiou sur l’utilisation et la gestion de la Plateforme SIG-géoportail dont le thème portait sur « La mobilisation de l’information territoriale : Un impératif pour la réussite du Pôle territoire Casamance ». La mobilisation et la maîtrise de l’information territoriale constituent un volet très important dans la mise en place du pôle territoire Casamance. Pour élaborer des projets et programmes qui correspondent aux principales préocc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo: Clip-Naham Trio: Sopekou - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-clip-naham-trio-sopekou_763418.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3TeSNbMkQ5jDJ9w__XThwqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 16:33:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-clip-naham-trio-sopekou_763418.html" target="_blank"&gt;Vidéo: Clip-Naham Trio: Sopekou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tourné à Saint Louis du Sénégal, Sopekou est un extrait de l’album Naham_trio (sorti en France il y’a quelques mois). Réalisé par Junio ( jeune réalisateur Saint louisien) avec des mannequins de la ville de Saint Louis. C’était loccasion pour l’artiste de magnifier son amour pour l’île de Saint Louis (en mettant en image, la beauté de ce site qu’est Ndar.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Présidentielle 2019 - Le parrainage dans tous ses états - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809040601.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_tymbyt8p61LqVOCww2CQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:40:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809040601.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Présidentielle 2019 - Le parrainage dans tous ses états&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après le top départ officiel lancé dès la distribution des fiches de collecte par la Direction générale des élections (Dge), le 27 août dernier, les coalitions et formations politiques ou les indépendants sont de plain-pied dans la campagne de collecte de parrainages pour leur candidat. A Dakar, premier bastion électoral du pays, le départ semble officiellement lancer pour la quasi-totalité des candidats à la présidentielle. Cela, avec quelques difficultés pour certains. Ce qui est loin d'être le cas dans les régions. DAKAR : Les candidats à l'assaut de la capitale La réunion d'information ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Un militaire tué dans un accrochage avec des rebelles en Casamance - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201803050536.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANc9C-WUbVEil2QHzGlkWMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 11:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201803050536.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Un militaire tué dans un accrochage avec des rebelles en Casamance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors d'une opération de sécurisation menée par l'armée sénégalaise en Casamance, un militaire a été tué samedi 3 mars et deux rebelles faits prisonniers selon l'état-major de l'armée. L'accrochage a eu lieu dans le village d'Ahinga, au sud de la forêt de Boffa-Bayotte, où des hommes armés avaient tué 14 bûcherons le 6 janvier dernier. « Au cours de la conquête d'une base dans la localité d'Ahinga, il y a eu un accrochage assez rude, explique le colonel Abdou Ndiaye, directeur de l'information des armées. Il y a eu deux rebelles qui ont été faits prisonniers. Nous les avons mis à la disposit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Diouloulou - Des touristes européens violentés par des porteurs d'armes - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801260370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBy3Ro0bOcMs9RUNKaBamQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 10:52:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801260370.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Diouloulou - Des touristes européens violentés par des porteurs d'armes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ziguinchor Quatre touristes de nationalité espagnole dont trois femmes ont été enlevés en début d'après-midi entre le village de Karong et de Kataba 2, dans la commune de Diouloulou (Bignona, sud) par des hommes armés qui "ont violé les femmes avant de les libérer", a appris l'APS de source sécuritaire. "Il s'agit de quatre touristes espagnols. Il y a un homme et trois femmes conduits par un chauffeur sénégalais. Ils ont été enlevés, violés avant d'être libérés par une bande armée sur l'axe Diouloulou-Kataba, à hauteur du village de Karongé, a expliqué à l'APS le commandant de la brigade de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Casamance - La crainte de Pierre Goudiaby - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801250328.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFE90KfNcj2qmyym9pURYMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:01:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801250328.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Casamance - La crainte de Pierre Goudiaby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Salif Sadio, l'un des chefs de la rébellion du MFDC, le Mouvement démocratique des forces de Casamance, craint la résurgence de la violence en Casamance. Ces craintes sont-elles justifiées? La réponse de Goudiaby Atepa. L'architecte Pierre Goudiaby Atepa dirige le Collectif des cadres casamançais. Selon lui, les opérations lancées par l'armée sénégalaise à la suite du meurtre de 14 forestiers pourraient remettre en cause le processus de paix. Selon Salif Sadio, si ces opérations ne cessent pas, le chef rebelle menace de rompre la trêve observée depuis trois ans. Après des années d'accalmie,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Le cerveau du massacre de Boffa placé sous mandat de dépôt (Procureur) - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801250862.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrfab_RhVLFqDaQtxyhD0sqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:49:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801250862.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Le cerveau du massacre de Boffa placé sous mandat de dépôt (Procureur)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ziguinchor La personne qui a planifié le massacre de Boffa-Bayotte le 6 janvier dernier, a été identifiée et placée sous mandat de dépôt, a révélé, jeudi, Alioune Abdoulaye Sylla, le Procureur de la République près le Tribunal de grande instance de Ziguinchor (sud). "Les premières auditions réalisées et les données techniques recueillies ont donné une tournure décisive à l'enquête (... ) l'attaque du 6 janvier a été planifiée et exécutée par une personne dont nous tairons le nom", a notamment révélé le Procureur de la République au tribunal de Ziguinchor. Il s'exprimait lors d'un point de p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Casamance: la crainte de Pierre Goudiaby - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/casamance-la-crainte-de-pierre-goudiaby/a-42300062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3_zw0QVhTytPS6sklPvY0qGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/casamance-la-crainte-de-pierre-goudiaby/a-42300062" target="_blank"&gt;Casamance: la crainte de Pierre Goudiaby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'architecte Pierre Goudiaby Atepa dirige le Collectif des cadres casamançais. Selon lui, les opérations lancées par l’armée sénégalaise à la suite du meurtre de 14 forestiers pourraient remettre en cause le processus de paix. Selon Salif Sadio, si ces opérations ne cessent pas, le chef rebelle menace de rompre la trêve observée depuis trois ans. Après des années d'accalmie, la Casamance a connu un regain de violence. C'est à la suite du massacre le 6 janvier, de 14 hommes partis chercher du bois dans la forêt protégée de Bayotte, proche de Ziguinchor, la principale ville de la région, par ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Sénégal:Interdiction de l'exploitation de bois en Casamance - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801230582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECV-6WrO9FrILZTHco_Re-cqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCw8Q8</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:41:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801230582.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Interdiction de l'exploitation de bois en Casamance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'interdiction de l'exploitation de bois dans la zone sud du pays a été officialisée hier, mardi 22 janvier. Un communiqué du ministère de l'environnement et du développement durable, informe que l'arrêté fixant les modalités d'organisation de la campagne d'exploitation forestière 2017-2018 a été signé hier. A cet effet, informe la source, l'exploitation de bois est interdite dans les régions de la Casamance Sédhiou, Kolda et Ziguinchor. Dés lors, le ministre de l'environnement et du développement durable appelle les services des eaux et forêts et les forces de défense et de sécurité à veil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Le ratissage de la zone sud de la Casamance par l'armée continue - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801220206.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGZAzA_UtevvuPoFC4T_vkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 08:33:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801220206.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Le ratissage de la zone sud de la Casamance par l'armée continue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Sénégal, l'armée continue de ratisser la zone sud de la Casamance alors que l'enquête sur l'assassinat de 14 coupeurs de bois le 6 janvier dernier dans une forêt de la zone a mené à l'arrestation d'une nouvelle personne samedi. Arrestation réalisée dans la capitale régionale Ziguinchor, au lendemain d'accrochages entre des militaires et des bandes armées dans la zone de Bofa; des accrochages qui n'ont pas fait de victimes. Selon un témoin, des coups de feu en provenance de la forêt près du village de Niaféna; à proximité de la frontière bissau-guinéenne; ont été entendus par les villageo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Boffa - Nouvelle interpellation à Ziguinchor (Gendarmerie) - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801210016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFT7fXtKEUsjH5LUW6Jpyz0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:28:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801210016.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Boffa - Nouvelle interpellation à Ziguinchor (Gendarmerie)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ziguinchor La Section de recherche de la gendarmerie a interpellé samedi à Ziguinchor (sud) un individu dans le cadre de l'enquête en cours sur le massacre de Boffa Bayotte qui avait fait 14 morts et six blessés, a appris l'APS de source sécuritaire. "Nous avons interpellé une autre personne. Elle est entre les mains de la gendarmerie pour les besoins de l'enquête", a dit à l'APS une source à la gendarmerie sans préciser l'identité de la personne interpellée. L'individu interpellé serait Oumar Ampouille Bodian qui se présentait souvent comme chargé de mission au sein du Mouvement des forces...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Le processus de paix écorché en Casamance - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/le-processus-de-paix-%C3%A9corch%C3%A9-en-casamance/a-42295595</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTiONcplTRmHl627F5ELRAqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/le-processus-de-paix-%C3%A9corch%C3%A9-en-casamance/a-42295595" target="_blank"&gt;Le processus de paix écorché en Casamance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après des années d'accalmie, s'achemine-t-on vers une reprise de la violence en Casamance? Un des chefs de la rébellion du MFDC, le Mouvement démocratique des forces de Casamance, Salif Sadio, n'écarte pas cette éventualité. Selon lui, les opérations lancées par l'armée sénégalaise à la suite du meurtre de 14 forestiers pourraient remettre en cause le processus de paix. Si ces opérations ne cessent pas, le chef rebelle menace de rompre la trêve observée depuis trois ans. Un prétexte qui pourrait tout faire craquer Salif Sadio est formel. Le massacre, début janvier, de 14 personnes dans la f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Sénégal: le ratissage de la zone sud de la Casamance par l'armée continue - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180120-senegal-le-ratissage-zone-sud-casamance-armee-continue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyhvntf03M4wfHkhYtXW-8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 22:46:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180120-senegal-le-ratissage-zone-sud-casamance-armee-continue" target="_blank"&gt;Sénégal: le ratissage de la zone sud de la Casamance par l'armée continue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Sénégal, l'armée continue de ratisser la zone sud de la Casamance alors que l'enquête sur l'assassinat de 14 coupeurs de bois le 6 janvier dernier dans une forêt de la zone a mené à l'arrestation d'une nouvelle personne samedi. Selon un témoin, des coups de feu en provenance de la forêt près du village de Niaféna; à proximité de la frontière bissau-guinéenne; ont été entendus par les villageois jusqu'à la mi-journée samedi. L'armée affirme avoir un double objectif : traquer les responsables du massacre de 14 hommes, et libérer la zone de ses criminels en démantelant notamment leurs bases...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal: la Casamance en mal de touristes français - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180117-senegal-casamance-tourisme</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5KmLVSshHv5-MvHeMd28kqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 02:21:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180117-senegal-casamance-tourisme" target="_blank"&gt;Sénégal: la Casamance en mal de touristes français&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avant l'éclatement du conflit, au début des années 1980, environ 75 touristes venaient visiter la Casamance. Le conflit casamançais a contribué à mettre à genou l’activité touristique dans la mesure où plusieurs hôtels étaient obligés de fermer. Depuis quelques années, l’espoir renaissait. En moyenne, 25 000 touristes visitent la Casamance chaque année. Mais depuis une semaine, avec le regain de la tension suite à l’assassinat de 14 bûcherons dans la forêt de Boffa, au sud de Ziguinchor, les opérateurs touristiques sont inquiets. « C'est inquiétant, mais de bonnes volontés viendront quand m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Tuerie en Casamance: 16 personnes déférées au parquet - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180119-tuerie-casamance-16-personnes-deferees-parquet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHokhoZ27nQ3q7E1lu4UQ4cqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 13:52:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180119-tuerie-casamance-16-personnes-deferees-parquet" target="_blank"&gt;Tuerie en Casamance: 16 personnes déférées au parquet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Sénégal, nouvelle étape dans l’enquête sur les assassinats de 14 coupeurs de bois il y a près de deux semaines dans une forêt en Casamance. Au total, 22 personnes ont été arrêtées, interrogées par la gendarmerie, et 16 ont été déférées au tribunal ce vendredi matin. Ce sont 16 personnes, qui étaient en garde à vue, ont été déférées en fin de matinée au tribunal de Ziguinchor, et mises à la disposition du procureur de la République. Six autres ont été libérées ce vendredi matin, aucune charge n’ayant été retenue contre elles. Après une semaine d’interrogatoires, la brigade d’enquête de la...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Casamance : les rebelles du MFDC menacent de rompre la trêve - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/casamance-les-rebelles-du-mfdc-menacent-de-rompre-la-tr%C3%AAve/a-42296197</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoOtXobBiXsW0PA7d1kQtEqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/casamance-les-rebelles-du-mfdc-menacent-de-rompre-la-tr%C3%AAve/a-42296197" target="_blank"&gt;Casamance : les rebelles du MFDC menacent de rompre la trêve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour Salif Sadio, le massacre, début janvier, de 14 personnes dans la forêt protégée de Babotte, non loin de Ziguinchor, est un prétexte tout trouvé par les autorités Sénégalaise, pour attaquer les positions des irrédentistes Casamançais du MFDC. Ces derniers sont retranchés dans cette forêt mitoyenne de la frontière avec la Gambie. "Que Salif Sadio ne se limite pas à condamner ces événements. Mais qu'il puisse contribuer à retrouver et à livrer à la justice sénégalaise ces personnes qui ont tué, qui sont dans la forêt. Il n'y a pas un autre groupe qui possède des armes de guerre dans la fo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Sénégal:Impact de la tuerie de Boffa sur le processus de paix et regain de tension en Casamance - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801160560.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKrz54twrC3cKeTMx_HWWkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:07:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801160560.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Impact de la tuerie de Boffa sur le processus de paix et regain de tension en Casamance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les responsables de l'Église catholique ne sont pas les seuls à s'inquiéter de la situation qui prévaut actuellement en Casamance, à la suite de la tuerie survenue dans la forêt de Boffa-Bayotte, le samedi 6 janvier dernier. Interpellés hier, lundi 15 janvier, sur les risques de voir les cinq (05) ans d'accalmie remis en cause par la traque des auteurs de cette tuerie lancée par l'armée sénégalaise et la menace d'une reprise des hostilités armées annoncée par «Atika», l'aile combattante du Mfdc dirigée par César Atoute Badiate, les acteurs de la société civile au niveau local sont unanimes ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Opération ratissage en Casamance après la tuerie de Boffa Bayotte - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801150153.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABlH3oRgGVp400IXNRQhbYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801150153.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Opération ratissage en Casamance après la tuerie de Boffa Bayotte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Le Soleil) La gendarmerie sénégalaise a arrêté 22 personnes dans l'enquête sur le massacre de 14 coupeurs de bois en Casamance, région forestière du sud du Sénégal, la semaine dernière, selon un communiqué publié dimanche. Il s'agit des premières arrestations annoncées depuis cette tuerie, le 6 janvier dans la forêt protégée de Boffa-Bayotte, proche de Ziguinchor, principale ville de cette région agricole et touristique bordée au nord par la Gambie et au sud par la Guinée-Bissau. Le grand coup de filet de dimanche n'a cependant pas mis fin au ratissage déclenché au lendemain de la t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: les indépendantistes casamançais condamnent le massacre - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180111-senegal-flou-demeure-auteurs-massacre-casamance</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfUM9t42dGuA6D4olkjj3EqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 04:10:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180111-senegal-flou-demeure-auteurs-massacre-casamance" target="_blank"&gt;Sénégal: les indépendantistes casamançais condamnent le massacre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de l’état-major, le général Cheick Guèye, est à Ziguinchor pour suivre de près la situation en Casamance. Treize bûcherons ont été assassinés par des hommes armés dans la forêt de Boffa Bayote. La piste des indépendantistes des indépendantistes n'est pas exclue. « Le maquis ne se prononcera pas sur les événements de la forêt de Boffa Bayote que nous condamnons », a déclaré Jérôme Diédhiou, le secrétaire national du maquis, joint au téléphone par RFI. « Nous laissons le soin à l’aile politique. Nos hommes observent et suivent de près la situation sur le terrain. Le MFDC [Mouvement de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal:Général Cheikh Guèye, Cemga - « La forêt de Bayotte sera nettoyée » - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801120748.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqEHICwnX3TFSEA0YHwVLcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 17:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801120748.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Général Cheikh Guèye, Cemga - « La forêt de Bayotte sera nettoyée »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef d'état-major général des armées, le général de Corps d'armée, Cheikh Guèye, était hier à Ziguinchor dans le cadre de ses tournées régulières dans les différentes garnisons et zones de déploiement de nos forces. Sa visite a coïncidé avec l'évènement malheureux du 6 janvier 2018 dans la forêt classée de Bayotte, le massacre de jeunes partis chercher du bois. Une tuerie qui a motivé le déclenchement d'une opération « particulière pour rechercher, traquer et neutraliser les auteurs de l'acte odieux». D'après le patron des armées sénégalaises, « au-delà même de ces criminels qui ont eu à...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>