{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE55Ym1nU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:56:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "UNION OF PROFESSIONALS OF INDUSTRY OF SENEGAL: &quot;The economy is us&quot; - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/SYNDICAT-DES-PROFESSIONNELS-DE-L-INDUSTRIE-DU-SENEGAL-L-economie-c-est-nous_a161387.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:56:15 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "L'objectif g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat des Professionnels de l'industrie du Senegal(SPIS) qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e le 19 Septembre 2018 est de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des ..."
        },
        {
            "title": "Increase of more than 23% of the budget of the Ministry of Industry - Senegalese AP",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/politique/institutions/article/hausse-de-plus-de-23-du-budget-du-ministere-de-l-industrie",
            "pub_date": "2018-12-05 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Dakar, 5 d\u00e9c (APS) - Le projet de budget du minist\u00e8re de l'Industrie et de la Petite et moyenne industrie pour la gestion 2019 a connu une hausse de 23, 34 % ..."
        },
        {
            "title": "The Professional Union of Industry in Senegal denounces a &quot;plethora&quot; of taxes - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/%E2%80%8BLe-Syndicat-professionnel-de-l-industrie-du-Senegal-denonce-une-plethore-de-taxes_a193188.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le Syndicat professionnel de l'industrie du S\u00e9n\u00e9gal (SPIDS) d\u00e9nonce une \"pl\u00e9thore de taxes et une tendance haussi\u00e8re des facteurs de production\" qui ..."
        },
        {
            "title": "Industry: 68,199 jobs created, 1 billion for the development of SMEs - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Industrie-68-199-emplois-crees-1-milliard-pour-le-developpement-des-PME_a161364.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:29 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le ministre de l'Industrie et de la petite et moyenne industrie \u00e9tait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale cet apr\u00e8s midi pour d\u00e9fendre son budget. Une occasion pour ..."
        },
        {
            "title": "Regulation on the cannabis industry in the United States - FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/la-reglementation-sur-lindustrie-du-cannabis-aux-etats-unis-003",
            "pub_date": "2018-12-08 07:46:33 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "Apr\u00e8s pr\u00e8s d\u2019un si\u00e8cle d\u2019interdiction, le cannabis commence \u00e0 \u00eatre l\u00e9galis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. Le gouvernement a \u00e9mis un certain nombre de r\u00e8gles quant au conditionnement de ce produit pour le rendre juridiquement conforme. Ces r\u00e8gles \u00e9tant souvent changeantes, les op\u00e9rateurs doivent faire face \u00e0 d\u2019\u00e9normes co\u00fbts tandis que les petits fabricants et d\u00e9taillants se trouvent rapidement \u00e0 court de ressources. \u00c0 part les probl\u00e8mes li\u00e9s aux r\u00e8glements et aux co\u00fbts, les acteurs dans l\u2019industrie du cannabis doivent \u00e9galement combattre la stigmatisation qui tourne autour du produit. Pour ce faire, chaqu..."
        },
        {
            "title": "Loz\u00e8re: Saint-Ch\u00e9ly d&#39;Apcher warms up thanks to its steelworks - France 3 R\u00e9gions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/lozere/mende/lozere-saint-chely-apcher-se-chauffe-grace-son-acierie-1588017.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:16 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "12 000 GW par an. C'est la quantit\u00e9 d'\u00e9nergie que l'usine ArcelorMitall r\u00e9cup\u00e8re du refroidissement de l'acier gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00e9seau de chaleur. L\u2019usine ArcelorMitall produit chaque ann\u00e9e sur son site de Saint-Ch\u00e9ly plus de 115 000 tonnes d\u2019acier. D\u00e9sormais, cette \u00e9nergie est en partie recycl\u00e9e par l'aci\u00e9rie et en en partie distribu\u00e9e \u00e0 la commune. Profiter de la chaleur de l'acier L'usine d'ArcelorMitall de Saint-Chely-d'Apcher produit de l'acier \u00e9lectrique pour les secteurs de l'automobile et de l'industrie. 115 mille tonnes par an. Mais pour \u00eatre transform\u00e9, le m\u00e9tal passe par des temp\u00e9rat..."
        },
        {
            "title": "Decazeville. A new Cardemy training platform - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921104-une-nouvelle-plateforme-de-formation-cardemy.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:53 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Plus de deux ans que le r\u00e9seau d'entreprises f\u00e9d\u00e9r\u00e9es au sein du cluster Mecanic Vall\u00e9e travaille sur le projet europ\u00e9en Cardemy dont l'objectif vise \u00e0 d\u00e9velopper le territoire industriel r\u00e9gional en agissant sur les leviers de la formation et de l'innovation. Un projet de pointe vou\u00e9 \u00e0 anticiper, et accompagner, les \u00e9volutions industrielles, notamment en termes de formations, \u00abl'\u00e9mergence de l'industrie du futur, que beaucoup consid\u00e8rent comme une r\u00e9volution industrielle, bouleverse le fonctionnement des entreprises qui doivent adapter leurs mod\u00e8les \u00e9conomiques \u00e0 de nouvelles m\u00e9thodes de t..."
        },
        {
            "title": "Vernon teachers visit factory Rowenta - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/vernon_27681/des-enseignants-vernon-visite-lusine-rowenta_20081578.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:02:03 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Micka\u00ebl Chlema et Thierry Andr\u00e9 entour\u00e9s de Vincent Charpentier et Alexandre Lefebvre. (\u00a9Le D\u00e9mocrate vernonnais) C\u2019\u00e9tait une premi\u00e8re pour le Groupe Seb, qui a ouvert les portes de son site de production vernonnais \u00e0 douze d\u2019entre eux. Accueillis par Vincent Charpentier, le directeur et Alexandre Lefebvre, responsable des Ressources humaines, les enseignants sont curieux de d\u00e9couvrir un monde qui \u00e9volue et qui peut offrir des perspectives \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves. Lire aussi : Rowenta produit plus d\u2019un million d\u2019aspirateurs Conna\u00eetre les attentes des industriels Micka\u00ebl Chmela, enseignant en BTS CRS..."
        },
        {
            "title": "Nickel &amp; Cobalt: Vale to invest $ 500 million in its mega-mining complex in New Caledonia - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nickel-cobalt-vale-va-investir-500-millions-dollars-son-mega-complexe-minier-nouvelle-caledonie-659495.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:55 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Oubli\u00e9es les invectives et les menaces de fermeture de l\u2019usine cal\u00e9donienne de nickel et de cobalt. L\u2019essor du march\u00e9 mondial des batteries des v\u00e9hicules \u00e9lectriques a sauv\u00e9 Vale Nouvelle-Cal\u00e9donie. Mieux, le PDG du groupe minier br\u00e9silien a trouv\u00e9 les 500 millions de dollars n\u00e9cessaires \u00e0 la valorisation de son actif cal\u00e9donien. A New-York puis \u00e0 Londres, devant les investisseurs du secteur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Vale, Fabio Schvartsman s\u2019est prononc\u00e9 clairement sur l\u2019avenir de sa filiale cal\u00e9donienne. L\u2019usine va prendre une place essentielle dans la strat\u00e9gie de la multinationale br\u00e9sil..."
        },
        {
            "title": "The bitter Brexit of a London fruit seller - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921216-l-amer-brexit-d-un-vendeur-de-fruits-londonien.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:45:05 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "\"Pour ce qui est des pr\u00e9paratifs, tout ce qu'on peut faire c'est attendre\". Entrepreneur dans les fruits et l\u00e9gumes, Franco Fubini est \u00e0 la merci du Brexit et s'inqui\u00e8te pour la fra\u00eecheur des produits qu'il importe d'Europe. Contrairement \u00e0 d'autres industries, son secteur ne peut pas constituer de stocks en pr\u00e9vision d'un Brexit sans accord qui verrait le Royaume-Uni couper brusquement les ponts avec le continent \u00e0 partir du 29 mars 2019. \"Pour nous, la fra\u00eecheur du produit est essentielle\", explique depuis son si\u00e8ge londonien le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Natoora, alors qu'\u00e0 proximit\u00e9 des caiss..."
        },
        {
            "title": "DID: what is hazardous industrial waste? - GEO",
            "link": "https://www.geo.fr/environnement/did-que-sont-les-dechets-industriels-dangereux-193767",
            "pub_date": "2018-12-07 16:02:12 GMT",
            "source_nm": "GEO",
            "source_url": "https://www.geo.fr",
            "desc": "D\u00e9chets industriels dangereux (DID) : d\u00e9finition Batteries, solvants, a\u00e9rosols, produits pharmaceutiques, d\u00e9chets phytosanitaires\u2026 Les d\u00e9chets industriels dangereux (DID) se distinguent des d\u00e9chets industriels non dangereux (DIND) en ce qu'ils peuvent avoir un impact n\u00e9faste sur l'Homme et l'environnement. La production desdits d\u00e9chets est estim\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de 7 millions de tonnes par an, rien qu'en France. Ils sont li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s industrielles, mais \u00e9galement \u00e0 certaines activit\u00e9s quotidiennes hors du domaine industriel. On trouve ainsi des piles, des huiles usag\u00e9es, de la peinture, etc..."
        },
        {
            "title": "Closing in dispersed order in Europe, oil up sharply - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/cloture-en-ordre-disperse-en-europe-le-petrole-en-forte-hausse_630737",
            "pub_date": "2018-12-08 02:41:43 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Laetitia Volga PARIS (Reuters) - Les Bourses europ\u00e9ennes ont termin\u00e9 en ordre dispers\u00e9 vendredi, le regain d'inqui\u00e9tudes sur le commerce ayant r\u00e9duit les gains de la s\u00e9ance malgr\u00e9 la forte hausse des cours du p\u00e9trole et les perspectives de ralentissement du resserrement mon\u00e9taire aux Etats-Unis. \u00c0 Paris, le CAC 40 a termin\u00e9 en hausse de 0,68% \u00e0 4.813,13 points. Le Footsie britannique a pris 1,1% mais le Dax allemand a perdu 0,21%, affaibli par les d\u00e9clarations de Peter Navarro, le conseiller au commerce de la Maison Blanche. L'indice EuroStoxx 50 a pris 0,41% et le FTSEurofirst 300 0,82..."
        },
        {
            "title": "Northern Canada wants local diamond cutters - Arctic look",
            "link": "http://www.rcinet.ca/regard-sur-arctique/2018/12/07/tno-mines-diamants-tailleurs-transformation-economie-canada-politique/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:02 GMT",
            "source_nm": "Gaze on the Arctic",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "Des diamants extraits de la mine Gahcho Ku\u00e9 dans les Territoires du Nord-Ouest. (Genevi\u00e8ve Normand/Radio-Canada) Le gouvernement des Territoires du Nord-Ouest, dans le Nord canadien, veut redonner vie au secteur de la transformation (du taillage et du polissage) de diamants dans le territoire, en permettant aux fabricants qui s\u2019y installent d\u2019exporter une portion de ses diamants bruts. En faisant des changements \u00e0 son cadre strat\u00e9gique sur le diamant, le minist\u00e8re de l\u2019Infrastructure esp\u00e8re attirer plus de fabricants et de g\u00e9n\u00e9rer un peu de croissance \u00e9conomique dans le territoire. \u00ab Nous v..."
        },
        {
            "title": "Environment. Local actors get involved in the collection of agricultural waste - news",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/saint-urbain_85273/environnement-acteurs-locaux-sinvestissent-dans-collecte-dechets-agricoles_20173107.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:18 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "De gauche \u00e0 droite, Jean-Michel Laidin, Didier Buton maire de Saint-Urbain, Christophe Forr\u00e9 responsable FDSEA, G\u00e9rard Pajot agriculteur. Depuis la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l\u2019agriculture a, elle aussi, profit\u00e9 des progr\u00e8s techniques pour le mat\u00e9riel, et des avances de la recherche pour produire et nourrir une population croissante. Recyclage obligatoire Cependant la m\u00e9canisation et les aides \u00e0 la croissance des plantes, ainsi que l\u2019entretien des parcelles cultivables, ont apport\u00e9 leur lot de d\u00e9chets d\u2019emballages. Si le recyclage a commenc\u00e9 timidement il y a une trentaine d\u2019ann\u00e9es..."
        },
        {
            "title": "Ascoval. Altifort closes its takeover bid to save the steel mill - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/industries/ascoval-altifort-boucle-son-offre-de-reprise-pour-sauver-l-acierie-6116439",
            "pub_date": "2018-12-07 20:34:27 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le groupe franco-belge Altifort a d\u00e9pos\u00e9 une offre sans clause suspensive qu\u2019il consid\u00e8re \u00e0 m\u00eame de sauver l\u2019aci\u00e9rie Ascoval de Saint-Saulve (Nord), a annonc\u00e9 vendredi son directeur g\u00e9n\u00e9ral, Bart Gruyaert. La proposition sera pr\u00e9sent\u00e9e mercredi prochain devant le tribunal de commerce de Strasbourg. Le groupe franco-belge Altifort, seul candidat \u00e0 la reprise d\u2019Ascoval, a boucl\u00e9 son offre qui doit permettre de sauver cette aci\u00e9rie de 281 salari\u00e9s bas\u00e9e \u00e0 Saint-Saulve (Nord), a-t-on appris ce vendredi aupr\u00e8s de la direction d\u2019Altifort. Altifort a d\u00e9pos\u00e9 son offre en fin d\u2019apr\u00e8s-midi au tribuna..."
        },
        {
            "title": "Val d&#39;Oise. Cergy-Pontoise chosen among the 124 Territories of industry - actu",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/cergy_95127/val-doise-cergy-pontoise-retenue-parmi-124-territoires-dindustrie_20157565.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "\u00c0 Cergy-Pontoise, le secteur industriel s\u2019appuie notamment sur une solide fili\u00e8re cosm\u00e9tique, incarn\u00e9e, entre autres, par Sisley. Une entreprise domicili\u00e9e dans la zone d\u2019activit\u00e9s des B\u00e9thunes de Saint-Ouen-l\u2019Aum\u00f4ne. (\u00a9La Gazette du Val-d\u2019Oise) Cergy-Pontoise (Val-d\u2019Oise) \u00e9lev\u00e9e au rang de territoire d\u2019industrie. Lors du Conseil national de l\u2019industrie organis\u00e9 le 22 novembre, le Premier ministre \u00c9douard Philippe a d\u00e9voil\u00e9 la liste des territoires qui b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un soutien financier pour d\u00e9velopper leur fili\u00e8re industrielle. Parmi les 124 Territoires d\u2019industrie identifi\u00e9s, Cergy-Pont..."
        },
        {
            "title": "USA: Biggest decline in industrial orders for over a year - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/usa-plus-forte-baisse-des-commandes-industrielles-depuis-plus-dun-an-1318809",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:32 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "WASHINGTON (Reuters) - Les commandes \u00e0 l'industrie am\u00e9ricaine ont subi en octobre leur baisse la plus prononc\u00e9e depuis plus d'un an et l'investissement productif semble se tasser, autant d'\u00e9l\u00e9ments laissant envisager un ralentissement de l'activit\u00e9 du secteur manufacturier. Ces commandes ont diminu\u00e9 de 2,1%, a annonc\u00e9 le d\u00e9partement du Commerce jeudi, un pourcentage sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis juillet 2017. En septembre, ces commandes avaient augment\u00e9 de 0,2% et non de 0,7% comme annonc\u00e9 en premi\u00e8re estimation. Les \u00e9conomistes interrog\u00e9s par Reuters projetaient une baisse des commandes de 2% en o..."
        },
        {
            "title": "1300 UPSA employees worried about the sale of their factory - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/industrie/les-salaries-upsa-inquiets-de-la-cession-de-leur-usine_630308",
            "pub_date": "2018-12-06 16:56:03 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Si UPSA toussait, le Lot-et-Garonne dans son ensemble serait malade. Alors que l\u2019on devrait officiellement conna\u00eetre vendredi 7 d\u00e9cembre le nom des candidats \u00e0 la reprise de ce labo agenais, aujourd\u2019hui propri\u00e9t\u00e9 de Bristol-Myers Squibb (BMS), c\u2019est tout un d\u00e9partement qui retient son souffle. Depuis juin et l\u2019annonce par l\u2019actionnaire (20,8 milliards de dollars de chiffre d'affaires) d'une \u201crevue strat\u00e9gique\u201d du plus grand employeur priv\u00e9 de ce d\u00e9partement du sud-ouest, les 1.300 salari\u00e9s (500 de plus se trouvent \u00e0 Rueil Malmaison dans les Hauts-de-Seine), et les quelque 2.000 sous-traitan..."
        },
        {
            "title": "Urea plant project in B\u00e9cancour: Quebec takes the lead on the BAPE - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/projet-dusine-duree-becancour-quebec.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "(Qu\u00e9bec) Le gouvernement Legault a appuy\u00e9 les promoteurs du projet d'usine d'ur\u00e9e et de m\u00e9thane \u00e0 B\u00e9cancour avant qu'il ne soit \u00e9tudi\u00e9 par le Bureau d'audiences publiques sur l'environnement (BAPE). Qu\u00e9bec, par l'entremise d'Investissement Qu\u00e9bec, a accord\u00e9 une garantie de pr\u00eat de 10 millions pour TransCanada Pipelines Limited, le fournisseur du gaz naturel n\u00e9cessaire \u00e0 la future usine. La d\u00e9cision, prise le 14 novembre, a paru mercredi dans la Gazette officielle du Qu\u00e9bec. Elle jette plus de lumi\u00e8re sur la source d'une division au Conseil des ministres quant \u00e0 l'\u00e0-propos du projet d'usine ..."
        },
        {
            "title": "Marmande: middle and high school students to discover industrial trades - Le R\u00e9publicain",
            "link": "https://actu.fr/nouvelle-aquitaine/marmande_47157/marmande-collegiens-lyceens-decouverte-metiers-industriels_20142992.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:02:02 GMT",
            "source_nm": "The Republican",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "D\u00e9couverte de l\u2019entreprise Berto pour ces coll\u00e9giens de Lavardac. (\u00a9Photo Le R\u00e9publicain / Michel Pradeau) Le Conseil d\u00e9partemental de Lot-et-Garonne vient de mener sa 6\u00e8me \u00e9dition de l\u2019op\u00e9ration \u00abDe firme en firme\u00bb. Cette initiative consiste \u00e0 sensibiliser les jeunes lot-et-garonnais aux m\u00e9tiers de l\u2019industrie les plus porteurs d\u2019avenir. 850 jeunes de la 4\u00e8me \u00e0 la 1\u00e8re \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir 35 entreprises du Lot-et-Garonne, ce jeudi 6 d\u00e9cembre. Ces coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens ont pu \u00e9changer avec les chefs d\u2019entreprise et voir les ouvriers \u00e0 l\u2019\u0153uvre. Ce fut le cas \u00e0 Marmande avec le const..."
        },
        {
            "title": "In France, the future of nuclear power is still debated - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/sommet-de-l-economie/en-france-l-avenir-du-nucleaire-fait-toujours-debat_630326",
            "pub_date": "2018-12-06 17:36:53 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "En France, le nucl\u00e9aire fait toujours d\u00e9bat. Il suffisait d\u2019\u00e9couter ce jeudi matin au Sommet de l\u2019\u00e9conomie organis\u00e9 par Challenges les \u00e9changes entre le PDG d\u2019EDF Jean-Bernard L\u00e9vy et Pascal Canfin, directeur g\u00e9n\u00e9ral du WWF France pour s\u2019en convaincre. Jean-Bernard L\u00e9vy tient au nucl\u00e9aire comme \u00e0 la prunelle de ses yeux. Il y tient d\u2019autant plus que suite aux d\u00e9clarations d'apaisement des gilets jaunes d\u2019Edouard Philippe, mardi 4 d\u00e9cembre, il sait que les prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ne vont pas augmenter cet hiver. \u00ab Une curiosit\u00e9 quand on arrive chez EDF, c\u2019est d\u2019apercevoir que l\u2019entreprise ne f..."
        },
        {
            "title": "In the Orne, NOMA Composites wants to become a factory 4.0 - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/mauves-sur-huisne_61255/dans-lorne-noma-composites-veut-devenir-une-usine-4-0_19910381.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:32:01 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Parmi les pi\u00e8ces phares produites par NOMA Composites, il y a les bouts avant des trains (sur la photo : Philippe Lejaye, directeur industriel). (\u00a9Le Perche) Parmi les principaux clients de NOMA Composites il y a Alstom, Bombardier, et la Sncf. Ce que fabrique l\u2019entreprise situ\u00e9e \u00e0 Mauves-sur-Huisne (Orne) ? Toutes les pi\u00e8ces composites (int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur) du TGV. Mais aussi les bouts avant (l\u2019avant et les jupes) du TER Nat et des Intercit\u00e9s, ou les pi\u00e8ces de rechange des tramways Citadis et du m\u00e9tro de Paris. Nouveau patron Depuis juin 2018, l\u2019usine (qui embauche 75 salari\u00e9s en CDI et..."
        },
        {
            "title": "Toulouse. Aeromart: a Toulouse &quot;Bourget&quot; - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919938-aeromart-un-bourget-toulousain.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:08:58 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Pendant trois jours, le parc des expositions \u00e0 Toulouse accueille pr\u00e8s de 700 exposants et le double d'entreprises pour la 12e \u00e9dition d'Aeromart, une convention internationale d'affaires des industries a\u00e9ronautiques et spatiales. \u00abAeromart est plus qu'une convention, c'est the place to be (l'endroit o\u00f9 il faut \u00eatre, N.D.L.R.) dans le monde de l'a\u00e9ronautique et du spatial.\u00bb Ces mots, prononc\u00e9s hier par la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Occitanie, Carole Delga lors de l'inauguration au parc des expositions \u00e0 Toulouse de ce 12e salon international, trahissent toute l'importance d'un tel rendez-vous ..."
        },
        {
            "title": "Digital transformation: the supply chain facing the challenge of digitalisation - Silicon France",
            "link": "https://www.silicon.fr/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:19 GMT",
            "source_nm": "Silicon France",
            "source_url": "https://www.silicon.fr",
            "desc": "Les projets pilotes de num\u00e9risation de la cha\u00eene logistique sont nombreux, mais la dispersion des efforts freine les d\u00e9ploiements \u00e0 grande \u00e9chelle, selon Capgemini. La num\u00e9risation de la cha\u00eene d'approvisionnement (supply chain) est une des priorit\u00e9s de grands groupes. Mais les d\u00e9ploiements \u00e0 grande \u00e9chelle de projets pilotes se font encore attendre. C'est ce que met en exergue une \u00e9tude du Capgemini Research Institute. L'enqu\u00eate \u00e9t\u00e9 men\u00e9e aupr\u00e8s de dirigeants et professionnels des d\u00e9partements logistiques de 1001 grandes entreprises dans trois secteurs : production, retail et biens de cons..."
        },
        {
            "title": "NExT, the i-site in Nantes will finance 8 projects in the field of health and industry of the Future - Actu IA - Artificial intelligence",
            "link": "https://www.actuia.com/actualite/next-li-site-nantais-financera-8-projets-dans-le-domaine-de-la-sante-et-de-lindustrie-du-futur/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:24:06 GMT",
            "source_nm": "IA News - Artificial Intelligence",
            "source_url": "https://www.actuia.com",
            "desc": "Le projet d\u2019I-site nantais NExT, port\u00e9 par l\u2019Universit\u00e9 de Nantes, le CHU de Nantes, Centrale Nantes et l\u2019Inserm avait \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00c9tat l\u2019an dernier. Il entre d\u00e9sormais en phase op\u00e9rationnelle et lance une vague d\u2019appels \u00e0 projets. Son objectif : b\u00e2tir \u00e0 Nantes des projets structurants et tr\u00e8s ambitieux en mati\u00e8re de recherche et de formation, dans le domaine de la Sant\u00e9 et de l\u2019industrie du Futur, tout en renfor\u00e7ant les collaborations existantes avec l\u2019ensemble des partenaires du projet (CNRS, IFFSTAR, Inra, Institut de Canc\u00e9rologie de l\u2019Ouest, IMT Atlantique, ONIRIS). L\u2019initiative na..."
        },
        {
            "title": "Hiring in maintenance and nuclear works: the group Ortec goes to the front of the postulants - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/cherbourg-en-cotentin_50129/embauches-maintenance-travaux-nucleaire-groupe-ortec-va-devant-postulants_20102341.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:02 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Fabien et Christine, du groupe Ortec, sont all\u00e9s au devant des candidats, dans une campagne de recrutement originale. (\u00a9La Presse de la Manche) Ortec est un groupe rassemblant 11 800 salari\u00e9s. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans les services industriels, son si\u00e8ge est bas\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence. Face \u00e0 une p\u00e9nurie de candidats pour sa filiale Orys (sp\u00e9cialis\u00e9e dans la maintenance et les travaux nucl\u00e9aires), une vaste op\u00e9ration de recrutement a \u00e9t\u00e9 mise sur pied, avec un leitmotiv : venir \u00e0 la rencontre des candidats. A lire aussi : Ce qu\u2019il faut retenir du plan \u00e9nergie du Gouvernement Ils sillonnent la France \u00e0 la..."
        },
        {
            "title": "Russia: Siberia with ice hunters, the main source of drinking water - GEO",
            "link": "https://www.geo.fr/environnement/russie-en-siberie-avec-les-chasseurs-de-glace-principale-source-deau-potable-193759",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:38 GMT",
            "source_nm": "GEO",
            "source_url": "https://www.geo.fr",
            "desc": "Innokenty Tobonov enfonce son harpon dans un long bloc de glace puis ses coll\u00e8gues le sortent des eaux glac\u00e9es de la rivi\u00e8re avant de le charger sur un tracteur : ce bloc fournira tout l'hiver de l'eau potable \u00e0 un habitant du village sib\u00e9rien d'O\u00ef. La Iakoutie, dans le nord-est de la Sib\u00e9rie, est la plus grande r\u00e9gion de Russie et la plus froide de la plan\u00e8te. Pour des villages comme O\u00ef, les blocs de glace sont la principale source d'eau potable une majeure partie de l'ann\u00e9e. \"On fait \u00e7a tous les ans\", souffle Innokenty Tobonov, les cils gel\u00e9s par les -41\u00b0C enregistr\u00e9s pendant qu'il r\u00e9p\u00e8te..."
        },
        {
            "title": "The horizon emerges for Vale in New Caledonia - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/horizon-se-degage-vale-nouvelle-caledonie-659437.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:44 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ce changement de cap pour Vale Nouvelle-Cal\u00e9donie a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 en personne par Antonin Beurrier, qui revient \u00e0 la t\u00eate de l\u2019entreprise \u00e0 partir du 1er janvier. Preuve que l\u2019industriel veut p\u00e9renniser son activit\u00e9 cal\u00e9donienne, le groupe annonce des investissements consid\u00e9rables, Premier d\u2019entre eux : le projet Lucy, destin\u00e9 \u00e0 stocker les r\u00e9sidus de son proc\u00e9d\u00e9 industriel. Le chantier doit commencer au plus tard au 3e trimestre 2019 pour un montant de 52 milliards de francs CFP. S\u00e9curit\u00e9 et qualit\u00e9 avant tout Pour son nouveau patron, la priorit\u00e9 est d\u00e9sormais d\u2019am\u00e9liorer la production, tant..."
        },
        {
            "title": "Europe ends down, uncertainties over trade and return oil - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/l-europe-finit-en-baisse-les-incertitudes-sur-le-commerce-et-le-petrole-de-retour_630457",
            "pub_date": "2018-12-07 02:27:01 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Laetitia Volga PARIS (Reuters) - Les Bourses europ\u00e9ennes ont termin\u00e9 en nette baisse jeudi, emport\u00e9es par un regain d'aversion au risque en raison des craintes d'une aggravation des tensions commerciales entre les Etats-Unis et la Chine, tandis que les cours du brut s'enfoncent dans le rouge. \u00c0 Paris, le CAC 40 a termin\u00e9 en baisse de 3,32% \u00e0 4.780,46 points, la plus forte depuis le 24 juin 2016, soit le lendemain du r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit. Le Footsie britannique a perdu 3,58% et le Dax allemand 3,48%. L'indice EuroStoxx 50 a c\u00e9d\u00e9 3,31%, le FTSEurofirst 300 3,31% et le Stoxx 600 3,09% ..."
        },
        {
            "title": "Employment: Sanofi France announces 670 job cuts in support jobs - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/economie/2388531-20181205-emploi-sanofi-france-annonce-670-suppressions-postes-fonctions-support",
            "pub_date": "2018-12-05 19:37:53 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Sanofi pr\u00e9voit de supprimer 670 postes dans ses fonctions support en France d\u2019ici \u00e0 la fin 2020. Les d\u00e9parts se feront sur la base du volontariat, a assur\u00e9 ce mercredi \u00e0 l\u2019AFP le pr\u00e9sident France du groupe, Guillaume Leroy. L\u2019entreprise lance un plan mondial de transformation. Ces d\u00e9parts se feront sur la base d\u2019une proc\u00e9dure de \u00ab rupture conventionnelle collective \u00bb et concerneront toutes les fonctions support en France. Les affaires externes, les finances, les ressources humaines, l\u2019audit, le juridique et l\u2019informatique seront concern\u00e9s. Sur les fonctions informatiques en particulier, 80 ..."
        },
        {
            "title": "Dollarama wants to bet on its cheapest items - HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/06/dollarama-ventes_a_23610889/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Quebec",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "MONTR\u00c9AL \u2014 Dollarama d\u00e9sire prouver aux consommateurs qu'il est toujours un d\u00e9taillant d'articles \u00e0 1 $ en mettant davantage en valeur les articles de ses magasins qui sont vendus dans cette fourchette de prix. Cet effort de l'entreprise survient alors que la croissance des ventes de ses \u00e9tablissements ouverts depuis un an \u2014 un indicateur cl\u00e9 dans le secteur du commerce de d\u00e9tail \u2014 a ralenti \u00e0 3,1 pour cent au troisi\u00e8me trimestre, alors qu'elle avait \u00e9t\u00e9 de 4,6 pour cent il y a un an. \u00abOn a dit que nous n'\u00e9tions plus un d\u00e9taillant \u00e0 1 $ alors qu'en r\u00e9alit\u00e9, nous avons de nombreux produits \u00e0..."
        },
        {
            "title": "Export of steel to the USA: when the misfortune of some makes the happiness of Algeria - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812051039180221-algerie-exportation-acier-usa/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Les taxes que les \u00c9tats-Unis ont impos\u00e9es depuis quelques mois sur l'acier et l'aluminium \u00e0 certains de leurs partenaires commerciaux sont une aubaine pour l'industrie alg\u00e9rienne du rond \u00e0 b\u00e9ton. C'est ce qu'a affirm\u00e9 le 4 d\u00e9cembre Youcef Yousfi, le ministre alg\u00e9rien de l'Industrie et des Mines, lors de son passage sur la Cha\u00eene 1 de la Radio nationale alg\u00e9rienne. Il a alors \u00e9tal\u00e9 tout un programme de d\u00e9veloppement massif de ce secteur en Alg\u00e9rie, avec l'ambition d'exporter d'importantes quantit\u00e9s de ce produit \u00e0 l'\u00e9tranger. \u00abL'Alg\u00e9rie exporte du rond \u00e0 b\u00e9ton vers les \u00c9tats-Unis\u00bb, a annonc\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Canada Invests in 6 Artificial Intelligence Companies and Creates 1000 Jobs - AI News - Artificial Intelligence",
            "link": "https://www.actuia.com/actualite/le-canada-investit-dans-6-entreprises-dintelligence-artificielle-et-cree-1000-emplois/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:53:15 GMT",
            "source_nm": "IA News - Artificial Intelligence",
            "source_url": "https://www.actuia.com",
            "desc": "Le Canada est devenu l\u2019un des chefs de file en mati\u00e8re d\u2019intelligence artificielle. Le gouvernement a mis en avant cette technologie au travers d\u2019une strat\u00e9gie de croissance \u00e9conomique misant sur l\u2019avantage du pays dans le domaine des technologies num\u00e9riques. Nouveaux investissements, soutien aux entreprises de tous secteurs pour adopter au plus t\u00f4t les technologies de l\u2019IA pour faire accro\u00eetre l\u2019innovation, la productivit\u00e9 et la comp\u00e9titivit\u00e9. Alors que Montr\u00e9al accueillait cette semaine la conf\u00e9rence NeurIPS 2018, le gouvernement a souhait\u00e9 mettre en avant la r\u00e9ussite de 6 entreprises mon..."
        },
        {
            "title": "Growth of the private sector at the lowest since 2016 in the euro zone - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/croissance-du-secteur-prive-au-plus-bas-depuis-2016-en-zone-euro_630093",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:51 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "(Reuters) - LONDRES - La croissance du secteur priv\u00e9 dans la zone euro a \u00e9t\u00e9 la plus faible depuis deux ans le mois dernier, le ralentissement \u00e0 l'oeuvre dans le secteur manufacturier montrant de nouveaux signes de propagation aux services. L'indice PMI composite d'IHS Markit, consid\u00e9r\u00e9 comme un barom\u00e8tre fiable de l'activit\u00e9 \u00e9conomique, a recul\u00e9 \u00e0 52,7 en novembre, au plus bas depuis septembre 2016, contre 53,1 en octobre. Ce chiffre est toutefois sup\u00e9rieur \u00e0 l'estimation \"flash\" de 52,4 communiqu\u00e9e le 23 novembre et il reste confortablement au-dessus de la barre de 50 qui marque la s\u00e9para..."
        },
        {
            "title": "Preventative Maintenance: Salesforce transmits IoT data to field technicians - ZDNet Global",
            "link": "https://www.zdnet.fr/actualites/maintenance-preventive-salesforce-transmet-les-donnees-iot-aux-techniciens-de-terrain-39877689.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 17:43:01 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "Salesforce propose IoT Insights en tant que composant dans Salesforce. Cet ajout offre aux op\u00e9rateurs de terrain une vue unifi\u00e9e des donn\u00e9es CRM et des donn\u00e9es IOT \u00e0 partir de Salesforce Service Cloud et de l'application mobile Field Service Lightning. L'id\u00e9e est d'aider les entreprises \u00e0 suivre l'\u00e9tat des appareils connect\u00e9s (selon les projections de Gartner, il y aura plus de 20 milliards d'objets connect\u00e9s, d'ici 2020), et de fournir un service client proactif. Par exemple, une \u00e9quipe de service \u00e0 domicile intelligente pourrait envoyer un agent de terrain inspecter de mani\u00e8re pr\u00e9ventive ..."
        },
        {
            "title": "A directory to navigate the jungle of French Fintech - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/start-up/comment-s-y-retrouver-parmi-les-start-up-de-la-fintech_630198",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un travail d\u2019entomologiste. La soci\u00e9t\u00e9 Investance Partners, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le conseil aux banques et aux compagnies d\u2019assurances, publie ce jeudi 6 d\u00e9cembre un annuaire des start-up de la fintech fran\u00e7aise - ces jeunes pousses qui rentrent plus ou moins par effraction dans l\u2019industrie financi\u00e8re. De ActiveSeed (plateforme d\u2019\u00e9pargne digitale) \u00e0 Zeste (finance participative pour \u00ab la transition \u00e9cologique, sociale et culturelle \u00bb), un total de 160 start-up est recens\u00e9, toutes \u00e0 ancrage hexagonal et n\u2019affichant pas plus de dix ans d\u2019existence. L\u2019ouvrage (un pav\u00e9 de 400 pages) rel\u00e8ve les coor..."
        },
        {
            "title": "The FNSEA calls to demonstrate for the framing promos - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/agriculture/la-fnsea-appelle-manifester-pour-l-encadrement-des-promos-6106611",
            "pub_date": "2018-12-03 20:11:18 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Nous serons dans la rue tr\u00e8s prochainement pour dire stop au matraquage des agriculteurs et pour que le gouvernement tienne ses promesses sur la loi Alimentation \u00bb, a annonc\u00e9 ce lundi Christiane Lambert, pr\u00e9sident de la FNSEA, premier syndicat agricole fran\u00e7ais. Ceci alors que viennent de d\u00e9buter les n\u00e9gociations commerciales obligatoires entre industriels de l\u2019agroalimentaire et centrales d\u2019achat de la grande distribution. Ces n\u00e9gociations, auxquelles sont associ\u00e9s les agriculteurs fournisseurs de l\u2019industrie, doivent se conclure en f\u00e9vrier de chaque ann\u00e9e. Elles fixent les prix pour l\u2019a..."
        },
        {
            "title": "Employment. The sea we see working - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/emploi-la-mer-qu-on-voit-bosser-05-12-2018-12153539.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "16 % de l\u2019emploi total, dans le Pays de Brest, est directement d\u00e9pendant de la mer. C\u2019est l\u2019un des constats d\u2019une vaste \u00e9tude que viennent de publier l\u2019Adeupa et la Chambre de commerce et d\u2019industrie. 1. Une \u00e9tude sans pr\u00e9c\u00e9dent C\u2019est la premi\u00e8re fois que l\u2019agence d\u2019urbanisme brestoise et la CCI \u00e9tudient de fa\u00e7on aussi pr\u00e9cise le poids de l\u2019\u00e9conomie maritime sur le territoire. Comment la calculer ? \u00ab La ligne de flottaison, pour int\u00e9grer les activit\u00e9s, c\u2019est de savoir si elles existeraient sans la mer \u00bb, r\u00e9sume Lucie Bianic, charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019Adeupa. L\u2019ambition : avoir une photographie pr..."
        },
        {
            "title": "OPEC regains its partners for a difficult decline in production - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2918620-opep-debat-baisse-production-petrole-face-chute-cours.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:20 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "L'Opep retrouve vendredi ses partenaires, dont la Russie, pour d\u00e9battre d'une possible baisse commune de leur production de p\u00e9trole afin d'enrayer la chute des cours observ\u00e9e depuis deux mois, apr\u00e8s avoir elle-m\u00eame \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 s'accorder sur le sujet. \"Non, je ne suis pas confiant\" qu'un accord sera trouv\u00e9, a reconnu jeudi soir le ministre saoudien de l'Energie, Khaled al-Faleh, apr\u00e8s une longue journ\u00e9e de n\u00e9gociations au si\u00e8ge de l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole (Opep), \u00e0 Vienne. Les producteurs s'accordent pourtant sur un sujet: l'offre d\u00e9passe la demande et a conduit \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Peasant confederation. &quot;Brittany does not have a monopoly on factory farms&quot; - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/economie/confederation-paysanne-la-bretagne-n-a-pas-le-monopole-des-fermes-usines-04-12-2018-12152614.php",
            "pub_date": "2018-12-04 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "La Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne qui milite en faveur d\u2019une agriculture paysanne n\u2019est pas d\u2019accord avec la carte de France des fermes usines diffus\u00e9e par Greenpeace. Elle la juge \u00ab confuse et caricaturale \u00bb. Finalement en fin de journ\u00e9e, ce mardi, Greenpeace a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses aux agriculteurs qu\u2019elle a \u00e0 tort montr\u00e9s du doigt. \u00ab La publication de Greenpeace aurait m\u00e9rit\u00e9 une approche multifactorielle ainsi que discernement et concertation. Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans des bureaux parisiens sur le seul crit\u00e8re des seuils administratifs relatifs aux autorit\u00e9s class\u00e9es \u00bb. La Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. &quot;Yellow Vests&quot;: The move could cost more than 13 billion euros to agribusiness - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2386739-20181203-video-gilets-jaunes-mouvement-pourrait-couter-plus-13-milliards-euros-agroalimentaire",
            "pub_date": "2018-12-03 17:21:03 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019association nationale des industries alimentaires demande un arr\u00eat des blocages\u2026"
        },
        {
            "title": "Vitr\u00e9 - Vitr\u00e9-Foug\u00e8res, Breton industrial lung - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/ille-et-vilaine/vitre-fougeres-poumon-industriel-breton-6105886",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:06 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Sur ces deux bassins d\u2019emplois, le taux de ch\u00f4mage est faible et l\u2019activit\u00e9 fortement industrielle. Les deux territoires entendent miser ensemble sur leurs atouts pour prosp\u00e9rer. Qu\u2019est-ce que le dispositif Territoires d\u2019industrie ? Les bassins d\u2019emploi de Vitr\u00e9 et Foug\u00e8res arrivent en 1re et 9e positions du barom\u00e8tre national de l\u2019attractivit\u00e9 industrielle publi\u00e9 par le cabinet Ernst & Young fin novembre. Autre bonne nouvelle : \u00c9douard Philippe, Premier ministre, a d\u00e9voil\u00e9 que l\u2019arrondissement Foug\u00e8res-Vitr\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 retenu parmi les 124 Territoires d\u2019industrie. Ce dispositif vise \u00e0 acc\u00e9l..."
        },
        {
            "title": "The Ro\u00ebser sawmill changes its look in Cr\u00e9cy-la-Chapelle - news",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/crecy-la-chapelle_77142/la-scierie-roeser-change-look-crecy-chapelle_20098735.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:02:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Armand de Laubri\u00e8re devant le nouveau b\u00e2timent de l\u2019entreprise Ro\u00ebser, sp\u00e9cialiste du bois \u00e0 Cr\u00e9cy-la-Chapelle. (\u00a9La Marne) L\u2019entreprise Ro\u00ebser, derni\u00e8re scierie en activit\u00e9 en Ile-de-France, s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un b\u00e2timent moderne \u00e0 Cr\u00e9cy-la-Chapelle pour accueillir ses clients et exposer ses produits. Dans la zone industrielle, au milieu des b\u00e2timents hors d\u2019\u00e2ge des 5 hectares de la scierie Ro\u00ebser, on ne peut manquer le patchwork color\u00e9 de la fa\u00e7ade de cet \u00e9difice \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique soign\u00e9e. Il regroupe maintenant les bureaux de l\u2019entreprise, un hall d\u2019exposition et un libre-service de 500 m2. Une ..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-la-consommation-patine-l-e-commerce-aussi-6111178",
            "pub_date": "2018-12-05 14:48:43 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le mouvement des Gilets jaunes touche les activit\u00e9s \u00e9conomiques et commerciales en France. Si les Fran\u00e7ais changent leurs habitudes de consommation et optent pour des achats en ligne plut\u00f4t qu\u2019en magasin, la f\u00e9d\u00e9ration e-commerce et ventes \u00e0 distance note aussi \u00ab un impact n\u00e9gatif \u00bb du mouvement sur leur activit\u00e9. Les Fran\u00e7ais n\u2019ont pas la t\u00eate \u00e0 consommer. Dans les commerces physiques, selon les chiffres collect\u00e9s par le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, les incidents des trois derni\u00e8res semaines auraient fait baisser le chiffre d\u2019affaires du commerce de d\u00e9tail de 20 % \u00e0 40 %. Intuitivement, on pou..."
        },
        {
            "title": "Redon - West-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/redon-35600/redon-terre-d-industrie-innovante-et-historique-6109247",
            "pub_date": "2018-12-04 19:42:41 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Redon agglom\u00e9ration fait partie des 124 Territoires d\u2019industries s\u00e9lectionn\u00e9s par l\u2019\u00c9tat. Le territoire a su capitaliser sur son pass\u00e9 tout en s\u00e9curisant l\u2019avenir, en misant sur l\u2019innovation et la formation. Pourquoi ? Comment ? C\u2019est quoi un Territoire d\u2019industrie ? \u00ab Ce sont des intercommunalit\u00e9s situ\u00e9es dans les campagnes [\u2026] pr\u00e9sentant une forte identit\u00e9 et un savoir-faire industriel, o\u00f9 l\u2019ensemble des acteurs, notamment les entreprises et collectivit\u00e9s locales, sont mobilis\u00e9s pour le d\u00e9veloppement de l\u2019industrie. \u00bb C\u2019est ainsi que le Conseil national de l\u2019industrie d\u00e9finit ce tout nouv..."
        },
        {
            "title": "Audi AG moves to Algeria to produce high-end models (images) - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812061039197205-audi-produire-algerie-usine-sovac-relizane/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:10:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "\u00c0 l'instar d'autres g\u00e9ants mondiaux de la construction automobile, le groupe allemand Audi AG a annonc\u00e9 le 5 d\u00e9cembre dans un communiqu\u00e9 le lancement de la production de trois mod\u00e8les haut de gamme en Alg\u00e9rie, en partenariat avec son importateur local de longue de date, SOVAC Production. Audi donne le signal de d\u00e9part pour la production en Alg\u00e9rie \u2014 https://t.co/X67KTHPwt6 https://t.co/La4zZ4XivX \u2014 kad b (@ProgressTunisie) 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2018 \u0433. \u00abAvec la production locale, nous jetons les bases de la croissance [du groupe Audi AG, ndlr] en Afrique du Nord\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Peter Will, le responsable ..."
        },
        {
            "title": "Semiconductors facing a cycle reversal - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/les-semiconducteurs-confrontes-a-un-retournement-de-cycle-1318672",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:36 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "par Douglas Busvine FRANCFORT (Reuters) - Les investisseurs qui ont pari\u00e9 sur le secteur europ\u00e9en des semiconducteurs afin de tirer parti de l'accumulation des innovations dans les smartphones et v\u00e9hicules de pointe sont pi\u00e9g\u00e9s par la d\u00e9gradation de la conjoncture qui affecte ces deux march\u00e9s \u00e0 la fois. La mont\u00e9e des tensions commerciales sino-am\u00e9ricaines a provoqu\u00e9 un net ralentissement de l'industrie automobile. Parall\u00e8lement, le march\u00e9 des smartphones ralentit apr\u00e8s des ann\u00e9es de forte croissance, Apple \u00e9tant lui-m\u00eame confront\u00e9 \u00e0 de faibles ventes d'iPhones et \u00e0 des perspectives incertai..."
        },
        {
            "title": "Hyperconverged systems: why traditional security tools will not work? - Silicon France",
            "link": "https://www.silicon.fr/avis-expert/systemes-hyperconverges-pourquoi-les-outils-de-securite-traditionnels-ne-fonctionneront-pas",
            "pub_date": "2018-12-05 10:24:19 GMT",
            "source_nm": "Silicon France",
            "source_url": "https://www.silicon.fr",
            "desc": "Les infrastructures hyperconverg\u00e9es (Hyperconverged Infrastructure ou HCI) pr\u00e9sentent de belles promesses : augmenter le rendement des capitaux investis dans son centre de donn\u00e9es ; favoriser l\u2019agilit\u00e9 du provisionnement de services ; b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une \u00e9volutivit\u00e9 fluide \u00e0 mesure que ses besoins augmentent. Mais lorsqu\u2019il est question de s\u00e9curiser infrastructures hyperconverg\u00e9es (HCI,) il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 sacrifier 35 % de la capacit\u00e9 CPU pour ex\u00e9cuter des agents de s\u00e9curit\u00e9 traditionnels, affectant ainsi les performances et la densit\u00e9 de virtualisation. De la m\u00eame mani\u00e8re, il faut \u00e9galement..."
        },
        {
            "title": "The car industry in the Maghreb, a turbo development? - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/actualite/201812051039187260-Maghreb-industrie-automobilie/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Le Maghreb est-il en passe de devenir le nouveau \u00abDetroit\u00bb de l'industrie automobile? Depuis quelques ann\u00e9es, le secteur est en plein essor, et les plus grands constructeurs, faute de se bousculer carr\u00e9ment, se succ\u00e8dent pour signer partenariats et autres accords d'implantation."
        },
        {
            "title": "South Gironde and Lot-et-Garonne: job alert for Tuesday, December 4 - Le R\u00e9publicain",
            "link": "https://actu.fr/economie/sud-gironde-lot-garonne-alerte-emploi-mardi-4-decembre_19927010.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:47:54 GMT",
            "source_nm": "The Republican",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les offres du 4 d\u00e9cembre (\u00a9le r\u00e9publicain) En partenariat avec les P\u00f4les Emploi de Langon et Marmande, 5 offres d\u2019emploi \u00e0 pourvoir rapidement au Mas d\u2019Agenais, Allemans-du-Dropt, Durance et Captieux 080WFCQ \u2013 Op\u00e9rateur de production/fabrication en industrie (H/F) 47 \u2013 LE MAS D\u2019AGENAIS Rattach\u00e9 au Responsable Production, vous serez en charge de la r\u00e9ception et la pr\u00e9paration de la fabrication. Vous aurez pour principales responsabilit\u00e9s: \u2013 Pr\u00e9parer l\u2019atelier de fabrication \u2013 R\u00e9ceptionner, contr\u00f4ler et peser les mati\u00e8res premi\u00e8res \u2013 G\u00e9rer et organiser les stocks en appliquant le FIFO \u2013 Respe..."
        },
        {
            "title": "Rennes - Near Rennes. Metallurgy shines its employees - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/pres-de-rennes-la-metallurgie-fait-briller-ses-salaries-6108981",
            "pub_date": "2018-12-04 16:05:01 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Certificat de qualification professionnelle de la m\u00e9tallurgie (CQPM) permet de reconna\u00eetre les comp\u00e9tences de salari\u00e9s en activit\u00e9. Pour f\u00eater les 30 ans du Certificat de qualification professionnelle de la m\u00e9tallurgie (CQPM), pr\u00e8s d\u2019une centaine de laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s par l\u2019Union des industries et des m\u00e9tiers de la m\u00e9tallurgie 35-56 (UIMM), jeudi 29 novembre, sur le Campus de Ker Lann, \u00e0 Bruz, pr\u00e8s de Rennes. Ces salari\u00e9s de l\u2019industrie, ont de 20 \u00e0 60 ans. Et ce CQPM est pour beaucoup leur premier dipl\u00f4me. Il n\u2019est pas d\u00e9livr\u00e9 par l\u2019\u00c9ducation nationale, mais par la branche profess..."
        },
        {
            "title": "1987 - Nuclear: the unbearable risk - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/1987-nucleaire-le-risque-insupportable_2050483.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Dans L'Express du 17 avril 1987 Chaque incident, dans le nucl\u00e9aire civil, conduit \u00e0 la m\u00eame question : \u00e0 quel moment les risques deviennent-ils insupportables ? Un an apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, les accidents de Pierrelatte et de Creys-Malville confirment la r\u00e9ponse : les risques sont insupportables d\u00e8s lors qu'il n'est plus n\u00e9cessaire de les courir. La d\u00e9cision d'engager la France dans la ma\u00eetrise totale du cycle du combustible et dans son \u00e9quipement en centrales atomiques fut, \u00e0 l'origine, fonda..."
        },
        {
            "title": "MBDA in Bourges: behind the scenes of arms - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/cher/bourges/mbda-bourges-coulisses-armement-1585773.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:04:54 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Dans les coulisses de l'un des leaders mondiaux de la fabrication de missiles, de mat\u00e9riel de lancement et de d\u00e9tection : MBDA Un feuilleton pr\u00e9par\u00e9 par Jean-Philippe Elme et St\u00e9phane Dosne \u00c9pisode 1/4MBDA, quatre lettres synonymes d'emploi \u00e0 Bourges et dans la r\u00e9gion Centre. L'entreprise compte 10 000 salari\u00e9s dans le monde, 4300 en France, 1650 \u00e0 Bourges. Elle recrute en permanence, des ing\u00e9nieurs, des techniciens, des ouvriers. D'un c\u00f4t\u00e9 il faut remplacer de nombreux d\u00e9part en retraite, mais \u00e9galement r\u00e9pondre \u00e0 un carnet de commande plein (17 milliards). Le groupe a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre ..."
        },
        {
            "title": "Direction &quot;extraordinary factory&quot; at the Grand Palais in Paris for students of Mers-les-Bains - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/mers-les-bains_80533/direction-lusine-extraordinaire-grand-palais-paris-eleves-mers-bains_19923087.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:11:09 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les coll\u00e9giens ont visit\u00e9 l\u2019exposition l\u2019Usine Extraordinaire. (\u00a9Coll\u00e8ge Joliot-Curie de Mers-les-Bains. ) A l\u2019initiative de l\u2019Union des Industries et M\u00e9tiers de la M\u00e9tallurgie (UIMM) du Vimeu, 14 \u00e9l\u00e8ves de 3e du Coll\u00e8ge Joliot-Curie de Mers-les-Bains, dans la Somme, ont visit\u00e9 \u00ab L\u2019Usine Extraordinaire \u00bb. En effet, le Grand Palais, \u00e0 Paris, s\u2019est transform\u00e9 en une usine gigantesque. L\u2019\u00e9v\u00e9nement-exposition proposait une immersion dans l\u2019univers foisonnant de l\u2019usine, avec ses hommes et femmes, ses machines, son activit\u00e9. L\u2019objectif principal \u00e9tait de montrer la richesse et la modernit\u00e9 de l..."
        },
        {
            "title": "JPMorgan challenges Europe&#39;s banks with medium-sized companies - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/jpmorgan-defie-les-banques-d-europe-aupres-des-entreprises-moyennes_630199",
            "pub_date": "2018-12-06 01:59:46 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Inti Landauro et David Henry PARIS/NEW YORK (Reuters) - En feuilletant un \u00e9pais classeur listant des entreprises europ\u00e9ennes de taille moyenne et familiales, Doug Petno, de JPMorgan, a les yeux riv\u00e9s sur une client\u00e8le rest\u00e9e pour l'essentiel chasse gard\u00e9e des banques europ\u00e9ennes jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. \"Cette liste est tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9e et tri\u00e9e sur le volet\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Reuters le directeur g\u00e9n\u00e9ral des services bancaires aux entreprises de la banque am\u00e9ricaine. Les propri\u00e9taires de ces quelque 1.500 soci\u00e9t\u00e9s sont souvent d\u00e9j\u00e0 clients de JPMorgan pour la gestion de leur patrimoine. Doug Petno, qu..."
        },
        {
            "title": "Bernard Montel - RSA: &quot;Businesses need risk-driven cybersecurity&quot; - Silicon France",
            "link": "https://www.silicon.fr/sponsor/bernard-montel-rsa-les-entreprises-ont-besoin-dune-cybersecurite-pilotee-par-les-risques",
            "pub_date": "2018-12-03 09:44:31 GMT",
            "source_nm": "Silicon France",
            "source_url": "https://www.silicon.fr",
            "desc": "Bernard Montel, Senior PreSales Manager Europe de RSA, analyse l'\u00e9volution de la strat\u00e9gie de cybers\u00e9curit\u00e9 des entreprises et expose les solutions pour r\u00e9pondre efficacement aux menaces. Percevez-vous une plus forte sensibilisation des entreprises \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9 ? Bernard Montel - RSA Security - Oui clairement. Alors qu\u2019il y a quelques ann\u00e9es la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait un sujet d\u2019experts, ou dans certains cas un mal n\u00e9cessaire pour satisfaire les besoins r\u00e9glementaires, elle est aujourd\u2019hui au c\u0153ur des discussions des DSI et quelques fois m\u00eame un sujet principal. L\u2019actualit\u00e9 des diff\u00e9rent..."
        },
        {
            "title": "International and Industry Trophies 2018: Arts et Forges awarded - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/trophees-international-industrie-2018-entreprise-arts-forges-recompensee-1586855.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:46 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Laur\u00e9at dans la Cat\u00e9gorie Industrie, St\u00e9phane Cocquet d'Arts et Forges a re\u00e7u le Troph\u00e9e Mutation Industrielle. Situ\u00e9e \u00e0 La Chapelle Saint-Luc, l'entreprise Arts et Forges est une soci\u00e9t\u00e9 familiale cr\u00e9\u00e9e en 1985. Sp\u00e9cialiste de la menuiserie m\u00e9tallique depuis 30 ans, l'entreprise r\u00e9alise sur standard ou sur mesure des portails, garde-corps, escaliers. Trois domaines de pr\u00e9dilection, la m\u00e9tallurgie, la ferronnerie, et l\u2019automatisation. Arts et Forges met un point d'honneur \u00e0 faire perdurer la tradition du fer forg\u00e9. L'entreprise travaille l'acier \u00e0 chaud et r\u00e9alise des pi\u00e8ces uniques et de q..."
        },
        {
            "title": "Borrower insurance: a &quot;unique&quot; annual cancellation date starting in 2019 - Invest",
            "link": "https://investir.lesechos.fr/placements/immobilier/actualites/assurance-emprunteur-une-date-de-resiliation-annuelle-unique-des-2019-1810225.php",
            "pub_date": "2018-12-04 13:39:00 GMT",
            "source_nm": "Invest",
            "source_url": "https://investir.lesechos.fr",
            "desc": "Le CCSF a fix\u00e9, avec l'accord des banques, des courtiers et des assureurs, une date unique pour la r\u00e9siliation annuelle de l'assurance emprunteur. Depuis janvier 2018, avec la mise en place de l\u2019amendement Bourquin, les particuliers peuvent ren\u00e9gocier leur assurance emprunteur \u00e0 chaque date anniversaire de leur contrat. Seul probl\u00e8me, cette date n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 officiellement fix\u00e9e. Pour l\u2019heure, la F\u00e9d\u00e9ration bancaire fran\u00e7aise (FBF) a laiss\u00e9 la possibilit\u00e9 aux \u00e9tablissements de cr\u00e9dit de d\u00e9terminer librement la date de r\u00e9f\u00e9rence pour la r\u00e9siliation annuelle de l\u2019assurance emprunteu..."
        },
        {
            "title": "Num-Alim, the industrial project to shade Yuka - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/num-alim-le-projet-des-industriels-pour-faire-de-lombre-a-yuka-1318595",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:41 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Les industriels de l'alimentation contre-attaquent. Face au succ\u00e8s grandissant des applications ind\u00e9pendantes comme Yuka qui permet aux utilisateurs de scanner le code barre d'un produit pour savoir son impact b\u00e9n\u00e9fique ou n\u00e9gatif sur la sant\u00e9 du consommateur, la F\u00e9d\u00e9ration nationale des industriels de l'alimentaire (ANIA) a d\u00e9voil\u00e9 Num-Alim. \"Num-Alim est un catalogue num\u00e9rique des aliments : un outil pour assurer la fiabilit\u00e9 et la transparence de l'information\", affirme dans un communiqu\u00e9, le Fonds fran\u00e7ais pour l'alimentation et la sant\u00e9 (FFAS) qui est aussi un partenaire de l'appli. Un..."
        },
        {
            "title": "At COP24, oil and coal are also in the room - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/a-la-cop24-petrole-et-charbon-sont-aussi-dans-la-salle_129917",
            "pub_date": "2018-12-01 17:40:10 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Les tr\u00e8s polluantes industries du p\u00e9trole et du charbon ont aussi leur si\u00e8ge \u00e0 la Conf\u00e9rence climat de l'ONU, profitant de l'absence de cadre sur les conflits d'int\u00e9r\u00eats pour continuer \u00e0 oeuvrer en faveur des \u00e9nergies fossiles. A la COP24, qui r\u00e9unira les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de pr\u00e8s de 200 Etats \u00e0 partir de dimanche en Pologne, les f\u00e9d\u00e9rations et associations du secteur vont retrouver leur place habituelle, libres, ou presque, d'exercer leur influence. Sous le r\u00e9gime de la Convention climat de l'ONU (CCNUCC), le processus est ouvert aux acteurs non-\u00e9tatiques, notamment aux \"organisations d'affaires et..."
        },
        {
            "title": "Sellers, decorators, carriers ... At Christmas, they will not bubble - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/emploi/vendeurs-decorateurs-transporteurs-a-noel-ils-ne-bulleront-pas-03-12-2018-7959753.php",
            "pub_date": "2018-12-03 14:41:29 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Vendeurs, decorateurs\u2026 Mais aussi transporteurs et logisticiens : l\u2019enjeu commercial des fetes ne se dement pas et de nombreux postes sont a pourvoir. Vendeurs, decorateurs, transporteurs\u2026 A Noel, ils ne bulleront pas A La Defense, le marche de Noel, le plus grand d\u2019Ile-de-France, bat son plein. Cote coulisses, c\u2019est aussi l\u2019effervescence. Il faut repondre aux demandes des 350 exposants, s\u2019assurer que la decoration des 900 chalets tient le choc des visites et de la meteo, donner des acces aux 1 200 livreurs quotidiens, organiser le planning des vendeurs, des agents de securite, sans oublier..."
        },
        {
            "title": "COP24: the beginning of the end for coal? - Science and Future",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/la-cop24-pourrait-acter-la-fin-du-charbon_129884",
            "pub_date": "2018-12-04 23:41:20 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "DECLIN. Pays minier, la Pologne est l\u2019h\u00f4te d\u2019une convention sur le climat dont le principal ennemi est le charbon, minerai le plus \u00e9metteur en gaz \u00e0 effet de serre. Le paradoxe n\u2019est qu\u2019apparent. La COP24 pourrait bien acter le d\u00e9clin irr\u00e9versible du charbon. Les statistiques ne plaident certes pas en faveur d\u2019une telle hypoth\u00e8se. La houille repr\u00e9sente actuellement 1/3 de l\u2019\u00e9nergie consomm\u00e9e dans le monde et 40% de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite. 5,3 milliards de tonnes ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9es l\u2019an dernier, dont la moiti\u00e9 en Chine. L\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie (AIE) pr\u00e9voit que le charbon sera tou..."
        },
        {
            "title": "Near Nantes, 50 vacancies at Naval Group - actu",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/nantes_44109/pres-nantes-50-postes-pourvoir-naval-group_19881559.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:17:40 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Naval Group, leader europ\u00e9en du naval de d\u00e9fense, con\u00e7oit, r\u00e9alise et maintient en service des sous-marins et des navires de surface. Il fournit \u00e9galement des services pour les chantiers et bases navals. (\u00a9Naval Group/ DCNS) Naval Group, anciennement ex-DCNS, organise un afterwork recrutement sur les m\u00e9tiers de l\u2019ing\u00e9nierie le 20 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 Nantes. Industrie de d\u00e9fense Au total, pr\u00e8s de 50 postes d\u2019ing\u00e9nieurs et techniciens sont \u00e0 pourvoir sur le site de Nantes-Indret. En Loire-Atlantique, Naval Group regroupe 1 600 salari\u00e9s sur deux sites, son site industriel de Nantes-Indret ( pr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "Herm\u00e8s is the favorite company of French employees - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/hermes-l-entreprise-preferee-des-salaries-francais-6108892",
            "pub_date": "2018-12-05 04:43:02 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les trois entreprises pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des salari\u00e9s fran\u00e7ais sont fran\u00e7aises selon le classement des Meilleurs Employeurs 2019 publi\u00e9 ce mercredi, et \u00e9tabli par Glassdoor, le site de recrutement. Herm\u00e8s arrive en t\u00eate du choix des employ\u00e9s, devant Criteo et Ubisoft. D\u00e9couvrez le Top 10 complet qui fait la part belle aux entreprises hexagonales. Roulement de tambours : voici le Top 10 du classement du Prix du Choix des Employ\u00e9s, \u00e9tabli par le site de recrutement Glassdoor. Herm\u00e8s arrive en t\u00eate des Meilleurs Employeurs 2019 en France, devant Criteo et Ubisoft. Un podium 100 % hexagonal. Pour \u00e9tabli..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: a movement that lasts at the risk of hurting the economy - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/economie-politique/gilets-jaunes-un-mouvement-qui-dure-au-risque-de-faire-souffrir-leconomie-1318320",
            "pub_date": "2018-12-03 16:56:35 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Entre les graves d\u00e9g\u00e2ts commis par des manifestants et le ralentissement de l'activit\u00e9 provoqu\u00e9 par les nombreux blocages, le mouvement des gilets jaunes affecte plusieurs secteurs de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0 l'approche de la p\u00e9riode cruciale des f\u00eates de No\u00ebl. Selon le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, les deux premi\u00e8res semaines d'actions des \"gilets jaunes\" ont d\u00e9j\u00e0 un impact \"s\u00e9v\u00e8re et continu\" sur l'\u00e9conomie. Difficile \u00e0 ce stade de pr\u00e9voir les cons\u00e9quences concr\u00e8tes du mouvement sur la croissance et l'emploi \"mais l'\u00e9conomie n'est pas bloqu\u00e9e\", selon Mathieu Plane, \u00e9conomiste \u00e0 l'O..."
        },
        {
            "title": "[Best-of] Relive the conference &quot;E-commerce: what delivery standards for tomorrow?&quot; - The Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/high-tech/best-of-revivez-la-conference-e-commerce-quels-standards-de-livraison-pour-demain_2051758.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os A la veille du Black Friday et \u00e0 un mois de No\u00ebl, le journaliste de BFM Business Fabrice Lundy, animateur de la conf\u00e9rence, a d'abord rappel\u00e9 en introduction les chiffres tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s du e-commerce : en France, il a repr\u00e9sent\u00e9 en 2017 pas moins de 80 milliards d'euros de chiffre d'affaires. Dans ce march\u00e9 en constante progression, la livraison est le secret de la r\u00e9ussite, a soulign\u00e9 l'\u00e9ditorialiste Emmanuel Lechypre. Mais les livreurs sont aussi soumis \u00e0 de nombreux d\u00e9fis : ils doivent suivre la croissanc..."
        },
        {
            "title": "More than 40% of coal plants in the world are unprofitable - Century Digital",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/03/centrales-charbon-pas-rentables/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:15:46 GMT",
            "source_nm": "Digital Century",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Voil\u00e0 une \u00e9tude qui peut faire r\u00e9fl\u00e9chir. Selon une enqu\u00eate du groupe de r\u00e9flexion, Carbon Tracker, rendue publique vendredi, sur 6 685 centrales fonctionnant au charbon, 42% ne font aucun profit. Et cela n\u2019ira pas en s\u2019arrangeant puisque 70% de ces centrales, qui repr\u00e9sentent tout de m\u00eame 95% des capacit\u00e9s mondiales, ne seront plus rentables d\u2019ici 2040. Ces chiffres s\u2019expliquent par diff\u00e9rentes raisons. Premi\u00e8rement, les r\u00e9glementations mondiales sur les \u00e9nergies fossiles deviennent de plus en plus nombreuses. Les industriels deviennent donc davantage frileux sur l\u2019utilisation du charbon. ..."
        },
        {
            "title": "Mastery of energy. Another year of help - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/maitrise-de-l-energie-encore-une-annee-d-aide-05-12-2018-12152773.php",
            "pub_date": "2018-12-05 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Comment r\u00e9duire sa facture d\u2019\u00e9nergie quand on est chef d\u2019entreprise ? Le Pays de Pontivy a une r\u00e9ponse. Mais pour la conna\u00eetre, il ne faut pas tarder. Le Pays de Pontivy regroupe 44 communes autour de Pontivy et f\u00e9d\u00e8re deux communaut\u00e9s de communes : Pontivy Communaut\u00e9 et Centre Morbihan Communaut\u00e9. Dans le but de ma\u00eetriser les consommations d\u2019\u00e9nergies et de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, le Pays de Pontivy met en \u0153uvre depuis deux ans le Fonds Chaleur Territorial qui permet de subventionner des projets. \u00c0 son actif, quelques belles r\u00e9alisations : le r\u00e9seau de chaleur biomass..."
        },
        {
            "title": "The lessons of a social movement - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/article-sans-titre-664291",
            "pub_date": "2018-12-01 14:12:41 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le mouvement des gilets jaunes s\u2019est construit autour d\u2019un objet pr\u00e9cis, le rejet de la d\u00e9cision d\u2019augmentation du prix du gasoil. Il aurait \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire, en prenant en compte le souci de justice sociale, d\u2019apporter sans attendre une r\u00e9ponse adapt\u00e9e \u00e0 la revendication. Mais ce mouvement est aussi le t\u00e9moignage d\u2019une crise sociale profonde. Il peut alors \u00eatre tentant d\u2019\u00e9pouser purement et simplement la protestation en esp\u00e9rant qu\u2019elle vienne s\u2019agr\u00e9ger \u00e0 d\u2019autres mouvements revendicatifs. Illusoire sans doute. Il est en revanche urgent de s\u2019interroger sur les raisons profondes de ces \u00ab col\u00e8..."
        }
    ]
}