<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Cheikh Tidiane Gadio - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE53TTJ0bkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:56:40 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>NEW YORK : Le procès de Cheikh Tidiane Gadio s'ouvre - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/NEW-YORK-Le-proces-de-Cheikh-Tidiane-Gadio-s-ouvre_a160916.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiWWh0dHBzOi8vd3d3LmRha2FyYWN0dS5jb20vTkVXLVlPUkstTGUtcHJvY2VzLWRlLUNoZWlraC1UaWRpYW5lLUdhZGlvLXMtb3V2cmVfYTE2MDkxNi5odG1s0gEA</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:09:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/NEW-YORK-Le-proces-de-Cheikh-Tidiane-Gadio-s-ouvre_a160916.html" target="_blank"&gt;NEW YORK : Le procès de Cheikh Tidiane Gadio s'ouvre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme nous l'annoncions, le procès de Patrick Ho, l'ancien co accusé de Cheikh Tidiane Gadio, s'est ouvert hier à Manhattan. Selon nos informations, les ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/XpDGLy2o5WXMlHUQwr2YmHmjWw0fRmdBHgehPPJBVxTyxFf1zBF7K9TeRC4r2YZmNFn9ZG0KQ0_UCpyglPtnt1mTHx1enexK1rPRU2nZZGhSWQCu2jDFRLarGU6LCe3D5w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ho mouille encore Gadio • Rewmi.com - actualité au sénégal - rewmi</title><link>http://www.rewmi.com/ho-mouille-gadio.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiKmh0dHA6Ly93d3cucmV3bWkuY29tL2hvLW1vdWlsbGUtZ2FkaW8uaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:53:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rewmi.com/ho-mouille-gadio.html" target="_blank"&gt;Ho mouille encore Gadio • Rewmi.com - actualité au sénégal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;rewmi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ancien ministre des Affaires étrangères , Gadio, a balancé son ancien collaborateur Patrick Ho lors du procès de ce dernier aux Etats-Unis. Mais l'homme ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rewmi.com">rewmi</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/ShrAlTWfBcoj6HiZZzgDzc7nP-9_fj2ZvY6WWZVajTWu9gI9bRRR5E_96NCsUxs41GDQG7DVui63-E_s3bl7wVpqPIwtOYE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>International: Inculpation de Cheikh Tidiane Gadio pour corruption - actualité du Cameroun - agencecamerounpresse.com</title><link>https://agencecamerounpresse.com/international/international-inculpation-de-cheikh-tidiane-gadio-pour-corruption.html</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHBzOi8vYWdlbmNlY2FtZXJvdW5wcmVzc2UuY29tL2ludGVybmF0aW9uYWwvaW50ZXJuYXRpb25hbC1pbmN1bHBhdGlvbi1kZS1jaGVpa2gtdGlkaWFuZS1nYWRpby1wb3VyLWNvcnJ1cHRpb24uaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://agencecamerounpresse.com/international/international-inculpation-de-cheikh-tidiane-gadio-pour-corruption.html" target="_blank"&gt;International: Inculpation de Cheikh Tidiane Gadio pour corruption - actualité du Cameroun&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;agencecamerounpresse.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement Tchadien et ses partenaires du conglomérat pétrolier chinois apportent un démenti ferme Le Tchad et le groupe pétrolier chinois CEFC C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://agencecamerounpresse.com">agencecamerounpresse.com</source></item><item><title>Affaire de corruption: la surprise et la déception de Cheikh Tidiane… - SENEGO</title><link>https://senego.com/affaire-de-corruption-la-surprise-et-la-deception-de-cheikh-tidiane_810433.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJez9ObAjcXZuoSCUCRMUUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:56:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/affaire-de-corruption-la-surprise-et-la-deception-de-cheikh-tidiane_810433.html" target="_blank"&gt;Affaire de corruption: la surprise et la déception de Cheikh Tidiane…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cheikh Tidiane Gadio a été appelé à la barre ce Mardi. Une audience qui a duré plus de quinzaine de minutes, selon Les Échos. Devant le juge, l’ancien ministre sénégalais des Affaires étrangères déclare « être surpris et choqué d’apprendre que les paquets remis au Président du Tchad lors d’une audience accordée à l’homme d’affaires chinois, en sa présence, contenait 2 millions de dollars (un peu plus de 1 milliard de francs Cfa). « J’ai été surpris et choqué. Deux millions de dollars en espèces dans les coffrets-cadeaux : je ne peux que penser à une tentative de corruption. » a-t-il ajouté ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Toussaint Manga sur le blocage des travaux à l’assemblée ce samedi: « C’est Moustapha Niasse lui même… » - SENEGO</title><link>https://senego.com/toussaint-manga-sur-le-blocage-des-travaux-a-lassemblee-ce-samedi-cest-moustapha-niasse-lui-meme_811632.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbBbJ37HG68bqwJntetKcEqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:40:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/toussaint-manga-sur-le-blocage-des-travaux-a-lassemblee-ce-samedi-cest-moustapha-niasse-lui-meme_811632.html" target="_blank"&gt;Toussaint Manga sur le blocage des travaux à l’assemblée ce samedi: « C’est Moustapha Niasse lui même… »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’était le désert ce samedi à l’assemblée nationale. Presque tous les députés étaient partis à Diamniadio pour l’investiture de Macky Sall. Une honte aux yeux de Toussaint Manga l’un des rares députés présents à l’hémicycle pour le vote du budget du ministre de l’Agriculture lui aussi présent. « C’est grave pour une république qui se respecte », réagit d’emblée Toussaint Manga sur les ondes de la Rfm. « Hier lors du congrès du conseil d’investiture de l’Apr Macky Sall a demandé à ses ministres et ses députés de venir tous répodre massivement présents au congrès d’investiture ce samedi. C’es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Gestion de l’eau: Révélations de Bamba Dieye sur Suez, KMS 3 et les 43 milliards - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-gestion-de-leau-revelations-de-bamba-dieye-sur-suez-kms-3-et-les-43-milliards_809821.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBhzM_Tv3vAa3-1JsshNpUqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:34:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-gestion-de-leau-revelations-de-bamba-dieye-sur-suez-kms-3-et-les-43-milliards_809821.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Gestion de l’eau: Révélations de Bamba Dieye sur Suez, KMS 3 et les 43 milliards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le député Cheikh Bamba Dièye plaide pour la SDE. Il fait une révélation sur le groupe français de gestion de l’eau, Suez qui , selon lui ne devait pas gagner le marché sénégalais. Regardez …&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Ousmane Tanor Dieng rend hommage à Jacques Baudin… - SENEGO</title><link>https://senego.com/ousmane-tanor-dieng-rend-hommage-a-jacques-baudin_809502.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdhvwd7MUUqef6XynVvf7QqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ousmane-tanor-dieng-rend-hommage-a-jacques-baudin_809502.html" target="_blank"&gt;Ousmane Tanor Dieng rend hommage à Jacques Baudin…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HOMMAGE A JACQUES BAUDIN Jacques mon frère, repose en paix ! À l’image de tous les Sénégalais, nous, camarades socialistes de Me Jacques Baudin avons appris, avec surprise et tristesse d’âme, son décès intervenu dans la nuit du dimanche 25 Novembre 2018 à Dakar. Comme toujours, la grande faucheuse a frappé et triomphé sur nos corps mortels faits de poussière. Elle qui n’épargne personne. Elle qui ne connaît ni jeunesse ni vieillesse, ni richesse ni pauvreté, ni vigueur ni faiblesse. Elle qui demeure imprévisible, incorruptible et se rit de tout. Oui, elle nous a encore pris de court et nous...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal: Législatives du 30 juillet - L'opposition dans tous ses éclats - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201705270193.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw6A6V3_94cYV8c5_goUuUqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 17:47:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201705270193.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Législatives du 30 juillet - L'opposition dans tous ses éclats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La démarche unitaire envisagée par l'opposition sénégalaise pour «imposer au régime en place une cohabitation» à l'issue des élections législatives du 30 juillet s'est effondrée comme un chapeau de carte. À quelques heures de la fin de la période de dépôt des listes des candidats prévue le 29 mai prochain, le nombre de coalitions issues des flancs de l'opposition est passé d'une liste unique à presque une dizaine de coalitions. L'opposition sénégalaise a échoué dans son projet de constituer une liste unique pour les élections législatives du 30 juillet. Et pour cause, à quelques jours de la...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Photos: Investiture du candidat Macky Sall à Mbour: Les femmes de BBY chez Tanor Dieng pour préparer l’événement - SENEGO</title><link>https://senego.com/photos-investiture-du-candidat-macky-sall-a-mbour-les-femmes-de-bby-chez-tanor-dieng-pour-preparer-levenement_793222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfCpa0_uAEps_IlYRTMIjkqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:00:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/photos-investiture-du-candidat-macky-sall-a-mbour-les-femmes-de-bby-chez-tanor-dieng-pour-preparer-levenement_793222.html" target="_blank"&gt;Photos: Investiture du candidat Macky Sall à Mbour: Les femmes de BBY chez Tanor Dieng pour préparer l’événement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une délégation des femmes de Benno Bok Yaakaar chez le Président Ousmane Tanor Dieng pour les modalités d’organisation de l’investiture du Candidat Macky Sall à Mbour. Les camarades de Marieme Badiane étaient reçues par le Président du HCCT ce vendredi à son domicile à Fann Résidence.Outre les vices Présidentes Adji MerganeKanouté et Lucie Cissé, Mme le Ministre Aminata Mbengue a participé à la réunion. L’objectif de la rencontre était d’échanger avec le Président et Délégué régional de Thies et de recueillir ses directives et recommandations pour une parfaite réussite de l’évenement prévu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Présidentielle 2019 : Cheikh Tidiane Gadio rejoint officiellement Macky Sall - SENEGO</title><link>https://senego.com/presidentielle-2019-cheikh-tidiane-gadio-rejoint-officiellement-macky-sall_785271.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwtePoXthm0T3dHB68hXZoqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 22:46:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/presidentielle-2019-cheikh-tidiane-gadio-rejoint-officiellement-macky-sall_785271.html" target="_blank"&gt;Présidentielle 2019 : Cheikh Tidiane Gadio rejoint officiellement Macky Sall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cheikh Tidiane Gadio a rendu officiel son ralliement au président Macky Sall. Dans un communiqué, Cheikh Tidiane Gadio et Cie ont décidé de rejoindre Macky Sall pour l’élection présidentielle du 24 février 2019. In extenso le communiqué du MPCL – Luy Jot Jotna… « Le Bureau politique du MPCL – Luy Jot Jotna s’est réunie en séance extraordinaire le samedi 20 octobre 2018 à son siège pour examiner le rapport du Président du Parti, le Docteur Cheikh Tidiane GADIO, portant sur la Présidentielle de 2019. Suite à des consultations approfondies (internes et externes) avec des leaders politiques, de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Alliance Macky Sall-Cheikh Tidiane Gadio: L’Apr salue une décision de “haute portée politique” - SENEGO</title><link>https://senego.com/alliance-macky-sall-cheikh-tidiane-gadio-lapr-salue-une-decision-de-haute-portee-politique_786222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISI7IogcySM5N5kG2sOWp0qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 21:57:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/alliance-macky-sall-cheikh-tidiane-gadio-lapr-salue-une-decision-de-haute-portee-politique_786222.html" target="_blank"&gt;Alliance Macky Sall-Cheikh Tidiane Gadio: L’Apr salue une décision de “haute portée politique”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Alliance pour la République (APR) salue la décision de “haute portée politique”, prise le Bureau politique du MPCL – Luy Jot Jotna, réuni en séance extraordinaire, samedi 20 octobre 2018, de nouer une alliance stratégique avec le Candidat Macky SALL et sa Coalition en vue de l’élection présidentielle du 24 février 2019. “Le choix du Dr Cheikh Tidiane Gadio et du MPCL-Luy Jot Jotna de soutenir la candidature du Président Macky SALL à la prochaine présidentielle, vient incontestablement renforcer et élargir le potentiel électoral de la majorité présidentielle”, souligne un communique de l’A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Présidentielle 2019 - Le parrainage fait ses premières victimes - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810250711.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIC-LmAf1VGruuGfFei_ayYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:14:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810250711.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Présidentielle 2019 - Le parrainage fait ses premières victimes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A quatre mois de la Présidentielle du 24 février 2019, la liste des candidats à la candidature pour la course au fauteuil du président sortant Macky Sall, qui était à plus de 87 à la date du 28 juillet dernier, commence à s'effriter. Même si les démissionnaires évoquent des raisons diverses, il n'en demeure pas moins que le filtre du parrainage, nouvellement adopté au Sénégal, semble commencer à faire des victimes. Encore que les résultats enregistrés lors des dernières législatives, par ceux qui ont jeté l'éponge, ne sont pas encourageants. A 87 à la date du 28 juillet dernier, sans compte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Vidéo – (Transhumanse) – Quand Gadio aussi disait : “Mon parti n’est pas l’Apr, ne peut être l’Apr et ne fusionnera jamais avec l’Apr…”. Regardez ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-transhumanse-quand-gadio-aussi-disait-mon-parti-nest-pas-lapr-ne-peut-etre-lapr-et-ne-fusionnera-jamais-avec-lapr-regardez_785491.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEvarJcAdR6MaQt9Cn89PoqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:31:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-transhumanse-quand-gadio-aussi-disait-mon-parti-nest-pas-lapr-ne-peut-etre-lapr-et-ne-fusionnera-jamais-avec-lapr-regardez_785491.html" target="_blank"&gt;Vidéo – (Transhumanse) – Quand Gadio aussi disait : “Mon parti n’est pas l’Apr, ne peut être l’Apr et ne fusionnera jamais avec l’Apr…”. Regardez !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Si vous voulez amenez le coran je mets tout de suite la main… Si on voulait travailler avec l’Apr ou rejoindre l’Apr on l’aurait fait. Le Mpcl n’est pas l’Apr, ne peut être l’Apr et ne fusionnera jamais avec l’Apr… Je l’ai dit ici, c’est enregistré donc c’est un problème réglé. J’ai dit aux sénégalais que les transhumants c’est une espèce animalière insérée dans la politique et qui a fait honte au Sénégal. Gadio ne peut pas dire ça et demain venir la tête basse et de dire que… non je ne suis pas de cette nature…” dit clairement ici, le grand et distingué “panafricaniste” qui a aujourd’hui ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Ousmane Tanor Dieng est convaincu qu’aucun parti ne peut gagner seul une élection - SENEGO</title><link>https://senego.com/ousmane-tanor-dieng-est-convaincu-quaucun-parti-ne-peut-gagner-seul-une-election_779165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQJnTvgJJ1dpEAZtEpQ3hMqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ousmane-tanor-dieng-est-convaincu-quaucun-parti-ne-peut-gagner-seul-une-election_779165.html" target="_blank"&gt;Ousmane Tanor Dieng est convaincu qu’aucun parti ne peut gagner seul une élection&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Les députés socialistes m’ont dit qu’Aymérou Gningue est un excellent président» : les propos sont du secrétaire général du Parti socialiste (Ps), Ousmane Tanor Dieng par ailleurs délégué régional du parrainage de Thiès. En tournée dans la région, après l’étape de Mbour et Thiès, il est l’hôte de Tivaouane ce mercredi après-midi aux côtés du député et président du groupe parlementaire de la majorité Benno Bokk Yakaar, Aymérou Gningue, du maire de Tivaouane Mamadou Sy Mbengue, de la présidente du Conseil départemental de Tivaouane, Seynabou Gaye Touré, des maires Apr et alliés et autres res...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Ousmane Tanor Dieng s’en prend ouvertement à Ousmane Sonko - SENEGO</title><link>https://senego.com/ousmane-tanor-dieng-sen-prend-ouvertement-a-ousmane-sonko_778402.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdgy_DCV4OI8XQGdSSGEy4qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 10:48:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ousmane-tanor-dieng-sen-prend-ouvertement-a-ousmane-sonko_778402.html" target="_blank"&gt;Ousmane Tanor Dieng s’en prend ouvertement à Ousmane Sonko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président du Haut Conseil des Collectivités Territoriales (HCCT), Ousmane Tanor Dieng, s’en prend au leader de Pastef. Selon lui, “l’Etat ne doit pas être laissé entre les mains de jeunes aventuriers”. «Nous ne devons pas jouer avec l’avenir du Sénégal. L’Etat ne doit pas être laissé entre les mains de jeunes aventuriers. C’est un devoir de chacun de nous, de travailler pour la réélection de Macky Sall. Au regard des réalisations (du pouvoir), nous n’avons pas besoin de solutions (en référence au titre du livre-programme de Sonko, Solutions), surtout venant d’autres personnes comme le pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Cheikh Tidiane Gadio à Dakar ce… - SENEGO</title><link>https://senego.com/cheikh-tidiane-gadio-a-dakar-ce_775840.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0k624WQmX6vSvAbdH8ofEqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:25:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/cheikh-tidiane-gadio-a-dakar-ce_775840.html" target="_blank"&gt;Cheikh Tidiane Gadio à Dakar ce…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans un communiqué parvenu à Senego (ci-contre), l’ancien ministre des Affaires Etrangères Cheikh Tidiane Gadio sera à Dakar ce jeudi 04 octobre, de retour des Etats-Unis. Il avait été arrêté en novembre dernier pour corruption et blanchiment de capitaux avant d’être relaxé. COMMUNIQUÉ DU SERVICE DE PRESSE DU MPCL Suite à une campagne de calomnies et de désinformation systématiques menées par certains médias, certains compatriotes en sont venus à croire que le Président du MPCL, Dr. cheikh Tidiane Gadio, « sera jugé le jeudi » ou « sera devant le juge jeudi prochains sont fausses. De tell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Révélations : Moustapha Niasse se serait opposé à une nomination d’El Malick Guèye de Lat Mingué - SENEGO</title><link>https://senego.com/revelations-moustapha-niasse-se-serait-oppose-a-une-nomination-del-malick-gueye-de-lat-mingue_778472.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBylO60yWyh442SAMRCYdzQqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:13:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/revelations-moustapha-niasse-se-serait-oppose-a-une-nomination-del-malick-gueye-de-lat-mingue_778472.html" target="_blank"&gt;Révélations : Moustapha Niasse se serait opposé à une nomination d’El Malick Guèye de Lat Mingué&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;On en sait plus sur les relations jugées tendues entre l’ ex- député libéral El Hadji Malick Gueye et le Président de l’Assemblèe Nationale, Moustapha Niasse. Selon nos sources, le Président de la République avait émis, sans remonter si loin, le vœux de promouvoir le leader du mouvement Suxaali Sine Saloum Andak Senegaal à un poste de responsabilité. Mais cette volonté du Président Sall a été finalement mise sous le boisseau, voire “capotée” par le chef de file des progressistes. Pour dire, Niasse aurait pesé de toutes les forces de ses lobbies pour empêcher toute nomination d’El hadji Mali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Niasse aux parlementaires de l’Oci : « Le Sénégal rejette la judaïsation de Jérusalem » - SENEGO</title><link>https://senego.com/niasse-aux-parlementaires-de-loci-le-senegal-rejette-la-judaisation-de-jerusalem_775818.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqpuMNmH2ZU6gsd59vtK-UqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:41:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/niasse-aux-parlementaires-de-loci-le-senegal-rejette-la-judaisation-de-jerusalem_775818.html" target="_blank"&gt;Niasse aux parlementaires de l’Oci : « Le Sénégal rejette la judaïsation de Jérusalem »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;S’exprimant devant les parlementaires de l’Organisation de la conférence islamique (Oci) à l’occasion de la 40e session du comité exécutif de l’Union des parlements de l’organisation de la conférence islamique, ouverte à Dakar, le président de l’Assemblée nationale du Sénégal, Moustapha Niasse a rappelé la position du Sénégal dans le conflit israélien et défendu la solution à deux États qui insiste-t-il, « n’est pas une revendication », mais « un droit ». « Nous n’avons jamais cessé de défendre la cause palestinienne. Nos frères et sœurs de la Palestine se battent depuis des décennies. Nous...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Cheikh Tidiane Gadio charge lourdement Idriss Deby - SENEGO</title><link>https://senego.com/cheikh-tidiane-gadio-charge-lourdement-idriss-deby_772619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDG-WB44arUdZTHrAqaaUIqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 08:50:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/cheikh-tidiane-gadio-charge-lourdement-idriss-deby_772619.html" target="_blank"&gt;Cheikh Tidiane Gadio charge lourdement Idriss Deby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apres sa libération par la justice américaine dans une affaire de corruption de hauts responsables au Tchad et en Ouganda, Cheikh Tidiane Gadio a accusé directement le président Tchadien Idriss Deby et son accusé . «Ho et certains dirigeants de la société d’énergie ont remis environ 1 milliard 200 millions de francs Cfa en espèces, dissimulés dans une grosse boîte cadeau au Président du Tchad lors d’une rencontre d’affaires qui s’est tenue au Tchad vers décembre 2014»,a déclaré Gadio dans le journal Libération. L’ancien ministre des affaires étranger affirme n’avoir jamais connu ava...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Présidentielle 2019 – Guerre de leadership entre Moustapha Niass et El Malick Guèye : Kaolack risque le syndrome de 2002 - SENEGO</title><link>https://senego.com/presidentielle-2019-guerre-de-leadership-entre-moustapha-niass-et-el-malick-gueye-kaolack-risque-le-syndrome-de-2002_774823.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0ARWdNQ0GcbSyoJeGVG4YqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 16:58:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/presidentielle-2019-guerre-de-leadership-entre-moustapha-niass-et-el-malick-gueye-kaolack-risque-le-syndrome-de-2002_774823.html" target="_blank"&gt;Présidentielle 2019 – Guerre de leadership entre Moustapha Niass et El Malick Guèye : Kaolack risque le syndrome de 2002&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La présidentielle de 2019 s’annonce orageuse dans le ciel beige marron de Kaolack. Entre Moustapha Niasse et El Malick Guèye rien ne semble aller. Pour preuve, cette déclaration du natif de Latmbingué zapper par Niasse lors de la dernière sortie de celui avec Mimi Touré à Kaolack. A l’origine des faits, la rencontre de Moustapha Niasse à Kaolack qui n’a pas impliqué El Hadji Malick Guèye, président du Mouvement Sukkali Sine Saloum Andak Senegaal, qui sillonne les coins et recoins de la région du bassin arachidier depuis belles lurettes « au moment ou le président de l’Assemblée Nationale fa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Macky Sall appelle par téléphone Moustapha Niasse devant les partisans… Regardez ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-macky-sall-appelle-par-telephone-moustapha-niasse-devant-les-partisans-regardez_773956.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBH28uIALZaQp80WEX1t59YqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 19:35:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-macky-sall-appelle-par-telephone-moustapha-niasse-devant-les-partisans-regardez_773956.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Macky Sall appelle par téléphone Moustapha Niasse devant les partisans… Regardez !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors qu’il recevait le fichier de collectes des signatures des mains de Mimi Touré, Moustapha Niasse a reçu un coup de téléphone du président de la République. Jusque là tout va bien. Chose hilarante, entre lui et Macky Sall, la discussion a eu une couleur partisane et assez légère de quoi se demander quel en est l’intérêt. Moustapha Niasse, sa tenue de président de l’Assemblée nationale mise de côté, il s’est substitué en vrai homme du Macky Sall… Regardez !&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Parrainage-Moustapha Niasse: « Macky mouné bal bi tak na Kaolack » - SENEGO</title><link>https://senego.com/parrainage-moustapha-niasse-macky-moune-bal-bi-tak-na-kaolack_774079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpQxXWzgiSeCf_Ulah87lUqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 09:41:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/parrainage-moustapha-niasse-macky-moune-bal-bi-tak-na-kaolack_774079.html" target="_blank"&gt;Parrainage-Moustapha Niasse: « Macky mouné bal bi tak na Kaolack »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moustapha Niass a procédé à sa première séance de collecte de signatures pour le parrainage du candidat de Benno Bokk Yaakar à Kaolack. Et en présence de la coordinatrice nationale du pole parrainage, Aminata Mimi Touré, le président Macky Sall a appelé au téléphone le président de l’Assemblée nationale pour s’enquérir de la situation, soit du déroulement de leurs activité, ce samedi (29 septembre) à Kaolack. A cet effet, le président Moustapha Niasse retransmettait au public les salutations et les propos du président Macky Sall qui était au téléphone pour prendre avis de la rencontre du ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>(Vidéo)Cheikh Oumar Hann affirme que Gadio va rejoindre Macky Sall dès son retour… - SENEGO</title><link>https://senego.com/videocheikh-oumar-hann-affirme-que-gadio-va-rejoindre-macky-sall-des-son-retour_769111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaCVnWFq_ThQ9bCwMqZI_wqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:35:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/videocheikh-oumar-hann-affirme-que-gadio-va-rejoindre-macky-sall-des-son-retour_769111.html" target="_blank"&gt;(Vidéo)Cheikh Oumar Hann affirme que Gadio va rejoindre Macky Sall dès son retour…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Totalement blanchi par la justice Américaine Cheikh Tidiane Gadio vit paisiblement désormais au pays de l’Oncle Sam. Le directeur du Coud Cheikh Oumar Hann, interrogé par nos confrères de Dakaractu, affirme que Gadio va rallier le camp présidentiel dès son retour au Sénégal. Regardez!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal: Cheikh Tidiane Gadio libre, les poursuites aux Etats-Unis abandonnées - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180916-senegal-cheikh-tidiane-gadio-libre-poursuites-etats-unis-abandonnees</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBL6sw-gCi8MUkO1zdwaskqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 04:27:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180916-senegal-cheikh-tidiane-gadio-libre-poursuites-etats-unis-abandonnees" target="_blank"&gt;Sénégal: Cheikh Tidiane Gadio libre, les poursuites aux Etats-Unis abandonnées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cheikh Tidiane Gadio est libre. L'ancien ministre des Affaires étrangères du Sénégal avait été interpellé le 17 novembre dernier aux Etats-Unis, et était depuis décembre en résidence surveillée. avec notre correspondant à New York, Grégoire Pourtier Les charges qui pesaient contre Cheikh Tidiane Gadio étaient lourdes. Ministre des Affaires étrangères du Sénégal de 2000 à 2009, il était notamment soupçonné d'avoir, plus tard, proposé des pots de vins à des officiels tchadiens, afin d'obtenir des concessions et marchés au profit du conglomérat CEFC China Energy. Dans ces dossiers, si son nom ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Moustapha Niasse réagit suite au rappel à Dieu de Bruno Diatta… - SENEGO</title><link>https://senego.com/moustapha-niasse-reagit-suite-au-rappel-a-dieu-de-bruno-diatta_770300.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyeHglDzfIijUfCgAd_Wt8qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw4bOYBg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 21:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/moustapha-niasse-reagit-suite-au-rappel-a-dieu-de-bruno-diatta_770300.html" target="_blank"&gt;Moustapha Niasse réagit suite au rappel à Dieu de Bruno Diatta…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les témoignages sont unanimes sur la personne de Bruno Diatta qui est ce décédé ce vendredi à l’âge de 69 ans. Pour le président de l’Assemblée National, Moustapha Niasse, « un grand serviteur de l’État s’est éteint ». Il en dit plus!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo: témoignages poignants de Moustapha Niasse sur Bruno – Ecoutez! - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-temoignages-poignants-de-moustapha-niasse-sur-bruno-ecoutez_770236.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILaf0jDFOHjQFEoH2j9Di4qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 18:58:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-temoignages-poignants-de-moustapha-niasse-sur-bruno-ecoutez_770236.html" target="_blank"&gt;Vidéo: témoignages poignants de Moustapha Niasse sur Bruno – Ecoutez!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président de l’Assemblée nationale Moustapha Niasse est peut être mieux placé pour témoigner sur la personne de Bruno Diatta puisque lui comme Diatta, ont eu à côtoyer tous les présidents du Sénégal qui ont eu à diriger le pays. Au téléphone de Tfm, il livre ses témoignages.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>USA: Cheikh Tidiane Gadio totalement blanchi dans l’affaire qui l’opposait à la justice américaine… - SENEGO</title><link>https://senego.com/usa-cheikh-tidiane-gadio-totalement-blanchi-dans-laffaire-qui-lopposait-a-la-justice-americaine_767162.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrc6fh0jmSvFDVUIdACwUcqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 08:23:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/usa-cheikh-tidiane-gadio-totalement-blanchi-dans-laffaire-qui-lopposait-a-la-justice-americaine_767162.html" target="_blank"&gt;USA: Cheikh Tidiane Gadio totalement blanchi dans l’affaire qui l’opposait à la justice américaine…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cheikh Tidiane Gadio libre de ses mouvements. L’ancien ministre des affaires étrangères peut désormais se lancer dans la course à la présidentielle de 2019. En effet, le leader du MPCL a totalement été blanchi dans l’affaire qui l’opposait à la justice américaine. Cette dernière vient de retirer sa plainte en annulant toute poursuite à son encontre… Après dix (10) mois de procédure et son placement sous résidence surveillée, toutes les charges contre Cheikh Tidiane Gadio ont été retirées. Il a été blanchi ce vendredi, selon son avocat Sean Hecker du cabinet Kaplan Hecker &amp; Fink. Dans un com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo : Succession de Khalifa Sall à la mairie de Dakar – Abdoulaye Wilane tranche : « il y a des esprits malins qui … » - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-succession-de-khalifa-sall-a-la-mairie-de-dakar-abdoulaye-wilane-tranche-il-y-a-des-esprits-malins-qui_765609.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_g1rq_wJTkw6966RRxa6gqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-succession-de-khalifa-sall-a-la-mairie-de-dakar-abdoulaye-wilane-tranche-il-y-a-des-esprits-malins-qui_765609.html" target="_blank"&gt;Vidéo : Succession de Khalifa Sall à la mairie de Dakar – Abdoulaye Wilane tranche : « il y a des esprits malins qui … »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le porte-parole du Parti socialiste, Abdoulaye Wilane défend son Secrétaire général. Pour lui, « Ousmane Tanor Dieng ne manœuvre pas pour un socialiste à la tête de Dakar ». Regardez …&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Baba Aidara exige une déclaration patrimoine de Ousmane Tanor Dieng - SENEGO</title><link>https://senego.com/baba-aidara-exige-une-declaration-patrimoine-de-ousmane-tanor-dieng_765087.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgtMgRr1V8Pzn1_kXH3d4wqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:42:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/baba-aidara-exige-une-declaration-patrimoine-de-ousmane-tanor-dieng_765087.html" target="_blank"&gt;Baba Aidara exige une déclaration patrimoine de Ousmane Tanor Dieng&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Baba Aidara veut que toute la lumière soit faite sur l’enrichissement de Ousmane Tanor Dieng avec ses 43 millions par mois. L’ex correspondant de la Rfm, exige une déclaration patrimoine de Ousmane Tanor Dieng, il a fait le post sur sa page Facebook.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Gadio sous la menace d'une condamnation aux Etats-Unis - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801030555.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFx9ZxA2y8uHKD1Psb2LGcoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:11:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801030555.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Gadio sous la menace d'une condamnation aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'affaire Cheikh Tidiane Gadio a été l'une des grosses surprises de la fin de l'année 2017. L'ancien ministre des Affaires étrangères est supposé être trempé dans une affaire de pots-de-vin aux Etats-Unis. La justice américaine se prononcera sur son cas en début d'année. L'ancien ministre sénégalais des Affaires étrangères, Cheikh Tidiane Gadio, a été inculpé par la justice fédérale américaine dans une sombre affaire de corruption et de blanchiment. Cette affaire a aussi été l'une des surprises de l'année. Jusque-là dépeint comme un homme intègre et transparent par beaucoup de Sénégalais, l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Cheikh Tidiane Gadio bientôt en résidence surveillée au Maryland - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171128-senegal-cheikh-tidiane-gadio-bientot-residence-surveillee-maryland</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDkAz9Mg4MY3Bygo2YK_1UqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 04:09:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171128-senegal-cheikh-tidiane-gadio-bientot-residence-surveillee-maryland" target="_blank"&gt;Sénégal: Cheikh Tidiane Gadio bientôt en résidence surveillée au Maryland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis 10 jours, l’ancien ministre des Affaires étrangères sénégalais Cheikh Tidiane Gadio est incarcéré à New York. Soupçonné de corruption dans une affaire entre le Tchad et la Chine autour de concessions pétrolières, il avait réclamé sa libération conditionnelle. Avec notre correspondant à New York, Grégoire Pourtier Cheikh Tidiane Gadio a encore dormi en prison lundi soir 27 novembre, mais dès que les détails techniques seront réglés, il rejoindra son logement du Maryland, où il sera en résidence surveillée, notamment via un contrôle par GPS. Les représentants du gouvernement américain...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal:Cheikh Tidiane Gadio bientôt en résidence surveillée au Maryland - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711280201.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPrus1gUS3enKZ3VSpuiEQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 08:45:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711280201.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Cheikh Tidiane Gadio bientôt en résidence surveillée au Maryland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis 10 jours, l'ancien ministre des Affaires étrangères sénégalais Cheikh Tidiane Gadio est incarcéré à New York. Soupçonné de corruption dans une affaire entre le Tchad et la Chine autour de concessions pétrolières, il avait réclamé sa libération conditionnelle. Comme le gouvernement américain avait fait appel, un tribunal américain a tranché ce lundi 27 novembre : il pourra bien quitter le centre de détention pour aller en résidence surveillée dans sa résidence du Maryland, sur la côte est américaine. Cheikh Tidiane Gadio a encore dormi en prison lundi soir 27 novembre, mais dès que le...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Affaire Gadio: manifestation contre les Etats-Unis au Tchad - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171126-tchad-etats-unis-justice-cheikh-tidiane-gadio-corruption-idriss-deby</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWZiqJq2IKzeEbXPJpmkPgqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 19:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171126-tchad-etats-unis-justice-cheikh-tidiane-gadio-corruption-idriss-deby" target="_blank"&gt;Affaire Gadio: manifestation contre les Etats-Unis au Tchad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Tchad, des associations de la société civile réunies au sein de la coalition « Touche pas à mes acquis » ont organisé une manifestation contre les États-Unis, ce dimanche 26 novembre, à Ndjamena. Environ 2 000 personnes se sont rassemblées au Palais du 15 janvier, l'ancien siège du gouvernement, pour protester contre les accusations de corruption de la justice américaine contre le président tchadien, Idriss Déby. Selon un communiqué du ministère américain de la Justice, le président tchadien a été cité dans une affaire de pot-de-vin versé par une société chinoise et qui implique aussi l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal: l’ancien chef de la diplomatie arrêté pour corruption aux Etats-Unis - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171121-senegal-ancien-chef-diplomatie-cheikh-tidiane-gadio-arrete-corruption-etats-unis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKY-3YxvK2AxebIPO-rYnwAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:11:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171121-senegal-ancien-chef-diplomatie-cheikh-tidiane-gadio-arrete-corruption-etats-unis" target="_blank"&gt;Sénégal: l’ancien chef de la diplomatie arrêté pour corruption aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’affaire fait du bruit au Sénégal, notamment la Une des journaux. Cheikh Tidiane Gadio, l’ancien ministre des Affaires étrangères sous la présidence d'Abdoulaye Wade, candidat à la présidentielle de 2012, a été interpellé vendredi dernier aux Etats-Unis. Avec notre correspondant à Dakar, Guillaume Thibault L’inculpation est lourde. Les autorités judiciaires américaines ont arrêté Cheikh Tidiane Gadio et l’homme d’affaires chinois Chi Ping Patrick Ho pour des faits de corruption. Cette affaire débute en 2014 quand, à la tête de l’entreprise The Energy Company, monsieur Ho souhaite décrocher...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Affaire Gadio: le Tchad dénonce un acharnement contre le président Déby - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171123-affaire-gadio-le-tchad-denonce-acharnement-contre-le-president-deby</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJquMu899TtaSng71hwAOr4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171123-affaire-gadio-le-tchad-denonce-acharnement-contre-le-president-deby" target="_blank"&gt;Affaire Gadio: le Tchad dénonce un acharnement contre le président Déby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement tchadien réagit au communiqué du ministère américain de la Justice annonçant l'interpellation de l'ancien ministre sénégalais des Affaires étrangères, Cheikh Tidiane Gadio, dans une affaire de corruption internationale. Il aurait remis la somme de 2 millions de dollars à Idriss Déby Itno, président du Tchad. Pour la porte-parole du gouvernement, Madeleine Alingué, il ne s'agit ni plus ni moins que d'un acharnement contre le Tchad et son président.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cameroun:Cheikh Tidiane Gadio inculpé aux Etats-Unis - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711220663.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxOfPsXJLzIBmSOTHnL6ogqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 11:47:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711220663.html" target="_blank"&gt;Cameroun:Cheikh Tidiane Gadio inculpé aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: walfgroupe) L'ancien ministre sénégalais a été arrêté vendredi à New York et présenté devant un juge le lendemain. Il est accusé, en même temps que le Chinois Chi Ping Patrick Ho, d'avoir corrompu pendant plusieurs années des hauts responsables tchadiens et ougandais afin d'obtenir des avantages pour une entreprise pétrolière chinoise. Les pots-de-vin représentent plusieurs millions de dollars, selon un communiqué des autorités judiciaires américaines publié lundi. Cheikh Tidiane Gadio a été de 2000 à 2009, le ministre des Affaires étrangères d'Abdoulaye Wade.&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:L'ancien chef de la diplomatie arrêté pour corruption aux Etats-Unis - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711211032.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrW2Boj6mQ1jl93-X2asOsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:24:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711211032.html" target="_blank"&gt;Sénégal:L'ancien chef de la diplomatie arrêté pour corruption aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'affaire fait du bruit au Sénégal, notamment la Une des journaux. Cheikh Tidiane Gadio, l'ancien ministre des Affaires étrangères sous la présidence d'Abdoulaye Wade, candidat à la présidentielle de 2012, a été interpellé vendredi dernier aux Etats-Unis. Il est soupçonné d'avoir aidé à l'obtention des concessions pétrolières au Tchad et en Ouganda en échange du versement de pots-de-vin. L'inculpation est lourde. Les autorités judiciaires américaines ont arrêté Cheikh Tidiane Gadio et l'homme d'affaires chinois Chi Ping Patrick Ho pour des faits de corruption. Cette affaire débute en 2014 q...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>