<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Électrocution - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5pZGpKblpoSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:24:53 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Touba: Un talibé meurt par électrocution • Rewmi.com - actualité au sénégal - rewmi</title><link>http://www.rewmi.com/touba-talibe-meurt-electrocution.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiOmh0dHA6Ly93d3cucmV3bWkuY29tL3RvdWJhLXRhbGliZS1tZXVydC1lbGVjdHJvY3V0aW9uLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rewmi.com/touba-talibe-meurt-electrocution.html" target="_blank"&gt;Touba: Un talibé meurt par électrocution • Rewmi.com - actualité au sénégal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;rewmi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un talibé, Fallou Diop, 15 ans, a été tué par électrocution. Le drame a eu lieu, à Touba, à Darou Khoudoss, dans la nuit du mercredi, au bord d'une borne ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rewmi.com">rewmi</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/SKC68L5IZ2Z9n1Q5rmVLQRJ031J4AlPgPmihYym-gU-DiROFKSqhc1HLv0VTd5bm2R35m59grEfWL8zrdYrnGcIGU3Ps3AGVs0sZwJwbhw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Un adolescent meurt électrocuté à cause de ses écouteurs et son smatphone - Ubergizmo France</title><link>https://fr.ubergizmo.com/2018/12/07/adolescent-electrocution-ecouteurs-smatphone.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6QT79nIomCQ4x9aMMiBCYqGAgEKg8IACoHCAowz5rkATDT6Q0w-PyJAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:45:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.ubergizmo.com/2018/12/07/adolescent-electrocution-ecouteurs-smatphone.html" target="_blank"&gt;Un adolescent meurt électrocuté à cause de ses écouteurs et son smatphone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ubergizmo France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des gens sont morts électrocutés par le câble de recharge de leur smartphone. C’est malheureusement arrivé et cela arrivera encore. En Malaisie, un adolescent est récemment mort électrocuté, il avait ses écouteurs filaires dans les oreilles et son smartphone était en pleine charge. Selon la police locale, sa mère aurait trouvé le corps de l’enfant en rentrant à la maison dans l’après-midi. Elle l’avait vu tôt le matin, immobile, et pensait alors qu’il dormait. S’inquiétait plus que de raison, elle décidait de rentrer dans l’après-midi, son corps était froid. Elle a alors appelé immédiatemen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.ubergizmo.com">Ubergizmo France</source></item><item><title>Un Américain électrocuté après 36 années passées dans les couloirs de la mort - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/un-americain-electrocute-apres-36-annees-passees-dans-les-couloirs-de-la-mort-07-12-2018-7962795.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGItmZm4Je9LXrs2sN4ZRQqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:26:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/un-americain-electrocute-apres-36-annees-passees-dans-les-couloirs-de-la-mort-07-12-2018-7962795.php" target="_blank"&gt;Un Américain électrocuté après 36 années passées dans les couloirs de la mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il s’agit de la deuxieme execution sur la chaise electrique en un peu plus d’un mois aux Etats-Unis. Un Americain electrocute apres 36 annees passees dans les couloirs de la mort Le Tennessee a electrocute jeudi un condamne qui se trouvait depuis 36 ans dans les couloirs de la mort pour le meurtre d’une jeune femme souffrant d’un retard mental.La mort de David Earl Miller, 61 ans, a ete prononcee a 19h25 (2h25 en France) dans le penitencier de haute securite de Nashville, ont annonce les autorites. Il s’agit de la deuxieme execution sur la chaise electrique en un peu plus d’un mois, alors q...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>USA : un détenu exécuté par électrocution après 36 ans en prison - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/12/usa-un-detenu-execute-par-electrocution-apres-36-ans-en-prison/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdmNfPDk82c3LkS_MBMY-kqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0wld6hBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:20:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/12/usa-un-detenu-execute-par-electrocution-apres-36-ans-en-prison/" target="_blank"&gt;USA : un détenu exécuté par électrocution après 36 ans en prison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aux Etats-Unis, David Earl Miller, l'un des plus vieux condamné à mort du pays, a été exécuté jeudi soir après 36 ans passé dans les couloirs de la mort. L’un des plus anciens condamnés à mort des Etats-Unis, David Earl Miller, a été exécuté jeudi dernier dans le Tennessee. Âgé de 61 ans, ce dernier a été prononcé mort à 19h25 heure locale, dans le pénitencier haute sécurité de la ville de Nashville. Il s’agit de la seconde exécution par chaise électrique en un peu plus d’un mois. David E. Miller, “habité par la rage” Après une enfance difficile, ce dernier a été recueilli au début des anné...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>Malaisie : un ado meurt électrocuté pendant son sommeil par son téléphone en charge - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/12/malaisie-un-ado-meurt-electrocute-pendant-son-sommeil-par-son-telephone-en-charge/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMduimUKAN2W-YcfUolYNBcqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w2fOhBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:18:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/12/malaisie-un-ado-meurt-electrocute-pendant-son-sommeil-par-son-telephone-en-charge/" target="_blank"&gt;Malaisie : un ado meurt électrocuté pendant son sommeil par son téléphone en charge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Malaisie un drame s'est produit le 3 décembre dernier. Un jeune de 16ans a été retrouvé mort dans sa chambre par sa mère alors que son téléphone était à la charge et les écouteurs dans l'oreille. On ne le dira jamais assez. Mais un téléphone à la charge peut causer des dégâts énormes. Il est souvent vivement recommandé de ne pas utiliser un téléphone pendant qu’il est en charge surtout dans le cas quand il y a de l’eau ou que le câble du chargeur n’est pas en état. A plusieurs reprises il y a eu des incidents qui interpellent les utilisateurs de smartphone. En 2017 plus précisément en fé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>La chaise électrique après 36 ans dans les couloirs de la mort - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/06/must-read/la-chaise-electrique-apres-36-ans-dans-les-couloirs-de-la-mort/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMf4nXimbIT5ms1FHnrILtwqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/06/must-read/la-chaise-electrique-apres-36-ans-dans-les-couloirs-de-la-mort/" target="_blank"&gt;La chaise électrique après 36 ans dans les couloirs de la mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Tennessee doit électrocuter ce jeudi un condamné qui patiente depuis 36 ans dans les couloirs de la mort, relançant les interrogations sur la pertinence de la peine capitale si longtemps après le crime. David Earl Miller, 61 ans, doit être exécuté à 19h local (1h GMT) dans le pénitencier de haute sécurité de Nashville, 37 ans après avoir tué une jeune femme qui souffrait d’une déficience mentale. Objet de nombreuses maltraitances dans son enfance, il vivait d’expédients au début des années 1980 quand un prêtre du Tennessee l’avait recueilli chez lui en échange de faveurs sexuelles. Habit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Près de Quimper, le sosie de Claude François privé d'électricité - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/leditiondusoir/data/955/reader/reader.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPlvvNFH1vxUEzSdFN7KVQqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 17:04:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/leditiondusoir/data/955/reader/reader.html" target="_blank"&gt;Près de Quimper, le sosie de Claude François privé d'électricité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Contrairement à son idole, lui ne risque pas de s’électrocuter. À Kergonan, près de Quimper (Finistère), Robert Le Brusq est toujours privé de courant depuis le passage de la tempête Zeus. L’histoire est embêtante pour lui. &gt;&gt;&gt; Lire la suite&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Etats-Unis : un homme électrocuté par son chargeur d'iPhone - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/04/2550116-etats-unis-un-homme-electrocute-par-son-chargeur-d-iphone.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpB2fo_WI0AZqllEFu9I2kqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:53:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/04/2550116-etats-unis-un-homme-electrocute-par-son-chargeur-d-iphone.html" target="_blank"&gt;Etats-Unis : un homme électrocuté par son chargeur d'iPhone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En mars dernier, un habitant de l'Alabama, aux Etats-Unis, a été électrocuté par le chargeur de son iPhone, alors qu'il laissait charger son téléphone pendant qu'il dormait. Comme beaucoup d'autres personnes, Wiley Day, un jeune homme de 32 ans vivant en Alabama, aux Etats-Unis, s'est couché en laissant charger son iPhone à la tête de son lit. Durant la nuit, sa chaîne en métal, qu'il avait autour du cou, est entrée en contact avec son chargeur (la partie qui raccorde le câble avec la rallonge). Sa chaîne s'est donc transformée en élément conducteur, électrocutant Wiley directement au cou. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Un jeune homme décède, électrocuté en montant sur un wagon à Nantes - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/un-jeune-homme-decede-electrocute-en-montant-sur-un-wagon-nantes-4927064</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgtoIKoUlU4AgyFoRxoLoEqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:43:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/un-jeune-homme-decede-electrocute-en-montant-sur-un-wagon-nantes-4927064" target="_blank"&gt;Un jeune homme décède, électrocuté en montant sur un wagon à Nantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il semble que le jeune homme appartenait à un groupe de cinq copains. Les premiers éléments d’enquête laissent à penser qu’il participait au tournage d’un clip vidéo. Il serait, seul, monté sur le wagon d’un train, en gare de triage. Âgé de 21 ans, il a été électrocuté par une caténaire. De nombreux pompiers et le Samu n’ont rien pu faire pour le sauver. Les quatre témoins, qui se trouvaient avec lui, vont être conduits au commissariat central pour y être interrogés afin de faire la lumière sur le drame. L'accident s'est produit rue Vulcain à Nantes. | Google maps Du côté de la SNCF, un res...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Gare du Nord: le trafic revient à la normale après un accident mortel - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/05/02/2566821-gare-nord-trafic-revient-normale-apres-accident-mortel.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJP29i8oQr3uuYGiYDwEZT0qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 08:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/05/02/2566821-gare-nord-trafic-revient-normale-apres-accident-mortel.html" target="_blank"&gt;Gare du Nord: le trafic revient à la normale après un accident mortel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La circulation des trains en gare du Nord revenait progressivement à la normale mardi matin, après avoir été fortement perturbée en raison d'un accident mortel, une personne ayant été électrocutée sur le toit d'un Eurostar, selon la SNCF. "Ce matin (mardi, ndlr) à 5H05 une personne se trouvait sur le toit d'une rame Eurostar, à proximité de la caténaire (câble d'alimentation électrique situé au-dessus des voies, ndlr), pour une raison qu'on ne s'explique pas", et s'est électrocuté, a indiqué à l'AFP un porte-parole de la SNCF, qui précise que la personne est décédée. "L'électricité a été co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Décès de Barbara Weldens : l’expert pointe des « dysfonctionnements électriques » - Minutenews.fr</title><link>https://www.minutenews.fr/divertissement/culture/deces-de-barbara-weldens-expert-pointe-dysfonctionnements-electriques-216968.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEufiHA4M9a2xoK6bdTFR8wqGQgEKhAIACoHCAow0tD8CjCom4kDMMu_zwU</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:03:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.minutenews.fr/divertissement/culture/deces-de-barbara-weldens-expert-pointe-dysfonctionnements-electriques-216968.html" target="_blank"&gt;Décès de Barbara Weldens : l’expert pointe des « dysfonctionnements électriques »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Minutenews.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aux alentours de minuit, le 19 juillet dernier, Barbara Weldens qui participait au festival Léo Ferré, s’est effondrée sur scène. Dans un premier temps, le public, habitué au grain de folie de la chanteuse, n’avait pas réagi. Pourtant, l’artiste originaire de l’Hérault est bien morte sur le coup, électrocutée alors qu’elle chantait pieds nus. Alors que l’autopsie de son corps a rapidement confirmé l’électrocution, une enquête a depuis été ouverte par le parquet local pour déterminer les raisons du décès. De graves dysfonctionnements Ainsi, après quelques jours d’enquête, l’expert en charge ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.minutenews.fr">Minutenews.fr</source></item><item><title>Saône-et-Loire: Un jeune homme décède dans son bain, son portable en cause? - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/societe/2126267-20170904-saone-loire-jeune-homme-decede-bain-portable-cause</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFk3rdtYqgAj4C-45ER6t2QqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:40:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/societe/2126267-20170904-saone-loire-jeune-homme-decede-bain-portable-cause" target="_blank"&gt;Saône-et-Loire: Un jeune homme décède dans son bain, son portable en cause?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jeune homme d’une vingtaine d’années est décédé brutalement dans la nuit de vendredi à samedi après avoir été retrouvé inanimé dans son bain, à Pierreclos (Saône-et-Loire), rapporte Le Journal de Saône-et-Loire. Transporté rapidement à l’hôpital de Mâcon, il n’a pu être sauvé. Les circonstances de sa mort sont encore floues alors que certaines sources évoquent une électrocution. L’origine du décès encore inconnue C’est en tout cas l’hypothèse avancée dans un premier temps. Les secours ont expliqué que le jeune homme a succombé à un arrêt cardiaque dû à une électrocution. Des sources pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Etats-Unis: Au moins quatre morts dans des intempéries en Californie - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2016651-20170218-etats-unis-moins-quatre-morts-intemperies-californie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcWPUeyVl4J9YALzp8srFIqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 22:10:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2016651-20170218-etats-unis-moins-quatre-morts-intemperies-californie" target="_blank"&gt;Etats-Unis: Au moins quatre morts dans des intempéries en Californie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un homme de 55 ans a été électrocuté vendredi lorsqu’un arbre a précipité la chute d’une ligne électrique, ont annoncé les pompiers de Los Angeles. Deux autres personnes sont mortes dans des accidents de voiture vers San Diego, plus au sud, tandis qu’une quatrième est décédée dans un véhicule pris par les eaux, selon des médias locaux. &gt;&gt; A lire aussi : VIDEO. Californie: La tempête terrasse un célèbre séquoia géant millénaire Dans un spectaculaire accident, une femme a plongé avec sa voiture dans un trou apparu soudainement dans une rue de Los Angeles. Elle est restée coincée jusqu’à l’arr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Un jeune homme meurt après avoir été électrocuté dans son bain avec son portable - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/un-jeune-homme-meurt-apres-avoir-ete-electrocute-dans-son-bain-avec-son-portable_1875337.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNgwTxRZJM0Tqryjq35BSgqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 12:15:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/un-jeune-homme-meurt-apres-avoir-ete-electrocute-dans-son-bain-avec-son-portable_1875337.html" target="_blank"&gt;Un jeune homme meurt après avoir été électrocuté dans son bain avec son portable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Un jeune homme de 18 ans est décédé ce dimanche, après avoir reçu une décharge électrique de son smartphone tandis qu'il prenait un bain, rapporte 20 Minutes. L'adolescent avait été retrouvé inconscient dans la salle de bain du domicile familial, le 19 janvier dernier, à Puy-Notre-Dame, dans le Maine-et-Loire. Décédé dix jours après l'accident Selon Ouest France, sa mère l'avait découvert vers 13h. Le jeune homme venait de s'électrocuter avec son téléphone portable qui était en charge. Arrivés sur place, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Toulouse. Electrocuté, un homme victime d'un malaise cardiaque - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/07/07/2608642-electrocute-un-homme-victime-d-un-malaise-cardiaque.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2rIjEieo9S7L7xyz4rZ9wqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 19:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/07/07/2608642-electrocute-un-homme-victime-d-un-malaise-cardiaque.html" target="_blank"&gt;Toulouse. Electrocuté, un homme victime d'un malaise cardiaque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un drame s’est joué en deux temps vendredi en fin d’après-midi sur la commune de Saint-Léon, près de Nailloux sur les coteaux du Lauragais. Au volant d’une moissonneuse-batteuse, un homme réalisait les moissons quand son engin a touché une ligne électrique. La chute des fils électriques a provoqué un début d’incendie de chaumes. Plusieurs témoins sont intervenus pour lutter contre la propagation du feu. Les pompiers ont été alertés à 19 h 17. Quelques minutes plus tard, nouvel appel cette fois pour signaler le malaise cardiaque d’une victime. Cet homme, âgé d’une soixantaine d’années, se se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Californie : une tempête fait au moins deux morts - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/02/18/californie-une-tempete-fait-au-moins-deux-morts</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCpyONCB5xQuVEgBeoluY0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 14:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/02/18/californie-une-tempete-fait-au-moins-deux-morts" target="_blank"&gt;Californie : une tempête fait au moins deux morts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aux Etats-Unis, on appelle cela une bombe météorologique. Une tempête très subite et violente s’est abattue sur le sud et le centre de la Californie, causant de nombreux dégâts. Sur une route de Los Angeles, deux voitures tombées dans un trou béant mais leurs s’en sont sortis indemnes. D’autres n’ont pas eu cette chance. On recense au moins deux morts, le premier décédé dans sa voiture submergée, le second électrocuté après la chute d’un câble à haute tension sur son véhicule. Redoutant des glissements de terrain, les autorité ont fait évacuer une centaine de maisons près de Los Angeles et ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Egypte: L'épidémie de torture pourrait constituer un crime contre l'humanité - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709060347.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLNfuD_uX07Zk3eJYZVWw4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709060347.html" target="_blank"&gt;Egypte: L'épidémie de torture pourrait constituer un crime contre l'humanité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beyrouth Sous la présidence d'Abdel Fattah al-Sissi en Égypte, des policiers et agents de la sécurité torturent systématiquement les prisonniers politiques à l'aide de techniques telles que les passages à tabac, l'électrocution, les positions douloureuses et parfois le viol, a révélé Human Rights Watch dans un nouveau rapport rendu public aujourd'hui. La torture généralisée et systématique par les forces de sécurité constitue probablement un crime contre l'humanité, selon le rapport de 63 pages intitulé « 'We Do Unreasonable Things Here' : Torture and National Security in al-Sisi's Egypt » ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Manille à son tour menacée par le puissant typhon Nock-Ten - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/monde/philippines/manille-son-tour-menacee-par-le-puissant-typhon-nock-ten-4705983</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxzv3kyENf5kHgG0DJDXpIqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 05:10:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/monde/philippines/manille-son-tour-menacee-par-le-puissant-typhon-nock-ten-4705983" target="_blank"&gt;Manille à son tour menacée par le puissant typhon Nock-Ten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tempête, qui a touché dimanche l'archipel au niveau de la province de Catanduanes, devrait évoluer sur une trajectoire nord-ouest, accompagnée de vents soufflant à 230 km/h, selon l'agence météorologique philippine. Plus de 218 000 personnes ont été évacuées de leurs foyers par mesure de précaution, et 48 vols intérieurs et internationaaux ont été annulés, ont indiqué lundi les autorités. Aucun blessé n'a été pour l'heure signalé, mais ce typhon relativement tardif pour la saison a grandement contrarié les célébrations de Noël dans un archipel où 80% de la population est catholique. Man...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Chine : Il transportait les bras de son frère dans sa valise - Minutenews.fr</title><link>https://www.minutenews.fr/actualite/monde/chine-bras-frere-valise-218104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELR66nEqyVlL_3yLRGtDK0YqGQgEKhAIACoHCAow0tD8CjCom4kDMMvDzwU</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 17:31:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.minutenews.fr/actualite/monde/chine-bras-frere-valise-218104.html" target="_blank"&gt;Chine : Il transportait les bras de son frère dans sa valise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Minutenews.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux bras dans sa valise À la suite d’un contrôle de sécurité dans une gare routière en Chine, un voyageur a été interpellé par la police après la découverte de deux bras dans sa valise. Le quinquagénaire s’apprêtait à embarquer dans un autocar, lorsque les autorités locales ont fait cette macabre découverte. Traditions funéraires en Chine Arrêté et soupçonné de meurtre, l’homme a expliqué que les deux membres appartenaient à son frère. Celui-ci avait été amputé à la suite d’une électrocution accidentelle. Or, comme il est de tradition en Chine d’enterrer ou d’incinérer le corps d’un défunt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.minutenews.fr">Minutenews.fr</source></item><item><title>Cannes : électrocuté sur le toit d'un train qui venait de Vintimille - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/cannes-electrocute-sur-le-toit-d-un-train-qui-venait-de-vintimille-17-02-2017-6689352.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOL7k0vv9-9jF2TgQqeUkAqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 16:52:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/cannes-electrocute-sur-le-toit-d-un-train-qui-venait-de-vintimille-17-02-2017-6689352.php" target="_blank"&gt;Cannes : électrocuté sur le toit d'un train qui venait de Vintimille&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le corps carbonise d'un homme a ete retrouve vendredi matin sur le toit d'un train en provenance de Vintimille (Italie). Il pourrait s'agir d'un migrant. Cannes : electrocute sur le toit d'un train qui venait de Vintimille Le corps d'un homme entierement carbonise a ete retrouve vendredi matin au centre de maintenance SNCF de Cannes La Bocca (Alpes-Maritimes) sur le toit d'un train en provenance de Vintimille. Selon les premiers elements de l'enquete, il pourrait s'agir d'un migrant qui aurait tente de passer la frontiere. L'homme n'avait pas de papiers sur lui et etait difficilement identi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Le transformateur va-t-il les priver de leur piscine ? - L'Hebdo de Sèvre-et-Maine</title><link>http://www.lhebdodesevreetmaine.fr/2017/02/14/edf-un-transformateur-mine-une-landreenne/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKDt_JExksDgEa-FsE3Hm0qGAgEKg8IACoHCAow04-gCTDG9W8wu_6iAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 15:06:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lhebdodesevreetmaine.fr/2017/02/14/edf-un-transformateur-mine-une-landreenne/" target="_blank"&gt;Le transformateur va-t-il les priver de leur piscine ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Hebdo de Sèvre-et-Maine&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Catherine Brevet montre l'endroit où vont s'installer les câbles souterrains, le long de sa propriété. Propriétaire depuis 23 ans d’une charmante demeure au Landreau, en bordure de vignes, Catherine Brevet est à bout de nerfs en ce mercredi de fin janvier. « C’est un cauchemar », dit-elle, le moral à zéro. La veille, au matin, des tractopelles ont commencé à creuser le long de sa propriété pour y enterrer les câbles électriques de 20 000 volts reliés à un transformateur. Celui-ci sera installé juste derrière son terrain afin d’alimenter la future restauration scolaire, située à une centaine...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lhebdodesevreetmaine.fr">L'Hebdo de Sèvre-et-Maine</source></item><item><title>Saône-et-Loire. Un jeune homme meurt mystérieusement dans son bain - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/societe/faits-divers/saone-et-loire-un-jeune-homme-meurt-mysterieusement-dans-son-bain-5223001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKg6rx6Nf0zXBUrlQqU7DMoqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 10:30:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/societe/faits-divers/saone-et-loire-un-jeune-homme-meurt-mysterieusement-dans-son-bain-5223001" target="_blank"&gt;Saône-et-Loire. Un jeune homme meurt mystérieusement dans son bain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jeune homme d’une vingtaine d’années est mort brutalement alors qu’il prenait son bain, chez ses parents, à Pierreclos (Saône-et-Loire). L’accident s’est produit dans la nuit de vendredi à samedi, rapporte Le Journal de Saône-et-Loire. Malgré leur intervention rapide, les pompiers ne sont pas parvenus à réanimer le jeune homme. Aussitôt transféré à l’hôpital de Mâcon, il est décédé des suites de ses blessures. Électrocuté à cause de son portable en charge ? Dans un premier temps, les secours ont expliqué que le jeune homme avait été victime d’un arrêt cardiaque certainement provoqué par ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Mort sur scène de Barbara Weldens : un rapport pointe des dysfonctionnements électriques - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/mort-sur-scene-de-brbara-weldens-un-rapport-pointe-des-dysfonctionnements-electriques-26-07-2017-7158774.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7ro6rDgBkvVGXmAkbDOi4qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:45:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/mort-sur-scene-de-brbara-weldens-un-rapport-pointe-des-dysfonctionnements-electriques-26-07-2017-7158774.php" target="_blank"&gt;Mort sur scène de Barbara Weldens : un rapport pointe des dysfonctionnements électriques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 19 juillet, la chanteuse francaise Barbara Weldens, qui participait au festival Leo Ferre, s'etait effondree sur scene vers minuit. Arrives sur place, les secours n'etaient pas parvenus a la ranimer. Mort sur scene de Barbara Weldens : un rapport pointe des dysfonctionnements electriques Le rapport d'un expert met en lumiere des «dysfonctionnements electriques» apres la mort sur scene, le 19 juillet, de la chanteuse francaise Barbara Weldens, selon le parquet de Cahors (Lot) mercredi. Ce rapport ne fait aucun lien entre l'accident, qui s'est produit dans l'eglise des Cordeliers du petit ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Chanteuse électrocutée. Un expert pointe des dysfonctionnements électriques - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/region-occitanie/lot/chanteuse-electrocutee-un-expert-pointe-des-dysfonctionnements-electriques-5156654</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQNd5_0Pd7a_APgSDIqc4AqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:14:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/region-occitanie/lot/chanteuse-electrocutee-un-expert-pointe-des-dysfonctionnements-electriques-5156654" target="_blank"&gt;Chanteuse électrocutée. Un expert pointe des dysfonctionnements électriques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le rapport d'un expert met en lumière des « dysfonctionnements électriques » après la mort sur scène pendant un concert le 19 juillet de la chanteuse française Barbara Weldens. En revanche, ce rapport ne fait aucun lien entre l'accident, qui s'est produit dans l'église des Cordeliers du petit village de Gourdon (Lot), et l'épisode orageux sur la région au même moment. Une information judiciaire contre X pour « homicide involontaire » sera ouverte lundi 31 juillet, a encore indiqué le parquet. « Nous ouvrons une information judiciaire pour connaître les causes des dysfonctionnements et déter...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Neuf éléphants en cavale meurent électrocutés au Botswana - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/20/must-read/neuf-elephants-en-cavale-meurent-electrocutes-au-botswana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7rK9thXcmYiu4-DxPrLW0qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:07:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/20/must-read/neuf-elephants-en-cavale-meurent-electrocutes-au-botswana/" target="_blank"&gt;Neuf éléphants en cavale meurent électrocutés au Botswana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D’ordinaire proies des contrebandiers qui convoitent leur ivoire, ils ont cette fois été victimes du progrès. Neuf éléphants qui s’étaient échappés d’un parc du Botswana ont été retrouvés morts électrocutés, ont rapporté mardi les autorités locales. Selon le ministère de la Vie sauvage, de l’Environnement et du Tourisme, le troupeau s’était enfui de la réserve animalière de Makgadikgadi Pans (nord-est) en brisant la clôture. C’est en baguenaudant autour du village voisin de Dukwi que l’un des pachydermes a déraciné le poteau d’une ligne électrique à haute tension qui est retombée sur le res...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Fortes chaleurs: les ouvertures de bouches d'incendie ne sont pas sans risques - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fortes-chaleurs-les-ouvertures-de-bouches-d-incendie-ne-sont-pas-sans-risques_1912530.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnDhVchfdHlncTjwMSlVv0qFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fortes-chaleurs-les-ouvertures-de-bouches-d-incendie-ne-sont-pas-sans-risques_1912530.html" target="_blank"&gt;Fortes chaleurs: les ouvertures de bouches d'incendie ne sont pas sans risques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Tous les moyens ne sont pas bons pour se rafraîchir. Ce week-end, alors que la France vivait un épisode de forte chaleur qui se prolonge encore ce lundi, les pompiers de Paris ont déploré plus de 300 ouvertures intempestives de bouches d'incendie en Île-de-France. Si elles font le bonheur de certains habitants, ces ouvertures font courir un certain nombre de risques pointés par les pompiers. "Les bouches d'incendie servent à la sécurité de tous et sont réservées aux pompiers", a indiqué leur porte-parole ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Grande-Bretagne : il meurt électrocuté en chargeant son smartphone dans son bain - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/grande-bretagne-il-meurt-electrocute-en-chargeant-son-smartphone-dans-son-bain-21-03-2017-6782913.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_i6w9Yc4usCJH0laWcnBsqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 05:15:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/grande-bretagne-il-meurt-electrocute-en-chargeant-son-smartphone-dans-son-bain-21-03-2017-6782913.php" target="_blank"&gt;Grande-Bretagne : il meurt électrocuté en chargeant son smartphone dans son bain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Richard Bull, 32 ans, avait relie son telephone au courant via une rallonge branchee dans le couloir. Grande-Bretagne : il meurt electrocute en chargeant son smartphone dans son bain C'est sa femme qui l'a trouve inanime. En Grande-Bretagne, un homme est mort electrocute alors qu'il utilisait son telephone, branche, dans son bain, revelait The Sun vendredi. L'affaire remonte a decembre. Richard Bull, 32 ans, est retrouve sans vie dans son bain, presentant de severes brulures sur la poitrine, au bras et a la main. Les secours, depeches par sa femme, ne peuvent que constater son deces. «Aussi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Royaume-Uni. Il meurt électrocuté par son iPhone en prenant un bain - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/europe/royaume-uni/royaume-uni-il-meurt-electrocute-par-son-iphone-en-prenant-un-bain-4876193</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtley_jL2mxB7GqAfsVmX4qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:51:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/europe/royaume-uni/royaume-uni-il-meurt-electrocute-par-son-iphone-en-prenant-un-bain-4876193" target="_blank"&gt;Royaume-Uni. Il meurt électrocuté par son iPhone en prenant un bain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les pompiers ont pensé à une attaque cardiaque, avant de remarquer les traces de brûlures sur les mains et la poitrine du défunt. Richard Bull est bel et bien mort, en décembre dernier à Londres (Royaume-Uni), électrocuté dans son bain de façon accidentelle en manipulant son iPhone qu’il était en train de recharger. L’iPhone retrouvé au fond de la baignoire Retour à ce 11 décembre. Ce jour-là, Richard Bull, londonien de 32 ans, est découvert mort dans sa baignoire par son épouse. Un iPhone se trouve avec son chargeur au fond de la baignoire, tandis qu’une rallonge électrique traîne sur le s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Morlaix. Le jeune Rennais électrocuté sur un TER est décédé - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/bretagne/finistere/morlaix-le-jeune-homme-electrocute-sur-un-ter-est-decede-4918024</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4q6BPHxbDqn6PVA3L8FEMqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 13:42:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/bretagne/finistere/morlaix-le-jeune-homme-electrocute-sur-un-ter-est-decede-4918024" target="_blank"&gt;Morlaix. Le jeune Rennais électrocuté sur un TER est décédé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Samedi matin, à 6 h, deux jeunes hommes ont été victimes d’un arc électrique sur le toit d’un train régional (TER), à quai, à Morlaix (Finistère). Un des deux jeunes hommes, âgé de 20 ans et originaire d’Ille-et-Vilaine, avait été transporté aux urgences de Morlaix avant d’être transféré par hélicoptère aux services des grands brûlés de Nantes, en Loire-Atlantique. Brûlé à plus de 90 %, il n’a pas survécu à ses blessures. La deuxième victime, âgée de 23 ans, a une brûlure à la main. Les deux jeunes hommes participaient au festival Panoramas, qui se déroule ce week-end, à Morlaix.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Le typhon Haima tue deux personnes et en déplace des milliers aux Philippines - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2016/10/20/news/le-typhon-haima-tue-deux-personnes-et-en-deplace-des-milliers-aux-philippines/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4R9HS94oGUXZ6uVPgbrdAqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 02:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2016/10/20/news/le-typhon-haima-tue-deux-personnes-et-en-deplace-des-milliers-aux-philippines/" target="_blank"&gt;Le typhon Haima tue deux personnes et en déplace des milliers aux Philippines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le typhon Haima a faibli après avoir soufflé sur le flanc nord des Philippines, laissant au moins deux personnes sans vie et en déplaçant plus de 90.000, affirment les autorités jeudi. Haima a causé des glissements de terrain dans la province de Cagayan durant la nuit avec des vents de 225 km/h et des pluies diluviennes, arrachant des toits, des arbres et des installations électriques. Après avoir traversé le nord de l’île de Luzon, la tempête s’est légèrement adoucie, avec des vents de 185 km/h selon le bureau météorologique. Un homme est décédé après avoir été touché par des débris et un ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Hauts-de-Seine : incidents après l’ouverture d’une bouche à incendie à Asnières - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/asnieres-sur-seine-92600/asnieres-incidents-apres-l-ouverture-d-une-bouche-a-incendie-22-06-2017-7079022.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZgeG1RBdF_u8FSQTjCUs4qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:42:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/asnieres-sur-seine-92600/asnieres-incidents-apres-l-ouverture-d-une-bouche-a-incendie-22-06-2017-7079022.php" target="_blank"&gt;Hauts-de-Seine : incidents après l’ouverture d’une bouche à incendie à Asnières&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les forces de l’ordre ont ete caillassees ce jeudi apres-midi a Asnieres-sur-Seine (Hauts-de-Seine) et ont fini par utiliser de la grenade lacrymogene pour disperser le groupe. Un des policiers a tire au flash-ball. Hauts-de-Seine : incidents apres l’ouverture d’une bouche a incendie a Asnieres L’ouverture d’une bouche a incendie, au carrefour des Quatre routes a Asnieres-sur-Seine (Hauts-de-Seine), a degenere ce jeudi apres-midi. Quand la police est intervenue pour bloquer l’acces au geyser ainsi declenche et permettre surtout aux techniciens de Veolia d’intervenir pour la fermer la bouche...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Au Mexique, les chiens errants du métro ont une deuxième chance - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/07/30/2620440-mexique-chiens-errants-metro-ont-deuxieme-chance.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8ZPwbx-kpq8ikT7R2CcM4qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 11:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/07/30/2620440-mexique-chiens-errants-metro-ont-deuxieme-chance.html" target="_blank"&gt;Au Mexique, les chiens errants du métro ont une deuxième chance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - Yamai avait une oreille presque arrachée et le regard terrifié quand il a été retrouvé errant sur les voies du métro de Mexico, parmi les plus vastes au monde. Échappant à une mort quasi-certaine, par électrocution où renversé par une rame, ce bâtard au pelage marron clair a été transféré vers un nouveau refuge ouvert par l'entreprise de transports, où il court et saute désormais en compagnie d'autres chiens. "Yamai est arrivé blessé, mais après quelques semaines, il a commencé à jouer et à refaire confiance aux humains. Assister à ce processus est la plus belle partie de ce travail...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Nord : un adolescent meurt électrocuté sur le toit d'un wagon - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/nord-un-adolescent-meurt-electrocute-sur-le-toit-d-un-wagon-26-04-2017-6892191.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-Y1eJAAqyDGTJYxLr0R5MqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:43:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/nord-un-adolescent-meurt-electrocute-sur-le-toit-d-un-wagon-26-04-2017-6892191.php" target="_blank"&gt;Nord : un adolescent meurt électrocuté sur le toit d'un wagon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le garcon de 15 ans jouait avec trois amis sur un train de marchandises a Bachant (Nord). Les secours n'ont rien pu faire pour le sauver. Nord : un adolescent meurt electrocute sur le toit d'un wagon Un adolescent de 15 est mort electrocute, ce mercredi, alors qu'il jouait sur le toit d'un train de marchandises. Le drame s'est deroule a Bachant (Nord), vers 14h10, rapporte la Voix du Nord. Le garcon jouait avec trois amis. C'est un voisin qui a donne l'alerte. Les secours sont arrives sur place mais n'ont rien pu faire pour sauver l'adolescent. Une enquete a ete ouverte pour determiner les ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Le sosie de Claude François privé d'électricité - L'édition du soir</title><guid isPermaLink="false">CAIiEBUGlrjmGAS0XChFj1lkzVAqGAgEKg8IACoHCAowvMWkCjDkz3cw9q-aAg</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 17:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'édition du soir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tempête Zeus a fait tomber la ligne de 20 000 volts dans le jardin de Robert Le Brusq, près de Quimper. Depuis il est toujours privé de courant. Pas drôle, me direz-vous. Sauf que dans le département du Finistère, ce Breton est connu pour avoir fait carrière comme sosie de Claude François pendant des années… Robert Le Brusq essaie de rester positif même s’il a été choqué par les ravages de la tempête Zeus. Quatre pins sont tombés et un d’entre eux s’est écrasé à un mètre de la maison. Photo : Ouest-France Contrairement à son idole, lui ne risque pas de s’électrocuter. À Kergonan, près de...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Quand Tchétchénie et homophobie ne font plus qu'un... - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/international/2017/05/quand-tchetchenie-et-homophobie-ne-font-plus-quun-001646731.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdDfCpgC52vnjSEEgx8DagqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMO2k5AM</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 09:51:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/international/2017/05/quand-tchetchenie-et-homophobie-ne-font-plus-quun-001646731.html" target="_blank"&gt;Quand Tchétchénie et homophobie ne font plus qu'un...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si la Russie n'a jamais manifesté une quelconque tolérance envers la communauté homosexuelle, la Tchétchénie - où 97% de la population est de confession musulmane - provoque la stupeur de la communauté internationale en déclarant poursuivre un dessein homophobe qui semble appartenir au passé... en 2017 : éliminer la totalité de la communauté homosexuelle du territoire avant le début du ramadan, le 26 mai. C'est le journal tchétchène d'opposition Novaïa Gazeta qui avait lancé la bombe médiatique durant le mois d'avril. La chaîne américaine CNN avait alors rapidement mis la lumière sur la pol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Mort de Barbara Weldens sur scène: l'autopsie confirme l'électrocution - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/mort-de-barbara-weldens-sur-scene-l-autopsie-confirme-l-electrocution_1929432.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGFfwI9KR5fuYThwuLNyvkqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 16:37:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/mort-de-barbara-weldens-sur-scene-l-autopsie-confirme-l-electrocution_1929432.html" target="_blank"&gt;Mort de Barbara Weldens sur scène: l'autopsie confirme l'électrocution&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le drame s'est déroulé en l'espace de quelques secondes. La chanteuse Barbara Weldens, décédée mercredi sur scène lors d'un concert dans le Lot, est bien morte électrocutée, rapporte LCI. "La cause du décès est effectivement liée à une électrocution, ce qui est confirmé par l'autopsie" confie à la chaîne le procureur de la République de Cahors, Nicolas Septe. Cette piste avait rapidement été privilégiée à la suite de l'accident, qui s'est déroulé dans une église de Gourdon-en-Quercy. La chanteuse, âgée de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Alpes-Maritimes : un migrant meurt en se cachant à bord d'un train en provenance d'Italie - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/alpes-maritimes-un-migrant-cache-dans-un-train-en-provenance-d-italie-retrouve-mort-26-08-2017-7215699.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETuZ0620HVMkWgx72Uo0EoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 19:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/alpes-maritimes-un-migrant-cache-dans-un-train-en-provenance-d-italie-retrouve-mort-26-08-2017-7215699.php" target="_blank"&gt;Alpes-Maritimes : un migrant meurt en se cachant à bord d'un train en provenance d'Italie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il s'agit du troisieme migrant retrouve decede dans une armoire electrique en gare de Cannes depuis le debut de l'annee. Alpes-Maritimes : un migrant meurt en se cachant a bord d'un train en provenance d'Italie Un migrant, qui se cachait dans l'armoire electrique d'un train en provenance de la ville italienne de Vintimille, a ete retrouve samedi mort, electrocute, vers 17h en gare de Cannes La Bocca (Alpes-Maritimes), a revele Nice-Matin. La victime, dont la nationalite n'a pas ete indiquee, a ete electrocutee apres s'etre cachee dans ce local pour dejouer les controles aux frontieres qui s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Paris, gare du Nord : un migrant meurt électrocuté sur le toit d’un Eurostar - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/paris-75010/paris-gare-du-nord-un-migrant-meurt-electrocute-sur-le-toit-d-un-eurostar-02-05-2017-6908805.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpncopiwSf5-tRNOikSQZ0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 10:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/paris-75010/paris-gare-du-nord-un-migrant-meurt-electrocute-sur-le-toit-d-un-eurostar-02-05-2017-6908805.php" target="_blank"&gt;Paris, gare du Nord : un migrant meurt électrocuté sur le toit d’un Eurostar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un migrant est mort electrocute en gare du Nord, ce mardi matin, en grimpant sur le toit d'un Eurostar. L'accident a occasionne d'importantes perturbations sur l'ensemble du trafic des trains passant par gare du Nord. Paris, gare du Nord : un migrant meurt electrocute sur le toit d’un Eurostar Son identification est en cours. « Et la tache va etre rude, previent une source proche du dossier. La victime est morte brulee et meconnaissable ». Ce mardi matin, a 5 heures, en Gare du Nord, au depart des Eurostar, un homme a tente de passer du cote international, en enjambant les grilles et en gri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>EN IMAGES. Au Mexique, l’entreprise de transport ouvre un refuge pour chiens errants - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/08/06/actualite/images-mexique-lentreprise-de-transport-ouvre-refuge-chiens-errants/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM673UaSIVUi_DD2umZQW0IqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 10:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/08/06/actualite/images-mexique-lentreprise-de-transport-ouvre-refuge-chiens-errants/" target="_blank"&gt;EN IMAGES. Au Mexique, l’entreprise de transport ouvre un refuge pour chiens errants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yamai avait une oreille presque arrachée et le regard terrifié quand il a été retrouvé errant sur les voies du métro de Mexico, parmi les plus vastes au monde. Il a été accueilli par un refuge ouvert par l’entreprise de transports qui s’occupe principalement de chiens retrouvés sur les voies, les quais, les wagons ou devant les guichets. Échappant à une mort quasi-certaine, par électrocution où renversé par une rame, ce bâtard au pelage marron clair a été transféré vers un nouveau refuge ouvert par l’entreprise de transports, où il court et saute désormais en compagnie d’autres chiens. 1 o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Loire-Atlantique : écroué après avoir violé et tenté d'électrocuter sa compagne - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/loire-atlantique-ecroue-apres-avoir-viole-et-tente-d-electrocuter-sa-compagne-13-03-2017-6757428.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgihFfNTulMS2TJQhAA7q0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 07:25:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/loire-atlantique-ecroue-apres-avoir-viole-et-tente-d-electrocuter-sa-compagne-13-03-2017-6757428.php" target="_blank"&gt;Loire-Atlantique : écroué après avoir violé et tenté d'électrocuter sa compagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'homme de 51 ans etait recherche depuis mercredi dernier pour avoir violemment agresse sa compagne pres de Chateaubriant (Loire-Atlatique). Loire-Atlantique : ecroue apres avoir viole et tente d'electrocuter sa compagne Un homme de 51 ans a ete mis en examen dimanche soir et ecroue a Nantes (Loire-Atlantique) apres le viol et une tentative d'assassinat de sa compagne, rapporte le journal Ouest France. L'individu, recherche par la gendarmerie depuis plusieurs jours, s'etait rendu aux forces de l'ordre dans la nuit de vendredi a samedi. Selon le quotidien regional, les faits sont survenus ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Dans le Lot, une jeune chanteuse décède en plein concert - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/lot-jeune-chanteuse-decede-plein-concert-567617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrxTU3qTvIRW1NenEPE1o8qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 10:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/lot-jeune-chanteuse-decede-plein-concert-567617" target="_blank"&gt;Dans le Lot, une jeune chanteuse décède en plein concert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est à Gourdon (Lot) que la jeune chanteuse française Barbara Weldens est décédée alors qu’elle donnait un concert dans l’église des Cordeliers. Aux alentours de minuit, l’artiste âgée de 35 s’est effondrée, victime d’un arrêt cardiaque, et les secours ne sont pas parvenus à la ranimer. Un dysfonctionnement électrique Pour le moment, la piste de l’électrocution est privilégiée. Le parquet de Cahors a indiqué qu’une enquête était ouverte pour “recherche des causes de la mort (…) on verra dans les prochaines semaines si une requalification est nécessaire”. Des vérifications techniques étaie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Des vétérinaires sauvent un cacatoès brûlé en lui confectionnant des nouvelles ailes - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2017/04/10/must-read/veterinaires-sauvent-cacatoes-brule-grace-a-de-colle-allumettes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXkdUZZrz1xYCz4fIUjWeQqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 18:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2017/04/10/must-read/veterinaires-sauvent-cacatoes-brule-grace-a-de-colle-allumettes/" target="_blank"&gt;Des vétérinaires sauvent un cacatoès brûlé en lui confectionnant des nouvelles ailes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Australie, le zoo de Perth a donné des nouvelles ailes à un cacatoès qui avait été brûlé. Elles ont été conçues avec des plumes, des allumettes et de la super glue. Chaque année, le zoo de Perth en Australie s’occupe de plus de 200 cacatoès sauvages ayant été blessés. Mais les vétérinaires du zoo ont dû faire preuve d’ingéniosité pour sauver un oiseau dont le corps et les ailes avaient été brûlés. Brulé en s’approchant d’un cacatoès électrocuté Ce jeune cacatoès avait pris feu en s’approchant trop près de l’un de ces congénères qui avait été électrocuté par une ligne électrique. Lorsqu’i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Alsace : un adolescent décède après une chute d'un pylône électrique - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/grand-est/bas-rhin/alsace-un-adolescent-decede-apres-une-chute-d-un-pylone-electrique-5256642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUZvRi_0A9EDNfRC1clNkQqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:52:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/grand-est/bas-rhin/alsace-un-adolescent-decede-apres-une-chute-d-un-pylone-electrique-5256642" target="_blank"&gt;Alsace : un adolescent décède après une chute d'un pylône électrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'accident s'est produit près d'un skate-park. L'adolescent aurait escaladé un pylône électrique de 20 000 volts avant d'être électrocuté et de chuter de 15 mètres. Pris en charge inconscient et en « urgence absolue », le garçon serait décédé dans la nuit selon France 3 Grand Est.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Un homme décède dans son bain, électrocuté par son iPhone - Begeek.fr</title><link>http://www.begeek.fr/homme-decede-bain-electrocute-iphone-234833</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFi50aNVvYpI-33obcL3t-cqFggEKg4IACoGCAowzJArMI2RATD192I</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 06:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.begeek.fr/homme-decede-bain-electrocute-iphone-234833" target="_blank"&gt;Un homme décède dans son bain, électrocuté par son iPhone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Begeek.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Richard Bull, vivant dans l’ouest de Londres, est décédé alors qu’il prenait son bain. Il avait vraisemblablement décidé de charger son iPhone en même temps et avait raccordé son chargeur à une rallonge dans le couloir. Il est à noter que les normes britanniques bannissent les prises électriques des salles de bains pour éviter ce genre de tragédies. Une mort accidentelle par électrocution avec un chargeur d’iPhone Selon nos confrères britanniques du “Day Mail”, le 11 décembre dernier, richard Bull se prépare a une réunion de famille pour fêter la venue de noël quand il décède soudainement d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.begeek.fr">Begeek.fr</source></item><item><title>Corse. Six flamants roses tués par plombs dans leur réserve naturelle - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/sciences/animaux/corse-six-flamants-roses-tues-par-plombs-dans-leur-reserve-naturelle-5295956</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFkFQc5WCkmAycwWP5On-8qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:01:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/sciences/animaux/corse-six-flamants-roses-tues-par-plombs-dans-leur-reserve-naturelle-5295956" target="_blank"&gt;Corse. Six flamants roses tués par plombs dans leur réserve naturelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Six flamants roses, une espèce protégée, ont été retrouvés morts, tués par des plombs, autour d’un important site d’hivernage classé réserve naturelle, l’étang de Biguglia (Haute-Corse), a-t-on appris vendredi auprès de l’un de ses responsables.« Trois flamants roses ont été trouvés morts ce week-end sur la réserve naturelle », et trois autres dans une autre partie de la zone humide, toute proche, a expliqué à l’AFP le conservateur de cette réserve au département de Haute-Corse, François Pasquali, confirmant une information de France 3. Chasse interdite dans la réserve « Nous avons récupéré...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Lot. La chanteuse Barbara Weldens meurt électrocutée en plein concert - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/societe/faits-divers/lot-la-chanteuse-barbara-weldens-meurt-electrocutee-en-plein-concert-5146104</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPC3wsE1VXI0YeqiQzgPOYqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 11:58:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/societe/faits-divers/lot-la-chanteuse-barbara-weldens-meurt-electrocutee-en-plein-concert-5146104" target="_blank"&gt;Lot. La chanteuse Barbara Weldens meurt électrocutée en plein concert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il était 0 h 30, dans la nuit de mercredi à jeudi, lorsque les secours ont été appelés en urgence à l’église Notre-Dame des Cordeliers, à Gordon (Lot). Barbara Weldens, une jeune chanteuse de 35 ans qui se produisait à l’occasion du festival Léo Ferré, venait de s’effondrer en plein concert sur la scène de l’église, rapporte Le Parisien. En arrêt cardio-respiratoire à l’arrivée des secours, la jeune femme n’a pas pu être réanimée. Les secouristes n’ont pu que prononcer son décès. La jeune femme serait décédée d’une électrocution, dans des circonstances qui restent à déterminer. "La petite f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>États-Unis. Au moins 14 morts dans de violentes intempéries - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-au-moins-14-morts-dans-de-violentes-intemperies-4962739</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRBra9ihr-PLy7metlKrM4qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 06:40:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-au-moins-14-morts-dans-de-violentes-intemperies-4962739" target="_blank"&gt;États-Unis. Au moins 14 morts dans de violentes intempéries&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des maisons dévastées, des voitures retournées, des arbres déracinés… Au Texas, le service national météorologique a dénombré la formation d’au moins quatre tornades comme cause de régions sinistrées. Severe US storms lead to #tornadoes &amp; #flooding, with fatalities reported. Here a deadly tornado crosses Texas road https://t.co/HHovfSuIFJ pic.twitter.com/SQNmdSGAac — BBC Weather (@bbcweather) 1 mai 2017 Dans la ville de Canton, les intempéries ont fait quatre morts, selon la municipalité. Dans l’Arkansas, cinq décès ont été recensés, ont indiqué les services d’urgence, tandis qu’un bilan de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Bas-Rhin : un adolescent meurt en grimpant à un pylône électrique - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2017/09/21/2649992-bas-rhin-adolescent-meurt-grimpant-pylone-electrique.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPvnOfXuGF1vFaD4GEB-4IqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 08:26:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2017/09/21/2649992-bas-rhin-adolescent-meurt-grimpant-pylone-electrique.html" target="_blank"&gt;Bas-Rhin : un adolescent meurt en grimpant à un pylône électrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le drame s'est déroulé ce lundi à Sélestat, dans le Bas-Rhin. A 19 heures, un adolescent était en train de jouer au skate-park de la ville quand lui ait venu l'idée de grimper à un pylône électrique. Défi lancé par ses amis ou goût prononcé pour le risque ? Les enquêteurs se posent la question après que le garçon ait trouvé la mort. Une chute de 20 mètres Électrocutée, la victime âgée de 13 ans a ensuite chuté de 20 mètres de haut, nous rapporte l'Alsace. Une fois au sommet du pylône, ce dernier aurait levé le bras ce qui aurait entraîné la formation d'un arc électrique avec la ligne à hau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Royaume-Uni: Il meurt dans son bain électrocuté par son iPhone - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2034779-20170321-royaume-uni-meurt-bain-electrocute-iphone</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxAZcai-EgzGI0xqE_bodUqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 14:56:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2034779-20170321-royaume-uni-meurt-bain-electrocute-iphone" target="_blank"&gt;Royaume-Uni: Il meurt dans son bain électrocuté par son iPhone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un Londonien est décédé en décembre dernier, électrocuté dans son bain par son iPhone en charge. Le médecin légiste a prévenu Apple qu’un iPhone branché pouvait être aussi dangereux qu’un sèche-cheveux. Richard Bull, père de famille de 32 ans, a été retrouvé le 11 décembre dernier par son épouse. Les pompiers ont pensé à une attaque cardiaque, avant de remarquer les traces de brûlures sur les mains et la poitrine du défunt. Man, 32, dies after charging his iPhone while in the bath https://t.co/g81jAPQx0F — W.e.l Electrical (@Wel_electrical) March 17, 2017 Electrocution accidentelle Un iPhon...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Ces 30 façons de mourir électrocuté tirées d’un livre de 1931 montrent à quel point le monde a changé - ipnoze</title><link>https://www.ipnoze.com/facons-mourir-electrocute-vieilles-illustrations/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwrMjH1rCtgbrK-AotjUO0qGQgEKhAIACoHCAow2aX7CjCX3fMCMObYgwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 19:48:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ipnoze.com/facons-mourir-electrocute-vieilles-illustrations/" target="_blank"&gt;Ces 30 façons de mourir électrocuté tirées d’un livre de 1931 montrent à quel point le monde a changé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ipnoze&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les vieux livres et magazines peuvent vous en dire beaucoup sur la façon dont les gens vivaient dans le passé. Lorsque cette ancienne publication a refait surface sur Internet, elle a toutefois soulevé plus de questions qu’elle n’a apporté de réponses. Intitulé « Elektroschutz in 132 Bildern » (protection électrique en 132 images), le livre énumère simplement les façons dont les gens auraient pu être électrocutés. Tandis que certaines d’entre elles sont tout à fait sensées (par exemple, toucher une lampe), il y en a qui ont plutôt l’air… bizarres. Comme celle où le gars fait pipi du haut d’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ipnoze.com">ipnoze</source></item><item><title>Maine-et-Loire : il meurt électrocuté dans son bain par son smartphone - RTL</title><link>http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/maine-et-loire-il-meurt-electrocute-dans-son-bain-par-son-smartphone-7787037974</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQmvpTz1vawOhp4cBEfho4qFwgEKg4IACoGCAowi6x6MPOgCTDW6aMB</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 10:20:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/maine-et-loire-il-meurt-electrocute-dans-son-bain-par-son-smartphone-7787037974" target="_blank"&gt;Maine-et-Loire : il meurt électrocuté dans son bain par son smartphone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jeune homme âgé de 18 ans s'est électrocuté dans son bain et a succombé à un arrêt cardiaque, dimanche 29 janvier. L'incident avait eu lieu dix jours plus tôt, au domicile familial situé dans la commune du Puy-Notre-Dame, près de Saumur, dans le Maine-et-Loire, rapporte le quotidien Ouest-France. C'est la mère du jeune homme qui a alerté les secours après avoir entendu du bruit dans la salle de bain et découvert son fils, inconscient. La victime utilisait son téléphone portable dans son bain, alors que l'appareil était branché à une prise électrique pour être rechargé. Les équipes de sec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rtl.fr">RTL</source></item><item><title>Nice: opération "coup de poing" pour réclamer un hébergement aux migrants - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/nice-operation-coup-de-poing-pour-reclamer-un-hebergement-aux-migrants_1911533.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEus_UvgwN0HoeprafgjqfwqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw17W-Aw</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 20:08:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/nice-operation-coup-de-poing-pour-reclamer-un-hebergement-aux-migrants_1911533.html" target="_blank"&gt;Nice: opération "coup de poing" pour réclamer un hébergement aux migrants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Environ 80 migrants, accompagnés de bénévoles de la vallée franco-italienne de la Roya, se sont rassemblés dans un parc de Nice, ce mercredi. Ils ont réclamé un hébergement d'urgence et le traitement de leurs demandes d'asiles. Ils ont ensuite été évacués pacifiquement. LIRE AUSSI &gt;&gt; Les migrants de Vintimille pris dans le bras de fer entre la France et l'Italie À la frontière franco-italienne, le nombre de migrants est en forte hausse depuis janvier, de même que les accidents mortels. La SNCF dénombre 4 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>En Chine, il se promène avec les bras de son frère dans une valise - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/chine-se-promene-bras-de-frere-valise-577852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjNgFNr4lu6YhTrQyznac8qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 15:50:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/chine-se-promene-bras-de-frere-valise-577852" target="_blank"&gt;En Chine, il se promène avec les bras de son frère dans une valise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Macabre découverte pendant un contrôle de sécurité à la gare routière de Duyun, dans le Sud-ouest du pays. Les agents ont en effet eu la surprise, en ouvrant la valise d’un voyageur d’une cinquantaine d’années, d’y trouver deux bras. Un frère amputé à la suite d’un accident Arrêté par la police il est dans un premier temps, et assez logiquement, soupçonné d’avoir commis un meurtre. Mais celui qui s’apprêtait à prendre un bus raconte tout autre chose : son frère a dû subir une amputation dans un hôpital après une électrocution accidentelle. Et en Chine, la tradition veut que le corps d’un dé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Décès d'une chanteuse sur scène: des dysfonctionnements électriques soulevés - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/culture/musique/deces-d-une-chanteuse-sur-scene-des-dysfonctionnements-electriques-souleves_1930747.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTcqpf-GNk54h-P0E_1nzMqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw97q-Aw</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:19:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/culture/musique/deces-d-une-chanteuse-sur-scene-des-dysfonctionnements-electriques-souleves_1930747.html" target="_blank"&gt;Décès d'une chanteuse sur scène: des dysfonctionnements électriques soulevés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Un simple "dysfonctionnement électrique" a-t-il causé la mort de la chanteuse Barbara Weldens, en plein concert? C'est ce que laisse entendre un rapport d'expertise, transmis par le parquet de Cahors mercredi. La chanteuse française est décédée le 19 juillet dernier, alors qu'elle participait au festival Léo Ferré. Elle s'était effondrée sur scène, vers minuit. Arrivés sur place, les secours n'étaient pas parvenus à la ranimer. L'autopsie a confirmé que Barbara Weldens, 35 ans, était décédée des suites d'...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Indignation après le meurtre d'un jeune couple par leur famille au Pakistan - aufeminin.com</title><link>http://www.aufeminin.com/news-societe/pakistan-couple-electrocute-famille-maries-sans-accord-s2372628.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRunHrzDXq_dlFQJ-aPbtgqGAgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQwi4mYAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.aufeminin.com/news-societe/pakistan-couple-electrocute-famille-maries-sans-accord-s2372628.html" target="_blank"&gt;Indignation après le meurtre d'un jeune couple par leur famille au Pakistan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Membres de la communauté pachtoune, une jeune fille de 16 ans et un garçon de 18 ans ont été attachés à un lit avant d'être assassinés par leur propre famille. Les deux jeunes gens, en froid avec ceux qui s’opposaient à leur union, avaient fugué le mois dernier pour se marier.Selon la police, les deux familles auraient alors demandé à un conseil tribal quel châtiment les adolescents devaient subir. Les jirgas, qui sont les assemblées tribales visant à prendre des décisions par consensus, sont illégales au Pakistan. Pourtant, la population se sent parfois plus proche de cette justice de prox...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>Nantes : un jeune homme de 21 ans meurt électrocuté en montant sur le toit d'un train - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/14/2556500-nantes-age-21-ans-meurt-electrocute-montant-toit-train.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPX25Fb0rI_Z0DtV0JuZAgqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 09:39:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/14/2556500-nantes-age-21-ans-meurt-electrocute-montant-toit-train.html" target="_blank"&gt;Nantes : un jeune homme de 21 ans meurt électrocuté en montant sur le toit d'un train&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est un tragique accident qui s'est déroulé en fin d'après-midi, jeudi 13 avril, à Nantes. Un jeune homme, âgé d'à peine 21 ans, est décédé, électrocuté par une caténaire en montant sur toit d'un train. Les faits se sont déroulés vers 17h30, sur les voies ferrées de la gare de triage du Grand-Blottereau, à l'est de Nantes. La victime, un jeune homme de 21 ans, était accompagné par quatre amis, lorsqu'il aurait décidé de grimper sur un le toit d'un wagon. D'après les premiers éléments de l'enquête, les cinq garçons étaient en train de réaliser un clip vidéo. Malheureusement, une fois monté ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Nantes : mort électrocuté sur un train, il était apparemment en train de tourner un clip - 24matins.fr</title><link>http://www.24matins.fr/nantes-mort-electrocute-train-etait-apparemment-train-de-tourner-clip-513091</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9VZkEi6lNrXKRY8SxawgwqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 08:10:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24matins.fr/nantes-mort-electrocute-train-etait-apparemment-train-de-tourner-clip-513091" target="_blank"&gt;Nantes : mort électrocuté sur un train, il était apparemment en train de tourner un clip&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;S'il était semble-t-il accompagné de quatre camarades, ce jeune homme de 21 ans aura vraisemblablement été le seul à monter sur le wagon d'un train alors en gare de triage à Nantes. Les faits se sont produits jeudi soir. La victime est décédée après avoir été électrocutée par une caténaire. Les pompiers et le SAMU sont intervenus pour tenter de la ranimer, en vain. Selon les premiers éléments communiqués de l'enquête et rapportés par nos confrères de Ouest-France, le groupe pouvait être en train de tourner un clip vidéo. Les quatre personnes qui se trouvaient avec le jeune homme étaient cen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Barbara Weldens est décédée en plein festival : Que s’est-il passé ? - Potins.net</title><link>http://www.potins.net/celebrites/barbara-weldens-decedee-plein-festival-sest-passe-218503.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7FLHVf_uZET9OHaV3rNycqGQgEKhAIACoHCAow88_8CjC2mokDMOrDzwU</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 07:49:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.potins.net/celebrites/barbara-weldens-decedee-plein-festival-sest-passe-218503.html" target="_blank"&gt;Barbara Weldens est décédée en plein festival : Que s’est-il passé ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Potins.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voilà que la petite ville de Gourdon qui compte 5000 habitants fait parler d’elle, et malheureusement, pour un triste événement. En effet, alors qu’elle était sur scène, à l’occasion du festival Léo Ferré, la chanteuse française Barbara Weldens, 35 ans, est décédée. La jeune chanteuse avait sorti son premier album studio au début de cette année. Barbara Weldens morte sur scène. L’artiste se serait effondrée suite à une électrocution. Toutefois, cette hypothèse n’est pas encore totalement confirmée. C’est pourquoi, une enquête a été ouverte pour en savoir davantage sur les circonstances du d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.potins.net">Potins.net</source></item><item><title>Nice. Électrocuté sur le toit d’un train, un migrant grièvement blessé - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/provence-alpes-cote-dazur/nice-06000/nice-electrocute-sur-le-toit-d-un-train-un-migrant-grievement-blesse-5074704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuBN7xpbE1DRlVtrFRnbAMqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:46:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/provence-alpes-cote-dazur/nice-06000/nice-electrocute-sur-le-toit-d-un-train-un-migrant-grievement-blesse-5074704" target="_blank"&gt;Nice. Électrocuté sur le toit d’un train, un migrant grièvement blessé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le trafic ferroviaire a été perturbé à Nice, ce lundi matin, par la découverte d’un homme électrocuté sur le toit d’un train, un migrant selon toute vraisemblance, qui a été évacué « en urgence absolue », a-t-on appris auprès des secours. Évacué « en urgence absolue » L’accident s’est produit vers 06 h, selon les premiers messages d’information de la SNCF à ses voyageurs.« Il s’agit d’un homme de 27 ans. Il a été retrouvé électrocuté sur le toit d’un train et évacué en urgence absolue vers un centre pour grands brûlés à Toulon », ont précisé les secours. « Ce type d’accidents arrive fréquem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Gare du Nord. Un homme électrocuté, trafic perturbé - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/economie/transports/sncf/gare-du-nord-un-homme-electrocute-trafic-perturbe-4964169</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAap25Wei7Hj9_MjIcw08wqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 08:56:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/economie/transports/sncf/gare-du-nord-un-homme-electrocute-trafic-perturbe-4964169" target="_blank"&gt;Gare du Nord. Un homme électrocuté, trafic perturbé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Ce matin (mardi, ndlr) à 5 h 05 une personne se trouvait sur le toit d’une rame Eurostar, à proximité de la caténaire (câble d’alimentation électrique situé au-dessus des voies, ndlr), pour une raison qu’on ne s’explique pas », et s’est électrocuté, a indiqué un porte-parole de la SNCF, qui précise que la personne est décédée. Les pompiers sont intervenus et l’électricité a dû être coupée dans toute la gare : « L’électricité a été coupée sur l’ensemble de la gare pour favoriser l’intervention des pompiers entre 5 h 30 et 6 h 30 […] et aucun train n’a circulé pendant une heure », a poursui...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>En Seine-Saint-Denis, un migrant escalade le technicentre pour monter dans l’Eurostar - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/saint-denis-93200/saint-denis-un-migrant-escalade-le-technicentre-pour-monter-dans-l-eurostar-17-08-2017-7197489.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISnHnRk3XG4MRwxQTqVMtkqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 14:33:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/saint-denis-93200/saint-denis-un-migrant-escalade-le-technicentre-pour-monter-dans-l-eurostar-17-08-2017-7197489.php" target="_blank"&gt;En Seine-Saint-Denis, un migrant escalade le technicentre pour monter dans l’Eurostar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour rallier la Grande-Bretagne, les clandestins n’hesitent pas a risquer leur vie pour monter dans l’Eurostar. En Seine-Saint-Denis, un migrant escalade le technicentre pour monter dans l’Eurostar Un Ethiopien de 15 ans a ete interpelle mercredi vers 15h30, alors qu’il venait d’escalader le grillage du technicentre SNCF, rue des Poissonniers, a Saint-Denis (Seine-Saint-Denis). Le jeune migrant avait reussi a franchir cette cloture de plusieurs metres de haut lorsqu’il a ete arrete par une patrouille de police. Il comptait s’introduire dans un Eurostar et gagner l’Angleterre, a-t-il declare...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Maine-et-Loire : il meurt électrocuté dans son bain à cause de son smartphone - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/maine-et-loire-il-meurt-electrocute-dans-son-bain-a-cause-de-son-smartphone-02-02-2017-6648087.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_4B-Le-y6KR2eL73y_-2kqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 08:09:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/maine-et-loire-il-meurt-electrocute-dans-son-bain-a-cause-de-son-smartphone-02-02-2017-6648087.php" target="_blank"&gt;Maine-et-Loire : il meurt électrocuté dans son bain à cause de son smartphone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jeune homme de 18 ans est mort, dimanche, a l'hopital d'Angers, ou il avait ete admis apres avoir ete retrouve inconscient dans son bain avec son telephone portable en train de charger. Maine-et-Loire : il meurt electrocute dans son bain a cause de son smartphone Un jeune homme de 18 ans est decede, dimanche, au CHU d'Angers (Maine-et-Loire), dix jours apres son hospitalisation des suites d'une decharge electrique recue de son smartphone alors qu'il se trouvait dans son bain, rapporte 20 Minutes, mercredi. C'est le 19 janvier, vers 13 heures, que l'adolescent avait ete retrouve inconscie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Outreau: une adolescente fait tomber son téléphone dans son bain et meurt électrocutée - actu</title><link>https://actu.fr/hauts-de-france/outreau_62643/outreau-une-adolescente-fait-tomber-telephone-dans-bain-meurt-electrocutee_19568108.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEII5cAy1jRa2RaiaaKEOEvUqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMKzU2QU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:54:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/hauts-de-france/outreau_62643/outreau-une-adolescente-fait-tomber-telephone-dans-bain-meurt-electrocutee_19568108.html" target="_blank"&gt;Outreau: une adolescente fait tomber son téléphone dans son bain et meurt électrocutée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’adolescente a été électrocutée après fait tomber sont téléphone portable dans sa baignoire. (©Illustration/Pxhere) Un dramatique accident domestique est survenu à Outreau (Pas-de-Calais) mardi 13 novembre 2018. Une adolescente de 17 ans a été électrocutée après avoir fait tomber son téléphone portable dans sa baignoire et est décédée , rapporte La Voix du Nord. Les secours sont intervenus vers 18 h au domicile familial, situé dans un immeuble de la cité HLM Paul-Cézanne, rue George Braque. La victime était en arrêt cardio-respiratoire lorsque les pompiers sont arrivés. Malgré les tentativ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Une ado utilise son portable dans son bain et meurt électrocutée - aufeminin.com</title><link>https://www.aufeminin.com/news-societe/une-ado-utilise-son-portable-dans-son-bain-et-meurt-electrocutee-s2948720.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEouNMBNXBm9Bxy_ba7xA-sqGAgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQwi4mYAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aufeminin.com/news-societe/une-ado-utilise-son-portable-dans-son-bain-et-meurt-electrocutee-s2948720.html" target="_blank"&gt;Une ado utilise son portable dans son bain et meurt électrocutée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aujourd'hui, nous sommes clairement tous obsédés par nos smartphones. Malheureusement, cette addiction peut être beaucoup dangereuse qu'on ne le croit. Certaines personnes sont tellement accros à leur portable qu'elles l'emportent partout avec elles, que ce soit aux toilettes ou même sous la douche. Mardi soir, une jeune fille est morte électrocutée dans son bain alors qu'elle utilisait son portable. L'adolescente était en train de consulter son téléphone quand celui-ci lui a glissé des mains, ce qui aurait provoqué une décharge électrique. C’est la mère de la victime qui l’a retrouvée inan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>Un Américain de 63 ans exécuté sur la chaise électrique - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/un-americain-de-63-ans-execute-sur-la-chaise-electrique-02-11-2018-7933398.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFEsxB_mxGMLm4BdVVLT50qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 07:22:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/un-americain-de-63-ans-execute-sur-la-chaise-electrique-02-11-2018-7933398.php" target="_blank"&gt;Un Américain de 63 ans exécuté sur la chaise électrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La methode n’avait plus ete utilisee depuis 2013 et n’est plus autorisee que dans neuf Etats americains. Le condamne avait fait valoir que cette mort etait plus rapide que par injection letale. Un Americain de 63 ans execute sur la chaise electrique Un Americain, qui preferait mourir par electrocution plutot que par injection letale, a ete execute sur la chaise electrique jeudi soir dans le Tennessee. L’electrocution, qui n’est plus autorisee que dans neuf Etats, n’avait pas servi depuis 2013 aux Etats-Unis.La mort d’Edmund Zagorski, 63 ans, a ete prononcee a 7 h 26 (2 h 26 vendredi en Fran...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Jerry Givens, le bourreau américain repenti - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Jerry-Givens-bourreau-americain-repenti-2018-11-06-1200981162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0P7b2Gq3qIUPRC9wiokqMqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:27:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Jerry-Givens-bourreau-americain-repenti-2018-11-06-1200981162" target="_blank"&gt;Jerry Givens, le bourreau américain repenti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jerry Givens a le débit lent et la voix grave, comme si son passé de bourreau pesait encore lourdement sur lui. Cet Américain de 65 ans, qui a mis à mort 62 personnes entre 1982 et 1999 quand il officiait dans le système pénitentiaire de Virginie, est devenu l’un des plus ardents opposants à la peine capitale aux États-Unis. Avec treize anciens bourreaux et directeurs de prison, il s’est porté partie dans une affaire délicate sur laquelle se penchera la Cour suprême, mardi 6 novembre. Elle concerne le sort d’un condamné à mort dans le Missouri dont l’exécution pourrait présenter des complic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Un Américain exécuté à la chaise électrique pour la première fois depuis cinq ans - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/societe/201811021038735507-usa-condamne-execution/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGt1tUSB02h3EIx_Ll-LdyEqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/societe/201811021038735507-usa-condamne-execution/" target="_blank"&gt;Un Américain exécuté à la chaise électrique pour la première fois depuis cinq ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les autorités de l'État américain du Tennessee ont exécuté un condamné en recourant à la chaise électrique, annonce la chaîne télévisée WSMV. La chaise électrique, qui n'est plus autorisée que dans neuf États, n'avait pas servi depuis 2013 aux États-Unis. Une nouvelle méthode d'exécution capitale est mise en place aux États-Unis Selon la chaîne, avant que 1.750 volts ne passent à travers son corps, Edmund Zagorski a eu deux derniers mots, selon son avocate: «Let's rock». Condamné à mort pour un double meurtre commis en 1984, ce détenu américain avait déposé un recours pour être exécuté sur ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item></channel></rss>