<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Serigne Mouhamadou Lamine Bara Mbacké - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5vTTJoc01oSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:26:54 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Darou Mouhty : 15ème édition Gamou Serigne Abdou Khoudoss Mbacké ce dimanche - SENEGO</title><link>https://senego.com/darou-mouhty-15eme-edition-gamou-serigne-abdou-khoudoss-mbacke_795786.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmlkkWHhAdF17lnSpvGzpQqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:14:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/darou-mouhty-15eme-edition-gamou-serigne-abdou-khoudoss-mbacke_795786.html" target="_blank"&gt;Darou Mouhty : 15ème édition Gamou Serigne Abdou Khoudoss Mbacké ce dimanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Serigne Abdou Khoudoss Mbacké fils de Mame Thierno Birahim Borom Darou et de Sokhna Mareme Balla Sylla, est né entre 1908 et 1909 à Darou Mannane. C’est Serigne Touba, Khadim Rassoul qui lui a donné le prénom Abdoul Khoudoss. Très tôt, il maîtrisa le Saint Coran et pour les études supérieurs, son père Borom Darou le conduit chez Serigne Touba à Diourbel, qui à son tour le confia à Serigne Mouhamadou Lamine Gaye. Il a vécu 19 ans avec Cheikh Ahmadou Bamba et a eu l’opportunité d’exécuter un service du vénéré Cheikh. Après 32 ans auprès de son père Serigne Abdou Khoudoss, rejoint Serigne B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Video- Serigne Bass Abdou Khadre revient sur ses rapports particulières avec Serigne Sidi Ahmet Sy - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-serigne-bass-abdou-khadre-revient-sur-ses-rapports-particulieres-avec-serigne-sidi-ahmet-sy_790369.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6MGq9d_LLdZQ06vqsNWNAqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw4bOYBg</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 11:40:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-serigne-bass-abdou-khadre-revient-sur-ses-rapports-particulieres-avec-serigne-sidi-ahmet-sy_790369.html" target="_blank"&gt;Video- Serigne Bass Abdou Khadre revient sur ses rapports particulières avec Serigne Sidi Ahmet Sy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Serigne Sidi Ahmet Sy accompagné d’ une forte délégation a été reçu lors du magal de Touba célébrant l’exil du fondateur du mouridisme par Serigne Bass Abdou Khadre Mbacké. Tres ému, le porte -parole du Khalife a profité de l’occasion pour revenir sur ses relations particulières avec le fils de Serigne Abdou Aziz Sy Dabakh. Regardez !&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Serigne Ahma Mbacké Inzaghi : «Mon plus grand regret pour ce Magal 2018…» - SENEGO</title><link>https://senego.com/serigne-ahma-mbacke-inzaghi-mon-plus-grand-regret-pour-ce-magal-2018_789257.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcS_P-ie1DMHQkDzX9wTggqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:01:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/serigne-ahma-mbacke-inzaghi-mon-plus-grand-regret-pour-ce-magal-2018_789257.html" target="_blank"&gt;Serigne Ahma Mbacké Inzaghi : «Mon plus grand regret pour ce Magal 2018…»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Serigne Ahma Mbacké Inzaghi n’a pas vécu le 18 Safar 1440/ 28 Octobre 2018 sans regret… Le fils de Serigne Modou Abdou Aziz Bara Mbacké Ibn Cheikh Ahmadou Bamba Mbacké Khadimou Rassoul a donné ses impressions sur l’édition 2018 de cet événement phare de l’agenda mouride, marqué, par l’absence de son ami et proche grand-père, le défunt 7 ème Khalife Général des Mourides, Serigne Cheikh Sidy Moctar Mbacké. «Je porterai toujours Serigne Cheikh Sidy Moctar Mbacké dans mon cœur. Ma plus grande peine, mon plus profond regret, c’est son absence à cet événement. Il fut une boussole morale, un guide...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Issakha Diop minimise les “bourdes de Macky Sall” à Touba et parle du “vrai débat…” - SENEGO</title><link>https://senego.com/issakha-diop-minimise-les-bourdes-de-macky-sall-a-touba-et-parle-du-vrai-debat_788489.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWwzwSTb-m-EcEB2e8kahgqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 14:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/issakha-diop-minimise-les-bourdes-de-macky-sall-a-touba-et-parle-du-vrai-debat_788489.html" target="_blank"&gt;Issakha Diop minimise les “bourdes de Macky Sall” à Touba et parle du “vrai débat…”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors d’un entretien avec senego, Issakha Diop est revenu sur la visite du présiident Macky Sall à Touba, à l’occasion du grand Magal de 2018. Le maire de Pikine-Est qui vient de décrocher son diplôme, Master II en management portuaire et maritime, dans la prestigieuse université du Littoral de la Côte d’Opale, a donné son avis sur la polémique qui entoure ce que certains qualifient de “bourdes” du président Macky Sall lors de son passage à la Ville sainte, mais aussi, lorsqu’on demandait au chef de l’Etat de retirer ses chaussures, en entrant dans la grande mosquée… Pour Issakha Diop, c’est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Ruée des hommes politiques au Magal 2018, sur fond de présidentielle 2019 - Touba affiche sa neutralité - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810270335.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAh9o4J44EcQ4YGWUatwY0YqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 19:43:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810270335.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Ruée des hommes politiques au Magal 2018, sur fond de présidentielle 2019 - Touba affiche sa neutralité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Convoité de toutes parts par les hommes politiques, notamment ceux qui ont déclaré leur candidature à la prochaine élection présidentielle, Touba résiste encore à la tentation d'un ndiguel. A 24 heures de cette 124ème édition du Magal prévue pour demain, dimanche 28 octobre, la cité religieuse a déjà enregistré le ballet de moult responsables de partis politiques. Sans que le Khalife général des Mourides Serigne Mountakha Bassirou Mbacké n'affiche une quelconque préférence à l'un quelconque des leaders politiques. En toute neutralité ! RECEPTION DE LA DELEGATION DU PDS : Touba se contente d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Arrêt sur image : Dj Boubs chez le Khalife des mourides pour… - SENEGO</title><link>https://senego.com/arret-sur-image-dj-boubs-chez-le-khalife-des-mourides-pour_787408.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER9HY-3xvROUsjq-40Mg8oqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 09:37:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/arret-sur-image-dj-boubs-chez-le-khalife-des-mourides-pour_787408.html" target="_blank"&gt;Arrêt sur image : Dj Boubs chez le Khalife des mourides pour…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les patrons de E-Médias Invest étaient à Touba pour recueillir des prières du Khalife Géréal des Mourides. Sur cette photo, Dj Boubs adresse ses salutations respectueuses à Serigne Mountakha Bassirou Mbacké. Regardez !&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Magal 2018: Les recommandations du Khalif Serigne Mountakha Bassirou Mbacké - SENEGO</title><link>https://senego.com/magal-2018-les-recommandations-du-khalif-serigne-mountakha-bassirou-mbacke_788664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtjKZneX7Q6xGICYCLhFtUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/magal-2018-les-recommandations-du-khalif-serigne-mountakha-bassirou-mbacke_788664.html" target="_blank"&gt;Magal 2018: Les recommandations du Khalif Serigne Mountakha Bassirou Mbacké&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le message du Khalif général des mourides Serigne Mountakha Bassirou Mbacké est riche en enseignements et en recommandations. Il a exhorté les fidèles à plus d’entraide, de solidarité entre eux, et à s’aimer mutuellement. Par la voix de son porte-parole, Serigne Basse Abdou Khadre, le guide de Touba a recommandé aux fidèles, lors de la cérémonie officielle du Magal, à plus d’amour pour son prochain. « Les musulmans doivent s’entraider. Il faut de la solidarité, mais aussi cultiver l’amour de son prochain et la protection de la religion islamique », a-t-il indiqué, lundi, « Qu’on évite auss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Senego Tv – Les grandes innovations du Magal de Touba édition 2018 - SENEGO</title><link>https://senego.com/senego-tv-les-grandes-innovations-du-magal-de-touba-edition-2018_785136.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhAwttJLm5U7OZmK3Umf6QqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 20:06:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/senego-tv-les-grandes-innovations-du-magal-de-touba-edition-2018_785136.html" target="_blank"&gt;Senego Tv – Les grandes innovations du Magal de Touba édition 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En perspective du grand Magal de Touba, édition 2018, Senego Tv est allé à la rencontre de Serigne Abo Mbacké, président du sous comité chargé de la Presse. L’occasion pour lui d’informer des grandes innovations du Magal qui sont relatives à la Presse. La marabout explique que cette année, du côté de la Presse de grandes innovations sont attendues, notamment avec une nouvelle Télé dénommée MAGAL TV. Il ajoute aussi que cette année, ils ont actuellement 13 maisons de la Presse pour couvrir l’événement. Il en dit beaucoup plus. Regardez!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Cheikh Bachir Mbacké: Une force tranquille! Par Serigne Mbacké Madina (Contribution) - SENEGO</title><link>https://senego.com/cheikh-bachir-mbacke-une-force-tranquille-par-serigne-mbacke-madina-contribution_783067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbaVcZ2nh6-D9l5qALtZxYqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:36:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/cheikh-bachir-mbacke-une-force-tranquille-par-serigne-mbacke-madina-contribution_783067.html" target="_blank"&gt;Cheikh Bachir Mbacké: Une force tranquille! Par Serigne Mbacké Madina (Contribution)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cheikh Bassirou Mbacké Abdou Khadre assure le porte-parole de notre communauté avec ce bonheur que l’on sait depuis plus de dix ans. Observateur attentif et partie prenante de tout ce qui se fait à Touba, moi, Serigne Mbacké Madina fils de Serigne Moustapha Abdou Aziz Bara Mbacké, m’inscris totalement en faux contre les tentatives orchestrées par des personnes insignifiantes, bêtes et jalouses tendant à jeter le discrédit sur Cheikh Bachir. De Serigne Mouhamadou Lamine Bara Falilou à Serigne Cheikh Mbacké Maty Lèye et Serigne Mountakha Mbacké, les khalifes généraux mourides lui ont renouvel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Safar à Pikine: Les commerçants et dahiras mourides à l’oeuvre… - SENEGO</title><link>https://senego.com/safar-a-pikine-les-commercants-et-dahiras-mourides-a-loeuvre_781916.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuBLZs8-4kf8cbMKCKNVc8qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:58:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/safar-a-pikine-les-commercants-et-dahiras-mourides-a-loeuvre_781916.html" target="_blank"&gt;Safar à Pikine: Les commerçants et dahiras mourides à l’oeuvre…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vivification du moi béni de Safar sur ndiguel du Khalife général des mourides se poursuit. Et la ville de Pikine s’est signalée dans la foulée… Les commerçants et dahiras Mourides de Pikine n’ont pas tardé d’exécuter le ndiguel du Khalife. Car ce week-end , ils ont organisé un Safar dans la banlieue dakaroise. Une dizaine de Bœufs, de moutons, un chameau étaient immolés pour partager avec la population pikinoise. Le Khalife général des Mouride a envoyé une délégation dirigée par Serigne Mountakha Mbacké ibn Serigne Modou Bousso Dieng Mbacké, Serigne Bassirou Abdou Khadre Mbacké, préside...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Madické Niang éjecté pour Cheikh Bara Doly: Wade veut-il semer la division au sein des militants à Touba? - SENEGO</title><link>https://senego.com/madicke-niang-ejecte-pour-cheikh-bara-doly-wade-veut-il-semer-la-division-au-sein-des-militants-a-touba_779940.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvsx0h7DxcoOl_wY7fjeBAqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/madicke-niang-ejecte-pour-cheikh-bara-doly-wade-veut-il-semer-la-division-au-sein-des-militants-a-touba_779940.html" target="_blank"&gt;Madické Niang éjecté pour Cheikh Bara Doly: Wade veut-il semer la division au sein des militants à Touba?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abdoulaye Wade, le Pape du Sopi a désigné comme remplaçant de Me Madické Niang, à le tête du groupe parlementaire “Liberté et Démocratie” l’honorable député Cheikh Bara Doli. Pourquoi ? Par cette nomination, Wade veut-il faire en sorte que Touba reste toujours entre ses mains? En effet, nul ne peut ignorer le rôle très influent qu’a joué, le désormais nouveau candidat à la présidentielle, Me Madické Niang pour agrandir les bases du Pds à Touba. Madické a aussi joué un grand rôle sur les relations entre Me Abdoulaye Wade et la famille maraboutique de Touba. Perdre ce Madické Niang, signifi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>« Madické Niang n’a pas démissionné de son poste de président du Groupe parlementaire liberté et démocratie » - SENEGO</title><link>https://senego.com/madicke-niang-na-pas-demissionne-de-son-poste-de-president-du-groupe-parlementaire-liberte-et-democratie_777455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYVz7sAdENplQiy-ZQ_k5IqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 22:50:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/madicke-niang-na-pas-demissionne-de-son-poste-de-president-du-groupe-parlementaire-liberte-et-democratie_777455.html" target="_blank"&gt;« Madické Niang n’a pas démissionné de son poste de président du Groupe parlementaire liberté et démocratie »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Me Madické Niang n’a pas démissionné de son poste de président du Groupe parlementaire liberté et démocratie, selon Cheikh Abdou Mbacké Bara Doli. Qui souligne que la médiation entre lui et Me Abdoulaye Wade se poursuit. Ce samedi, à sa sortie d’audience avec le Khalife général des Mourides Serigne Mountakha Mbacké, Cheikh Abdou Mbacké Bara Doli a déclaré que Me Madické Niang reste toujours le président du groupe parlementaire liberté et démocratie et député à l’Assemblée Nationale. « On a discuté avec le Khalife des relations entre Me Madické Niang et Me Abdoulaye Wade. Le Khalife nous a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Serigne Modou Kara: « Je ne vais plus parler des sujets de Touba parce que le Khalife… » - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-serigne-modou-kara-je-ne-vais-plus-parler-des-sujets-de-touba-parce-que-le-khalife_766589.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJOvGwc7IkQKkbeYQYapq0qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw4bOYBg</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 19:21:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-serigne-modou-kara-je-ne-vais-plus-parler-des-sujets-de-touba-parce-que-le-khalife_766589.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Serigne Modou Kara: « Je ne vais plus parler des sujets de Touba parce que le Khalife… »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans son entretien avec Ahmed Aidara dans l’émission « Sen Jotaay », le guide religieux Serigne Modou, interpellé sur les problèmes et l’actualité à Touba, dit préférer se taire de ces sujets puisqu’il n’a pas encore reçu le « ndigeul » du Khalife Serigne Mountakha Mbacké. « Jadis, Serigne Saliou m’avait dit de ne plus le demander une autorisation pour parler de Touba. Il m’avait donné carte blanche, Serigne Bara et Serigne Sidy Mocktar aussi. Serigne Mountakha ne m’a encore rien dit, c’est pourquoi je préfère garder mon silence… », dit-il!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Le Khalife général des Mourides rappelé à Dieu - Le pays en deuil - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801100256.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7JVG4pFSoiS8bS1gmo-PgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 10:28:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801100256.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Le Khalife général des Mourides rappelé à Dieu - Le pays en deuil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Ville de Dakar) Serigne Cheikh Sidy Mactar Mbacké, khalife général des Mourides, a été rappelé à Dieu, hier, à l'âge de 92 ans, plongeant le Sénégal dans un autre deuil. Septième khalife général de Cheikh Ahmadou Bamba Mbacké, il souffrait, depuis quelques mois, d'une maladie qui l'a éloigné des grands rassemblements comme le dernier grand Magal de Touba. Alors que le Sénégal n'a pas fini de pleurer ses khalifes tidianes et ses morts de la tragédie de la forêt de Bayotte, il vient d'enregistrer une autre grande perte. En effet, après la disparition des Khalifes généraux des tidianes...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>