{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR014ZUcwU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;The population of Dieuppeul / Derkl\u00e9 has already turned its back on the Mayor,&quot; says Birane Ngom, giving 12,291 signatures to Amadou B\u00e2 - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/La-population-de-Dieuppeul-Derkle-a-deja-tourne-le-dos-au-Maire--dixit-Birane-Ngom-remettant-12-291-signatures-a_a161449.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:46 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le Directeur de l'informatique de la Caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale, Birane Ngom, est engag\u00e9 pour la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Macky Sall d\u00e8s le premier tour de la ..."
        },
        {
            "title": "THE EMPEROR AND HIS ARENA - seneplus.com",
            "link": "http://www.seneplus.com/opinions/lempereur-et-son-arene",
            "pub_date": "2018-12-07 23:46:41 GMT",
            "source_nm": "seneplus.com",
            "source_url": "http://www.seneplus.com",
            "desc": "S'il ne se prend pas pour Jupiter, ou en tout cas sorti pas loin de ses cuisses, il endosse les habits d'un Empereur, jaloux de \u00ab ses \u00bb ar\u00e8nes o\u00f9 seul LUI, peut ..."
        },
        {
            "title": "Held their congress at &quot;Dakar Arena&quot;: Alioune Tine defends the PUR - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Tenue-de-leur-congres-a-Dakar-Arena-Alioune-Tine-prend-la-defense-du-PUR_a161419.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:09 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le Directeur r\u00e9gional d'Amnesty international pour l'Afrique de l'Ouest et du Centre, Alioune Tine, est contre le refus des autorit\u00e9s au Parti pour l'unit\u00e9 et le ..."
        },
        {
            "title": "The film &#39;&#39; Yao &#39;&#39; projected world premiere Tuesday in Dakar - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/culture/cinema/article/avant-premiere-mondiale-du-film-yao-de-l-acteur-oumar-sy-au-grand-theatre-mardi",
            "pub_date": "2018-12-07 20:35:53 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) \u2013 Le film ''Yao'', tourn\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal par le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, Philippe Godeau, sera projet\u00e9 en avant-premi\u00e8re mondiale au Grand Th\u00e9\u00e2tre ..."
        },
        {
            "title": "A SECOND TOUR TO PREDICT FOR THE PRESIDENTIAL - seneplus.com",
            "link": "http://www.seneplus.com/politique/un-second-tour-prevoir-pour-la-presidentielle",
            "pub_date": "2018-12-05 16:59:56 GMT",
            "source_nm": "seneplus.com",
            "source_url": "http://www.seneplus.com",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir investi son candidat en grande pompe, samedi 1er d\u00e9cembre \u00e0 la Dakar Arena, le stade nouvellement inaugur\u00e9 \u00e0 Diamniadio, la coalition Benno ..."
        },
        {
            "title": "Kolda-New youth president of Benno Bokk Yakaar: Mouhamed Kane explains his mission - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Kolda-Nouveau-president-des-jeunes-de-Benno-bokk-yakaar-Mouhamed-Kane-explique-sa-mission_a161472.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:08 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la coordination koldoise des jeunes de Benno bok yakaar, Mohamed Kane, justifiant le choix port\u00e9 sur lui, explique : \u00abOn a jug\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Henriette Diabat\u00e9 calls the Ivorians to draw inspiration from Houphou\u00ebt Boigny - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/politique/article/le-25-anniversaire-du-deces-de-houphouet-boigny-un-moment-d-imiter-son-acte-une-cote-d-ivoire-unie-et-indivisible",
            "pub_date": "2018-12-07 21:45:38 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9cembre (APS)- La Grande chanceli\u00e8re de la R\u00e9publique de C\u00f4te d'Ivoire, Henriette Diabat\u00e9 a invit\u00e9 les Ivoiriens \u00e0 s'inspirer de la vision de F\u00e9lix ..."
        },
        {
            "title": "Dakar Court Festival / The 221, agenda Senegal - at-senegal.com",
            "link": "http://www.au-senegal.com/festival-dakar-court,15545.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "au-senegal.com",
            "source_url": "http://www.au-senegal.com",
            "desc": "Du 10 au 15 d\u00e9cembre se tiendra la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival Dakar Court \u00e0 la salle de cin\u00e9ma Canal Olympia."
        },
        {
            "title": "Respect of agreements with teacher unions: Sudes denounces government delay - Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/respect-des-accords-avec-les-syndicats-denseignants-le-sudes-denonce-le-dilatoire-du-gouvernement/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le ministre de l'Education nationale et son coll\u00e8gue du Budget ont devant les d\u00e9put\u00e9s lundi, affirm\u00e9 que tous les engagements pris par le gouvernement avec ..."
        },
        {
            "title": "OUR DEATH, PATRIE IS NO LONGER RECOGNIZING - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/A-NOS-MORTS-LA-PATRIE-N-EST-PLUS-RECONNAISSANTE_a161391.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:11:30 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La Place de l'Ind\u00e9pendance de Dakar repr\u00e9sente un symbole majeur de notre accession \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale. Ce symbole est \u00e9quivalent \u00e0 l'Arc de ..."
        },
        {
            "title": "Increase of more than 2 billion in the Urban Renewal budget - Senegalese PY",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/environnement/article/hausse-de-plus-de-2-milliards-du-budget-du-ministere-du-renouveau-urbain",
            "pub_date": "2018-12-08 11:13:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Dakar, 8 d\u00e9c (APS) - Le budget du minist\u00e8re du Renouveau urbain, de l'Habitat et du Cadre de vie pour l'exercice 2019 a grimp\u00e9 \u00e0 69 milliards 580 millions 717 ..."
        },
        {
            "title": "The South Daily Portal SENEGAL | SUDES RECOMMENDS CALL FOR PUBLIC BID - Sud Quotidien",
            "link": "http://www.sudonline.sn/le-sudes-preconise-un-appel-d-offre-public_a_42117.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "South Daily",
            "source_url": "http://www.sudonline.sn",
            "desc": "Le syndicat unitaire et d\u00e9mocratique des enseignants du S\u00e9n\u00e9gal, section Enseignement sup\u00e9rieur et Recherche (Sudes/Esr) estime que l'orientation des ..."
        },
        {
            "title": "Cabibel Diouf definitively struck off \u2022 Rewmi.com - news in senegal - rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/me-cabibel-diouf-definitivement-radie.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:47:46 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Clap de fin pour Me Kabibel Diouf. La robe noire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement radi\u00e9 du barreau. La Cour supr\u00eame a prononc\u00e9 son exclusion d\u00e9finitive du Barreau, ..."
        },
        {
            "title": "Dakar Digital Show 2018 at King Fahd Palace Hotel on December 05, 2018 - AGENDAKAR.COM",
            "link": "https://agendakar.com/agenda/dakar-digital-show-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 08:36:08 GMT",
            "source_nm": "AGENDAKAR.COM",
            "source_url": "https://agendakar.com",
            "desc": "2018-12-05 \u00e0 2018-12-05 09:00 \u00e0 18:00 #Made in S\u00e9n\u00e9gal #Made in Africa #Art Num\u00e9rique #agendakar #Digital. Art numerique @ King Fahd Palace H\u00f4tel ..."
        },
        {
            "title": "Concert to Celebrate Human Rights Day in Dakar, Monday - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/societe/article/la-musique-pour-celebrer-la-journee-des-droits-de-l-homme-a-l-institut-francais-lundi",
            "pub_date": "2018-12-07 21:05:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) \u2013 Le Haut-commissariat des Nations-Unies aux droits de l'homme (HCDH) c\u00e9l\u00e8bre, lundi, la Journ\u00e9e des droits de l'homme par un concert ..."
        },
        {
            "title": "Sponsorship: Mame Cheikh Mbaye of the Sa Deug Deug Movement presents 2,241 signatures to Amadou B\u00e2 - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Parrainage-Mame-Cheikh-Mbaye-du-mouvement-Sa-Deug-Deug-remet-2-241-signatures-a-Amadou-Ba_a161450.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:01:37 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Les \u201cap\u00e9ristes'' de la Commune des Hlm rivalisent d'ardeur pour assurer au pr\u00e9sident Macky Sall le nombre de parrains n\u00e9cessaires pour sa r\u00e9\u00e9lection."
        },
        {
            "title": "Sidy Lamine NIASS buried on Wednesday at YOFF - actusen.sn",
            "link": "https://actusen.sn/sidy-lamine-niass-inhume-ce-mercredi-a-yoff/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "actusen.sn",
            "source_url": "https://actusen.sn",
            "desc": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier matin, Sidy Lamine Niass sera inhum\u00e9 ce mercredi au cimeti\u00e8re musulmane de La lev\u00e9e du corps est pr\u00e9vue \u00e0 15 heures \u00e0 l'h\u00f4pital principal de ..."
        },
        {
            "title": "Fada took a 3rd wife \u2022 Rewmi.com - news in senegal - rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/fada-a-pris-3e-epouse.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:13:38 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Le leader du mouvement Ldr/Yessal (Les d\u00e9mocrates r\u00e9formateurs), vient de convoler pour la troisi\u00e8me fois en noces. L'heureuse \u00e9lue \u00e9tait une militante du ..."
        },
        {
            "title": "Orange Esport Experience / Dakar Digital Show at King Fahd Palace Hotel on 04 December 2018 - AGENDAKAR.COM",
            "link": "https://www.agendakar.com/agenda/orange-esport-experience-dakar-digital-show",
            "pub_date": "2018-12-03 23:15:53 GMT",
            "source_nm": "AGENDAKAR.COM",
            "source_url": "https://www.agendakar.com",
            "desc": "2018-12-04 \u00e0 2018-12-04 09:00 \u00e0 19:00 #Enfants #jeunesse #Rencontre #Digital #Divertissement #Jeux #King Fahd. Rencontre culturelle, enfant, jeunesse, ..."
        },
        {
            "title": "Serious accident in Sicap Mbao: a truck hits a Tata minibus and kills several people - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Grave-accident-a-Sicap-Mbao-un-camion-heurte-un-minibus-Tata-et-tue-plusieurs-personnes_a193206.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:31:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Horrifique matin\u00e9e \u00e0 Mbao o\u00f9 un grave accident a encore fait plusieurs victimes. D'apr\u00e8s un t\u00e9moin de la sc\u00e8ne qui s'est confi\u00e9 \u00e0 PressAfrik, un camion ..."
        },
        {
            "title": "Amadou Ba: A gifted Finance! \u2022 Rewmi.com - news in senegal - rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/amadou-ba-surdoue-finances.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:02:04 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Amadou B\u00e2, tel Baron Louis (1755-1837), du nom de cette figure fran\u00e7aise consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des \u00abgrands hommes \u00bb de l'Histoire des finances publiques ..."
        },
        {
            "title": "Koumpentoum / &quot;Pencum Niani 2018&quot;: Mamadou Kass\u00e9, CEO of SN / HLM appointed sponsor. - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Koumpentoum-Pencum-Niani-2018-Mamadou-Kasse-DG-d-la-SN-HLM-designe-parrain_a161418.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:18 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le conseil d\u00e9partemental de Koumpentoum, dirig\u00e9 par M. Oumar SY, a, encore une fois port\u00e9 son choix sur le DG de la SN/HLM, responsable politique de la ..."
        },
        {
            "title": "Case of the destruction of houses at the city Gadaye de Gu\u00e9diawaye: A new reference to January 7 for execution of the arrest warrant - Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/affaire-de-la-destruction-des-maisons-a-la-cite-gadaye-de-guediawaye-un-nouveau-renvoi-au-7-janvier-pour-execution-du-mandat-darret/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Hier, le juge d'appel en charge du dossier de la destruction des 253 maisons \u00e0 la cit\u00e9 Gadaye de Gu\u00e9diawaye a renvoy\u00e9 l'affaire au 7 janvier 2019. Il demande ..."
        },
        {
            "title": "Orange Esport Experience / Dakar Digital Show at King Fahd Palace Hotel on 05 December 2018 - AGENDAKAR.COM",
            "link": "https://www.agendakar.com/agenda/orange-esport-experience-dakar-digital-show-copie-a-modifier",
            "pub_date": "2018-12-04 23:22:30 GMT",
            "source_nm": "AGENDAKAR.COM",
            "source_url": "https://www.agendakar.com",
            "desc": "2018-12-05 \u00e0 2018-12-05 09:00 \u00e0 19:00 #Made in S\u00e9n\u00e9gal #Made in Africa #Art Num\u00e9rique #agendakar #Show #Digital #Divertissement #Jeux."
        },
        {
            "title": "GUEDIAWAYE - Inauguration of the candidate of Gueum sa bopp: Bougane Gu\u00e8ye Dany attacks the system - Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/guediawaye-investiture-du-candidat-de-gueum-sa-bopp-bougane-gueye-dany-sattaque-au-systeme/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:54:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Macky Sall a choisi le Dakar Arena, Bougane Gu\u00e8ye Dany a fait son congr\u00e8s d'investiture au stade Amadou Barry le m\u00eame jour. Le leader du mouvement Geum ..."
        },
        {
            "title": "The burial of Sidy Lamine Niasse and the 2019 presidential election - AP Senegalese",
            "link": "http://www.aps.sn/revue-de-presse/article/l-inhumation-de-sidy-lamine-niasse-et-la-presidentielle-2019-en-exergue",
            "pub_date": "2018-12-08 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Dakar, 08 d\u00e9c (APS) - L'inhumation du pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Walfadjri, Sidy Lamine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 68 ans, et la pr\u00e9sidentielle de ..."
        },
        {
            "title": "Discovery of Italian cheese in Cices on 04 December 2018 - AGENDAKAR.COM",
            "link": "https://www.agendakar.com/agenda/decouverte-de-fromage-italien",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "AGENDAKAR.COM",
            "source_url": "https://www.agendakar.com",
            "desc": "Durant la foire, La Fromagerie vous fera d\u00e9couvrir l'Italie et ses fromages exceptionnels. Ne manquez pas ce rendez-vous et venez vous r\u00e9galer. A bient\u00f4t."
        },
        {
            "title": "Gu\u00e9diawaye alert! 4000 voters of Wakhinane Nimzatt without a polling station - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Guediawaye-alerte--4000-electeurs-de-Wakhinane-Nimzatt-sans-bureau-de-vote_a161462.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:07:31 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Ce matin, \u00e0 la mairie de Wakhinane Nimzatt \u00e0 Gu\u00e9diawaye, en marge d'une r\u00e9union sur un virement de cr\u00e9dit aff\u00e9rent au fonctionnement de l'institution, il a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Orange Esport Experience / Dakar Digital Show at King Fahd Palace Hotel on December 06, 2018 - AGENDAKAR.COM",
            "link": "https://www.agendakar.com/agenda/orange-esport-experience-dakar-digital-show-copie-a-modifier-4d72fd0b-d95f-47d0-803c-e8748a24990e",
            "pub_date": "2018-12-05 00:42:37 GMT",
            "source_nm": "AGENDAKAR.COM",
            "source_url": "https://www.agendakar.com",
            "desc": "2018-12-06 \u00e0 2018-12-06 09:00 \u00e0 19:00 #Made in S\u00e9n\u00e9gal #Made in Africa #agendakar #Show #Digital #Divertissement #Jeux #King Fahd. Rencontre ..."
        },
        {
            "title": "Dakar and Tallinn want to cooperate in the digital domain - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/article/dakar-et-tallinn-veulent-cooperer-dans-le-domaine-de-la-digitalisation-presidents",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) \u2013 Le S\u00e9n\u00e9gal et l'Estonie vont dans les prochains mois donner un contenu \u00e0 leur coop\u00e9ration dans le domaine du num\u00e9rique, a annonc\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Budget 2019: The Minister of Commerce targets more than 9 billion CFA francs - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Budget-2019-Le-ministre-du-Commerce-vise-plus-de-9-milliards-de-francs-Cfa_a161381.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:57:09 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le minist\u00e8re du Commerce, de la consommation, du secteur informel et des PME table sur un budget de 9 milliards 790 millions 558 mille 442 F Cfa pour ..."
        },
        {
            "title": "Wildlife crime: three suspected traffickers of skins of lions and leopards arrested in Thiaroye Kao - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/societe/article/criminalite-faunique-trois-presumes-trafiquants-de-peaux-de-lions-et-leopards-arretes-a-thiaroye-kao",
            "pub_date": "2018-12-03 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 3 d\u00e9c (APS) - Trois pr\u00e9sum\u00e9s trafiquants de faune, sur un total de huit suspects, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Thiaroye Kao, dans la ville de Pikine (ouest), annonce ..."
        },
        {
            "title": "Second return of the prosecution: A\u00efda Mback\u00e9 to the deposit warrant - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Second-retour-de-parquet-Aida-Mbacke-vers-le-mandat-de-depot_a161374.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:30:52 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le face \u00e0 face entre le ma\u00eetre des poursuites et la dame A\u00efda Mback\u00e9, la femme qui avait br\u00fbl\u00e9 vif son mari aux Maristes, le 3 novembre dernier, n'a pas encore ..."
        },
        {
            "title": "Postponement of the press conference on the Golden Ball to Tuesday - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/sports/football/article/la-conference-de-presse-sur-le-ballon-d-or-reportee-au-11-decembre",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) \u2013 La conf\u00e9rence de presse pr\u00e9vue ce samedi en pr\u00e9lude \u00e0 la tenue \u00e0 Dakar des Awards 2018 de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football, ..."
        },
        {
            "title": "NATIONAL ASSEMBLY - MP Sadaga, victim of a failing elevator, breaks his leg and arm and lands in the operating room of the Principal Hospital - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/ASSEMBLEE-NATIONALE-Le-depute-Sadaga-victime-d-un-ascenseur-defaillant-se-casse-la-jambe-et-le-bras-et-atterrit-au-bloc_a161400.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:11 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Au moment o\u00f9 ces lignes sont \u00e9crites, l'honorable d\u00e9put\u00e9 Abdou Lahad Seck Sadaga est aux soins au bloc op\u00e9ratoire de l'h\u00f4pital Principal de Dakar."
        },
        {
            "title": "The national arena is ready for use (infrastructure director) - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/sports/lutte/article/l-arene-nationale-est-prete-a-l-usage-directeur-des-infrastructures",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) \u2013 Cheikh Sarr, le directeur des infrastructures sportives a d\u00e9clar\u00e9 vendredi que l'ar\u00e8ne nationale est."
        },
        {
            "title": "Exploitation 4G: Tigo accelerates its investments and concludes with the ARTP the convention - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Exploitation-4G-Tigo-accelere-ses-investissements-et-conclut-avec-l-ARTP-la-convention_a161393.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Tigo S\u00e9n\u00e9gal et l'ARTP ont conclu ce 04 d\u00e9cembre 2018 la convention de concession et le cahier des charges en vue de l'exploitation d'un r\u00e9seau de ..."
        },
        {
            "title": "One-stop shop: Ipres and the Social Security Fund join forces to fight against fraud and social evasion - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Guichet-unique-L-Ipres-et-la-Caisse-de-securite-sociale-s-allient-pour-lutter-contre-la-fraude-et-l-evasion-sociale_a161453.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:55 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Pour rendre facile le *service* des usagers, la Caisse et l'Institution de pr\u00e9voyance retraite du S\u00e9n\u00e9gal (ipres) s'engagent \u00e0 travers un projet de modernisation et ..."
        },
        {
            "title": "Mining revenues: The EITI insists on the implementation of the regulations on the allocation of the Equalization and Support Fund for Local Authorities - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Revenus-miniers-L-ITIE-insiste-sur-la-mise-en-oeuvre-de-la-reglementation-sur-la-dotation-du-fonds-de-Perequation-et-d_a161445.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:19 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Lors de la c\u00e9r\u00e9monie de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du rapport de l'ITIE portant sur l'ann\u00e9e fiscale 2017, il a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 une augmentation des revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Nothing prevents BBY to exceed 2 million sponsors&quot; (Me Ousmane S\u00e8ye) - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Rien-n-interdit-a-BBY-de-depasser-2-millions-de-parrains-Me-Ousmane-Seye_a161394.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le parti R\u00e9publicain a remis hier \u00e0 la charg\u00e9e du p\u00f4le Mobilisation et Parrainage de l'Alliance pour la R\u00e9publique (Apr), Madame Aminata Tour\u00e9 un lot de 1.000 ..."
        },
        {
            "title": "Privatization of the mining sector: Dakar Bamako-Railway workers raise their voices - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Privatisation-du-secteur-de-l-exploitation-Les-agents-de-Dakar-Bamako-Ferroviaire-elevent-la-voix_a161257.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:05:53 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Les agents de l'exploitation de Dakar Bamako-Ferroviaire ont tenu ce mardi un point de presse pour se prononcer sur le projet de privatisation de leur secteur."
        },
        {
            "title": "Bamba Fall tackles the government: &quot;Dakar is being suffocated by its revenues, taxes no longer enter&quot; - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Bamba-Fall-tacle-le-gouvernement-Dakar-est-en-train-d-etre-asphyxiee-de-ses-recettes-les-impots-n-entrent-plus_a161253.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:18 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Dakar est en train d'\u00eatre asphyxi\u00e9e de ses recettes, les imp\u00f4ts n'entrent plus. On n'a pu recouvrer que 2,5 milliards F Cfa au lieu de 40 milliards, les taxes sur la ..."
        },
        {
            "title": "National Assembly: The Honorable Wor\u00e9 Sarr raises the nagging question regarding the development of Gu\u00e9diawaye cemeteries - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Assemblee-Nationale-L-honorable-deputee-Wore-Sarr-souleve-la-lancinante-question-relative-l-amenagement-des-cimetieres_a161441.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:17:28 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le projet de l'am\u00e9nagement des cimeti\u00e8res tarde \u00e0 \u00eatre \u00e9difi\u00e9 pour les habitants de Gu\u00e9diawaye. Un peu plus de quatre ans apr\u00e8s avoir ras\u00e9 les filaos du littoral ..."
        },
        {
            "title": "Diamniadio: IFAD and Senegal on the road to 2019-2024 - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Diamniadio-Le-FIDA-et-le-Senegal-en-route-pour-2019-2024_a161331.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Entre le FIDA et l'\u00c9tat du S\u00e9n\u00e9gal, c'est une histoire d'amour qui dure depuis 40 ans et qui va encore durer au moins pour 6 ann\u00e9es. En effet, le Fonds ..."
        },
        {
            "title": "Remobilization of the troops of the Apr: the new mission of Harouna Dia - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Remobilisation-des-troupes-de-l-Apr-la-nouvelle-mission-de-Harouna-Dia_a161333.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:40 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Harouna Dia, \u00e0 la t\u00eate d'une forte d\u00e9l\u00e9gation, \u00e9tait hier dans la populeuse commune de Djeddah Thiaroye Kao (Pikine) pour recoller les morceaux entre ..."
        },
        {
            "title": "FIDAK 2018: Absence of the guest country of honor, Sheikh Ndiaye justifies. - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/FIDAK-2018-Absence-du-pays-invite-d-honneur-Cheikh-Ndiaye-justifie_a161233.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:55:20 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture de la 27\u00e8me \u00e9dition de la Foire internationale de Dakar s'est d\u00e9roul\u00e9e ce lundi au CICES. Sous la pr\u00e9sidence de Alioune Sarr, ..."
        },
        {
            "title": "Me Madick\u00e9 Niang visits Khalifa Aboubacar Sall - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Me-Madicke-Niang-rend-visite-a-Khalifa-Aboubacar-Sall_a161229.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:28:00 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Me Madick\u00e9 Niang Pr\u00e9sident de la Coalition Madicke 2019 a rendu visite ce lundi 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'ex-maire de Dakar, Khalifa Ababacar Sall \u00e0 la maison d'arr\u00eat ..."
        },
        {
            "title": "Appeal against sponsorship: Abdoulaye Tine urges ECOWAS and mobilizes the rest of the opposition - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Recours-contre-le-parrainage-Abdoulaye-Tine-presse-la-CEDEAO-et-mobilise-le-reste-de-l-opposition_a161317.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:41:45 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La loi sur le parrainage vot\u00e9e le 19 mars 2018, qui soumet tout candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 l'obtention d'une liste d'\u00e9lecteurs pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e, est jug\u00e9e ill\u00e9gale."
        },
        {
            "title": "Preparations for the launch of the &quot;Car&quot; movement of Baye Ciss: Abdou Aziz Ndiaye makes his contribution. - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Preparatifs-du-lancement-du-mouvement-Car-de-Baye-Ciss-Abdou-Aziz-Ndiaye-apporte-sa-contribution_a161216.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:01:23 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "C'est une forte d\u00e9l\u00e9gation conduite par Abdou Aziz Ndiaye qui s'est rendue au domicile de Baye Ciss de M\u00e9dina Baye pour d'abord rendre une visite de ..."
        },
        {
            "title": "StarTimes Media Senegal in Dakaractu offices: Chinese firm open to collaboration with local press - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/StarTimes-Media-Senegal-dans-les-locaux-de-Dakaractu-la-firme-chinoise-ouverte-a-une-collaboration-avec-la-presse-locale_a161311.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:28:25 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Dans le cadre de la s\u00e9rie de visites qu'il organise pour se rapprocher de la presse locale, le groupe StarTimes Media \u00e9tait dans les locaux de Dakaractu.com ce ..."
        },
        {
            "title": "Achievements of President Macky Sall (IV): How do TER and BRT projects contribute to Sustainable Development and the fight against climate change? - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Realisations-du-President-Macky-Sall-IV-Comment-les-projets-TER-et-BRT-contribuent-ils-au-developpement-Durable-et-a-la_a161241.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:16:42 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La tenue prochaine de la COP24 sur le r\u00e9chauffement climatique pr\u00e9vue en Pologne du 02 au 14 d\u00e9cembre 2018 et qui sera l'occasion de d\u00e9finir les modalit\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Visit of StarTimes Media Senegal group in Dakaractu offices: Chinese firm open to collaboration with local press - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Visite-du-groupe-StarTimes-Media-Senegal-dans-les-locaux-de-Dakaractu-La-Firme-chinoise-ouverte-a-une-collaboration-avec_a161311.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:28:25 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Dans le cadre de la s\u00e9rie de visites qu'ils organisent aupr\u00e8s la presse locale s\u00e9n\u00e9galaise, le groupe StarTimes Media s'est rendu dans les locaux de ..."
        },
        {
            "title": "Preparations for the day of December 08: Cheikh Baye Oumou Niass disburses a large financial envelope and gives a camel Baye Ciss. - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Preparatifs-de-la-journee-du-08-decembre-Cheikh-Baye-Oumou-Niass-debourse-une-importante-enveloppe-financiere-et-donne_a161276.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:26:11 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "C'est dire qu'avec ce geste de Baye Oumou Niass, la journ\u00e9e du 8 d\u00e9cembre prochain qui marquera le lancement des activit\u00e9s du mouvement \"Car\", est partie ..."
        },
        {
            "title": "National Assembly: Draft budget of the Ministry of Health and Social Action - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Assemblee-Nationale-Projet-de-budget-du-ministere-de-la-sante-et-de-l-action-sociale_a161247.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:54:54 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le projet de budget du minist\u00e8re de la sant\u00e9 et de l'action sociale est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la somme de 198 856 033 250 FCfa pour l'ann\u00e9e 2019, contre 169 487 111 320 ..."
        },
        {
            "title": "Urgent / The procurator of the Mbour TGI mutated .... - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Urgent-Le-procureur-du-TGI-de-Mbour-mute_a161231.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:17:50 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le procureur du tribunal de grande instance de Mbour, Aliou Sarr, pour ne pas le nommer, vient d'\u00eatre affect\u00e9 \u00e0 la Cour d'appel de Saint-Louis. Connu pour sa ..."
        },
        {
            "title": "Return of the first graduates of the University of Dakar: The pan-African elite makes its comeback - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Retour-des-premiers-diplomes-de-l-Universite-de-Dakar-L-elite-panafricaine-fait-son-come-back_a161213.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:02:54 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "En marge de la c\u00e9l\u00e9bration du centenaire de l'\u00e9cole africaine de m\u00e9decine devenue aujourd'hui la Facult\u00e9 de m\u00e9decine, de pharmacie et d'odontologie (FMPO) ..."
        },
        {
            "title": "Presidential election 2019: Macky ahead, Khalifa Sall, Karim Wade, Idrissa Seck and Ousmane Sonko elbow-to-elbow (SURVEY) - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Presidentielle-2019-Macky-devant-Khalifa-Sall-Karim-Wade-Idrissa-Seck-et-Ousmane-Sonko-au-coude-a-coude-SONDAGE_a161202.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:39:47 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "1. M\u00e9thodologie Le StatInfo, cabinet d'\u00e9tude sp\u00e9cialis\u00e9 dans la production et l'analyse de l'information statistique, s'est engag\u00e9 dans la mise en \u0153uvre d'un ..."
        },
        {
            "title": "Congress of inauguration: Dakar Arena closes at PUR - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/congres-dinvestiture-dakar-arena-ferme-ses-portes-au-pur/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Karim Wade returns to Dakar: Senegal towards a political tension? - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/retour-de-karim-wade-a-dakar-le-senegal-vers-une-tension-politique/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:27:01 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : La venue de KARIM Wade \u00e0 Dakar en vue de la Pr\u00e9sidentielle 2019, fait actuellement couler beaucoup d'encres et de salives. En effet, au ..."
        },
        {
            "title": "Sheikh Niass denies Ahmed Khalifa Niass: &quot;The body of my father is still at the morgue of the main hospital of Dakar (...) We challenge the state and religious authorities&quot; - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Cheikh-Niass-dement-Ahmed-Khalifa-Niass-%C2%A0Le-corps-de-mon-pere-est-toujours-a-la-morgue-de-l-hopital-Principal-de-Dakar_a161385.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:50 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Investiture of Macky Sall in Dakar Arena: activists originally &quot;monstrous traffic jams&quot; on the toll road - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Investiture-de-Macky-Sall-a-Dakar-Arena-des-militants-a-l-origine-d-embouteillages-monstrueux-sur-l-autoroute-a-peage_a193124.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:20:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Au congr\u00e8s d'investiture du pr\u00e9sident Macky Sall qui se tient en ce moment \u00e0 Dakar Ar\u00e9na \u00e0 Diamniadio, des militants de l'Alliance pour la R\u00e9publique (Apr) se ..."
        },
        {
            "title": "City of Dakar: Bamba Fall becomes 1st Deputy Mayor - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Ville-de-Dakar-Bamba-Fall-devient-le-1er-adjoint-au-maire_a161227.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:01:08 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Suite \u00e0 la destitution de Khalifa Sall et son remplacement par Mme Soham Wardini, le jeu de chaises musicales continue \u00e0 la Ville de Dakar. C'est ainsi que ..."
        },
        {
            "title": "Air quality: Dakar on yellow alert, this Friday - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/agenda/article/qualite-de-l-air-dakar-en-alerte-jaune-ce-vendredi",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) \u2013 Le Centre de gestion de la qualit\u00e9 de l'air (CGQA) appelle ''les personnes sensibles'', les enfants et les personnes souffrant d'asthme ..."
        },
        {
            "title": "The South Daily Portal SENEGAL | THE VALUES OF OLYMPISM AT THE STARTING-BLOCKS OF &quot;DAKAR 2019&quot; - Sud Daily",
            "link": "http://www.sudonline.sn/les-valeurs-de-l-olympisme-aux-starting-blocks-de-dakar-2019_a_42127.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:52:01 GMT",
            "source_nm": "South Daily",
            "source_url": "http://www.sudonline.sn",
            "desc": "La 2\u00e8me \u00e9dition du Marathon Eiffage aura lieu le 14 avril 2019. Deuxi\u00e8me du genre apr\u00e8s une premi\u00e8re marqu\u00e9e par \u00abune grande r\u00e9ussite\u00bb, en 2016, l'\u00e9dition ..."
        },
        {
            "title": "The body of Sidy Lamine Niasse would be at Dakar&#39;s main hospital - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/La-depouille-de-Sidy-Lamine-Niasse-se-trouverait-a-l-hopital-Principal-de-Dakar_a193352.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La d\u00e9pouille du patron du Groupe Walafdjiri Sidy Lamine Niasse, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 68 ans, se trouverait \u00e0 l'h\u00f4pital Principal de Dakar, contrairement aux ..."
        },
        {
            "title": "Investiture of Macky Sall at Dakar Arena: Ministers robbed of their laptops and their money - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Investiture-de-Macky-Sall-a-Dakar-Arena-Les-ministres-victimes-de-vol-de-leurs-portables-et-leur-argent_a161130.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:41:37 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Diamniadiio a refus\u00e9 du monde ce matin \u00e0 l'occasion de la tenue du congr\u00e8s d'investiture du pr\u00e9sident Macky Sall par la coalition Benno Bokk Yaakar. Mais les ..."
        },
        {
            "title": "Air quality has &#39;&#39; moderately deteriorated &#39;&#39; in Dakar - Senegalese AP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/environnement/article/la-qualite-de-l-air-s-est-moyennement-degradee-a-dakar",
            "pub_date": "2018-12-06 13:53:01 GMT",
            "source_nm": "Senegalese AP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 6 d\u00e9c (APS) \u2013 La qualit\u00e9 de l'air s'est ''moyennement d\u00e9grad\u00e9e'' dans la r\u00e9gion de Dakar, son indice de mesure \u00e9tant pass\u00e9 au jaune dans la journ\u00e9e de ..."
        },
        {
            "title": "A Museum of Black Civilizations in Dakar - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Un-Musee-des-civilisations-noires-a-Dakar_a193343.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais Macky Sall inaugure jeudi le Mus\u00e9e des civilisations noires du S\u00e9n\u00e9gal dans la capitale, Dakar. Le nouveau Mus\u00e9e des Civilisations ..."
        },
        {
            "title": "Dakar Digital Show (DDS) 2018: The success of digital transformation as issues - The reference of Business in Senegal - reussirbusiness.com",
            "link": "http://reussirbusiness.com/actualites/dakar-digital-show-dds-2018-la-reussite-de-la-transformation-digitale-comme-enjeux/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:23 GMT",
            "source_nm": "reussirbusiness.com",
            "source_url": "http://reussirbusiness.com",
            "desc": "La 3e Edition du Dakar Digital Show (DDS) s'est ouverte avec la participation de tous les acteurs du num\u00e9rique avec comme objectif de r\u00e9fl\u00e9chir sur les enjeux ..."
        },
        {
            "title": "President of Estonia in Dakar from Saturday - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/la-presidente-destonie-a-dakar-a-partir-de-samedi/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:38:01 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : La pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique d'Estonie, Kersti Kaljulaid, effectue de jeudi \u00e0 samedi une visite officielle au S\u00e9n\u00e9gal, annonce le P\u00f4le ..."
        }
    ]
}