<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Baba Laddé - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4WmpNellua1NBbVp5S0FBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:30 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Tchad: huit ans de prison pour l’ex-chef rebelle tchadien Baba Laddé - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181207-tchad-huit-ans-prison-ex-chef-rebelle-tchadien-baba-ladde</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_FqgyOxozH4ZWRZpFUos8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:04:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181207-tchad-huit-ans-prison-ex-chef-rebelle-tchadien-baba-ladde" target="_blank"&gt;Tchad: huit ans de prison pour l’ex-chef rebelle tchadien Baba Laddé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ex-chef rebelle tchadien Abdelkader Baba Laddé a été condamné jeudi à huit ans de prison ferme pour « détention illégale d'armes », « association de malfaiteurs », « incendie volontaire » ou encore « viol » par la Cour criminelle à Ndjaména. C'est la fin d'une « carrière » chaotique pour celui qu'on appelle en peul « le père de la brousse ». Ses états de service commencent au Darfour en 1998, on le retrouve en Centrafrique en 2008, pour libérer les peuls, affirmait-il. A cette époque, Baba Laddé a un allié de poids, Ali Darass, qui est aujourd'hui le leader du groupe armé l'Union pour la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Abdelkader Baba Ladé oublié par la justice? - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/abdelkader-baba-lad%C3%A9-oubli%C3%A9-par-la-justice/a-39798260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKCQwRPNs0FQvB4IJjBwpkqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 17:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/abdelkader-baba-lad%C3%A9-oubli%C3%A9-par-la-justice/a-39798260" target="_blank"&gt;Abdelkader Baba Ladé oublié par la justice?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Accusé de rébellion, de détention illégale d'armes, d'association de malfaiteurs, d'incendie volontaire de villages et de viols, l'ancien chef rebelle qui n'a toujours pas été jugé, croupit dans la sinistre prison à ciel ouvert de Koro Toro dans le désert, au nord du Tchad, sans droit de visite. Son avocat, maître Alain Kagonbé lance l'alerte. "Il est un citoyen comme tout autre. Il a droit à être protégé par la justice tchadienne. Son arrestation suivie de sa déportation à Koro Toro, nous la dénonçons." Il pousuit : "Koro Toro est un centre où on doit purger les peines, ce n'est pas un cen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Tchad: Abdelkader Baba Ladé oublié par la justice? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707230027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECniOJhMfinzUHJiG3UtrRsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 11:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707230027.html" target="_blank"&gt;Tchad: Abdelkader Baba Ladé oublié par la justice?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cela fait trois ans que l'ancien chef rebelle tchadien est enfermé dans la prison de Koro Toro, au nord du pays, toujours dans l'attente de son jugement. Sa famille et ses avocats sont sans nouvelles de lui. Accusé de rébellion, de détention illégale d'armes, d'association de malfaiteurs, d'incendie volontaire de villages et de viols, l'ancien chef rebelle qui n'a toujours pas été jugé, croupit dans la sinistre prison à ciel ouvert de Koro Toro dans le désert, au nord du Tchad, sans droit de visite. Son avocat, maître Alain Kagonbé lance l'alerte. "Il est un citoyen comme tout autre. Il a d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Tchad: un collectif d’activistes dénonce une amnistie sélective - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181111-tchad-amnistie-rebelles-collectif-activistes-denonce-selective</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBnn52x8JQLwBM6XcAZN1wqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 12:02:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181111-tchad-amnistie-rebelles-collectif-activistes-denonce-selective" target="_blank"&gt;Tchad: un collectif d’activistes dénonce une amnistie sélective&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le mouvement de l'Action citoyenne pour l'application intégrale de l'amnistie au Tchad demande l'application de l'amnistie générale pour tous les prisonniers politiques. Le collectif est composé de dix personnes issues de la société civile. Avocats, juristes, écrivains... tous dénoncent une amnistie sélective. Une dénonciation exprimée lors d’une conférence de presse, samedi 10 novembre, quelques jours après le retour de l'opposant historique Acheikh Ibn-Oumar qui a lui-même bénéficié d'une amnistie. « Il y a ceux qui, au niveau de la diaspora, sont reçus avec tous les honneurs. Pendant ce ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Tchad : une amnestie sélective... - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/tchad-une-amnestie-s%C3%A9lective/a-46168040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAiAdQZv2kzL-KMLZsEu2hIqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/tchad-une-amnestie-s%C3%A9lective/a-46168040" target="_blank"&gt;Tchad : une amnestie sélective...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si certains opposants politiques au régime ont bénéficié de cette amnistie, plusieurs autres prisonniers politiques moisissent encore dans les différentes prisons du Tchad. Pour certains observateurs de la scène politique tchadienne, cette amnistie n’est accordée qu’à des opposants devenus inoffensifs face au régime du président Deby. "L’amnistie est un pardon légal qu’on accorde suivant un certain nombre de critère qui pourraient êtres définis. Pourquoi on accorde l’amnistie à certains et pourquoi on refuse à d’autres ? Je pense à Acheikh Ibn Oumar qui est rentré et je pense aussi à Baba L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Tchad: l'ancien chef rebelle Baba Laddé face à la justice - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180921-tchad-ancien-chef-rebelle-baba-ladde-face-justice</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlICxj0-TD-JROG556Jy9cqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 09:05:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180921-tchad-ancien-chef-rebelle-baba-ladde-face-justice" target="_blank"&gt;Tchad: l'ancien chef rebelle Baba Laddé face à la justice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Tchad, ouverture du procès de Mahamat Abdelkader alias Baba Laddé. Livré aux autorités tchadiennes par la Centrafrique en 2014, l'ancien chef rebelle devenu conseiller du chef de l'Etat, puis préfet a été détenu quatre ans sans jugement. Baba Laddé n’était pas dans le box des accusés. Son état de santé qui s’est dégradé ces derniers mois ne lui a pas permis de quitter la maison d’arrêt. A l’ouverture de l’audience, le président de la chambre a rappelé que l’ancien rebelle est poursuivi pour « crimes de guerre, détention illégale d’armes à feu, association de malfaiteurs, viols et exactio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>L'ancien chef rebel Tschad Baba Laddé jugé au Tchad après 4 ans de prison - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/lancien-chef-rebel-tschad-baba-ladd%C3%A9-jug%C3%A9-au-tchad-apr%C3%A8s-4-ans-de-prison/a-45569872</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuIjLvZA1buww1ayMcskHQqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/lancien-chef-rebel-tschad-baba-ladd%C3%A9-jug%C3%A9-au-tchad-apr%C3%A8s-4-ans-de-prison/a-45569872" target="_blank"&gt;L'ancien chef rebel Tschad Baba Laddé jugé au Tchad après 4 ans de prison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est ce jeudi 20 septembre que l'ancien chef rebelle tchadien Abdel Kader Baba Laddé, arrêté en Centrafrique en décembre 2014, sera entendu. Extradé de la République centrafricaine au Tchad en 2014 sur la base d'un accord de coopération judiciaire entre les deux pays, Abdel Kader Baba Laddé a passé près de quatre ans à la prison de Koro Toro. Il est poursuivi pour "détention illégale d'armes, association des malfaiteurs, rébellion, incendie volontaire de villages, viols, mise en danger de la vie de ses compatriotes". Du Darfour à la Centrafrique Abdelkader Baba Laddé est un ex officier de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Tchad: inquiétude sur l'état de santé de l'ex-rebelle Abdelkader Baba Laddé - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180816-tchad-inquietude-sante-ex-rebelle-baba-ladde-abdelkader</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcjcsLF4Tqt3D2QVvT5y1EqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 07:06:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180816-tchad-inquietude-sante-ex-rebelle-baba-ladde-abdelkader" target="_blank"&gt;Tchad: inquiétude sur l'état de santé de l'ex-rebelle Abdelkader Baba Laddé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Tchad, l'inquiétude monte au sujet de la santé de l'ancien rebelle, Abdelkader Baba Laddé. Livré à la justice tchadienne le 2 janvier 2015 par la Centrafrique où il s’est réfugié après avoir échappé à une tentative d’arrestation des forces tchadiennes, Abdelkader Baba Laddé a été interné à Ndjamena, la capitale, puis transféré au bagne de Koro Toro, en plein désert. Malade depuis plusieurs semaines, il a été déplacé à Moussoro, la ville la plus proche de la prison, où le médecin qu’il l’a examiné a sollicité des examens supplémentaires. Maintien en détention Dans une lettre au garde des ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Tchad:Près de 300 prisonniers libérés ce vendredi à N'Djamena - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802260280.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILNzrlGg4Kjv9e6P3Ae0VEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 08:55:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802260280.html" target="_blank"&gt;Tchad:Près de 300 prisonniers libérés ce vendredi à N'Djamena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ces libérations concernent des prisonniers de droit commun. Mais le général Baba Ladé et l'activiste Moyadine Tadjadine Baboury restent pour leur part en prison. Au Tchad, plus de deux cent prisonniers de droit commun ont été libérés ce vendredi à N'Djamena. Ils sont au total 295 condamnés de droit commun à bénéficier de cette remise collective de peine. Elle avait été signée le 4 février dernier par le président de la République Idriss Déby. Mais le général Baba Ladé et l'activiste Moyadine Tadjadine Baboury restent en prison. Le geste de la présidence n'est en effet pas politique, mais vi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>