<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Force de maintien de la paix des Nations unies - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2Q1ZEhaeWVSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:03:11 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Un casque bleu tué dans l'ouest de la Centrafrique - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811171038940289-casque-bleu-centrafrique-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4FWyXk8XR8kOlpNa6EhlwqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811171038940289-casque-bleu-centrafrique-onu/" target="_blank"&gt;Un casque bleu tué dans l'ouest de la Centrafrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vendredi soir, après avoir reçu des blessures dans un combat dans l'ouest de la Centrafrique, un Сasque bleu a perdu la vie.&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>RDC-Beni : L'ONU avance un bilan de 7 casques bleus tués dans les combats contre les ADF - Actualite.CD</title><link>https://actualite.cd/2018/11/15/rdc-beni-lonu-avance-un-bilan-de-7-casques-bleus-tues-dans-les-combats-contre-les-adf</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHBzOi8vYWN0dWFsaXRlLmNkLzIwMTgvMTEvMTUvcmRjLWJlbmktbG9udS1hdmFuY2UtdW4tYmlsYW4tZGUtNy1jYXNxdWVzLWJsZXVzLXR1ZXMtZGFucy1sZXMtY29tYmF0cy1jb250cmUtbGVzLWFkZtIBAA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualite.cd/2018/11/15/rdc-beni-lonu-avance-un-bilan-de-7-casques-bleus-tues-dans-les-combats-contre-les-adf" target="_blank"&gt;RDC-Beni : L'ONU avance un bilan de 7 casques bleus tués dans les combats contre les ADF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actualite.CD&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au total, sept casques bleus ont été tués au cours de l'offensive lancée, mercredi, par l'armée congolaise (FARDC), appuyée par les forces onusiennes. Le bilan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualite.cd">Actualite.CD</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/7cgtr0kdzJSmBvzp8r1GGIrsLJAvl7IPLST-DJev4UAX2-LI2pG08WptR9AKoNoXVOZ6LWL72Hs8DRT7ITHo4QxwxjMiAw_hGZAs_NrElUZ_-TDYfWY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>RDC : En images, les derniers hommages rendus aux six casques bleus malawites tués à Beni - Actualite.CD</title><link>https://actualite.cd/2018/11/17/rdc-en-images-les-derniers-hommages-rendus-aux-six-casques-bleus-malawites-tues-beni</link><guid isPermaLink="false">CBMidGh0dHBzOi8vYWN0dWFsaXRlLmNkLzIwMTgvMTEvMTcvcmRjLWVuLWltYWdlcy1sZXMtZGVybmllcnMtaG9tbWFnZXMtcmVuZHVzLWF1eC1zaXgtY2FzcXVlcy1ibGV1cy1tYWxhd2l0ZXMtdHVlcy1iZW5p0gEA</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualite.cd/2018/11/17/rdc-en-images-les-derniers-hommages-rendus-aux-six-casques-bleus-malawites-tues-beni" target="_blank"&gt;RDC : En images, les derniers hommages rendus aux six casques bleus malawites tués à Beni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actualite.CD&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Monusco a rapatrié, ce samedi 17 novembre 2018, les corps de six casques bleus malawites tués au cours des combats, cette semaine, contre les rebelles ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualite.cd">Actualite.CD</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/bnCVp1NaKVGtnqWLyHczfMfHmDoAk41bveN53JHExkZVM0w3e6myJNgRVPxSUlEvbex5ivn8u2WCo2xt-yLb02P5jz1Qth1dJN7P6z8nc_65dDePsOdZyfMgptxr9f-o=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Missions de maintien de la paix de l’Onu: la Chine joue un «rôle de leader» - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812011039138753-onu-missions-maintien-paix-chine-occident/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECoA22P29yjYgUghZYV6o14qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:10:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812011039138753-onu-missions-maintien-paix-chine-occident/" target="_blank"&gt;Missions de maintien de la paix de l’Onu: la Chine joue un «rôle de leader»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il est assez courant que des pays occidentaux utilisent les opérations de maintien de la paix pour affirmer leur influence dans telle ou telle région du monde, alors que la participation de la Chine permet de remédier à cette situation de sorte que ces opérations répondent aux objectifs fixés au départ par l'Onu, a déclaré à Sputnik Ajdar Kourtov, de l'Institut russe des études stratégiques. Onu: les États-Unis n'excluent pas une réduction du nombre de Casques bleus «Il n'a pas été rare que par le biais de leurs casques bleus, des États occidentaux aient renforcé leur influence dans telle o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>«Congo Files»: comment protéger les experts? - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181201-congo-files-comment-proteger-experts-rdc-onu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxZOK15Al0g0SR5UPi7RiYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181201-congo-files-comment-proteger-experts-rdc-onu" target="_blank"&gt;«Congo Files»: comment protéger les experts?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est une fuite sans précédent : des milliers de pages de documents confidentiels de l’ONU relatifs à l’assassinat de deux experts mandatés par le conseil de sécurité. Michael Sharp et Zaida Catalan avaient été chargés d’enquêter sur les violences en République démocratique du Congo. A ses parents, l’Américain Michael Sharp l’avait assuré : « C’est ma mission la plus sûre depuis dix ans ». L’affirmation n’avait rien d’un euphémisme. Ce n’était pas seulement la parole rassurante d’un fils aimant à l’égard de sa famille inquiète devant l’histoire tumultueuse de la République démocratique du C...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Central African Republic: Les dispositifs de protection des civils de la MINUSCA restent intacts malgré des nombreux défis sécuritaires - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/les-dispositifs-de-protection-des-civils-de-la-minusca-restent</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdUSfFnyWWpDn87H-IZvlUqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:33:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/les-dispositifs-de-protection-des-civils-de-la-minusca-restent" target="_blank"&gt;Central African Republic: Les dispositifs de protection des civils de la MINUSCA restent intacts malgré des nombreux défis sécuritaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic Les dispositifs de protection des populations civiles mis en place par la Mission multidimensionnelle intégrée des Nations Unies pour la stabilisation en République centrafricaine (MINUSCA) restent intacts malgré des nombreux défis sécuritaires, a rappelé mercredi, le conseiller principal de la MINUSCA en matière de Protection des civils, Koffi Wogomebou. « Sans préjudice de la responsabilité première des autorités centrafricaines, la MINUSCA protège les civils à tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>«En Centrafrique, on est dans une situation impossible et on attend de nous des miracles» - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/planete/2018/11/30/en-centrafrique-on-est-dans-une-situation-impossible-et-on-attend-de-nous-des-miracles_1694997</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6wKnIyHXDgGuC3Qq8Hg_cqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:21:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/planete/2018/11/30/en-centrafrique-on-est-dans-une-situation-impossible-et-on-attend-de-nous-des-miracles_1694997" target="_blank"&gt;«En Centrafrique, on est dans une situation impossible et on attend de nous des miracles»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les missions de paix des Nations unies en Afrique sont souvent sur la sellette. En république démocratique du Congo (RDC), la publication de documents confidentiels, les «Congo files», révèle comment l’ONU aurait cherché à cacher la vérité sur l’assassinat de deux ses employés dans la région du Kasaï en mars 2017. Dans le pays voisin, la Centrafrique, la Minusca, la mission de paix sur place depuis 2014, fait elle aussi l’objet de véhémentes critiques qui dénoncent la passivité récurrente des casques bleus face à l’augmentation des affrontements meurtriers dans le pays. A lire aussiCentrafr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Central African Republic: La MINUSCA dénonce des accusations graves remettant en cause son impartialité - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-d-nonce-des-accusations-graves-remettant-en-cause-son</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApCPXoBoU03Km7CLBiPlVUqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:01:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-d-nonce-des-accusations-graves-remettant-en-cause-son" target="_blank"&gt;Central African Republic: La MINUSCA dénonce des accusations graves remettant en cause son impartialité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic Depuis quelques semaines, des rumeurs circulent à Bangui accusant la Mission multidimensionnelle intégrée de stabilisation des Nations Unies en République centrafricaine (MINUSCA) d’implication dans un complot contre les autorités et le peuple centrafricains. Ces contre-vérités véhiculées dans certains journaux locaux et sur les réseaux sociaux parlent notamment d’instructions qu’auraient reçues la Force de la Mission afin de ne pas intervenir contre les groupes arm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: Déclaration du CICR à l'Assemblée générale des Nations Unies, Quatrième Commission sur le respect du droit international humanitaire dans les opérations de maintien de la paix - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/d-claration-du-cicr-lassembl-e-g-n-rale-des-nations-unies-quatri-me-commission-sur-le</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKwvZ-2hOEJp_eVW8J7944qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:49:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/d-claration-du-cicr-lassembl-e-g-n-rale-des-nations-unies-quatri-me-commission-sur-le" target="_blank"&gt;World: Déclaration du CICR à l'Assemblée générale des Nations Unies, Quatrième Commission sur le respect du droit international humanitaire dans les opérations de maintien de la paix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: International Committee of the Red Cross Country: World Point 56 de l'ordre du jour : Débat général sur l'étude d'ensemble de toute la question des opérations de maintien de la paix sous tous leurs aspects Siège des Nations Unies, New York Allocution prononcée par Agnès Coutou, conseillère pour le maintien de la paix et la protection Les opérations de maintien de la paix sont l'instrument le plus tangible qu'aient les Nations Unies pour s'acquitter de leur mandat de maintien de la paix et de la sécurité. Au cours des 20 dernières années, le Conseil de sécurité a autorisé les opérati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Congo-Kinshasa: «Congo Files» - Le rôle trouble de militaires - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811300884.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENK6JvJ0CXdpfp5x4fX_lYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:59:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811300884.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa: «Congo Files» - Le rôle trouble de militaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une fuite sans précédent. Des milliers de pages de documents confidentiels des Nations unies relatifs à l'assassinat de deux experts mandatés par le Conseil de sécurité. Michael Sharp et Zaida Catalan avaient été chargés d'enquêter sur les violences en République démocratique du Congo. Les « Congo Files » documentent les pistes et options levées par les enquêteurs ainsi que les multiples entraves qu'ils ont rencontrées entre mars 2017 et septembre 2018. Leur exploitation a fait l'objet d'une collaboration entre plusieurs médias internationaux : RFI, Le Monde, Foreign Policy, Süddeutsc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>La Centrafrique au cœur de la lutte d'influence entre Paris, Washington et Moscou - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811301039119991-centrafrique-lutte-influence-paris-washington-moscou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGHd1tEQ0MZcuhZbk5C1PQqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811301039119991-centrafrique-lutte-influence-paris-washington-moscou/" target="_blank"&gt;La Centrafrique au cœur de la lutte d'influence entre Paris, Washington et Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis 2013, la Centrafrique vit sous la coupe de groupes armés et de milices qui commettent d'innombrables violences et exactions. La MINUSCA est créée le 10 avril 2014 par une résolution du Conseil de sécurité des Nations unies. Elle est chargée de protéger les civils et les droits de l'Homme, ainsi que de soutenir la transition politique dans ce pays d'Afrique centrale. La MINUSCA est composée de plus de 14.500 Casques bleus, parmi lesquels plus de 2.000 agents de police. Le Conseil de sécurité de l'Onu a été contraint de renouveler uniquement pour un mois le mandat de sa mission en Répu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Regain de violence en Centrafrique, la MINUSCA sous le feu des critiques - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811271039075196-regain-violences-centrafrique-minusca-critiques/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEY77ZX2eEvFhm1uIGnTvcoqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811271039075196-regain-violences-centrafrique-minusca-critiques/" target="_blank"&gt;Regain de violence en Centrafrique, la MINUSCA sous le feu des critiques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au moins 60 personnes ont été tuées dans les combats entre groupes armés le 15 novembre dernier à Alindao, dans le centre de la Centrafrique, selon un rapport interne de l'Onu. De nouvelles violences interethniques qui resurgissent à quelques jours du renouvellement du mandat de la MINUSCA le 15 décembre prochain. Un regain de tension attribué par certaines autorités politiques et religieuses à la passivité de la MINUSCA. Une mission de plus en plus pointée du doigt face aux violences dans le pays et dont les actions sont entachées par plusieurs irrégularités. Le 21 novembre dernier, Simpli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Mali: Le quotidien des Casques bleus du contingent nigérien de la MINUSMA à Ménaka - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/mali/le-quotidien-des-casques-bleus-du-contingent-nig-rien-de-la-minusma-m-naka</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjdSf86b3QsXPohMrOkdZEqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:18:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/mali/le-quotidien-des-casques-bleus-du-contingent-nig-rien-de-la-minusma-m-naka" target="_blank"&gt;Mali: Le quotidien des Casques bleus du contingent nigérien de la MINUSMA à Ménaka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in Mali Country: Mali Depuis son déploiement il y a trois mois dans la région de Ménaka, le 6e bataillon du contingent nigérien de la MINUSMA continue à marquer de ses empreintes les recoins de la région. Ce mercredi 14 novembre, dès 6 heures du matin, les soldats de la paix nigériens se rassemblent autour du mât pour la révision des troupes. La mission du jour consiste à effectuer une patrouille dans la ville de Ménaka et ses environs, puis à participer à un don de médicaments au centre de santé de référence de la commune. Dans c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>En Centrafrique, le cycle des violences risque de se poursuivre - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFTEKOc1qvPNS-0y6N4jJAqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:30:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/" target="_blank"&gt;En Centrafrique, le cycle des violences risque de se poursuivre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 Novembre 2018 Évêché d’Alindao, une petite ville à 500 km au sud-est de Bangui, en République Centrafricaine. Il est 5 heures du matin. Je me réveille en même temps que tous mes voisins, les « déplacés » du « site catholique ». Que sait-on de l’attaque contre l’évêché d’Alindao, en Centrafrique ? Le camp s’est créé spontanément en mai 2017, lors d’affrontements entre milices antibalaka (groupes d’autodéfense villageois), majoritairement des Chrétiens, et l’une des composantes de l’ex-rebellion séléka, musulmane : l’UPC. UPC comme Union pour la Paix en Centrafrique, mais ne vous laissez p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Centrafrique: António Guterres s'inquiète de l'escalade de la violence - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811190235.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEm6OoFmIoU1YfY_59wa0YcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:41:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811190235.html" target="_blank"&gt;Centrafrique: António Guterres s'inquiète de l'escalade de la violence&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des casques bleus en patrouille à Bambari, en RCA. Le 3 avril 2018, un casque bleu mauritanien a été tué lors d'une attaque contre une base de la MINUSCA à Tagbara, une localité située à 60 kilomètres de Bambari. Le Secrétaire général des Nations Unies, António Guterres, s'est dit samedi préoccupé face à la violence croissante ces derniers jours en République centrafricaine (RCA), et a regretté la mort de civils et d'un soldat de la paix de l'ONU. Selon un communiqué publié samedi par le Bureau du porte-parole du Secrétaire général, au cours d'une attaque contre un camp pour personnes dépla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Central African Republic: La MINUSCA perd un casque bleu lors d’une attaque au sud-est de la Centrafrique ‬ - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-perd-un-casque-bleu-lors-d-une-attaque-au-sud-est-de-la</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIUKombbQyBs7dagbhhwFcqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 20:25:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-perd-un-casque-bleu-lors-d-une-attaque-au-sud-est-de-la" target="_blank"&gt;Central African Republic: La MINUSCA perd un casque bleu lors d’une attaque au sud-est de la Centrafrique ‬&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic Le poste militaire de la Mission multidimensionnelle intégrée des Nations Unies pour la stabilisation en République centrafricaine (MINUSCA) dans le village de Gbambia, à 112 km au nord-ouest de Berberati (préfecture de Mambéré-Kadeï) a été la cible d’une attaque par des présumés éléments du groupe Siriri, dans la nuit de vendredi. Un casque bleu de la Mission, de nationalité Tanzanienne, a été blessé avant de succomber à ses blessures. La MINUSCA a envoyé des solda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Democratic Republic of the Congo: Compte-rendu de l'actualité de Nations Unies en RDC à la date du 21 novembre 2018 - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/compte-rendu-de-lactualit-de-nations-unies-en-rdc-la-date-du-21</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGG3uR6ue_LItDui3t5lYEsqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:28:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/compte-rendu-de-lactualit-de-nations-unies-en-rdc-la-date-du-21" target="_blank"&gt;Democratic Republic of the Congo: Compte-rendu de l'actualité de Nations Unies en RDC à la date du 21 novembre 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Organization Stabilization Mission in the Democratic Republic of the Congo Country: Angola, Democratic Republic of the Congo MONUSCO : La Représentante spéciale du Secrétaire général, au nom de la MONUSCO, rends hommage aux soldats tombés la semaine dernière lors d’opérations conjointes lancées par les FARDC et la MONUSCO contre les ADF. Six Casques bleus malawites et un Casque bleu tanzanien ont été tués et douze autres blessés. On déplore également des pertes et des blessés dans les rangs des Forces armées congolaises. La Représentante spéciale du Secrétaire général présente se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>RDC: une base de la Monusco attaquée par des rebelles à Béni - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181117-rdc-une-base-monusco-attaquee-rebelles-beni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyOhg9VTUKpM53FT8_2SDEqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 07:55:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181117-rdc-une-base-monusco-attaquee-rebelles-beni" target="_blank"&gt;RDC: une base de la Monusco attaquée par des rebelles à Béni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En RDC deux jours à peine après une offensive contre des rebelles dans la région de Beni, les casques bleus ont été pris pour cible. Vendredi 16 novembre au soir, une base de l'ONU à 7 km au nord de la ville de Béni a été attaquée. Vers 20h heure locale, le camp des casques bleu malawites, à la sortie de la ville de Béni a été attaqué. Pendant un peu plus de deux heures, des explosions, des tirs à l’arme lourde et légère ont été entendus jusque dans le centre de Béni. Groupes virulents Cette attaque qui intervient deux jours à peine après une offensive conjointe de l’ONU et de l’armée congo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Central African Republic: Les événements tragiques d’Alindao au centre du point de presse de la MINUSCA - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/les-v-nements-tragiques-d-alindao-au-centre-du-point-de-presse-de-la</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRdGvVoapUvpTCIVS8hZJcqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 05:36:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/les-v-nements-tragiques-d-alindao-au-centre-du-point-de-presse-de-la" target="_blank"&gt;Central African Republic: Les événements tragiques d’Alindao au centre du point de presse de la MINUSCA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic Les casques bleus de la MINUSCA maintiennent les mesures destinées à sécuriser et à protéger les civils dans la ville d’Alindao, préfecture de la Basse-Kotto (sud de la République centrafricaine), suite aux violences ayant sécoué la ville et causé de nombreuses victimes, entrainé la fuite des déplacés internes et des destructions de biens. Selon le porte-parole de la Mission, Vladimir Monteiro, le Secrétaire général des Nations Unies a exprimé sa « solidarité avec l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>RDC: sept casques bleus tués dans l'offensive contre les rebelles ADF - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181116-rdc-sept-casques-bleus-tues-offensive-contre-rebelles-adf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOw9PqU-pIu7jL9LRld5vU8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:42:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181116-rdc-sept-casques-bleus-tues-offensive-contre-rebelles-adf" target="_blank"&gt;RDC: sept casques bleus tués dans l'offensive contre les rebelles ADF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sept casques bleus (six Malawites et un Tanzanien) ont été tués et 10 autres blessés mercredi dernier au cours de l’offensive conjointe menée depuis le début de la semaine par l'armée congolaise (FARDC) et la Monusco pour lutter contre les présumés rebelles ADF qui sévissent dans le territoire de Béni. C’est la plus lourde perte enregistrée par la Monusco depuis l’attaque contre sa base de Semuliki en septembre dernier. Mais cette fois, c’est dans le cadre d’une offensive menée dans la forêt de Mayangose, considérée comme l’un des bastions des ADF présumés. Une offensive menée au sol par l’...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Democratic Republic of the Congo: Déclaration à la presse sur le décès de sept Casques bleus en République démocratique du Congo - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/d-claration-la-presse-sur-le-d-c-s-de-sept-casques-bleus-en-r</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrpGq7M9To5z7xAF8MoBhgqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 05:28:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/d-claration-la-presse-sur-le-d-c-s-de-sept-casques-bleus-en-r" target="_blank"&gt;Democratic Republic of the Congo: Déclaration à la presse sur le décès de sept Casques bleus en République démocratique du Congo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Security Council Country: Democratic Republic of the Congo SC/13583-PKO/757 On trouvera ci-après le texte de la déclaration à la presse faite, aujourd’hui, par le Président du Conseil de sécurité pour le mois de novembre, M. Ma Zhaoxu (Chine): Les membres du Conseil de sécurité ont vigoureusement condamné le meurtre de six Casques bleus malawiens et d’un soldat de la paix tanzanien de la Mission de l’Organisation des Nations Unies pour la stabilisation en République démocratique du Congo (MONUSCO), ainsi que d’au moins douze membres des Forces armées de la République démocratique...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: Conseil de sécurité: les missions de maintien de la paix de l’ONU en Afrique ont accompli des progrès, affirme le Secrétaire général - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/conseil-de-s-curit-les-missions-de-maintien-de-la-paix-de-l-onu-en-afrique-ont-accompli</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWo0Jg36IyQPkigDRYhQUkqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/conseil-de-s-curit-les-missions-de-maintien-de-la-paix-de-l-onu-en-afrique-ont-accompli" target="_blank"&gt;World: Conseil de sécurité: les missions de maintien de la paix de l’ONU en Afrique ont accompli des progrès, affirme le Secrétaire général&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Security Council Country: Côte d'Ivoire, Democratic Republic of the Congo, Ethiopia, Liberia, Mali, Somalia, World CS/13592 20 NOVEMBRE 2018 « Nos missions de maintien de la paix sur le continent africain ont accompli des progrès encourageants ces dernières années », s’est félicité aujourd’hui, devant le Conseil de sécurité, le Secrétaire général de l’ONU, M. António Guterres. Dans le cadre d’un débat public sur le thème « Paix et sécurité en Afrique: renforcement des opérations de maintien de la paix en Afrique », organisé par la Chine, qui préside le Conseil ce mois-ci, et auqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Democratic Republic of the Congo: RDC : le chef de l’ONU condamne le meurtre de sept Casques bleus de la MONUSCO - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rdc-le-chef-de-l-onu-condamne-le-meurtre-de-sept-casques-bleus-de</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJoRl1GE8Pc1BMfiel9FItYqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:43:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rdc-le-chef-de-l-onu-condamne-le-meurtre-de-sept-casques-bleus-de" target="_blank"&gt;Democratic Republic of the Congo: RDC : le chef de l’ONU condamne le meurtre de sept Casques bleus de la MONUSCO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Organization Stabilization Mission in the Democratic Republic of the Congo Country: Democratic Republic of the Congo Le Secrétaire général des Nations Unies, António Guterres, et le Conseil de sécurité ont condamné jeudi l'assassinat de six Casques bleus malawites et d’un Casque bleu tanzanien de la MONUSCO dans l’est de la République démocratique du Congo (RDC). Les Casques bleus ont été tués dans le territoire de Beni, au Nord-Kivu, au cours d'opérations conjointes menées par la Mission de l'Organisation des Nations Unies pour la stabilisation en RDC (MONUSCO) et les Forces arm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Democratic Republic of the Congo: RDC : le Secrétaire général condamne l’assassinat de sept Casques bleus de la MONUSCO - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rdc-le-secr-taire-g-n-ral-condamne-l-assassinat-de-sept-casques</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsZt-XkFCt75GJsZPkKnDMqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 22:09:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rdc-le-secr-taire-g-n-ral-condamne-l-assassinat-de-sept-casques" target="_blank"&gt;Democratic Republic of the Congo: RDC : le Secrétaire général condamne l’assassinat de sept Casques bleus de la MONUSCO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Secretary-General Country: Democratic Republic of the Congo SG/SM/19345-PKO/756 La déclaration suivante a été communiquée, aujourd’hui, par le Porte-parole de M. António Guterres, Secrétaire général de l’ONU: Le Secrétaire général condamne l’assassinat de six Casques bleus malawites et un Casque bleu tanzanien de la Mission de l’Organisation des Nations Unies pour la stabilisation en République démocratique du Congo (MONUSCO), dans le territoire de Beni, au Nord-Kivu. Les Casques bleus ont été tués au cours d’opérations conjointes menées par la MONUSCO et les Forces armées de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>La Centrafrique au cœur d'une guerre d'influence entre Paris, Washington et Moscou - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811151038913626-centrafrique-objet-guerre-influence-paris-moscou-washington/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmSvVRwom_SymWWJq4YSVgqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811151038913626-centrafrique-objet-guerre-influence-paris-moscou-washington/" target="_blank"&gt;La Centrafrique au cœur d'une guerre d'influence entre Paris, Washington et Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que va-t-il advenir de la Minusca, la mission des Nations unies chargée du maintien de la paix en Centrafrique? Alors que le pays est toujours profondément divisé, l'opération doit s'achever le 15 novembre à minuit, heure de New York (le 16 à 6 h du matin à Paris) et les membres du Conseil de sécurité peinent à se mettre d'accord sur les modalités d'une éventuelle prolongation. Chargée de protéger les civils et les droits de l'Homme, ainsi que de soutenir la transition politique dans ce pays d'Afrique centrale, la Minusca, est composée de plus de 14.500 Casques bleus, parmi lesquels plus de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Central African Republic: Les Nations Unies alertent sur le drame humanitaire à Batangafo suite aux affrontements entre groupes armés - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/les-nations-unies-alertent-sur-le-drame-humanitaire-batangafo-suite</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOP4VUlFdbMWOPHHd00_ns0qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 04:39:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/les-nations-unies-alertent-sur-le-drame-humanitaire-batangafo-suite" target="_blank"&gt;Central African Republic: Les Nations Unies alertent sur le drame humanitaire à Batangafo suite aux affrontements entre groupes armés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic La Représentante spéciale adjointe du Secrétaire général, Coordonnateur résident et Coordonnateur humanitaire, Najat Rochdi, a dénoncé mercredi le drame humanitaire « inacceptable » qui sévit actuellement à Batangafo, préfecture de l’Ouham (nord-ouest de la République centrafricaine), où les 30.000 déplacés ont tout perdu suite aux violences et pillages. Des affrontements ont éclaté le 31 octobre 2018 à Batangafo entre des anti-Balakas et des ex-Seleka du FPRC/MPC s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: Quatrième Commission : la protection des civils et des Casques bleus au cœur du débat - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/quatri-me-commission-la-protection-des-civils-et-des-casques-bleus-au-c-ur-du-d-bat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXCL5kfHxOxZJdTJIKxtSkqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 05:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/quatri-me-commission-la-protection-des-civils-et-des-casques-bleus-au-c-ur-du-d-bat" target="_blank"&gt;World: Quatrième Commission : la protection des civils et des Casques bleus au cœur du débat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: World CPSD/680 Assemblée générale Quatrième Commission Soixante-treizième session, 20e séances - matin La Quatrième Commission (questions politiques spéciales et décolonisation) a achevé, ce matin, son débat consacré aux opérations de maintien de la paix, au cours duquel les délégations ont notamment mis l’accent sur la protection des civils et des personnels des missions. « Nous serons toujours prêts à venir en aide aux personnes en danger », ont notamment déclaré les États-Unis. Insistant sur le besoin de rendre les opérations de maintien de la paix de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Mali: deux casques bleus tués dans une attaque dans le Nord - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181028-mali-casques-bleus-tues-attaque-nord-centre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGxZaVmlq8AZbfGagAEBdoqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 07:44:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181028-mali-casques-bleus-tues-attaque-nord-centre" target="_blank"&gt;Mali: deux casques bleus tués dans une attaque dans le Nord&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux casques bleus burkinabè ont perdu la vie dans une attaque perpétrée samedi 27 octobre, dans le nord du Mali, par des assaillants non encore identifiés. Une autre attaque a fait trois blessés chez les soldats de la paix dans le centre du pays. L’attaque la plus meurtrière s’est déroulée dans la localité malienne de Ber, située près de Tombouctou. Les assaillants ont mené une double opération communément appelée dans le jargon « une attaque complexe ». D’abord contre les positions de la mission de l’ONU avec des tirs à l’arme lourde venant de plusieurs pickups armés de lance-roquette. En...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La force de l'ONU au Mali visée par deux attaques en une journée - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/la-force-de-l-onu-au-mali-visee-par-deux-attaques-en-une-journee_622389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0NPCiQTAxK69sJxQMm64AqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 04:51:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/la-force-de-l-onu-au-mali-visee-par-deux-attaques-en-une-journee_622389" target="_blank"&gt;La force de l'ONU au Mali visée par deux attaques en une journée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La mission de l'ONU au Mali a été la cible de deux attaques samedi, dont la première, de "grande envergure", a fait deux morts et cinq blessés dans le nord au sein du contingent burkinabè, tandis que la seconde, quelques heures plus tard dans le centre, a fait trois blessés parmi les soldats de la paix togolais. Déployée en 2013, après que le nord du Mali est tombé sous la coupe de jihadistes liés à Al-Qaïda, la Minusma, qui compte environ 12.500 militaires et policiers, avait déjà perdu plus de 160 Casques bleus, dont plus de 100 dans des actes hostiles, soit plus de la moitié des soldats ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Mali: Attaque contre la Mission multidimensionnelle intégrée des Nations Unies pour la stabilisation au Mali (MINUSMA) - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/mali/attaque-contre-la-mission-multidimensionnelle-int-gr-e-des-nations-unies-pour-la</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHv0-dpluRqslhz2GIEB2poqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 19:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/mali/attaque-contre-la-mission-multidimensionnelle-int-gr-e-des-nations-unies-pour-la" target="_blank"&gt;Mali: Attaque contre la Mission multidimensionnelle intégrée des Nations Unies pour la stabilisation au Mali (MINUSMA)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Security Council Country: Mali SC/13557-PKO/753 On trouvera ci-après le texte de la déclaration à la presse faite, aujourd’hui, par le Président du Conseil de sécurité pour le mois d’octobre, M. Sacha Sergio Llorentty Solíz (Bolivie): Les membres du Conseil de sécurité ont condamné dans les termes les plus énergiques les attaques perpétrées le 27 octobre 2018 contre le camp de la MINUSMA à Ber (région de Tombouctou) et contre un convoi de la MINUSMA près de la ville de Konna (région de Mopti), qui avaient coûté la vie à deux Casques bleus du Burkina Faso et fait plusieurs blessés...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Mali:La MINUSMA condamne les attaques meurtrières contre ses camps à Ber et à Konna - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810270296.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAc91b37SWZUOJ-B_vH4lsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 19:20:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810270296.html" target="_blank"&gt;Mali:La MINUSMA condamne les attaques meurtrières contre ses camps à Ber et à Konna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Représentant Spécial du Secrétaire général des Nations Unies au Mali et Chef de la MINUSMA, Mahamat Saleh Annadif, a condamné fermement samedi les attaques meurtrières perpétrées contre les camps de la Mission à Ber et à Konna. Un premier bilan fait état de deux Casques bleus tués et de plusieurs blessés. « Je condamne fermement cette attaque brutale qui n'entamera pas notre détermination à appuyer le Mali dans sa marche vers la paix», a déclaré Mahamat Saleh Annadif. « Les auteurs de ces crimes doivent être poursuivis et payer pour leurs actes » a-t-il ajouté. Selon la Mission multidime...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mali: deux Casques bleus tués et d'autres blessés dans deux attaques contre la MINUSMA - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810271038670943-mali-attaques-minusma-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEND39QG94RaEuXfucSfHi2oqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 16:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810271038670943-mali-attaques-minusma-onu/" target="_blank"&gt;Mali: deux Casques bleus tués et d'autres blessés dans deux attaques contre la MINUSMA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quatre casques bleus tués par une mine au Mali Deux Casques bleus ont été tués et d'autres blessés dans deux attaques effectuées samedi contre un camp de la Mission multidimensionnelle intégrée des Nations unies pour la stabilisation au Mali (MINUSMA), annoncent les Nations unies. Les attaques se sont déroulées dans la commune de Ber dans le nord du Mali dans la région de Tombouctou et à Konna dans la région de Mopti. Les assaillants ont utilisé «plusieurs pickups armés de lance-roquettes et de mitrailleuses et d'autres chargés d'explosifs», précise la MINUSMA. L'état-major burkinabé a fait...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>La Belgique déploie en novembre une cinquantaine de Casques bleus supplémentaires au Mali - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/24/news/la-belgique-deploie-en-novembre-une-cinquantaine-de-casques-bleus-supplementaires-au-mali/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC42pQYNCWqA51rl-9QILvUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:44:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/24/news/la-belgique-deploie-en-novembre-une-cinquantaine-de-casques-bleus-supplementaires-au-mali/" target="_blank"&gt;La Belgique déploie en novembre une cinquantaine de Casques bleus supplémentaires au Mali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’armée belge déploiera le mois prochain un peloton « multi-senseurs » renforcé – soit une cinquantaine de militaires – au Mali pour s’intégrer dans une unité de reconnaissance allemande déployée au sein de la Mission de l’ONU dans ce pays, ont annoncé mercredi des responsables militaires. Ce détachement de Casques bleus, qui opèrera au départ de Gao, dans le nord-est du Mali, devrait être opérationnel à partir de décembre. Les premiers départs sont prévus la semaine prochaine, a précisé l’officier chargé des opérations au sein du bataillon Istar (pour « Intelligence, Surveillance, Target A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>World: Le développement durable, la paix et la sécurité au cœur du partenariat entre l’ONU et l’Union africaine - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/le-d-veloppement-durable-la-paix-et-la-s-curit-au-c-ur-du-partenariat-entre-l-onu-et-l</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEU-bvMEtpJiWNXYQpnh37UqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 04:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/le-d-veloppement-durable-la-paix-et-la-s-curit-au-c-ur-du-partenariat-entre-l-onu-et-l" target="_blank"&gt;World: Le développement durable, la paix et la sécurité au cœur du partenariat entre l’ONU et l’Union africaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN News Service Country: World Le Secrétaire général des Nations Unies, António Guterres, a lancé mercredi le premier de plusieurs dialogues sur l’Afrique au siège de l’ONU en vantant les mérites du partenariat entre l’Organisation et l’Union africaine (UA). « L’Afrique aujourd’hui mène son propre agenda », s’est félicité le Secrétaire général, soulignant que sur l'ensemble du continent africain, les pays deviennent de plus en plus prospères et les régions de plus en plus intégrées et que les communautés se réunissent pour résoudre ensemble les problèmes et s'apporter un soutien réc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Central African Republic: La MINUSCA condamne fermement l’attaque contre les casques bleus dans le centre de la République centrafricaine - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-condamne-fermement-l-attaque-contre-les-casques-bleus</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDXqAGZKBifendMGzSU3B8qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 02:40:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-condamne-fermement-l-attaque-contre-les-casques-bleus" target="_blank"&gt;Central African Republic: La MINUSCA condamne fermement l’attaque contre les casques bleus dans le centre de la République centrafricaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic La Mission multidimensionnelle intégrée des Nations Unies pour la stabilisation en République centrafricaine (MINUSCA) condamne l’attaque perpétrée contre ses casques bleus, jeudi soir dans la ville de Bambari (centre de la République centrafricaine) et les menaces proférées par l’Union pour la Paix en Centrafrique (UPC) à l’encontre de membres laïcs et religieux de différentes communautés de la société civile de Bambari. Le 11 octobre vers 14 heures à Bambari, dans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Golan: réouverture lundi du point de passage de Qouneitra entre Israël et Syrie, annonce Washington - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/golan-reouverture-lundi-du-point-de-passage-de-qouneitra-entre-israel-et-syrie-annonce-washington_619142</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaFbgY3j0r0K2kTIp4RMsgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 05:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/golan-reouverture-lundi-du-point-de-passage-de-qouneitra-entre-israel-et-syrie-annonce-washington_619142" target="_blank"&gt;Golan: réouverture lundi du point de passage de Qouneitra entre Israël et Syrie, annonce Washington&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ONU, Israël et Syrie ont conclu un accord pour rouvrir le point de passage de Qouneitra sur le plateau du Golan entre ces deux pays, ont annoncé vendredi les Etats-Unis en demandant aux Israéliens et aux Syriens de faciliter le travail de la mission onusienne de paix dans cette zone. "Les Etats-Unis saluent la réouverture de ce point de passage qui va permettre aux Casques bleus de l'ONU d'intensifier leurs efforts pour empêcher des hostilités dans la région du plateau du Golan", a précisé dans un communiqué l'ambassadrice américaine à l'ONU, Nikki Haley. "Nous demandons à Israël et à la Sy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Centrafrique : l'ONU sanctionne un Casque bleu auteur d'agressions sexuelles - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/centrafrique/militaires-accuses-de-viols-en-centrafrique/centrafrique-l-onu-sanctionne-un-casque-bleu-auteur-d-agressions-sexuelles_2972361.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJK2dkRQCYdQo3cJ1aEllgqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 19:06:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/centrafrique/militaires-accuses-de-viols-en-centrafrique/centrafrique-l-onu-sanctionne-un-casque-bleu-auteur-d-agressions-sexuelles_2972361.html" target="_blank"&gt;Centrafrique : l'ONU sanctionne un Casque bleu auteur d'agressions sexuelles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Nations unies ont sanctionné un Casque bleu opérant en Centrafrique auteur d'agressions sexuelles sur mineures, a indiqué vendredi 5 octobre la mission de l'ONU en Centrafrique (Minusca) dans un comuniqué. L'ONU a identifié et mis sous "confinement", avant la poursuite de l'enquête, un Casque bleu mauritanien suspecté d'abus sexuels contre des mineures dans le sud de la Centrafrique en septembre. "Les victimes présumées ont été prises en charge par deux institutions partenaires du système des Nations Unies à travers un soutien médical et psychosocial", selon le texte. Les autorités mili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Congo-Kinshasa:Nouvelle vague de tueries à Beni - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810040667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkawY6YI6luTrakkZHGuC0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 10:19:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810040667.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa:Nouvelle vague de tueries à Beni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: UN Photo/Sylvain Liechti)Goma Des combattants non identifiés ont tué plus de 1 000 civils sur le territoire de Beni, dans l'est de la République démocratique du Congo, au cours d'une série de massacres qui a commencé il y a quatre ans, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Le 22 septembre 2018, des combattants ont tué 17 personnes dans la ville de Beni, portant le nombre de civils tués cette année à au moins 235 personnes. Le 24 septembre, des combattants ont attaqué la ville d'Oïcha et enlevé 16 personnes, pour la plupart des enfants, qui sont toujours portés disparus. Le Burea...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Central African Republic: Note aux correspondants : Conclusions de la réunion ministérielle de haut niveau sur la République centrafricaine - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/note-aux-correspondants-conclusions-de-la-r-union-minist-rielle-de</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJe7MjnNOr5hn6UYqGR7WYqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 04:23:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/note-aux-correspondants-conclusions-de-la-r-union-minist-rielle-de" target="_blank"&gt;Central African Republic: Note aux correspondants : Conclusions de la réunion ministérielle de haut niveau sur la République centrafricaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic - Le 27 septembre 2018, s’est tenue une réunion ministérielle de haut niveau sur la République centrafricaine, en marge de la 73e session de l’Assemblée générale des Nations Unies. Cette réunion était co-présidée par le Secrétaire général des Nation Unies, M. António Guterres, le Président de la République centrafricaine, M. Faustin Archange Touadéra, le Président de la Commission de l’Union africaine, M. Moussa Faki Mahamat, et le Secrétaire général de la Communaut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Congo-Kinshasa:Kabila déterminé à organiser une élection présidentielle fermée - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810040215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSSs--ml0wY6WBtmn5JDwMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:52:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810040215.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa:Kabila déterminé à organiser une élection présidentielle fermée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: http://radiookapi.net/) La tension ne semble pas retombée entre l'ONU et le gouvernement congolais à propos de la Mission de l'Organisation des Nations unies pour la stabilisation en RDC (MONUSCO) contre laquelle Joseph Kabila est désormais en croisade. Les faits parlent d'eux-mêmes : juste avant l'arrivée de l'homme fort de Kinshasa à New York dans le cadre de la 73e Assemblée générale de l'ONU qui vient de clore ses travaux, du matériel destiné à des contingents de Casques bleus (le bataillon indonésien « de déploiement rapide ») a été bloqué par l'administration congolaise. Kinsh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>RDC: montée de tension entre l'ONU et le gouvernement congolais - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181003-rdc-montee-tension-entre-onu-le-gouvernement-congolais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3szNixUCax-icG2M0T3PIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 06:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181003-rdc-montee-tension-entre-onu-le-gouvernement-congolais" target="_blank"&gt;RDC: montée de tension entre l'ONU et le gouvernement congolais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que les membres du Conseil de sécurité sont attendus cette semaine à Kinshasa, la tension ne semble pas retombée entre l'ONU et le gouvernement congolais. Avec notre envoyée spéciale à New York, Sonia Rolley C'est à la veille de l'Assemblée générale des Nations unies que le gouvernement congolais aurait averti l'ONU de son mécontentement, expliquent des sources onusiennes. Un mécontentement motivé par l'arrivée d'armement à destination du nouveau bataillon indonésien dit « de déploiement rapide ». Toujours selon ces sources onusiennes, Kinshasa serait même allé jusqu'à menacer de bloq...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Central African Republic: La rencontre de haut niveau sur la RCA et l’initiative de paix et de réconciliation abordées par la MINUSCA - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-rencontre-de-haut-niveau-sur-la-rca-et-l-initiative-de-paix-et-de</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIla8Bvuqo60oRQmgDI0V1UqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 03:56:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-rencontre-de-haut-niveau-sur-la-rca-et-l-initiative-de-paix-et-de" target="_blank"&gt;Central African Republic: La rencontre de haut niveau sur la RCA et l’initiative de paix et de réconciliation abordées par la MINUSCA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic La réunion de haut niveau sur la République centrafricaine (RCA) tenue jeudi dernier à New York en marge de la 73e assemblée générale des Nations unies, ainsi que l’Initiative de l’UA pour la paix et la réconciliation en RCA ont été au centre de la conférence de presse hebdomadaire de la MINUSCA. La rencontre avait réunie le Secrétaire général des Nations unies, Antonio Guterres, le président de la Commision africaine, Moussa Faki, le Président centrafricain Faustin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Democratic Republic of the Congo: RD Congo : Nouvelle vague de tueries à Beni - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rd-congo-nouvelle-vague-de-tueries-beni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ46lzkWo3G06RwWOOQa_X4qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 04:58:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rd-congo-nouvelle-vague-de-tueries-beni" target="_blank"&gt;Democratic Republic of the Congo: RD Congo : Nouvelle vague de tueries à Beni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: Democratic Republic of the Congo La Cour pénale internationale devrait enquêter sur les massacres commis dans cette zone où sévit le virus Ebola (Goma) – Des combattants non identifiés ont tué plus de 1 000 civils sur le territoire de Beni, dans l’est de la République démocratique du Congo, au cours d’une série de massacres qui a commencé il y a quatre ans, a déclaré aujourd’hui Human Rights Watch. Le 22 septembre 2018, des combattants ont tué 17 personnes dans la ville de Beni, portant le nombre de civils tués cette année à au moins 235 personnes. Le 24 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>L’ONU veut systématiser les sanctions contre les casques bleus qui dérapent - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20180922-onu-systematiser-sanctions-casques-bleus-civils-scandales-sexuels</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMz7IM97RQgUQ-fbMLFsnwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 16:49:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20180922-onu-systematiser-sanctions-casques-bleus-civils-scandales-sexuels" target="_blank"&gt;L’ONU veut systématiser les sanctions contre les casques bleus qui dérapent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Adopté à l’unanimité, le texte, porté par les Etats-Unis, a fait grincer des dents parmi les pays contributeurs de troupes, qui jugent cette résolution beaucoup trop radicale. Sa mise en œuvre réelle sur le terrain est sujette à caution. Avec notre correspondante à New York, Marie Bourreau Les associations de protection des civils ont largement applaudi ce texte voté le 21 septembre, qui prévoit de renvoyer ou de retenir la solde des troupes coupables de défaillances dans la protection des civils ou d'abus sexuels. Mais du côté des pays contributeurs de troupes, on juge au contraire que ce...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>World: Le maintien de la paix face à de nouveaux défis : ce qu’il faut faire pour les relever - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/le-maintien-de-la-paix-face-de-nouveaux-d-fis-ce-qu-il-faut-faire-pour-les-relever</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrfzRRBxozbldOaJKScV4IqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 10:34:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/le-maintien-de-la-paix-face-de-nouveaux-d-fis-ce-qu-il-faut-faire-pour-les-relever" target="_blank"&gt;World: Le maintien de la paix face à de nouveaux défis : ce qu’il faut faire pour les relever&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in Mali Country: Mali, World Le maintien de la paix des Nations Unies reste l’un des outils les plus efficaces pour répondre aux défis actuels de la paix et de la sécurité mondiales. Chaque jour, des femmes et des hommes qui servent sous le drapeau de l’ONU mettent leur vie en péril pour protéger des millions de civils en danger, appuyer des processus politiques fragiles et soutenir la paix. Ils ont réussi à aider des pays comme le Libéria et la Côte d’Ivoire à retrouver la paix. Les opérations de maintien de la paix de l’ONU font...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Assemblée générale de l'ONU: quel financement pour le maintien de la paix? - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20180926-assemblee-generale-onu-financement-maintien-paix-casques-bleus-g5-sahel</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqj0E06odWFenR4zpgh-RgqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:08:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20180926-assemblee-generale-onu-financement-maintien-paix-casques-bleus-g5-sahel" target="_blank"&gt;Assemblée générale de l'ONU: quel financement pour le maintien de la paix?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans un contexte de réduction budgétaire, il a été question, mardi 25 septembre 2018 en marge de l'Asssemblée générale annuelle des Nations unies, de revoir les mandats des opérations de maintien de la paix autour d'objectifs plus réalistes. Avec notre envoyée spéciale à New York, Sonia Rolley Quelles réformes pour les opérations de maintien de la paix ? Les missions onusiennes sont souvent critiquées pour leur manque d'efficacité, et ont été ces dernières années la cible d'attaques meurtrières, au grand dam des pays contributeurs de troupes. Leurs moyens sont limités. A l'heure actuelle, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Congo-Kinshasa:Joseph Kabila dénonce l'ingérence extérieure - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809270148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFuWbmxgG9IpToplzxYWusqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 09:11:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809270148.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa:Joseph Kabila dénonce l'ingérence extérieure&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans son discours devant l'Assemblée générale de l'Onu, le président Joseph Kabila a dénoncé l'ingérence extérieure dans le processus électoral et réitéré sa demande pour le départ de la Monusco. Dans un discours d'au revoir du président congolais, qui a promis des élections crédibles et pacifiques, le 23 décembre, le chef d'Etat congolais a réclamé "le début effectif et substantiel du retrait" des Casques bleus de la RDC. Évoquant le processus électoral en cours, le président Joseph Kabila a assuré que son pays financera seul les élections, dénonçant l'ingérence extérieure dans le processu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Le président congolais demande le départ des forces de l’Onu - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/09/26/actualite/president-congolais-demande-depart-forces-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDv4X6cAFlsOSeYwi8wGITIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 06:15:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/09/26/actualite/president-congolais-demande-depart-forces-onu/" target="_blank"&gt;Le président congolais demande le départ des forces de l’Onu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président congolais Joseph Kabila a réclamé devant l’Assemblée générale annuelle des Nations unies «le début effectif et substantiel du retrait» des Casques bleus de son pays. «Vingt ans après le déploiement des forces onusiennes dans mon pays, et en raison de leurs résultats largement mitigés au plan opérationnel, mon gouvernement réitère son exigence du début effectif et substantiel du retrait de cette force multilatérale», a lancé le président congolais devant les Nations unies. La mission de paix Monusco, qui compte quelque 17.000 Casques bleus pour un budget annuel d’un peu plus d’u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>World: Le Conseil de sécurité formule des recommandations au Secrétaire général pour renforcer le maintien de la paix dans le monde - résolution 2436 (2018) - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/le-conseil-de-s-curit-formule-des-recommandations-au-secr-taire-g-n-ral-pour-renforcer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4gVnis6akqTj8epHm2PY4qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 02:25:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/le-conseil-de-s-curit-formule-des-recommandations-au-secr-taire-g-n-ral-pour-renforcer" target="_blank"&gt;World: Le Conseil de sécurité formule des recommandations au Secrétaire général pour renforcer le maintien de la paix dans le monde - résolution 2436 (2018)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Security Council Country: World CS/13518 Conseil de sécurité 8360e séance - après-midi Sur l’initiative des États-Unis, le Conseil de sécurité a adopté, cet après-midi, une résolution par laquelle il formule des recommandations précises au Secrétaire général dans le but de renforcer l’action et l’efficacité des missions et opérations de maintien de la paix des Nations Unies. Un texte qui a été salué comme le résultat d’un effort de consensus. En adoptant à l’unanimité la résolution 2436 (2018), le Conseil de sécurité se déclare de nouveau favorable à l’élaboration d’un dispositif...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>RDC: "la Monusco ne nous sert à rien" (Jean-Pierre Kambila) - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/rdc-la-monusco-ne-nous-sert-%C3%A0-rien-jean-pierre-kambila/a-45651497</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ68bRDTiEXCTXSsGgjUNdUqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/rdc-la-monusco-ne-nous-sert-%C3%A0-rien-jean-pierre-kambila/a-45651497" target="_blank"&gt;RDC: "la Monusco ne nous sert à rien" (Jean-Pierre Kambila)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Vingt ans après le déploiement des forces onusiennes dans mon pays et en raison de leurs résultats largement mitigés au plan opérationnel, mon gouvernement réitère son exigence du début effectif et substantiel du retrait de cette force multilatérale", a en effet déclaré le président Congolais. Créée le 30 novembre 1999, la force de l’ONU compte 17.000 Casques bleus avec un budget annuel estimé à un peu plus d'un milliard de dollars américain. Ce qui en fait de la Monusco, la mission de maintien de la paix la plus importante dans le monde. "Je vois tous les jours des jeeps de la Monusco, mê...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Central African Republic: La MINUSCA souligne ses efforts pour la sécurité et la cohésion sociale dans la ville de Ndele - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-souligne-ses-efforts-pour-la-s-curit-et-la-coh-sion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOe80VW1eFW2NO66RUOcajIqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 04:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-souligne-ses-efforts-pour-la-s-curit-et-la-coh-sion" target="_blank"&gt;Central African Republic: La MINUSCA souligne ses efforts pour la sécurité et la cohésion sociale dans la ville de Ndele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic A Ndélé, chef-lieu de la préfecture de Bamingui-Bangoran (nord de la Centrafrique), la situation sécuritaire reste imprévisible et la cohésion sociale fragile depuis les incidents du 20 juin 2018, mais des efforts sont entrepris par la MINUSCA avec des partenaires locaux pour renforcer la sécurité, la restauration de l’autorité de l’Etat et le vivre-ensemble. « La situation est calme mais imprévisible. Les casques bleus à Ndélé mènent des patrouilles quotidiennes de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Mali: Appui de l’ONU à la restauration de l’autorité de l’etat : un nouveau camp pour les fama - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/mali/appui-de-l-onu-la-restauration-de-l-autorit-de-l-etat-un-nouveau-camp-pour-les-fama</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5vdrYexe_8VYdEgZ0h-bcqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/mali/appui-de-l-onu-la-restauration-de-l-autorit-de-l-etat-un-nouveau-camp-pour-les-fama" target="_blank"&gt;Mali: Appui de l’ONU à la restauration de l’autorité de l’etat : un nouveau camp pour les fama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in Mali Country: Mali Le 24 août dernier, la MINUSMA a procédé à la remise officielle du camp militaire de Gossi (à 160 km de Gao) aux Forces Armées du Mali (FAMa). Ce camp que la Mission onusienne a entièrement construit, abritait les Casques bleus togolais depuis 2013. Sa remise aux militaires maliens, contribuera à améliorer leurs conditions de travail et entrainer une meilleure sécurisation des populations de la zone. La cérémonie de remise officielle était présidée par le Commandant de la Force de la MINUSMA, le Général Jean ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Central African Republic: Communiqué du porte-parole du Secrétaire Général sur le meurtre d'un Casque bleu en République centrafricaine, 24 août 2018 - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/central-african-republic/communiqu-du-porte-parole-du-secr-taire-g-n-ral-sur-le-meurtre-dun</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBh7MfqzwQ4QKEd67hyR9DEqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 04:22:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/central-african-republic/communiqu-du-porte-parole-du-secr-taire-g-n-ral-sur-le-meurtre-dun" target="_blank"&gt;Central African Republic: Communiqué du porte-parole du Secrétaire Général sur le meurtre d'un Casque bleu en République centrafricaine, 24 août 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Secretary-General Country: Central African Republic Le Secrétaire général condamne l'attaque perpétrée le 23 août par des éléments présumés anti-Balaka visant la Mission multidimensionnelle intégrée des Nations Unies pour la stabilisation en République centrafricaine (MINUSCA) au cours de laquelle un Casque bleu burundais a été tué. Le Secrétaire général présente ses plus sincères condoléances à la famille de la victime et au Gouvernement burundais. Le Secrétaire général rappelle que les attaques visant les forces de maintien de la paix des Nations unies peuvent constituer des cr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Au Golan syrien, la Russie souhaite un redéploiement de l'ONU - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/au-golan-syrien-la-russie-souhaite-un-redeploiement-de-l-onu_607114</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgsCADMsszngZyHq1F3cIUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 23:39:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/au-golan-syrien-la-russie-souhaite-un-redeploiement-de-l-onu_607114" target="_blank"&gt;Au Golan syrien, la Russie souhaite un redéploiement de l'ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les murs sont criblés de balles et l'emblème peint de l'ONU ne se voit presque plus sur le toit rouillé: à deux pas de ce poste abandonné par l'ONU, des policiers syriens et russes scrutent ensemble le plateau du Golan. Tournant le dos aux hauteurs de ce plateau occupé en grande partie par Israël depuis 1967, le lieutenant-général Sergueï Kouralenko discute avec une vingtaine de médias internationaux, dont l'AFP, de la "stabilité" de cette zone démilitarisée entre Israël et la Syrie, dans le cadre d'un tour organisé. Hormis "quelques problèmes liés (au groupe jihadiste) Etat islamique" dans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Premier africain subsaharien à la tête de l'ONU : Kofi Annan est mort - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/premier-africain-subsaharien-%C3%A0-la-t%C3%AAte-de-lonu-kofi-annan-est-mort/a-45131480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsLry4bhNxwWlcq9nlmIMgqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMMPWzQM</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 15:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/premier-africain-subsaharien-%C3%A0-la-t%C3%AAte-de-lonu-kofi-annan-est-mort/a-45131480" target="_blank"&gt;Premier africain subsaharien à la tête de l'ONU : Kofi Annan est mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il confiait avoir eu la même impression que lors de son tout premier jour d'école. Mais ce jour-là Kofi Annan faisait son premier jour en tant que secrétaire général des Nations unies. Souriant, le petit homme avec la barbiche grise se tenait derrière son bureau au siège de l'ONU à New York. Nous sommes en 1997. La route vers le sommet de l'organisation mondiale commence des années plus tôt, à Kumasi, la deuxième plus grande ville du Ghana. Kofi Annan y naît en 1938, dans une éminente famille. Son père sera même temporairement gouverneur provincial pendant la colonisation britannique. Un en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Kofi Annan, porter ONU - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2001/01/09/kofi-annan-porter-onu_350452</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYLOOnVP_gLOIuv71IA88sqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 10:56:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2001/01/09/kofi-annan-porter-onu_350452" target="_blank"&gt;Kofi Annan, porter ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En janvier 2001, quelques mois avant qu'il soit reconduit pour un 2e mandat à la tête de l'ONU puis qu'il reçoive le prix Nobel de la paix, Libération dressait le portrait de Kofi Annan, décédé ce samedi à l'âge de 80 ans. C'est au début de sa tournée africaine, en Sierra Leone, que Kofi Annan s'est réincarné en un vaillant guerrier du XIXe siècle. En boubou blanc, le patron des Nations unies s'est glissé sous une tente où l'attendaient les représentants des chefferies. Là, on l'a coiffé d'un chapeau qui donna subitement un air de lutin au secrétaire général de l'ONU. C'est ainsi que Kofi A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item></channel></rss>