{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl6TURZMkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Reminder to God of Sidy Lamine Niasse: Abdoulaye Wade expresses his condolences to Ahmed Khalifa Niasse (LETTER) - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Rappel-a-Dieu-de-Sidy-Lamine-Niasse-Me-Abdoulaye-Wade-presente-ses-condoleances-a-Ahmed-Khalifa-Niasse-LETTRE_a161435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:44 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Aissatou Gladima Siby, Minister of Mines and Geology: &quot;If Abdoulaye Wade had listened to the geologists ...&quot; - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/aissatou-gladima-siby-ministre-des-mines-et-de-la-geologie-si-abdoulaye-wade-avait-ecoute-les-geologues/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:01:01 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS: Si l'ancien chef de l'\u00c9tat avait pris en compte l'avis des g\u00e9ologues, la br\u00e8che de Saint-Louis n'aurait jamais vu le jour. Selon le ministre des ..."
        },
        {
            "title": "The acquisition of Domaine G\u00e9n\u00e9ral Chevance Bertin in Bambilor by the State -Wade: a huge scam. (By Mody Niang) - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/L-acquisition-du-Domaine-du-General-Chevance-Bertin-a-Bambilor-par-l-Etat-Wade-une-vaste-escroquerie-Par-Mody-Niang_a161246.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:14:23 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La gestion scandaleuse du fameux ''Projet de Construction et de R\u00e9habilitation du Patrimoine b\u00e2ti de l'Etat'' (PCRPE) occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e parmi ''les ..."
        },
        {
            "title": "Opening of the breach of Saint-Louis: A complaint against Wade announced - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/ouverture-de-la-breche-de-saint-louis-une-plainte-contre-wade-annoncee/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS:Pour avoir ordonn\u00e9 l'ouverture de la br\u00e8che de Saint-Louis sous sa pr\u00e9sidence, l'ancien Pr\u00e9sident Abdoulaye Wade sera bient\u00f4t traduit devant ..."
        },
        {
            "title": "Construction of the Museum of Black Civilizations: Abdou Latif Coulibaly Denies Father Abdoulaye Wade Paternity - The Daily",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/construction-du-musee-des-civilisations-noires-abdou-latif-coulibaly-denie-a-abdoulaye-wade-la-paternite/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:01 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le ministre de la Culture \u00e9tait avant-hier, devant les d\u00e9put\u00e9s pour faire voter son budget 2019. A quelques heures de l'ouverture officielle du Mus\u00e9e des ..."
        },
        {
            "title": "When Abdoulaye Wade told Sidy Lamine Niass: &quot;I&#39;m not a President buying the journalists - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/quand-abdoulaye-wade-disait-a-sidy-lamine-niass-je-ne-suis-pas-un-president-qui-achete-les-journalistes/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:27:01 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Me Abdoulaye Wade, a inaugur\u00e9, le jeudi 1er avril 2010, le si\u00e8ge du Groupe Walfadjri. A cette occasion, l'ancien Chef de l'Etat ..."
        },
        {
            "title": "Oumar Sarr on the state of health of Me Wade: &quot;he is neither sick nor hopsitalized&quot; - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/%E2%80%8BOumar-Sarr-sur-l-etat-de-sante-de-Me-Wade-il-n-est-ni-malade-ni-hopsitalise_a193182.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:45:23 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral national adjoint du Parti d\u00e9mocratique s\u00e9n\u00e9galais (Pds) monte au cr\u00e9neau pour d\u00e9mentir les \u00ab rumeurs\u00bb selon lesquelles le pr\u00e9sident de ..."
        },
        {
            "title": "Health / Draft Budget 2019: &quot;Abdoulaye Wade has contributed a lot in this sector, but the state is a continuity&quot; (Wor\u00e9 Sarr) - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Sante-Projet-de-budget-2019-%C2%A0Abdoulaye-Wade-a-beaucoup-contribue-dans-ce-secteur-mais-l-Etat-est-une-continuite%C2%A0-Wore_a161290.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:26:12 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Certains d\u00e9put\u00e9s ont estim\u00e9 que la politique sanitaire men\u00e9e par le ministre Diouf Sarr est rentable. D'autres, \u00e0 l'image de Wor\u00e9 Sarr, prennent le contre-pied de ..."
        },
        {
            "title": "Wade talks with Sidy Lamine Niasse&#39;s son to make Walf Tv a global channel ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/wade-discute-avec-le-fils-de-sidy-lamine-niasse-pour-faire-de-walf-tv-une-chaine-mondiale_814505.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:41 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Dans sa lettre de condol\u00e9ances adress\u00e9e \u00e0 Ahmeth Khalifa Niasse, suite au d\u00e9c\u00e8s de son fr\u00e8re Sidy Lamine Niasse, ce mardi, Me Abdoulaye Wade y \u00e9voque que le patron de Walfadjiri est mort dans un contexte o\u00f9 il travaillait avec lui sur un projet consistant \u00e0 trouver des ressources permanentes pour faire de Walf-TV une cha\u00eene mondiale. \u00ab Sidy Lamine Niasse dispara\u00eet au moment o\u00f9 je travaillais avec lui sur un projet consistant \u00e0 trouver des ressources permanentes pour faire de Walf-TV un projet toujours plus large, toujours plus solide, \u00e0 l\u2019instar des grandes t\u00e9l\u00e9visions mondiales \u00bb, a soulig..."
        },
        {
            "title": "Presidential 2019: Karim Wade does not play, he deposits his deposit - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/presidentielle-2019-karim-wade-ne-joue-point-il-depose-sa-caution_814662.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:49 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Karim Wade a d\u00e9pos\u00e9 sa caution pour la pr\u00e9sidentielle de 2019. Ce, malgr\u00e9 le rejet de son inscription sur les listes \u00e9lectorales et les doutes sur son retour en exil du Qatar. D\u2019apr\u00e8s nos confr\u00e8res du quotidien les Echos qui donnent l\u2019information, c\u2019est Oumar Sarr, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du Pds, qui a vers\u00e9 hier, vendredi 7 d\u00e9cembre, les 30 millions de francs Cfa demand\u00e9s, \u00e0 la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations (Cdc). Apr\u00e8s ce d\u00e9p\u00f4t de cette caution va s\u2019en suivre l\u2019enregistrement au Conseil constitutionnel du nom de la coalition dont il va porter les couleurs lors de la course pour..."
        },
        {
            "title": "Inauguration in Dakar of the Museum of Black Civilizations, initiated by Senghor in 1966 - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/inauguration-dakar-du-musee-civilisations-noires-initie-senghor-1966-659549.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:36 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le chef de l'Etat a coup\u00e9 un ruban symbolique et d\u00e9voil\u00e9 une plaque devant l'entr\u00e9e de ce b\u00e2timent monumental \u00e0 l'architecture inspir\u00e9e notamment de la case ronde de Casamance (sud du S\u00e9n\u00e9gal), sept ans apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux sous son pr\u00e9d\u00e9cesseur Abdoulaye Wade. Financ\u00e9 par la ChineMacky Sall, qui briguera un second mandat lors de la pr\u00e9sidentielle pr\u00e9vue en f\u00e9vrier, a effectu\u00e9 une courte visite du mus\u00e9e en compagnie du pr\u00e9sident comorien, Azali Assoumani, seul chef d'Etat \u00e9tranger ayant fait le d\u00e9placement \u00e0 Dakar, et du ministre chinois de la Culture, dont le pays a financ\u00e9 la constr..."
        },
        {
            "title": "Video: Senegalese people in The Gambia support Macky Sall for the 2019 presidential election. - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-les-populations-senegalaises-etablies-en-gambie-soutiennent-macky-sall-pour-la-presidentielle-de-2019-regardez_814708.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:21:20 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le combat de la diaspora reste aussi d\u00e9terminant que celui \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du S\u00e9n\u00e9gal pour tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2019. Pour le pr\u00e9sident Macky Sall, \u00e0 l\u2019image de ces t\u00e9moignages, la Gambie est d\u00e9j\u00e0 un acquis. Regardez !"
        },
        {
            "title": "Ousmane Faye calls for the launch of an international arrest warrant for Sindj\u00e9ly and the extradition of Karim - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/ousmane-faye-demande-le-lancement-dun-mandat-darret-international-pour-sindjely-et-lextradition-de-karim_814174.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:50:18 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "En recevant les coordonnateurs d\u00e9sign\u00e9s dans les R\u00e9gions de Tamba et de K\u00e9dougou qui sont venus pour d\u00e9poser des signatures dans le cadre du parrainage, le leader de Manko Wattu S\u00e9n\u00e9gal (MWS) a interpell\u00e9 le chef de l\u2019Etat par rapport aux \u00ab importantes sommes d\u00e9tourn\u00e9es par la famille de Wade \u00bb (Karim et Sindj\u00e9ly). \u00ab Nous sommes ravis de retrouver nos amis et militants qui nous avaient permis de nous classer 15\u00e8me sur les 47 listes en comp\u00e9titions lors des derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives pass\u00e9s. Et donc, nous sommes heureux de collecter \u00e0 Tamba et K\u00e9dougou, plus que ce que nous nous \u00e9tions..."
        },
        {
            "title": "Re-election of Macky Sall: a digital platform launched by JERM - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/reelection-de-macky-sall-une-plateforme-digitale-lancee-par-la-jerm_814077.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:37:37 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "La Jeunesse \u00c9mergente pour la R\u00e9\u00e9lection de Macky Sall (JERM) a officiellement lanc\u00e9, ce mardi \u00e0 Dakar, une nouvelle plateforme digitale dont l\u2019objectif vise \u00e0 favoriser la r\u00e9\u00e9lection du candidat sortant Macky Sall. Selon le coordonnateur de la JERM, Kalidou Diallo, cette plateforme dont le but est de r\u00e9\u00e9lire Macky Sall, va initier une vaste campagne sur les r\u00e9seaux sociaux (facebook, twitter, instagram, wahsapp, youtube) pour informer et convaincre les jeunes et surtout les \u00e9lecteurs afin de les inciter \u00e0 voter Macky. Convaincu qu\u2019une partie du scrutin se joue sur les r\u00e9seaux sociaux, qui ..."
        },
        {
            "title": "Karim Wade to Sidy Lamine Niasse: &quot;I will keep for life the memory of our meetings ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/karim-wade-a-sidy-lamine-niasse-je-garderai-pour-la-vie-le-souvenir-de-nos-rencontres_813941.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:03:23 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Les t\u00e9moignages continuent toujours sur la personne de Sidy Lamine Niasse rappel\u00e9 \u00e0 Dieu ce mardi 04 d\u00e9cembre 2018 par arr\u00eat cardiaque. L\u00e0, c\u2019est autour de Karim Me\u00efssa Wade, depuis Qatar de pr\u00e9senter ses condol\u00e9ances. C\u2019est avec une immense tristesse que j\u2019ai appris le d\u00e9c\u00e8s de Sidy Lamine NIASSE, Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral du Groupe WAL FADJIRI. Le S\u00e9n\u00e9gal perd avec lui, un de ses plus grands serviteurs, et l\u2019une de ses plus belles plumes. En effet, la vie de Sidy Lamine NIASSE est consubstantielle \u00e0 son combat pour la d\u00e9fense des libert\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral et de la libert\u00e9 d\u2019expression en pa..."
        },
        {
            "title": "Audio-SLN Interment: Walf Workers Appeal to Macky Sall - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/audio-inhumation-de-sln-les-travailleurs-de-walf-interpellent-macky-sall_813964.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:27 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019inhumation de Sidy Lamine Niasse continue d\u2019inqui\u00e9ter plus d\u2019un. Rappel\u00e9 \u00e0 Dieu depuis mardi 04 d\u00e9cembre, la d\u00e9pouille du patron du groupe Walfadjiri est toujours rest\u00e9e \u00e0 la morgue de l\u2019h\u00f4pital principal de Dakar pour cause de divergence dans le lieu d\u2019inhumation. Les travailleurs de Walfadjri dans l\u2019\u00e9moi, demandent au pr\u00e9sident Macky Sall d\u2019intervenir dans cette affaire qui devient de plus en plus compliquer."
        },
        {
            "title": "&quot;Sponsorship will not save President Macky Sall ...&quot;, according to Ibrahima Thiam - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/le-parrainage-ne-sauvera-pas-le-president-macky-sall-selon-ibrahima-thiam_813270.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:18 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Pr\u00e9sident du mouvement \u00ab Autre Avenir \u00bb, Ibrahima Thiam est candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle de f\u00e9vrier 2019. Originaire de Kaolack, lui aussi, \u00e0 l\u2019instar de Ousmane Sonko, fait partie de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui pense que l\u2019actuel chef de l\u2019Etat a montr\u00e9 ses limites car, \u00ab incapable de r\u00e9soudre les difficult\u00e9s quotidiennes de nos compatriotes\u2026 \u00bb Il veut ainsi apporter une couche nouvelle qu\u2019il explique dans un livre \u00e0 para\u00eetre d\u2019ici le mois de d\u00e9cembre, \u00ab Un nouveau souffle pour le S\u00e9n\u00e9gal \u00bb. A travers une vingtaine de chapitres, il a voulu analyser la situatio..."
        },
        {
            "title": "Senegal: Heads of State at Macky Sall&#39;s Inauguration - Politically Incorrect Supports - AllAfrica - Africa Highlights",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812030228.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:22:30 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "10 000 militants et sympathisants, 4 chefs d'Etat, un d\u00e9cor de luxe, le palais des Congr\u00e8s de Dakar a refus\u00e9 du monde samedi dernier lors de l'investiture de Macky Sall, candidat de la coalition Benno Bokk Yakaar \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 24 f\u00e9vrier prochain. Les strat\u00e8ges de la communication et du marketing de Benno Bokk Yakaar ont mis les petits plats dans les grands dans une orchestration \u00e9poustouflante afin d'officialiser la candidature de leur champion \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 venir. En fait, ce congr\u00e8s d'investiture a pris les allures d'une c\u00e9r\u00e9monie de prestation de serment d'un pr..."
        },
        {
            "title": "Senegal opens museum of black civilizations, idea launched 50 years ago - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/lifestyle/le-senegal-ouvre-un-musee-des-civilisations-noires-idee-lancee-il-y-a-50-ans-1318531",
            "pub_date": "2018-12-05 00:01:03 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Le S\u00e9n\u00e9gal inaugure jeudi \u00e0 Dakar un mus\u00e9e consacr\u00e9 aux \"civilisations noires\" depuis l'aube de l'humanit\u00e9, un projet \"panafricain\" concr\u00e9tis\u00e9 un demi-si\u00e8cle apr\u00e8s son lancement par L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, au moment o\u00f9 progresse l'id\u00e9e d'une restitution au continent de son patrimoine culturel. A l'image de ce Mus\u00e9e des Civilisations noires (MCN), la r\u00e9habilitation ou la construction de mus\u00e9es modernes \u00e0 travers l'Afrique bat en br\u00e8che l'argument du manque d'infrastructures adapt\u00e9es, souvent oppos\u00e9 aux demandes de restitution, que des pays comme la France affirment vouloir faciliter. Sept ans..."
        },
        {
            "title": "Oumar Sarr: &quot;Abdoulaye Wade is not sick ... and Karim will be with us soon ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/oumar-sarr-abdoulaye-wade-nest-pas-malade-et-karim-sera-bientot-avec-nous_812034.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:21:59 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le coordinateur du parti d\u00e9mocratique s\u00e9n\u00e9galais (Pds) Oumar Sarr a tenu \u00e0 rassurer ses militants concernant l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de l\u2019ancien pr\u00e9sident Abdoulaye Wade, dont certains Ap\u00e9ristes l\u2019avaient jug\u00e9 d\u00e9faillant. M. Sarr a ainsi formellement d\u00e9menti cette nouvelle, et d\u00e9clare que le fondateur du Pds se porte \u00e0 merveille. Il a par ailleurs \u00e9voqu\u00e9 la situation de Karim Wade, qui selon le coordonnateur sera \u00ab bien de retour avant m\u00eame que les campagnes \u00e9lectorales d\u00e9butent \u00bb. C\u2019\u00e9tait hier dimanche \u00e0 K\u00e9b\u00e9mer, devant une foule de militants et sympathisants, que Oumar Sarr a apport\u00e9 ses \u00e9lucidat..."
        },
        {
            "title": "Audio: Sad testimony of Idrissa Seck at the place of the now-deceased Sidy Lamine Niasse. Listen! - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/audio-triste-temoignage-didrissa-seck-a-lendroit-du-desormais-feu-sidy-lamine-niasse-ecoutez_812647.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:32:30 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Triste t\u00e9moignage d\u2019Idrissa Seck \u00e0 l\u2019endroit du d\u00e9sormais feu Sidy Lamine Niasse. Ecoutez !"
        },
        {
            "title": "Video - Jaaw Ketchup pays the head of President Macky Sall ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-jaaw-ketchup-se-paie-la-tete-du-president-macky-sall_811777.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:16:18 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Avec sa bourde commise relative \u00e0 la langue de Moli\u00e8re, le pr\u00e9sident Macky Sall est devenu en ce moment la ris\u00e9e des internautes notamment des chroniqueurs humoristes. Apr\u00e8s l\u2019humoriste ivoirien Poueblo El Bravador, c\u2019est au tour du S\u00e9n\u00e9galais Jaaw Ketchup, qui se paie la t\u00eate pr\u00e9sident sortant. Regardez !"
        },
        {
            "title": "Video: The complete reading of the &quot;General Resolution&quot; of Macky Sall&#39;s inaugural convention - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-lintegralite-de-la-lecture-de-la-resolution-generale-du-congres-dinvestiture-de-macky-sall_811579.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:41:03 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le porte parole du gouvernement non moins celui du parti Apr, Seydou Gu\u00e8ye, est celui qui a lu la \u00ab r\u00e9solution g\u00e9n\u00e9rale \u00bb du congr\u00e8s."
        },
        {
            "title": "Video: Inauguration of Macky Sall, Aminata Toure already starting the campaign, Watch - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-investiture-de-macky-sall-aminata-toure-commence-deja-la-campagne-regardez_811595.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:52:28 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Aminata Tour\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle de 2019. Ce samedi 01 d\u00e9cembre, s\u2019est tenu le congr\u00e8s d\u2019investiture de Macky Sall pour la pr\u00e9sidentielle de 2019. Dans un discours coll\u00e9 \u00e0 la campagne, Aminata Tour\u00e9 a lou\u00e9 les travaux du pr\u00e9sident Macky Sall tout en lui promettant une victoire \u00e9clatante au soir du 24 f\u00e9vrier 2018."
        },
        {
            "title": "Failure of President Wade&#39;s &quot;disinformation and intoxication&quot; strategy (By Ibrahima Sene) - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/echec-de-la-strategie-de-desinformation-et-dintoxication-du-president-wade-par-ibrahima-sene_812379.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:32:30 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Sous le Th\u00e8me \u00ab Lib\u00e9ralisme 4.0 \u00bb, l\u2019Internationale lib\u00e9rale a tenu son 62 \u00e8me Congr\u00e8s \u00e0 Dakar du 28 au 30 Novembre 2018. Ce qui devait \u00eatre une \u00ab retrouvaille de la famille lib\u00e9rale \u00bb au tour de l\u2019id\u00e9al de leur Internationale qu\u2019ils ont conjointement invit\u00e9e \u00e0 se r\u00e9unir \u00e0 Dakar, les consid\u00e9rations de politique int\u00e9rieure ont finalement fini par prendre le dessus, pour acter le divorce qui \u00e9tait latent au sein de cette famille \u00e9clat\u00e9e. Pis encore, \u00e0 la place d\u2019un \u00ab divorce \u00e0 l\u2019amiable \u00bb face \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement international aussi important, l\u2019on a assist\u00e9 \u00e0 un bras de fer hippique entre le PDS ..."
        },
        {
            "title": "The buzz of the net with Youssou Ndour, Wally Seck, &quot;Dash Plan&quot;, Macky Sall, Betty Pod and Marichou .... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-les-buzz-du-net-avec-youssou-ndour-wally-seck-dash-plan-macky-sall-betty-pod-et-marichou_811870.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:15:33 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab buzz du net \u00bb. C\u2019est la revue des faits saillants de la semaine. Dans cette vid\u00e9o, la pr\u00e9sentatrice est revenu sur le nouvel album de Youssou Ndour et de Wally Seck , le retour pol\u00e9mique de Karim, l\u2019histoire d\u2019amour entre la com\u00e9dienne de la s\u00e9rie Pod et Marichou, Betty et le fils du chanteur Maam Gorr Diazaka(\u2026)."
        },
        {
            "title": "Freeze frame: Jean Paul Dias was also at the investiture of Macky Sall - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/arret-sur-image-jean-paul-dias-etait-aussi-a-linvestiture-de-macky-sall_811667.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:41:29 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Son fils est un farouche opposant au r\u00e9gime de Macky Sall. Et lui en personne avait trait\u00e9 le pouvoir de tous les noms d\u2019oiseaux en d\u00e9non\u00e7ant les conditions de d\u00e9tention de son fils juste peu avant son \u00e9largissement de prison. Jean Paul Dias puisqu\u2019il s\u2019agit de lui a visiblement rejoint le camp de Macky. Il \u00e9tait aper\u00e7u \u00e0 l\u2019investiture du candidat de l\u2019Apr ce samedi."
        },
        {
            "title": "Alassane Outtara to Macky Sall: &quot;I see you&#39;re an oil engineer, congratulations to you ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/alassane-outtara-a-macky-sall-je-vois-que-tu-es-ingenieur-du-petrole-bravo-a-toi_812134.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:41:57 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de la C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00e9tait parmi les invit\u00e9s de son homologue, le pr\u00e9sident Macky Sall, lors de sa c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture, ce samedi 01 d\u00e9cembre. Alassane Ouattara n\u2019a pas manqu\u00e9 d\u2019exprimer son soutien et son admiration pour le chef de l\u2019Etat et candidat \u00e0 sa propre succession. \u00ab Ce que je souhaite au peuple S\u00e9n\u00e9galais c\u2019est de continuer \u00e0 avoir des \u00e9lections apais\u00e9es. Car, les \u00e9lections ont toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratiques ici au S\u00e9n\u00e9gal. J\u2019ai eu l\u2019occasion, hier, de dire, \u00e0 l\u2019occasion de notre conf\u00e9rence de l\u2019Internationale lib\u00e9rale, toute notre admiration pour le..."
        },
        {
            "title": "Video-El Hadji Kass\u00e9: &quot;I knew that the alternation would go through Macky Sall ...&quot; Look - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-el-hadji-kasse-je-savais-que-lalternance-allait-passer-par-macky-sall-regardez_812153.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:18:07 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "El Hadji Hamidou Kass\u00e9 \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission Face2face sur la Tfm, ce dimanche. Le ministre en charge de la Communication est revenu sur sa relation avec le pr\u00e9sident Macky Sall qui date de l\u2019Universit\u00e9. Mais aussi, ce qui l\u2019a motiv\u00e9 \u00e0 accompagner le chef de l\u2019Etat, en tant que membre fondateur de l\u2019Apr. \u00ab Je savais que l\u2019alternance allait passer par lui\u2026\u00ab , confie-t-il \u00e0 nos confr\u00e8res. Pour El Hadji Kass\u00e9, comparaison n\u2019est pas raison, revenant sur le cas Karim Wade qui, sous le r\u00e8gne de son p\u00e8re \u00e9tait \u00ab consid\u00e9r\u00e9 comme ministre du ciel et de la terre (\u2026) contrairement, selon lui, \u00e0..."
        },
        {
            "title": "Abdoulaye Bald\u00e9 joins the &quot;Macky&quot; and demolishes the projects of the president ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/abdoulaye-balde-rejoint-lemackyet-demolit-les-projets-du-president_811538.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:01:11 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab Si aujourd\u2019hui Abdoulaye Bald\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser ses baluchons chez Macky, c\u2019est pour corriger tout ce qui ne marche pas \u00bb a d\u2019embl\u00e9e d\u00e9nonc\u00e9 Babacare Diassy hier, vendredi \u00e0 l\u2019occasion du congr\u00e8s de son parti. Le maire de Ziguinchor a profit\u00e9 de l\u2019occasion pour donner les raisons qui l\u2019ont pouss\u00e9 \u00e0 soutenir le r\u00e9gime qu\u2019il a toujours combattu. \u00abLe Pr\u00e9sident l\u2019a dit lors du Conseil national qu\u2019il n\u2019est pas totalement satisfait du bilan de Macky Sall. Il y a \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 renforcer dans ce pays, notamment l\u2019ind\u00e9pendance de la Justice, l\u2019articulation des projets du Plan S\u00e9n\u00e9gal \u00e9..."
        },
        {
            "title": "Video - El Hadji Mansour Mbaye at Macky Sall: &quot;dou wax lou niaw, dou def lou niaw, dou fekke lou niaw ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-el-hadji-mansour-mbaye-a-macky-sall-dou-wax-lou-niaw-dou-def-lou-niaw-dou-fekke-lou-niaw_811571.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:27:59 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident des communicateurs traditionnels, El Hadji Mnasour Mbaye, a chant\u00e9 les louanges du pr\u00e9sident Macky Sall ce samedi \u00e0 Dakar Arena lors de l\u2019investiture de Macky Sall par la coalition Benno Bokk Yakaar pour la pr\u00e9sidentielle de 2019."
        },
        {
            "title": "I salute the political courage and lucidity of Abdoulaye Bald\u00e9 (By Mamadou Bamba Ndiaye) - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/je-salue-le-courage-et-la-lucidite-politiques-dabdoulaye-balde-par-mamadou-bamba-ndiaye_811915.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "En d\u00e9cidant de renoncer \u00e0 sa candidature \u00e0 la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2019, de rejoindre la Coalition Bennoo Bokk Yaakaar et de soutenir la candidature de Macky Sall pour la pr\u00e9sidentielle de 2019, le pr\u00e9sident de l\u2019Union des centristes du S\u00e9n\u00e9gal(Ucs) a fait montre de lucidit\u00e9 et de courage politiques. Combien peut-on comprendre que Lamine B\u00e2 puisse renoncer librement \u00e0 ses ambitions pr\u00e9sidentielles pour accompagner le candidat Idrissa Seck ? Que le ministre d\u2019Etat Habib Sy, fasse de m\u00eame en faveur du candidat Me Madick\u00e9 Niang et que l\u2019on ne trouve pas normal qu\u2019Abdoulaye Bald\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Video of 1993: When Sidy Lamine Niasse directly challenged Abdou Diouf at a press conference - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-de-1993-quand-sidy-lamine-niasse-interpellait-directement-abdou-diouf-en-conference-de-presse_813278.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:23 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Sidy Lamine NIASSE version journaliste, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle de 1993. Le patron de Walfadri avait os\u00e9 pos\u00e9 une \u00ab question qui d\u00e9range \u00bb au tout puissant Abdou Diouf Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019\u00e9poque."
        },
        {
            "title": "Video - Mame Goor shoots Seydou Gueye: &quot;Amoul nite niit youko topou ... Dafay yakhaal Macky&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-mame-goor-tire-sur-seydou-gueye-amoul-niete-niit-youko-topou-dafay-yakhaal-macky_812187.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:11:57 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir f\u00e9licit\u00e9 le Pr\u00e9sident Macky Sall pour la r\u00e9ussite de son investiture, Mame Goor Diazaka liste les erreurs lors cette c\u00e9r\u00e9monie. Commen\u00e7ant par la mauvaise gestion de Dakar Arena, l\u2019artiste tire sur ceux qui g\u00e8rent l\u2019entretien du stade. \u00ab Ils ne font pas leur travail, car les toilettes \u00e9taient impropres. Les alentours du stade \u00e9taient sales. Ce qui n\u2019est pas normal \u00bb, d\u00e9nonce-t-il. Toutefois, interrog\u00e9 sur son refus de prester lors de l\u2019investiture de Macky Sall, Mame Goor apporte des pr\u00e9cisions. \u00ab Ce n\u2019est pas de ma faute. On a voulu me faire jouer avant l\u2019arriv\u00e9e de Macky Sall..."
        },
        {
            "title": "Senegal: President Macky Sall invested by his coalition Benno Bokk Yakaar - AllAfrica - Africa Highlights",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812030237.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:59 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Le Pays) Une c\u00e9r\u00e9monie en pr\u00e9sence des chefs d'Etat africains Adama Barrow, Alassane Ouattara, Georges Weah et Mohamed Abdel Aziz. 10 000 spectateurs - pour la plupart des militants - ont \u00e9galement fait le d\u00e9placement. Et ont d\u00e9couvert un Macky Sall en campagne. Une grande sc\u00e8ne, \u00ab Macky pr\u00e9sident \u00bb inscrit en lettres r\u00e9tro-\u00e9clair\u00e9es, la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture a des airs de meeting. Pour un Macky Sall candidat qui s'est offert la pr\u00e9sence du chanteur Youssou Ndour. Objectif pour le pr\u00e9sident : d\u00e9fendre son bilan. Ce qu'il a fait pendant plus d'une heure. \u00ab Parler du S\u00e9n\u00e9gal est une..."
        },
        {
            "title": "Senego TV: Statement by Macky Sall during his inauguration by Bby at the Dakar Arena ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/senego-tv-declaration-de-macky-sall-lors-de-son-investiture-par-bby-au-dakar-arena_811708.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:24:21 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Lors de cette c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture organis\u00e9e par la coalition Benno Bokk Yaakar, Macky Sall se dit \u00eatre tr\u00e8s reconnaissant \u00e0 l\u2019endroit des s\u00e9n\u00e9galais qui sont venus lui montrer leur soutien. A l\u2019endroit de la jeunesse de Bby, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique leur a adress\u00e9 un message d\u2019encouragement et de pers\u00e9v\u00e9rance pour conduire le S\u00e9n\u00e9gal vers des lendemains meilleurs. Aux femmes du S\u00e9n\u00e9gal, le pr\u00e9sident sortant les exhorte \u00e0 faire vivre chaque jour le pari de l\u2019espoir et de la confiance parce que l\u2019avenir du S\u00e9n\u00e9gal est entre leurs mains. Il en dit plus. Regardez!"
        },
        {
            "title": "Video-Congress of investiture of Macky Sall: the &quot;Garouwal\u00e9&quot; of Viviane Ndour .... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-congres-dinvestiture-de-macky-sall-le-garouwale-de-viviane-ndour_811560.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:31:39 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "La coalition Benno Bokk Yakarr (BYY) a organis\u00e9 ce samedi, un congr\u00e9s d\u2019investiture \u00e0 Dakar Ar\u00e9na pour investir son candidat , le pr\u00e9sident Macky Sall. Devant une foule monstre, la surprise du jour, la reine de Djolof Bande a chauff\u00e9 la grande sale avec le chanson \u00ab Koumou N\u00e9khoul topal feul\u00e9 \u00bb . Une mani\u00e8re de r\u00e9pondre aux d\u00e9tracteurs du pr\u00e9sident notamment Ousmane Sonko, Idrissa Seck et consort \u2026"
        },
        {
            "title": "Video-Moustapha Guirassy: &quot;There&#39;s like a pebble in (Macky Sall&#39;s) shoes right now ...&quot; Look - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-moustapha-guirassy-il-y-a-comme-un-caillou-dans-les-chaussures-de-macky-sall-en-ce-moment-regardez_812668.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:07:20 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab Beaucoup de signes, beaucoup de nervosit\u00e9\u2026 quand on observe bien le discours, le comportement, les d\u00e9cisions qui sont prises par le pr\u00e9sident sortant, le pr\u00e9sident Macky Sall\u2026\u00ab , une remarque de Moustapha Guirassy. Le candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2019 s\u2019est livr\u00e9, une fois du plus, \u00e0 son jeu favori, tirer \u00e0 boulets rouges sur le candidat de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Regardez"
        },
        {
            "title": "&quot;Macky Sall has a commendable record exceeding even the expectations of the people&quot;, (By Mayacine Ndiaye) - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/macky-sall-a-un-bilan-elogieux-depassant-meme-lattente-des-populations-par-mayacine-ndiaye_811471.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:43:23 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le 25 mars 2012, le S\u00e9n\u00e9gal avait v\u00e9cu sa seconde alternance suite \u00e0 l\u2019\u00e9lection du candidat de la coalition Benno Bokk Yaakar incarn\u00e9e par Macky Sall. En effet, le Pr\u00e9sident Macky Sall a h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un pays malade dans tous les domaines comme en t\u00e9moigne le taux de croissance qui \u00e9tait de 2% \u00e0 l\u2019\u00e9poque. En outre, gr\u00e2ce \u00e0 sa pers\u00e9v\u00e9rance et son leadership, notre pays a encha\u00een\u00e9 des taux de croissance record qui s\u2019encha\u00eenent d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e (6,5% en 2015; 6,7% en 2016; \u00e0 6,8 % en 2017 et projet\u00e9 \u00e0 7,0% en 2018), une premi\u00e8re dans l\u2019histoire \u00e9conomique du S\u00e9n\u00e9gal, qui n\u2019a jamais affich\u00e9 un taux ..."
        },
        {
            "title": "The Emergence Express Movement for the re-election of President Macky Sall is born - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/le-mouvement-emergence-express-pour-la-reelection-du-president-macky-sall-voit-le-jour_812734.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:18:06 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "La commune de S\u00e9bikotane s\u2019est engag\u00e9e, \u00e0 travers ses militants de l\u2019Alliance Pour la R\u00e9publique (Apr) \u00e0 s\u2019unir derri\u00e8re le maire Abdoulaye L\u00f4 qui, selon eux, reste aujourd\u2019hui plus que jamais d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9\u00e9lire le pr\u00e9sident Macky Sall, au soir du 24 f\u00e9vrier 2019. A cet effet, ce Dimanche 2 Decembre 2018, le lancement officiel du mouvement de soutien au maire Abdoulaye L\u00f4 pour le r\u00e9\u00e9lection du Pr\u00e9sident Macky Sall au premier tour a vu le jour. Ce mouvement cr\u00e9\u00e9 par Mohamadou Moustapha Diagne et ses collaborateurs est, selon ses adh\u00e9rents, bien repr\u00e9sent\u00e9 dans tous les 17 quartiers de la c..."
        },
        {
            "title": "Follow Macky Sall&#39;s inaugural conference live by Benno Bokk Yakar coalition - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/suivez-en-direct-le-congres-dinvestiture-de-macky-sall-par-la-coalition-benno-bokk-yakar_811488.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:49:27 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Suivez en direct sur Senego, le congr\u00e8s d\u2019investiture de Macky Sall par la coalition Benno Bokk Yakaar ce samedi 01 d\u00e9cembre 2018."
        },
        {
            "title": "Harouna Dia: &quot;Political employment has limits (...) The country will move, now towards ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/harouna-dia-lemploi-politique-a-des-limites-le-pays-va-sorienter-desormais-vers-des_813134.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:18:55 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019heure est \u00e0 l\u2019action, reste convaincu Harouna Dia. L\u2019ami et fr\u00e8re du pr\u00e9sident Macky Sall \u00e9tait, ce mardi, dans la commune de Djiddah Thiaroye Kao pour rencontrer les populations afin de les sensibiliser sur les r\u00e9alisations du pr\u00e9sident sortant. Une mani\u00e8re aussi pour lui de combattre le r\u00e9gime lib\u00e9ral qui, depuis un moment est rest\u00e9 invaincu dans cette localit\u00e9. Il en a aussi profit\u00e9 pour rassurer les jeunes demandeurs d\u2019emplois\u2026 Les populations qui ont assist\u00e9 \u00e0 cette rencontre ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9ceptifs au discours de Harouna Dia qui n\u2019a pas manqu\u00e9 de les en f\u00e9liciter. \u00ab C\u2019est la premi\u00e8re..."
        },
        {
            "title": "Video - Macky Sall nomination convention: The candidate starts and ends his campaign before the kickoff, look! - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-congres-dinvestiture-de-macky-sall-le-candidat-debute-et-termine-sa-campagne-avant-le-coup-denvoi-regardez_811606.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:08:32 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Macky Sall candidat \u00e0 sa propre succession a \u00e9t\u00e9 investi ce samedi 01 d\u00e9cembre 2018 par la coalition Benno bokk Yakaar pour la pr\u00e9sidentielle de 2018. Une occasion pour le pr\u00e9sident d\u2019\u00e9tablir un bilan des sept (07) ann\u00e9es sous la magistrature supr\u00eame et du programme \u00e0 venir. Parcourant l\u2019histoire du S\u00e9n\u00e9gal, le pr\u00e9sident Macky Sall a rendu un hommage vibrant aux hommes politiques, religieux, culturels\u2026 de l\u2019\u00e9poque."
        },
        {
            "title": "Audio - Abdoulaye Bald\u00e9: &quot;I did not betray Karim Wade it&#39;s just that ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/audio-abdoulaye-wade-je-nai-pas-trahi-karim-wade-cest-juste-que_811838.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:48:29 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le nouveau alli\u00e9 de Macky Sall, Abdoulaye Bald\u00e9, et d\u00e9sormais \u00ab ancien \u00bb compagnon \u00bb de Karim Wade, est revenu sur sa relation avec le fils de Wade apr\u00e8s sa transhumance. Invit\u00e9 du Grand Jury de ce dimanche, le pr\u00e9sident de l\u2019Union des Centristes du S\u00e9n\u00e9gal est s\u00fbr qu\u2019il n\u2019a trahi personne bien en d\u00e9cidant de rejoindre la mouvance pr\u00e9sidentielle. \u00ab Je n\u2019ai trahi personne, je suis dans un parti et Karim est dans un autre parti. Et je suis toujours dans cette logique de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de mon parti en prenant les int\u00e9r\u00eats sociaux\u00bb, a-t-il soutenu. Ecoutez !"
        },
        {
            "title": "After Bald\u00e9, Macky step Samuel Sarr, Moustapha Guirassy ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/apres-balde-macky-demarche-samuel-sarr-moustapha-guirassy_812053.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:47:03 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Apr\u00e8s \u00ab le gros poisson Abdoulaye Bald\u00e9, p\u00each\u00e9 dans les eaux troubles de la transhumance \u00bb, Macky Sall va poursuivre son jeu favori, en d\u00e9bauchant d\u2019autres leaders politiques dans la perspective de coopter leurs \u00e9lectorats. C\u2019est du moins ce qu\u2019estime Assane Samb, dirpub de Rewmi quotidien. Un travail m\u00e9ticuleux m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chi. Mais attention, dit-il, \u00e0 ce grand parti du S\u00e9n\u00e9gal qui n\u2019a pas encore dit son dernier mot\u2026 \u00ab Le pouvoir continue son travail de proximit\u00e9. Samuel Sarr, Moustapha Guirassy, le pr\u00e9sident du parti des S\u00e9n\u00e9galais unis pour le d\u00e9veloppement (Sud), deux candidats \u00e0 l..."
        },
        {
            "title": "Mbaye Ndiaye to Macky Sall: &quot;We will re-elect you together as we did in March 2012&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/mbaye-ndiaye-a-macky-sall-nous-allons-vous-reelire-ensemble-comme-on-a-fait-en-mars-2012_811724.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:55:17 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Mbaye Ndiaye est convaincu de la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Macky Sall en 2019. Lors de l\u2019investiture du pr\u00e9sident \u00e0 Dakar Arena, le ministre d\u2019Etat a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son engagement au pr\u00e8s du chef de l\u2019Etat."
        },
        {
            "title": "Sponsorship of Macky Sall: Ousmane S\u00e8ye has collected 1000 signatures including 500 in Grand-Yoff - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/parrainage-de-macky-sall-me-ousmane-seye-a-collecte-1000-signatures-dont-500-a-grand-yoff_813635.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:22:32 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Me Ousmane S\u00e9ye, leader du Front r\u00e9publicain Jammu Askan wi, est r\u00e9solument engag\u00e9 \u00e0 faire r\u00e9\u00e9lire le pr\u00e9sident Macky Sall d\u00e8s le 1er tour \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle pr\u00e9vue en f\u00e9vrier 2019. Ce mercredi 05 d\u00e9cembre, des membres du Comit\u00e9 directeur du parti ont remis des fiches de parrainages \u00e0 la charg\u00e9e du p\u00f4le Mobilisation et parrainage de la coalition Benno Bokk Yakaar, Aminata Tour\u00e9. Quelques mille (1000) signatures dont 500 collect\u00e9es \u00e0 la commune de Grand-Yoff ont \u00e9t\u00e9 remises \u00e0 Mimi Tour\u00e9. \u00ab Je suis accompagn\u00e9 de certains membres du Comit\u00e9 directeur de notre parti, Front r\u00e9..."
        },
        {
            "title": "[Video] Macky and Mari\u00e8me ask Youssou Ndour to deliver his song. Look! - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-macky-et-marieme-demandent-a-youssou-ndour-de-remettre-sa-chanson-regardez_811546.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:25:56 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Youssou Ndour a explos\u00e9 lors de son show avec sa nouvelle chanson \u00bb Macky du combine b\u00ebrre \u00bb au congr\u00e8s d\u2019investiture exceptionnelle du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 Dakar Ar\u00e8na Apr\u00e8s une premi\u00e8re prestation, le leader du Super \u00e9toile a demand\u00e9 au public s\u2019il pouvait s\u2019en arr\u00eater l\u00e0. Ce qu\u2019ils ont refus\u00e9 notamment Mari\u00e8me Faye Sall et son tendre \u00e9poux. Regardez leurs r\u00e9actions! Macky \u00ab Dou combine beurreee \u00bbla nouvelle chanson de Youssou Ndiour \ud83d\udc47\ud83d\udc47 Publi\u00e9e par senclick.com sur Samedi 1 d\u00e9cembre 2018"
        },
        {
            "title": "Dakar Arena: the beautiful images of Macky Sall&#39;s inauguration convention ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/dakar-arena-les-belles-images-du-congres-dinvestiture-de-macky-sall_811510.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:54:35 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Les images du congr\u00e8s d\u2019investiture du pr\u00e9sident Macky Sall qui se tient en ce moment \u00e0 Dakar Ar\u00e9na \u00e0 Diamniadio. Il a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par la coalition Benno Bokk Yakarr (BYY) pr\u00e9lude de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 24 f\u00e9vrier 2019."
        },
        {
            "title": "Constitutional Council: Aminata Toure filed Macky Sall&#39;s application letter - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/conseil-constitutionnel-aminata-toure-a-depose-la-lettre-de-candidature-de-macky-sall_813658.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:20:41 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Ce matin, l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et coordinatrice nationale de la coalition Benno Bokk Yaakaar a d\u00e9pos\u00e9 la lettre du candidat Macky Sall. Mandataire du pr\u00e9sident Macky Sall, Aminata Tour\u00e9 \u00e9tait accompagn\u00e9e par le ministre, directeur de cabinet du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Me El hadji Omar Youm, le ministre Abdou Aziz Mbaye, de Benoit Sambou et du ministre-conseiller Abdourahmane Ndiaye. Au Conseil constitutionnel, Aminata Tour\u00e9 a aussi d\u00e9pos\u00e9 le nom de la coalition Benno Bokk Yaakaar qui a officiellement investi le candidat Macky Sall, mais aussi leurs couleurs q..."
        },
        {
            "title": "Video - Watch how Khadim Samb and Abdoulaye Mbaye P\u00e9kh invested Macky Sall: &quot;Macky yaniou tammal ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-regardez-comment-khadim-samb-et-abdoulaye-mbaye-pekh-ont-investi-macky-sall-macky-yaniou-tammal_811531.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:48:25 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Dakar Ar\u00e9na a v\u00e9cu ce samedi 01 d\u00e9cembre 2018, une c\u00e9r\u00e9monie rare depuis son inauguration. La coalition Benno Bokk Yakaar proc\u00e9dait \u00e0 l\u2019investiture de Macky Sall en pr\u00e9lude \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2019."
        },
        {
            "title": "Speech by Chinese Communist Party Vice President at Macky&#39;s Investiture by Bby - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/discours-du-vice-president-du-parti-communiste-chinois-a-linvestiture-de-macky-par-bby_811720.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:47:44 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de la pr\u00e9sence des pr\u00e9sidents Africains lors du congr\u00e8s exceptionnel d\u2019investiture du candidat Macky Sall par la coalition Bby, la Chine \u00e9tait aussi pr\u00e9sente via le vice-pr\u00e9sident du Parti communiste de la Chine (Pcc). Le PCC, \u00e0 travers son vice-pr\u00e9sident, a f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident Macky Sall, et a r\u00e9affirm\u00e9 la volont\u00e9 de poursuivre et d\u2019approfondir leur coop\u00e9ration d\u2019amiti\u00e9 avec le BBY, le partenariat de coop\u00e9ration strat\u00e9gique globale sino-s\u00e9n\u00e9galaise. Regardez!"
        },
        {
            "title": "Presence of opposition leaders with Macky Sall: &quot;Daa gno khokh&quot;, they are short of money ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/presence-de-leaders-de-lopposition-aupres-de-macky-sall-daa-gno-khokh-ils-sont-a-court-dargent_811998.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:35:53 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Des ralliements surpris, il y en a \u00e0 la pelle dans la mouvance pr\u00e9sidentielle. Et cette pr\u00e9sence d\u2019anciens leaders qui se r\u00e9clamaient de l\u2019opposition, au congr\u00e8s d\u2019investiture du candidat Macky Sall, heurte la conscience du journaliste et chroniqueur, Mbaye Sidy Mbaye. Qui explique cela par un pressant besoin d\u2019argent pour d\u00e9rouler une ambition politique. Ces membres de l\u2019opposition qui ont ralli\u00e9 la mouvance Pr\u00e9sidentielle sont-ils \u00e0 court d\u2019argent ? M\u00eame si, en politique, on ressasse que la coalition d\u2019int\u00e9r\u00eats prime sur tout ? Le journaliste Mbaye Sidy Mbaye ne cherche pas midi \u00e0 qua..."
        },
        {
            "title": "Audio - Serge Malou (Apr) attacks and shreds the opposition severely: &quot;Begga ber\u00e9 bagne ber\u00e9 ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/audio-serge-malou-apr-attaque-et-dechiquette-severement-lopposition-begga-bere-bagne-bere_811472.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:32:21 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Serge Malou, responsable politique \u00e0 la commune de Sicap-Libert\u00e9, coordonnateur du mouvement solution Macky Sall (Sms) sort de ses gongs et clashe l\u2019opposition sur leurs \u00ab manigances \u00bb pour emp\u00eacher la tenue de la pr\u00e9sidentielle de 2019. Le Directeur du Financement Agricole, n\u2019agr\u00e9e gu\u00e8re les strat\u00e9gies de guerre de l\u2019opposition. Commen\u00e7ant par minimiser l\u2019ampleur de la marche de l\u2019opposition ce jeudi, Serge Malou a critiqu\u00e9 leur boycott sur le dialogue tant qu\u00e9mand\u00e9 par le pr\u00e9sident Macky Sall. Notant le r\u00f4le jou\u00e9 par l\u2019Union Europ\u00e9enne dans l\u2019audit du fichier \u00e9lectoral qui a \u00e9t\u00e9 impeccabl..."
        },
        {
            "title": "Disappearance of Sidy Lamine Niasse: Condolences of President Macky Sall - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/disparition-de-sidy-lamine-niasse-les-condoleances-du-president-macky-sall_812558.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:52:51 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Sall n\u2019a pas attendu longtemps pour manifester sa tristesse suite du rappel \u00e0 Dieu de Sidy Lamine Niasse, ce mardi matin des suites d\u2019un malaise \u00e0 l\u2019h\u00f4pital principal de Dakar. In Extenso les hommages du pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 cet effet \u00ab J\u2019ai appris avec \u00e9motion la disparition de Sidy Lamine Niasse, grand nom de la presse s\u00e9n\u00e9galaise, t\u00e9moin actif des mutations et des luttes d\u00e9mocratiques de notre soci\u00e9t\u00e9. Ma compassion \u00e0 sa famille, au groupe Walfadjri et \u00e0 la presse du S\u00e9n\u00e9gal. Qu\u2019il repose en paix \u00bb."
        },
        {
            "title": "Ousmane Faye demands the recovery of billions &quot;stolen&quot; by Wade-sons - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/ousmane-faye-exige-le-recouvrement-des-milliards-voles-par-les-wade-fils_812079.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:20:36 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "A Louga et Mback\u00e9 dans le cadre d\u2019une tourn\u00e9e de collecte des parrainages, Ousmane Faye interpelle et avertit le chef de l\u2019Etat Macky Sall. \u00ab Les 138 milliards que doit Karim Wade et les 105 milliards d\u00e9tourn\u00e9s par sa s\u0153ur en complicit\u00e9 avec Madick\u00e9 Niang ne doivent pas passer par pertes et profits \u00bb En tourn\u00e9e \u00e0 Louga et Mback\u00e9, pour voir l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des signatures dans le cadre du parrainage, le leader de la Coalition Manko Wattu S\u00e9n\u00e9gal (MWS) \u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 les mensonges de l\u2019opposition r\u00e9unie au sein du (FNR) sur le fichier \u00e9lectoral, mais aussi avertit le Pr\u00e9sident Macky Sall par ra..."
        },
        {
            "title": "Sheikh Yerim Seck: &quot;Macky Sall, the political animal&quot; ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/cheikh-yerim-seck-macky-sall-lanimal-politique_811901.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:15:26 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab Quoi que l\u2019on puisse dire, le pr\u00e9sident Macky Sall est trop fort en politique\u00ab , a avou\u00e9 le journaliste Cheikh Yerime Seck qui \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de Tounkara dans l\u2019\u00e9mission \u00ab TOUT EST LA \u00ab . Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur les congres politiques d\u2019investiture de l\u2019un des partis politique les plus vieilles du S\u00e9n\u00e9gal. Il s\u2019agit du parti socialiste (Ps) et de (Afp) de Moustapha Niasse qui ont investi respectivement le pr\u00e9sident Macky Sall. A en croire toujours, l\u2019analyste politique, l\u2019erreur commise par beaucoup de s\u00e9n\u00e9galais et qu\u2019ils ont trop minimis\u00e9 Macky Sall. \u00ab Je suis bluff\u00e9 par ce qu\u2019a r\u00e9ussi..."
        },
        {
            "title": "Inauguration of Macky Sall: Thierno Bocoum denounces an &quot;interference&quot; by Presidents Outtara, Weah, Barrow ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/investiture-de-macky-sall-thierno-bocoum-denonce-une-ingerence-des-presidents-outtara-weah-barrow_812448.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:44:52 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Thierno Bocoum \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de Rfm matin. Le pr\u00e9sident du Mouvement AGIR et candidat \u00e0 la candidature est revenu sur la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture du pr\u00e9sident, ce samedi, \u00e0 Dakar Ar\u00e9na o\u00f9 bon nombre d\u2019opposants au r\u00e9gime de Macky Sall se sont insurg\u00e9s de la pr\u00e9sence de chefs d\u2019Etat \u00e9trangers tels que Alassane Outtara (C\u00f4te d\u2019Ivoire), Georges Weah (Liberia), Adama Barrow (Gambie), entre autres\u2026 \u00ab Des pays comme la Cote d\u2019Ivoire, la Mauritanie, le Liberia\u2026, tout le monde connait leurs relations avec le S\u00e9n\u00e9gal. Donc, aujourd\u2019hui, que ce soit eux ou le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, doivent respecter l..."
        },
        {
            "title": "Senego-TV-Testimonials: &quot;Following in the footsteps of Sidy Lamine Niass is a very difficult task because ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/senego-tv-temoignages-suivre-les-pas-de-sidy-lamine-niass-savere-une-tache-tres-difficile-parce-que-regardez_812793.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:26:13 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le d\u00e9c\u00e8s de Sidy Lamine Niass a plong\u00e9 les s\u00e9n\u00e9galais dans l\u2019\u00e9moi. Une disparition subite qui n\u2019a pas laiss\u00e9 indiff\u00e9rent les populations qui, de par leurs t\u00e9moignages, ont voulu rendre un vibrant hommage \u00e0 l\u2019homme, Sidy Lamine\u2026 Regardez"
        }
    ]
}