<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Parti de l'unité et du rassemblement - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl6TjNFd2JXZ1NBbVp5S0FBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:38 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Serigne Moustapha Sy confirme Issa Sall… - SENEGO</title><link>https://senego.com/serigne-moustapha-sy-confirme-issa-sall_813807.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-bDWF13CvtC67W7c-t8F0qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:39:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/serigne-moustapha-sy-confirme-issa-sall_813807.html" target="_blank"&gt;Serigne Moustapha Sy confirme Issa Sall…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Serigne Moustapha Sy a confirmé Pr Issa Sall qui sera le candidat du parti de l’unité et du rassemblement (Pur) pour la prochaine présidentielle. La révélation a été faite ce mercredi, lors d’un point de presse par le comité d’organisation de l’investiture du candidat qui précise que la décision a été prise par le bureau politique du parti. Il faut noté également que le congrès d’investiture du parti de l’unité et du Rassemblement (Pur) n’aura pas lieu à Dakar Arena. Ceci, grâce a un refus par les autorités D’après le journal Enquête, elle se tiendra finalement, sur la place du Centenaire.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Urgent – Serigne Moustapha SY recadré par les cadres du PUR - SENEGO</title><link>https://senego.com/urgent-serigne-moustapha-sy-recadre-par-les-cadres-du-pur_811948.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGastBjw_d53TM3XqDaAg6UqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:14:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/urgent-serigne-moustapha-sy-recadre-par-les-cadres-du-pur_811948.html" target="_blank"&gt;Urgent – Serigne Moustapha SY recadré par les cadres du PUR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le comité d’initiative de la Fédération des cadres libres du Parti de l’Unité et du Rassemblement, (FCPUR) s’est réuni ce dimanche 02 décembre 2018 à Dakar pour apprécier la situation du parti. « La FCPUR constate des divergences d’approches et de méthodes au sein de la direction du PUR, lesquelles divergences trouvent leur source dans la volonté de notre serviteur et responsable moral Serigne Moustapha SY Al Maktoum, de maintenir notre formation sous le joug du Dahira (Dahiratoul Moustarchidine Wal Moustarchidaty », souligne le parti dans un communiqué parvenu à la rédaction de Senego. Pou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Congrès d’investiture reporté : Pr Issa Sall défie Serigne Moustapha Sy… - SENEGO</title><link>https://senego.com/congres-dinvestiture-reporte-pr-issa-sall-defie-serigne-moustapha-sy_811519.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELl2AZCFCwQrSGyxpY9uE7gqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:29:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/congres-dinvestiture-reporte-pr-issa-sall-defie-serigne-moustapha-sy_811519.html" target="_blank"&gt;Congrès d’investiture reporté : Pr Issa Sall défie Serigne Moustapha Sy…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un profond malaise secouer la formation politique de Serigne Moustapha Sy. D’apres PressAfrik, le président dudit parti Serigne Moustapha Sy et son coordonnateur Pr Issa Sall ne s’entendent plus. Et c’est la raison pour la quelle, le congrès d’investiture du candidat du Parti de l’unité et du rassemblement (Pur) qui devait avoir lieu ce dimanche, a été reporté au 8 décembre prochain.. «Le candidat du parti pour l’élection présidentielle de février 2019 est El Hadj Issa Sall. Et ce même El Hadj Issa Sall sera investi demain (aujourd’hui) samedi 1e décembre, inchallah.», avait déclaré le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Coup de tonnerre au PUR – El hadji Issa Sall désavoué : “le Parti n’a pas de candidat” - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-coup-de-tonnerre-au-pur-el-hadji-issa-sall-desavoue-le-parti-na-pas-de-candidat_789318.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMKuNf86-K6ZckYNrvubTYqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:36:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-coup-de-tonnerre-au-pur-el-hadji-issa-sall-desavoue-le-parti-na-pas-de-candidat_789318.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Coup de tonnerre au PUR – El hadji Issa Sall désavoué : “le Parti n’a pas de candidat”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En conférence de presse ce samedi 27 octobre 2018 , la fédération du PUR-Europe a tenu à préciser que le PUR n’a pas encore de candidat, contrairement à ce qui est véhiculé dans la presse selon les responsables du Parti de l’Unité et du Rassemblement en France. Malgré les nombreuses correspondances adressées au coordonnateur national du parti, pour l’alerter sur certains dysfonctionnements décelés et qui sont restées sans réponses, selon toujours les responsables Pur-France. Cheikh Tidiane Youm et ses camarades ont insisté sur le fait que le « candidat du parti doit être désigné au travers ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo: “Macky Sall ira au second tour avec El Hadji Issa Sall” - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-macky-sall-ira-au-second-tour-avec-el-hadji-issa-sall_787659.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCdyy_Hao9HfpOIrwBFD6UqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 17:16:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-macky-sall-ira-au-second-tour-avec-el-hadji-issa-sall_787659.html" target="_blank"&gt;Vidéo: “Macky Sall ira au second tour avec El Hadji Issa Sall”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le coordinateur national du Parti de l’Unité et du rassemblement (Pur), El Hadji Hamidou Sall, se dit être confiant et prêt à terrasser le président de la République, Macky Sall, au second tour. C’est dans un entretien accordé à nos confrère de Intelligences Magazine qu’il l’a fait savoir.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo – Pr Issa Sall: “1993 ba 2012, élections yi fii mossa diar yeup mann mako…..” - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-pr-issa-sall-1993-ba-2012-elections-yi-fii-mossa-diar-yeup-mann-mako_787119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDF3bvMqJwF9bkwpD-g5lF0qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-pr-issa-sall-1993-ba-2012-elections-yi-fii-mossa-diar-yeup-mann-mako_787119.html" target="_blank"&gt;Vidéo – Pr Issa Sall: “1993 ba 2012, élections yi fii mossa diar yeup mann mako…..”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le coordinateur national du Parti de l’Unité et du Rassemblement (Pur), Pr.El Hadji Issa Sall, enseignant de fonction est aussi un consultant international dans le domaine du traitement informatique des élections. Il a traité de façon continue, toutes les élections qui se sont déroulées au Sénégal de 1993 à 2012 de même que les élections présidentielles, législatives et locales du Burkina Faso de 2005 à 2007. Dans l’émission “Interpellation” sur Mourchid TV, il révèle que de 1993 à 2012, c’est lui qui en premier donnait les résultats de vote.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item></channel></rss>