<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Agence française de développement - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJ6WTJvNEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:00:12 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>France: le budget de l’aide au développement doit augmenter d’ici 2022 - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20181128-france-cooperation-afd-agence-francaise-developpement</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4yxF-MNY-hTkoez9ZENZsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCcvCM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20181128-france-cooperation-afd-agence-francaise-developpement" target="_blank"&gt;France: le budget de l’aide au développement doit augmenter d’ici 2022&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En France, le budget de l’aide au développement doit sensiblement augmenter d’ici 2022. C’est la promesse faite l’an passé par le président Macron. Il avait notamment développé cette promesse il y a tout juste un an lors de son déplacement à Ouagadougou. Le 14 novembre 2018, devant la commission des Affaires étrangères de l’Assemblée nationale, le député Frédéric Barbier met les pieds dans le plat. Lors de la présentation du projet de contrats d’objectifs et de moyens de l’Agence française de développement (AFD) pour la période 2017-2019, ce parlementaire de la majorité formule deux critiqu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Chad: Tchad : en pleine croissance, N’Djaména se refait une toilette - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/chad/tchad-en-pleine-croissance-n-djam-na-se-refait-une-toilette</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcScfkbxeCQ85YTnVKcFToqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:48:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/chad/tchad-en-pleine-croissance-n-djam-na-se-refait-une-toilette" target="_blank"&gt;Chad: Tchad : en pleine croissance, N’Djaména se refait une toilette&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Agence Française de Développement Country: Chad Confrontée à une urbanisation rapide, la capitale du Tchad lance un grand chantier d’extension de ses réseaux d’eau. Objectifs : de l’eau potable, des toilettes et un meilleur système de drainage des eaux de pluie pour les habitants des quartiers nord-est. Un projet ambitieux soutenu par l’AFD. « Seuls, nous n’aurions pas pu construire ces toilettes », raconte un père de famille. Ici, dans le quartier d’Atrone situé à l’est de N’Djaména, et dans d’autres arrondissements plus au nord de la capitale tchadienne, la municipalité a commencé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>DIAPORAMA - Au Kenya, le pari de la géothermie - La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Kenya-pari-geothermie-2018-12-04-1200987323</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQe4i9yPZZD1s8Wk5q_HnUqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:26:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Kenya-pari-geothermie-2018-12-04-1200987323" target="_blank"&gt;DIAPORAMA - Au Kenya, le pari de la géothermie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des kilomètres de canalisations courent le long des collines. Un enchevêtrement de tuyaux délavés dessinant de drôles de circonvolutions, qui aboutissent à la centrale électrique Olkaria II, l’une des cinq détenues ici par KenGen, l’EDF kényan. D’épais nuages de vapeur, que la terre ne retient plus, strient le paysage. Bienvenue dans la vallée du Rift, à une bonne heure de route de la capitale. Un lieu où la géothermie est reine. Le Kenya, troisième économie d’Afrique de l’est, mise depuis longtemps sur cette ressource abondante et renouvelable, qui représente aujourd’hui 30 % de son mix én...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">La Croix</source></item><item><title>France: les députés veulent plus de transparence dans l’aide au développement - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181130-france-deputes-veulent-plus-transparence-aide-developpement</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAvldo-bAdhDxkpkP75ffsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:08:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181130-france-deputes-veulent-plus-transparence-aide-developpement" target="_blank"&gt;France: les députés veulent plus de transparence dans l’aide au développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En France, le budget de l’aide au développement doit sensiblement augmenter d’ici 2022. C’est la promesse faite l’an passé par le président Macron. Il avait notamment développé cette promesse, il y a tout juste un an, lors de son déplacement à Ouagadougou au Burkina Faso. Le 14 novembre dernier, devant la commission des Affaires étrangères de l’Assemblée nationale, le député Frédéric Barbier met les pieds dans le plat. Lors de la présentation du projet de contrats d’objectifs et de moyens de l’agence française de développement pour la période 2017-2019, ce parlementaire de la majorité formu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Le pays emprunte 5,6 milliards cfp auprès des banques locales et de l’AFD - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/pays-emprunte-56-milliards-f-aupres-banques-locales-afd-652168.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDc9dEuk32_UEQE_KaN44acqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMMvQ4gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:21:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/pays-emprunte-56-milliards-f-aupres-banques-locales-afd-652168.html" target="_blank"&gt;Le pays emprunte 5,6 milliards cfp auprès des banques locales et de l’AFD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des emprunts contractés pour le budget d’investissement 2018 estimé en tout à 8,4 milliards cfp. Avec l’AFD, 3,401 milliards de F, remboursables sur 20 ans, répartis comme suit : 2, 745 milliards de F au titre du 3ème instrument financier pour financer des opérations dans le secteur sportif, santé et éducation avec un taux à 1,3% annuel. La différence, soit 656, 3 millions de F, au titre du prêt au secteur public super bonifié, à taux 0. Il vient remplacer le fond vert auquel la Polynésie n’a pas droit. « Un outil tout à fait exceptionnel » estime Thierry Paulais, directeur de l’Agence fran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Afrique du Sud: la jeunesse, question centrale pour Luvuyo Mandela - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/hebdo/20161216-afrique-sud-jeunesse-education-luvuyo-mandela-chomage-nelson-afd</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiHygGuUGhOXQZbDKvmG-QqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 14:32:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/hebdo/20161216-afrique-sud-jeunesse-education-luvuyo-mandela-chomage-nelson-afd" target="_blank"&gt;Afrique du Sud: la jeunesse, question centrale pour Luvuyo Mandela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entrepreneur social et consultant, Luvuyo Mandela, l’un des arrière-petits-fils de Nelson Mandela, 30 ans, dirige Tyathumzi Advisory, un bureau qui travaille sur des programmes d’émancipation de la jeunesse dans différents townships du pays. RFI : Pourquoi vous centrez-vous sur l’éducation ? Luvuyo Mandela : Car c’est notre principal défi et la clé de notre avenir. Depuis les premières élections démocratiques, en 1994, nous nous demandons comment rendre plus d’opportunités accessibles à la majorité des Sud-Africains, qui appartiennent aux communautés historiquement désavantagées. Le manque ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Élections allemandes: les populistes de l'AfD aux portes du Parlement - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/elections-allemandes-les-populistes-de-l-afd-aux-portes-du-parlement_1945060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHb5d5ARFOWhNZmJ-LdtkbMqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw97q-Aw</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 05:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/elections-allemandes-les-populistes-de-l-afd-aux-portes-du-parlement_1945060.html" target="_blank"&gt;Élections allemandes: les populistes de l'AfD aux portes du Parlement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Apparu en 2013 sur la scène politique allemande, l'AfD ("Alternative für Deutschland", ou "'Alternative pour l'Allemagne" en français), pourrait être le troisième parti politique allemand au soir des législatives, le 25 octobre, avec 11% des voix, selon un sondage récent, derrière la CDU d'Angela Merkel et le SPD de Martin Schulz. L'autre Allemagne, le réveil de l'extrême droite*, de Patrick Moreau analyse la trajectoire de cette formation, à l'origine fondée sur le rejet de l'euro, et dont le cheval de b...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>La journée de l'Holocauste en Allemagne assombrie par une polémique de l'AfD - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/monde/la-journee-de-l-holocauste-en-allemagne-assombrie-par-une-polemique-de-l-afd_450803</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2C563eaFaSdrv7Op1LP1wqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:55:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/monde/la-journee-de-l-holocauste-en-allemagne-assombrie-par-une-polemique-de-l-afd_450803" target="_blank"&gt;La journée de l'Holocauste en Allemagne assombrie par une polémique de l'AfD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La porte avec l'inscription "Arbeit macht frei" sur le terrain du mémorial de Sachsenhausen d'un ancien camp de concentration nazi à Oranienburg près de Berlin, le 27 janvier 2017, lors de la journée de l'Holocauste en Allemagne-dpa/AFP/Maurizio Gambarini La journée de commémoration des victimes du nazisme a été ternie vendredi en Allemagne par un cadre du parti populiste de droite AfD, critique de la repentance allemande, qui a été exclu de deux cérémonies d'hommage. Björn Höcke, chef de file des députés de l'Alternative pour l'Allemagne au parlement régional de Thuringe (centre), a été in...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Hollande, Macron et la grande inconnue latino-américaine - Slate France</title><link>http://www.slate.fr/story/152033/emmanuel-macron-politique-latino-americaine-francois-hollande</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJ-_-WpcsXZDKmCI_DlyQQqFggEKg4IACoGCAowyNN9MLTMCTCm6BU</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.slate.fr/story/152033/emmanuel-macron-politique-latino-americaine-francois-hollande" target="_blank"&gt;Hollande, Macron et la grande inconnue latino-américaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Slate France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 29 juin dernier, Emmanuel Macron accueillait en grande pompe à l’Élysée le président colombien Juan Manuel Santos. Ils ont parlé accord de paix, climat et investissements. Le lendemain, lors d’un forum économique à Bercy, Juan Manuel Santos s’est montré lyrique sur l’harmonie franco-colombienne, se revendiquant de la «même stratégie pragmatique» que le nouveau président français, adepte comme lui d’une «troisième voie». Quelques jours plus tard, Emmanuel Macron recevait à diner le président mexicain Enrique Peña Nieto et appelait à développer la coopération économique, politique et cultu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.slate.fr">Slate France</source></item><item><title>Sénégal: PSE - Rémy Rioux réaffirme le soutien de Paris - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709260378.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqTD__PM3WaKloN6lbfEYgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 10:12:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709260378.html" target="_blank"&gt;Sénégal: PSE - Rémy Rioux réaffirme le soutien de Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le directeur général de l'Agence française de développement (AFD), Rémy Rioux, a réaffirmé lundi le soutien de la France au Plan Sénégal émergent (PSE). La nouvelle stratégie de développement du pays, a appris l'APS. Reçu par le Président Macky Sall en marge du Forum Chine-Afrique qui s'est ouvert le même jour à Diamniadio. Il a relevé que, depuis 2014, Paris a injecté quelque 700 millions d'euros au Sénégal, selon un communiqué transmis à l'APS. D'après le communiqué, il a parlé d"'une réussite du PSE visible dans l'économie sénégalaise avec un taux de croissance de près de 7%".&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mayotte: Un plan d’urgence «eau» signé par la ministre des Outre-Mer - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/societe/2021471-20170227-mayotte-plan-urgence-eau-signe-ministre-outre-mer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYAm1MFwIj5o1RE5q_-hR4qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 16:45:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/societe/2021471-20170227-mayotte-plan-urgence-eau-signe-ministre-outre-mer" target="_blank"&gt;Mayotte: Un plan d’urgence «eau» signé par la ministre des Outre-Mer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fini les restrictions ! La ministre des Outre-Mer Ericka Bareigts a signé ce lundi un plan d’urgence « eau » pour lutter contre la pénurie d’eau à Mayotte. Rotations de tankers depuis La Réunion, lancement de forages, construction d’une usine de dessalinisation et création d’une troisième retenue collinaire sont notamment au programme. Après des mesures de rationnement d’eau draconiennes depuis décembre dans le sud et le centre de l’île pour faire face à la pénurie (alimentation en eau seulement un jour sur trois), la ministre a annoncé lundi un assouplissement des restrictions, avec une di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Législatives allemandes: "Il est absurde de comparer l'AfD aux nazis" - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/legislatives-allemandes-il-est-absurde-de-comparer-l-afd-aux-nazis_1946599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVB_saFAL-ZEeJTOr8dgcUqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 11:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/legislatives-allemandes-il-est-absurde-de-comparer-l-afd-aux-nazis_1946599.html" target="_blank"&gt;Législatives allemandes: "Il est absurde de comparer l'AfD aux nazis"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos L'extrême droite fait un retour fracassant au Bundestag après des décennies d'absence. Grâce à ses 13% aux législatives allemandes, Alternative pour l'Allemagne (AfD) devient le 3e parti outre-Rhin. Il enverra plus de 90 députés dans une assemblée qui en devrait en compter 709, selon les résultats définitifs. Eléments d'analyse avec Patrick Moreau, chercheur au CNRS, qui vient de sortir un livre référence sur l'AfD, L'Autre Allemagne, Le réveil de l'extrême droite, aux éditions Vendémiaire. En quoi de sco...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Un dirigeant de l'AfD dénonce la "repentance" de la Shoah - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/monde/un-dirigeant-de-l-afd-denonce-la-repentance-de-la-shoah_448769</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsNFqLrCoCJ0ieHL5JGwhMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 16:40:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/monde/un-dirigeant-de-l-afd-denonce-la-repentance-de-la-shoah_448769" target="_blank"&gt;Un dirigeant de l'AfD dénonce la "repentance" de la Shoah&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BERLIN (Reuters) - Un responsable régional du parti anti-immigration Alternative pour l'Allemagne (AfD) a suscité la controverse en critiquant la présence d'un mémorial de la Shoah à Berlin et en appelant son pays à récrire ses livres d'histoire. L'AfD a vu sa popularité augmenter en Allemagne à la faveur de la crise des migrants et, crédité de 12 à 15% des voix, il devrait faire son entrée au Bundestag lors des élections législatives de septembre prochain. "Les Allemands sont le seul peuple au monde qui érige un monument de la honte dans leur capitale", a estimé Björn Höcke, dirigeant de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Afrique: Trois accords majeurs signés à Madagascar - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201611270139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0CttTHAV5wma1EbG0BNfwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2016 13:10:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201611270139.html" target="_blank"&gt;Afrique: Trois accords majeurs signés à Madagascar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'objectif est de renforcer les relations entre l'OIF et les acteurs des relations internationales, au bénéfice de ses Etats et gouvernements membres, dans le cadre de la réalisation des Objectifs du développement durable. Le premier accord de partenariat a été signé avec la Commission européenne représentée par Neven Mimica, Commissaire européen en charge de la Coopération internationale et du Développement. Il vise à renforcer la collaboration entre l'OIF et la Commission européenne dans quatre domaines : le renforcement des institutions de l'Etat de droit, le soutien à la jeunesse, le dé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Aide et développement: Mark Green, un patron consensuel pour l'USAid - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20170615-usaid-aide-developpement-mark-green-etats-unis-trump-tillerson</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMu-G5ow7H4jUZ8snfHUwlcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 10:14:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20170615-usaid-aide-developpement-mark-green-etats-unis-trump-tillerson" target="_blank"&gt;Aide et développement: Mark Green, un patron consensuel pour l'USAid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Créée il y a 55 ans par le président Kennedy, l’USAid est la grande agence américaine chargée de l’aide et du développement. Celle-ci est à un tournant de son existence avec la proposition de l’administration Trump de la supprimer en la fusionnant avec le Département d’Etat. Les heurs et malheurs de l’aide au développement sont de nouveau au cœur de l’actualité aux Etats-Unis, avec l’audition de confirmation ce jeudi 15 juin par le Sénat américain de Mark Green, candidat de l’administration Trump pour prendre la tête de l’USAid. A partir des années 1960, l’aide américaine pour le développem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Allemagne. Un des chefs de l'AfD soupçonné d'incitation à la haine - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/societe/justice/allemagne-un-des-chefs-de-l-afd-soupconne-d-incitation-la-haine-5239363</link><guid isPermaLink="false">CAIiEME-erMu-ZQRx5jxZEQVwVAqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 15:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/societe/justice/allemagne-un-des-chefs-de-l-afd-soupconne-d-incitation-la-haine-5239363" target="_blank"&gt;Allemagne. Un des chefs de l'AfD soupçonné d'incitation à la haine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alexander Gauland, qui dirige l'AfD dans le land de Brandebourg (nord-est), a déclaré qu'il fallait "mettre au rebut" (entsorgen) la ministre de l'Intégration Aydan Ozoguz en Turquie, dont ses parents sont originaires. Il a admis par la suite avoir employé un mot "un peu trop dur" mais a répété que la ministre n'avait "plus sa place en Allemagne" depuis qu'elle avait déclaré que l'Allemagne n'avait pas d'autre culture que sa langue. Le procureur de Mühlhausen, Ulf Walther, a annoncé avoir ouvert cette information judiciaire à la suite de nombreuses plaintes. Il a ajouté qu'il ne pensait pas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Agence française de développement: un colloque pour se renouveler - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170413-agence-francaise-developpement-colloque-cooperation-aide-gattaz-conde-remy-rioux</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFp7QM-yNGpPHXxQOdPMinYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 20:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170413-agence-francaise-developpement-colloque-cooperation-aide-gattaz-conde-remy-rioux" target="_blank"&gt;Agence française de développement: un colloque pour se renouveler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Tout Afrique : les enjeux d’une approche continentale » était le thème du colloque organisé à Paris mercredi 12 avril par l’Agence française de développement. Les intervenants avaient pour nom Alpha Condé, Pierre Gattaz, Jean-François Bayart. « Si on cessait dans nos têtes, dans nos organisations, de couper l’Afrique en deux, entre l’Afrique subsaharienne d’un côté et l’Afrique du Nord de l’autre, ne comprendrions-nous pas mieux les enjeux de la zone saharo-sahélienne qui nous préoccupe tant ? Si l’on sortait d’une vision duale du continent, quelle réalité, quelle dynamique verrions-nous ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Macron au Mali pour donner une nouvelle dimension à l”engagement français - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/une/macron-au-mali-pour-donner-une-nouvelle-dimension-a-lengagement-francais-531955</link><guid isPermaLink="false">CAIiEES-rrnm3p_fb3dbEn-GqlgqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 02:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/une/macron-au-mali-pour-donner-une-nouvelle-dimension-a-lengagement-francais-531955" target="_blank"&gt;Macron au Mali pour donner une nouvelle dimension à l”engagement français&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour son premier déplacement hors d’Europe, le président Emmanuel Macron se rend vendredi sur la base de Gao au Mali, pour donner une nouvelle dimension à l’engagement militaire de la France, présente depuis quatre ans pour lutter contre les jihadistes. Moins d’une semaine après son entrée en fonctions, le chef de l’Etat veut non seulement marquer sa “détermination” à poursuivre l’engagement au Sahel mais aussi l’inscrire dans une coopération renforcée avec l’Allemagne. Il entend encore compléter l’action militaire par une stratégie d’aide au développement, a indiqué son entourage, comme le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Racisme et AfD en Allemagne... vus depuis l'étranger - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/racisme-et-afd-en-allemagne-vus-depuis-l%C3%A9tranger/a-40696802</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8v5p_L1kL2icjHkIg4mikqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMOPWzQM</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 16:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/racisme-et-afd-en-allemagne-vus-depuis-l%C3%A9tranger/a-40696802" target="_blank"&gt;Racisme et AfD en Allemagne... vus depuis l'étranger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plusieurs quotidiens allemands ont encore aujourd'hui des suppléments spéciaux consacrés aux élections législatives de dimanche dernier. Ces cahiers se font l'écho d'analyses sur les échecs relatifs des deux grands partis traditionnels et sur la montée de la droite populiste de l'AfD: Ils reviennent aussi sur les réactions ailleurs en Europe. Mais outre les élections, les éditorialistes s'intéressent également aux inquiétudes de l'ONU sur les discriminations que subissent les Africains en Allemagne. Racisme quotidien, racisme structurel Le Conseil des droits de l'Homme rapporte que les noir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>World: AFD Responsabilité sociétale 2016 - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/afd-responsabilit-soci-tale-2016</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJ811AYmsDY_RAR5QbvWFcqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 00:54:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/afd-responsabilit-soci-tale-2016" target="_blank"&gt;World: AFD Responsabilité sociétale 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of France Country: World La politique de responsabilité sociétale constitue un élément fort de l’identité du groupe AFD. Publié chaque année depuis 2012, notre rapport de responsabilité sociétale répond à une exigence de redevabilité, en améliorant la lisibilité et l’accessibilité de l’information sur les principaux enjeux sociaux, environnementaux et de gouvernance de l’AFD et de sa filiale Proparco. Parmi les évolutions significatives du groupe soulevé dans ce nouveau rapport RSO : Dialoguer et répondre L’AFD a lancé en 2017 son dispositif de gestion des réclamations en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Gambie: Adama Barrow en Europe pour mobiliser des fonds - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703140794.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFf49QrIFQ08Kk-MzGsztlcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703140794.html" target="_blank"&gt;Gambie: Adama Barrow en Europe pour mobiliser des fonds&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour son premier voyage officiel en Europe, le président gambien Adama Barrow sera du 14 au 16 mars à Paris et à Bruxelles, où il tentera de mobiliser des fonds pour accélérer le développement dans son pays. Paris constituera la première étape de cette visite. Adama Barrow s'entretiendra avec le chef de la diplomatie française Jean-Marc Ayrault, les ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, et celui de l'Economie et des finances Michel Sapin, le directeur général de l'Agence française de développement (AFD), le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, ainsi que quelques respons...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Allemagne: toujours plus radical, le parti AfD proche d'une entrée au Parlement - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20170921-allemagne-radical-afd-gagne-points-sondages</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcoMTHAsHP-xmApoOr3WfAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 09:47:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20170921-allemagne-radical-afd-gagne-points-sondages" target="_blank"&gt;Allemagne: toujours plus radical, le parti AfD proche d'une entrée au Parlement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qui sera le troisième parti d'Allemagne à l'issue du vote dimanche prochain ? C'est la question qui agite le pays à quelques jours du vote, et c'est peut-être du jamais vu depuis 1945. Le troisième pourrait être l'Alternative pour l'Allemagne (AFD). Il y a ce que la presse révèle, les courriels personnels d'une leader du parti, « racistes moisis », disent les médias allemands. Des propos jamais reniés. Il y a aussi les déclarations officielles d'un autre responsable, un éloge aux soldats allemands de la Seconde Guerre mondiale, inimaginable jusqu'ici, tabous historiques brisés et scandales,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Afrique: Caisse des dépôts et AFD créent un fonds de 500 millions d'euros - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/economie/afrique-caisse-des-depots-et-afd-creent-un-fonds-de-500-millions-d-euros_441708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_geaQmXiq3x8MJDy1jlDQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 17:41:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/economie/afrique-caisse-des-depots-et-afd-creent-un-fonds-de-500-millions-d-euros_441708" target="_blank"&gt;Afrique: Caisse des dépôts et AFD créent un fonds de 500 millions d'euros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rémy Rioux (C), directeur général de l'Agence Française de développement, serrant la main du ministre tunisien de la Coopération Fadhel Abdelkef (D) à Tunis le 28 novembre 2016 -AFP/Archives/FETHI BELAID La Caisse des dépôts (CDC) et l'Agence française de développement (AFD) vont créer un fonds commun doté de 500 millions d'euros pour financer des infrastructures en Afrique, a annoncé le directeur général de l'AFD Rémy Rioux à l'AFP. "On va créer des instruments financiers communs. On va commencer par un fonds pour investir dans les infrastructures en Afrique d'au moins 500 millions d'euros...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Afrique de l'Ouest: G5 Sahel - Macron apporte son soutien mais veut plus d'efficacité - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707030387.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqoiAajhNBjhyk5BhDu_WcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 10:34:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707030387.html" target="_blank"&gt;Afrique de l'Ouest: G5 Sahel - Macron apporte son soutien mais veut plus d'efficacité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Elysée) A Bamako, la capitale malienne, sont réunis les dirigeants des pays du G5 Sahel, le Mali, le Tchad, le Niger, la Mauritanie et le Burkina Faso. Ce sommet est destiné à finaliser le projet d'une force commune anti-terroriste de 5000 hommes. Le président français, Emmanuel Macron, le principal hôte du sommet a fait un certain nombre de propositions pour soutenir l'initiative de ses cinq homologues sahéliens. Au niveau des annonces militaires qui ont eu lieu durant ce sommet, Emmanuel Macron l'a souligné, le président français n'est pas venu pour annoncer un désengagement franç...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Madagascar: Marc Ravalomanana à Paris - Demande d'audience rejetée par l'AFD - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704010147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHefmhBD2aHI1fP3EYTFhYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 19:58:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704010147.html" target="_blank"&gt;Madagascar: Marc Ravalomanana à Paris - Demande d'audience rejetée par l'AFD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marc Ravalomanana a passé quelques jours à Paris au cours de son périple européen. Le conseiller spécial de la maire d'Antananarivo a déploré le fait que la délégation de la CUA n'ait pas été reçue par l'AFD lors de son passage dans la Capitale française. La maire d'Antananarivo et son conseiller spécial Marc Ravalomanana ont fait hier le rapport de leur périple européen à l'hôtel de ville à Analakely. De Paris (France) à Copenhague (Danemark), en passant par Bruxelles (Belgique), ce périple leur a permis notamment de rechercher des partenariats pour le développement de la commune urbaine d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>World: Le privé au chevet de la santé pour tous - ReliefWeb</title><link>http://reliefweb.int/report/world/le-priv-au-chevet-de-la-sant-pour-tous</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHp7VVf4WM5aIW1zvXjXwMMqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:51:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://reliefweb.int/report/world/le-priv-au-chevet-de-la-sant-pour-tous" target="_blank"&gt;World: Le privé au chevet de la santé pour tous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of France Country: Ghana, Kenya, Nigeria, United Republic of Tanzania, World Le difficile accès aux soins en Afrique subsaharienne est surtout assuré par de petites structures rurales privées, au service des plus pauvres. Soutenue par l'AFD, la fondation Medical credit fund participe activement au développement de ces centres. Et démontre la compatibilité entre objectif social et projet entrepreneurial. Certaines idées reçues ont la vie dure. Celle d'un secteur privé exclusivement focalisé sur la rentabilité financière en est un parfait exemple. Or, en Afrique subsahari...&lt;/p&gt;</description><source url="http://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Allemagne : une dirigeante et fondatrice de l'AfD se désolidarise du parti - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/allemagne-une-dirigeante-de-l-afd-se-desolidarise-du-parti-populiste-25-09-2017-7284906.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ1Fme7MNvTIH0FkkT7o_AqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:13:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/allemagne-une-dirigeante-de-l-afd-se-desolidarise-du-parti-populiste-25-09-2017-7284906.php" target="_blank"&gt;Allemagne : une dirigeante et fondatrice de l'AfD se désolidarise du parti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frauke Petry a realise lundi un coup d'eclat au lendemain d'une percee historique au Bundestag pour un mouvement d'extreme droite. Allemagne : une dirigeante et fondatrice de l'AfD se desolidarise du parti Une des dirigeantes de l'Alternative pour l'Allemagne (AfD), Frauke Petry, a annonce lundi son refus de sieger pour le parti de droite nationaliste a la chambre des deputes en raison de declarations agressives du mouvement lors des elections. «J'ai decide apres mure reflexion de ne pas sieger au sein du groupe parlementaire» du parti au Bundestag, a-t-elle declare lors d'une conference de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Elections législatives en Allemagne – L’AfD entame sa carrière parlementaire plombée par les scandales - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/24/news/elections-legislatives-en-allemagne-lafd-entame-sa-carriere-parlementaire-plombee-par-les-scandales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA51ugb0h38wF9sxa2c8Y6gqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 18:58:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/24/news/elections-legislatives-en-allemagne-lafd-entame-sa-carriere-parlementaire-plombee-par-les-scandales/" target="_blank"&gt;Elections législatives en Allemagne – L’AfD entame sa carrière parlementaire plombée par les scandales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Alternative pour l’Allemagne (AfD), qui est appelée à devenir une des principales forces d’opposition dans le prochain parlement allemand, est le produit d’une histoire haute en couleurs. Depuis son avènement sur la scène politique allemande, l’AfD a déjà été au centre de plusieurs polémiques. L’AfD s’est constitué lors du débat sur la crise de la dette grecque. Le parti viscéralement europhobe refusait alors que l’Allemagne renfloue les caisses du trésor public grec. En 2013, l’AfD avait failli entrer au Bundestag, mais avait échoué à quelques points du seuil électoral des 5%. Le parti a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Gambie: Un VRP nommé Barrow - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703150222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONK_okgVUJM4a5OA24mcxIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 09:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703150222.html" target="_blank"&gt;Gambie: Un VRP nommé Barrow&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Son premier déplacement en tant que chef d'Etat coulait de source. Cela ne pouvait être que chez le parrain sénégalais qui l'avait accueilli pendant son court exil, obligeant qui tenait tant aux délices du pouvoir, à lâcher prise. Devoir accompli du 2 au 4 mars dernier avec à la clé la signature de quelques accords de coopération dont la relance du projet ô combien symbolique de construction d'un pont reliant les deux rives du fleuve Gambie. Mais, pour sa première sortie hors du continent, on se serait peut-être attendu à ce que le nouveau président d'une ancienne colonie britannique jette ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Allemagne. Une dirigeante de l’AfD refuse de siéger au Bundestag - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/europe/allemagne/allemagne-une-dirigeante-de-l-afd-refuse-de-sieger-au-bundestag-5270927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWfqLSbhMp8IiUZGfcBOxAqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 09:37:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/europe/allemagne/allemagne-une-dirigeante-de-l-afd-refuse-de-sieger-au-bundestag-5270927" target="_blank"&gt;Allemagne. Une dirigeante de l’AfD refuse de siéger au Bundestag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frauke Petry, codirigeante de la formation d’extrême droite allemande AfD, a annoncé ce lundi qu’elle ne ferait pas partie du groupe parlementaire de l’AfD au Bundestag en raison de divergences au sein de son parti. Elle a quitté une conférence de presse sans répondre aux questions. L’annonce surprise de Frauke Petry a eu lieu alors même que son parti est arrivé dimanche en troisième place des élections législatives fédérales, en remportant 12,6 % des suffrages, si bien qu’il sera le premier parti d’extrême droite à siéger à la chambre basse en plus d’un demi-siècle. « Des désaccords existe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Législatives en Allemagne : l’AfD veut jouer les arbitres - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/09/22/legislatives-en-allemagne-lafd-veut-jouer-les-arbitres</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYTP30X4cmIva6qwWAnBBgqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:46:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/09/22/legislatives-en-allemagne-lafd-veut-jouer-les-arbitres" target="_blank"&gt;Législatives en Allemagne : l’AfD veut jouer les arbitres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A la veille des élections législatives en Allemagne, l’AfD, la droite nationaliste, profite d’une petite poussée dans les sondages et d’un tassement du parti d’Angela Merkel. Le parti intensifie ces derniers jours sa campagne contre l’immigration et les musulmans. Alexander Gauland, l’une des deux têtes de liste de l’AfD, “Alternative pour l’Allemagne”, n’a de cesse de dénoncer le terrorisme qui pour lui a ses “racines dans le Coran”. Le parti multiplie les provocations. La campagne a été rythmée par les polémiques. Bjorn Höcke, à la tête de l’AfD dans l‘état fédéral de Thuringe, s’est atti...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>G5 Sahel: les engagements du développement - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170702-g5-sahel-engagements-developpement</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcWdyjFz9fKOXDCqRMHd0wqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 21:14:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170702-g5-sahel-engagements-developpement" target="_blank"&gt;G5 Sahel: les engagements du développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Mali, la force du G5 Sahel a été officiellement lancée dimanche 2 juillet. Les chefs d'Etat du Mali, du Tchad, de la Mauritanie, du Niger et du Burkina Faso étaient à Bamako tout comme le président français Emmanuel Macron qui s'est déplacé lui avec le président de l'Agence française de développement. Emmanuel Macron et les présidents du G5 Sahel ont insisté sur la nécessité de combiner contre-terrorisme et aide au développement. « Il est indispensable de gagner la paix et cela se joue au plus près des populations ». La France va donc contribuer à hauteur de 200 000 millions d'euros, en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Allemagne. Un dirigeant de l'AfD salue les performances de l’armée nazie - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/europe/allemagne/allemagne-polemique-apres-la-celebration-de-l-armee-nazie-par-l-afd-5248370</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFmQryu4j5teSNylOcXo3cqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 10:41:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/europe/allemagne/allemagne-polemique-apres-la-celebration-de-l-armee-nazie-par-l-afd-5248370" target="_blank"&gt;Allemagne. Un dirigeant de l'AfD salue les performances de l’armée nazie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de file du parti nationaliste allemand AfD pour les élections, Alexander Gauland, faisait scandale vendredi après la diffusion d’une vidéo le montrant en train de louer les actes de l’armée nazie durant la guerre. « Si les Français ont le droit d’être fiers de leur Empereur (Napoléon) et les Britanniques de (l’amiral Horatio) Nelson et du (Premier ministre Winston) Churchill, alors nous avons le droit d’être fiers des performances des soldats allemands durant la Deuxième Guerre Mondiale », a-t-il dit lors d’un meeting électoral de l’AfD le 2 septembre mais dont la vidéo n’a été larg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Attentat sur un marché de Noël à Berlin – L’attaque entraînera un débat de sécurité, l’AfD pourrait en profiter - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2016/12/20/news/attentat-sur-un-marche-de-noel-a-berlin-lattaque-entrainera-un-debat-de-securite-lafd-pourrait-en-profiter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1naJzhWbDaegoYxiQJ3jkqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 08:11:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2016/12/20/news/attentat-sur-un-marche-de-noel-a-berlin-lattaque-entrainera-un-debat-de-securite-lafd-pourrait-en-profiter/" target="_blank"&gt;Attentat sur un marché de Noël à Berlin – L’attaque entraînera un débat de sécurité, l’AfD pourrait en profiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’attaque sur un marché de Noël à Berlin, qui a fait 12 morts et une cinquantaine de blessés lundi soir, entraînera probablement un débat de sécurité en Allemagne, a indiqué Thorsten Winkelmann de l’institut de sciences politiques de Nuremberg à l’agence Belga. Le parti populiste Alternative pour l’Allemagne (AfD) pourrait en tirer profit, selon lui. « Un débat sur la sécurité dans le pays va certainement émerger, comme ce fut le cas en France avec l’état d’urgence et en Belgique également », selon le spécialiste. Le chauffeur du camion qui a foncé sur la foule à Berlin est un réfugié arriv...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>AfD : les militants antifascistes dans la rue - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/09/24/afd-les-militants-antifascistes-dans-la-rue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGe83JgrDFsQAEJNSWtiQIqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 19:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/09/24/afd-les-militants-antifascistes-dans-la-rue" target="_blank"&gt;AfD : les militants antifascistes dans la rue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Berlin à Francfort, des milliers d’Allemands sont entrés dimanche soir “en résistance”, comme ils disent. Sitôt connus les résultats des élections plaçant l’AfD*, le parti d’extrême droite, en troisième position, les militants antifascistes sont immédiatement descendus dans la rue. Allemagne: manifestation contre le parti de la droite nationaliste AfD à Francfort-sur-le-Main #btw2017 #AFP pic.twitter.com/0m4geeJ4m5 — Agence France-Presse (@afpfr) 24 septembre 2017 Au cri de “Berlin déteste l’AfD” ou de “cochons nazis”, les activistes ont bruyamment manifesté devant le quartier général du...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Burkina Faso: Des solutions commerciales contre la malnutrition au Sahel - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/burkina-faso/des-solutions-commerciales-contre-la-malnutrition-au-sahel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZg_LqJxPbNHCAQ7SDyrMIqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 09:40:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/burkina-faso/des-solutions-commerciales-contre-la-malnutrition-au-sahel" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Des solutions commerciales contre la malnutrition au Sahel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Coordination SUD Country: Burkina Faso, Mali, Niger Le 17 octobre, le Gret et la société de conseil Hystra ont lancé à Ouagadougou, au Burkina Faso, un projet de trois ans visant à démontrer comment et à quelles conditions des solutions commerciales peuvent contribuer à prévenir durablement la malnutrition, sous toutes ses formes, dans les grandes villes du Burkina Faso, du Mali et du Niger. Le projet Meriem (Mobiliser les entreprises sahéliennes pour des réponses innovantes et à large échelle contre la malnutrition_)_, financé par l’Agence française de développement (AFD) et la Fon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>La Communauté du Pacifique et l'AFD réaffirment leur engagement contre le réchauffement climatique - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/communaute-du-pacifique-afd-reaffirment-leur-engagement-contre-rechauffement-climatique-638544.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuqMKz9mB8HGsH16IZUTPQqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMLjT4gU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 02:53:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/communaute-du-pacifique-afd-reaffirment-leur-engagement-contre-rechauffement-climatique-638544.html" target="_blank"&gt;La Communauté du Pacifique et l'AFD réaffirment leur engagement contre le réchauffement climatique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Par voie de communiqué la Communauté du Pacifique et l'Agence Française de Développement ré affirment leur engagement contre le réchauffement climatique. Cameron Diver, Directeur général adjoint de la Communauté du Pacifique (CPS) et Philippe Renault, Directeur de l'agence régionale de l’AFD en Nouvelle-Calédonie, ont signé en présence de Luc Asselin de Williencourt (Représentant permanent adjoint de la France auprès de la Communauté du Pacifique et du Programme régional océanien de l’environnement), une convention de financement marquant le renouvellement du poste de Directeur « durabilité...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Les vérités du patron de l'Agence française de développement - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/afrique/afrique-chine-emmanuel-macron-afd-remy-rioux_612891</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAd1OSpaNyiIF0ukDV_M9oqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwlO3ZBQ</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/afrique/afrique-chine-emmanuel-macron-afd-remy-rioux_612891" target="_blank"&gt;Les vérités du patron de l'Agence française de développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Challenges - Comment accueillez-vous l’annonce d’une augmentation de l'aide publique au développement, à hauteur d'un milliard d'euros, pour 2019 ? Les autorisations d’engagement en dons que pourra mobiliser l’AFD vont passer de 500 millions d’euros à plus de 1,5 milliard. Rémy Rioux - C'est une excellente nouvelle ! Le Président Macron donne à notre politique de développement et de lutte contre le changement climatique une ambition nouvelle. La part des dons dans notre activité va fortement augmenter pour atteindre environ un quart de nos financements totaux en 2022. Cela nous permettra d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Agence française de développement : l’Afrique est et restera notre priorité numéro 1 - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/09/agence-francaise-de-developpement-lafrique-est-et-restera-notre-priorite-numero-1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZYTVKdjlHBlgdT4_kjh3YqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w08yhBg</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:13:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/09/agence-francaise-de-developpement-lafrique-est-et-restera-notre-priorite-numero-1/" target="_blank"&gt;Agence française de développement : l’Afrique est et restera notre priorité numéro 1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Agence Française pour le Développement l'a récemment confirmé, le continent africain est et restera sa priorité absolue. Une manière de répondre à l’intérêt grandissant de Pékin vis-à-vis de l'Afrique. Récemment interrogé, Rémy Rioux, le président de l’Agence Française pour le développement l’a confirmé : l’Afrique est et restera la priorité numéro 1 de l’organisation. Et pour cause, plus de 50 % des actions et financements émanant de l’AFD vont vers l’Afrique, à savoir quelque 5,2 milliards sur les 10 milliards alloués au total en 2017, un montant d’ailleurs en hausse de 15 % comparé à l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>L'Agence française de développement change de dimension - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180904-afd-agence-francaise-developpement-change-dimension</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgbvgC0EFdLsee1wdenf_kqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 01:58:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180904-afd-agence-francaise-developpement-change-dimension" target="_blank"&gt;L'Agence française de développement change de dimension&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Agence française de développement, l'AFD, va recevoir l'an prochain un milliard d'euros à dépenser sous forme de dons. C'est un cadeau d'un milliard d'euros qu'a apporté à l'Agence française de développement le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian, venu débattre ce lundi de la nouvelle politique d'aide de la France. Au moment où la Chine attire chez elle les dirigeants africains, Paris veut redonner du poids et de la visibilité à son action. Un milliard d'euros supplémentaires sous forme de dons pour 2019, un geste qui sera suivi d'autres, Emmanuel Macron souhaitant porter...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>A quoi va servir le milliard d'euros supplémentaire pour les pays africains - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/politique/comment-macron-veut-relancer-l-aide-publique-au-developpement_610341</link><guid isPermaLink="false">CAIiENha23-aul7KzOkhS_10lvEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw5PHZBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:56:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/politique/comment-macron-veut-relancer-l-aide-publique-au-developpement_610341" target="_blank"&gt;A quoi va servir le milliard d'euros supplémentaire pour les pays africains&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'était l'ambiance des grands jours lundi 3 septembre au siège de l'Agence française de développement (AFD). Une semaine après l'annonce par Emmanuel Macron de l'augmentation de un milliard d'euros du budget dédié à l'aide publique au développement en 2019, Rémy Rioux, le directeur général de l'institution financière publique et Jean-Yves Le Drian, ministre des Affaires étrangères, ont assuré devant la presse le service après-vente de la décision élyséenne. "C'est une inflexion historique, l'Agence française de développement n'a jamais disposé de moyens aussi importants" s'est ainsi réjoui ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Afrique:La France renforce son aide au développement - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809050712.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDqIFnih4R4fud-FfaPFu4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDQ9Q8</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 14:48:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809050712.html" target="_blank"&gt;Afrique:La France renforce son aide au développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre des Affaires étrangères français, Jean-Yves Le Drian, a annoncé, le 3 septembre à Paris, la hausse d'un milliard d'euros de son aide au développement en 2019 destinée aux pays pauvres et fragiles. « L'Afrique et les pays les moins avancés en seront les premiers bénéficiaires (...), notamment l'ensemble Sahel qui est essentiel », a déclaré Jean-Yves Le Drian, lors d'une conférence de presse au siège de l'Agence française de développement (AFD) à Paris, citant « dix-huit pays africains et Haïti » ciblés. L'aide française se faisait principalement ces dernières années sous la forme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Conférence des ambassadeurs: Macron évoque l'aide au développement - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20180828-macron-aide-publique-developpement-apd-afd-berville-conference-ambassadeurs</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEU_jy__opIQVEAb2kpLOQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 05:41:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20180828-macron-aide-publique-developpement-apd-afd-berville-conference-ambassadeurs" target="_blank"&gt;Conférence des ambassadeurs: Macron évoque l'aide au développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lundi 27 août devant les ambassadeurs français réunis à Paris, Emmanuel Macron a présenté les grandes orientations de sa diplomatie pour l'année à venir. « Après une longue période de baisse » de l'aide publique au développement (APD), « le budget 2019 comptera un milliard d'euros en autorisations d'engagements supplémentaires », a déclaré lundi le chef de l'Etat français, lors de son discours annuel de politique étrangère, confirmant un engagement déjà formulé en février. « Redonnons à notre politique d'aide au développement une ambition nouvelle », plaide Emmanuel Macron qui, dès le mois ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Paris toujours pas regardant sur la distribution de l'aide au développement - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/09/03/paris-toujours-pas-regardant-sur-la-distribution-de-l-aide-au-developpement_1676332</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2WqAABvuMK7SZtGGDwmwkqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:39:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/09/03/paris-toujours-pas-regardant-sur-la-distribution-de-l-aide-au-developpement_1676332" target="_blank"&gt;Paris toujours pas regardant sur la distribution de l'aide au développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l’Agence française de développement (AFD) à Paris, c’est aussi la rentrée. Et quelle rentrée ! Placée sous le signe d’une «ambition nouvelle» pour la politique de développement de la France, dont l’AFD est depuis longtemps «l’opérateur pivot», comme l’a rappelé lundi son directeur général, Rémy Rioux. En ce début de semaine, il accueillait, pour la première fois au siège de l’agence à Paris un ministre des Affaires étrangères. En l’occurrence Jean-Yves Le Drian. Et en guise de rentrée c’était même un peu Noël avant l’heure. Pas forcément en raison de la présence inédite du chef de la dipl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Madagascar: Accompagner les premiers pas d’une entreprise sociale : l’exemple de Nutri’zaza à Madagascar - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/madagascar/accompagner-les-premiers-pas-d-une-entreprise-sociale-l-exemple-de-nutri-zaza</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmvITWG9WDWpIjsV01q8xsqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:31:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/madagascar/accompagner-les-premiers-pas-d-une-entreprise-sociale-l-exemple-de-nutri-zaza" target="_blank"&gt;Madagascar: Accompagner les premiers pas d’une entreprise sociale : l’exemple de Nutri’zaza à Madagascar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Coordination SUD Country: Madagascar Le 18 mai s’est tenu l’atelier de clôture du _projet d’assistance technique du Gret à Nutri’zaza_, financé par l’Agence française de développement (AFD). L’occasion de faire le point en présence de nombreux partenaires et de revenir sur les cinq ans d’existence de l’entreprise sociale. Passant du rôle d’opérateur à celui d’assistant technique, le Gret a accompagné l’entreprise depuis sa naissance jusqu’à sa prise d’autonomie. La malnutrition chronique touche 50 % des enfants malgaches de 6 à 24 mois, soit 900 000 enfants. Moins visible que la mal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>L'Agence française de développement, un lien avec le reste du monde - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/06/29/2827456-agence-francaise-developpement-lien-reste-monde.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHncyNX3yZIFDFkl9RzlvHAqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 06:14:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/06/29/2827456-agence-francaise-developpement-lien-reste-monde.html" target="_blank"&gt;L'Agence française de développement, un lien avec le reste du monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rémy Rioux, directeur de l'Agence française de développement était hier à Montpellier pour participer aux Rencontres d'Occitanie initiées par le Groupe La Dépêche. C'est en beauté que Rémy Rioux a clos jeudi matin, au siège de Midi Libre à Saint-Jean-de-Védas, la saison des Rencontres d'Occitanie initiées par le Groupe La Dépêche. Le directeur général de l'Agence française de développement a su ainsi capter l'auditoire avec la présentation d'une institution aujourd'hui encore «trop méconnue» et qui pourtant de son propre aveu «mérite d'être connue». Et pour cause, l'AFD, dont le but initial...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>L'Agence française du développement : méconnue, elle combat la pauvreté et les crises - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/06/27/2825981-agence-francaise-developpement-meconnue-combat-pauvrete-crises.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6a9YbQiVM7ZKOqExiRdUwqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 06:03:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/06/27/2825981-agence-francaise-developpement-meconnue-combat-pauvrete-crises.html" target="_blank"&gt;L'Agence française du développement : méconnue, elle combat la pauvreté et les crises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voilà une structure peut connue du grand public et qui pourtant pèse d'un poids énorme dans le domaine économique comme dans celui de la diplomatie ; et cela aussi bien en Afrique - qui est le cœur de son activité - qu'en Asie, au Moyen-Orient, en Amérique latine ou encore dans l'Outre-mer. Il faut dire que l'Agence française du développement est plutôt discrète dans son fonctionnement. Institution financière publique, l'AFD met aujourd'hui en œuvre la politique de développement définie par le gouvernement français. Grâce à la large gamme d'instruments financiers qu'elle a su développer et ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Le directeur de l'association française du développement : «Nous soutenons le développement de 100 pays» - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/06/27/2825991-directeur-association-francaise-developpement-soutenons-developpement-100-pays.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIl8bP_J1yNgL83gYnVshzAqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 06:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/06/27/2825991-directeur-association-francaise-developpement-soutenons-developpement-100-pays.html" target="_blank"&gt;Le directeur de l'association française du développement : «Nous soutenons le développement de 100 pays»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Rencontres d'Occitanie recevront demain à Montpellier au siège de «Midi Libre» Rémy Rioux. Le directeur général de l'association française de développement présentera cette plateforme qui soutient des projets qui améliorent concrètement le quotidien des populations, dans les pays en développement, émergents et en Outre-mer. Présents dans 109 pays via un réseau de 85 agences, l'AFD finance et suit plus de 3500 projets de développement. Comment est née l'Agence française de développement ? Dans la Résistance ! Nous sommes la plus ancienne institution de développement du monde, créée le 2 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Kenya: l'AFD se lance dans le soutien à l'industrie créative - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180625-kenya-afd-soutien-industrie-creative</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEK_y-XAh-E3gtIwceOYbVEqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 02:50:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180625-kenya-afd-soutien-industrie-creative" target="_blank"&gt;Kenya: l'AFD se lance dans le soutien à l'industrie créative&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour la première fois, l'Agence française de développement soutient l'industrie créative. L'AFD vient de fournir une enveloppe de 800 000 euros, en don et prêt, à un fonds kényan qui aide les artisans, designers, peintres, photographes ou encore musiciens. Une nouvelle philosophie pour l'agence. On connait l'AFD pour son soutien à la santé, l'énergie ou encore l'éducation. La voilà désormais dans l'industrie créative à travers ce projet pilote avec l'organisation kényane Heva Fund. Selon Rémy Rioux, directeur général de l'AFD, création rime désormais avec développement. « Les industries cul...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>World: Présentation de la stratégie française de réponse aux fragilités (Paris, 13 juin 2018) - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/pr-sentation-de-la-strat-gie-fran-aise-de-r-ponse-aux-fragilit-s-paris-13-juin-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiECggfFNi6NQitp8plNJP1kcqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 12:47:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/pr-sentation-de-la-strat-gie-fran-aise-de-r-ponse-aux-fragilit-s-paris-13-juin-2018" target="_blank"&gt;World: Présentation de la stratégie française de réponse aux fragilités (Paris, 13 juin 2018)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of France Country: France, World Jean-Baptiste Lemoyne, secrétaire d’État auprès du ministre de l’Europe et des affaires étrangères, a ouvert mercredi 13 juin au Quai d’Orsay l’événement de haut niveau « Bâtir une paix durable - Prévention, Résilience, Approche globale » pour présenter la nouvelle stratégie française de réponse aux fragilités annoncée lors du dernier conseil interministériel pour la coopération et le développement le 8 février 2018. Consulter la nouvelle stratégie française de réponse aux fragilités L’événement réunissait Kristalina Georgieva, directrice ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>L'AFD a financé 123 projets de développement en Outre-mer en 2017, pour 1,6 mds d'euros - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/afd-finance-123-projets-developpement-outre-mer-2017-16-mds-euros-591531.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLJcdlSvCK89lw3wdgBclMqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMLjT4gU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 15:16:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/afd-finance-123-projets-developpement-outre-mer-2017-16-mds-euros-591531.html" target="_blank"&gt;L'AFD a financé 123 projets de développement en Outre-mer en 2017, pour 1,6 mds d'euros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"En 2017, on a dépassé pour la 5e année consécutive le 1,5 milliard d'euros d'engagement, des montants historiques qu'on espère maintenir en 2018", a souligné le directeur général de l'AFD Rémy Rioux, lors d'une conférence de presse commune avec la ministre des Outre-mer, Annick Girardin. 15% des engagements de l'AFDCe montant pour les Outre-mer représente 15% du total des engagements de l'AFD (17% en 2016), consacré pour près de la moitié (55%, 844 millions d'euros) au secteur public (collectivités, entreprises publiques, établissements publics de santé), le reste au secteur privé (45%, 70...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>En 2017, l’AFD a mobilisé 59 millions d’euros pour la Polynésie française - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/2017-afd-mobilise-59-millions-euros-polynesie-francaise-591591.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwsJG46FVEw3-DSgJqAVKYqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMMfG4gU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 20:01:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/2017-afd-mobilise-59-millions-euros-polynesie-francaise-591591.html" target="_blank"&gt;En 2017, l’AFD a mobilisé 59 millions d’euros pour la Polynésie française&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une présentation présidée par Annick Girardin, qui a rappelé que les Outremer sont au cœur de la dynamique régionale de leurs bassins respectifs grâce au concours de l’AFD. En 2017, plus d’1,6 milliard d’euros ont été mobilisés et 123 projets réalisés outremer dans les trois secteurs de l’action de l’AFD : la transition énergétique, la coopération régionale et le développement. Aucune enveloppe n’est fixée pour chaque territoire ultramarin, seuls des projets bien ficelés peuvent être accompagnés explique Rémy Rioux, le directeur général de l’AFD. Dans la présentation de son bilan 2017, ce m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Mobilisation à l’ONU pour l’Alliance Sahel - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/mobilisation-%C3%A0-lonu-pour-lalliance-sahel/a-43520511</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzV7QIy1Qn9WLcBjAGwMlsqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 09:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/mobilisation-%C3%A0-lonu-pour-lalliance-sahel/a-43520511" target="_blank"&gt;Mobilisation à l’ONU pour l’Alliance Sahel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En juillet dernier, la France et l’Allemagne lançaient l’Alliance Sahel... Son but : coordonner l’action des organismes qui financent des projets de développement dans cette région du nord de l’Afrique. Le Programme des Nations unies pour le Développement, la Banque mondiale et la Banque africaine sont parmi les membres fondateurs de l’Alliance, que d’autres pays comme l’Italie, l’Espagne ou le Royaume-Uni ont aussi rejoint. Multiplication des initiatives G5, CEDEAO, UMOA, Stratégie intégrée des Nations unies… qu’elles soient politiques, militaires ou économiques, les initiatives internatio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>World: Publication des chiffres de l’Aide publique au développement française pour 2017 - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/publication-des-chiffres-de-l-aide-publique-au-d-veloppement-fran-aise-pour-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJF54xtNHF5Cj8kYj0AvBkqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 08:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/publication-des-chiffres-de-l-aide-publique-au-d-veloppement-fran-aise-pour-2017" target="_blank"&gt;World: Publication des chiffres de l’Aide publique au développement française pour 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of France Country: France, World Communiqué de presse conjoint de Jean-Yves Le Drian, ministre de l’Europe et des Affaires étrangères et de Bruno Le Maire, ministre de l’Economie et des Finances L’Organisation de Coopération et de Développement Economiques (OCDE) vient de publier les données préliminaires de l’aide publique au développement (APD) mondiale pour l’année 2017[1]. Celle-ci est en léger recul, de 0,6%, par rapport à 2016, à 147 milliards de dollars. A 10,1 milliards d’euros - soit 0,43% du revenu national brut (RNB) - l’APD française est celle qui enregistre l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Allemagne : un élu du parti anti-Islam AfD se convertit... à l'Islam - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2018/02/01/allemagne-un-elu-du-parti-anti-islam-afd-se-convertit-a-l-islam</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcEHI3Qx8JSC3VvlO8Q7pIqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/02/01/allemagne-un-elu-du-parti-anti-islam-afd-se-convertit-a-l-islam" target="_blank"&gt;Allemagne : un élu du parti anti-Islam AfD se convertit... à l'Islam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Élu local de l'AfD, le parti allemand anti-musulmans et anti-immigrés, Arthur Wagner s'est converti à l'Islam. Ancien protestant, il a quitté une religion dont les positions sont pour lui trop favorables au mariage pour tous. Au sein du parti d'extrême droite, cette décision fait l'effet d'une bombe. Arthur Wagner, rebaptisé Ahmad Wagner, n'a pas l'intention de démissionner. « Je veux que ce parti ait du succès parce qu'il a un vrai impact sur la vie des gens, il change les choses. Pour l'instant je reste un militant de l'AfD », s'est-il justifié. Si Ahmad Wagner renonce à son poste d'élu l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Afrique subsaharienne. L’éducation, l’oubliée du développement - L'humanité</title><link>https://humanite.fr/afrique-subsaharienne-leducation-loubliee-du-developpement-649810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKONtCscsXrV74E6XZbEspoqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 21:16:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://humanite.fr/afrique-subsaharienne-leducation-loubliee-du-developpement-649810" target="_blank"&gt;Afrique subsaharienne. L’éducation, l’oubliée du développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ils achèvent les dernières finitions. Alors que des centaines de filles et de garçons, respectivement en blouse rose et bleue, rejoignent leurs classes, des dizaines d’ouvriers s’affairent autour d’un bâtiment blanc flambant neuf de deux étages. Cette extension du collège Hann Bel-Air de Dakar doit être inaugurée, ce vendredi, par les présidents sénégalais Macky Sall et français Emmanuel Macron. Cette visite a été organisée à l’occasion de la conférence de financement du Partenariat mondial pour l’éducation (PME), qui se tient aujourd’hui dans la capitale sénégalaise. Ce fonds a pour but de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Sénégal:Conférence du partenariat mondial pour l'éducation - 1 211 milliards de FCfa mobilisés à Dakar - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802040107.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnxv4MCaOyUGX4y0CiksO4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 10:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802040107.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Conférence du partenariat mondial pour l'éducation - 1 211 milliards de FCfa mobilisés à Dakar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Présidence de la République) 2,3 milliards de dollars, soit environ 1.211 milliards de FCfa, c'est le montant des engagements des donateurs à l'occasion de la 3ème conférence mondiale de reconstitution des fonds du Partenariat mondial pour l'éducation, qui vient de se tenir hier à Dakar. 2,3 milliards de dollars (1.211 milliards de FCfa) de promesses de financement. Ce n'est pas le montant espéré de 3,1 milliards de dollars (1.500 milliards de Fcfa), par le Partenariat mondial pour l'éducation lors de cette 3ème conférence de reconstitution de fonds. Mais cet engagement des pays don...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Dakar et Paris signent plusieurs accords, un campus franco-sénégalais annoncé - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201802030007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-zymy3QdWE1n6PGImTYCEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:38:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201802030007.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Dakar et Paris signent plusieurs accords, un campus franco-sénégalais annoncé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le Sénégal et la France ont signé vendredi plusieurs accords de coopération portant notamment sur la création d'un campus franco-sénégalais à Diamniadio et "une commande ferme" de deux A330 nouvelle version au profit de la compagnie nationale sénégalaise Air Sénégal. Les accords ont été paraphés au palais de la République par des officiels des deux pays, sous la supervision du président sénégalais Macky Sall et de son homologue français Emmanuel Macron. Outre ceux concernant la création d'un campus franco-sénégalais et l'acquisition de deux A 330 nouvelle version, les accords paraphés...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Education : des progrès, mais peut mieux faire - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/02/01/education-des-progres-mais-peut-mieux-faire_1626840</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9alQAK0_b6udA6cn_GJgEqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 19:26:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/02/01/education-des-progres-mais-peut-mieux-faire_1626840" target="_blank"&gt;Education : des progrès, mais peut mieux faire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar accueille la 3e conférence de reconstitution des fonds du Partenariat mondial pour l’éducation. Objectif : récolter 3,1 milliards de dollars (2,7 milliards d’euros) sur la période 2018-2020, pour permettre de fournir 2 milliards de dollars par an aux 65 pays en développement qui en bénéficient. L’occasion de se pencher sur les progrès, les idées reçues et les défis de l’éducation sur le continent le plus concerné par l’urgence du développement : l’Afrique. Une progression en flèche «Aujourd’hui, 80 % des enfants africains en âge d’aller en école primaire sont scolarisés», résume le ch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Allemagne: Un dirigeant de l'AfD, parti islamophobe, se convertit... à l'islam - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2208199-20180124-allemagne-dirigeant-afd-parti-islamophobe-convertit-islam</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDtqfrsPC9Z9pVN58E80lcqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwyOP4BQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2208199-20180124-allemagne-dirigeant-afd-parti-islamophobe-convertit-islam" target="_blank"&gt;Allemagne: Un dirigeant de l'AfD, parti islamophobe, se convertit... à l'islam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arthur Wagner, également vice-président du Land de Brandebourg, n’a pas souhaité commenter cette conversion, arguant qu’il s’agissait d’une « affaire privée »…&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>La France va aider le Niger à scolariser plus de jeunes filles - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/la-france-va-aider-le-niger-a-scolariser-plus-de-jeunes-filles-23-12-2017-7469139.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7-SL-w206RkpAX8bQuy9EqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 16:13:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/la-france-va-aider-le-niger-a-scolariser-plus-de-jeunes-filles-23-12-2017-7469139.php" target="_blank"&gt;La France va aider le Niger à scolariser plus de jeunes filles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au total, la France va apporter une aide de 400 millions d'euros au Niger, l'un des pays les plus pauvres du monde, pour la periode 2017-2021. La France va aider le Niger a scolariser plus de jeunes filles «Nous demandons a la France de nous aider». Le president nigerien, Mahamadou Issoufou, au cours d'une conference de presse commune au second jour de la visite de son homologue francais, avait lance un SOS. La reponse n’a pas traine. Emmanuel Macron a annonce samedi a Niamey que la France allait aider financierement le Niger a accroitre le nombre de jeunes filles scolarisees dans ce pays q...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Sommet climat: les engagements pour le continent africain - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171213-afrique-sommet-climat-environnement-energie-engagements-one-planet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOnUYwkUfCCoP1sTYacYnAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 10:56:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171213-afrique-sommet-climat-environnement-energie-engagements-one-planet" target="_blank"&gt;Sommet climat: les engagements pour le continent africain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une soixantaine de chefs d'État étaient réunis mardi 12 décembre à Paris au chevet de la planète. L’engagement le plus significatif est celui de la Commission européenne et de la Fondation Bill Gates, qui entendent au total consacrer 525 millions d’euros à la recherche en agriculture, la fondation américaine souhaitant aider les agriculteurs les plus pauvres, notamment en Afrique, à s’adapter au changement climatique. Autre initiative à destination du continent : la création d’une plateforme de financement de 100 projets eau et climat, et ce, sur cinq ans. L’Agence française de développemen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sommet climat: la société civile et les ONG mobilisés - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20171212-france-climat-environnement-sommet-societe-civile-ong-mobilises</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyG5hSqBPjjhtQAs0tNIlwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20171212-france-climat-environnement-sommet-societe-civile-ong-mobilises" target="_blank"&gt;Sommet climat: la société civile et les ONG mobilisés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pendant que les chefs d’état et gouvernements se réunissent à Boulogne Billancourt, en banlieue parisienne, la société civile se mobilise. Reportage de Stéphane Largarde, La motivation est au rendez-vous. Dès 7h30 ce matin, les premiers bonnets apparaissent dans le froid de la place du panthéon.Au milieu des sapins de noël, les militants habillés de noir disparaissent sous un immense drap bleu pétrole, le symbole de la marée noire des energies fossiles. Lucien Jallot et Noé Bodau sont étudiants,ils ont de plus en plus concernés par les questions climatiques : « Les citoyens veulent montrer ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sommet sur le climat: plus de financements espérés pour les pays du Sud - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171212-sommet-le-climat-plus-financements-esperes-pays-sud</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcqlRNR60xlQ9_cZHsTKwUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 06:20:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171212-sommet-le-climat-plus-financements-esperes-pays-sud" target="_blank"&gt;Sommet sur le climat: plus de financements espérés pour les pays du Sud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le sommet climat qui se tient mardi 12 décembre, à Paris, est riche d’invités prestigieux. Une cinquantaine de chefs d'Etat, dont une douzaine de présidents africains, sont attendus. Mais aussi des personnalités de premier plan comme le secrétaire général de l'ONU Antonio Guterres ou l'acteur Léonardo Di Caprio. Un mois après une COP23 de Bonn, en Allemagne, relativement pauvre en engagements, le « One Planet Summit » offre une séance de rattrapage. Organisé par la France, l’ONU et la Banque mondiale, ce nouveau sommet sur le climat se tient à Paris ce mardi. Alexandre Naulot, porte-parole ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Le Fonds vert au coeur du Sommet de Paris - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/le-fonds-vert-au-coeur-du-sommet-de-paris/a-41742772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQsM7wolpypiWI1B3wX-AoqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 13:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/le-fonds-vert-au-coeur-du-sommet-de-paris/a-41742772" target="_blank"&gt;Le Fonds vert au coeur du Sommet de Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après les retombées de la COP23 qui s'est tenue à Bonn et les conclusions du sommet du G20 à Hambourg, le Sommet Climat de Paris du 12 décembre prochain va se pencher sur le Fonds vert pour le climat. Tout comme à Bonn, les pays en développement vont insister sur la mobilisation des 100 milliard de dollars promis et surtout, sur le mécanisme d'octroi de ce fonds. Outre les conditionnalités jugées contraignantes par les pays en développement, les Etats ou organisations qui souhaitent accéder à ce fonds ne peuvent pas soumettre directement leurs projets à financer eux-mêmes. Ils sont obligés ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Mali: La BAD abrite la 1re réunion de l’Alliance pour le Sahel en Afrique - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/mali/la-bad-abrite-la-1re-r-union-de-l-alliance-pour-le-sahel-en-afrique</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4RsGrEoDDN6_-INltqBMQqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/mali/la-bad-abrite-la-1re-r-union-de-l-alliance-pour-le-sahel-en-afrique" target="_blank"&gt;Mali: La BAD abrite la 1re réunion de l’Alliance pour le Sahel en Afrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: African Development Bank Country: Burkina Faso, Chad, Mali, Mauritania, Niger Le Groupe de la Banque africaine de développement (BAD), en étroite collaboration avec l’Allemagne (BMZ), la Banque mondiale (BM), la France, le Programme des Nations Unies pour le développement (PNUD) et l’Union européenne (UE), a organisé, le 27 novembre 2017 à Abidjan, la 1re réunion du Groupe de l’Alliance pour le Sahel en Afrique. Le principal objectif de la rencontre des membres de l’Alliance pour le Sahel et des ministres des Finances des pays du G5-Sahel est d’approfondir les discussions sur l’état...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item></channel></rss>