<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Diane Rwigara - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZrWm1oNFgzbHpOQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:42:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Rwanda : l'opposante Diane Rwigara acquittée par un tribunal de Kigali - Le Monde</title><link>https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/06/rwanda-l-opposante-diane-rwigara-acquittee-par-un-tribunal-de-kigali_5393621_3212.html</link><guid isPermaLink="false">52781295628733</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/06/rwanda-l-opposante-diane-rwigara-acquittee-par-un-tribunal-de-kigali_5393621_3212.html" target="_blank"&gt;Rwanda : l'opposante Diane Rwigara acquittée par un tribunal de Kigali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Monde&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://senego.com/lopposante-diane-rwigara-et-sa-mere-acquittees-par-la-justice-rwandaise_814049.html" target="_blank"&gt;L’opposante Diane Rwigara et sa mère acquittées par la justice rwandaise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://beninwebtv.com/2018/12/rwanda-liberation-de-lopposante-diane-rwigara-le-message-damnesty-international/" target="_blank"&gt;Rwanda – Libération de l’opposante Diane Rwigara: le message d’Amnesty International&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BENIN WEB TV&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/12/rwanda-lopposante-diane-rwigara-se-tire-daffaire/" target="_blank"&gt;Rwanda : L’opposante Diane Rwigara se tire d’affaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://information.tv5monde.com/afrique/rwanda-l-acquittement-surprise-de-l-opposante-diane-rwigara-274661" target="_blank"&gt;Rwanda : l'acquittement surprise de l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TV5MONDE Info&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk5NDRIVGtZQU1FWmU3OG1CYkZIdjNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.lemonde.fr">Le Monde</source></item><item><title>Déclarations de Michaëlle Jean sur le procès de Diane Rwigara : « Notre système judiciaire opère librement », répond Kagame - Jeune Afrique</title><link>https://www.jeuneafrique.com/662447/politique/declarations-de-michaelle-jean-sur-le-proces-de-diane-rwigara-notre-systeme-judiciaire-opere-librement-repond-kagame/</link><guid isPermaLink="false">CBMiowFodHRwczovL3d3dy5qZXVuZWFmcmlxdWUuY29tLzY2MjQ0Ny9wb2xpdGlxdWUvZGVjbGFyYXRpb25zLWRlLW1pY2hhZWxsZS1qZWFuLXN1ci1sZS1wcm9jZXMtZGUtZGlhbmUtcndpZ2FyYS1ub3RyZS1zeXN0ZW1lLWp1ZGljaWFpcmUtb3BlcmUtbGlicmVtZW50LXJlcG9uZC1rYWdhbWUv0gEA</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jeuneafrique.com/662447/politique/declarations-de-michaelle-jean-sur-le-proces-de-diane-rwigara-notre-systeme-judiciaire-opere-librement-repond-kagame/" target="_blank"&gt;Déclarations de Michaëlle Jean sur le procès de Diane Rwigara : « Notre système judiciaire opère librement », répond Kagame&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jeune Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président rwandais Paul Kagame a répondu ce dimanche 11 novembre à Paris à de récentes déclarations de la secrétaire générale sortante de l'OIF, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jeuneafrique.com">Jeune Afrique</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/UidFWwjeF9KT8l1EmvYhjBXLt48lvC6g2Rhvwm_6JCELHvGbhLuWVwc_97X54N3UMBZ5dNMzwDyRJC6v-6n_ugoTC0fPqWvD1bO__Qq9d0zIyldbWMDMekjYEu92LmJZa1tr7w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Francophonie : les déclarations de Michaëlle Jean sur le procès de Diane Rwigara passent mal à Kigali - Jeune Afrique</title><link>https://www.jeuneafrique.com/660760/politique/francophonie-les-declarations-de-michaelle-jean-sur-le-proces-de-diane-rwigara-passent-mal-a-kigali/</link><guid isPermaLink="false">CBMikgFodHRwczovL3d3dy5qZXVuZWFmcmlxdWUuY29tLzY2MDc2MC9wb2xpdGlxdWUvZnJhbmNvcGhvbmllLWxlcy1kZWNsYXJhdGlvbnMtZGUtbWljaGFlbGxlLWplYW4tc3VyLWxlLXByb2Nlcy1kZS1kaWFuZS1yd2lnYXJhLXBhc3NlbnQtbWFsLWEta2lnYWxpL9IBAA</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jeuneafrique.com/660760/politique/francophonie-les-declarations-de-michaelle-jean-sur-le-proces-de-diane-rwigara-passent-mal-a-kigali/" target="_blank"&gt;Francophonie : les déclarations de Michaëlle Jean sur le procès de Diane Rwigara passent mal à Kigali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jeune Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michaëlle Jean, qui quittera la tête de l'OIF en janvier, a appelé le 8 novembre à « suivre avec la plus grande attention le procès intenté au Rwanda contre ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jeuneafrique.com">Jeune Afrique</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/MfTw8C5VnghgxvEJ3bS-iTDKBPqMo57Z6DapxGDd1rSitD0etHivloO88r4lNy1ELcP9jfQ1qcLpa03HflEQjj79i7DB766Kjx3dJik2-xpfj3o2r_BHOJjxA0XmIguMdg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Rwanda: La justice rwandaise acquitte l'opposante Diane Rwigara - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812070233.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeAQHhCEU3l1Pfxi8F4pZwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:58:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812070233.html" target="_blank"&gt;Rwanda: La justice rwandaise acquitte l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Cyril Ndegeya/The East African) Diane Rwigara était accusée d'incitation à l'insurrection et falsification de documents. Elle a déclaré vouloir poursuivre son combat politique. L'opposante Diane Rwigara et sa mère, Adeline, ont été acquittées ce jeudi 6 décembre par la Haute Cour du Rwanda. Après de longues heures dans la salle d'audiences à Kigali, le juge a tranché : les accusations qui pesaient contre les deux femmes n'ont pas assez de fondement pour justifier une peine d'emprisonnement de 22 ans comme l'avait requis le procureur en novembre dernier. Diane Rwigara et sa mère étai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: l'opposante Diane Rwigara et sa mère acquittées - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181206-justice-rwanda-acquittement-dian-rwigara-incitation-insurrection</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn3ri0x7tx8jGI10ELINSYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:34:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181206-justice-rwanda-acquittement-dian-rwigara-incitation-insurrection" target="_blank"&gt;Rwanda: l'opposante Diane Rwigara et sa mère acquittées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'activiste rwandaise Diane Rwigara et sa mère ont été acquittées d’incitation à l’insurrection et de falsification de documents. L'ex-candidate déclarée à la présidentielle et sa mère risquaient 22 ans de prison. « Les charges retenues par l'accusation sont sans fondement », a déclaré le juge président Xavier Ndahayo. Les cinq coaccusés de Diane Rwigara dans cette affaire, dont sa mère Adeline, ont également été acquittés. Le tribunal a estimé que les critiques de Diane Rwigara contre le gouvernement, notamment lors de conférences de presse, ne constituaient pas une « incitation à l'insurr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La justice rwandaise acquitte l'opposante Diane Rwigara - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/la-justice-rwandaise-acquitte-lopposante-diane-rwigara/a-46618475</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbe3Y1HP1W9XjNILGf_MAEqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/la-justice-rwandaise-acquitte-lopposante-diane-rwigara/a-46618475" target="_blank"&gt;La justice rwandaise acquitte l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposante Diane Rwigara et sa mère, Adeline, ont été acquittées ce jeudi 6 décembre par la Haute Cour du Rwanda. Après de longues heures dans la salle d'audiences à Kigali, le juge a tranché : les accusations qui pesaient contre les deux femmes n'ont pas assez de fondement pour justifier une peine d'emprisonnement de 22 ans comme l'avait requis le procureur en novembre dernier. Diane Rwigara et sa mère étaient inculpées pour usage de faux et incitation à l'insurrection. La mère de Diane Rwigara était aussi accusée d'incitation à la division. La décision a été suivie de cris de joie des su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Rwanda: Diane Rwigara accusée de faux et usage de faux - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709070165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBo7c_DigR1PbWm2iSDZQcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 10:42:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709070165.html" target="_blank"&gt;Rwanda: Diane Rwigara accusée de faux et usage de faux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Cyril Ndegeya/The East African) Au Rwanda, il y a une semaine, un des frères de Diane Rwigara avait assuré que l'opposante rwandaise, sa mère et une deuxième soeur étaient portées disparues après une perquisition de la police à leur domicile de Kigali suivie d'une arrestation. Depuis, personne n'avait eu de leurs nouvelles jusqu'à il y a deux jours (lundi), lorsque la police a interpellé devant la presse les trois femmes à leur domicile. Contacté par RFI, le porte-parole de la police rwandaise explique que Diane Rwigara est accusée de faux et usage de faux pour les signatures présen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: la police dément la disparition de Diane Rigwara et de sa famille - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170831-rwanda-police-dement-disparition-diane-rigwara-famille</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYF0jRP4fHmT6TtgOj3l4wqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 04:14:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170831-rwanda-police-dement-disparition-diane-rigwara-famille" target="_blank"&gt;Rwanda: la police dément la disparition de Diane Rigwara et de sa famille&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, l'un des frères de l'opposante Diane Rwigara, qui vit aux Etats-Unis, s'alarme de la disparition de sa soeur ainsi que de quatre autres membres de sa famille. RFI a joint Théo Badege, le porte-parole de la police rwandaise. « Du fait d'enquêtes sur des accusations d'évasion fiscale de son entreprise familiale, la police a affectué des recherches au domicile de Diane Rwigara hier (mardi NDLR) », nous explique Théo Badege. RFI : Diane Rwigara était-elle là ? « Oui elle était là. » RFI : comment expliquez-vous qu'aucun de ses téléphones ne répond et que les personnes qui ont son...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Rwanda: Autocensure des médias au pays pour éviter le danger - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710050444.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjfH1eY6D0zfuH5UXgCg5AqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 11:04:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710050444.html" target="_blank"&gt;Rwanda: Autocensure des médias au pays pour éviter le danger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, le gouvernement tente publiquement d'influer les politiques éditoriales des médias. Pour éviter de se mettre en danger, ceux-ci n'hésitent pas à s'auto-censurer en limitant la diversité de leurs programmes. Au Rwanda, le pouvoir a récemment demandé aux médias locaux de s'engager davantage "dans la résolution des problèmes de la société". En clair : de traiter de sujets positifs et non critiques. Face à ces demandes insistantes et à des cas de censures déjà mis en place, beaucoup choisissent ainsi d'éviter les sujets sensibles, préférant l'autocensure. C'est ainsi qu'on retrouve d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: Des élections politiquement verrouillées - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201708180221.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEr17Jniz4aNu80iyB_l12MqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 08:19:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201708180221.html" target="_blank"&gt;Rwanda: Des élections politiquement verrouillées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nairobi Les élections présidentielles au Rwanda se sont déroulées le 4 août 2017 dans un contexte de liberté d'expression ou d'ouverture de l'espace politique très limitée, a déclaré Human Rights Watch aujourd'hui, jour de la prestation de serment du président Paul Kagame pour un mandat de sept ans. Human Rights Watch a publié une chronologie des violations du droit à la liberté d'expression, d'association et de réunion au Rwanda entre le référendum de décembre 2015, qui a permis au président rwandais de briguer un troisième mandat, et les élections remportées par Kagame, avec un score anno...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>La famille Rwigara dénonce une mise en scène - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/la-famille-rwigara-d%C3%A9nonce-une-mise-en-sc%C3%A8ne/a-40372244</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWhCRLYOLOWc_KY88iEcEgqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/la-famille-rwigara-d%C3%A9nonce-une-mise-en-sc%C3%A8ne/a-40372244" target="_blank"&gt;La famille Rwigara dénonce une mise en scène&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une photo montrant des policiers monter à l'aide d'une échelle au dessus du portail du domicile des Rwigara fait le tour de la toile. Trois femmes, Diane Shima Rwigara, Anne Uwamahoro et leur mère, Adéline, ont été conduites ce lundi au département des investigations criminelles, le CID, pour subir un interrogatoire. Diane Rwigara doit répondre aux accusations de contrefaçon pour utilisation de fausses signatures, tandis que le reste de la famille est accusé d'évasion fiscale. Si la police a été contrainte de grimper au dessus du portail, c'est pour une raison assez particulière. C'est ce q...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Rwanda: L'opposante Diane Rwigara inculpée pour «incitation à l'insurrection» - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710040859.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYPjqo7cQ41STU_f_EuaWAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710040859.html" target="_blank"&gt;Rwanda: L'opposante Diane Rwigara inculpée pour «incitation à l'insurrection»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après une dizaine de jours passés en garde à vue précédée de nombreux interrogatoires, l'opposante rwandaise Diane Rwigara, qui avait tenté de se présenter à la dernière présidentielle face à l'homme fort du pays Paul Kagame, vient d'être inculpée avec sa mère et sa soeur pour « incitation à l'insurrection ». Le porte-parole du bureau du procureur rwandais, Faustin Nkusi, vient de l'annoncer : après plus de dix jours de garde à vue dans les locaux de la police, Diane Rwigara, sa soeur et sa mère viennent d'être inculpées. Le principal motif d'inculpation est lourd : « incitation à l'insurre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>La famille de Diane Rwigara dénonce une détention arbitraire et politique - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170926-rwanda-famille-diane-rwigara-denonce-une-detention-arbitraire-politique</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAwX8bVy3oeubmQxmPh_yAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:45:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170926-rwanda-famille-diane-rwigara-denonce-une-detention-arbitraire-politique" target="_blank"&gt;La famille de Diane Rwigara dénonce une détention arbitraire et politique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, l'étau se resserre autour de l'ancienne candidate à la présidentielle Diane Rwigara. D'abord accusée de fraude fiscale, Diane Rwigara est désormais aussi accusée de faux et d'usage de faux pour des signatures présentées lors de la présidentielle au Rwanda. Après un mois de convocations quasi quotidiennes de la police et une fouille complète de son domicile, Diane Rwigara, sa sœur et leur mère ont finalement été placées en détention préventive ce samedi. La police rwandaise a cinq jours, avant de décider s'il y a lieu, oui ou non, de demander des poursuites judiciaires. Antoine Rw...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Rwanda: L'inquiétude grandit autour du sort de l'opposante Diane Rwigara - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709010227.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0qIhFkebA6ttMamhmaIKAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 12:34:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709010227.html" target="_blank"&gt;Rwanda: L'inquiétude grandit autour du sort de l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Cyril Ndegeya/The East African) Au Rwanda, c'est toujours l'inquiétude autour de la disparition de l'opposante et ex-candidate à la présidentielle, Diane Rwigara. Deux jours après que la police rwandaise s'est rendue à son domicile pour effectuer une fouille et saisir du matériel dans le cadre d'une enquête pour évasion fiscale, des voix s'élèvent pour dire leurs craintes. Quatre autres membres de sa famille n'ont plus donné signe de vie. La police rwandaise dément avoir procédé à son arrestation. Je lui ai envoyé un SMS (mercredi) soir, je l'ai aussi appelée. Son téléphone est étei...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: arrestation de l’opposant et vice-président du FDU Boniface Twagirimana - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170907-rwanda-arrestation-opposant-vice-president-fdu-boniface-twagirimana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhWV43qAEjDtmz-n-sUAt4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 08:33:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170907-rwanda-arrestation-opposant-vice-president-fdu-boniface-twagirimana" target="_blank"&gt;Rwanda: arrestation de l’opposant et vice-président du FDU Boniface Twagirimana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nouvelle interpellation dans les rangs de l'opposition au Rwanda. Après la candidate déboutée à la présidentielle du mois d'août, Diane Rwigara, c'est au tour du vice-président du FDU-Inkingi, Boniface Twagirimana, d'être interpellé. Selon des témoins, il a été arrêté avec quatre autres personnes à son domicile à Kigali, mercredi 6 septembre. Un autre membre de l'exécutif du FDU aurait également été arrêté à Gisenye ainsi que trois autres militants. En tout, huit personnes sont retenues par la police.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Rwanda: La police dément la disparition de Diane Rigwara et de sa famille - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201708310168.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcBbs5hXbTAEFB3qrJqMeQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 08:43:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201708310168.html" target="_blank"&gt;Rwanda: La police dément la disparition de Diane Rigwara et de sa famille&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, l'un des frères de l'opposante Diane Rwigara, qui vit aux Etats-Unis, s'alarme de la disparition de sa soeur ainsi que de quatre autres membres de sa famille. La police elle dément la disparition de l'ex-candidate à la présidentielle et affirme s'être rendu à sa résidence dans le cadre d'enquêtes préliminaires sur des suspicions d'évasion fiscale. RFI a joint Théo Badege, le porte-parole de la police rwandaise. « Du fait d'enquêtes sur des accusations d'évasion fiscale de son entreprise familiale, la police a affectué des recherches au domicile de Diane Rwigara hier (mardi NDLR) ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: des zones d’ombre autour de l’affaire Diane Rwigara - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170905-rwanda-arrestation-opposante-shima-rwigara-paul-kagame-police</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrEYaFtE-utGCnjf3DZGM0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 02:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170905-rwanda-arrestation-opposante-shima-rwigara-paul-kagame-police" target="_blank"&gt;Rwanda: des zones d’ombre autour de l’affaire Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a quatre jours, un frère de l'opposante rwandaise Diane Rwigara, qui vit aux Etats-Unis, avait annoncé, inquiet, que Diana, sa mère et une autre de ses soeurs étaient portées disparues à Kigali après avoir été arrêtées par la police. Ce qui est sûr, c’est que Diane Rwigara, sa soeur et sa mère étaient lundi soir aux mains de la police, alors qu’une vidéo sur leur arrestation qui circule sur les réseaux sociaux ne permet pas de faire la lumière sur ce qui s'est passé au cours des quatre derniers jours. Elle aurait été tournée lundi à son domicile et on y voit l'opposante s'en prendre à ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Où est passée Diane Shima Rwigara? - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/o%C3%B9-est-pass%C3%A9e-diane-shima-rwigara/a-40304621</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXLqy71Om5Rm1Gkw5nmW6wqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 16:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/o%C3%B9-est-pass%C3%A9e-diane-shima-rwigara/a-40304621" target="_blank"&gt;Où est passée Diane Shima Rwigara?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police rwandaise dément toute arrestation mais confirme toutefois qu'une enquête a été ouverte pour tentative d'évasion fiscale et utilisation de fausses signatures. Ce dernier point étant celui qui avait été invoqué par les pouvoirs publics rwandais pour écarter la candidature de Diane Shima Rwigara à la dernière élection présidentielle. "Rwigara n'est pas en garde à vue", a expliqué unporte-parole de la police à Kigali. "Mais il y a eu ouverture d'une enquête portant sur deux chefs d'accusations. La première est la contrefaçon qui est directement liée à Diane Rwigara et l'autre est l'é...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Rwanda: Rwanda : Répression politique post-électorale - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/rwanda/rwanda-r-pression-politique-post-lectorale</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOv9yPfrRqzOZIJ5OIdaOc0qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/rwanda/rwanda-r-pression-politique-post-lectorale" target="_blank"&gt;Rwanda: Rwanda : Répression politique post-électorale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: Rwanda Arrestations, disparitions forcées, menaces contre des opposants (Nairobi, le 29 septembre 2017) – Au Rwanda, des opposants politiques sont arrêtés, victimes de disparition forcée et font l’objet de menaces depuis les élections présidentielles du mois d’août 2017, a déclaré aujourd’hui Human Rights Watch. Le président en place, Paul Kagame, a remporté les élections avec un score annoncé de 98,79 pour cent des voix. Parmi les personnes ciblées figurent Diane Rwigara, qui avait porté sa candidature à l’élection présidentielle en tant qu’indépendante,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Rwanda: L'étau se resserre autour de l'opposante Diane Rwigara - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709250387.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqk2mvrkC20HVs3Ta3QhdoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCO-w8</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 13:27:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709250387.html" target="_blank"&gt;Rwanda: L'étau se resserre autour de l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Cyril Ndegeya//The East African) Après un mois ponctué de coups de théâtres, d'annonces surprenantes et de disparitions mystérieuses sur fond de convocations quasi-quotidiennes de la police, Diane Rwigara, sa soeur et leur mère, sont placées en détention préventive depuis samedi 23 septembre. L'opposante et ancienne candidate à la présidentielle est sous le coup d'une enquête pour faux et usage de faux, tandis que sa soeur et sa mère font officiellement l'objet d'une enquête pour fraude fiscale. Cette fois c'est officiel, Diane Rwigara, sa soeur et leur mère sont en garde à vue dans...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: l’opposante Diane Rwigara en garde à vue pour trahison - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/25/news/rwanda-lopposante-diane-rwigara-en-garde-a-vue-pour-trahison/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVbODjrtWQ5K9WbqM9p_3cqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 18:59:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/25/news/rwanda-lopposante-diane-rwigara-en-garde-a-vue-pour-trahison/" target="_blank"&gt;Rwanda: l’opposante Diane Rwigara en garde à vue pour trahison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’opposante rwandaise Diane Rwigara, qui avait tenté de se présenter à la dernière présidentielle face à l’homme fort du pays Paul Kagame, était interrogée lundi par la police, tout comme sa mère et sa soeur, après leur arrestation samedi, selon une source policière. « Lors de l’enquête en cours, la police a découvert des preuves crédibles liant le trio à des infractions contre la sécurité de l’Etat », d’après un communiqué du porte-parole de la police rwandaise Theos Badege, que l’AFP a pu consulter lundi. Mme Rwigara, sa mère et sa soeur, avaient déjà été interpellées début septembre avan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Rwanda: l'inquiétude grandit autour du sort de l'opposante Diane Rwigara - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170901-rwanda-inquietude-grandit-sort-opposante-diane-rwigara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNS883ia-VHjgnYrdBNHPQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 03:12:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170901-rwanda-inquietude-grandit-sort-opposante-diane-rwigara" target="_blank"&gt;Rwanda: l'inquiétude grandit autour du sort de l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, c'est toujours l'inquiétude autour de la disparition de l'opposante et ex-candidate à la présidentielle, Diane Rwigara. Deux jours après que la police rwandaise s'est rendue à son domicile pour effectuer une fouille et saisir du matériel dans le cadre d'une enquête pour évasion fiscale, des voix s'élèvent pour dire leurs craintes. Quatre autres membres de sa famille n’ont plus donné signe de vie. La police rwandaise dément avoir procédé à son arrestation.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Rwanda: Répression politique post-électorale - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709290242.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATbZkhLLfcCJzMvLCbhLt8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 08:49:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709290242.html" target="_blank"&gt;Rwanda: Répression politique post-électorale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, des opposants politiques sont arrêtés, victimes de disparition forcée et font l'objet de menaces depuis les élections présidentielles du mois d'août 2017, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Le président en place, Paul Kagame, a remporté les élections avec un score annoncé de 98,79 pour cent des voix. Parmi les personnes ciblées figurent Diane Rwigara, qui avait porté sa candidature à l'élection présidentielle en tant qu'indépendante, avant que celle-ci ne soit rejetée, les membres de sa famille et ses partisans, ainsi que plusieurs leaders et membres des Forces démocratiqu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: l'étau se resserre autour de l'opposante Diane Rwigara - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170925-rwanda-diane-rwigara-kagame-police</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB595rYeXI_Q3LyBn8FdeR8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 02:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170925-rwanda-diane-rwigara-kagame-police" target="_blank"&gt;Rwanda: l'étau se resserre autour de l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après un mois ponctué de coups de théâtres, d'annonces surprenantes et de disparitions mystérieuses sur fond de convocations quasi-quotidiennes de la police, Diane Rwigara, sa soeur et leur mère, sont placées en détention préventive depuis samedi 23 septembre. Cette fois c'est officiel, Diane Rwigara, sa soeur et leur mère sont en garde à vue dans les locaux de la police depuis deux jours. Elles sont accusés d'« atteintes à la sécurité de l'Etat » selon un communiqué du porte-parole de la police rwandaise, Theos Badege. Aucune information sur la nature des « infractions » que la police repr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Rwanda: 22 ans de prison requis contre l’opposante Diane Rwigara - SENEGO</title><link>https://senego.com/rwanda-22-ans-de-prison-requis-contre-lopposante-diane-rwigara_792258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdHUTqFAg-0vVxeF5iIw1AqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:54:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/rwanda-22-ans-de-prison-requis-contre-lopposante-diane-rwigara_792258.html" target="_blank"&gt;Rwanda: 22 ans de prison requis contre l’opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le parquet rwandais a requis mercredi 22 ans de prison contre l’opposante Diane Rwigara, accusée d’incitation à l’insurrection et de falsification de documents, lors d’un procès tenu en une journée à Kigali. L’accusation a également requis 22 ans de réclusion contre Adeline Rwigara, la mère de l’opposante. Diane Rwigara avait tenté en vain de participer à l’élection présidentielle de 2017 contre le président sortant Paul Kagame, dont elle est devenue l’une des principales voix critiques. Le verdict est attendu le 6 décembre.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Rwanda: nouveau procès pour l’opposante Diane Rwigara - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181107-rwanda-nouveau-proces-opposante-diane-rwigara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIf58iWZJRJvXhgKmp1QA70qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181107-rwanda-nouveau-proces-opposante-diane-rwigara" target="_blank"&gt;Rwanda: nouveau procès pour l’opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, le procès de la militante Diane Rwigara et de sa mère a eu lieu ce mercredi devant un tribunal de Kigali. Après avoir passé un an en détention provisoire, les deux femmes, remises en liberté provisoire début octobre, ont comparu libres. Le procès s’est terminé cinq heures à peine après l'ouverture de l’audience. L'accusation qui n'a trouvé aucune circonstance atténuante aux deux femmes a requis contre l'activiste le maximum de la peine prévue par la loi : 15 ans pour « incitation à l'insurrection » et sept ans pour « contrefaçon de documents ». Elle l'accuse d'avoir falsifié son ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Paul Kagame : «Nous ne voulons pas rester otages de notre histoire» - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/planete/2018/11/12/paul-kagame-nous-ne-voulons-pas-rester-otages-de-notre-histoire_1691650</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZdEOTOout0dQKUJFbxPsMqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:26:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/planete/2018/11/12/paul-kagame-nous-ne-voulons-pas-rester-otages-de-notre-histoire_1691650" target="_blank"&gt;Paul Kagame : «Nous ne voulons pas rester otages de notre histoire»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Décidément, les temps changent : dimanche, lors du déjeuner offert par la présidence française en marge des commémorations du 11 Novembre et du Forum pour la paix, le président rwandais, Paul Kagame, figurait parmi les quatre chefs d’Etat africains invités à s’asseoir à la table d’honneur. Le Rwanda est souvent présenté comme un modèle de développement réussi, ce qui n’est sans doute pas pour déplaire à Emmanuel Macron. Mais le Rwanda, c’est aussi le pays d’une tragédie : celle du génocide de la minorité tutsie, qui a fait 800 000 morts entre avril et juillet 1994. Kagame, aujourd’hui âgé d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Rwanda:Le dégel politique dans le pays est-il bien réel? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810100593.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvp0tC3oHPnbrd5lkPIruEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:07:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810100593.html" target="_blank"&gt;Rwanda:Le dégel politique dans le pays est-il bien réel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Haute Cour du Rwanda a enfin ordonné la remise en liberté sous caution de Diane Rwigara, une opposante politique de renom, et de sa mère, Adeline, qui viennent de passer plus d'un an en prison. Elles ne peuvent pas quitter la capitale, Kigali, sans autorisation et leur procès - basé sur des accusations politiques - se poursuit. Elles avaient été arrêtées l'année dernière, quelques jours après que Diane Rwigara eut été empêchée de présenter sa candidature à l'élection présidentielle d'août 2017. Leur libération fait suite à l'amnistie inattendue octroyée le mois dernier par le président P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>L'opposante Victoire Ingabire interrogée par le Rwanda investigation bureau - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181010-opposante-victoire-ingabire-interrogee-le-rwanda-investigation-bureau</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEehJDGVN2pbKhUQRJ_0qiUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:57:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181010-opposante-victoire-ingabire-interrogee-le-rwanda-investigation-bureau" target="_blank"&gt;L'opposante Victoire Ingabire interrogée par le Rwanda investigation bureau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Rwanda, Victoire Ingabire, la présidente du parti d'opposition FDU qui a bénéficié récemment d'une grâce présidentielle après huit ans passés en prison, pourrait de nouveau être sur la sellette. Le Rwanda investigation bureau annonce dans un tweet avoir interrogé l'opposante rwandaise sur des propos qu'elle aurait tenu, notamment le fait de qualifier de « politique » sa condamnation à quinze ans de prison en 2010 ou encore de qualifier de « prisonniers politiques » des personnes en prison au Rwanda. Une allusion très claire à la dizaine de cadres de son parti et à l'opposante Diane Rwiga...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Rwanda:Le pouvoir accentue la pression sur l'opposante Victoire Ingabire - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810100225.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkVYShbr6WoTWzCaS4imkEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 09:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810100225.html" target="_blank"&gt;Rwanda:Le pouvoir accentue la pression sur l'opposante Victoire Ingabire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: New Times) Le Bureau national d'investigation a convoqué l'opposante rwandaise mardi pour lui adresser ce qui s'apparente à un dernier avertissement. Le pouvoir lui reproche de tenir des propos qui pourraient enfreindre la loi. "Je n´ai pas demandé pardon auprès du président de la République". C'est en ces termes que l'opposante Ingabire s'était exprimée lors d'une interview exclusive avec DW Afrique en septembre dernier, trois jours après sa libération. Une phrase qui avait fait réagir le président rwandais. A l'occasion de la prestation de serment du nouveau parlement rwandais au ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda:L'opposante Diane Rwigara et sa mère remises en liberté provisoire - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810060134.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvZqEIRKsR0mvOWVE-OY8UqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDe8g8</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 17:32:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810060134.html" target="_blank"&gt;Rwanda:L'opposante Diane Rwigara et sa mère remises en liberté provisoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposante et ancienne candidate à la présidentielle, Diane Rwigara, et sa mère, poursuivies notamment pour incitation à l'insurrection, ont été remises en liberté provisoire vendredi 5 octobre, en attente de leur comparution en novembre et sous certaines conditions. La Haute cour de Kigali a ordonné à la surprise générale vendredi matin 5 octobre la libération provisoire de l'opposante Diane Rwigara et de sa mère. Une libération assortie d'une interdiction de voyager hors de la capitale rwandaise. Les deux femmes doivent également remettre leurs passeports aux autorités. Arrêtées dans des...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda:Diane Rwigara libérée sous caution - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810090170.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFG-AXJ8T3A4IjmC-76k3zsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810090170.html" target="_blank"&gt;Rwanda:Diane Rwigara libérée sous caution&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposante et activiste des droits de l'homme était emprisonnée depuis un an. Sa libération intervient après celle de Victoire Ingabire à la mi-septembre. Mais son procès aura bien lieu. L'opposante rwandaise Diane Rwigara a été libérée sous caution ce vendredi 5 octobre. Elle était emprisonnée depuis un an et sa libération, qui intervient après celle de l'opposante Victoire Ingabire, pourrait être considérée comme une volonté du président rwandais Paul Kagamé de réduire la répression politique. Mais cette ouverture reste fragile. Contente, satisfaite mais aussi surprise. Voilà la réaction...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Diane Rwigara libérée sous caution au Rwanda - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/diane-rwigara-lib%C3%A9r%C3%A9e-sous-caution-au-rwanda/a-45775291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHFT4C8QhO4fB9GhG0nm1wqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/diane-rwigara-lib%C3%A9r%C3%A9e-sous-caution-au-rwanda/a-45775291" target="_blank"&gt;Diane Rwigara libérée sous caution au Rwanda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposante rwandaise Diane Rwigara a été libérée sous caution ce vendredi 5 octobre. Elle était emprisonnée depuis un an et sa libération, qui intervient après celle de l'opposante Victoire Ingabire, pourrait être considérée comme une volonté du président rwandais Paul Kagamé de réduire la répression politique. Mais cette ouverture reste fragile. Contente, satisfaite mais aussi surprise. Voilà la réaction de Diane Rwigara à l'annonce de sa libération. Une réaction obtenue par le biais de son avocat, maître Buhuru Pierre Célestin. "Elle ne s'attendait pas à ce qu'elle soit libérée. Elle ne ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Rwanda:Le procès de Diane Rwigara à nouveau reporté - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809240265.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdWrXoziLUakGomlIlmk0oqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 09:54:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809240265.html" target="_blank"&gt;Rwanda:Le procès de Diane Rwigara à nouveau reporté&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procès de l'opposante devrait se tenir ce lundi 24 septembre à Kigali. Diane Rwigara est poursuivie pour incitation à l'insurrection et falsification de documents visant à participer à la présidentielle de 2017. Le procès de l'opposante rwandaise et activiste des droits humains a été reporté. Le ministère public a justifié ce report par le retard du dépot d'une demande de mise en liberté provisoire par la défense de Diane et celle de sa mère, ne permettant pas à la cour de l'examiner. La date d'un nouveau procès sera communiquée dans les jours à venir. Diane Rwigara et sa mère, Adeline, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda: le procès de Diane Rwigara à nouveau reporté - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/rwanda-le-proc%C3%A8s-de-diane-rwigara-%C3%A0-nouveau-report%C3%A9/a-45612827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAryIYdD-b4psAiiIUjZDtYqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/rwanda-le-proc%C3%A8s-de-diane-rwigara-%C3%A0-nouveau-report%C3%A9/a-45612827" target="_blank"&gt;Rwanda: le procès de Diane Rwigara à nouveau reporté&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procès de l’opposante rwandaise et activiste des droits humains a été reporté. Le ministère public a justifié ce report par le retard du dépot d'une demande de mise en liberté provisoire par la défense de Diane et celle de sa mère, ne permettant pas à la cour de l'examiner. La date d'un nouveau procès sera communiquée dans les jours à venir. Diane Rwigara et sa mère, Adeline, sont accusées de faux et usage de faux et d’incitation à l’insurrection. Elles risquent jusqu’à 15 ans de prison. La mère et la fille sont aussi inculpées d'évasion fiscale. La famille Rwigara est en effet sommée pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Au Rwanda, Kagamé libère une figure de l'opposition - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/au-rwanda-kagame-libere-une-figure-de-l-opposition_613007</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAhrYl0NDgfhGSVrfaf6PYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 15:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/au-rwanda-kagame-libere-une-figure-de-l-opposition_613007" target="_blank"&gt;Au Rwanda, Kagamé libère une figure de l'opposition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KIGALI (Reuters) - L'opposante rwandaise Victoire Ingabiré, condamnée à quinze ans d'emprisonnement en 2012, a été graciée par le président Paul Kagamé, a annoncé samedi le ministère de la Justice. Sortie de prison à la mi-journée, elle a dit voir un signal positif dans sa libération, qui intervient quelques jours après l'élection de deux députés d'opposition au Parlement - les premiers dans le pays. "Il y a de l'espoir pour une ouverture de l'espace politique", a déclaré l'opposante à la presse. "Je vais aussi demander la libération des autres prisonniers politiques qui restent ici." Plus ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Rwanda:L'opposition espère une percée aux législatives - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809030589.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIAu7lJTRwHRPjUo_hW2Q4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 13:27:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809030589.html" target="_blank"&gt;Rwanda:L'opposition espère une percée aux législatives&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: @UrugwiroVillage/Twitter) Le parti présidentiel est majoritaire à l'Assemblée rwandaise. Mais l'opposition compte remporter des sièges pour relancer le débat démocratique. Depuis ce dimanche, les Rwandais sont appelés à renouveler leur Parlement. L'opposition attend beaucoup de ces législatives afin de relancer le débat démocratique à l'Assemblée. Paul Kagame (FPR), le président du Rwanda, a voté depuis Pékin, où il participe au Forum sur la coopération sino-africaine. De l'autre côté de l'échiquier politique, le président du parti d'opposition Democratic Green Party, Frank Habineza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Rwanda:Le pays aux urnes, un test de démocratie - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809040234.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGnyqZgusKzc7ZjCNDSE2AqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 09:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809040234.html" target="_blank"&gt;Rwanda:Le pays aux urnes, un test de démocratie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Rwandais votaient ce lundi pour élire leurs députés. Des législatives qui devraient voir se prolonger l'hégémonie au Parlement du parti du chef de l'Etat Paul Kagame. C'est un vote qui commence avec à la une des journaux nationaux, Paul Kagame, le président du Rwanda a voté depuis Pékin, la capitale chinoise. Le numéro un du FPR participe au forum sur la coopération sino-africaine en Chine. De l'autre côté, le président du parti d'opposition Democratic Green Party, Frank Habineza, candidat malheureux à la présidentielle de 2017 manifeste une lueur d'espoir de pouvoir gagner des places d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Des biens des Rwigara vendus aux enchères - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/des-biens-des-rwigara-vendus-aux-ench%C3%A8res/a-44296368</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCKGDo-IHgduUQSwD353koqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/des-biens-des-rwigara-vendus-aux-ench%C3%A8res/a-44296368" target="_blank"&gt;Des biens des Rwigara vendus aux enchères&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Celles-ci ont été adjugées pour plus d’un milliard 700 millions de francs rwandais, soit près de deux millions d’euros. En tout, la famille Rwigara a été condamnée à payer près de cinq millions d’euros au fisc rwandais. Mais celle-ci conteste cette décision, affirmant que l’usine n’avait aucune dette envers le fisc. Un peu moins d'une dizaine de personnes étaient présentes pour racheter aux enchères des machines qui sont à l'arrêt depuis 2015. Premier Tobacco Company, l’usine appartenant à la famille Rwigara, ne fonctionne en effet plus depuis trois ans. Une vente perturbée Habimana Vénuste...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Kigali balaie les critiques sur son mode de gouvernance - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/kigali-balaie-les-critiques-sur-son-mode-de-gouvernance/a-43919919</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMfn5gsmlWG4HNErDheAjAqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/kigali-balaie-les-critiques-sur-son-mode-de-gouvernance/a-43919919" target="_blank"&gt;Kigali balaie les critiques sur son mode de gouvernance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mercredi, Emmanuel Macron a annoncé le soutien de la France à la candidature de la ministre des Affaires étrangères du Rwanda, Louise Mushikiwabo, à la tête de l’Organisation internationale de la francophonie. Ce soutien survient en pleine critique sur les méthodes de gouvernance de Paul Kagame. Pour ces voix critiques, en recevant le président rwandais à l’Élysée, Emmanuel Macron nie les multiples violations des droits de l’Homme imputées au régime de Kigali. Selon le président de la FIDH, la Fédération internationale des ligues des droits de l’Homme, Florent Geel, "la France doit plutôt d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Front patriotique rwandais: un règne sans partage ? - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/front-patriotique-rwandais-un-r%C3%A8gne-sans-partage/a-41638691</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFMyxCsjp2-TO74ikFZxCoqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/front-patriotique-rwandais-un-r%C3%A8gne-sans-partage/a-41638691" target="_blank"&gt;Front patriotique rwandais: un règne sans partage ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huit partis politiques se sont alignés sur le FPR pendant la dernière présidentielle – un scrutin remporté par le candidat du parti au pouvoir Paul Kagamé – le président sortant a raflé, sans surprise, près de 99% des voix. Parmi les alliés du FPR, on peut citer le parti Libéral, PL et le Parti Social-Démocrate, PSD, tous les deux pourtant longtemps rangés dans le camp de l’opposition. En déclarant leur intention de soutenir Paul Kagamé, ils ont douché tous les espoirs d’opposition active au Rwanda, disent certains médias locaux et critiques. Si le FPR a décidé de prendre les armes en octob...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Au Rwanda, la famille Rwigara risque la prison pour "insurrection" - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/au-rwanda-la-famille-rwigara-risque-la-prison-pour-insurrection/a-40902733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQVWF9bONiSSpsIASNSWCYqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/au-rwanda-la-famille-rwigara-risque-la-prison-pour-insurrection/a-40902733" target="_blank"&gt;Au Rwanda, la famille Rwigara risque la prison pour "insurrection"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procès de Diane Rwigara et sa famille a été une nouvelle fois reporté mercredi (11 octobre). Adeline, Rwigara, la mère a demandé à changer d'avocat tandis que ses deux filles conservent pour l'instant leur confiance à maître Pierre Célestin Buhuru. C'est la troisième fois que l'ouverture du procès est reportée. Menottées, Diane Rwigara, sa sœur Anne Uwamahoro et leur mère Adeline, étaient arrivées lundi au palais de justice de Nyarugenge, toutes escortées de femmes policiers. Image forte et significative dans un pays qui met en avant une politique de promotion du genre. Ce matin, la sall...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Rwanda: l'opposante Diane Rwigara inculpée pour «incitation à l'insurrection» - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171004-rwanda-opposante-diane-rwigara-inculpation-incitation-insurrection-mere-soeur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmom3M2jS1_BW6rUP9krgIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:01:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171004-rwanda-opposante-diane-rwigara-inculpation-incitation-insurrection-mere-soeur" target="_blank"&gt;Rwanda: l'opposante Diane Rwigara inculpée pour «incitation à l'insurrection»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après une dizaine de jours passés en garde à vue précédée de nombreux interrogatoires, l'opposante rwandaise Diane Rwigara, qui avait tenté de se présenter à la dernière présidentielle face à l'homme fort du pays Paul Kagame, vient d'être inculpée avec sa mère et sa soeur pour ... Le porte-parole du bureau du procureur rwandais, Faustin Nkusi, vient de l'annoncer : après plus de dix jours de garde à vue dans les locaux de la police, Diane Rwigara, sa soeur et sa mère viennent d'être inculpées. Le principal motif d'inculpation est lourd : « incitation à l'insurrection », un crime passible de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item></channel></rss>