<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Objectifs de développement durable - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEk0YTI1c1poSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:13:18 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Le Sénégal peut atteindre les ODD sur la mortalité infantile (représentante UNICEF) - AP Sénégalaise</title><link>http://www.aps.sn/actualites/societe/sante/article/le-senegal-peut-atteindre-les-odd-sur-la-mortalite-infantile-representante-unicef</link><guid isPermaLink="false">CBMihAFodHRwOi8vd3d3LmFwcy5zbi9hY3R1YWxpdGVzL3NvY2lldGUvc2FudGUvYXJ0aWNsZS9sZS1zZW5lZ2FsLXBldXQtYXR0ZWluZHJlLWxlcy1vZGQtc3VyLWxhLW1vcnRhbGl0ZS1pbmZhbnRpbGUtcmVwcmVzZW50YW50ZS11bmljZWbSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.aps.sn/actualites/societe/sante/article/le-senegal-peut-atteindre-les-odd-sur-la-mortalite-infantile-representante-unicef" target="_blank"&gt;Le Sénégal peut atteindre les ODD sur la mortalité infantile (représentante UNICEF)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AP Sénégalaise&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar, 5 déc (APS) - Le Sénégal peut d'atteindre les Objectifs de développement durable en ce qui concerne la mortalité infantile, a relevé la représentante ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.aps.sn">AP Sénégalaise</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/NCny6tnSCSJwVQQ3s6YjkJA4vc_9JMgOWfnN4GhEo7SHoeFuXvN6aTEQxHSAFywDGpGtAA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ODD: La plus Grande leçon du Monde lancée devant les élèves de Dakar • Rewmi.com - rewmi</title><link>http://www.rewmi.com/odd-plus-grande-lecon-monde-lancee-devant-eleves-de-dakar.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiU2h0dHA6Ly93d3cucmV3bWkuY29tL29kZC1wbHVzLWdyYW5kZS1sZWNvbi1tb25kZS1sYW5jZWUtZGV2YW50LWVsZXZlcy1kZS1kYWthci5odG1s0gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:03:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rewmi.com/odd-plus-grande-lecon-monde-lancee-devant-eleves-de-dakar.html" target="_blank"&gt;ODD: La plus Grande leçon du Monde lancée devant les élèves de Dakar • Rewmi.com&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;rewmi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Ministère de l'Education nationale (MEN) a présidé le lancement de « la plus Grande Leçon du Monde sur les Objectifs de développement durable ».&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rewmi.com">rewmi</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/m9YhSWTE8bSk9FG0SHG0eUqSIWJ_jMUnCfdgCyWsSWdq7qXI88KWgHPGxrxYUXCrjXLpbJi3fmsh_cFjaJCjK1T57i3ZC-i0-TPe7EwS2gWtCV1uCWnoYbuEEw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>RAPPORT – Indice de genre pour le suivi des Odd : Les problèmes d’éducation, de santé et la pauvreté toujours persistants - Le Quotidien</title><link>https://www.lequotidien.sn/rapport-indice-de-genre-pour-le-suivi-des-odd-les-problemes-deducation-de-sante-et-la-pauvrete-toujours-persistants/</link><guid isPermaLink="false">CBMijwFodHRwczovL3d3dy5sZXF1b3RpZGllbi5zbi9yYXBwb3J0LWluZGljZS1kZS1nZW5yZS1wb3VyLWxlLXN1aXZpLWRlcy1vZGQtbGVzLXByb2JsZW1lcy1kZWR1Y2F0aW9uLWRlLXNhbnRlLWV0LWxhLXBhdXZyZXRlLXRvdWpvdXJzLXBlcnNpc3RhbnRzL9IB3gFodHRwczovL3d3dy1sZXF1b3RpZGllbi1zbi5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5sZXF1b3RpZGllbi5zbi9yYXBwb3J0LWluZGljZS1kZS1nZW5yZS1wb3VyLWxlLXN1aXZpLWRlcy1vZGQtbGVzLXByb2JsZW1lcy1kZWR1Y2F0aW9uLWRlLXNhbnRlLWV0LWxhLXBhdXZyZXRlLXRvdWpvdXJzLXBlcnNpc3RhbnRzL2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lequotidien.sn/rapport-indice-de-genre-pour-le-suivi-des-odd-les-problemes-deducation-de-sante-et-la-pauvrete-toujours-persistants/" target="_blank"&gt;RAPPORT – Indice de genre pour le suivi des Odd : Les problèmes d’éducation, de santé et la pauvreté toujours persistants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Quotidien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sénégal doit encore faire des efforts en ce qui concerne les Objectifs de développement durable, notamment 1, 3, 4 et 5 qui touchent la pauvreté, la santé, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lequotidien.sn">Le Quotidien</source></item><item><title>Lancement d'une plateforme numérique panafricaine alignée sur les objectifs de développement durables (ODD) et visant à soutenir les jeunes entrepreneurs d'Afrique du Nord et de l'Ouest - africanews</title><link>http://fr.africanews.com/2018/12/05/lancement-dune-plateforme-numerique-panafricaine-alignee-sur-les-objectifs-de-developpement-durables-odd-et-visant-a-soutenir-les-jeunes-entrepreneurs-d-afrique-du-nord-et-de-l-ouest/</link><guid isPermaLink="false">CBMi2wFodHRwOi8vZnIuYWZyaWNhbmV3cy5jb20vMjAxOC8xMi8wNS9sYW5jZW1lbnQtZHVuZS1wbGF0ZWZvcm1lLW51bWVyaXF1ZS1wYW5hZnJpY2FpbmUtYWxpZ25lZS1zdXItbGVzLW9iamVjdGlmcy1kZS1kZXZlbG9wcGVtZW50LWR1cmFibGVzLW9kZC1ldC12aXNhbnQtYS1zb3V0ZW5pci1sZXMtamV1bmVzLWVudHJlcHJlbmV1cnMtZC1hZnJpcXVlLWR1LW5vcmQtZXQtZGUtbC1vdWVzdC_SAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.africanews.com/2018/12/05/lancement-dune-plateforme-numerique-panafricaine-alignee-sur-les-objectifs-de-developpement-durables-odd-et-visant-a-soutenir-les-jeunes-entrepreneurs-d-afrique-du-nord-et-de-l-ouest/" target="_blank"&gt;Lancement d'une plateforme numérique panafricaine alignée sur les objectifs de développement durables (ODD) et visant à soutenir les jeunes entrepreneurs d'Afrique du Nord et de l'Ouest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;africanews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Programme des Nations Unies pour le Développement (PNUD) (http://www.Africa.UNDP.org) et Accenture (www.Accenture.com) ont annoncé le lancement à ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.africanews.com">africanews</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/oKP3CBTK1mcN7BKrkuqXpeAqW0n_yD5njeZ_47D7sde3ZLmAWzbbuizEQWief6qvMWJN0dOEguc0XnQHvNeNvwkzehk6kUpQETurUNK9NLmYVAkSkHPkuu_raxI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>» Côte d'Ivoire-Inter / Le rapport sur les ODD appelle à donner la priorité aux investissements dans l'eau et assainissement - Agence Ivoirienne de Presse</title><link>https://aip.ci/cote-divoire-inter-le-rapport-sur-les-odd-appelle-a-donner-la-priorite-aux-investissements-dans-leau-et-assainissement/</link><guid isPermaLink="false">CBMihgFodHRwczovL2FpcC5jaS9jb3RlLWRpdm9pcmUtaW50ZXItbGUtcmFwcG9ydC1zdXItbGVzLW9kZC1hcHBlbGxlLWEtZG9ubmVyLWxhLXByaW9yaXRlLWF1eC1pbnZlc3Rpc3NlbWVudHMtZGFucy1sZWF1LWV0LWFzc2Fpbmlzc2VtZW50L9IBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:50:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aip.ci/cote-divoire-inter-le-rapport-sur-les-odd-appelle-a-donner-la-priorite-aux-investissements-dans-leau-et-assainissement/" target="_blank"&gt;» Côte d'Ivoire-Inter / Le rapport sur les ODD appelle à donner la priorité aux investissements dans l'eau et assainissement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agence Ivoirienne de Presse&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kigali, (Rwanda), 05 déc (AIP) – Le rapport 2018 sur les Objectifs de développement durable (ODD) invite les Etats africains à donner la priorité aux.&lt;/p&gt;</description><source url="https://aip.ci">Agence Ivoirienne de Presse</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/l5652PyOXHdgL1aiTTI5qeHWl35JRCEfvARWMnF-LmjzRpij6zKA918cs0ywLKPGs1tJk-o6Pz3Ha50YIfr8uAPLYQ5ZGroZjFbr6OuAt4wyqrd0SJ6G3AJpLIJ_Jb_-mWS6PiPU_w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Haiti: Les Nations Unies en Haïti saluent le travail crucial de plus de 17 000 volontaires dans le développement, la prévention et la réponse aux catastrophes - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/haiti/les-nations-unies-en-ha-ti-saluent-le-travail-crucial-de-plus-de-17-000-volontaires</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxSmLZlHi7fBHCgM6f0dHsqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/haiti/les-nations-unies-en-ha-ti-saluent-le-travail-crucial-de-plus-de-17-000-volontaires" target="_blank"&gt;Haiti: Les Nations Unies en Haïti saluent le travail crucial de plus de 17 000 volontaires dans le développement, la prévention et la réponse aux catastrophes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Mission for Justice Support in Haiti Country: Haiti JOSÉ IGNACIO MARTÍN GALÁN À l´occasion de la Journée internationale des volontaires du 5 décembre (JIV), la famille des Nations Unies en Haïti salue la contribution de plus de 17 000 volontaires actifs en Haïti pour l’année 2018. Dans des domaines clés tels que la prévention et la réponse aux catastrophes naturelles en soutien aux autorités et aux organisations haïtiennes, ils ont contribué à l'accomplissement des Objectifs de développement durable (ODD). Ce groupe de volontaires nationaux et internationaux inclut, parmi d´autre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Afrique de l'Ouest: Ouverture à Dakar réunion régionale de management de l'UNFPA - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812030714.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvb5O57IJM2GpvZcDUV02oqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCf-Q8</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812030714.html" target="_blank"&gt;Afrique de l'Ouest: Ouverture à Dakar réunion régionale de management de l'UNFPA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar, Sénégal – 3 Décembre 2018. La réunion régionale de management de l'UNFPA en Afrique de l'Ouest et du Centre s'est ouverte s'est ouverte ce matin en présence du Ministre de la santé et de l'action sociale du Sénégal, Monsieur Abdoulaye Diouf Sarr. Dans son allocution, le Ministre s'est félicité du dynamisme de la collaboration entre le gouvernement du Sénégal et l'UNFPA en soulignant : « les résultats significatifs dans l'amélioration de la santé de la mère et de l'enfant » qui en ont découlé. Le Ministre de la santé a également évoqué l'urgence de trouver « une solution durable pour ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>World: She Decides : la Belgique investira dans les prochaines années 43 millions d’euros en plus dans les droits des femmes - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/she-decides-la-belgique-investira-dans-les-prochaines-ann-es-43-millions-d-euros-en</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKI3uqDIlB6gU1VWWnl1Fr8qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:20:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/she-decides-la-belgique-investira-dans-les-prochaines-ann-es-43-millions-d-euros-en" target="_blank"&gt;World: She Decides : la Belgique investira dans les prochaines années 43 millions d’euros en plus dans les droits des femmes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of Belgium Country: Belgium, World La Belgique investira dans les prochaines années 43 millions d’euros en plus dans les droits des filles et des femmes à travers le monde. C’est ce qu’a annoncé le vice-Premier ministre et ministre de la Coopération au développement Alexander De Croo lors du concert caritatif international « Global Citizen Mandela 100 » qui s’est tenu à Johannesburg. Sur le podium, aux côtés du ministre De Croo, se sont succédé des chefs d’État et de gouvernement africains, et des vedettes du monde de la musique comme Chris Martin, Ed Sheeran, Usher, Phar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: Par une Déclaration politique, l’Assemblée générale réaffirme le Plan d’action mondial de l’ONU pour la lutte contre la traite des personnes - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/par-une-d-claration-politique-l-assembl-e-g-n-rale-r-affirme-le-plan-d-action-mondial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2HeT5Zc3hpSV_qkUMd37MqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 03:17:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/par-une-d-claration-politique-l-assembl-e-g-n-rale-r-affirme-le-plan-d-action-mondial" target="_blank"&gt;World: Par une Déclaration politique, l’Assemblée générale réaffirme le Plan d’action mondial de l’ONU pour la lutte contre la traite des personnes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: World AG/11956 27 SEPTEMBRE 2017 Afin de mettre fin au « crime odieux » de la traite des personnes « où qu’il se produise », l’Assemblée générale a adopté ce matin, sans vote, une Déclaration politique* sur l’application du Plan d’action mondial** adopté en 2010. Les États Membres réaffirment dans ce document les engagements énoncés dans le Plan d’action et manifestent leur « ferme volonté politique d’agir résolument et de concert pour mettre fin à ce crime odieux, où qu’il se produise ». Ils placent aussi pour la première fois cette action dans la lign...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Afrique Centrale: Un plan d'action pour la participation des jeunes au processus décisionnel en vue - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://allafrica.com/stories/201705310690.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2PnXpLVmFhCe5bSxROC7AqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 15:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://allafrica.com/stories/201705310690.html" target="_blank"&gt;Afrique Centrale: Un plan d'action pour la participation des jeunes au processus décisionnel en vue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Plan International/WARO) Un plan d'action commun est attendu pour impulser des changements durables sur des thématiques prioritaires des jeunes en Afrique de l'Ouest et du Centre. C'est le fruit de cinq jours d'intenses échanges entre 70 jeunes venus de 12 pays des deux régions sus citées. Ils étaient en conclave à Somone (ndlr : zone balnéaire sénégalaise) dans le cadre d'un Forum Régional de l'Afrique de l'Ouest et du Centre que le Bureau Régional de Plan International a organisé du 22 au 26 mai 2017. Les jeunes ont fait preuve de détermination afin de parvenir à porter leurs voix...&lt;/p&gt;</description><source url="http://allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>World: Développement agricole, sécurité alimentaire et nutrition - Rapport du Secrétaire général (A/72/303) - ReliefWeb</title><link>http://reliefweb.int/report/world/d-veloppement-agricole-s-curit-alimentaire-et-nutrition-rapport-du-secr-taire-g-n-ral-0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInJq22zN10V97zGyTeBaCsqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:58:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://reliefweb.int/report/world/d-veloppement-agricole-s-curit-alimentaire-et-nutrition-rapport-du-secr-taire-g-n-ral-0" target="_blank"&gt;World: Développement agricole, sécurité alimentaire et nutrition - Rapport du Secrétaire général (A/72/303)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: World Résumé L’élimination de la faim et de la malnutrition dans le monde d ’ici à 2030 n’est pas en bonne voie. La rareté et la gestion non viable des ressources naturelles, conjuguées à l’insécurité et l’iniquité des droits fonciers des petits exploitants, on t de graves conséquences pour les populations vulnérables dans les zones rurales. Les changements climatiques, la sécheresse, l ’instabilité politique et les conflits compromettent la sécurité alimentaire dans de nombreuses régions, et entravent la réalisation des objectifs de développement durabl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Afrique: La famine au cœur des débats du Conseil de la FAO - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704240771.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHk3ruOZyFPtU4k_NfIt8f0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 16:39:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704240771.html" target="_blank"&gt;Afrique: La famine au cœur des débats du Conseil de la FAO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: FAO)Rome 20 millions de personnes pourraient mourir de faim d'ici les six prochains mois, selon M. José Graziano da Silva «Il est urgent d'agir pour sauver les vies de milliers de personnes confrontées à une situation de famine dans le nord-est du Nigéria, en Somalie, au Soudan du Sud et au Yémen», a indiqué aujourd'hui M. José Graziano da Silva, Directeur général de la FAO, lors du lancement du Conseil de l'organisation onusienne. «Si rien n'est fait, quelque 20 millions de personnes pourraient mourir de faim d'ici les six prochains mois», a déclaré le Directeur général lors de son...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: L'Ethiopien Tedros Adhanom Ghebreyesus nouveau patron de l'OMS - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://allafrica.com/stories/201705231126.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_YiE69UF9O6A3UcWB5Q20qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 11:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://allafrica.com/stories/201705231126.html" target="_blank"&gt;Afrique: L'Ethiopien Tedros Adhanom Ghebreyesus nouveau patron de l'OMS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Tedros Adhanom Ghebreyesus/Facebook) Tedros Adhanom Ghebreyesus devient le nouvel homme fort de la santé dans le monde. Cet ancien ministre de la santé d'Éthiopie devient le premier africain Directeur Général de l'Organisation Mondiale de la Santé (OMS). Il va diriger les destinés de cette organisation mondiale pendant cinq. Pour son mandat, il annonce des réformes et s'engage à faire de la couverture sanitaire universelle une réalité partout dans le monde. L'Organisation Mondiale de la Santé (OMS) ouvre une nouvelle page de son histoire et les lettres en caractère d'orée seront écr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Congo-Kinshasa: L'ONU et l'UA plaident pour une plus grande participation politique des femmes congolaises - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707260239.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJt05D7IE2hTfWCo57M8LjsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCO-w8</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 08:51:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707260239.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa: L'ONU et l'UA plaident pour une plus grande participation politique des femmes congolaises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Kinshasa, une délégation conjointe de l'ONU et de l'Union africaine (UA) a rencontré mardi des femmes leaders congolaises dans le cadre d'une discussion sur l'implication des femmes avec pour mission de montrer que ces dernières ne sont pas seulement des victimes mais également des agentes de la paix et du développement. 100% féminine, la délégation est composée de la Vice-Secrétaire générale des Nations Unies, Amina J. Mohammed, de la Directrice exécutive de l'ONU-Femmes, Phumzile Mlambo-Ngcuka, de la Représentante spéciale du Secrétaire général pour la violence sexuelle dans les conflit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Tabagisme et développement durable - Les produits à risques potentiellement réduits, une solution viable? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201705261006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdrbjL4W8THKK_ZNo8CIFoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 13:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201705261006.html" target="_blank"&gt;Afrique: Tabagisme et développement durable - Les produits à risques potentiellement réduits, une solution viable?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Organisation Mondiale de la Santé (OMS) estime que six millions de personnes décèdent annuellement de manière prématurée en raison de la consommation des produits du tabac. L’organisation estime que si rien ne change, il y aura plus d’un milliard de fumeurs dans le monde à l’horizon 2025. Depuis quelques années, divers produits qui sont présentés comme des alternatives moins nocives à la cigarette classique, ont fait leur apparition mais ils ne font pas l’unanimité et leur acceptation rencontre une résistance déterminée. Un séminaire regroupant une cinquantaine de journalistes de 15 pays ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: La croissance mondiale se renforce mais de nombreux pays sont à la traîne - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201705170424.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_UMifOoAddPUoUW5RUOIgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDz8g8</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 09:40:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201705170424.html" target="_blank"&gt;Afrique: La croissance mondiale se renforce mais de nombreux pays sont à la traîne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La croissance de l'économie mondiale a repris au cours des six derniers mois conformément aux attentes, mais dans de nombreuses régions, elle reste inférieure aux niveaux nécessaires à des progrès rapides vers la réalisation des Objectifs de développement durable (ODD), selon un rapport de l'ONU publié mardi. Intitulé 'Situation et perspectives de l'économie mondiale à la mi-2017', le rapport identifie une reprise provisoire dans la production industrielle mondiale, ainsi que la relance du commerce mondial, principalement en raison d'une hausse des demandes d'importations en provenance d'As...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Leadership - New African Woman Awards prime des femmes leaders africaines - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704140406.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOu4GYU_GLdkDxdLFotOujwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDe8g8</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 10:54:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704140406.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Leadership - New African Woman Awards prime des femmes leaders africaines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Afrique, les femmes occupent de plus en plus des places importantes. D'ailleurs, New African Woman Awards a primé au cours d'une soirée de gala des femmes de valeur. Les gagnantes ont été sélectionnées par un Jury indépendant parmi 68 candidats choisis par les lecteurs dans 12 catégories. Parmi elle, Fatoumata Jallow-Tambajang, la ministre des Affaires féminines de Gambie est la Femme africaine de l'année. L'intrépide militante des droits de l'homme a contribué à galvaniser l'opposition qui a finalement battu Yahya Jammeh. Amina J. Mohammed - la nouvelle secrétaire adjointe des Nations u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Giovanie Biha - "Le nombre d'Africains soumis à la pauvreté absolue reste très élevé" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703240303.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMO4AnF3xUM6v6NtDJ9CyAEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDQ9Q8</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 08:45:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703240303.html" target="_blank"&gt;Afrique: Giovanie Biha - "Le nombre d'Africains soumis à la pauvreté absolue reste très élevé"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La secrétaire adjointe exécutive de la commission économique des nations unies pour l'Afrique, Giovani Biha, a indiqué que malgré les nombreuses avancées enregistrées par les indicateurs de l'éducation, de la santé et de la qualité de vie, le nombre d'Africains soumis à la pauvreté absolue reste très élevé. Concernant la dimension sociale de l'Afrique, les pauvres sont plus démunis en Afrique que dans les autres régions du monde. Et le fossé entre les nantis et les démunis continue de s'y creuser. Les niveaux d'inégalités à l'intérieur des pays africains sont élevés et compromettent l'effet...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Les jeunes jouent un rôle de premier plan dans l'édification d'un monde pacifique - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201708120079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIeQJdo8MK-lw63jtei2NPkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 13:04:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201708120079.html" target="_blank"&gt;Afrique: Les jeunes jouent un rôle de premier plan dans l'édification d'un monde pacifique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Afdb) À New York, l'Assemblée d'été des jeunes a débuté ses travaux vendredi au siège de l'ONU en vue de la Journée internationale de la jeunesse qui sera officiellement observée samedi. « En tant que Secrétaire général des Nations Unies, je suis déterminé à renforcer l'autonomisation et l'inclusion de tous les jeunes du monde entier », a déclaré António Guterres, dans un message vidéo diffusé à l'occasion de la Journée dont le thème cette année est « la jeunesse construit la paix ». « Les jeunes hommes et les femmes autonomes peuvent jouer un rôle essentiel dans la prévention des c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>World: L'insuffisance des services d’assainissement et le manque d’accès à l’eau potable entravent le développement de millions de personnes dans le monde - ReliefWeb</title><link>http://reliefweb.int/report/world/linsuffisance-des-services-d-assainissement-et-le-manque-d-acc-s-l-eau-potable</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0Hz5t9oIQqaJ0ZimxC73kqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 03:22:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://reliefweb.int/report/world/linsuffisance-des-services-d-assainissement-et-le-manque-d-acc-s-l-eau-potable" target="_blank"&gt;World: L'insuffisance des services d’assainissement et le manque d’accès à l’eau potable entravent le développement de millions de personnes dans le monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: World Bank Country: Bangladesh, Ecuador, Haiti, Indonesia, Nigeria, World Selon une nouvelle étude de la Banque mondiale réalisée dans 18 pays, il est impératif d’agir dans le secteur de l’eau et de l’assainissement pour vaincre la pauvreté STOCKHOLM, 28 août 2017– Les pays devront dépenser 150 milliards de dollars par an pour atteindre d’ici 2030 l’objectif de développement durable (ODD) relatif à l’accès à des services d’eau et d’assainissement durables. C’est quatre fois plus qu’ils n’investissent actuellement dans l’approvisionnement en eau, l’assainissement et l’hygiène et ce c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>2 milliards de personnes utilisent de l'eau potable contaminée par des matières fécales - Sciences et Avenir.fr</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/2-milliards-de-personnes-utilisent-de-l-eau-potable-contaminee-par-des-matieres-fecales_112180</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAd1DgAjmBRCXRgPUK1d2BoqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 18:39:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/2-milliards-de-personnes-utilisent-de-l-eau-potable-contaminee-par-des-matieres-fecales_112180" target="_blank"&gt;2 milliards de personnes utilisent de l'eau potable contaminée par des matières fécales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"On estime que l'eau potable contaminée cause plus de 500.000 décès provoqués par la diarrhée chaque année", alerte l'Organisation mondiale de la santé-AFP/Archives/SAID KHATIB L’Organisation mondiale de la santé (OMS) a lancé un cri d'alarme jeudi sur l'état de l'eau dans le monde, indiquant que près de deux milliards de personnes utilisent encore de l'eau potable avec des matières fécales. "Aujourd'hui, près de deux milliards de personnes utilisent une source d'eau potable contaminée par des matières fécales, ce qui les expose à contracter le cholera, la dysenterie, la typhoïde et la poli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir.fr</source></item><item><title>Afrique: Assemblées annuelles de la BAD - Le compte à rebours a commencé - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201705100203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbEVwcWzRtSHIbgOjUBAG8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 08:52:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201705100203.html" target="_blank"&gt;Afrique: Assemblées annuelles de la BAD - Le compte à rebours a commencé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Du 22 au 26 mai 2017 Ahmedabad, la plus grande ville de l'état du Gujarat en Inde, accueillera les Assemblées annuelles 2017 du Groupe de la Banque africaine de développement (BAD). Les représentants des gouvernements, du monde des affaires, de la société civile, des centres de réflexion, des milieux universitaires et des médias - d'Afrique et d'ailleurs - s'y sont donnés rendez-vous pour débattre de questions cruciales concernant le développement de l'Afrique. La croissance économique de l'Afrique subsaharienne a baissé en 2016, en raison des difficultés des plus grandes économies et princ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Objectifs développement durable: la société civile veut un cadre législatif et des moyens - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/07/06/news/objectifs-developpement-durable-la-societe-civile-veut-un-cadre-legislatif-et-des-moyens/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORT6b9lN7n-QKYdHTj4myIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 12:23:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/07/06/news/objectifs-developpement-durable-la-societe-civile-veut-un-cadre-legislatif-et-des-moyens/" target="_blank"&gt;Objectifs développement durable: la société civile veut un cadre législatif et des moyens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La plateforme « Perspective 2030 », regroupant diverses ONG et les trois grands syndicats, demande l’adoption en Belgique d’un cadre législatif et de moyens budgétaires pour la mise en œuvre des objectifs de développement durable (ODD), adoptés dans le cadre de l’Onu. La plateforme souhaite également que soit mis sur pied un organe de suivi associant la société civile. Ces demandes interviennent alors que la Belgique présentera le 18 juillet prochain à New York, au siège de l’Onu, un premier rapport d’avancement dans la mise en œuvre des 17 objectifs de développement durable inscrits dans l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>«De nombreuses inégalités parmi les enfants belges» - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/06/15/must-read/de-nombreuses-inegalites-entre-les-enfants-belges/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiZcxdhXiurRyt_Jm9R5eIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/06/15/must-read/de-nombreuses-inegalites-entre-les-enfants-belges/" target="_blank"&gt;«De nombreuses inégalités parmi les enfants belges»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au sein des pays riches, un enfant sur cinq vit dans la pauvreté, et un sur huit fait face à l’insécurité alimentaire, souligne un rapport de l’Unicef. Un «constat frappant», aux yeux d’Olivier Marquet, directeur d’Unicef Belgique. Êtes-vous surpris par les chiffres de l’enquête de l’Unicef sur le chemin à parcourir pour remplir les Objectifs de développement durable fixés par l’Onu? «Un enfant sur cinq, dans 41 pays riches, vit dans la pauvreté. À Bruxelles, un enfant sur trois est confronté à ce problème. Même quand on est conscient de la réalité socio-économique, ces chiffres surprennent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Afrique: L'ONU veut encourager le travail des femmes dans le secteur spatial - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710050232.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZPgKwQz5InioPxmBR-8AEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCO-w8</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710050232.html" target="_blank"&gt;Afrique: L'ONU veut encourager le travail des femmes dans le secteur spatial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: ONU / Runa A) Les Nations Unies veulent encourager le travail des femmes dans le secteur spatial, un sujet qui fait l'objet d'une réunion de trois jours au siège de l'Organisation à partir de ce mercredi. Le Bureau des Nations Unies pour les affaires spatiales (UNOOSA) et l'Entité des Nations Unies consacrée à l'égalité des sexes et à l'autonomisation des femmes (ONU-Femmes) organisent conjointement cette réunion d'experts intitulée 'L'espace pour les femmes' afin de partager l'expertise sur l'espace et les femmes ; renforcer les partenariats existants et en forger de nouveaux ; et ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Le modèle PUDC pour vaincre la tyrannie de l'urgence dans le continent - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703130803.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSRHJlvXZJx_RlnrThMAoAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 17:46:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703130803.html" target="_blank"&gt;Afrique: Le modèle PUDC pour vaincre la tyrannie de l'urgence dans le continent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le modèle sénégalais du Plan d’urgence de développement communautaire (Pudc) est cité comme cas d’école. Le Programme des nations unies pour le développement (Pnud) qui en est l’agence d’exécution a invité une vingtaine de pays africains à s’inspirer de ce pan du Plan Sénégal Emergent (Pse) qui est l’agenda de développement économique du pays. Le satisfécit des résultats obtenus en 18 mois d’exercice place ce modèle dans la posture d’un moyen de lutte contre les urgences en Afrique. « Seules des actions d’urgence, inscrites dans une perspective de développement à long terme peuvent nous pe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Il manque 274 milliards de dollars par an pour approcher de la santé pour tous - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/07/17/news/il-manque-274-milliards-de-dollars-par-an-pour-approcher-de-la-sante-pour-tous/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjJMZJdNYmMlMoqquJEjEUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 14:10:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/07/17/news/il-manque-274-milliards-de-dollars-par-an-pour-approcher-de-la-sante-pour-tous/" target="_blank"&gt;Il manque 274 milliards de dollars par an pour approcher de la santé pour tous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des dizaines d’Etats doivent investir davantage pour s’approcher de l’objectif de santé pour tous. Il faudra 2.900 milliards de dollars (2.529 milliards d’euros) d’ici 2030 pour empêcher plus de 70 millions de décès, dit l’estimation minimale de l’OMS publiée lundi à Genève. Cette évaluation de l’Organisation mondiale de la santé (OMS), qui sera reconduite tous les cinq ans, a été menée dans près de 70 pays à revenus bas ou intermédiaires qui rassemblent près de trois quarts de la population mondiale. Le directeur général Tedros Adhanom Ghebreyesus souligne que l’accès à la santé pour tous ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Chad: Déclaration par M. Stephen Tull, le Coordonnateur Résident de l’ONU, le Coordonnateur Humanitaire, et le Représentant Résident du PNUD au Tchad - Table ronde de Paris, septembre 2017 - ReliefWeb</title><link>http://reliefweb.int/report/chad/d-claration-par-m-stephen-tull-le-coordonnateur-r-sident-de-l-onu-le-coordonnateur</link><guid isPermaLink="false">CAIiELh1ykkkPBPZ8FvDm--SmxsqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 12:18:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://reliefweb.int/report/chad/d-claration-par-m-stephen-tull-le-coordonnateur-r-sident-de-l-onu-le-coordonnateur" target="_blank"&gt;Chad: Déclaration par M. Stephen Tull, le Coordonnateur Résident de l’ONU, le Coordonnateur Humanitaire, et le Représentant Résident du PNUD au Tchad - Table ronde de Paris, septembre 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Office for the Coordination of Humanitarian Affairs, UN Resident and Humanitarian Coordinator for Chad Country: Central African Republic, Chad, Nigeria, Sudan Mesdames et Messieurs, C’est grâce aux efforts du Gouvernement tchadien que nous sommes tous réunis ici aujourd’hui. Ceci témoigne de son engagement en faveur de la relance de son économie et de l’amélioration du bien-être de sa population, les objectifs clés du Plan National de Développement. Les Nations Unies soutiennent la vision stratégique du Gouvernement. Nous sommes à ses côtés afin d’accompagner ses efforts de réfor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>L’UE et les Etats membres signent un nouveau consensus européen pour le développement - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/06/07/news/lue-et-les-etats-membres-signent-un-nouveau-consensus-europeen-pour-le-developpement/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjGhvc69_3ZnW6EUtlGtuUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 12:19:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/06/07/news/lue-et-les-etats-membres-signent-un-nouveau-consensus-europeen-pour-le-developpement/" target="_blank"&gt;L’UE et les Etats membres signent un nouveau consensus européen pour le développement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Union européenne et ses États membres ont signé mercredi un plan stratégique esquissant les grandes lignes de la future politique européenne de développement, à l’occasion des 11e Journées Européennes du Développement organisées par la Commission européenne sur le site de Tour &amp; Taxis à Bruxelles. Celles-ci rassemblent jeudi jusqu’à 42.000 personnes, dont plusieurs chefs d’Etat africains et sud-américains et sept prix Nobel, sous le thème « Investir dans le développement ». Le nouveau consensus européen pour le développement constitue un cadre commun global pour la coopération européenne ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Afrique: Les sommes envoyées par les migrants chez eux ont fortement augmenté en dix ans - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706150215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLgfzGbS2y_802Ieo5bazIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 13:14:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706150215.html" target="_blank"&gt;Afrique: Les sommes envoyées par les migrants chez eux ont fortement augmenté en dix ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: AU/ONU IST/Stuart Price) Le montant des sommes que les migrants envoient à leurs familles dans les pays en développement a augmenté de 51% au cours des dix dernières années, chiffre bien supérieur à la hausse de 28% des migrations en provenance de ces pays, d'après un nouveau rapport publié mercredi par le Fonds international de développement agricole (FIDA). Ce rapport intitulé "Travailleurs migrants et transferts d'argent : vers la réalisation des Objectifs de développement durable, une famille à la fois" est la toute première étude d'une tendance sur dix ans des flux de migration...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>La Belgique va doubler ses investissements dans l’innovation humanitaire en 2018 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/19/actualite/la-belgique-va-doubler-ses-investissements-dans-linnovation-humanitaire-en-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYj3BfHKfIxSe0vsvBZCn8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 06:19:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/19/actualite/la-belgique-va-doubler-ses-investissements-dans-linnovation-humanitaire-en-2018/" target="_blank"&gt;La Belgique va doubler ses investissements dans l’innovation humanitaire en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique va doubler le montant de ses investissements dans l’innovation humanitaire l’année prochaine pour les porter à 20 millions d’euros, a annoncé lundi soir le ministre de la Coopération au développement, Alexander De Croo, lors d’un discours à l’Université de New York. « Chaque année, les besoins humanitaires augmentent et les crises humanitaires et conflits font de plus en plus de victimes. Pourtant, un pour cent seulement des moyens humanitaires est affecté à l’innovation humanitaire et à la recherche. Cela doit changer », a commenté M. De Croo. Cette intervention du ministre s’i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Afrique: 2 milliards de personnes consomment de l'eau contaminée par des matières fécales - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704130884.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6gJB04YFPdee2rJKkpzyYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:31:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704130884.html" target="_blank"&gt;Afrique: 2 milliards de personnes consomment de l'eau contaminée par des matières fécales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon l'Organisation mondiale de la Santé, 2 milliards de personnes consomment encore de l'eau contaminée par des matières fécales. Selon l'OMS, cette contamination est responsable de 500 000 décès par diarrhée chaque année. L'OMS lance un cri d'alarme. Près d'une personne sur trois dans le monde consomme de l'eau contaminée par des matières fécales. La moitié d'entre elles se trouve en Afrique. Au Ghana, par exemple, l'OMS relève que 38 % de l'eau serait contaminée. En cause : des systèmes d'assainissement défaillants. Et dans ce domaine, les pays africains ne fournissent pas tous les même...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Les anti-G20 se mobilisent à Hambourg - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/les-anti-g20-se-mobilisent-%C3%A0-hambourg/a-39492507</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNDoFD3syWshB0-EYLdWwsqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMOPWzQM</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/les-anti-g20-se-mobilisent-%C3%A0-hambourg/a-39492507" target="_blank"&gt;Les anti-G20 se mobilisent à Hambourg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chaque G20 s'accompagne de manifestations de colère. Le sommet de Hambourg qui se tient vendredi et samedi prochain n'échappe pas à la règle. Le G20 représente les 20 pays les plus riches du monde, soit 85% du commerce mondial et 60% de la population de la planète. Selon Werner Rätz, de l'organisation altermondialiste ATTAC, cette puissance financière ne justifie pas pour autant d'avoir le monopole de la parole : "Le problème c’est que le G20 - en tant que pays riches - revendique de parler non seulement au nom du monde entier mais aussi tout particulièrement au nom des pays pauvres." De so...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Tunisie: L'ONU réaffirme son soutien au pays dans sa transition démocratique - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709250664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECg7pv9j8DGVD1FKut8I0TcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDQ9Q8</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:21:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709250664.html" target="_blank"&gt;Tunisie: L'ONU réaffirme son soutien au pays dans sa transition démocratique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le secrétaire général de l'ONU, Antonio Guterres, a souligné, samedi, lors de sa rencontre, à New York, avec le ministre des Affaires étrangères, Khemaies Jhinaoui, le soutien total de l'organisation onusienne à la Tunisie dans sa transition démocratique et ses efforts pour le développement ainsi que la promotion de l'encadrement des jeunes. De son côté, Jhinaoui a fait part de l'appui de son pays au plan de réforme présenté par le sectaire général de l'ONU pour renforcer le rôle de l'organisation dans les domaines de la sécurité, de la paix, du développement et de la gouvernance des struct...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: L'ONU appelle à se détourner des médicaments pour lutter contre la dépression - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704060198.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL0HY-54OeQ3jAYgMse4zcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 08:47:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704060198.html" target="_blank"&gt;Afrique: L'ONU appelle à se détourner des médicaments pour lutter contre la dépression&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le traitement des personnes souffrant de dépression doit s'éloigner de la forte dépendance aux médicaments et aux interventions médicalisées et s'intéresser davantage à la lutte contre les inégalités et les « déséquilibres de pouvoir » qui sous-tendent souvent cet état, a déclaré un expert des droits de l'homme des Nations Unies. Dans un communiqué de presse publié avant la Journée mondiale de la santé le 7 avril, le Rapporteur spécial des Nations Unies sur le droit à la santé, Dainius Pūras, affirme que les sociétés doivent reconsidérer les approches biomédicales dominantes de la dépressio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mille et une façons d'avoir de l'eau potable - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/mille-et-une-fa%C3%A7ons-davoir-de-leau-potable/a-38079192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpE0xs_D0CgqBx8INezsiYqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/mille-et-une-fa%C3%A7ons-davoir-de-leau-potable/a-38079192" target="_blank"&gt;Mille et une façons d'avoir de l'eau potable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'accès à l'eau potable est vital. C'est un droit de l'homme depuis 2010 et pourtant l'eau insalubre reste la première cause de mortalité dans le monde. La moitié de l'humanité n'a pas accès à une eau véritablement potable et souffre en conséquence de maladies hydriques. L'objectif de développement durable (ODD) d'accès universel à l'eau potable et à l'assainissement sera difficile à atteindre. Eléonore d'Andlau-Hombourg a interrogé Jean-Marc Yofe de l'Agence intergouvernementale "Eau et Assainissement pour l'Afrique" sur les différents "systèmes D" qui permettent aux populations de s'en so...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>2 milliards de personnes utilisent de l'eau potable avec des matières fécales - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/13/2555709-2-milliards-personnes-utilisent-eau-potable-matieres-fecales.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtqVG9GRyfgGME6yjU6JRoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 04:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/13/2555709-2-milliards-personnes-utilisent-eau-potable-matieres-fecales.html" target="_blank"&gt;2 milliards de personnes utilisent de l'eau potable avec des matières fécales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - L'Organisation mondiale de la santé (OMS) a lancé un cri d'alarme jeudi sur l'état de l'eau dans le monde, indiquant que près de deux milliards de personnes utilisent encore de l'eau potable avec des matières fécales. "Aujourd'hui, près de deux milliards de personnes utilisent une source d'eau potable contaminée par des matières fécales, ce qui les expose à contracter le cholera, la dysenterie, la typhoïde et la polio", a expliqué la directrice du département Santé publique à l'OMS, le Dr. Maria Neira. "On estime que l'eau potable contaminée cause plus de 500.000 décès provoqués par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>World: Assemblée générale: un multilatéralisme équilibré et efficace, meilleur moyen de lutter contre les problèmes contemporains les plus graves - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/assembl-e-g-n-rale-un-multilat-ralisme-quilibr-et-efficace-meilleur-moyen-de-lutter</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUeuG-Y_AiU3t4skHYSGvoqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 04:30:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/assembl-e-g-n-rale-un-multilat-ralisme-quilibr-et-efficace-meilleur-moyen-de-lutter" target="_blank"&gt;World: Assemblée générale: un multilatéralisme équilibré et efficace, meilleur moyen de lutter contre les problèmes contemporains les plus graves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: World AG/11951 Assemblée générale Plénière Soixante-douzième session, 15e à 18e séances plénières, Matin, après-midi &amp; soir L’action commune est le moyen le plus efficace de réaliser un développement et d’atteindre une paix qui bénéficient à tous, ont reconnu la quarantaine de dirigeants qui sont intervenus lors de cette quatrième journée du débat annuel de l’Assemblée générale. À un moment de l’histoire jugé décisif, le débat a revêtu un caractère souvent sombre en mettant l’accent sur les changements climatiques, les inégalités et le terrorisme. Parce ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Le Fidjien Peter Thomson devient le premier envoyé spécial de l’ONU pour l’Océan - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/13/news/le-fidjien-peter-thomson-devient-le-premier-envoye-special-de-lonu-pour-locean/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHT5CUh7LYCVu8B05DKno4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 22:56:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/13/news/le-fidjien-peter-thomson-devient-le-premier-envoye-special-de-lonu-pour-locean/" target="_blank"&gt;Le Fidjien Peter Thomson devient le premier envoyé spécial de l’ONU pour l’Océan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le secrétaire général des Nations Unies, António Guterres, a nommé mardi le Fidjien Peter Thomson « Envoyé spécial pour l’Océan », une première pour l’ONU. Peter Thomson était le président de la 71e session de l’Assemblée générale des Nations Unies, qui s’est justement clôturée lundi sur un discours de sortie de sa part axé sur la nécessité d’un mode de vie plus durable et d’une lutte intense contre le changement climatique. Mardi, l’Assemblée générale des Nations Unis a officiellement ouvert sa 72e session, sous la présidence du Slovaque Miroslav Lajcák. Dans son nouveau rôle d’envoyé spéc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>World: Assemblée générale: les délégations appuient l’accent mis par le Secrétaire général sur la prévention des conflits et le multilatéralisme - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/assembl-e-g-n-rale-les-d-l-gations-appuient-l-accent-mis-par-le-secr-taire-g-n-ral-sur</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjXgQW5Rf73uNNyDyl7I2AqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 07:13:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/assembl-e-g-n-rale-les-d-l-gations-appuient-l-accent-mis-par-le-secr-taire-g-n-ral-sur" target="_blank"&gt;World: Assemblée générale: les délégations appuient l’accent mis par le Secrétaire général sur la prévention des conflits et le multilatéralisme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: World AG/11959 3 OCTOBRE 2017 L’Assemblée générale a rouvert ce matin le rapport sur l’activité de l’Organisation que le Secrétaire général avait présenté aux chefs d’État et de gouvernement le 19 septembre dernier. « Nous sommes ici pour servir », avait dit M. António Guterres, en insistant sur le fait que le multilatéralisme est plus important que jamais. Dans son rapport, il met en exergue 12 initiatives qui s’inscrivent dans son programme de réforme du système de développement, de l’architecture de paix et de sécurité et de la gestion de l’Organisati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Un enfant bruxellois sur trois vit dans une pauvreté de revenus relative, alerte l’Unicef - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/06/14/news/un-enfant-bruxellois-sur-trois-vit-dans-une-pauvrete-de-revenus-relative-alerte-lunicef/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAgE2yofsEkzLNVZuHd004qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 20:07:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/06/14/news/un-enfant-bruxellois-sur-trois-vit-dans-une-pauvrete-de-revenus-relative-alerte-lunicef/" target="_blank"&gt;Un enfant bruxellois sur trois vit dans une pauvreté de revenus relative, alerte l’Unicef&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Bruxelles, un enfant sur trois vit dans une pauvreté de revenus relative, c’est-à-dire qu’il vit dans un ménage dont le revenu disponible est inférieur à 60% du revenu national médian. Ce taux est d’un sur cinq dans les 41 pays riches passés au crible par l’Unicef, ressort-il d’un rapport publié jeudi par l’agence onusienne pour l’enfance. Celui-ci évalue la situation des enfants dans ces différents pays face aux Objectifs de développement durable identifiés comme les plus importants pour leur bien-être. A l’échelle nationale, une moyenne de 18,8% de jeunes vit dans une pauvreté monétaire...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Le monde peine à éliminer la tuberculose et le VIH - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/13/2644407-le-monde-peine-a-eliminer-la-tuberculose-et-le-vih.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFiL_QP8jI3EJhKl1PKD3fQqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 04:29:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/13/2644407-le-monde-peine-a-eliminer-la-tuberculose-et-le-vih.html" target="_blank"&gt;Le monde peine à éliminer la tuberculose et le VIH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - Aucun pays sur près de 200 évalués n'est en voie d'atteindre l'objectif des Nations unies d'éliminer la tuberculose en 2030 et bien peu d'empêcher de nouvelles contaminations par le virus du sida (VIH), d'après une étude sur la santé mondiale publiée mercredi. Moins de 5% des pays attendraient à cette date les objectifs de réduction des suicides, des morts sur la route et d'obésité des enfants et seulement 7% pourraient éliminer les nouvelles infections par le VIH, et pour la tuberculose, aucun pays n'est en bonne voie d'une éradication des nouvelles infections, d'après cette analys...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>World: Semaine mondiale de l'eau : l'ONU appelle à une forte mobilisation en faveur de l'accès à l'eau propre et à l'assainissement - ReliefWeb</title><link>http://reliefweb.int/report/world/semaine-mondiale-de-leau-lonu-appelle-une-forte-mobilisation-en-faveur-de-lacc-s-leau</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2udc31EQ7PZ7psVP9gg7kqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 02:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://reliefweb.int/report/world/semaine-mondiale-de-leau-lonu-appelle-une-forte-mobilisation-en-faveur-de-lacc-s-leau" target="_blank"&gt;World: Semaine mondiale de l'eau : l'ONU appelle à une forte mobilisation en faveur de l'accès à l'eau propre et à l'assainissement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN News Service Country: World 28 août 2017 – Dans le cadre de la Semaine mondiale de l'eau à Stockholm, le Président de l'Assemblée générale des Nations Unies, Peter Thompson, a rappelé que l'accès à l'eau potable propre et sûre et à des systèmes d'assainissement adéquats constituent toujours un défi pour les populations à travers le monde. « Près de 2,4 milliards de personnes n'ont toujours pas accès à un meilleur assainissement. Et un nombre croissant de régions et de pays connaissent une augmentation du stress hydrique, exacerbée par la croissance rapide de la population, l'urba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Afrique: G7 - Antonio Guterres plaide pour un renforcement du partenariat avec l'Afrique - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201705291005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPa3DzEnQdIPXCmxvX6NDuEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 15:20:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201705291005.html" target="_blank"&gt;Afrique: G7 - Antonio Guterres plaide pour un renforcement du partenariat avec l'Afrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Wikipedia) Le secrétaire général de l'ONU a plaidé au sommet du G7 à Taormina en Italie, pour un renforcement du partenariat entre ce groupe réunissant sept pays développés et les pays africains pour promouvoir l'innovation et le développement durable en Afrique. « La soi-disant 4ème révolution industrielle va créer d'énormes changements sur le marché mondial du travail. L'Afrique pourrait être vulnérable à ces changements. Nous devons faire tout notre possible pour aider l'Afrique à s'adapter. Cela nécessite un investissement accru dans le domaine de la technologie, de l'éducation ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Comment l’innovation japonaise aide au développement durable de la planète - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/03/22/comment-l-innovation-japonaise-aide-au-developpement-durable-de-la-planete</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFB_KGNCzLcSIRFQ8-TDpwqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:50:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/03/22/comment-l-innovation-japonaise-aide-au-developpement-durable-de-la-planete" target="_blank"&gt;Comment l’innovation japonaise aide au développement durable de la planète&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Japon s’appuie sur ses atouts économiques et sociaux pour bâtir un avenir durable tel qu’il est établi dans les Objectifs de développement établis par l’ONU et entrés en vigueur au 1er janvier 2016. Dans cette édition de Spotlight, nous découvrons des innovations japonaises dans les domaines de la construction, de la gestion des déchets et de l’assainissement qui s’inscrivent dans cette démarche. Les Nations Unies ont établi une série d’Objectifs de développement durable à remplir d’ici 2030 qui sont entrés en vigueur au premier janvier 2016. Déclinés en dix-sept points essentiels, ils p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Environnement: l'accès universel à l'eau potable, «on y arrivera» - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/science/20170828-environnement-acces-universel-eau-potable-planete-agriculture-developpement</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqS_2M58IkeAl-wsGUalQ8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:25:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/science/20170828-environnement-acces-universel-eau-potable-planete-agriculture-developpement" target="_blank"&gt;Environnement: l'accès universel à l'eau potable, «on y arrivera»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malgré de nombreuses avancées ces dernières années, l’accès à une eau potable reste difficile pour près de 900 millions de personnes dans le monde. C’est, entre autres, le sujet de la semaine mondiale de l’eau qui se tient du 27 août au 1er septembre 2017 à Stockholm, en Suède. Par Samuel Zralos Dès le printemps 2012, l’Organisation mondiale de la Santé et l’Unicef se félicitent en chœur : les objectifs du millénaire en matière d’accès à l’eau ont été atteints avec plusieurs années d’avance sur leur date limite, 2015. Une réussite qui entraine l’annonce, dans les Objectifs du développement ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Guerre et changement climatique accentuent la faim dans le monde - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/guerre-et-changement-climatique-accentuent-la-faim-dans-le-monde_484706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkjhuq718rt6M-1jFBkPx8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 16:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/guerre-et-changement-climatique-accentuent-la-faim-dans-le-monde_484706" target="_blank"&gt;Guerre et changement climatique accentuent la faim dans le monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Umberto Bacchi ROME (Fondation Thomson Reuters) - Le nombre de personnes souffrant de la faim dans le monde a augmenté, après une baisse constante les dernières années, à cause de l'effet combiné des guerres et du changement climatique, a annoncé lundi la FAO (Organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture). Quelque 795 millions de personnes ont manqué de vivres durant la période 2014-2016, une baisse de 21% par rapport à 1990-1992, selon les données de la FAO. "Les premières données disponibles indiquent que le nombre de personnes souffrant de malnutrition va recom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Plus de 2 milliards de personnes n’ont pas d’eau potable à domicile - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/07/17/2613627-plus-2-milliards-personnes-ont-eau-potable-domicile.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzAHISwqM0Q_70i8ZQ1i4oqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 10:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/07/17/2613627-plus-2-milliards-personnes-ont-eau-potable-domicile.html" target="_blank"&gt;Plus de 2 milliards de personnes n’ont pas d’eau potable à domicile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au total, un tiers de la population mondiale n’a pas accès à l’eau potable dans son foyer. Et six personnes sur dix ne bénéficient pas d’accès à un assainissement sûr. Des carences sanitaires – principalement dans les zones rurales – relevées par l’Organisation mondiale de la Santé (OMS) et l’Unicef. « Quelque 2,1 milliards de personnes n’ont toujours pas accès à des services d’alimentation domestique en eau potable », apprend-on dans un rapport* de l’OMS et de l’Unicef publié le 12 juillet. Un fléau particulièrement rapporté dans les zones rurales, en augmentation en Afrique subsharienne e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>World: Le HCR se félicite du rapport de l’UNESCO sur l’éducation des réfugiés et souligne les besoins d’investissement - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/le-hcr-se-f-licite-du-rapport-de-l-unesco-sur-l-ducation-des-r-fugi-s-et-souligne-les</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJzRUKonFZEzwc-arQkoa4qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:57:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/le-hcr-se-f-licite-du-rapport-de-l-unesco-sur-l-ducation-des-r-fugi-s-et-souligne-les" target="_blank"&gt;World: Le HCR se félicite du rapport de l’UNESCO sur l’éducation des réfugiés et souligne les besoins d’investissement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN High Commissioner for Refugees Country: World Le HCR, l'Agence des Nations Unies pour les réfugiés, se félicite aujourd'hui de la publication par l'UNESCO d'un important rapport sur l'éducation à travers le monde, mettant en particulier l'accent sur les migrations et les déplacements. Avec plus de la moitié des 7,4 millions d'enfants réfugiés qui ne sont pas scolarisés, Volker Türk, Haut Commissaire adjoint du HCR chargé de la protection internationale, a déclaré que ce rapport publié à un moment crucial nous rappelle que cet engagement relatif aux Objectifs de l’ONU pour le déve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: Les toilettes : un droit humain dont ne disposent pas 4,5 milliards de personnes dans le monde (ONU) - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/les-toilettes-un-droit-humain-dont-ne-disposent-pas-45-milliards-de-personnes-dans-le</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGe_EN3SX-G3D6IookNcHaMqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:12:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/les-toilettes-un-droit-humain-dont-ne-disposent-pas-45-milliards-de-personnes-dans-le" target="_blank"&gt;World: Les toilettes : un droit humain dont ne disposent pas 4,5 milliards de personnes dans le monde (ONU)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN News Service Country: World A l’occasion de la Journée mondiale des toilettes (19 novembre), les Nations Unies appellent à construire des toilettes et des systèmes d’assainissement en harmonie avec nos écosystèmes afin de respecter l’environnement et la santé de tous. 4,5 milliards de personnes dans le monde - près des deux tiers de l’humanité - n’ont pas accès à des toilettes sûres et 892 millions de personnes défèquent en plein air. Une situation lourde de conséquences sur l’environnement « qui devient alors un gigantesque égout », a prévenu ONU-Eau qui coordonne les efforts de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Côte d'Ivoire: Accord d’assistance technique au RGPH 2019 signe entre le ministere du plan et du developpement et le fonds des Nations-unies pour la population - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/c-te-divoire/accord-d-assistance-technique-au-rgph-2019-signe-entre-le-ministere-du-plan-et</link><guid isPermaLink="false">CAIiELo1uT-VtdIe4SR9waj3mfcqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:37:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/c-te-divoire/accord-d-assistance-technique-au-rgph-2019-signe-entre-le-ministere-du-plan-et" target="_blank"&gt;Côte d'Ivoire: Accord d’assistance technique au RGPH 2019 signe entre le ministere du plan et du developpement et le fonds des Nations-unies pour la population&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: United Nations Population Fund Country: Côte d'Ivoire ABIDJAN, Vendredi 02 novembre 2018 – Le Ministre du Plan et du Développement, Madame Nialé Kaba et la Représentante Résidente du Fonds des Nations Unies pour la Population (UNFPA) en Côte d’Ivoire, Madame Argentina Matavel, ont signé un Accord-cadre de co-financement et d’Assistance Technique dans le cadre du Recensement Général de la Population et de l’Habitat (RGPH 2019), en présence du Coordonnateur Résident du Système des Nations-Unies et Représentant Résident du PNUD en Côte d’Ivoire, Monsieur Babacar Cissé. Selon l’Accord, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Les acteurs locaux, premiers architectes des villes du XXIᵉ siècle - The Conversation - France</title><link>https://theconversation.com/les-acteurs-locaux-premiers-architectes-des-villes-du-xxi-siecle-99914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALmbcyBzidyNerNrG6TvxQqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:05:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://theconversation.com/les-acteurs-locaux-premiers-architectes-des-villes-du-xxi-siecle-99914" target="_blank"&gt;Les acteurs locaux, premiers architectes des villes du XXIᵉ siècle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La population taïwanaise compte en 2018 23.5 millions d'habitants, dont 78% sont urbains. Andrew Haimerl/Unsplash, CC BY-SA Principalement alimentée par les mobilités – migrations et exode rural – la croissance urbaine mondiale affiche depuis le milieu du XXe siècle un rythme soutenu. Près de 70 % de la population vivra en ville d’ici 2050, selon l’ONU. C’est-à-dire dans moins d’une génération. La croissance rapide et incontrôlée de la population et des superficies urbaines entre en conflit avec les objectifs de développement durable (ODD), définis en 2015 par les Nations unies. Penser la v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title>Direct sur Senego TV : Entretien avec les membres du Rojalnu pour l’Atteindre des ODD en Afrique. Regardez ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/direct-sur-senego-tv-entretien-avec-les-membres-du-rojalnu-pour-latteindre-des-odd-en-afrique-regardez_789811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTsdYr4wtrTWMfcn8QsTa4qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 21:07:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/direct-sur-senego-tv-entretien-avec-les-membres-du-rojalnu-pour-latteindre-des-odd-en-afrique-regardez_789811.html" target="_blank"&gt;Direct sur Senego TV : Entretien avec les membres du Rojalnu pour l’Atteindre des ODD en Afrique. Regardez !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suivez sur senego, cet entretien avec les membres du Rojalnu qui travaillent pour l’Atteindre des Objectif du développement Durable en Afrique !&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Afrique:11 organisations mondiales actives dans les domaines de la santé prennent des mesures mondiales - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810170409.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEV4OsQWQUuUwiS1O7ZwEkYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCf-Q8</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:15:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810170409.html" target="_blank"&gt;Afrique:11 organisations mondiales actives dans les domaines de la santé prennent des mesures mondiales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: @WHO/Twitter) Les dirigeants des 11 principales organisations mondiales actives dans les domaines de la santé et du développement ont signé aujourd'hui un engagement historique en vue de trouver de nouvelles modalités de collaboration pour atteindre plus vite les objectifs de développement durable des Nations Unies. Cette initiative, coordonnée par l'Organisation mondiale de la Santé, concerne 11 organisations, auxquelles d'autres devraient se joindre ultérieurement. Cet engagement fait suite à une demande formulée par la Chancelière allemande Angela Merkel, du Président ghanéen Nan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>World: Deuxième Commission: les objectifs de développement durable à rude épreuve face à l’urgence climatique - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/deuxi-me-commission-les-objectifs-de-d-veloppement-durable-rude-preuve-face-l-urgence</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOnMI9YUAtI11hPop_yRi4qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 04:51:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/deuxi-me-commission-les-objectifs-de-d-veloppement-durable-rude-preuve-face-l-urgence" target="_blank"&gt;World: Deuxième Commission: les objectifs de développement durable à rude épreuve face à l’urgence climatique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: World AG/EF/3500 15 OCTOBRE 2018 L’important tribut que doit la planète au réchauffement climatique va s’alourdir de façon dramatique selon les experts du climat de l’ONU. Ces conséquences concrètes, notamment pour les pays à statut particulier, ont nourri les débats de la Deuxième Commission (questions économiques et financières), dont l’ordre du jour était consacré à la mise en œuvre du développement durable dans le cadre du Programme 2030. La question de l’appauvrissement des populations à la suite des catastrophes climatiques, vue comme une entrave à...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: Deuxième Commission: l’agriculture durable et la nutrition sont plus que jamais nécessaires face à l’augmentation de la faim et de l’obésité - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/deuxi-me-commission-l-agriculture-durable-et-la-nutrition-sont-plus-que-jamais-n</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGFcKbfyOWTKgnh1tjzWm8qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 05:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/deuxi-me-commission-l-agriculture-durable-et-la-nutrition-sont-plus-que-jamais-n" target="_blank"&gt;World: Deuxième Commission: l’agriculture durable et la nutrition sont plus que jamais nécessaires face à l’augmentation de la faim et de l’obésité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: Bangladesh, Burkina Faso, Cambodia, El Salvador, Ethiopia, Haiti, Kenya, Lao People's Democratic Republic (the), Maldives, Mali, Mozambique, Nepal, Nicaragua, Nigeria, Philippines, Somalia, South Sudan, Sri Lanka, Sudan, Tonga, World, Yemen, Zambia AG/EF/3499 Assemblée générale Deuxième Commission Soixante-treizième session, 10e et 11e séances – matin &amp; après-midi La faim dans le monde est de nouveau à la hausse après avoir reculé pendant plusieurs années: tel est le constat alarmant du rapport du Secrétaire général sur le développement agricole, la sécu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>World: L’autonomisation des femmes et les violences et intimidations dont elles sont victimes au centre des débats de la Troisième Commission - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/l-autonomisation-des-femmes-et-les-violences-et-intimidations-dont-elles-sont-victimes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgQVjkk1XWyg6K_Xhy0GCEqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 02:49:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/l-autonomisation-des-femmes-et-les-violences-et-intimidations-dont-elles-sont-victimes" target="_blank"&gt;World: L’autonomisation des femmes et les violences et intimidations dont elles sont victimes au centre des débats de la Troisième Commission&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN General Assembly Country: Democratic Republic of the Congo, Iraq, World AG/SHC/4229 Assemblée générale Troisième Commission Soixante-treizième session, 7e &amp; 8e séances – matin &amp; après-midi La Troisième Commission, chargée des questions sociales, humanitaires et culturelles, a entamé aujourd’hui l’examen de la question de la promotion de la femme. Marqué par les interventions de plusieurs hautes responsables d’agences onusiennes et d’une Rapporteuse spéciale, le débat a porté sur les questions de l’autonomisation dans l’optique de la réalisation des objectifs de développement dura...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Afrique:Phatisa food fund 2 clôture sa première levée de fonds à us$ 121.5 millions - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810030588.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJpYY_3K7PXL5BWfhFTzWAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810030588.html" target="_blank"&gt;Afrique:Phatisa food fund 2 clôture sa première levée de fonds à us$ 121.5 millions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3 Octobre 2018 — Phatisa est heureux d’annoncer la première levée de son troisième fonds, le Phatisa Food Fund 2 (PFF 2), qui succède à l’African Agriculture Fund (AAF). Le Fonds a reçu des engagements de capital à hauteur de plus de US$ 120 million. Afin de prendre en compte le fort intérêt d’investisseurs à différentes étapes de leurs processus, nous prévoyons des levées successives pour atteindre notre cible de US$ 300 million d’ici au deuxième semestre 2019. Avec le PFF 2, Phatisa continuera prioritairement d’investir en adéquation avec les expertises de l’équipe - la chaine de valeur a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique:L'élimination des maladies tropicales négligées est enfin à portée de main - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810020165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4T1dIGsxHYVYV16iIPDF8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 10:17:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810020165.html" target="_blank"&gt;Afrique:L'élimination des maladies tropicales négligées est enfin à portée de main&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Speak Up Africa) Au cours des six dernières années, nous avons assisté à un effort international extraordinaire pour éliminer les maladies tropicales négligées (MTN). Ces maladies dangereuses et dévastatrices menacent la vie et le bien-être de plus de 1,5 milliard de personnes. Les MTN méritent leur nom car, elles ont reçu très peu d’attention dans le passé. Malgré des décennies de négligence, nous avons récemment constaté des progrès importants dans la lutte contre ces maladies grâce aux efforts coordonnés d’une coalition impressionnante d’organisations philanthropiques, de pays do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Madagascar: Madagascar sollicite le soutien de ses partenaires pour mener à bien son processus électoral - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/madagascar/madagascar-sollicite-le-soutien-de-ses-partenaires-pour-mener-bien-son-processus</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMt19KJL7cmnQ-b_6fWdpfwqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:21:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/madagascar/madagascar-sollicite-le-soutien-de-ses-partenaires-pour-mener-bien-son-processus" target="_blank"&gt;Madagascar: Madagascar sollicite le soutien de ses partenaires pour mener à bien son processus électoral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Development Programme Country: Madagascar Le Président par intérim de la République de Madagascar, Rivo Rakotovao, a sollicité jeudi de tous les partenaires au développement de son pays un soutien au processus électoral actuellement en cours dans l’île et dont l’issue, a-t-il dit, est « source d’espérance pour le peuple malgache ». Dans son discours devant l’Assemblée générale de l’ONU à New York, M. Rakotovao a rappelé que son pays ne pouvait plus être l’otage d’une « crise politique » et qu’en conformité avec les dispositions de la Constitution, le Président de la République, H...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Forces et faiblesses de la démographie en Afrique - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180918-forces-faiblesses-demographie-afrique-bill-gates</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO_JjZHBWL2Dzwj0WTg324qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180918-forces-faiblesses-demographie-afrique-bill-gates" target="_blank"&gt;Forces et faiblesses de la démographie en Afrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l’occasion de l’ouverture de l’Assemblée générale des Nations unies à New Yorkce mardi, la fondation Bill Gates a publié son rapport annuel sur les progrès en matière de développement. Les grands fabricants de certains produits de consommation scrutent à la loupe le marché africain, où l’on parle depuis quelques années de l’éclosion d’une classe moyenne. Le continent le moins avancé a aussi connu les trois dernières décennies une croissance économique soutenue, mais qui reste inférieure à sa croissance démographique. Dans son rapport 2018, Bill Gates fait le constat que la pauvreté régres...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La faim dans le monde continue à augmenter, selon un rapport de l'Onu - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/la-faim-dans-le-monde-continue-a-augmenter-selon-un-rapport-de-l-onu_611982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXAFlPaG-zedKpZDKbMSrgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/la-faim-dans-le-monde-continue-a-augmenter-selon-un-rapport-de-l-onu_611982" target="_blank"&gt;La faim dans le monde continue à augmenter, selon un rapport de l'Onu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Thin Lei Win ROME (Fondation Thomson Reuters) - La faim dans le monde a augmenté en 2017 pour la troisième année consécutive, alimentée par les conflits et le changement climatique, selon un rapport publié mardi par les Nations unies. Quelque 821 millions de personnes souffrent de la faim dans le monde, en Asie, en Afrique et en Amérique latine, soit une personne sur neuf, selon les estimations de l'Organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO) contenues dans le rapport 2018 sur l'Etat de la sécurité alimentaire et de la nutrition dans le monde auquel ont con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Débat : Mobiliser l’intelligence collective au service de la transition écologique - The Conversation France</title><link>http://theconversation.com/debat-mobiliser-lintelligence-collective-au-service-de-la-transition-ecologique-103110</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJSshhXmHtpYEFS7E-rUmQqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 20:41:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/debat-mobiliser-lintelligence-collective-au-service-de-la-transition-ecologique-103110" target="_blank"&gt;Débat : Mobiliser l’intelligence collective au service de la transition écologique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Ara de Spix est une espèce d'oiseaux considérée comme éteinte à l'état sauvage. Face à la dégradation tout azimut de notre environnement, la société peine à se mobiliser. Paradoxalement, l’éducation est rarement vue comme un moyen de répondre aux enjeux. Pourtant, de nombreuses initiatives savent rendre enfants et étudiants acteurs de la transition écologique. La marche pour le climat aura rassemblé quelques dizaines de milliers de personnes. C’est à la fois beaucoup et très peu au regard des enjeux. Dans le même temps, dans une indifférence quasi générale, Birdlife International annonçai...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation France</source></item><item><title>World: L’état de la sécurité alimentaire et de la nutrition dans le monde : renforcer la résilience face aux changements climatiques pour la sécurité alimentaire et la nutrition - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/l-tat-de-la-s-curit-alimentaire-et-de-la-nutrition-dans-le-monde-renforcer-la-r</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKQluB7OLbS0-6E_2R6RhIqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/l-tat-de-la-s-curit-alimentaire-et-de-la-nutrition-dans-le-monde-renforcer-la-r" target="_blank"&gt;World: L’état de la sécurité alimentaire et de la nutrition dans le monde : renforcer la résilience face aux changements climatiques pour la sécurité alimentaire et la nutrition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: World Health Organization, International Fund for Agricultural Development, World Food Programme, UN Children's Fund, Food and Agriculture Organization of the United Nations Country: World, Iran (Islamic Republic of), Kyrgyzstan, Malawi MESSAGES CLÉS - Les données les plus récentes confirment une progression de la faim dans le monde, alors que celle-ci avait longtemps reculé, et donc une inversion de la tendance. En 2017, le nombre de personnes sous-alimentées s’établissait, d’après les estimations, à 821 millions – soit environ une personne sur neuf dans le monde. - Le retard de cr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>L’agence l’ONU pour l’alimentation (FAO) lie changement climatique et malnutrition - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Environnement/Lagence-lONU-lalimentation-FAO-lie-changement-climatique-malnutrition-2018-09-11-1200967895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEt64XfyU_g2gC-3JkBGYz4qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOuIvgU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 14:21:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Environnement/Lagence-lONU-lalimentation-FAO-lie-changement-climatique-malnutrition-2018-09-11-1200967895" target="_blank"&gt;L’agence l’ONU pour l’alimentation (FAO) lie changement climatique et malnutrition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le pourcentage de personnes sous-alimentées augmente Les Nations unies ont publié mardi 11 septembre leur rapport annuel sur l’état de la sécurité alimentaire et de la nutrition dans le monde auquel ont participé cinq agences internationales dont la FAO, l’organisation des Nations unies pour l’alimentation et l’agriculture. Le rapport, présenté depuis le siège de cette dernière à Rome, constate une hausse de la faim dans le monde pour la troisième année consécutive. Dans ces conditions, il estime qu’il sera difficile d’atteindre l’objectif de développement durable (ODD) fixé en 2015 par l’a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Afrique:UNFPA en voie de changer le visage du continent - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201808290643.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxA1zYXE7JAwS1rMcbjxgwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 18:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201808290643.html" target="_blank"&gt;Afrique:UNFPA en voie de changer le visage du continent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: UNFPA/WCARO) Capture du Dividende Démographique de la théorie à la mise en œuvre : Fass Au cours de ces trois dernières années, le Fonds des Nations pour la Population a montré son leadership dans la conduite du dialogue politique et la communication autour du dividende démographique en Afrique. Le bureau régional de l’UNFPA pour l’Afrique de l’Ouest et du Centre en particulier a organisé plusieurs évènements de haut niveau et développé un ensemble de documents et d’outils clés en vue de vulgariser le concept de dividende démographique, notamment le lancement de la feuille de route ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique:Le président de la BAD va présenter les opportunités d'investissement dans l'agriculture en Afrique - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201808250033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9o8p23comc97gH-NM3U_EqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 01:38:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201808250033.html" target="_blank"&gt;Afrique:Le président de la BAD va présenter les opportunités d'investissement dans l'agriculture en Afrique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Akinwumi Adesina donnera une conférence publique sur les stratégies visant à libérer le potentiel agricole du continent, le 28 août, au siège de l'Organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO) à Rome, en Italie, indique un communiqué. La conférence se tiendra en présence des membres de la communauté des Nations unies à Rome, notamment le Fonds international de développement agricole, la FAO, le Programme alimentaire mondial ainsi que devant les ambassadeurs africains. A cette occasion, le président de la Banque africaine de développement (BAD) signera un accord c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>World: Des sols sains sont essentiels afin de réaliser l’objectif Faim Zéro et de parvenir à la paix et à la prospérité - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/des-sols-sains-sont-essentiels-afin-de-r-aliser-l-objectif-faim-z-ro-et-de-parvenir-la</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCDQKDsaxV0lhNV-n8KfSEqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 07:01:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/des-sols-sains-sont-essentiels-afin-de-r-aliser-l-objectif-faim-z-ro-et-de-parvenir-la" target="_blank"&gt;World: Des sols sains sont essentiels afin de réaliser l’objectif Faim Zéro et de parvenir à la paix et à la prospérité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Food and Agriculture Organization of the United Nations Country: World Le Directeur général de la FAO invite les pays à exploiter pleinement le potentiel des sols afin de contribuer à la lutte contre le changement climatique 13 août 2018, Rio de Janeiro - « Il est essentiel d'améliorer la santé des sols mondiaux afin de réaliser les Objectifs de développement durable y compris celui concernant la Faim Zéro et la lutte contre le changement climatique et ses impacts, » a déclaré aujourd'hui le Directeur général de la FAO, José Graziano da Silva devant le public du Congrès mondial sur ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item></channel></rss>