{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR296WkRGcmRCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ALERT - A week of shock against Naples: Sadio Man\u00e9 wounded, Liverpool trembles! - The Daily",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/alerte-a-une-semaine-du-choc-contre-naples-sadio-mane-blesse-liverpool-tremble/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Apr\u00e8s la victoire \u00e9triqu\u00e9e des Reds contre Everton (1-0) ce dimanche, J\u00fcrgen Klopp a annonc\u00e9 la blessure de Sadio Man\u00e9. Chose inqui\u00e9tante \u00e0 une semaine ..."
        },
        {
            "title": "Sadio Man\u00e9 named best winger in the world - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Sadio-Mane-nomme-meilleur-ailier-du-monde_a193386.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:43:59 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ESPN 100: Sadio Man\u00e9 voted best winger of the world - xibaaru.sn",
            "link": "https://xibaaru.sn/sports/espn-100-sadio-mane-elu-meilleur-ailier-du-monde/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:25:00 GMT",
            "source_nm": "xibaaru.sn",
            "source_url": "https://xibaaru.sn",
            "desc": "L'ailier de Liverpool, Sadio Man\u00e9, a \u00e9t\u00e9 choisi comme \u00e9tant le meilleur ailier du monde selon le classement r\u00e9alis\u00e9 par ESPN pour le compte de cette ann\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Ball of gold ... Sadio Man\u00e9 22nd on the list - xibaaru.sn",
            "link": "https://xibaaru.sn/sports/ballon-dor-sadio-mane-22eme-sur-la-liste/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "xibaaru.sn",
            "source_url": "https://xibaaru.sn",
            "desc": "L'international s\u00e9n\u00e9galais Sadio Man\u00e9 est le 22\u00e8me sur la liste des meilleurs joueurs de la plan\u00e8te\u2026"
        },
        {
            "title": "Real Madrid prepares \u20ac 115m bid for Sadio Man\u00e9 \u2022 Rewmi.com - news in senegal - rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/real-madrid-prepare-offre-de-115-me-sadio-mane.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:58 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Florentino Perez est un grand fan de l'international s\u00e9n\u00e9galais, Sadio Mane. Le pr\u00e9sident du Real de Madrid a tent\u00e9 de faire signer le joueur de Liverpool cet ..."
        },
        {
            "title": "Golden Ball 2018 - Aliou Goloko, sports journalist: &quot;Why did I put Sadio Man\u00e9 in 5th place .... - Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/ballon-dor-2018-aliou-goloko-journaliste-sportif-pourquoi-jai-mis-sadio-mane-a-la-5e-place/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:43:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "Aliou Goloko est le journaliste s\u00e9n\u00e9galais qui a class\u00e9 Sadio Man\u00e9 \u00e0 la 5e place de son vote du Ballon d'Or 2018. Trois journalistes africains ont vot\u00e9 pour ..."
        },
        {
            "title": "Golden Ball: Sadio Man\u00e9 in 22nd place worldwide \u2022 Rewmi.com - rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/ballon-dor-sadio-mane-a-22e-place-mondiale.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:16:29 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Le classement du Ballon d'Or est d\u00e9voil\u00e9 ce lundi 3 d\u00e9cembre par le magazine France Football. Et c'est le joueur de Real Madrid et Croate Luka Modric qui ..."
        },
        {
            "title": "Foot - Sadio Man\u00e9 named best winger of the world in front of big names ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/foot-sadio-mane-designe-meilleur-ailier-du-monde-devant-de-grands-noms_814188.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:17 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Tout r\u00e9cemment positionn\u00e9 22\u00e8 au classement du Ballon d\u2019Or 2018 France Football, l\u2019attaquant s\u00e9n\u00e9galais de Liverpool Sadio Man\u00e9, va surement se r\u00e9conforter avec e classement r\u00e9alis\u00e9 par ESPN pour le compte de cette ann\u00e9e 2018. En effet, le joueur a \u00e9t\u00e9 choisi comme \u00e9tant le meilleur ailier du monde devant Leroy San\u00e9 et Raheem Sterling. Chaque les m\u00e9dia britannique ESPN, avec son concept \u00ab ESPN 100 \u00bb, recense 100 personnalit\u00e9s du monde de foot avec les 10 meilleurs de la plan\u00e8te \u00e0 chacun des postes suivants : gardien, arri\u00e8re droit, arri\u00e8re gauche, arri\u00e8re central, milieu central, milieu of..."
        },
        {
            "title": "Liverpool: Salah returns in the eleven - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/liverpool-salah-revient-dans-le-onze-937321",
            "pub_date": "2018-12-08 11:43:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Rempla\u00e7ant sur le terrain de Burnley (1-3), mercredi soir en Premier League, Salah retrouve le onze de Liverpool ce samedi. Le cr\u00e9ateur \u00e9gyptien f\u00eate son retour au m\u00eame titre que Firmino pour le d\u00e9placement \u00e0 Bournemouth (13h30). Man\u00e9 d\u00e9marrant lui sur le banc, on peut imaginer que J\u00fcrgen Klopp \u00e9voluera en 4-3-3 cette rencontre, avec un trio Milner-Wijnaldum-Keita dans l\u2019entrejeu. Du c\u00f4t\u00e9 de Bournemouth, Eddie Howe est priv\u00e9 de son attaquant Wilson, bless\u00e9, et pr\u00e9sente un 4-5-1 avec le seul King en pointe. On retrouve Fraser c\u00f4t\u00e9 gauche alors que Stanislas et Surman ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 titula..."
        },
        {
            "title": "(Video) Ballon d&#39;Or ranking 2018 - Philippe Doucet: &quot;If Salah and Man\u00e9 had made a good world cup ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-classement-ballon-dor-2018-philippe-doucet-si-salah-et-mane-avaient-fait-une-bonne-coupe-du-monde_814110.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:51 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le journaliste sportif Philippe Doucet s\u2019exprime sur le classement au ballon d\u2019Or 2018 de Mohamed Salah et Sadio Man\u00e9. Il relativise la 22\u00e8me place de l\u2019international s\u00e9n\u00e9galais mais reste persuad\u00e9 que les africains peuvent truster les premi\u00e8res places du foot mondial. Leur principal handicap pour ces 2 joueurs de Liverpool, cette saison, a \u00e9t\u00e9 une coupe du monde rat\u00e9e."
        },
        {
            "title": "(Video) National team - Babacar Gueye &quot;Aliou Ciss\u00e9 must ignore critics&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-equipe-nationale-babacar-gueye-aliou-cisse-doit-faire-abstraction-des-critiques_814183.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:01:46 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Babacar Gu\u00e8ye parle de l\u2019\u00e9quipe nationale de football du S\u00e9n\u00e9gal. L\u2019ancien pensionnaire de G\u00e9n\u00e9ration Foot et de Metz analyse avec lucidit\u00e9 le jeu propos\u00e9 par les prot\u00e9g\u00e9s de Aliou Ciss\u00e9. Il esp\u00e8re que Sadio Man\u00e9 va faire briller le S\u00e9n\u00e9gal et demande \u00e0 Aliou Ciss\u00e9 de faire abstraction des critiques. Dans cet entretien exploit\u00e9 par Senego, Gu\u00e8ye qui \u00e9volue actuellement en Chine r\u00e9v\u00e8le qu\u2019il aurait aim\u00e9 atteindre des sommets dans sa carri\u00e8re en club mais ne regrette pas son parcours de joueur professionnel."
        },
        {
            "title": "Liverpool: Sadio Man\u00e9 still absent from training - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/liverpool-sadio-mane-toujours-absent-de-lentrainement_814011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:17 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Victime d\u2019une grosse coupure \u00e0 un pied, Sadio Man\u00e9 n\u2019a pas pu jouer mercredi \u00e0 Burnley (3-1). L\u2019attaquant s\u00e9n\u00e9galais n\u2019a pas pu s\u2019entra\u00eener ce jeudi, et il est incertain pour le match pr\u00e9vu samedi \u00e0 Bournemouth. Clyne, Solanke et Gomez \u00e9taient aussi absents. Wijnaldum \u00e9tait excus\u00e9. En revanche, rapporte L\u2019Equipe, Robertson a repris l\u2019entra\u00eenement."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or: Africans, Habib Beye&#39;s rage! - FC Barcelona Live FR",
            "link": "https://tribuna.com/fr/fcbarcelona/news/3176644/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:11:11 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live FR",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "Les joueurs africains continuent-ils de faire les frais d\u2019un manque de reconnaissance \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale ? Cette vaste probl\u00e9matique a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e par le consultant Habib Beye \u00e0 la suite des r\u00e9sultats du Ballon d\u2019Or 2018, remport\u00e9 par le Croate Luka Modric. Sur le plateau du Late Football Club de Canal+, l\u2019ancien international s\u00e9n\u00e9galais s\u2019est indign\u00e9 que Mohamed Salah, 6e, soit devanc\u00e9 par un Lionel Messi moins r\u00e9gulier cette ann\u00e9e, et que Sadio Man\u00e9 ne se classe que 22e. \"Je ne suis jamais dans la victimisation. Lorsque je regarde ce classement, on se rend compte que ce qui se pa..."
        },
        {
            "title": "Egypt: Balloon of Gold 2018 - Salah 6th, Man\u00e9 22nd; Modric sacred! - AllAfrica - Africa Highlights",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812040568.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:14:08 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Les r\u00e9sultats des votes du Ballon d'Or 2018 sont connus depuis hier. C'est Luka Modric qui a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 dans le cadre de la 63\u00e8 \u00e9dition du prestigieux troph\u00e9e. C\u00f4t\u00e9 africain, le mieux class\u00e9 est Mohamed Salah tandis que Sadio Man\u00e9 figure dans les profondeurs du classement. L'Egyptien est arriv\u00e9 6\u00e8 avec 188 points. C'est le meilleur classement d'un Africain depuis Samuel Eto'o et sa 5\u00e8 positon en 2009. De son c\u00f4t\u00e9, Man\u00e9 est class\u00e9 22\u00e8 avec 3 points. Jusque-l\u00e0, seul George Weah est le joueur africain \u00e0 avoir d\u00e9croch\u00e9 le Ballon d'Or en 1995. Donc Modric, vainqueur de la Ligue des champions avec..."
        },
        {
            "title": "Modric deserved the Ballon d&#39;Or for its 2018 year? - Real Madrid Live EN",
            "link": "https://tribuna.com/fr/realmadrid/news/3179214/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:40:19 GMT",
            "source_nm": "Real Madrid Live FR",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "L'ann\u00e9e 2018 est une ann\u00e9e dont tout le monde se souviendra dans le monde du football. Avec sa conqu\u00eate du Ballon d'Or, Luka Modric s'est converti en le premier joueur \u00e0 avoir remport\u00e9 tous les troph\u00e9es individuels possibles sur une ann\u00e9e seulement. La premi\u00e8re \u00e9tape fut la Ligue des champions, une troisi\u00e8me dans sa carri\u00e8re, une comp\u00e9tition lors de laquelle il fut \u00e9lu Meilleur Joueur, avant de remporter le quadrupl\u00e9 historique des prix individuels : meilleur joueur d'un Mondial, meilleur joueur de l'UEFA, The Best et Ballon d'Or. Cependant, le laboratoire de 'ProFootballDB' s'est demand\u00e9 s..."
        },
        {
            "title": "Premier League: Without Man\u00e9, Liverpool triumphs at Burnley - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/premier-league-sans-mane-liverpool-triomphe-a-burnley_813645.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:55:43 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Liverpool devait l\u2019emporter \u00e0 Burnley lors de cette 15\u00e8me journ\u00e9e pour rester dans le sillage de Manchester City. J\u00fcrgen Klopp avait d\u00e9cid\u00e9 pour l\u2019occasion de laisser souffler Man\u00e9, Firmino et Mohamed Salah. Les \u00e9v\u00e9nements prenaient une mauvaise tournure pour les Reds et Cork (1-0, 54e) ouvrait le score pour Burnley. Conscient qu\u2019une d\u00e9faite ne faisait pas l\u2019affaire de son \u00e9quipe, Klopp faisait entrer Firmino et Salah apr\u00e8s l\u2019heure de jeu. Un coaching payant qui permettait d\u2019abord \u00e0 Milner d\u2019\u00e9galiser (1-1, 62e) puis \u00e0 Firmino de d\u00e9livrer les siens (1-2, 69e). Dans les ultimes secondes, Shaq..."
        },
        {
            "title": "Burnley - Liverpool: Man\u00e9, Salah, Firmino, Robertson and Lovren absent - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/burnley-liverpool-mane-salah-firmino-robertson-et-lovren-absents_813603.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:52:48 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Oppos\u00e9 \u00e0 Burnley, ce mercredi soir, Liverpool fera sans Man\u00e9, Robertson ni Lovren. \u00c0 une semaine de son match capital de Ligue des champions contre Naples, Liverpool fait largement tourner \u00e0 Burnley. L\u00e9g\u00e8rement touch\u00e9s, Man\u00e9, Robertson et Lovren n\u2019ont pas fait le d\u00e9placement. Salah et Firmino sont sur le banc."
        },
        {
            "title": "Discover this crazy offer from Real Madrid to recruit Sadio Man\u00e9 ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/decouvrz-cette-offre-folle-de-real-madrid-pour-recruter-sadio-mane_813894.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:38 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le Real Madrid pr\u00e9pare une offre de 75 milliards FCFA pour recruter Sadio Man\u00e9 au prochain mercato. Le Real est toujours aux trousses de Sadio Man\u00e9. Les Merengues cherchent \u00e0 renforcer leur secteur offensif depuis le d\u00e9part de Cristiano Ronaldo. Buteur lors de la derni\u00e8re finale de Ligue des champions face au Real de Madrid, l\u2019attaquant de Liverpool avait d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 a faire parler de lui chez les Merengues. Son transfert au Real \u00e9tait annonc\u00e9 lors du dernier mercato et cela avait suscit\u00e9 des pol\u00e9miques. L\u2019enfant de Bambali s\u2019\u00e9tait m\u00eame prononc\u00e9 avant de prolonger son contrat chez les ..."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or votes - PSG Live",
            "link": "https://tribuna.com/fr/psg/news/3175345/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:08 GMT",
            "source_nm": "PSG Live",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "Pas de surprises. Luka Modric a gagn\u00e9 le Ballon d'Or 2018. Le croate a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et a mis fin aux 10 ans de sacre du duo Messi - Cristiano. Il est devenu le premier joueur de Croatie \u00e0 remporter le prix, le troph\u00e9e individuel le plus luxueux pour un joueur de football. Le podium \u00e9tait compl\u00e9t\u00e9 par Cristiano Ronaldo et Antoine Griezmann et le quatri\u00e8me, Kylian Mbapp\u00e9 qui a gagn\u00e9 le premier prix Kopa, le meilleur jeune de l'ann\u00e9e. Messi est cinqui\u00e8me et Salah sixi\u00e8me. Rapha\u00ebl est le septi\u00e8me. La liste des 10 se terminent avec Hazard, De Bruyne et Kane. Neymar lui, est 12\u00e8me apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bles..."
        },
        {
            "title": "(Video) Golden Ball 2018 - Man Sadio Ranking: Amdy Faye disagrees with Habib Beye - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-ballon-dor-2018-classement-de-sadio-mane-amdy-faye-en-desaccord-avec-habib-beye_813290.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:16 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "La position de Sadio Man\u00e9 dans le classement du Ballon d\u2019Or 2018 est logique et m\u00e9rit\u00e9e, selon Amdy Moustapha Faye qui prend le contre-pied de Habib B\u00e8ye. L\u2019ancien milieu de terrain des lions estime que l\u2019attaquant de Liverpool n\u2019a rien remport\u00e9 en club et en \u00e9quipe nationale, il est compl\u00e8tement pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 lors du dernier mondial."
        },
        {
            "title": "Liverpool without Salah, Man\u00e9 and Firmino at kickoff - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/liverpool-sans-salah-mane-et-firmino-au-coup-denvoi-935767",
            "pub_date": "2018-12-05 18:58:06 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Liverpool d\u00e9butera sans aucun membre de son trio d\u2019attaque habituel, ce mercredi soir, sur la pelouse de Burnley. Sadio Man\u00e9, bless\u00e9 au pied, n\u2019est pas dans le groupe, tandis que Mohamed Salah et Roberto Firmino d\u00e9buteront sur le banc. Le trio d\u2019attaque des Reds sera compos\u00e9 de Divock Origi, Daniel Sturridge et Xherdan Shaqiri. Team news vs @BurnleyOfficial\u2026#BURLIV https://t.co/MSdhPZPRf3 \u2014 Liverpool FC (@LFC) December 5, 2018 Lire la sourceA lire aussi - Liverpool sans Salah, Man\u00e9 et Firmino au coup d\u2019envoi - \u201cGilets jaunes\u201d : la \u201chaine\u201d contre le \u201croi\u201d Macron, moteur de la col\u00e8re"
        },
        {
            "title": "Liverpool - Klopp: &quot;Sadio has a horrible cut on his foot ... he can not ..&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/liverpool-klopp-sadio-a-une-horrible-coupure-sur-le-pied-il-ne-peut-pas_813043.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:33:25 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Liverpool devra \u00e9valuer la forme physique de l\u2019attaquant s\u00e9n\u00e9galais Sadio Man\u00e9 avant le d\u00e9placement de demain mercredi soir en Premier League \u00e0 Burnley. Sadio s\u2019est entaill\u00e9 sur le pied lors de la victoire 1-0 dimanche sur Everton \u00e0 Anfield et J\u00fcrgen Klopp a confirm\u00e9 que sa blessure devrait \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e avant de d\u00e9terminer s\u2019ils peuvent figurer dans le groupe de demain. \u00ab Il a une horrible coupure sur le pied, il a eu des points de suture et il devait \u00eatre cousu , a confi\u00e9 ce mardi le manager de Liverpool en conf\u00e9rence de presse . Avant d\u2019ajouter : \u00ab En ce moment, il marche en tongs, mais ..."
        },
        {
            "title": "Alassane Ndour: &quot;Sadio Man\u00e9 should be in the top 10 Golden Ball&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/alassane-ndour-sadio-mane-devrait-figurer-dans-le-top-10-ballon-dor_812773.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:13:58 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "LA 22e place de Sadio Mane au classement du Ballon d\u2019or continue de susciter des contestations et autres pol\u00e9miques. R\u00e9agissant \u00e0 ce sujet, Alassane Ndour a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par la r\u00e9daction de Sengo pour donner son avis sur la question. \u00ab C\u2019est vraiment amer. Non pas par rapport au patriotisme mais par rapport aux performances qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9es au cours de la saison. Il a marqu\u00e9 lors de la finale il est titulaire indiscutable de Liverpool, c\u2019est le meilleur joueur de Liverpool apr\u00e8s Salah \u00bb, r\u00e9agit il d\u2019embl\u00e9e. \u00ab Ce classement n\u2019est pas justifi\u00e9, je me demande m\u00eame quelles sont les crit\u00e8res? ..."
        },
        {
            "title": "Salies-du-Salat. Salies Mane net winner of the derby - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918695-salies-mane-net-vainqueur-du-derby.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:41:36 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Salies Mane 5 Encausse 0 MT 2 - 0 Buts pour Salies Mane : Gilly (9e, 13e 68e) Hintar (52e et 90e) Encausse : Dos Santos, Noilhan, Ortet, Vinsonneau, Descoubes, Cabare, Duclos, Samb, Rodriguez, Lompech, S.Paya (cap), Bottarel, Aunos, V.Paya. Entraineur Christian Martins Salies Mane : Daspet, Montauriol, Daffos, Ferran, Montegut, Marty, Millet, Hintar, Durrieu, Dias (cap), Gilly, Leit\u00e9, Fronton, Lacomme. Entra\u00eeneur Lionel Poisson. Techniquement et collectivement au dessus, Salies Mane a sign\u00e9 une victoire nette et sans bavure dans ce derby en disposant tranquillement de son voisin, Encausse. ..."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or - Habib Beye&#39;s rage: &quot;If Salah and Man\u00e9 were called Salahinho or Man\u00e9inho ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/ballon-dor-le-coup-de-gueule-dhabib-beye-si-salah-et-mane-sappelaient-salahinho-ou-maneinho_812406.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:58:17 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le consultant de Canal Plus,Habib Beye, a pouss\u00e9 un coup de gueule, apr\u00e8s le classement du Ballon d\u2019Or r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par France Football. L\u2019ancien international s\u00e9n\u00e9galais affirme que les joueurs africains manquent de reconnaissance \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du football mondial alors qu\u2019ils r\u00e9alisent peu ou prou les m\u00eames performances. \u00ab Je ne suis jamais dans la victimisation. Lorsque je regarde ce classement, on se rend compte que ce qui se passe de la 5e \u00e0 la 30e place n\u2019a pas r\u00e9ellement d\u2019int\u00e9r\u00eat et de valeur. Sadio Man\u00e9, qui a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 assez \u00e9blouissant avec Liverpool l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, je l\u2019aurais mi..."
        },
        {
            "title": "Liverpool: Sadio Man\u00e9 injured just days before the match against Naples! - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/liverpool-sadio-mane-blesse-a-quelques-jours-du-match-contre-naples_812169.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:59:46 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019attaquant S\u00e9n\u00e9galais Sadio Man\u00e9 s\u2019est bless\u00e9 pendant le derby nordiste remport\u00e9 par Liverpool face \u00e0 Everton de Gana Gu\u00e8ye (1-0). Liverpool a remport\u00e9 le derby contre Everton (1-0), mais a peut-\u00eatre perdu son bonhomme d\u2019attaque Sadio Man\u00e9, \u00e0 quelques de son match plsu que important contre Naples. Le coach des Reds, J\u00fcrgen Klopp a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, apr\u00e8s la rencontre, que le S\u00e9n\u00e9galais s\u2019\u00e9tait entaill\u00e9 le pied pendant le match : \u00ab Il s\u2019est coup\u00e9 pendant le match, s\u2019il me l\u2019avait dit je l\u2019aurais sorti. Dans le vestiaire, c\u2019\u00e9tait tr\u00e8s douloureux \u00bb, a expliqu\u00e9 l\u2019Allemand."
        },
        {
            "title": "Photos (04): Sadio Man\u00e9 appears with a Lindor baseball star ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/photos-04-sadio-mane-saffiche-avec-une-star-de-baseball-lindor_811783.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:04:51 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Ce Mercredi, les joueurs de l\u2019\u00e9quipe de la Ligue majeure de baseball Indiens Francisco se sont rendus \u00e0 Londres pour visiter les terrains de cricket. Samedi, Lindor a profit\u00e9 de ce voyage pour rendre visite au club embl\u00e9matique de l\u2019Angleterre, Liverpool. Il a rencontr\u00e9 le coach des Reds Jurgen Klopp et l\u2019attaquant s\u00e9n\u00e9galais Sadio Man\u00e9 \u00e0 Anfield avant le match de rivalit\u00e9 opposant Liverpool \u00e0 Everton, ce dimanche. Il a m\u00eame eu son propre maillot sign\u00e9 Sadio Man\u00e9. Francisco Miguel Lindor est un joueur d\u2019arr\u00eat-court des Indians de Cleveland de la Ligue majeure de baseball. Voici quelques im..."
        },
        {
            "title": "Announced at PSG, Fabinho does not want to leave Liverpool - 24matins.fr - Sports",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/annonce-au-psg-fabinho-ne-veut-pas-quitter-liverpool-934679",
            "pub_date": "2018-12-04 10:04:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr - Sports",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "C\u2019\u00e9tait l\u2019un des myst\u00e8res du d\u00e9but de saison \u00e0 Liverpool. Recrut\u00e9 pour 50 millions d\u2019euros cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Monaco, Fabinho a pass\u00e9 le d\u00e9but de saison sur le banc, sans m\u00eame entr\u00e9 en jeu. Ses premiers pas sous le maillot des Reds, il les a effectu\u00e9s le 18 septembre, dans le temps additionnel, contre Paris (3-2). Pour d\u00e9couvrir la Premier League, il lui a fallu attendre le 18 octobre, et un d\u00e9placement \u00e0 Huddersfield. Sans savoir exactement pourquoi Jurgen Klopp le faisait autant patienter. \"Il ne m\u2019a pas donn\u00e9 beaucoup d\u2019explications, a confi\u00e9 Fabinho au m\u00e9dia br\u00e9silien UOL Esporte. On s\u2019est parl\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Video: When Sadio Maned Room Gana Gueye, Injured - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-quand-sadio-mane-chambre-gana-gueye-blesse_811973.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:09:11 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Avec Liverpool, Sadio Man\u00e9 a remport\u00e9 le derby de la Mersey contre Everton de Gana Gueye. Liverpool a trouv\u00e9 la faille dans les derniers instants du temps additionnel gr\u00e2ce \u00e0 un but gag de Origi. Le derby de la Mersey a oppos\u00e9 les deux compatriotes Sadio Man\u00e9 et Idrissa Gana Gueye. Les deux hommes ont m\u00eame eu quelques \u00e9changes amicaux durant la rencontre. En effet, Man\u00e9 a voulu minimiser la blessure de Gana en lui demandant de se lever sur une action o\u00f9 le Toffees, se tordait de douleur. Voir cette publication sur Instagram Le dialogue entre Sadio et Idy lors du derby vu par @senegalesegirl..."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or 2018: Sadio Man\u00e9 ranked 22nd with Cavani and Marcelo - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/ballon-dor-2018-sadio-mane-classe-22e-avec-cavani-et-marcelo_812311.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:11:23 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Sadio Man\u00e9 se hisse \u00e0 la 22e place du classement, aux c\u00f4t\u00e9s du Parisien Edinson Cavani et le champion d\u2019Europe Marcelo (Real Madrid). L\u2019attaquant s\u00e9n\u00e9galais (26 ans) a livr\u00e9 une saison solide avec Liverpool malgr\u00e9 la d\u00e9faite des Reds en finale de la Ligue des Champions. Metz, Salzbourg, Southampton, Liverpool : la progression de Sadio Man\u00e9 est constante depuis cinq ans. Une progression qu\u2019il a prouv\u00e9e en 2018 tant le S\u00e9n\u00e9galais s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 indispensable au sein du collectif de J\u00fcrgen Klopp. Avec de sacr\u00e9s num\u00e9ros lors des matches couperets de Ligue des champions. Des buts en quarts, en dem..."
        }
    ]
}