{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4ZG13MmVWOFNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Diamniadio: IFAD and Senegal on the road to 2019-2024 - DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Diamniadio-Le-FIDA-et-le-Senegal-en-route-pour-2019-2024_a161331.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Entre le FIDA et l'\u00c9tat du S\u00e9n\u00e9gal, c'est une histoire d'amour qui dure depuis 40 ans et qui va encore durer au moins pour 6 ann\u00e9es. En effet, le Fonds ..."
        },
        {
            "title": "Dakar Arena: the beautiful images of Macky Sall&#39;s inauguration convention ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/dakar-arena-les-belles-images-du-congres-dinvestiture-de-macky-sall_811510.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:54:35 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Les images du congr\u00e8s d\u2019investiture du pr\u00e9sident Macky Sall qui se tient en ce moment \u00e0 Dakar Ar\u00e9na \u00e0 Diamniadio. Il a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par la coalition Benno Bokk Yakarr (BYY) pr\u00e9lude de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 24 f\u00e9vrier 2019."
        },
        {
            "title": "&quot;Macky Sall has a commendable record exceeding even the expectations of the people&quot;, (By Mayacine Ndiaye) - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/macky-sall-a-un-bilan-elogieux-depassant-meme-lattente-des-populations-par-mayacine-ndiaye_811471.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:43:23 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le 25 mars 2012, le S\u00e9n\u00e9gal avait v\u00e9cu sa seconde alternance suite \u00e0 l\u2019\u00e9lection du candidat de la coalition Benno Bokk Yaakar incarn\u00e9e par Macky Sall. En effet, le Pr\u00e9sident Macky Sall a h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un pays malade dans tous les domaines comme en t\u00e9moigne le taux de croissance qui \u00e9tait de 2% \u00e0 l\u2019\u00e9poque. En outre, gr\u00e2ce \u00e0 sa pers\u00e9v\u00e9rance et son leadership, notre pays a encha\u00een\u00e9 des taux de croissance record qui s\u2019encha\u00eenent d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e (6,5% en 2015; 6,7% en 2016; \u00e0 6,8 % en 2017 et projet\u00e9 \u00e0 7,0% en 2018), une premi\u00e8re dans l\u2019histoire \u00e9conomique du S\u00e9n\u00e9gal, qui n\u2019a jamais affich\u00e9 un taux ..."
        },
        {
            "title": "Moustapha Ciss\u00e9 L\u00f4: &quot;Macky deserves to stay at the head of Senegal because his vision is deeply rooted in reality ...&quot; - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/moustapha-cisse-lo-macky-merite-de-rester-a-la-tete-du-senegal-par-ce-que-sa-vision-est-profondement-ancree-dans-le-reel_811804.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:31:52 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Le Congr\u00e8s d\u2019investiture du candidat de la Coalition Benno Bokk Yakaar, le Pr\u00e9sident Macky Sall, pour la Pr\u00e9sidentielle du 24 F\u00e9vrier 2019, a v\u00e9cu, ce week-end, au complexe sportif, \u00ab Arena Tour \u00ab de Diamniadio (Dakar). Un monde fou est venu assister la manifestation. De nombreux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti pr\u00e9sidentiel et/ou de la Coalition BBY sont venus, \u00e0 cette occasion, prendre part \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement sans compter cette immense foule de militants et sympathisants de \u00ab koor Mar\u00e8me \u00bb. Le premier vice-pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, l\u2019Honorable d\u00e9put\u00e9 Moustapha Ciss\u00e9 L\u00f4 qui s\u2019est beaucoup r\u00e9joui de..."
        }
    ]
}