<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Kolda - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGN5ZVdZeEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:19:46 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Vidéo : Djeyna, dans les traces de Abiba avec son nouveau single « Baabam » - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-djeyna-dans-les-traces-de-abiba-avec-son-nouveau-single-baabam_812082.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPKWgW5OOUI885RfVqMb9IqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:24:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-djeyna-dans-les-traces-de-abiba-avec-son-nouveau-single-baabam_812082.html" target="_blank"&gt;Vidéo : Djeyna, dans les traces de Abiba avec son nouveau single « Baabam »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le label de Abiba a lancé un concept de détection des jeunes talents principalement dans les régions et les zones éloignées. Tout ceci pour mettre en exergue les diversités culturelles artistiques et musicales du Sénégal. A cet effet, le Label Gamboul Prod Inc a choisi la jeune chanteuse Dieyna. Âgée de seize ans (16 ans), cette dernière se lance dans la musique en alternance avec les Etudes. Elle est la première artiste femme de Kolda et du Fouladou à tenter une carrière musicale. Découvrez son clip!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Goudomp : les points focaux de l’ONT formés sur la gestion de la Plateforme - SENEGO</title><link>https://senego.com/goudomp-les-points-focaux-de-lont-formes-sur-la-gestion-de-la-plateforme_810837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjSixvqBEyRxrwbAAojjDcqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:54:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/goudomp-les-points-focaux-de-lont-formes-sur-la-gestion-de-la-plateforme_810837.html" target="_blank"&gt;Goudomp : les points focaux de l’ONT formés sur la gestion de la Plateforme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une session de formation sur l’utilisation et la gestion de la Plateforme de l’Observatoire National des territoires s’est ouverte, ce jeudi 29 novembre, à Goudomp à l’intention des points focaux des communes du département de Goudomp. Cette rencontre de trois jours marque le démarrage d’une nouvelle série de formation sur l’Observatoire National des Territoires après les sessions Ziguinchor, Bignona, Oussouye, Kolda et Sédhiou. L’atelier vise alors à habiliter les secrétaires municipaux, secrétaires généraux de département, des services techniques départementaux de l’éducation, la santé et...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Kolda – Son corps sans vie retrouvé dans sa chambre… - SENEGO</title><link>https://senego.com/kolda-son-corps-sans-vie-retrouve-dans-sa-chambre_809886.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvWGxFkargT-TWd3vsh1oAqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:59:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/kolda-son-corps-sans-vie-retrouve-dans-sa-chambre_809886.html" target="_blank"&gt;Kolda – Son corps sans vie retrouvé dans sa chambre…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il s’appelle Abdoulaye Ndiaye et sa dépouille a été trouvée à cause de l’odeur provenant de sa chambre. Il habitait au quartier Gadapara dans la commune de Kolda. Selon les voisins, l’homme souffrait d’une maladie qui l’avait même retenu à l’hôpital pendant plusieurs jours. De retour à la maison, Abdoulaye Ndiaye a rechuté, sans les moyens de repartir à l’hôpital. C’est ce mardi vers 14h30 qu’a eu lieu la découverte macabre. Né en 1978, Abdoulaye Ndiaye est mort laissant derrière lui une épouse inconsolable. Son corps a été déposé par les sapeurs pompiers à la morgue de l’hôpital régional...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Fatick : une Française de 57 ans lâchement tuée à Djiffer, le présumé meurtrier arrêté - SENEGO</title><link>https://senego.com/fatick-une-francaise-de-57-ans-lachement-tuee-a-djiffer-le-presume-meurtrier-arrete_810409.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFArmCKYX9p-maWSW1rt6EqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:45:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/fatick-une-francaise-de-57-ans-lachement-tuee-a-djiffer-le-presume-meurtrier-arrete_810409.html" target="_blank"&gt;Fatick : une Française de 57 ans lâchement tuée à Djiffer, le présumé meurtrier arrêté&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une Française âgée de 57 ans a été tuée dans la nuit de lundi à mardi à son domicile à Djiffer, un village de prêcheurs situé dans la commune de Palmarin, dans l’arrondissement de Fimela (département de Fatick), a appris l’Agence de presse sénégalaise d’une source sécuritaire, qui annonce l’arrestation d’un présumé meurtrier de la femme. ‘’La victime, qui vivait seule, a été retrouvée morte dans son domicile par des proches qui ont aussitôt alerté la brigade de gendarmerie de Fimela qui, aussitôt, est venue faire le constat de son décès’’, a confié à l’APS un agent de sécurité. Aucune trace...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Senegal: Sénégal : Tambacounda - Point de suivi des flux de population - Dashboard #18 Période: Octobre 2018 - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/senegal/s-n-gal-tambacounda-point-de-suivi-des-flux-de-population-dashboard-18-p-riode</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYdpcmq3N3BC2J5uXVXbMAqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:21:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/senegal/s-n-gal-tambacounda-point-de-suivi-des-flux-de-population-dashboard-18-p-riode" target="_blank"&gt;Senegal: Sénégal : Tambacounda - Point de suivi des flux de population - Dashboard #18 Période: Octobre 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: International Organization for Migration Country: Gambia, Guinea, Mali, Senegal SUMMARY Durant le mois d'octobre 2018, 496 personnes par jour ont été observés en moyenne au FMP de Tambacounda, dont 50% d'hommes, 42% de femmes et 8% de mineurs. Les mouvements locaux de courte durée (43%), la migration économique de longue durée (42%) et la migration saisonnière (15%) ont été les principaux motifs de migration des personnes transitant par le point de suivi des flux à Tambacounda. Dakar, Bamako, Kédougou et Tambacounda ont été les principales villes de départ et de destination des flux...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Sénégal: Les femmes du Sud veulent des projets de loi pour la résolution de la crise casamançaise - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707170001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbYWY7s3uqTWAZtOMnV4-EqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCO-w8</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 01:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707170001.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Les femmes du Sud veulent des projets de loi pour la résolution de la crise casamançaise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: EttuJamm) De la prochaine législature, les femmes de la Casamance veulent des députés qui vont proposer des projets de loi pour la résolution de la crise qui a secoué 35 ans durant leur région. Elles l'ont fait savoir lors du passage de la caravane de la Plateforme de Veille des femmes pour la Paix et la Sécurité, le samedi 15 juillet à Ziguinchor. Les femmes de la Casamance veulent une Assemblée Nationale révolutionnaire qui va plaider pour la cause de leur région. A cet effet, elles veulent des députés qui s'investissent pleinement pour l'instauration d'une paix durable. Elles l'o...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Kolda : Un accident de motos Jakarta fait un mort - SENEGO</title><link>https://senego.com/kolda-un-accident-de-motos-jakarta-fait-un-mort_798032.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-jldRvMAO3OOgOaPYcXG4qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:47:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/kolda-un-accident-de-motos-jakarta-fait-un-mort_798032.html" target="_blank"&gt;Kolda : Un accident de motos Jakarta fait un mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jeune conducteur de taxi moto appelé «Jakarta», a trouvé la mort suite à une collision entre son engin et un autre. L’accident s’est produit à Kolda ce lundi 19 novembre A en croire Igfm, l’accident est survenu vers 19h sur la route principale, plus précisément au rond-point «Doubarlayel» à Sikilo, un quartier de la ville de Kolda. Deux motos «Jakarta», conduites par des jeunes, sont entrés en collision. Le choc violent n’a pas laissé la vie sauve à l’un d’eux. Mamadou Baldé, 22 ans, est mort sur le coup. Son corps a été déposé à la morgue du centre hospitalier régional de Kolda.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Objectif : zéro grossesse précoce - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/medias-partenaires/20170310-senegal-kolda-objectif-zero-grossesse-precoce</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVZxmUyUaL6ZLGm4XUQcIwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:34:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/medias-partenaires/20170310-senegal-kolda-objectif-zero-grossesse-precoce" target="_blank"&gt;Objectif : zéro grossesse précoce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Parcours scolaire stoppé, relations rompues avec la famille, mendicité, prostitution… A Kolda, une des régions les plus pauvres du Sud du Sénégal, les grossesses précoces conduisent à des drames pour nombre d’adolescentes. Aujourd’hui âgée de 15 ans, Coumba a eu son premier enfant à l’âge de 13 ans et demi, alors qu’elle était encore en classe de 6e au collège. Depuis ce jour où elle s’est retrouvée enceinte d’un ami plus âgé qu’elle de 5 ans, la jeune fille vit un véritable calvaire. « Je ne savais pas que j’allais devenir mère. Pourtant, j’ai eu une seule fois un contact direct avec mon a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal: Elections législatives 2017 - Les Sénégalais aux urnes ce dimanche - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707300001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFu-61Xkfsnu6v3pxFCEXCwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707300001.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Elections législatives 2017 - Les Sénégalais aux urnes ce dimanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Thiès, 718 bureaux de vote seront ouverts sur l'ensemble du territoire départemental dans les 287 centres de vote qu'il compte et dont 343 bureaux de vote pour 55 centres dans la seule commune de Thiès, nous a indiqué le préfet Alioune Badara Samb. Ainsi, plus de 300 000 électeurs qui s'étaient inscrits sur le fichier à la clôture des inscriptions et qui ont pu retirer leurs cartes vont s'efforcer d'accomplir leur devoir citoyen dans ces différents bureaux de vote et de départager les candidats de la trentaine de listes en lice dans le département de Thiès. Ces dernières semaines, le préf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Crise en Gambie: des milliers de personnes fuient le pays - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/01/18/2499155-crise-en-gambie-des-milliers-de-personnes-fuient-le-pays.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFOWa8Klz5DFO8rhSm-h_MqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 10:32:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/01/18/2499155-crise-en-gambie-des-milliers-de-personnes-fuient-le-pays.html" target="_blank"&gt;Crise en Gambie: des milliers de personnes fuient le pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au début de l'année, Mme Sow a quitté la Gambie pour le Sénégal avec ses deux enfants, "en attendant une suite favorable à la situation" à Banjul, dit-elle pudiquement. Des milliers de Gambiens et d'étrangers fuient la crise politique dans le pays, qui menace de dégénérer. Le constat a été établi par le Haut-Commissariat de l'ONU pour les réfugiés (HCR) qui a évoqué le 13 janvier "plusieurs milliers de personnes, en majorité des enfants" ayant en une dizaine de jours franchi la frontière avec le Sénégal, unique voisin terrestre de la Gambie. La plupart ont été envoyés par leurs parents, afi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Sénégal: Paix en Casamance - L'Etat et le MFDC invités à construire un "dialogue sincère" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707040154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWadAxRhljDbzYwSq3wzyoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:14:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707040154.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Paix en Casamance - L'Etat et le MFDC invités à construire un "dialogue sincère"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar L'Association des étudiants pour le développement de la Casamance (AEDC) communément appelée "Kekendo" a invité, lundi à Dakar, le gouvernement du Sénégal et le Mouvement des forces démocratiques de Casamance (MFDC) à construire un "dialogue sincère" pour le retour définitif de la paix dans la zone sud en proie depuis 1982 à un conflit armé. "L'examen de ce processus révèle nombre d'excentricités (la démarche, la tenue des négociations... ), de violations (non-respect des décisions... ), de non engagement (aucun suivi et aucune évaluation) qui font dire aux étudiants du Kekendo que l'...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Plusieurs morts et blessés dans un incendie au Daaka de Médina Gounass - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201704130347.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJq_1u6GxjYh8828dT6zjQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 10:41:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201704130347.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Plusieurs morts et blessés dans un incendie au Daaka de Médina Gounass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: APS)Dakar Un incendie survenu mercredi après-midi, sur le site du Daaka de Médina Gounass, dans le département de Vélingara a fait plusieurs morts et blessés, a appris l'APS de sources concordantes. Selon Amadou Tidiane Talla, député et proche de la famille, le feu s'est déclaré vers 15 heures dans la zone du nouveau forage avant de consummer une bonne partie du site. Il a indiqué que la propagation des flammes a été favorisée par la chaleur et le vent. Le feu a été maîtrisé par les sapeurs pompiers, a-t-il assuré. Un journaliste présent sur les lieux affirme lui aussi que les pompi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>A Kolda, les musiciens de hip-hop se mobilisent contre l'immigration irrégulière - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/medias-partenaires/20170918-senegal-le-regain-hip-hop-scene-musicale-kolda</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOz93t-OmnjsIicgnJ4SSaUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 09:48:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/medias-partenaires/20170918-senegal-le-regain-hip-hop-scene-musicale-kolda" target="_blank"&gt;A Kolda, les musiciens de hip-hop se mobilisent contre l'immigration irrégulière&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Kolda, dans le sud du Sénégal, de nouveaux groupes de hip-hop se mobilisent pour sensibiliser les jeunes aux dangers de l'immigration irrégulière. Mamadou Gano, le directeur de la radio Nafoore, explique le but de leurs démarches et les difficultés auxquelles ces artistes sont confrontés. Retourner à l'accueil des Médias Partenaires.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Criminalité au Sénégal : des chiffres qui font peur ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/criminalite-au-senegal-des-chiffres-qui-font-peur_793458.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqhmD0cRXpfVa8M88oBT8AqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 09:58:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/criminalite-au-senegal-des-chiffres-qui-font-peur_793458.html" target="_blank"&gt;Criminalité au Sénégal : des chiffres qui font peur !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les chiffres font froid dans le dos. En 2018, cinquante (50) cas de meurtres, dont vingt-six (26) -chiffres officiels- ont été décomptés. De la banlieue dakaroise à Kolda, en passant par Rufisque, Thiès, Tambacounda et Kédougou. Un chiffre qui a connu une sensible hausse par rapport à 2017 où 19 cas d’homicides ont été décomptés. Selon les chiffres de L’Observateur qui a réalisé une enquête sur le sujet, quinze (15) crimes ont été enregistrés en banlieue dakaroise, vingt (20) à Thiès, dix (10) à Kolda et cinq (5) à Rufisque. La plupart des victimes ont été tuées par arme blanche. A Thiès r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>(Photos)- Farba Ngom défie l’opposition… - SENEGO</title><link>https://senego.com/photos-farba-ngom-defie-lopposition_794035.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7FHExJEQee_JWTvBJyksAqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/photos-farba-ngom-defie-lopposition_794035.html" target="_blank"&gt;(Photos)- Farba Ngom défie l’opposition…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Farba Ngom a deja entamé la campagne de collecte de parrainages ce samedi, dans la région de Matam. A Ranérou, le maire Apr d’Agnam, a rencontré Harouna Ba, le coordinateur régional du collecte de parrainages de Benno à Matam, Mamadou Talla. Farba Ngom a ensuite rencontré les populations pour échanges au cours desquels il a défié l’opposition.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Ziguinchor – Un voleur tué par un boutiquier avec son… - SENEGO</title><link>https://senego.com/ziguinchor-un-voleur-tue-par-un-boutiquier-avec-son_794444.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAPBfAq5CkcRM580BM0NTUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 20:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/ziguinchor-un-voleur-tue-par-un-boutiquier-avec-son_794444.html" target="_blank"&gt;Ziguinchor – Un voleur tué par un boutiquier avec son…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les faits se sont déroulés précisément à Sindiane dans la région de Ziguinchor. Le boutiquier s’est réveillé en plein sommeil à cause du bruit autour de sa boutique. Ayant compris qu’il avait affaire à des voleurs, il a tiré a bout portant sur l’un d’entre eux avec son arme à feu. Le voleur qui a reçu la balle n’a pas pu résister face à la douleur. Et il est mort sur le coup, indique Les Echos. Le corps sans vie de la victime a été déposé à la morgue de l’hôpital régional de Ziguinchor. La gendarmerie, quant à elle, a ouvert une enquête. Le second malfaiteur a, lui, pris ses jambes à son c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Kolda : 2 morts et 9 blessés dans un accident de la route - SENEGO</title><link>https://senego.com/kolda-2-morts-et-9-blesses-dans-un-accident-de-la-route_791964.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwfdZ6ujZm2otO_MthF65QqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:27:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/kolda-2-morts-et-9-blesses-dans-un-accident-de-la-route_791964.html" target="_blank"&gt;Kolda : 2 morts et 9 blessés dans un accident de la route&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un autocar a heurté mortellement 2 individus au bord d’une charrette, avant de se renverser. En plus des 2 personnes décédées, 9 passagers du car se sont retrouvés avec des graves blessures, rapporte le correspondant de IGFM dans la région. Selon la même source, l’accident s’est produit tôt ce mardi matin 6 novembre sur la RN6 à hauteur du village de Bantancountouyel, sis dans la commune de Dioulacolon (département de Kolda). Les corps sans vie des deux victimes ont été déposés à la morgue du centre hospitalier régional de Kolda. Les blessés sont admis au service des urgence. La gendarmeri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sédhiou: Le maire de la ville emprisonné - SENEGO</title><link>https://senego.com/sedhiou-le-maire-de-la-ville-emprisonne_791749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLhiSjCvk_35dpKvTMbApUqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:24:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/sedhiou-le-maire-de-la-ville-emprisonne_791749.html" target="_blank"&gt;Sédhiou: Le maire de la ville emprisonné&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est la troisième fois que Modou Ndiaye, l’édile de la commune de Bambali dans le département de Sédhiou, est envoyé en prison. La première fois il a été relâché au bénéfice du doute. La deuxième fois, il a été placé sous contrôle judiciaire. Et c’est parce qu’il n’a pas respecté ces différents rendez-vous chez le juge qu’il a été cueilli pour la troisième fois le 18 octobre dernier. C’était juste à la veille de la tournée économique du président de la République en Casamance que le maire apériste a été envoyé à la maison d’arrêt et de correction de Kolda. Pour rappel, renseigne Seneweb, t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Assassinat d’un Sénégalais en Libye: L’AJMS s’indigne et demande à l’Etat du Sénégal de prendre toutes ses responsabilités… - SENEGO</title><link>https://senego.com/assassinat-dun-senegalais-en-libye-lajms-sindigne-et-demande-a-letat-du-senegal-de-prendre-toutes-ses-responsabilites_787862.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_st3gihI8KrtV4_tUHKOcqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:20:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/assassinat-dun-senegalais-en-libye-lajms-sindigne-et-demande-a-letat-du-senegal-de-prendre-toutes-ses-responsabilites_787862.html" target="_blank"&gt;Assassinat d’un Sénégalais en Libye: L’AJMS s’indigne et demande à l’Etat du Sénégal de prendre toutes ses responsabilités…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suite à l’assassinat de notre compatriote, Amadou Mballo, en Libye, l’Association des journalistes en migration et sécurité (AJMS) s’érige en bouclier et dénonce un acte “ignoble“. Ils ont réagi à travers un communiqué parvenu à senego. In extenso, la note de l’AJMS parvenue à senego… L’Association des Journalistes en Migration et Sécurité (AJMS) a appris avec horreur l’assassinat de notre compatriote Amadou Mballo, dans les conditions les plus atroces en Libye. En effet, selon nos informations, la victime, originaire de Kolda, a été sauvagement tuée par son patron qui aurait ensuite jeté ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo: King Selmind X-Press liste les maux de … - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-king-selmind-x-press-liste-les-maux-de_789304.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF90wGd6AY2pHDRRRtTTvMgqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw59KYBg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:57:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-king-selmind-x-press-liste-les-maux-de_789304.html" target="_blank"&gt;Vidéo: King Selmind X-Press liste les maux de …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“État D’urgence” est le nouveau son de King Selmind X-Press. Le rappeur lance le cri d’alerte dans la de région Diourbel.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vélingara-Diaobé :Un terrible accident a causé … - SENEGO</title><link>https://senego.com/velingara-diaobe-un-terrible-accident-a-cause_786497.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0r5t3mx6ve3SICM20V1rsqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:09:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/velingara-diaobe-un-terrible-accident-a-cause_786497.html" target="_blank"&gt;Vélingara-Diaobé :Un terrible accident a causé …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un (1) mort, un (1) blessé, et deux (2) bêtes tuées par la même occasion. C’est le bilan d’un accident de circulation survenu ce mardi, vers 22 heures sur l’axe Vélingara-Diaobé à hauteur du village de Kandiaye,renseigne Igfm. L’ accident de circulation qui a impliqué un conducteur d’un véhicule de marque Toyota en provenance de Vélingara et deux individus conduisant un troupeau de vaches qui partait dans la même direction que les deux individus et leur troupeau de bêtes les a heurté de plein fouet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:HRW dénonce l'exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus dans les écoles - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810190157.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyrMGu6tyGQsX5tunX87XEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_8Q8</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:01:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810190157.html" target="_blank"&gt;Sénégal:HRW dénonce l'exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus dans les écoles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: © RFI/François Porcheron)Dakar L'ONG Human Rights Watch a indexé jeudi dans un rapport des abus dont les filles sont victimes dans les écoles secondaires, principalement de la part des enseignants et responsables des établissements concernés. Le rapport publié ce jeudi par l'ONG est intitulé "+Ce n'est pas normal : Exploitation sexuelle, harcèlement et abus dans les écoles secondaires au Sénégal +". "Des enseignants abusifs et d'autres membres du personnel scolaire exploitent, harcèlent et abusent sexuellement des adolescents dans les écoles secondaires du Sénégal", selon l'ONG. Le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Macky Sall à Kolda pour… - SENEGO</title><link>https://senego.com/macky-sall-a-kolda-pour_783001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPK35PcUf4LDTY0-dbHoN44qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 12:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/macky-sall-a-kolda-pour_783001.html" target="_blank"&gt;Macky Sall à Kolda pour…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Président de la République du Sénégal, Macky Sall procédera à la pose de la première pierre de l’ENO de Oussouye ce jeudi 18 octobre 2018 et à l’inauguration officielle de l’ENO de Kolda ce vendredi 19 octobre 2018.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Présidentielle 2019 : le MADAN à la conquête du département de Kaolack - SENEGO</title><link>https://senego.com/presidentielle-2019-le-madan-a-la-conquete-du-departement-de-kaolack_785556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJ2oWC3hKl_xIakmJ4XQ28qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 16:54:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/presidentielle-2019-le-madan-a-la-conquete-du-departement-de-kaolack_785556.html" target="_blank"&gt;Présidentielle 2019 : le MADAN à la conquête du département de Kaolack&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La permanence du MADAN était ce dimanche le point de ralliement des militants issus de tout le département de Kaolack. Pour faire le bilan de la collecte de signatures pour le parrainage du candidat de la coalition Benno Bokk Yakaar, Macky Sall, ils ont rencontré en audience le président dudit mouvement. “Après les audiences réservées à la commune de Kaolack, ce dimanche 21 Octobre, nous avons reçu les militants du département issus des villages de Taïba Niassènne, Thioubènne, Keur Ali Gueye, Keur Yoro, Karang, Biteyènne, Kolma, Taïba Ñianguènne, Keur Amath Asta, Niassènne Walo, Lamaram, Th...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Me Amadou Sall : “Macky Sall va à Kolda pour inaugurer des…boutiques” - SENEGO</title><link>https://senego.com/me-amadou-sall-macky-sall-va-a-kolda-pour-inaugurer-desboutiques_783562.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_yPxiRBidvhTxuOfW2jDsqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:46:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/me-amadou-sall-macky-sall-va-a-kolda-pour-inaugurer-desboutiques_783562.html" target="_blank"&gt;Me Amadou Sall : “Macky Sall va à Kolda pour inaugurer des…boutiques”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon maître Amadou Sall, la tournée économique que le Président de la République effectue ce vendredi à Kolda, est sans importance. Car, pour l’émissaire du parti démocratique sénégalais «Macky Sall vient à Kolda pour inaugurer des mosquées, des stades, des boutiques», a minimisé Me Amadou Sall, la visite du Président Sall à Kolda et rapportent nos confrère du groupe de Youssou Ndour. A en croire maître Amadou Sall, c’est la peur qui fait bouger le Président Macky Sall. De passage à Kolda pour faire le point de la situation de la collecte de signatures pour le parrainage de leur candidat, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Macky Sall promet un corbillard à la région de Kolda - SENEGO</title><link>https://senego.com/macky-sall-promet-un-corbillard-a-la-region-de-kolda_783908.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBo0uoh4O9oNSy6RJs6ffdIqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:22:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/macky-sall-promet-un-corbillard-a-la-region-de-kolda_783908.html" target="_blank"&gt;Macky Sall promet un corbillard à la région de Kolda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de l’Etat Macky Sall va offrir un corbillard à la grande mosquée de Kolda, qu’il a inaugurée vendredi en présence de plusieurs chefs religieux, de notabilités politiques et de nombreux fidèles musulmans, rapporte l’Agence de presse sénégalaise. Arrivé à Kolda en début d’après-midi pour prendre part à la prière du vendredi marquant l’ouverture officielle de cette mosquée entièrement rénovée par l’Etat, le chef de l’Etat a dans la foulé promis un corbillard aux responsables de cette mosquée. “A travers la Fondation Servir le Sénégal, cette grande mosquée va être dotée d’un corbillard ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Promesses de 2013 / Conseil des ministres décentralisé : Kolda, on encore rien vue ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/promesses-de-2013-conseil-des-ministres-decentralise-kolda-on-encore-rien-vue_783627.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENstDJVlM8S92UHxcjgOGMEqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 20:37:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/promesses-de-2013-conseil-des-ministres-decentralise-kolda-on-encore-rien-vue_783627.html" target="_blank"&gt;Promesses de 2013 / Conseil des ministres décentralisé : Kolda, on encore rien vue !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hormis la riziculture où les aménagements du bassin de l’Anambé sont en train de répondre aux besoins de la région, les promesses du président Macky Sall, lors du Conseil des ministres délocalisé de 2013, ne sont pas encore réalisées. Le département de Médina Yoro Foula attend toujours le bitumage de la route qui le relie au chef-lieu de région. Les éleveurs sont toujours confrontés aux vols de bétail et au manque d’eau, surtout en période de saison sèche. L’électrification du monde rural reste la grosse complainte des villageois qui, depuis 5 ans, attendent l’Agence sénégalaise d’électrifi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>A Sédhiou, le président Macky Sall a sollicité des prières pour le Sénégal - SENEGO</title><link>https://senego.com/a-sedhiou-le-president-macky-sall-a-sollicite-des-prieres-pour-le-senegal_784039.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZp0QavOm6-y9uSuqCNfNAqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:35:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/a-sedhiou-le-president-macky-sall-a-sollicite-des-prieres-pour-le-senegal_784039.html" target="_blank"&gt;A Sédhiou, le président Macky Sall a sollicité des prières pour le Sénégal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président de la République, Macky Sall a sollicité samedi, à Marsassoum, les prières des dignitaires du Pakao pour une “paix durable au Sénégal”. “Je suis dans la Pakao, une terre d’Islam. Je sollicite les prières des dignitaires, des hommes religieux très réputés. Je sollicite des prières pour une Sénégal paisible et prospère”, a-t-il dit. S’exprimant devant les populations de Marsassoum après avoir lancé les travaux du pont de cette localité, le Chef de l’Etat a demandé aux chefs religieux de beaucoup prier pour qu’il termine les chantiers en cours. Arrivée en fin de matinée à Sédhiou,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo-Les preuves du contrat pétrolier sur Diourbel avec une société Nigériane… - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-les-preuves-du-contrat-petrolier-sur-diourbel-avec-une-societe-nigeriane_780478.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQxjW9Qsoay8VXLdw5JDB0qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 19:03:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-les-preuves-du-contrat-petrolier-sur-diourbel-avec-une-societe-nigeriane_780478.html" target="_blank"&gt;Vidéo-Les preuves du contrat pétrolier sur Diourbel avec une société Nigériane…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Invité par l’activiste Abdou Karim Gueye, Clédor Sène a apporté lors de l’émission la preuve du contrat sur le bloc pétrolier de Diourbel en faveur d’une société Nigériane, A-Z Pétroleum. “Le président Macky Sall a signé ce contrat cédant le bloc pétrolier de Diourbel en 2013 décret 10-17. Et c’est le ministre Aly Ngouille Ndiaye, alors qu’il était ministre de l’énergie et des mines qui a écrit le rapport de présentation”, révèle-t-il. Clédor Sène nous fait plus de révélations. Regardez!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Diourbel: Dëgg moo woor collecte pour Cheikh Hadjibou Soumaré - SENEGO</title><link>https://senego.com/diourbel-degg-moo-woor-collecte-pour-cheikh-hadjibou-soumare_779304.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqO04JCvI2PwaSuji0hTUcqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:28:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/diourbel-degg-moo-woor-collecte-pour-cheikh-hadjibou-soumare_779304.html" target="_blank"&gt;Diourbel: Dëgg moo woor collecte pour Cheikh Hadjibou Soumaré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En dépit du retard accusé par le parti Rassemblement pour la Vérité/Dëgg moo woor dans le démarrage du parrainage, militants et sympathisants ont témoigné leur fidélité et leur attachement sans faille au parti en parrainant massivement la candidature de Cheikhe Hadjibou Soumaré. Militants et sympathisants du parti Rassemblement pour la Vérité/Dëgg moo, avec leur leader, Pape Modou Fall, sillonnent la région de Diourbel pour collecter le maximum de parrains en faveur de la candidature de Cheikhe Hadjibou Soumaré. “Après 2 semaines de collecte, Dëgg moo woor a réussi à réunir 1600 signatures ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Journée nationale de l’élevage : Matam à l’honneur ce 23 novembre - SENEGO</title><link>https://senego.com/journee-nationale-de-lelevage-matam-a-lhonneur-ce-23-novembre_779536.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoPQ0yNMUVKrqfmRcxv6WYqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 17:32:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/journee-nationale-de-lelevage-matam-a-lhonneur-ce-23-novembre_779536.html" target="_blank"&gt;Journée nationale de l’élevage : Matam à l’honneur ce 23 novembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre de l’Elevage et des Productions animales, Aminata Mbengue Ndiaye, a annoncé jeudi que le chef de l’Etat, Mack Sall, a décidé de faire de Matam la région hôte de la 5e édition de la journée nationale de l’élevage prévue le 23 novembre prochain, rapporte l’Agence sénégalaise de presse. ‘’Le choix de la région de Matam n’est pas fortuit compte tenu du thème retenu, +L’éradication de la peste des petits ruminants, un défi mondial pour la sécurité alimentaire et nutritionnel de la population’’, a-t-elle dit au cours d’un comité régional de développement spécial dédié à cette 5e édit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Parrainage -Le président du Conseil régional de Kolda sillonne les coins et recoins de … - SENEGO</title><link>https://senego.com/parrainage-le-president-du-conseil-regional-de-kolda-sillonne-les-coins-et-recoins-de_770138.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHx_kw4h80kwYpbgdcNw3g0qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/parrainage-le-president-du-conseil-regional-de-kolda-sillonne-les-coins-et-recoins-de_770138.html" target="_blank"&gt;Parrainage -Le président du Conseil régional de Kolda sillonne les coins et recoins de …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La collecte des signatures des candidatures à la prochaine présidentielle préoccupe le président du Conseil régional de Kolda, Papis Balde. Il sillonne actuellement les rues de Kolda pour une victoire écrasante du patron de la majorité présidentielle dans ce département.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>ABC scandalisé par le sort des Sénégalais vivant dans les régions: « Koumako wakhone doumako geum » - SENEGO</title><link>https://senego.com/abc-scandalise-par-le-sort-des-senegalais-vivant-dans-les-regions-koumako-wakhone-doumako-geum_771568.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPF-lN0xTm0eYD4r26THCpkqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 23:41:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/abc-scandalise-par-le-sort-des-senegalais-vivant-dans-les-regions-koumako-wakhone-doumako-geum_771568.html" target="_blank"&gt;ABC scandalisé par le sort des Sénégalais vivant dans les régions: « Koumako wakhone doumako geum »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le médiateur de la république était dans le nord pour une tournée. Me Alioune Badara cissé ‘est dit très préoccupé de la situation précaire des habitants de Matam. Il promet de parler au président de la république une fois arrivée de la situation.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Parrainage: Macky Sall a choisi ses délégués dans l’ensemble des 14 régions du Sénégal… - SENEGO</title><link>https://senego.com/parrainage-macky-sall-a-choisi-ses-delegues-dans-lensemble-des-14-regions-du-senegal_767148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSR0RJLdji5ly7t2cH4EBUqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 23:08:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/parrainage-macky-sall-a-choisi-ses-delegues-dans-lensemble-des-14-regions-du-senegal_767148.html" target="_blank"&gt;Parrainage: Macky Sall a choisi ses délégués dans l’ensemble des 14 régions du Sénégal…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le cadre de la collecte des signatures pour son parrainage à l’élection présidentielle du 24 février 2019, le chef de l’Etat Macky Sall a confié des taches à ses proches collaborateurs. Il a choisi ses délégués dans l’ensemble des 14 régions du Sénégal. Voici la liste des délégués régionaux 1. Dakar: Amadou BA 2. Thiés: Ousmane Tanor Dieng 3. Fatick: Boune Abdallah Dionne 4. Kaolack: Moustapha Niass 5. Tambacounda: Sidicki Kaba 6. Kédougou: Aya Ndiaye 7. Louga: Aminata Mbengue Ndiaye 8. Diourbel: Pape Diouf ( ex Rewmi) 9. Kolda: Abdoulaye Bibi Baldé 10. Sédhiou: Abdoulaye Diop 11. Zigu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Le mouvement Sukkali Sine Saloum Andak Sénégal enregistre de grandes entrées à Kaolack et Fatick - SENEGO</title><link>https://senego.com/le-mouvement-sukkali-sine-saloum-andak-senegal-enregistre-de-grandes-entrees-a-kaolack-et-fatick_768717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjKzWZuFL4CC6mzY13IdOMqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 09:55:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/le-mouvement-sukkali-sine-saloum-andak-senegal-enregistre-de-grandes-entrees-a-kaolack-et-fatick_768717.html" target="_blank"&gt;Le mouvement Sukkali Sine Saloum Andak Sénégal enregistre de grandes entrées à Kaolack et Fatick&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le mouvement Sukkali Sine Saloum Andak Sénégal est résolument entré dans une logique de vaste massification de ses rangs. Depuis presque deux mois, de toutes les contrés des régions de Kaolack, de Fatick mais aussi de Kaffrine, El Malick Guèye voit sa composante politique s’agrandir du jour le jour. En effet, l’ancien coordinateur départemental Pds de Kaolack sous Wade, en tournée politique dans ces régions du centre du pays, enregistre des adhésions et pas les moindres dans son mouvement. Le mouvement Sukkali Keur Madiabel andak Sine Saloum (dirigé par Malick Bassé), le mouvement Sukkali ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Parrainage-Mamadou Tall: « A Matam, nous avons comme objectif de réunir au moins 130.000 propositions de parrainage… » - SENEGO</title><link>https://senego.com/parrainage-mamadou-tall-a-matam-nous-avons-comme-objectif-de-reunir-au-moins-130-000-propositions-de-parrainage_769105.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOXinil8ECRA-H4p5HBSwMqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 23:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/parrainage-mamadou-tall-a-matam-nous-avons-comme-objectif-de-reunir-au-moins-130-000-propositions-de-parrainage_769105.html" target="_blank"&gt;Parrainage-Mamadou Tall: « A Matam, nous avons comme objectif de réunir au moins 130.000 propositions de parrainage… »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;130.000 signatures pour le parrainage du candidat à l’élection présidentielle de 2019, Macky Sall, c’est l’objectif que s’est fixé Mamadou Tall à Matam, dont il est délégué régional. « Je tiens personnellement à remercier le président de la République Macky Sall qui m’a honoré en portant son choix sur moi dans une région où plusieurs hauts cadres politiques, tous aussi talentueux les uns que les autres, pourraient être choisis (…) D’ores et déjà, je ne ménagerai aucun effort pour mériter dignement cette confiance. Et pour cela, à Matam, nous avons comme objectif de réunir au moins 130.000 p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo: Les temps forts de la visite de Serigne Mountakha Mbacke à … - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-les-temps-forts-de-la-visite-de-serigne-mountakha-mbacke-a_768685.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9ZFqvvlEYz04mmqHtNCwkqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:39:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-les-temps-forts-de-la-visite-de-serigne-mountakha-mbacke-a_768685.html" target="_blank"&gt;Vidéo: Les temps forts de la visite de Serigne Mountakha Mbacke à …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Khalif général des Mourides, Serigne Mountakha Mbacké Bachir actuellement à Diourbel pour quelques Jours. Voici les temps forts de cette visite.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Casamance, la sécheresse empêche la riziculture - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809140162.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4Vb8KQylE0WLzm9gVCTTAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:45:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809140162.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Casamance, la sécheresse empêche la riziculture&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: The Citizen) De grosses inquiétudes planent sur la campagne agricole en Casamance, au sud du Sénégal, à cause d'un déficit pluviométrique sans précédent. Le grand déficit pluviométrique noté en Casamance depuis le début de l'hivernage a fini par répandre l'inquiétude dans l'esprit des paysans. Malamine Goudiaby, rencontré dans son champ de mil avec sa famille, ne peut que constater le retard de ses cultures. "Nous sommes inquiets parce que vraiment nos semences là... On a semé mais nos semences ne sont pas en train de pousser normalement à cause du déficit de la pluie, du manque d'e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Un enfant de 3 ans poignardé à mort, ligoté et jeté dans un puits à Médina Yoro Foulah - SENEGO</title><link>https://senego.com/un-enfant-de-3-ans-poignarde-a-mort-ligote-et-jete-dans-un-puits-a-medina-yoro-foulah_763597.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFd8DkTvQAE1EoDuV0MgVhYqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 22:44:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/un-enfant-de-3-ans-poignarde-a-mort-ligote-et-jete-dans-un-puits-a-medina-yoro-foulah_763597.html" target="_blank"&gt;Un enfant de 3 ans poignardé à mort, ligoté et jeté dans un puits à Médina Yoro Foulah&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un enfant de trois ans a été poignardé à mort, ligoté et jeté dans un puits. Le Drame a secoué Yédoulaye, village de la commune Bourouko situé dans le département de Médina Yoro Foulah, informe la Rfm. Après sa disparition les habitants du village avaient entamé des recherches qui se sont soldées par des résultats nuls. C’est le lendemain du jour de son disparition que le corps du petit Abdou Boye a été retrouvé dans un puits. Le corps sans vie de l’enfant a été déposé à l’hôpital régional de Kolda.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>La mobilisation de l’information territoriale : Un impératif pour la réussite du Pôle territoire Casamance… - SENEGO</title><link>https://senego.com/la-mobilisation-de-linformation-territoriale-un-imperatif-pour-la-reussite-du-pole-territoire-casamance_764599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtg8pD7idEEyZykDFRPLFYqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:16:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/la-mobilisation-de-linformation-territoriale-un-imperatif-pour-la-reussite-du-pole-territoire-casamance_764599.html" target="_blank"&gt;La mobilisation de l’information territoriale : Un impératif pour la réussite du Pôle territoire Casamance…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Observatoire National des Territoires s’est réuni ce samedi, lors de la cérémonie d’ouverture de l’atelier de formation des points focaux du département de Sédhiou sur l’utilisation et la gestion de la Plateforme SIG-géoportail dont le thème portait sur « La mobilisation de l’information territoriale : Un impératif pour la réussite du Pôle territoire Casamance ». La mobilisation et la maîtrise de l’information territoriale constituent un volet très important dans la mise en place du pôle territoire Casamance. Pour élaborer des projets et programmes qui correspondent aux principales préocc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Louga : 2 morts et 3 blessés dans un accident - SENEGO</title><link>https://senego.com/louga-2-morts-et-3-blesses-dans-un-accident_764170.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmEt1C7zxMwS5lMDbcnuCsqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 11:30:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/louga-2-morts-et-3-blesses-dans-un-accident_764170.html" target="_blank"&gt;Louga : 2 morts et 3 blessés dans un accident&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quelques jours après le terrible accident d’un convoi de 36 gendarmes survenu à hauteur du village de Makal Bara Gueye, un autres choc des plus sanglants est enregistrés à quelque encablures de ce patelins, sise une dizaine de kilomètres de Louga. Il s’agit d’une violente collision entre une Mercedes et un 4X4type « Land Cruisier »? La Mercedes qui rouler dans le sens de Saint Louis- Louga et qui se rendit à avait fini d’avaler les 70 Kilomètres séparant les deux villes. Malheureusement , arrivée à la hauteur du village de Maka Bara Gueye, elle a quitté sa ligne, s ‘engageant sur celle de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Fatick : le Bilan macabre du nombre de morts - SENEGO</title><link>https://senego.com/fatick-le-bilan-macabre-du-nombre-de-morts_763750.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTe8ILGbgslFQNJqLYc5EIqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 12:46:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/fatick-le-bilan-macabre-du-nombre-de-morts_763750.html" target="_blank"&gt;Fatick : le Bilan macabre du nombre de morts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le bilan des accidents de la circulations sur la route qui mène vers Fatick est alarmant. D’après le capitaine Cheikh Tidiane Sy Ndiaye, huit (8) morts et 46 accidents de la de la circulation sont enregistrés durant le mois d’août . Le commandant de la Brigade des sapeurs-pompiers de la 32e compagnie de Fatick, d’ajouter que ces accidents ont fait au total 157 victimes.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Vidéo: Clip-Naham Trio: Sopekou - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-clip-naham-trio-sopekou_763418.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3TeSNbMkQ5jDJ9w__XThwqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 16:33:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-clip-naham-trio-sopekou_763418.html" target="_blank"&gt;Vidéo: Clip-Naham Trio: Sopekou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tourné à Saint Louis du Sénégal, Sopekou est un extrait de l’album Naham_trio (sorti en France il y’a quelques mois). Réalisé par Junio ( jeune réalisateur Saint louisien) avec des mannequins de la ville de Saint Louis. C’était loccasion pour l’artiste de magnifier son amour pour l’île de Saint Louis (en mettant en image, la beauté de ce site qu’est Ndar.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Kolda - Un assaillant tué et trois villageois blessés dans une attaque à main armée - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201805280833.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJaPW5RuFW5sTMoO_tMnKkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 13:51:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201805280833.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Kolda - Un assaillant tué et trois villageois blessés dans une attaque à main armée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kolda Une personne a été tuée et trois autres blessées dans une attaque à main armée survenue dans la nuit de dimanche à lundi, dans la commune de Guiro Yéro Bocar, à une vingtaine de kilomètres à l'est de Kolda (Sud), a appris l'APS. Les assaillants, qui tentaient de dévaliser une boutique, se sont heurtés à la résistance des populations, confient des témoins à l'APS. Ces dernières auraient réussi à s'emparer de l'arme de l'un des malfaiteurs avant de le tuer. Mais trois parmi les villageois ont été blessés par balles dans ces affrontements. Le corps de l'assaillant tué se trouve à l'hôpit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Au Sénégal Dieynaba Sow a décidé d'abandonner l'excision - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/au-s%C3%A9n%C3%A9gal-dieynaba-sow-a-d%C3%A9cid%C3%A9-dabandonner-lexcision/a-42464118</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAcxiYYt4fuN6PlhdaEptUqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/au-s%C3%A9n%C3%A9gal-dieynaba-sow-a-d%C3%A9cid%C3%A9-dabandonner-lexcision/a-42464118" target="_blank"&gt;Au Sénégal Dieynaba Sow a décidé d'abandonner l'excision&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce 6 février est la journée mondiale contre les mutiliations génitales. Près de 140 millions de femmes en seraient victimes dans le monde. Au Sénégal, par exemple, l'excision est encore une réalité dans la région de Kolda, dans le Sud du pays, réputée très conservatrice. Malgré tout, depuis quelques années, les exciseuses sont de moins en moins nombreuses et la pratique recule. A 31 ans, Dieynaba Sow a ainsi décidé d'abandonner cette activité. Rencontre. Il est onze heures à Sikilo, un des quartiers de la commune de Kolda. Dieynaba Sow, s'affaire dans une case. Ses enfants jouent à côté. Da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Sénégal:Interdiction de l'exploitation de bois en Casamance - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801230582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECV-6WrO9FrILZTHco_Re-cqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCw8Q8</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:41:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801230582.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Interdiction de l'exploitation de bois en Casamance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'interdiction de l'exploitation de bois dans la zone sud du pays a été officialisée hier, mardi 22 janvier. Un communiqué du ministère de l'environnement et du développement durable, informe que l'arrêté fixant les modalités d'organisation de la campagne d'exploitation forestière 2017-2018 a été signé hier. A cet effet, informe la source, l'exploitation de bois est interdite dans les régions de la Casamance Sédhiou, Kolda et Ziguinchor. Dés lors, le ministre de l'environnement et du développement durable appelle les services des eaux et forêts et les forces de défense et de sécurité à veil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Massacre de 13 jeunes en Casamance - 7 dépouilles remises aux fins d'inhumation - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801100196.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMumjVV2Yo8EYd3kTBph9sqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801100196.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Massacre de 13 jeunes en Casamance - 7 dépouilles remises aux fins d'inhumation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au bout d'une procédure administrative légale, les dépouilles de sept des treize personnes froidement abattues par des hommes armés, samedi dernier dans la forêt classée de Bayotte-est, ont été enlevées par les familles concernées aux fins d'inhumation. Leurs parents ont aussi récupéré, auprès du préfet du département de Ziguinchor, Ibra Fall, l'appui financier d'un million de FCfa que l'Etat a consenti à la famille de chacune des victimes de la tragédie. Le préfet Ibra Fall, que nous avons rencontré hier en fin de journée, a confié que « depuis ce matin (Ndlr, hier) nous sommes en train de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:"Appel solennel" de Macky Sall pour "une paix sans vainqueurs, ni vaincus" en Casamance - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801010048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiCtLOzBRR0-MXjPncBfoAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:37:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801010048.html" target="_blank"&gt;Sénégal:"Appel solennel" de Macky Sall pour "une paix sans vainqueurs, ni vaincus" en Casamance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar Le président de la République Macky Sall a appelé dimanche "un appel solennel" à l'endroit du Mouvement des forces démocratiques de Casamance (MFDC), la rébellion opérant dans la partie sud du Sénégal, pour "la consolidation de la paix" dans cette région, "une paix sans vainqueurs, ni vaincus", a-t-il précisé dans son discours de nouvel an. Dans cette adresse radiotélévisé, le président Sall a lancé "à nouveau, un appel solennel à tous nos compatriotes du MFDC pour la consolidation de la paix". "Consolidons la paix, car nos progrès sont déjà substantiels, par le dialogue confiant que ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal:Macky Sall invité à "déclencher le processus pour une paix définitive en Casamance" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201712260037.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsO5_mVnnaEfEtt4S5k6qgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2017 03:16:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201712260037.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Macky Sall invité à "déclencher le processus pour une paix définitive en Casamance"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fatick L'ancien directeur des affaires générales et de l'administration territoriale (DAGAT), Saliou Sambou, jugeant que "le moment de la paix est arrivé" en Casamance, appelle le président de la République Macky Sall à "déclencher le processus" devant conduire à une paix définitive dans cette partie méridionale du Sénégal, où sévit une rébellion armée depuis une trentaine d'années. "Je voudrais dire à partir d'aujourd'hui au président de la République, Macky Sall, de se lever pour déclencher le processus de la paix définitive en Casamance", a-t-il lancé lundi au cours de la cérémonie offic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>