<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Modou Fada Diagne - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEp3WjJONk1uSnhFZ0ptY2lnQVAB?hl=fr&amp;gl=SN&amp;ceid=SN:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:22:37 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Investiture de Macky Sall : Abdoulaye Baldé et Modou Diagne Fada sur place - DakarActu</title><link>https://www.dakaractu.com/Investiture-de-Macky-Sall-Abdoulaye-Balde-et-Modou-Diagne-Fada-sur-place_a161135.html</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vd3d3LmRha2FyYWN0dS5jb20vSW52ZXN0aXR1cmUtZGUtTWFja3ktU2FsbC1BYmRvdWxheWUtQmFsZGUtZXQtTW9kb3UtRGlhZ25lLUZhZGEtc3VyLXBsYWNlX2ExNjExMzUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:30:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dakaractu.com/Investiture-de-Macky-Sall-Abdoulaye-Balde-et-Modou-Diagne-Fada-sur-place_a161135.html" target="_blank"&gt;Investiture de Macky Sall : Abdoulaye Baldé et Modou Diagne Fada sur place&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DakarActu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après avoir annoncé son soutien au président Macky Sall, Abdoulaye Baldé a fait le déplacement à Dakar Arena pour assister à l'investiture de son nouvel allié.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dakaractu.com">DakarActu</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/6IWdbCgGZzwyjHP1TrP1J6StuLwFeeCJ46YeJ4XA8A1-C1Wo-eytcKVTzC8IMv1txLJYysJBscDO3tcC0tm3wzKZl4CNZGoRhf7MRJdEQ97RJtCH7cQy4sXJrYL6YExg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Carnet rose : Diagne Fada prend une ancienne militante du PDS comme "ñetël" - Pressafrik</title><link>https://www.pressafrik.com/Carnet-rose-Diagne-Fada-prend-une-ancienne-militante-du-PDS-comme-netel_a193301.html</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vd3d3LnByZXNzYWZyaWsuY29tL0Nhcm5ldC1yb3NlLURpYWduZS1GYWRhLXByZW5kLXVuZS1hbmNpZW5uZS1taWxpdGFudGUtZHUtUERTLWNvbW1lLW5ldGVsX2ExOTMzMDEuaHRtbNIBvgFodHRwczovL3d3dy1wcmVzc2FmcmlrLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5wcmVzc2FmcmlrLmNvbS9DYXJuZXQtcm9zZS1EaWFnbmUtRmFkYS1wcmVuZC11bmUtYW5jaWVubmUtbWlsaXRhbnRlLWR1LVBEUy1jb21tZS1uZXRlbF9hMTkzMzAxLmFtcC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pressafrik.com/Carnet-rose-Diagne-Fada-prend-une-ancienne-militante-du-PDS-comme-netel_a193301.html" target="_blank"&gt;Carnet rose : Diagne Fada prend une ancienne militante du PDS comme "ñetël"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pressafrik&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Modou Diagne Fada a accroché une nouvelle étoile dans son livret de famille. Le leader de Ldr/Yessal allié du Président Macky Sall, a pris une 3e femme du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pressafrik.com">Pressafrik</source></item><item><title>Arrêt sur image: Abdoulaye Baldé et Diagne Fada rejoignent Macky au Dakar Arèna - SENEGO</title><link>https://senego.com/arret-sur-image-abdoulaye-balde-et-diagne-fada-rejoignent-macky-au-dakar-arena_811672.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJo_LaXCKgt4d8zxsYJUM4oqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:52:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/arret-sur-image-abdoulaye-balde-et-diagne-fada-rejoignent-macky-au-dakar-arena_811672.html" target="_blank"&gt;Arrêt sur image: Abdoulaye Baldé et Diagne Fada rejoignent Macky au Dakar Arèna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’investiture de Macky Sall par BBY ce samedi au Dakar Arèna, a vu aussi la présence de ses anciens collègues sous Wade devenus membres de la mouvance présidentielle. Il s’agit notamment de Abdoulaye Baldé le nouveau venu et de Mamadou Diagne Fada.&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Fada à l’opposition : « le combat sera plié lorsque les résultats du parrainage seront publiés » - SENEGO</title><link>https://senego.com/fada-a-lopposition-le-combat-sera-plie-lorsque-les-resultats-du-parrainage-seront-publies_803897.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELA2bg4Ffdn7PGe7_pJuiRcqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/fada-a-lopposition-le-combat-sera-plie-lorsque-les-resultats-du-parrainage-seront-publies_803897.html" target="_blank"&gt;Fada à l’opposition : « le combat sera plié lorsque les résultats du parrainage seront publiés »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fédération des cadres du parti les démocrates réformateurs (Ldr/Yeesal) a tenu, ce vendredi 23 novembre 2018, un séminaire de contribution au programme de leur candidat à la prochaine présidentielle, Macky Sall. Cette rencontre du parti de Modou Diagne Fada a vu la présence du Premier ministre Mahammed Boun Abdallah Dionne, des ministres Abdoulaye Diouf Sarr et Seydou Guèye. Le député Modou Diagne Fada est revenu sur les raisons de leur soutien au Président Macky Sall. « Nous avons dit Oui à Macky Sall pour son bilan élogieux. Partout où vous allez dans le pays, vous trouverez ses réali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal: Législatives - Une quarantaine de listes enregistrée par la DGE - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706010247.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6n6c16S98HgoPSIxsAqywqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 08:34:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706010247.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Législatives - Une quarantaine de listes enregistrée par la DGE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dakar La Direction générale des élections (DGE) a enregistré, mercredi soir, au total 49 listes de partis politiques et de coalitions dont 2 déposées par des entités regroupant des personnes indépendantes qui souhaitent participer aux élections législatives du 30 juillet prochain, a appris l'APS. Tel est le décompte établi à la clôture du dépôt des listes dans la nuit de mercredi, par les fonctionnaires de la DGE, envahis à la dernière minute par les mandataires des partis politiques ou coalitions de partis politiques. Les mandataires des coalitions de partis politiques, des listes indépend...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Tête de file de « Wattu Sénégal » - Me Abdoulaye Wade, la surprise du chef - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706090222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjMqO559HVRZHvgvTbUSJgqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 08:26:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706090222.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Tête de file de « Wattu Sénégal » - Me Abdoulaye Wade, la surprise du chef&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En avril 2014, après deux années « d'exil » en France, Me Abdoulaye Wade a été accueilli par des milliers de personnes. Pourra-t-il traduire cet élan de sympathie en voix lors des législatives du 30 juillet ? En tout cas, le Parti démocratique sénégalais (Pds) et ses alliés comptent sur lui, malgré ses 91 ans, pour triompher face au régime qui a bouté hors du pouvoir les libéraux en 2012. C'est sans doute l'une des grandes surprises des investitures des élections législatives du 30 juillet. Me Abdoulaye Wade, 91 ans, va diriger la liste de la coalition « gagnante », « Wattu Sénégal ». L'éve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Sénégal: Législatives du 30 juillet - L'opposition dans tous ses éclats - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201705270193.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw6A6V3_94cYV8c5_goUuUqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 17:47:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201705270193.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Législatives du 30 juillet - L'opposition dans tous ses éclats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La démarche unitaire envisagée par l'opposition sénégalaise pour «imposer au régime en place une cohabitation» à l'issue des élections législatives du 30 juillet s'est effondrée comme un chapeau de carte. À quelques heures de la fin de la période de dépôt des listes des candidats prévue le 29 mai prochain, le nombre de coalitions issues des flancs de l'opposition est passé d'une liste unique à presque une dizaine de coalitions. L'opposition sénégalaise a échoué dans son projet de constituer une liste unique pour les élections législatives du 30 juillet. Et pour cause, à quelques jours de la...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Parrainage: Darou Mousty dépasse le quota fixé avec … - SENEGO</title><link>https://senego.com/parrainage-darou-mousty-depasse-le-quota-fixe-avec_795508.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEe7r18ZCKsw3pJoUn_S3DkqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:56:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/parrainage-darou-mousty-depasse-le-quota-fixe-avec_795508.html" target="_blank"&gt;Parrainage: Darou Mousty dépasse le quota fixé avec …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour la réélection du président Macky Sall , les responsables de l’Apr dans le département de Kébémer bandent leurs muscles et boxent leurs poids électoral. En réunion, ces responsables politiques ont remis 54.719 signatures à Aminata Mbengue Ndiaye, coordonnatrice régionale du pôle parrainage. À Darou Mousty, le plus grand bastion électoral du département se démarque avec ces chiffres. Selon Moustapha Amar, le chargé de Communication de l’Apr dans cette localité, les partisans de Macky Sall ont dépassé le quota fixé avec 13.000 parrains collectés. « Les responsables de la commune d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Senego Tv – Modou Diagne Fada: “Li Macky beugone Touba amna ko ba paré…” - SENEGO</title><link>https://senego.com/senego-tv-modou-diagne-fada-li-macky-beugone-touba-amna-ko-ba-pare_786662.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRbu2w94tfdd00oaBJwRdkqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:36:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/senego-tv-modou-diagne-fada-li-macky-beugone-touba-amna-ko-ba-pare_786662.html" target="_blank"&gt;Senego Tv – Modou Diagne Fada: “Li Macky beugone Touba amna ko ba paré…”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Modou Diagne Fada, qui a rejoint le camp de la mouvance présidentielle, était ce jeudi après-midi à Touba où le Khalif Général des Mourides recevait le président Macky Sall et sa délégation. Il est revenu sur le discours de Serigne Mountakha Mbacké, qui selon lui rassure le président Sall en vue de la présidentielle de 2019. “Macky Li mou done oute Touba amna ko ba paré, Ce que Macky Sall recherchait à Touba, c’est déjà acquis”, a-t-il fait savoir au micro de Senego. Regardez !&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Crise actuelle au sein du PDS: C’ “était prévisible…”, selon Modou Diagne Fada - SENEGO</title><link>https://senego.com/crise-actuelle-au-sein-du-pds-c-etait-previsible-selon-modou-diagne-fada_780906.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIk9r8O_CKG4tAjGY0YKb6wqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 16:02:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/crise-actuelle-au-sein-du-pds-c-etait-previsible-selon-modou-diagne-fada_780906.html" target="_blank"&gt;Crise actuelle au sein du PDS: C’ “était prévisible…”, selon Modou Diagne Fada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Nous avions compris ça depuis 2015“, ce sont les propos de Modou Diangne Fada qui s’est exprimé sur la crise que rencontre, actuellement le PDS. Pour le président de Ldr/Yessal, “il est impossible d’exprimer une ambition politique au sein de ce parti en dehors de celle exprimée officiellement par le parti…” Il l’a fait savoir lors d’un meeting à Darou Moukhty. Convaincu qu’il participera à la réélection du président sortant, Macky Sall, en 2019, avec un pourcentage de plus de 80% dans cette localité, Modou Diagne Fada est revenu sur la crise au sein de son ancien parti. Pour lui, ce n’est ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Madické Niang – Le dernier des Mohicans « mangé » par Me Wade - SENEGO</title><link>https://senego.com/madicke-niang-le-dernier-des-mohicans-mange-par-me-wade_777195.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-Q9Kt8392-bXBr-SbDIToqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 16:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/madicke-niang-le-dernier-des-mohicans-mange-par-me-wade_777195.html" target="_blank"&gt;Madické Niang – Le dernier des Mohicans « mangé » par Me Wade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Madické Niang, malgré un faux départ n’est plus du parti démocratique sénégalais (pds), même s’il le revendique. Me Abdoulaye Wade l’a chassé et ne reculera certainement pas sur ce sujet car son bras droit n’a pas accédé à sa demande, celle de soutenir et de reconnaître la seule et unique candidature de Karim Meïssa Wade. Qui peut résister à la saga de Me Abdoulaye Wade? Senego avait revisité les différents départs de ses ex bras droits de 1975 à 2018, ne comptabilisant celui de Madické Niang après la fameuse fuite de la lettre qui renseignait sur l’incapacité de Karim Wade à être candidat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Communiqué: Modou Diagne Fada poursuit sa tournée Italienne - SENEGO</title><link>https://senego.com/communique-modou-diagne-fada-poursuit-sa-tournee-italienne_771566.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIoGXQoDGvD7LJW6s-xmSAqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 20:44:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/communique-modou-diagne-fada-poursuit-sa-tournee-italienne_771566.html" target="_blank"&gt;Communiqué: Modou Diagne Fada poursuit sa tournée Italienne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COMMUNIQUÉ Apres son passage en France, le président Modou Diagne Fada séjourne actuellement en Italie où il a réussi à réunir tous les responsables de la grande coalition pour la majorité présidentielle autour du parrainage La rencontre qui s’est tenue ce Samedi 22/09 à Casina Casotello à Milan, a regroupé toutes les sensibilités de L’Apr qui se retrouvaient ainsi pour la première fois depuis la déroute des législatives de 2017. On pouvait noter la présence de Pape Diaw coordonateur national , Rokhaya Ba Touré , Consul général, Idrissa Séne, consul de Napoli, les coordonnateurs Apr du Nord...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:La gestion du PDS par la famille Wade contestée au Sénégal - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809170208.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJA8NHd1Vf3MQFySqKEgdwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 09:08:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809170208.html" target="_blank"&gt;Sénégal:La gestion du PDS par la famille Wade contestée au Sénégal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le parti démocratique sénégalais traverse une crise interne et beaucoup contestent la gestion de la famille Wade. Un problème sérieux pour le parti à moins de six mois de la présidentielle. Il y a quelques jours, des cadres du PDS ont envoyé une lettre à Abdoulaye Wade. Objectif : choisir un autre candidat à la place de Karim Wade. Une lettre symbole de la crise et des divisions que traversent le parti démocratique sénégalais à moins de six mois de la présidentielle de février 2019. La question Karim Wade Des divisions qui découlent notamment de la volonté de l'ancien président d'imposer so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Le dernier combat de Wade: Karim neen bunu xoli la, Wade bëgul kuko taxal suuf ! Par Souleymane Ly* - SENEGO</title><link>https://senego.com/le-dernier-combat-de-wade-karim-neen-bunu-xoli-la-wade-begul-kuko-taxal-suuf-par-souleymane-ly_766246.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWwCPcovFe_t5V0TKemkZwqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 23:33:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/le-dernier-combat-de-wade-karim-neen-bunu-xoli-la-wade-begul-kuko-taxal-suuf-par-souleymane-ly_766246.html" target="_blank"&gt;Le dernier combat de Wade: Karim neen bunu xoli la, Wade bëgul kuko taxal suuf ! Par Souleymane Ly*&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En lisant la lettre de Wade en réponse aux responsables parlant de plan B, j’ai eu mal dans ma chair. Très mal même ! Pour le seul fait d’avoir réfléchi et d’avoir exposé sa réflexion dans une lettre, Me Madické a été insulté par le pape du Sopi. Il l’a traité de traître et de quelqu’un qui poignarde ses amis dans le dos. Je ne prends pas la défense de Madické mais je me dis que trop c’est trop. Wade est en train de mener en bateau tous les militants du PDS et tout simplement pour les beaux yeux de son fils Karim. Les autres, il n’en a cure ! Il avait mené un mortal combat à Idrissa Seck af...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>De 1975 à 2018, ces « bras droits » qui ont lâché Abdoulaye Wade - SENEGO</title><link>https://senego.com/de-1975-a-2018-ces-bras-droits-qui-ont-lache-abdoulaye-wade_766016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMH43E2h5bVLui5m-yVetc0qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwtbmYBg</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:56:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/de-1975-a-2018-ces-bras-droits-qui-ont-lache-abdoulaye-wade_766016.html" target="_blank"&gt;De 1975 à 2018, ces « bras droits » qui ont lâché Abdoulaye Wade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Créé le 31 juillet 1974 par Me Abdoulaye Wade, le Parti démocratique sénégalais (Pds) a vu défiler pas mal de militants et non des moindres. Malgré le charisme de son fondateur, beaucoup de ses éléments ont quitté le navire. 1975, 1978 et 1980 Le premier qui avait quitté le parti est le fils de l’écrivain Abdoulaye Sadji en 1975 pour créer son propre parti, avant d’être suivi trois (3) ans plus tard par Serigne Diop. En 1980, Abdoulaye Wade enregistre aussi un autre. Ensuite c’était l’accalmie pendant une décennie. Fara Ndiaye va jeter ailleurs ses baluchons en 1990, suivi de Jean Paul Dia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item></channel></rss>