{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3ZURjMGMyMFNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:52:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Global Compact of Migration: the 10 key words of an agreement of pure cooperation - Mediapart",
            "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/071218/pacte-mondial-des-migrations-les-10-mots-clef-dun-accord-non-contraignant?onglet=full",
            "pub_date": "2018-12-07 18:26:12 GMT",
            "source_nm": "Mediapart",
            "source_url": "https://www.mediapart.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Behind the caravans of migrants from Central America, countries out of breath - The Conversation EN",
            "link": "http://theconversation.com/derriere-les-caravanes-de-migrants-damerique-centrale-des-pays-a-bout-de-souffle-107566",
            "pub_date": "2018-12-02 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "The Conversation FR",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Les images a\u00e9riennes de milliers de personnes provenant d'Am\u00e9rique centrale et cherchant \u00e0 traverser le pont international entre le Guatemala et le Mexique ..."
        },
        {
            "title": "African episcopal conferences in Abidjan reflect on the issue of migration - Urbi &amp; Orbi Africa",
            "link": "https://africa.la-croix.com/a-abidjan-les-conferences-episcopales-africaines-reflechissent-sur-la-question-des-migrations/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:46 GMT",
            "source_nm": "Urbi &amp; Orbi Africa",
            "source_url": "https://africa.la-croix.com",
            "desc": "Du 6 au 9 d\u00e9cembre, les membres du groupe de travail du Symposium des conf\u00e9rences \u00e9piscopales d'Afrique et Madagascar (Sceam) sur les migrants sont en ..."
        },
        {
            "title": "The Royal Navy assists 181 migrants in the Mediterranean from 4 to 6 December (General Staff of the FAR) - atlasinfo.fr",
            "link": "https://www.atlasinfo.fr/La-Marine-Royale-porte-assistance-a-181-migrants-en-Mediterranee-du-4-au-6-decembre-Etat-Major-General-des-FAR_a96067.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:23:00 GMT",
            "source_nm": "atlasinfo.fr",
            "source_url": "https://www.atlasinfo.fr",
            "desc": "Des Gardes c\u00f4tes de la Marine Royale, op\u00e9rant en M\u00e9diterran\u00e9e, ont port\u00e9 assistance, dans la p\u00e9riode du 04 au 06 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 181 candidats \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "Denmark wants to park delinquent migrants on an island awaiting deportation - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/04/le-danemark-veut-parquer-les-migrants-en-attente-d-expulsion-sur-une-ile_5392274_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:20:30 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le gouvernement lib\u00e9ral-conservateur et l'extr\u00eame droite se sont accord\u00e9s sur la cr\u00e9ation d'un centre sur l'\u00eele de Lindholm."
        },
        {
            "title": "The caravan of migrants breaks up in Mexico, failing to enter the United States - La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/caravane-migrants-disloque-Mexique-faute-entrer-Etats-Unis-2018-12-03-1300987029?from_univers=lacroix",
            "pub_date": "2018-12-03 01:37:07 GMT",
            "source_nm": "The cross",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Des migrants centram\u00e9ricains font la queue pour recevoir un repas dans leur nouveau refuge, le 2 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 Tijuana (Mexique) / AFPLes..."
        },
        {
            "title": "&quot;Pact of Marrakech&quot; on migration, support of the CRS to the &quot;yellow vests&quot; ... Attention to the intox of the week - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2390279-20181208-pacte-marrakech-migrations-soutien-crs-gilets-jaunes-attention-intox-semaine",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:03 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Soyez forts contre les fausses nouvelles..."
        },
        {
            "title": "Migration pact divides policies and scares some &quot;yellow vests&quot; - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/le-pacte-sur-les-migrations-divise-les-politiques-et-affole-certains-gilets-jaunes_630756",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:29 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le pacte de l'ONU sur les migrations, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 lundi au Maroc, suscite en France une vive opposition de la droite et de l'extr\u00eame droite, et affole certains \"gilets jaunes\", sur fond de nombreuses \"fake news\". En pleine crise des \"gilets jaunes\", Marine Le Pen n'avait pas beaucoup de journalistes lundi \u00e0 sa conf\u00e9rence de presse consacr\u00e9e \u00e0 ce pacte, dont la signature ou l'abandon n'est pas la premi\u00e8re revendication du mouvement. La pr\u00e9sidente du Rassemblement national (RN) a d'ailleurs d\u00e9plor\u00e9 un \"silence quasi absolu\" sur ce texte, qui est pourtant \u00e0 ses yeux \"une nouvelle \u00e9tap..."
        },
        {
            "title": "INTERVIEW. The UN wants to force Europe to welcome 480 million migrants? &quot;From total fabrications! &quot; - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/entretien-l-onu-veut-forcer-l-europe-accueillir-480-millions-de-migrants-de-l-affabulation-totale-6116297",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:05 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Non, la France ne renoncera pas \u00e0 sa souverainet\u00e9 sur les questions d\u2019immigration et le contr\u00f4le de ses fronti\u00e8res la semaine prochaine \u00e0 Marrakech. Et non, il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 question que les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019engagent \u00e0 accueillir 480 millions de migrants. Les rumeurs les plus folles courent sur le \u00ab pacte mondial des migrations \u00bb pr\u00e9par\u00e9 par l\u2019ONU. Jean-Baptiste Lemoyne explique \u00e0 Ouest-France en quoi elles sont infond\u00e9es. Jean-Baptiste Lemoyne, secr\u00e9taire d\u2019Etat aupr\u00e8s du ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, repr\u00e9sentera la France au sommet de Marrakech, les 10 et ..."
        },
        {
            "title": "Illegal immigration: a large-scale industry dismantled - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/immigration-clandestine-filiere-grande-ampleur-demantelee-659911.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:01 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ils ont fait entrer clandestinement en Guyane des centaines de migrants, \u00e0 partir du Br\u00e9sil. Onze personnes sont en d\u00e9tention provisoire dans le cadre de cette affaire hors norme. Apr\u00e8s 8 mois d\u2019enqu\u00eate men\u00e9e pour l\u2019essentiel par l\u2019antenne locale de la Police Judiciaire, la fili\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9e le 13 novembre. Une affaire notamment de \u00ab traite humaine \u00bb pr\u00e9sum\u00e9e. Une partie des migrants \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 travailler sur les sites d\u2019orpaillage ill\u00e9gal o\u00f9 \u00e0 se prostituer dans la for\u00eat guyanaise. Des centaines de personnesChaque jour ou presque, les migrants \u00e9taient d\u00e9barqu\u00e9s au bord du Mah..."
        },
        {
            "title": "Loss of sovereignty, a constraint for France ... The true wrong of the UN Global Compact on Migration - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:05 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Etats-Unis, Pologne, Hongrie, Australie, Autriche\u2026 Plusieurs gouvernements ont fait savoir ces derniers mois qu\u2019ils ne signeraient pas le pacte mondial de l\u2019ONU \u00ab pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Ce texte doit \u00eatre ratifi\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre \u00e0 Marrakech. En France, Marine Le Pen, Nicolas Dupont-Aignan ou encore Roger Karoutchi ont fait conna\u00eetre leur opposition \u00e0 ce texte. De nombreuses informations, parfois erron\u00e9es, circulent sur les r\u00e9seaux sociaux au sujet de ce texte. 20 Minutes d\u00e9m\u00eale le vrai du faux autour de ce texte sur les migrations. - Ce pacte est \u00ab non ..."
        },
        {
            "title": "The Pact on Migration adopted Monday in Morocco despite defections - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pacte-sur-les-migrations-adopte-lundi-au-maroc-malgre-les-defections_630550",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:17 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Plus de cent pays se retrouvent lundi et mardi \u00e0 Marrakech pour approuver formellement le Pacte mondial sur les Migrations pilot\u00e9 par l'ONU, malgr\u00e9 les d\u00e9fections et les crispations suscit\u00e9es par ce texte sans pr\u00e9c\u00e9dent. Sans vote ni signature, la conf\u00e9rence intergouvernementale organis\u00e9e dans cette ville du centre du Maroc, devait \u00eatre une simple \u00e9tape formelle du processus lanc\u00e9 il y a 18 mois pour renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue d'une \"migration s\u00fbre, r\u00e9guli\u00e8re et ordonn\u00e9e\". Mais le document a d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions depuis son adoption en juillet dernier \u00e0 New York et seuls..."
        },
        {
            "title": "Pact on migration: UN &quot;very confident&quot; despite attacks - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pacte-sur-les-migrations-l-onu-tres-confiante-malgre-les-attaques_630547",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:45 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Louise Arbour, la repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale de l'ONU pour les migrations, est \"tr\u00e8s confiante\" sur l'avenir du Pacte mondial sur les Migrations, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 lundi \u00e0 Marrakech (Maroc), malgr\u00e9 le retrait de certains pays, et les campagnes virulentes de d\u00e9sinformation. Q: Plusieurs pays -Autriche, Italie, Pologne, Hongrie, Bulgarie, Slovaquie, R\u00e9publique tch\u00e8que, Suisse, Australie, Israel...- ne veulent pas participer \u00e0 l'adoption du Pacte \u00e0 Marrakech, comment voyez-vous l'avenir de cet accord? R: \"Je suis tr\u00e8s confiante: des Etats en grand nombre continuent de tenir parole, ils se sont ..."
        },
        {
            "title": "Pact of Marrakech. No, the UN does not foment a migratory invasion - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/pacte-de-marrakech-non-l-onu-ne-fomente-pas-une-invasion-migratoire-6115709",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:15 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Elle circule sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans la bouche des politiques\u2026 La rumeur enfle au sein de certains groupes de Gilets jaunes : une fausse information affirme que la signature, lundi, du Pacte des Nations unies sur les migrations \u00e0 Marrakech (Maroc) se traduirait in\u00e9vitablement par un afflux massif de migrants en Europe et en France. D\u00e9cryptage. Que pr\u00e9tend la rumeur ? Que l\u2019Onu veut semer \u00ab le chaos total \u00bb, en laissant venir en France \u00ab des milliers \u00bb voire \u00ab des millions \u00bb de migrants. Cible de ces rumeurs : le Pacte mondial sur les migrations, qui doit \u00eatre approuv\u00e9 par les dirige..."
        },
        {
            "title": "Migrants: Receive them, if not pay, propose Paris and Berlin - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/migrants-les-recevoir-sinon-payer-proposent-paris-et-berlin_630474",
            "pub_date": "2018-12-07 03:06:48 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Peter Maushagen BRUXELLES (Reuters) - Les gouvernements de l'Union europ\u00e9enne qui refusent d'accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s pourraient payer pour s'exon\u00e9rer du syst\u00e8me de r\u00e9partition des migrants, selon une s\u00e9rie de propositions faites jeudi par la France et l'Allemagne lors d'une r\u00e9union des ministres europ\u00e9ens de l'Int\u00e9rieur \u00e0 Bruxelles. Ces propositions visent \u00e0 sortir de l'impasse dans laquelle s'est enlis\u00e9e la r\u00e9forme du droit d'asile avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai prochain, expliquent des diplomates. Certains \u00c9tats de l'UE, tels que l'Allemagne, souhaitent accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s..."
        },
        {
            "title": "&quot;More people are not moved by what is happening to Aquarius&quot; - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/grand-monde-semeut-arrive-lAquarius-2018-12-07-1200988217",
            "pub_date": "2018-12-07 17:49:02 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La Croix : Que vous inspire l\u2019arr\u00eat des op\u00e9rations de l\u2019Aquarius ? Fran\u00e7ois Gemenne : C\u2019est d\u2019abord une information grave pour la s\u00e9curit\u00e9 des migrants qui tentent la travers\u00e9e de la M\u00e9diterran\u00e9e. M\u00eame s\u2019ils sont moins nombreux et que nous sommes revenus aux flux constat\u00e9s en 2010 ou 2011. Ce sont maintenant les garde-c\u00f4tes libyens qui interceptent plus de la moiti\u00e9 des embarcations de migrants pour les amener ensuite de force vers leurs c\u00f4tes. \u00c0 ma connaissance, il n\u2019y a plus d\u2019ONG qui portent secours en mer aux migrants. C\u2019\u00e9tait le but recherch\u00e9 par le gouvernement italien. Ces derni\u00e8res ..."
        },
        {
            "title": "Migrants: MSF and SOS Mediterranean will &quot;put an end&quot; to the activities of Aquarius - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389555-20181207-migrants-msf-sos-mediterranee-vont-mettre-terme-activites-aquarius",
            "pub_date": "2018-12-07 00:24:06 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les organisations esp\u00e8rent toutefois pouvoir affr\u00e9ter un nouveau navire sous un autre pavillon..."
        },
        {
            "title": "Chrystia Freeland defends pact on migration - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/chrystia-freeland-defend-le-pacte-sur.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:55:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "La ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Chrystia Freeland nie cat\u00e9goriquement que le pacte des Nations unies sur les migrations constitue une menace \u00e0 la souverainet\u00e9 du pays. \u00ab C'est absolument faux. C'est un pacte qui n'est pas un trait\u00e9 international. Ce n'est pas un pacte qui limite la souverainet\u00e9 du Canada \u00bb, a-t-elle tranch\u00e9 depuis Berlin, vendredi. L'int\u00e9grit\u00e9 territoriale du Canada demeurera \u00ab exactement celle qu'elle \u00e9tait avant \u00bb la signature du Pacte mondial pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res, a-t-elle insist\u00e9. \u00ab Le Canada est tr\u00e8s fier de signer le pacte mondial sur..."
        },
        {
            "title": "Haiti: Haiti-Human Rights: Organizations Demand Better Reception of Haitians Returnees from Chile - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/haiti/ha-ti-droits-humains-des-organisations-r-clament-des-autorit-s-un-meilleur-accueil-des",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:16 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: AlterPresse Country: Chile, Haiti P-au-P, 6 d\u00e9c. 2018 [AlterPresse] --- Des organisations de droits humains exigent de la part des autorit\u00e9s \u00e9tatiques un meilleur accueil des ressortissantes et ressortissants ha\u00eftiens rapatri\u00e9s du Chili. Dans un note conjointe, dont a pris connaissance l\u2019agence en ligne AlterPresse, elles invitent les autorit\u00e9s \u00e9tatiques \u00e0 prendre leurs responsabilit\u00e9s vis-\u00e0-vis des personnes rapatri\u00e9es du Chili. Les organisations de droits humains signataires de cette note sont le Groupe d\u2019appui aux rapatri\u00e9s et r\u00e9fugi\u00e9s (Garr), Collectif D\u00e9fenseurs Plus, le Servic..."
        },
        {
            "title": "Oise: a policeman suspected of having forced a migrant to &quot;lick his shoes&quot; - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-un-policier-suspecte-d-avoir-force-un-migrant-a-lecher-ses-chaussures-06-12-2018-7962672.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:53:09 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Un fonctionnaire de la PAF de Beauvais est sous le coup d\u2019une enquete de l\u2019IGPN. Il aurait force un migrant place en retention administrative a des actes humiliants. Oise : un policier suspecte d\u2019avoir force un migrant a \u00ablecher ses chaussures\u00bb Il s\u2019agit d\u2019une affaire extremement sensible. Selon nos informations, un policier de la police aux frontieres (PAF) de Beauvais est sous le coup de deux enquetes : une disciplinaire, et une judiciaire. \u00ab Une enquete preliminaire est ouverte pour violences volontaires par un depositaire de l\u2019autorite publique \u00bb, confirme le procureur de la Republique,..."
        },
        {
            "title": "Global Compact on Migration: Conservative Party Backtracking - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/pacte-mondial-sur-les-migrations-le_7.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Le Parti conservateur promet, s'il remporte la prochaine \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale, de retirer le Canada du Pacte mondial sur les migrations que le gouvernement lib\u00e9ral de Justin Trudeau entend parapher la semaine prochaine \u00e0 l'occasion d'un sommet \u00e0 Marrakech. En entrevue hier \u00e0 La Presse, la critique du parti en mati\u00e8re d'immigration, Michelle Rempel, a soulign\u00e9 qu'une telle marche arri\u00e8re s'impose en raison des risques que repr\u00e9sentent l'accord pour le pays. La d\u00e9put\u00e9e albertaine maintient que le pacte, \u00e9labor\u00e9 depuis deux ans sous l'\u00e9gide des Nations unies, risque d'emp\u00eacher le pays de fixer sa..."
        },
        {
            "title": "Global Compact on Migration: Plant in Morocco to Present Cities Declaration - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/pacte-mondial-sur-les-migrations-plante.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Montr\u00e9al entend jouer un r\u00f4le actif dans l'application du Pacte mondial sur les migrations. La mairesse Val\u00e9rie Plante s'envole aujourd'hui pour le Maroc afin de participer \u00e0 la cr\u00e9ation d'un Conseil des villes sur les migrations, qui soutiendra la mise en application de l'entente internationale. Val\u00e9rie Plante sera \u00e0 Marrakech jusqu'au 11 d\u00e9cembre pour prendre part aux discussions entourant l'adoption du Pacte mondial sur les migrations, auquel le Canada compte adh\u00e9rer. Bien qu'il ne puisse \u00eatre sign\u00e9 que par des \u00c9tats, un groupe de villes se r\u00e9unit en marge de la rencontre pour y apporter..."
        },
        {
            "title": "A pact for migration tainted by defections - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/un-pacte-pour-les-migrations-entache-par-les-defections_630387",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:53 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - A d\u00e9faut d'engager ses signataires de mani\u00e8re contraignante, l'adoption lundi prochain \u00e0 Marrakech du Pacte mondial sur les migrations a mis en lumi\u00e8re les fragilit\u00e9s politiques de nombre de gouvernements europ\u00e9ens sur la question migratoire. En France, Emmanuel Macron, qui avait annonc\u00e9 en septembre devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies son soutien au \"Pacte mondial pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res\", sera repr\u00e9sent\u00e9 par le secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Baptiste Lemoyne. Mais en Italie, en Suisse ou en Belgique, o\u00f9 le parti nation..."
        },
        {
            "title": "Why the Belgian government risks imploding at any time - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pourquoi-gouvernement-belge-risque-moment-imploser-1587413.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:25 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le gouvernement du Premier ministre belge Charles Michel vit peut-\u00eatre ses derniers jours. La signature ou non d'un pacte de l'ONU sur l'immigration (ou \"Pacte de Marrakesh\") est au centre d'un vif d\u00e9bat entre la majorit\u00e9 nationaliste du parti flamand N-VA incarn\u00e9e par Bart de Wever et les [conservateurs mod\u00e9r\u00e9s] men\u00e9s par le Premier ministre Charles Michel. Les nationalistes menacent de faire tomber le gouvernement si celui-ci signe le pacte. Que dit ce pacte ? Le pacte est un texte de 25 pages, non-contraignant et qui recense plusieurs principes (d\u00e9fense des droits de l'homme et des enfan..."
        },
        {
            "title": "Calais: Associations denounce 250 acts of &quot;police violence&quot; on migrants - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2388259-20181205-calais-associations-denoncent-250-actes-violence-policiere-migrants",
            "pub_date": "2018-12-05 16:36:33 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un rapport de quatre associations d\u2019aide aux migrants de Calais a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9, mercredi\u2026"
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: LR asks debate in Parliament - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/topnews/pol/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-lr-demande-un-debat-au-parlement-935431",
            "pub_date": "2018-12-05 10:10:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "\u201cLe Parlement fran\u00e7ais ne saurait \u00eatre priv\u00e9 de d\u00e9battre de son contenu mais aussi des fractures importantes qu\u2019il cr\u00e9e au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne\u201d, souligne dans un communiqu\u00e9 Mme Genevard, en notant que \u201cplusieurs autres parlements nationaux (\u2026) ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se prononcer pr\u00e9alablement pour d\u00e9finir la position de leur pays\u201d. \u201cPrenant pr\u00e9texte qu\u2019il s\u2019agirait d\u2019un texte pr\u00e9sent\u00e9 comme juridiquement non contraignant, le gouvernement fran\u00e7ais n\u2019en a pas saisi le Parlement pour en d\u00e9battre avant sa signature, pas plus qu\u2019il ne semble vouloir le faire ult\u00e9rieurement\u201d, d\u00e9plore la vice-pr\u00e9..."
        },
        {
            "title": "World: Migration: migrants&#39; security and dignity go through the adoption of the Global Compact - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/world/migration-la-s-curit-et-la-dignit-des-migrants-passent-par-l-adoption-du-pacte-mondial",
            "pub_date": "2018-12-06 20:12:17 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: International Committee of the Red Cross Country: World D\u00e9claration du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) \u00e0 propos du Pacte mondial pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res Les migrants sont avant tout des \u00eatres humains. Les souffrances qu'ils endurent tout au long de leur p\u00e9riple ou dans leurs pays de destination sont souvent immenses et soul\u00e8vent de graves pr\u00e9occupations humanitaires. Familles s\u00e9par\u00e9es, traumatismes \u00e0 vie, abus et exploitations de tout genre sont trop fr\u00e9quemment le lot des personnes qui se lancent sur les routes de l'exil, quand elles ne paye..."
        },
        {
            "title": "Migrants: associations call for &quot;solidarity&quot; with Spain - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/espagne/migrants-des-associations-appellent-la-solidarite-avec-l-espagne-6108766",
            "pub_date": "2018-12-04 12:55:57 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les critiques visent notamment la France, accus\u00e9e d\u2019avoir verrouill\u00e9 sa fronti\u00e8re et d\u2019avoir renvoy\u00e9 les personnes d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9es en Italie aux termes du r\u00e8glement de Dublin, qui confie l\u2019examen de la demande d\u2019asile au pays d\u2019entr\u00e9e. Le dossier avait crisp\u00e9 les relations entre Rome et Paris cet \u00e9t\u00e9. Plusieurs associations fran\u00e7aises et espagnoles d\u2019aide aux demandeurs d\u2019asile ont appel\u00e9 mardi \u00e0 la \u00ab solidarit\u00e9 \u00bb avec l\u2019Espagne, devenue la principale porte d\u2019entr\u00e9e en Europe depuis que l\u2019Italie s\u2019est ferm\u00e9e aux migrants. \u00ab L\u2019Union europ\u00e9enne et tous ses \u00c9tats membres doivent aujourd\u2019hui ..."
        },
        {
            "title": "This &quot;Marrakech Pact on Migration&quot; that triggers the passions - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Ce-Pacte-Marrakech-migrations-declenche-passions-2018-12-06-1200987968",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:17 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Une conf\u00e9rence onusienne se tiendra en d\u00e9but de semaine prochaine \u00e0 Marrakech, au Maroc. Elle devait se d\u00e9rouler dans une relative indiff\u00e9rence, un consensus ouat\u00e9. Comme souvent. Des dirigeants mondiaux, comme Emmanuel Macron ou Angela Merkel, avaient annonc\u00e9 leurs venues. Depuis plus d\u2019une semaine, toutefois, cette conf\u00e9rence centr\u00e9e sur les migrations provoque des temp\u00eates. Elle est d\u00e9nonc\u00e9e, en France, par des politiques. Elle provoque une crise parlementaire en Belgique. Elle fait voler en \u00e9clats une position europ\u00e9enne nagu\u00e8re commune. \u00ab Cette instrumentalisation du sujet migratoire, ..."
        },
        {
            "title": "Denmark wants to send delinquent migrants to an island - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389127-20181206-danemark-souhaite-envoyer-migrants-delinquants-ile",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:45 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le gouvernement lib\u00e9ral-conservateur danois et le parti du peuple souhaitent que les migrants ayant \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s par la justice soient isol\u00e9s du reste de la population et plac\u00e9s sur une \u00eele..."
        },
        {
            "title": "US attack on UN migration pact rejected - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/lassaut-americain-contre-le-pacte-sur-les-migrations-rejete-par-lonu/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:25:48 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Pacte mondial sur les migrations vise \u00ab \u00e0 faire progresser la gouvernance mondiale aux d\u00e9pens du droit souverain des Etats \u00e0 g\u00e9rer leur syst\u00e8me d\u2019immigration \u00bb, ont d\u00e9nonc\u00e9 vendredi les Etats-Unis, l\u2019ONU soulignant en retour son caract\u00e8re indispensable et non contraignant. Dans un communiqu\u00e9 virulent et d\u00e9taill\u00e9, diffus\u00e9 par la mission diplomatique am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019ONU, les Etats-Unis soulignent que \u00ab les d\u00e9cisions sur la s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res, sur qui est admis \u00e0 r\u00e9sider l\u00e9galement ou \u00e0 obtenir la citoyennet\u00e9, figurent parmi les plus importantes d\u00e9cisions souveraines qu\u2019un pays peut pre..."
        },
        {
            "title": "UN. A pact on migrants not up to the challenge - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/onu-un-pacte-sur-les-migrants-pas-la-hauteur-664713",
            "pub_date": "2018-12-06 07:56:38 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le \u00ab pacte mondial des Nations unies pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb devrait \u00eatre adopt\u00e9 ces lundi 10 et mardi 11 d\u00e9cembre, \u00e0 Marrakech au Maroc, lors du prochain sommet de l\u2019ONU. Le texte, pourtant non contraignant et fortement teint\u00e9 par les logiques actuellement \u00e0 l\u2019\u0153uvre en Europe, est largement instrumentalis\u00e9 par la droite et l\u2019extr\u00eame droite. Brandissant les th\u00e8mes surann\u00e9s de \u00ab submersion \u00bb ou de \u00ab perte de la souverainet\u00e9 nationale \u00bb, une v\u00e9ritable internationale de la haine vient de se constituer. L\u2019ensemble des 193 pays membres des Nations unies s\u2019\u00e9taient pou..."
        },
        {
            "title": "&quot;I want to go to a family even if it&#39;s not my real family&quot; - Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/societe/juge-enfant-episode-4/migrants-mineurs-protection-loi",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "\u00abLa nuit quand je pense, je pleure.\u00bb Alseny* arrive de Guin\u00e9e. Il est pass\u00e9 par le Maroc puis l\u2019Espagne. \u00abOn a voulu mourir sur l\u2019eau.\u00bb Il est arriv\u00e9 en France \u00able premier jour du ramadan, au cr\u00e9puscule\u00bb. Pour l\u2019assistante sociale pr\u00e9sente ce jour-l\u00e0 dans le bureau d\u2019Odile Barral, juge des enfants au tribunal de Toulouse, tout est en r\u00e8gle. Alseny a des papiers d\u2019identit\u00e9 attestant de sa minorit\u00e9. Normalement, ces dossiers n\u2019arrivent pas jusqu\u2019au bureau des juges des enfants. Ils sont trait\u00e9s par le parquet puis les mineures et mineurs attendent qu\u2019une place se lib\u00e8re dans une maison d\u2019enfa..."
        },
        {
            "title": "Global Compact on Migration: Canada will sign, despite critics and opponents - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/pacte-mondial-sur-les-migrations-le.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Le Canada maintient le cap et promet de signer comme pr\u00e9vu la semaine prochaine \u00e0 Marrakech un pacte international sur les migrations malgr\u00e9 les critiques du Parti conservateur et d'une dizaine de pays qui voient dans cette initiative une grave atteinte potentielle \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats. La ministre f\u00e9d\u00e9rale du D\u00e9veloppement international, Marie-Claude Bibeau, a indiqu\u00e9 hier en entrevue avec La Presse que le pacte en question n'aurait pas \u00ab force de loi de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00bb et ne justifiait pas les mises en garde alarmistes entendues au cours des derni\u00e8res semaines. \u00ab Il n'y..."
        },
        {
            "title": "Last pleadings before the summit for the adoption of the Global Compact on Migration - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/derniers-plaidoyers-avant-le-sommet-pour-l-adoption-du-pacte-mondial-sur-les-migrations_630209",
            "pub_date": "2018-12-06 02:23:13 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les participants du Forum mondial sur la migration et le d\u00e9veloppement (FMMD), organis\u00e9 \u00e0 Marrakech avant l'adoption du Pacte de l'ONU sur les Migrations, ont multipli\u00e9 mercredi les plaidoyers sur les avantages d'une migration \"s\u00fbre, l\u00e9gale et ordonn\u00e9e\", face \u00e0 l'opposition de certains pays. Le Pacte, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 la semaine prochaine, \"consid\u00e8re tous les aspects globaux, les raisons pour lesquelles les gens d\u00e9cident de traverser les fronti\u00e8res, en coh\u00e9rence avec la souverainet\u00e9 des Etats et leur interd\u00e9pendance\", a soulign\u00e9 Louise Arbour, la repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale de l'ONU pour les..."
        },
        {
            "title": "French editorialists condemn N-VA campaign on the Migration Pact - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/actualite/les-editorialistes-francophones-fustigent-la-campagne-de-la-n-va-sur-le-pacte-migratoire/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:48 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Plusieurs \u00e9ditorialistes francophones fustigent la campagne de la N-VA \u00abdigne de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb contre le pacte de l\u2019Onu sur les migrations. Une chute du gouvernement est devenue in\u00e9vitable aux yeux des \u00e9ditorialistes francophones. Dans Le Soir, B\u00e9atrice Delvaux estime qu\u2019il est \u00abimpossible pour un Premier ministre, qui a pourtant aval\u00e9 tant de couleuvres, de coexister avec un parti diffusant une campagne \u00e0 l\u2019iconographie d\u2019extr\u00eame droite et au contenu mensonger, sous les hourras et les bravos fraternels et assassins du Vlaams Belang\u00bb. Christian Carpentier \u00e9crit pour sa part dans les jou..."
        },
        {
            "title": "&quot;The total chaos&quot;, &quot;the replacement of the peoples&quot;: we explain to you why the pact of Marrakech crazy some &quot;yellow vests&quot; - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/le-chaos-total-le-remplacement-des-peuples-on-vous-explique-pourquoi-le-pacte-de-marrakech-affole-certains-gilets-jaunes_3083905.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:09:42 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "La th\u00e9matique de l'immigration s'invite dans la mobilisation des \"gilets jaunes\". Depuis plusieurs jours, bon nombre de messages circulent sur les r\u00e9seaux sociaux et sites proches de l'extr\u00eame droite, tels que Riposte la\u00efque, appelant les membres du mouvement \u00e0 de nouveaux blocages, lundi 10 d\u00e9cembre. La raison ? Le chef de l'Etat, Emmanuel Macron, doit se rendre \u00e0 Marrakech (Maroc), lundi et mardi, afin de ratifier le pacte de l'ONU sur les migrations. Ce pacte recense, entre autres, 23 objectifs \"pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res\". >> Suivez en direct toutes les r\u00e9actions..."
        },
        {
            "title": "Global Compact for Migration: the CCP continues to oppose - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/pacte-mondial-pour-les-migrations-le.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:15:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Les conservateurs continuent de s'opposer au Pacte mondial pour les migrations des Nations unies m\u00eame si l'un de leurs ex-coll\u00e8gues a soulign\u00e9 publiquement une inexactitude dans leur position. Le chef conservateur Andrew Scheer a tent\u00e9 sans succ\u00e8s, mercredi, d'obtenir le consentement unanime de la Chambre des communes sur une motion contre cette entente. L'ex-ministre de l'Immigration, Chris Alexander, a indiqu\u00e9 par l'entremise de Twitter mardi soir que la d\u00e9claration du chef conservateur Andrew Scheer faite plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e contenait une erreur factuelle. M. Scheer s'oppose fermeme..."
        },
        {
            "title": "Alsace: Tags anti-migrants and swastikas in Schiltigheim, a racist act more this year - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2383683-20181129-alsace-tags-anti-migrants-croix-gammees-schiltigheim-acte-raciste-plus-annee",
            "pub_date": "2018-12-02 17:33:56 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des croix gamm\u00e9es et une phrase : \u00ab Dehors les migrants, des morts ? \u00bb Ces tags en noir ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts par des employ\u00e9s de la Fondation Vincent de Paul ce mercredi matin. Dans la rue de la brasserie Heineken \u00e0 Schiltigheim (Bas-Rhin) 24 heures plus tard, la r\u00e9sidence sociale Saint Charles n\u2019en garde plus aucune trace. Le nettoyage s\u2019est fini t\u00f4t. Compos\u00e9 de 35 appartements d\u2019aide au logement (pour des personnes et familles en difficult\u00e9), le b\u00e2timent cibl\u00e9 h\u00e9berge les bureaux d\u2019un centre d\u2019accueil pour demandeurs d\u2019asile de la Fondation - impliqu\u00e9e dans le secteur hospitalier, la solida..."
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: LR calls for debate in Parliament - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-lr-demande-un-debat-au-parlement_630102",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:36 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les R\u00e9publicains ont demand\u00e9 mercredi au gouvernement d'organiser au Parlement un d\u00e9bat concernant le pacte de l'ONU sur les migrations qui contient, selon Annie Genevard, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale, de \"nombreuses mesures contestables\". \"Le Parlement fran\u00e7ais ne saurait \u00eatre priv\u00e9 de d\u00e9battre de son contenu mais aussi des fractures importantes qu\u2019il cr\u00e9e au sein de l'Union europ\u00e9enne\", souligne dans un communiqu\u00e9 Mme Genevard, en notant que \"plusieurs autres parlements nationaux (...) ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se prononcer pr\u00e9alablement pour d\u00e9finir la position de leur pays\". \"Prenant pr\u00e9texte qu'il s'agi..."
        },
        {
            "title": "Which countries have withdrawn from the &quot;pact of Marrakech&quot;, and why? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/06/quels-pays-se-sont-retires-du-pacte-de-marrakech-et-pourquoi_1696342",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:33 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Question pos\u00e9e par Elsa le 28/11/2018 Bonjour, Ils sont au moins une dizaine de pays \u00e0 avoir annonc\u00e9 qu\u2019ils rejetaient le \u00abpacte mondial pour les migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res\u00bb, plus commun\u00e9ment appel\u00e9 \u00abpacte de Marrakech\u00bb. Ce document, vot\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies en juillet, doit \u00eatre valid\u00e9 par les chefs d\u2019Etat et de gouvernement lors d\u2019une conf\u00e9rence qui se tiendra au Maroc les 10 et 11 d\u00e9cembre. Tenant le ph\u00e9nom\u00e8ne migratoire pour acquis et b\u00e9n\u00e9fique, le texte vise \u00e0 les encadrer, appelant \u00e0 la coop\u00e9ration entre les pays. Les Etats-Unis premiers opposants..."
        },
        {
            "title": "Calais: He wants migrants to take advantage of the Christmas spirit - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389327-20181206-calais-souhaite-migrants-profitent-esprit-noel",
            "pub_date": "2018-12-06 16:43:36 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un jeune Parisien a pu acheter des cadeaux aux migrants de Calais gr\u00e2ce aux fonds d\u2019une cagnotte en ligne\u2026"
        },
        {
            "title": "Latvia rejects UN pact on migration - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/la-lettonie-rejette-le-pacte-de-lonu-sur-les-migrations/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:47:48 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Lettonie a rejet\u00e9 jeudi le Pacte des Nations unies sur les migrations, qui devrait \u00eatre adopt\u00e9 la semaine prochaine \u00e0 Marrakech, dans la foul\u00e9e de plusieurs autres pays europ\u00e9ens, ainsi que de l\u2019Australie et des \u00c9tats-Unis. Le Parlement de cet Etat balte a vot\u00e9 contre ce pacte adopt\u00e9 par les Nations unies en juillet apr\u00e8s 18 mois de n\u00e9gociations. Le Premier ministre sortant, Maris Kucinskis, avait promis cette semaine de \u00ab se conformer \u00e0 la d\u00e9cision du Parlement, quel que soit le r\u00e9sultat \u00bb du vote. Parmi les d\u00e9put\u00e9s qui ont vot\u00e9 contre le Pacte sur les migrations, Dagmara Beitnere-Le Ga..."
        },
        {
            "title": "Pact for Migration: &quot;the United Nations wants to give itself a good conscience&quot; - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812061039204079-pacte-marrakech-migrations-nations-unies/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "La pol\u00e9mique enfle autour du Pacte de Marrakech, o\u00f9 Pacte mondial pour les migrations, s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res qui doit \u00eatre sign\u00e9 par plusieurs chefs d'\u00c9tat, dont Emmanuel Macron, les 10 et 11 d\u00e9cembre dans la capitale marocaine, \u00e0 l'occasion de la Conf\u00e9rence Internationale sur la Migration (CIM 2018). Un Pacte sur la n\u00e9cessit\u00e9 duquel l'ensemble des 192 pays membres de l'Onu (\u00e0 l'exception des \u00c9tats-Unis) s'\u00e9taient entendus \u00e0 la mi-juillet. Ce texte, consid\u00e9r\u00e9 comme le premier document international sur la gestion des migrations prend sa source dans la D\u00e9claration de New York adopt\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Pact on migration: an interpretative note will not suffice, warns Jan Jambon - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/pacte-sur-les-migrations-une-note-interpretative-ne-suffira-pas-previent-jan-jambon/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:22:33 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Une note interpr\u00e9tative jointe au Pacte de l\u2019Onu sur les migrations ne suffira pas \u00e0 apaiser l\u2019opposition de la N-VA, a pr\u00e9venu lundi le vice-Premier ministre N-VA Jan Jambon, \u00e0 son arriv\u00e9e au bureau du parti. \u00ab C\u2019est le pacte lui-m\u00eame qui est probl\u00e9matique \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. La survie du gouvernement Michel est engag\u00e9e sur ce dossier: le MR, le CD&V et l\u2019Open Vld veulent approuver ce premier texte mondial pour des \u00ab migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb, tandis que la N-VA s\u2019y refuse. Le Premier ministre Charles Michel aurait pr\u00e9par\u00e9 une proposition pour sortir de l\u2019impasse, apr\u00e8s con..."
        },
        {
            "title": "In Switzerland, Parliament wants to have a say on the Migration Pact - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/en-suisse-le-parlement-veut-avoir-son-mot-a-dire-sur-pacte-sur-les-migrations/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:08:23 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Conseil des Etats, la chambre haute du parlement suisse, estime que le parlement doit avoir son mot \u00e0 dire concernant le Pacte de l\u2019ONU sur les migrations. Contre l\u2019avis du gouvernement, il a adopt\u00e9 la semaine derni\u00e8re une motion en ce sens. Ce jeudi, le Conseil national, chambre basse du parlement, a entam\u00e9 le d\u00e9bat. La question de savoir si le parlement devrait trancher plus souvent sur l\u2019adoption d\u2019accords juridiquement non contraignants accompagne les discussions. Le Conseil national d\u00e9cidera mardi prochain. \u00c0 ce stade, seuls les deux tiers des 191 pays qui ont valid\u00e9 le texte en jui..."
        },
        {
            "title": "The United Nations Global Compact on Migration will erase our borders, says conservative Andrew Sheer - Radio Canada International - ENGLISH",
            "link": "http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/05/pacte-mondial-onu-nations-unies-migration-souverainete-canadienne-andrew-sheer/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:24:57 GMT",
            "source_nm": "Radio Canada International - ENGLISH",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "Le chef du Parti conservateur du Canada estime que le gouvernement canadien s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire, la semaine prochaine une erreur irr\u00e9versible qui reviendra \u00e0 effacer la souverainet\u00e9 canadienne en politique d\u2019immigration, lorsqu\u2019il signera le Pacte mondial pour les migrations qui deviendra le premier accord, n\u00e9goci\u00e9 entre gouvernements aux termes de l\u2019ONU, \u00e0 couvrir toutes les dimensions des migrations internationales. Andrew Scheer affirme que ce Pacte permettra aux int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers d\u2019influencer le coeur du syst\u00e8me d\u2019immigration du Canada en plus d\u2019influencer la couverture m\u00e9diatique sur le..."
        }
    ]
}