{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREZ3TVdJU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:10:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Chad - &quot;Illegal arms possession&quot;, &quot;arson&quot; ...: 8 years in prison for former rebel leader Baba Ladd\u00e9 - Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/tchad-detention-illegale-darmes-incendie-volontaire-8-ans-de-prison-pour-lex-chef-rebelle-baba-ladde/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:19:01 GMT",
            "source_nm": "The Daily",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Chad: The worries of the returned Gaoui - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Tchad-les-inquietudes-des-retournes-de-Gaoui_a193334.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Grand Reportage nous conduit aujourd'hui \u00e0 Ndjamena au Tchad. Depuis plusieurs d\u00e9cennies, plus de 100 000 Tchadiens se sont install\u00e9s en Centrafrique ..."
        },
        {
            "title": "Chad: &quot;policing operation&quot; in Tibesti for the authorities - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Tchad-operation-de-maintien-de-l-ordre-dans-le-Tibesti-pour-les-autorites_a193179.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:04:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Au Tchad, cela fait plusieurs semaines que l'arm\u00e9e affronte des insurg\u00e9s dans l'extr\u00eame nord du pays. On parle tant\u00f4t de groupe d'autod\u00e9fense, de ..."
        },
        {
            "title": "Increasing Migration of Chadian Youth to North and Libya - VOA Africa",
            "link": "https://www.voaafrique.com/a/une-%C3%A9tude-r%C3%A9v%C3%A8le-des-migrations-croissantes-de-jeunes-tchadiens-vers-le-nord-et-la-libye/4688027.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "VOA Africa",
            "source_url": "https://www.voaafrique.com",
            "desc": "De plus en plus de jeunes des r\u00e9gions sah\u00e9liennes de l'ouest du Tchad partent vers le nord de ce pays ou la Libye pour des raisons \u00e9conomiques et politiques, ..."
        },
        {
            "title": "Chad: 47th Unsac Ministerial Meeting Held in N&#39;djamena from 3 to 7 December 2018 - African Daily Voice",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/05/tchad-47e-reunion-ministerielle-unsac-tient-decembre-2018-ndjamena/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:44:39 GMT",
            "source_nm": "African Daily Voice",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Douala, Cameroun (ADV) \u2013 Le pr\u00e9sident en exercice du comit\u00e9 consultatif permanent des Nations Unies charg\u00e9 des questions de s\u00e9curit\u00e9 en Afrique centrale, ..."
        },
        {
            "title": "Chad: Trial of former rebel Baba Lad\u00e9 set for Wednesday - Journal de Brazza",
            "link": "https://www.journaldebrazza.com/tchad-le-proces-de-lancien-rebelle-baba-lade-fixe-prevu-mercredi/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:18:04 GMT",
            "source_nm": "Brazza&#39;s Diary",
            "source_url": "https://www.journaldebrazza.com",
            "desc": "Publi\u00e9 le 03.12.2018 \u00e0 18h18 par APA. Partager. Le proc\u00e8s de l'ancien rebelle tchadien, Baba Lad\u00e9, accus\u00e9 de viols, d'assassinats, d'association des ..."
        },
        {
            "title": "Chad: Government denies shelling in Tibesti - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/tchad-le-gouvernement-nie-les-bombardements-au-tibesti/a-46546404",
            "pub_date": "2018-12-03 08:09:38 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Depuis plus de dix jours, la population de la province du Tibesti dans le nord du Tchad subit les bombardements de l'arm\u00e9e. N'Dajemena affirme ne pas \u00eatre ..."
        },
        {
            "title": "Battle for Gold Mines Continues in Northern Chad - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/la-bataille-pour-les-mines-dor-continue-au-nord-du-tchad/a-46565584",
            "pub_date": "2018-12-03 18:05:19 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Le pouvoir est accus\u00e9 d'intensifier sa lutte et de chasser par la force les habitants dans une zone aurif\u00e8re de la r\u00e9gion de Tibesti."
        },
        {
            "title": "Chad: Prohibition of the march against Deby&#39;s visit to Israel - Journal de Brazza",
            "link": "https://www.journaldebrazza.com/tchad-interdiction-de-la-marche-contre-la-visite-de-deby-en-israel/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:18:06 GMT",
            "source_nm": "Brazza&#39;s Diary",
            "source_url": "https://www.journaldebrazza.com",
            "desc": "Publi\u00e9 le 01.12.2018 \u00e0 15h18 par APA. Partager. La marche que projetait d'organiser dimanche \u00e0 N'Djam\u00e9na l'Alliance des Associations civiles pour le soutien ..."
        },
        {
            "title": "Receipts: Chad-Cameroon pipeline transit tax has generated 24.36 billion CFA francs to the public treasury in 2018 - News from Cameroon - Agence Cameroun Presse",
            "link": "https://agencecamerounpresse.com/economie/recettes-le-droit-de-transit-sur-le-pipeline-tchad-cameroun-a-rapport%C3%A9-24,36-milliards-de-fcfa-au-tr%C3%A9sor-public-en-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:29:46 GMT",
            "source_nm": "Cameroon Press Agency",
            "source_url": "https://agencecamerounpresse.com",
            "desc": "C'est le revenu enregistr\u00e9 et publi\u00e9 c\u00f4t\u00e9 camerounais par le Comit\u00e9 de pilotage et de suivi des pipelines (CPSP). Le droit de transit des hydrocarbure..."
        },
        {
            "title": "Crisis in the North of Chad: Drift in the processing of information - Africtelegraph",
            "link": "https://africtelegraph.com/crise-au-nord-du-tchad-des-derives-dans-le-traitement-de-linformation/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:41:08 GMT",
            "source_nm": "Africtelegraph",
            "source_url": "https://africtelegraph.com",
            "desc": "La Haute Autorit\u00e9 des M\u00e9dias et de l'Audiovisuel, organe de r\u00e9gulation des m\u00e9dias, s'est dit pr\u00e9occup\u00e9e par les d\u00e9rives de certains organes de presse."
        },
        {
            "title": "Chad receives 50 million euros from France - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-le-tchad-recoit-50-millions-euros-part-france",
            "pub_date": "2018-12-08 02:57:54 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La France vient d'octroyer au Tchad 50 millions d\u2019euros soit pr\u00e8s de 33 milliards de FCFA. Une somme compos\u00e9e d\u2019un pr\u00eat et d\u2019un don. Le pr\u00eat de 40 millions d'euros servira \u00e0 payer les salaires et les retraites des fonctionnaires. C\u2019est un emprunt qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans le cadre du budget 2018 au Tchad : 40 millions d\u2019euros. Les trois quarts de ce montant, soit 30 millions, serviront \u00e0 payer les salaires de d\u00e9cembre des quelque 90 000 fonctionnaires civils et les 10 millions restant \u00e9pongeront plus de trois mois de retraites. Un pr\u00eat accord\u00e9 par l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et payable e..."
        },
        {
            "title": "SCANDALE: A journalist who voted does not exist! - FC Barcelona Live FR",
            "link": "https://tribuna.com/fr/fcbarcelona/news/3189985/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:11 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live FR",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "En effet, selon le site Comorien Al-watwan, le journaliste des Comores Abdou Boina qui est cens\u00e9 avoir vot\u00e9 pour le Ballon d'Or (selon France Football) n'existe pas et le journal pour lequel il est cens\u00e9 travaill\u00e9 a ferm\u00e9 en 2012 : \"Je suis surpris de voir que le quotidien Albalad des Comores existe. Que je sache et c'est la r\u00e9alit\u00e9, ce journal a ferm\u00e9 ses portes depuis pr\u00e8s de six ans. Dans cet organe, il n'y a jamais eu de reporter du nom de Abdou Boina... Et il n'y a pas d'Abdou Boina dans l'Association comorienne des journalistes sportifs (ACJS)\", ont expliqu\u00e9 l\u2019ancien photographe du j..."
        },
        {
            "title": "Regional news through the press 7 December - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/mayotte/actualite-regionale-travers-presse-7-decembre-659693.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:24:44 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "LA REUNION Un navire de croisi\u00e8re a pu accoster pour la premi\u00e8re fois depuis la crise des gilets jaunes Le Costa Victoria, un mastodonte des mers a pu accoster hier au port et d\u00e9barquer 2 394 touristes. Un bol d\u2019oxyg\u00e8ne pour les taxis et les commerces qui ont beaucoup souffert du blocage de l\u2019\u00eele pendant 3 semaines. En tout ce sont 12 000 touristes croisi\u00e9ristes qui ont manqu\u00e9 \u00e0 l\u2019appel pendant cette p\u00e9riode. 9 navires de croisi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9s pendant le blocage des routes. Sauf \u00e9v\u00e8nement impr\u00e9vu, la R\u00e9union devrait recevoir plusieurs bateaux jusqu'au 30 d\u00e9cembre, et une escale est m\u00ea..."
        },
        {
            "title": "Cameroon: The situation in Central Africa and the activities of the United Nations Regional Office for Central Africa - Report of the Secretary General - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/cameroon/la-situation-en-afrique-centrale-et-les-activit-s-du-bureau-r-gional-des-nations",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:35 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Security Council Country: Burundi, Cameroon, Central African Republic, Chad, Congo, Democratic Republic of the Congo, Equatorial Guinea, Gabon, Nigeria, Rwanda, Sao Tome and Principe I. Introduction - Le pr\u00e9sent rapport fait suite \u00e0 la d\u00e9claration de la Pr\u00e9sidente du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 en date du 10 ao\u00fbt 2018 (S/PRST/2018/17), dans laquelle le Conseil a pri\u00e9 le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de le tenir inform\u00e9 des activit\u00e9s du Bureau r\u00e9gional des Nations Unies pour l\u2019Afrique centrale (BRENUAC). On y trouvera un compte rendu des principaux faits survenus en Afrique centrale sur les plans de..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Western Sahara: peaceful solution possible, says UN envoy - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "Niger: EU strengthens cooperation with Niger - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/lunion-europ-enne-renforce-sa-coop-ration-avec-le-niger",
            "pub_date": "2018-12-06 19:22:30 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: European Commission Country: Niger Commission europ\u00e9enne - Communiqu\u00e9 de presse Bruxelles, le 6 d\u00e9cembre 2018 L'Union europ\u00e9enne mobilise une enveloppe de 108 millions d'euros suppl\u00e9mentaires en faveur des politiques sociales, de la s\u00e9curit\u00e9, de la bonne gouvernance et de l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 au Niger. Cette annonce a \u00e9t\u00e9 faite par le commissaire europ\u00e9en pour la coop\u00e9ration internationale et le d\u00e9veloppement, Neven Mimica en marge de la Conf\u00e9rence de coordination des partenaires et des bailleurs organis\u00e9e par le G5 Sahel \u00e0 Nouakchott, en Mauritanie. Le commissaire Mimica s'est \u00e9..."
        },
        {
            "title": "Security and development: G5 Sahel calls on donors - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/securite-et-developpement-le-g5-sahel-en-appelle-aux-bailleurs-de-fonds_630253",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:49 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'organisation G5 Sahel (Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad) esp\u00e8re lever 1,9 milliard d'euros jeudi pour des projets de d\u00e9veloppement, en particulier dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res o\u00f9 les jihadistes tirent parti des carences des Etats pour s'implanter. A Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge du secr\u00e9tariat du G5 Sahel, les pr\u00e9sidents de ces pays, parmi les plus pauvres du monde, vont pr\u00e9senter 40 projets couvrant la p\u00e9riode 2019-2021 devant bailleurs de fonds et partenaires internationaux, dont l'Union europ\u00e9enne et la France - repr\u00e9sent\u00e9e par son ministre des Affaires \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "The border areas of the Sahel, key development issue - La Croix newspaper",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Afrique/zones-frontalieres-Sahel-enjeu-cle-developpement-2018-12-07-1200988145",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:03 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u25ba Quel \u00e9tait l\u2019objet de la conf\u00e9rence sur le G5 Sahel qui s\u2019est tenue jeudi 6 novembre \u00e0 Nouakchott ? Le financement du G5 Sahel se trouvait au c\u0153ur de la conf\u00e9rence des donateurs qui s\u2019est tenue jeudi 6 d\u00e9cembre \u00e0 Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge de l\u2019organisation qui regroupe cinq pays de la r\u00e9gion : Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad. Devant leurs partenaires internationaux et des bailleurs de fonds, dont l\u2019Union europ\u00e9enne et la France \u2013 repr\u00e9sent\u00e9e par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Yves Le Drian \u2013, les dirigeants de ces pays ont pr\u00e9sent\u00e9 40 projets de..."
        },
        {
            "title": "Freeze frame: A note for the holding of the first lady of Niger ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/arret-sur-image-une-note-pour-la-tenue-de-la-1ere-dame-du-niger_814432.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:49 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "La Premi\u00e8re Dame du Niger, toute resplendissante, se met \u00e0 la mode africaine. A vos calculettes pour donner une note \u00e0 la tenue de Madame\u2026"
        },
        {
            "title": "Burundi urges UN human rights agency to close office - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-burundi-demande-fermeture-bureau-haut-commissariat-onu-droits-homme",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:28 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le gouvernement du pr\u00e9sident Pierre Nkurunziza a demand\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre au Haut-Commissaire des Nations unies aux droits de l'homme de fermer d\u00e9finitivement son bureau de Bujumbura. L'ambassadeur burundais aupr\u00e8s du Haut-Commissariat \u00e0 Gen\u00e8ve a officiellement confirm\u00e9 l\u2019information. Selon Tabu Abdallah, le gouvernement du Burundi a invit\u00e9 le Haut-Commissaire \u00e0 r\u00e9server \u00e0 cette d\u00e9cision \u00ab le b\u00e9n\u00e9fice de l'urgence \u00bb. En clair, il demande de fermer le plus rapidement possible. Le message a apparemment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien compris. L'agence a d\u00e9cid\u00e9, selon nos sources, de red\u00e9ployer tout de suite..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Western Sahara: the parties gathered around the UN in Geneva - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-les-parties-r-unies-autour-de-l-onu-gen-ve",
            "pub_date": "2018-12-06 05:27:23 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Secretary-General Country: Western Sahara Une table-ronde sur le Sahara occidental a d\u00e9but\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019Office des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve (ONUG). Les discussions se d\u00e9rouleront pendant deux jours, au Palais des Nations, sous les auspices d\u2019Horst K\u00f6hler, l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU pour le Sahara occidental. Dans la ville suisse, l\u2019ancien Pr\u00e9sident allemand tente de relancer les discussions sur le Sahara occidental en r\u00e9unissant autour de la m\u00eame table le Maroc, le Front Polisario, mais aussi l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie. Les chefs des diplomaties marocaine, N..."
        },
        {
            "title": "Niger: Global Synthesis of Malian Refugee Data in Niger (November 30, 2018) - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/synth-se-globale-des-donn-es-des-r-fugi-s-maliens-au-niger-30-novembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 15:39:47 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN High Commissioner for Refugees Country: Mali, Niger"
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Regionalization on the menu of the 2nd day of meeting in Geneva - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-sahara-occidental-regionalisation-menu-2e-jour-reunion-geneve",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Deuxi\u00e8me et dernier jour de table ronde, ce jeudi, \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l\u2019avenir du Sahara occidental. Si le Front Polisario et le Maroc sont pr\u00e9sents pour ces discussions, les pays voisins, comme l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie, ont aussi \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. De nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00ab Opportunit\u00e9s et challenges de l\u2019int\u00e9gration r\u00e9gionale \u00bb, c\u2019est sur ce th\u00e8me que planchent ce jeudi matin les responsables des diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations pr\u00e9sentes \u00e0 Gen\u00e8ve. Une notion \u00e9conomique avant d\u2019\u00eatre g\u00e9ostrat\u00e9gique. L\u2019id\u00e9e d\u2019Horst Kohler, l\u2019\u00e9missaire des Nations unies pour la question du Sahara occidenta..."
        },
        {
            "title": "Mauritania: first extraordinary G5 Sahel summit - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-mauritanie-premier-sommet-extraordinaire-g5-sahel",
            "pub_date": "2018-12-06 02:53:47 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Nouakchott accueille ce jeudi 6 d\u00e9cembre le premier sommet extraordinaire du G5 Sahel avec ses partenaires et bailleurs de fonds. Le G5 regroupe le Burkina Faso, le Mali, la Mauritanie, le Niger et le Tchad. Tous les chefs d'Etat ont fait le d\u00e9placement \u00e0 l'exception du pr\u00e9sident malien IBK. Les deux milliards d\u2019euros que les chefs d\u2019Etats du G5 cherchent \u00e0 obtenir aupr\u00e8s de leurs partenaires et bailleurs de fonds \u00e0 la faveur de ce sommet de Nouakchott serviront \u00e0 financer une quarantaine de projets communautaires. Les projets seront principalement orient\u00e9s vers les r\u00e9gions frontali\u00e8res des..."
        },
        {
            "title": "Chad: Chad: De-escalating tensions in the Sahel - Africa Report N \u00b0 266 | December 5, 2018 - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/chad/tchad-d-samorcer-les-tensions-dans-la-bande-sah-lienne-rapport-afrique-n-266-5-d-cembre",
            "pub_date": "2018-12-05 15:31:51 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: International Crisis Group Country: Chad Les relations entre une frange de la jeunesse sah\u00e9lienne et le gouvernement tchadien se d\u00e9t\u00e9riorent, ce qui risque de nourrir les insurrections tchadiennes hors des fronti\u00e8res. Pour y rem\u00e9dier, les autorit\u00e9s devraient lutter contre l\u2019impunit\u00e9, y compris s\u2019agissant des proches du pouvoir, et \u00e9viter les amalgames entre \u00e9migration et r\u00e9bellion. Que se passe-t-il ? Dans les r\u00e9gions sah\u00e9liennes du Bahr el-Ghazel et du Kanem, au Tchad, la col\u00e8re de la jeunesse s\u2019intensifie. L\u2019impunit\u00e9 pour les exactions commises contre leurs ressortissants et le di..."
        },
        {
            "title": "World: The 814th meeting of the AU Peace and Security Council on the preparation of the draft resolution on cooperation between nations and subregional organizations: the role of States and regional arrangements in conflict prevention - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/world/la-814e-r-union-du-conseil-de-paix-et-de-s-curit-de-l-ua-sur-la-pr-paration-du-projet",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:01 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: African Union Country: World Le Conseil de paix et de s\u00e9curit\u00e9 (CPS) de l\u2019Union africaine(UA) lors de sa 814e r\u00e9union tenue le 3 d\u00e9cembre 2018, a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par les membres africains du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies (A3) que sont notamment la C\u00f4te d\u2019Ivoire, la Guin\u00e9e Equatoriale et l\u2019Ethiopie sur la pr\u00e9paration du projet de r\u00e9solution des Nations unies sur\u2019\u2019 la coop\u00e9ration entre les Nations unies et les organisations sous r\u00e9gionales : le r\u00f4le des \u00c9tats, des arrangements r\u00e9gionaux et les Nations unies dans la pr\u00e9vention des conflits\u2019\u2019, qui sera soumise au Conseil de s\u00e9curit\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Chad: Chad: growing, N&#39;Djam\u00e9na is getting a new toilet - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/chad/tchad-en-pleine-croissance-n-djam-na-se-refait-une-toilette",
            "pub_date": "2018-12-04 06:48:07 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement Country: Chad Confront\u00e9e \u00e0 une urbanisation rapide, la capitale du Tchad lance un grand chantier d\u2019extension de ses r\u00e9seaux d\u2019eau. Objectifs : de l\u2019eau potable, des toilettes et un meilleur syst\u00e8me de drainage des eaux de pluie pour les habitants des quartiers nord-est. Un projet ambitieux soutenu par l\u2019AFD. \u00ab Seuls, nous n\u2019aurions pas pu construire ces toilettes \u00bb, raconte un p\u00e8re de famille. Ici, dans le quartier d\u2019Atrone situ\u00e9 \u00e0 l\u2019est de N\u2019Djam\u00e9na, et dans d\u2019autres arrondissements plus au nord de la capitale tchadienne, la municipalit\u00e9 a commenc\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Niger: Niger: location of internally displaced persons in the Abala department (Update of 30 November 2018) - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/map/niger/niger-localisation-des-personnes-d-plac-es-internes-dans-le-d-partement-d-abala-mise-jour",
            "pub_date": "2018-12-05 11:19:25 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN High Commissioner for Refugees, Protection Cluster Country: Niger"
        },
        {
            "title": "Inauguration of Macky Sall: Thierno Bocoum denounces an &quot;interference&quot; by Presidents Outtara, Weah, Barrow ... - SENEGO",
            "link": "https://senego.com/investiture-de-macky-sall-thierno-bocoum-denonce-une-ingerence-des-presidents-outtara-weah-barrow_812448.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:44:52 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Thierno Bocoum \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de Rfm matin. Le pr\u00e9sident du Mouvement AGIR et candidat \u00e0 la candidature est revenu sur la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture du pr\u00e9sident, ce samedi, \u00e0 Dakar Ar\u00e9na o\u00f9 bon nombre d\u2019opposants au r\u00e9gime de Macky Sall se sont insurg\u00e9s de la pr\u00e9sence de chefs d\u2019Etat \u00e9trangers tels que Alassane Outtara (C\u00f4te d\u2019Ivoire), Georges Weah (Liberia), Adama Barrow (Gambie), entre autres\u2026 \u00ab Des pays comme la Cote d\u2019Ivoire, la Mauritanie, le Liberia\u2026, tout le monde connait leurs relations avec le S\u00e9n\u00e9gal. Donc, aujourd\u2019hui, que ce soit eux ou le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, doivent respecter l..."
        },
        {
            "title": "Niger: Niger: illustration of insecurity routes in the regions of Tahoua and Tillab\u00e9ri according to the local population (as of November 29, 2018) - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/map/niger/niger-illustration-des-voies-dins-curit-dans-les-r-gions-de-tahoua-et-tillab-ri-selon-la",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:10 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN High Commissioner for Refugees, Protection Cluster Country: Niger"
        },
        {
            "title": "Central African Republic: MINUSCA calls on 3R to honor commitments to dialogue and disarmament - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/central-african-republic/la-minusca-demande-au-3r-de-respecter-ses-engagements-pour-le",
            "pub_date": "2018-12-06 05:08:35 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Multidimensional Integrated Stabilization Mission in the Central African Republic Country: Central African Republic La Mission multidimensionnelle int\u00e9gr\u00e9e des Nations Unies pour la stabilisation en R\u00e9publique centrafricaine (MINUSCA) appelle le leader du groupe arm\u00e9 3R, Sidiki, \u00e0 respecter ses engagements vis-\u00e0-vis du programme DDRR, une fois celui-ci lanc\u00e9 par le programme national, et de sa participation au dialogue men\u00e9 dans le cadre de l\u2019Initiative africaine pour la paix et la r\u00e9conciliation en RCA. Lors du point de presse hebdomadaire, la MINUSCA a mis en garde le 3R ainsi ..."
        },
        {
            "title": "The results of the 2018 budget session of Wallis and Futuna - The first",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/wallisfutuna/bilan-session-budgetaire-2018-wallis-futuna-659093.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:38:51 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "La boucle est boucl\u00e9e. Les \u00e9lus de l\u2019assembl\u00e9e territoriale ont adopt\u00e9 le budget 2019 ainsi qu\u2019une quarantaine de dossiers. La session budg\u00e9taire du 27 novembre au 03 d\u00e9cembre 2018 est la derni\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e. Elle annonce \u00e0 son terme de nombreux projets prometteurs pour Wallis et Futuna \u00e0 partir de 2019. Avec un budget en hausse de plus d\u2019un milliard de francs pacifique, nos \u00e9lus privil\u00e9gient le d\u00e9veloppement des infrastructures territoriales tout en ouvrant la porte \u00e0 un plus grand rayonnement dans la r\u00e9gion pacifique. Jean-Paul Mailagi pr\u00e9side la commission des finances, il dresse un bila..."
        },
        {
            "title": "Djibouti: The 811th meeting of the AU Peace and Security Council on the activities of the African Union High-Level Implementation Group (AUHIP) for Sudan, South Sudan and the Horn of the Africa - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/djibouti/la-811-me-r-union-du-conseil-de-paix-et-de-s-curit-de-lua-sur-les-activit-s-du",
            "pub_date": "2018-12-06 08:51:51 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: African Union Country: Djibouti, Eritrea, Ethiopia, South Sudan, Sudan Le Conseil de paix et de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union africaine (UA), en sa 811\u00e8me r\u00e9union tenue le 22 novembre 2018, a adopt\u00e9 la d\u00e9cision qui suit sur les activit\u00e9s du Groupe de mise en \u0153uvre de haut niveau de l'Union africaine (AUHIP) pour le Soudan, le Soudan du Sud et la Corne de l\u2019Afrique: Le Conseil, - Prend note des communications faites par le Pr\u00e9sident du Groupe de mise en \u0153uvre de haut niveau de l'Union africaine (AUHIP), S.E Thabo Mbeki, ancien Pr\u00e9sident de l'Afrique du Sud, et l'Ambassadeur Ramtane Lamamra, an..."
        },
        {
            "title": "Central. Children, silent victims of war - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/monde/centrafrique-les-enfants-victimes-silencieuses-de-la-guerre-05-12-2018-12153466.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le viol, la malnutrition, le sida, le travail forc\u00e9 dans les groupes arm\u00e9s : aucun de ces maux n\u2019\u00e9pargne les enfants de Centrafrique en conflit, dont deux sur trois, soit 1,5 million, ont besoin d\u2019assistance humanitaire, selon l\u2019Onu. \u00ab On a l\u2019habitude de dire que la Centrafrique est l\u2019un des pays les plus difficiles pour \u00eatre un enfant \u00bb, explique Dona\u00efg Le Dru, porte-parole de l\u2019Unicef en Centrafrique. \u00ab Aujourd\u2019hui, la vie est peut-\u00eatre encore plus difficile et plus dangereuse pour les enfants qu\u2019elle ne l\u2019\u00e9tait au plus fort de la crise, il y a cinq ans \u00bb, note un rapport de cette organis..."
        },
        {
            "title": "Benin: What if our neighbors inspired us - The New Tribune",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-et-si-nos-voisins-nous-inspiraient/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:46:28 GMT",
            "source_nm": "The New Tribune",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le mal d\u00e9veloppement trouve son meilleur terreau dans au moins trois attitudes. Soit que ni on ne sait ni on ne fait ce qu\u2019on doit. Soit qu\u2019on va chercher loin ce qu\u2019on a pourtant \u00e0 port\u00e9e de main. Soit qu\u2019on copie mal, parfois jusqu\u2019\u00e0 la caricature, ce que les autres font. Pour autant, il n\u2019est pas interdit de s\u2019inspirer des bons exemples des autres. Les bonnes pratiques ont, en effet, une port\u00e9e universelle. Point n\u2019est besoin de les r\u00e9inventer. Qu\u2019il nous suffise de lever la t\u00eate, de regarder par-dessus nos fronti\u00e8res, du c\u00f4t\u00e9 de nos voisins. Voici quelques exemples. Ils pourraient donne..."
        },
        {
            "title": "The election of Miss Central African Republic, the last Russian gift to Bangui - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/06/l-election-de-miss-centrafrique-dernier-cadeau-des-russes-a-bangui_1696352",
            "pub_date": "2018-12-06 16:40:16 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Avec son diad\u00e8me en stuc, Charl\u00e8ne Sombo ressemble \u00e0 une princesse, dont le royaume serait cependant fragile, marqu\u00e9 par une ins\u00e9curit\u00e9 r\u00e9currente et meurtri\u00e8re. La jeune \u00e9tudiante de 23 ans, dipl\u00f4m\u00e9e en \u00abgestion des affaires\u00bb, sait d\u00e9j\u00e0 prendre la pose, sourire \u00e0 la demande. Et affiche fi\u00e8rement en bandouli\u00e8re son \u00e9charpe en soie, qui rappelle qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00abMiss Bangui 2018\u00bb il y a quelques semaines. Ce week-end, elle fera partie des seize finalistes \u00e0 concourir pour le titre de Miss Centrafrique. Un concours ressuscit\u00e9 apr\u00e8s les violences de 2013-2014, lorsque le pays sombrait dans ..."
        }
    ]
}