{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0yTnpZU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Strike of teachers&#39; strike maintained in Guinea - Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mot-d-ordre-de-greve-des-enseignants-maintenu-en-Guinee_a193164.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le Syndicat libre des enseignants et chercheurs appelle au maintien du mot d'ordre de gr\u00e8ve dans les \u00e9tablissements publics. Ils r\u00e9clament le payement d'un ..."
        },
        {
            "title": "CAF Cup: Wakriya AC falls in Guinea - Africa Top Sports",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/04/coupe-caf-wakriya-ac-chute-guinee/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:35:57 GMT",
            "source_nm": "Africa Top Sports",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Wakriya AC ne jouera pas les 16\u00e8 de finale de la Coupe de la Conf\u00e9d\u00e9ration Africaine de Football. Le club guin\u00e9e est tomb\u00e9, m\u00eame s'il a gagn\u00e9 (3-1) AC ne."
        },
        {
            "title": "FEGUIFOOT - FFF: an ambitious project and great prospects for Guinea - guineenews",
            "link": "https://www.guineenews.org/feguifoot-fff-un-projet-ambitieux-et-de-belles-perspectives-pour-la-guinee/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "Guineenews",
            "source_url": "https://www.guineenews.org",
            "desc": "Invit\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football (FFF) pour le tirage au sort du 8e mondial f\u00e9minin de football qui aura lieu en France du 7 juin au 7 juillet 2019 ..."
        },
        {
            "title": "Organization of the CAN: Did Guinea lie? - Mediaginee",
            "link": "http://mediaguinee.org/organisation-de-can-guinee-avait-menti/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:42 GMT",
            "source_nm": "Mediaguinee",
            "source_url": "http://mediaguinee.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CAN Women&#39;s Handball: DRC beats Guinea this Friday, faces Senegal in quarter-final - guineenews",
            "link": "https://www.guineenews.org/can-handball-dames-battue-ce-vendredi-par-la-rdc-la-guinee-affronte-le-senegal-en-quart-de-finale/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "Guineenews",
            "source_url": "https://www.guineenews.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CAN 2021 shift: C\u00f4te d&#39;Ivoire rebels, Cameroon threatened - La Tribune Afrique",
            "link": "https://afrique.latribune.fr/politique/2018-12-06/decalage-de-la-can-2021-la-cote-d-ivoire-s-insurge-le-cameroun-menace-800068.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "The Tribune Africa",
            "source_url": "https://afrique.latribune.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Guinea: National Championship resumes on December 13, 2018 - Africa Top Sports",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/guinee-championnat-national-reprend-13-decembre-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:29:08 GMT",
            "source_nm": "Africa Top Sports",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Le championnat de la Guin\u00e9e de football d\u00e9marre le 13 d\u00e9cembre prochain. C'est une d\u00e9cision prise ce vendredi par la Ligue Guin\u00e9enne de Football ..."
        },
        {
            "title": "News - General Assembly of the antenna of the OHADA Circle of Guinea at the General University Lansana CONTE de Sonfonia - OHADA.com",
            "link": "http://www.ohada.com/actualite/4566/assemblee-generale-de-l-antenne-du-cercle-ohada-de-guinee-a-l-universite-general-lansana-conte-de-sonfonia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "OHADA.com",
            "source_url": "http://www.ohada.com",
            "desc": "Communiqu\u00e9 du Cercle OHADA de Guin\u00e9e Le 28 novembre 2018 s'est tenue l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Antenne du Cercle OHADA de Guin\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2023 Organization in Guinea: Consultant Shows Way Forward - guineenews",
            "link": "https://www.guineenews.org/organisation-de-la-can-2023-en-guinee-un-consultant-montre-la-voie-a-suivre/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "Guineenews",
            "source_url": "https://www.guineenews.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Paris: after the delivery of the Golden Ball, Ibrahima Diallo works for the release of the book on Soro Guillaume - Mediaginee",
            "link": "http://mediaguinee.org/paris-apres-remise-ballon-dor-ibrahima-diallo-travaille-sortie-livre-soro/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:25:28 GMT",
            "source_nm": "Mediaguinee",
            "source_url": "http://mediaguinee.org",
            "desc": "Apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie officielle de remise du ballon d'or o\u00f9 il \u00e9tait le Guin\u00e9en invit\u00e9, le journaliste Ibrahima Diallo est toujours \u00e0 Paris o\u00f9 il travaille pour la sortie du ..."
        },
        {
            "title": "Nelson Mandela: a model for the emancipation of youth and the development of Africa - guineematin.com",
            "link": "https://guineematin.com/2018/12/08/nelson-mandela-un-modele-pour-lemancipation-de-la-jeunesse-et-le-developpement-de-lafrique/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "guineematin.com",
            "source_url": "https://guineematin.com",
            "desc": "... \u00ab Le parcours de Nelson Mandela montre, comme il le disait lui-m\u00eame que \u00ab l'\u00e9ducation est l'arme la plus puissante qu'on puisse utiliser pour changer le ..."
        },
        {
            "title": "Guinea: BCRG wants to issue bond issues in 2019 to finance infrastructure projects - guineenews",
            "link": "https://www.guineenews.org/guinee-la-bcrg-veut-emettre-en-2019-des-emprunts-obligataires-pour-financer-les-projets-dinfrastructures/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Guineenews",
            "source_url": "https://www.guineenews.org",
            "desc": "Dans le but d'\u00e9changer sur l'\u00e9mission par la Banque Centrale de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e (BCRG) d'emprunts obligataires en 2019, le ministre de l'Economie ..."
        },
        {
            "title": "Interview: Kabin\u00e9 Komara, former Prime Minister of the Republic of Guinea - Afrimag",
            "link": "https://afrimag.net/entretien-kabine-komara-ancien-premier-ministre-de-la-republique-de-guinee/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:33:53 GMT",
            "source_nm": "Afrimag",
            "source_url": "https://afrimag.net",
            "desc": "Coopt\u00e9 en 2017 par l'International Action Council dont le si\u00e8ge est au Canada, l'ancien Premier ministre guin\u00e9en Kabine KOMARA, a pris part pour la premi\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Guinea-Bissau: state schools to close for another two weeks - African Daily Voice",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/05/guinee-bissau-ecoles-etatiques-devront-fermer-encore-semaines-supplementaires/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:26 GMT",
            "source_nm": "African Daily Voice",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "NEWSROOM (ADV) \u2013 Trois syndicats de professeurs ont d\u00e9clench\u00e9 ce lundi \u00e0 nouveau une gr\u00e8ve de 15 jours pour exiger un statut de l'enseignant et le ..."
        },
        {
            "title": "Guinea-Bissau: registration on voters list stopped until further notice - African Daily Voice",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/guinee-bissau-enregistrement-listes-electorales-arretee-jusqua-nouvel-ordre/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:51 GMT",
            "source_nm": "African Daily Voice",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "NEWSROOM (ADV) \u2013 Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Guin\u00e9e-Bissau a suspendu jeudi tout le processus d'inscription \u00e9lectorale dans le pays, a-t-il annonc\u00e9 dans ..."
        },
        {
            "title": "Is the fight against waste in Guinea won? One year later, return to Conakry - FRANCE 24",
            "link": "https://observers.france24.com/fr/20181203-combat-contre-dechets-guinee-est-il-gagne-apres-retour-conakry",
            "pub_date": "2018-12-04 10:52:30 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://observers.france24.com",
            "desc": "Il y a un an, la r\u00e9daction des Observateurs de France 24 se rendait en R\u00e9publique de Guin\u00e9e \u00e0 la rencontre d'une de nos Observatrices impliqu\u00e9e pour rendre ..."
        },
        {
            "title": "Guinea: reintegration of people with disabilities - TV5MONDE Info",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/guinee-la-reinsertion-des-personnes-handicapees-274325",
            "pub_date": "2018-12-04 15:12:52 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE Info",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "Une journ\u00e9e mondiale \u00e9tait d\u00e9di\u00e9e ce mardi 3 d\u00e9cembre aux personnes handicap\u00e9es. En Guin\u00e9e, certaines font la mendicit\u00e9 dans les rues de la..."
        },
        {
            "title": "Guinea: Opponents on hunger strike denounce security scheme - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181207-guinee-opposants-greve-faim-denoncent-le-dispositif-securitaire",
            "pub_date": "2018-12-07 12:44:51 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En Guin\u00e9e Conakry, des opposants politiques, membres du parti Bloc lib\u00e9ral ont entam\u00e9 mercredi une gr\u00e8ve de la faim pour une dur\u00e9e de quatre jours. Ils d\u00e9noncent le d\u00e9ploiement depuis trois semaines de patrouilles mixtes compos\u00e9es de policiers, de gendarmes et de militaires dans les rues de la capitale. Une vingtaine de membres du parti Bloc lib\u00e9ral sont en gr\u00e8ve de la faim ; ils d\u00e9noncent un dispositif s\u00e9curitaire qu\u2019ils estiment aller \u00e0 l\u2019encontre de la Constitution et qui cible des quartiers de l\u2019opposition dans la capitale. \u00ab Cette militarisation s\u2019inscrit dans un autre cadre inavou\u00e9 pu..."
        },
        {
            "title": "SCANDALE: A journalist who voted does not exist! - FC Barcelona Live FR",
            "link": "https://tribuna.com/fr/fcbarcelona/news/3189985/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:11 GMT",
            "source_nm": "FC Barcelona Live FR",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "En effet, selon le site Comorien Al-watwan, le journaliste des Comores Abdou Boina qui est cens\u00e9 avoir vot\u00e9 pour le Ballon d'Or (selon France Football) n'existe pas et le journal pour lequel il est cens\u00e9 travaill\u00e9 a ferm\u00e9 en 2012 : \"Je suis surpris de voir que le quotidien Albalad des Comores existe. Que je sache et c'est la r\u00e9alit\u00e9, ce journal a ferm\u00e9 ses portes depuis pr\u00e8s de six ans. Dans cet organe, il n'y a jamais eu de reporter du nom de Abdou Boina... Et il n'y a pas d'Abdou Boina dans l'Association comorienne des journalistes sportifs (ACJS)\", ont expliqu\u00e9 l\u2019ancien photographe du j..."
        },
        {
            "title": "CAF to re-examine Guinea&#39;s designation as CAN-RFI host country",
            "link": "http://afriquefoot.rfi.fr/20181207-caf-va-reexaminer-designation-guinee-comme-pays-hote-can",
            "pub_date": "2018-12-07 16:02:21 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://afriquefoot.rfi.fr",
            "desc": "La Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) va r\u00e9examiner la d\u00e9signation de la Guin\u00e9e comme pays-h\u00f4te de la Coupe d\u2019Afrique des nations, a indiqu\u00e9 le 2e vice-pr\u00e9sident de la CAF, Constant Omari, dans l\u2019\u00e9mission Radio Foot Internationale, ce 7 d\u00e9cembre 2018. \"Nous avons demand\u00e9 \u00e0 notre secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de nous ressortir le dossier guin\u00e9en\", a inform\u00e9 le Congolais, interrog\u00e9 sur la possibilit\u00e9 de voir les Guin\u00e9ens accueillir la CAN 2025. En 2014, la Guin\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e h\u00f4te de la CAN 2023. Mais la CAF a d\u00e9cid\u00e9 de confier respectivement les \u00e9ditions 2021 et 2023 au Cameroun et \u00e0 la C..."
        },
        {
            "title": "Chad receives 50 million euros from France - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-le-tchad-recoit-50-millions-euros-part-france",
            "pub_date": "2018-12-08 02:57:54 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La France vient d'octroyer au Tchad 50 millions d\u2019euros soit pr\u00e8s de 33 milliards de FCFA. Une somme compos\u00e9e d\u2019un pr\u00eat et d\u2019un don. Le pr\u00eat de 40 millions d'euros servira \u00e0 payer les salaires et les retraites des fonctionnaires. C\u2019est un emprunt qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans le cadre du budget 2018 au Tchad : 40 millions d\u2019euros. Les trois quarts de ce montant, soit 30 millions, serviront \u00e0 payer les salaires de d\u00e9cembre des quelque 90 000 fonctionnaires civils et les 10 millions restant \u00e9pongeront plus de trois mois de retraites. Un pr\u00eat accord\u00e9 par l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et payable e..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019, 2021 and 2023: the statements of Constant Omari on RFI - RFI",
            "link": "http://afriquefoot.rfi.fr/20181207-coupes-afrique-nations-2019-2021-2023-principales-declarations-omari-rfi",
            "pub_date": "2018-12-07 16:26:00 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://afriquefoot.rfi.fr",
            "desc": "Le 2e vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission Radio Foot Internationale, ce 7 d\u00e9cembre 2018 sur RFI. Le Congolais Constant Omari a apport\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les d\u00e9cisions prises par la CAF concernant les Coupes d\u2019Afrique des nations 2019, 2021 et 2023. SUR LES CONTACTS DE LA CAF AVEC LE CAMEROUN ET LA C\u00d4TE D\u2019IVOIRE Le 3 d\u00e9cembre, dans une interview \u00e0 la cha\u00eene Afrique M\u00e9dia TV, le pr\u00e9sident de la CAF Ahmad a \u00e9tonn\u00e9 en annon\u00e7ant que la Conf\u00e9d\u00e9ration voulait que le Cameroun r\u00e9cup\u00e8re l\u2019organisation de la CAN 2021 et confier \u00e0 la C\u00f4te d\u2019Ivoir..."
        },
        {
            "title": "Chad: eight years in prison for former Chadian rebel leader Baba Ladd\u00e9 - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181207-tchad-huit-ans-prison-ex-chef-rebelle-tchadien-baba-ladde",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "L'ex-chef rebelle tchadien Abdelkader Baba Ladd\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi \u00e0 huit ans de prison ferme pour \u00ab d\u00e9tention ill\u00e9gale d'armes \u00bb, \u00ab association de malfaiteurs \u00bb, \u00ab incendie volontaire \u00bb ou encore \u00ab viol \u00bb par la Cour criminelle \u00e0 Ndjam\u00e9na. C'est la fin d'une \u00ab carri\u00e8re \u00bb chaotique pour celui qu'on appelle en peul \u00ab le p\u00e8re de la brousse \u00bb. Ses \u00e9tats de service commencent au Darfour en 1998, on le retrouve en Centrafrique en 2008, pour lib\u00e9rer les peuls, affirmait-il. A cette \u00e9poque, Baba Ladd\u00e9 a un alli\u00e9 de poids, Ali Darass, qui est aujourd'hui le leader du groupe arm\u00e9 l'Union pour la ..."
        },
        {
            "title": "The video showing a Guinean gagged on a plane in France is it proven? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/07/la-video-montrant-un-guineen-baillonne-dans-un-avion-en-france-est-elle-averee_1696427",
            "pub_date": "2018-12-07 06:26:50 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Question pos\u00e9e le 04/12/2018 Bonjour, Nous avons reformul\u00e9 votre question : \u00abJe me permets de vous contacter pour vous soumettre cette vid\u00e9o qu\u2019une amie \u00e0 moi a partag\u00e9e. Pourriez-vous avoir plus d\u2019informations \u00e0 ce sujet (notamment si les dires de la personne ayant publi\u00e9 ladite vid\u00e9o peuvent \u00eatre confirm\u00e9s)\u00bb. Vous faites r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une vid\u00e9o publi\u00e9e sur Facebook. Un passager filme un homme assis sur un si\u00e8ge dans un avion. Attach\u00e9, l\u2019homme porte un casque de boxe sur la t\u00eate et est b\u00e2illonn\u00e9 par un masque chirurgical : il est en train de se faire expulser vers la Guin\u00e9e. Deux policiers s..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Western Sahara: peaceful solution possible, says UN envoy - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "Security and development: G5 Sahel calls on donors - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/securite-et-developpement-le-g5-sahel-en-appelle-aux-bailleurs-de-fonds_630253",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:49 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'organisation G5 Sahel (Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad) esp\u00e8re lever 1,9 milliard d'euros jeudi pour des projets de d\u00e9veloppement, en particulier dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res o\u00f9 les jihadistes tirent parti des carences des Etats pour s'implanter. A Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge du secr\u00e9tariat du G5 Sahel, les pr\u00e9sidents de ces pays, parmi les plus pauvres du monde, vont pr\u00e9senter 40 projets couvrant la p\u00e9riode 2019-2021 devant bailleurs de fonds et partenaires internationaux, dont l'Union europ\u00e9enne et la France - repr\u00e9sent\u00e9e par son ministre des Affaires \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "Regional news through the press 7 December - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/mayotte/actualite-regionale-travers-presse-7-decembre-659433.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:28:17 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "LA REUNION Les gilets jaunes ne l\u00e2chent pas la pression sur les \u00e9lus Une forte d\u00e9l\u00e9gation de gilets jaune a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue tour \u00e0 tour par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, et par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional. Didier Robert, le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion a m\u00eame du consentir \u00e0 enfiler lui-m\u00eame un gilet jaune \u00e0 la demande des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Le point num\u00e9ro un est celui de \u00ab la vie ch\u00e8re \u00bb. Le pr\u00e9sident Didier Robert a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 une proposition : la prise en charge du fret par la collectivit\u00e9. Il se dit pr\u00eat \u00e0 mettre 40 millions dans l\u2019imm\u00e9diat pour subventionner en partie le co\u00fbt du transport des ..."
        },
        {
            "title": "Niger: Global Synthesis of Malian Refugee Data in Niger (November 30, 2018) - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/synth-se-globale-des-donn-es-des-r-fugi-s-maliens-au-niger-30-novembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 15:39:47 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN High Commissioner for Refugees Country: Mali, Niger"
        },
        {
            "title": "Africa: CAF wants CAN 2021 in Cameroon and 2023 in C\u00f4te d&#39;Ivoire - AllAfrica - African highlights",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812040370.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:39:41 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Vanguard) La Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) a d\u00e9cid\u00e9 que la Coupe d'Afrique des nations 2021 aurait lieu au Cameroun, dessaisi de l'organisation de la CAN 2019. L'\u00e9dition 2023, quant \u00e0 elle, se tiendrait en C\u00f4te d'Ivoire, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident de la CAF, Ahmad, sur Afrique M\u00e9dia TV, ce 3 d\u00e9cembre 2018. Le Malgache n'a en revanche pas \u00e9voqu\u00e9 le sort de la Guin\u00e9e, cens\u00e9e abriter la CAN 2023. La Coupe d'Afrique des nations 2021 aura-t-elle lieu en C\u00f4te d'Ivoire, comme cela avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en 2014 ? Quatre jours apr\u00e8s avoir retir\u00e9 la CAN 2019 au Cameroun, la Conf\u00e9d\u00e9ration a..."
        },
        {
            "title": "The border areas of the Sahel, key development issue - La Croix newspaper",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Afrique/zones-frontalieres-Sahel-enjeu-cle-developpement-2018-12-07-1200988145",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:03 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u25ba Quel \u00e9tait l\u2019objet de la conf\u00e9rence sur le G5 Sahel qui s\u2019est tenue jeudi 6 novembre \u00e0 Nouakchott ? Le financement du G5 Sahel se trouvait au c\u0153ur de la conf\u00e9rence des donateurs qui s\u2019est tenue jeudi 6 d\u00e9cembre \u00e0 Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge de l\u2019organisation qui regroupe cinq pays de la r\u00e9gion : Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad. Devant leurs partenaires internationaux et des bailleurs de fonds, dont l\u2019Union europ\u00e9enne et la France \u2013 repr\u00e9sent\u00e9e par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Yves Le Drian \u2013, les dirigeants de ces pays ont pr\u00e9sent\u00e9 40 projets de..."
        },
        {
            "title": "Cameroon: The situation in Central Africa and the activities of the United Nations Regional Office for Central Africa - Report of the Secretary General - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/cameroon/la-situation-en-afrique-centrale-et-les-activit-s-du-bureau-r-gional-des-nations",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:35 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Security Council Country: Burundi, Cameroon, Central African Republic, Chad, Congo, Democratic Republic of the Congo, Equatorial Guinea, Gabon, Nigeria, Rwanda, Sao Tome and Principe I. Introduction - Le pr\u00e9sent rapport fait suite \u00e0 la d\u00e9claration de la Pr\u00e9sidente du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 en date du 10 ao\u00fbt 2018 (S/PRST/2018/17), dans laquelle le Conseil a pri\u00e9 le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de le tenir inform\u00e9 des activit\u00e9s du Bureau r\u00e9gional des Nations Unies pour l\u2019Afrique centrale (BRENUAC). On y trouvera un compte rendu des principaux faits survenus en Afrique centrale sur les plans de..."
        }
    ]
}