{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNR2hyWmhJQ1puSW9BQVAB?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:22:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Waste, consumption of meat, agriculture: what will have to change to feed the land in 2050 - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/05/gaspillage-consommation-de-viande-agriculture-ce-qu-il-faudra-changer-pour-nourrir-la-terre-en-2050_1696106",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Solidarity farming in South Sudan - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/06/une-agriculture-solidaire-au-soudan-du-sud_5393518_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:38 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Juba, la capitale du pays, une organisation religieuse pour l'alimentation et l'agriculture, soutenue par les Nations unies, a cr\u00e9\u00e9 une ..."
        },
        {
            "title": "And if road and French farmers also put on &quot;yellow vests&quot;! - Euronews English",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/05/et-si-routiers-et-agriculteurs-francais-enfilaient-aussi-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-05 08:08:19 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Le pi\u00e8ge social risque de se refermer sur le gouvernement fran\u00e7ais, qui a fait quelques concessions aux \"gilets jaunes\" trop tardivement. Des routiers et des ..."
        },
        {
            "title": "Seed of fababeans in a lot of straw - 2018 - Cha\u00eene Agricole",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=rqFjb0sq9gM",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "Agricultural Chain",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "When the slaughterhouse comes to the farm - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/bien-etre-animal-quand-l-abattoir-vient-a-la-ferme_2051220.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "Des \u00e9leveurs bio \u00e9tudient comment tuer leurs animaux sur leur lieu de vie. Une solution s\u00e9duisante mais h\u00e9las co\u00fbteuse."
        },
        {
            "title": "Commission stresses need for new model - Agricultural France",
            "link": "http://www.lafranceagricole.fr/actualites/gestion-et-droit/future-pac-la-commission-insiste-sur-la-necessite-dun-nouveau-modele-1,5,2999959129.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:36 GMT",
            "source_nm": "Agricultural France",
            "source_url": "http://www.lafranceagricole.fr",
            "desc": "Suivez toute l'information du monde agricole en ligne. Actualit\u00e9s, m\u00e9t\u00e9o, culture, \u00e9levage et mat\u00e9riel, la France Agricole est la revue hebdomadaire proche de ..."
        },
        {
            "title": "The agricultural loan takes root - Togolese Republic",
            "link": "https://www.republicoftogo.com/Toutes-les-rubriques/Economie/Le-pret-agricole-prend-racine",
            "pub_date": "2018-12-07 19:38:38 GMT",
            "source_nm": "Togolese Republic",
            "source_url": "https://www.republicoftogo.com",
            "desc": "Plusieurs milliers d'agriculteurs commencent \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de pr\u00eats \u00e0 taux pr\u00e9f\u00e9rentiels pour d\u00e9velopper leur activit\u00e9."
        },
        {
            "title": "AgriGeer is the name of a new agricultural concession created by four young entrepreneurs - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_agrigeer-c-est-le-nom-d-une-nouvelle-concession-agricole-creee-par-quatre-jeunes-entrepreneurs?id=10091816",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:44 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Quatre jeunes entrepreneurs viennent d'ouvrir une concession agricole, AgriGeer. Pour l'instant, ils sont install\u00e9s \u00e0 Trogn\u00e9e, un village situ\u00e9 sur le territoire de ..."
        },
        {
            "title": "The province of Li\u00e8ge will open a slaughterhouse for poultry - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/la-province-de-liege-ouvrira-un-abattoir-pour-volailles/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:35 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La province de Li\u00e8ge ouvrira un abattoir pour volailles, \u00e0 Gr\u00e2ce-Hollogne, afin de pallier au manque de possibilit\u00e9s d'abattage et ainsi soutenir les petits ..."
        },
        {
            "title": "Pays de la Loire: farmers mobilize at the call of the FNSEA - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/vendee/pays-loire-agriculteurs-se-mobilisent-appel-fnsea-1588069.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:34:08 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les agriculteurs descendront dans la rue la semaine prochaine \u00e0 l'appel de la FNSEA. Ils d\u00e9noncent le report de la mise en application de la loi alimentation qui ..."
        },
        {
            "title": "Farming status and small parcels - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/observatoire-technique-culturale/reglementation-social-juridique-fiscal/article/la-petite-parcelle-n-echappe-pas-forcement-au-fermage-220-143633.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:50 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "Ce n'est pas parce qu'une parcelle de terrain rural est petite que son locataire n'est pas titulaire d'un bail rural, avec le statut de \u00ab fermier \u00bb craint par les ..."
        },
        {
            "title": "Premier Tech joins forces to better serve the North American agriculture market - Info Dimanche",
            "link": "https://www.infodimanche.com/actualites/actualite/351259/premier-tech-sassocie-pour-mieux-servir-le-marche-nord-americain-de-lagriculture",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sunday Info",
            "source_url": "https://www.infodimanche.com",
            "desc": "Premier Tech et son Groupe \u00c9quipements Industriels ont annonc\u00e9 un nouveau partenariat entre Prairie Engineering, une entreprise Premier Tech, et Petkus."
        },
        {
            "title": "He skis in his field thanks to a remotely controlled tractor - La France Agricole",
            "link": "http://www.lafranceagricole.fr/actualites/cette-semaine-sur-twitter-il-skie-dans-son-champ-grace-aun-tracteur-teleguide-1,5,2988671909.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:48:16 GMT",
            "source_nm": "Agricultural France",
            "source_url": "http://www.lafranceagricole.fr",
            "desc": "Montage des lumi\u00e8res de No\u00ebl \u00e0 #marignepeuton par les @Agri_53 et le #comitedesfetesMP !!! Un moment de #convivialit\u00e9 et un *service* pour la commune......"
        },
        {
            "title": "These olive growers in the Var have chosen an ecological method &quot;old-fashioned&quot; to transport their olives - Var-Matin",
            "link": "https://www.varmatin.com/vie-locale/ces-oleiculteurs-varois-ont-choisi-une-methode-ecologique-a-lancienne-pour-transporter-leurs-olives-283650",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "Var-Matin",
            "source_url": "https://www.varmatin.com",
            "desc": "Z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pesticide... c'est le mot d'ordre des habitants de la colline des Andu\u00e8s qui, \u00e0 leur niveau ont d\u00e9cid\u00e9 de faire un geste, aussi minime soit-il, ..."
        },
        {
            "title": "In Haute-Savoie, farmers seek solutions to climate change - Reporterre",
            "link": "https://reporterre.net/En-Haute-Savoie-les-agriculteurs-cherchent-les-solutions-face-au-changement",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:58 GMT",
            "source_nm": "Reporterre",
            "source_url": "https://reporterre.net",
            "desc": "\u00c9leveurs, arboriculteurs, c\u00e9r\u00e9aliers et mara\u00eechers de Haute-Savoie sont durement touch\u00e9s par cinq longs mois de s\u00e9cheresse. De l'agroforesterie aux ..."
        },
        {
            "title": "Minister of Agriculture says President &quot;serene&quot; but &quot;to announce other things&quot; - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/politique/le-ministre-de-l-agriculture-dit-le-president-serein-mais-qu-il-devra-annoncer-d-autres-choses-1583451.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Le ministre de l'Agriculture a appel\u00e9 ce vendredi matin sur BFMTV au calme lors de la mobilisation des gilets jaunes de samedi et assur\u00e9 que le Pr\u00e9sident ..."
        },
        {
            "title": "Olive growing: New production record - The Economist",
            "link": "https://leconomiste.com/article/1037559-oleiculture-nouveau-record-de-production",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://leconomiste.com",
            "desc": "La cueillette des olives bat son plein, partout dans les r\u00e9gions de production pr\u00e9coce. Celle de Marrakech-Safi, qui abrite aussi plusieurs unit\u00e9s de ..."
        },
        {
            "title": "A farm business burgled in the middle of the night near Mortain - news",
            "link": "https://actu.fr/normandie/mortain-bocage_50359/une-entreprise-agricole-cambriolee-pleine-nuit-pres-mortain_20154938.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Une entreprise agricole de Notre-Dame-du-Touchet, \u00e0 Mortain-Bocage (Manche) a \u00e9t\u00e9 cambriol\u00e9e dans la nuit du 5 au 6 d\u00e9cembre 2018."
        },
        {
            "title": "After the prefecture, farmers dump manure at the Beauvais tax office - Courrier Picard",
            "link": "http://www.courrier-picard.fr/153657/article/2018-12-07/web-fumier-beauvais-181207",
            "pub_date": "2018-12-07 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "Courrier Picard",
            "source_url": "http://www.courrier-picard.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vivadour innovates around organic and agro-chains - Le journal du Gers",
            "link": "https://lejournaldugers.fr/article/31475-vivadour-innove-autour-du-bio-et-des-agro-chaines",
            "pub_date": "2018-12-07 08:39:00 GMT",
            "source_nm": "The Gers newspaper",
            "source_url": "https://lejournaldugers.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "After the carbon tax, towards the abolition of the tax against pesticides? - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/economie-politique/apres-la-taxe-carbone-vers-la-suppression-de-la-taxe-contre-les-pesticides-1318874",
            "pub_date": "2018-12-07 06:55:35 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Camembert. Le Champ Secret, a cheese called Camembert in the spotlight - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/normandie/champsecret-61700/champsecret-le-champ-secret-un-fromage-appele-camembert-6115637",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Il re\u00e7oit une Marianne d'or de la R\u00e9publique ce vendredi 7 d\u00e9cembre. Un produit n\u00e9 d'une volont\u00e9 de d\u00e9fendre la profession en pleine crise de la vache folle."
        },
        {
            "title": "Report at Guillaume Deslandes breeder Hereford high-end meat - Web-agri",
            "link": "http://www.web-agri.fr/conduite-elevage/genetique-race/article/reportage-des-herefords-pour-fournir-la-boucherie-de-haut-de-gamme-1175-143120.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:11:58 GMT",
            "source_nm": "Web-agri",
            "source_url": "http://www.web-agri.fr",
            "desc": "La race anglo-saxonne Hereford est r\u00e9put\u00e9e pour la qualit\u00e9 de sa viande. Tomb\u00e9 sous le charme de cette race rustique et fertile, Guillaume Deslandes \u00e9l\u00e8ve, ..."
        },
        {
            "title": "Strong growth in soybean cultivation in France - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/observatoire-technique-culturale/strategie-technique-culturale/article/le-soja-une-culture-qui-progresse-en-france-217-143662.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:48:00 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "La culture du soja a fortement progress\u00e9 en France depuis une dizaine d'ann\u00e9es. Elle pr\u00e9sente de nombreux atouts et b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9sormais d'une \u00ab charte soja ..."
        },
        {
            "title": "Agriculture / When the cocoa and rubber tree crop threatens the forest in C\u00f4te d&#39;Ivoire: the alarming figures and fears, the government on alert - Abidjan.net",
            "link": "https://news.abidjan.net/h/649135.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:09 GMT",
            "source_nm": "Abidjan.net",
            "source_url": "https://news.abidjan.net",
            "desc": "Septembre 2019. Une mission conjointe de L'International cacao initiative (Ici) et de l'ambassade des Etats-Unis se rend \u00e0 San-Pedro, pour l'inauguration d'une ..."
        },
        {
            "title": "Drought in the Vosges: an emergency device and a one-stop shop for farmers - Vosges Morning",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/edition-d-epinal/2018/12/07/secheresse-dans-les-vosges-un-dispositif-d-urgence-et-un-guichet-unique-pour-les-agriculteurs",
            "pub_date": "2018-12-07 04:10:00 GMT",
            "source_nm": "Vosges Morning",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "Afin de r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les \u00e9leveurs en raison de la s\u00e9cheresse, un guichet unique est mis en place dans les Vosges. \u00c0 ..."
        },
        {
            "title": "Two charolais beasts awarded in three months for Fr\u00e9d\u00e9ric Morin - The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-montceau/2018/12/07/deux-betes-charolaises-primees-en-trois-mois-pour-frederic-morin",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Fr\u00e9d\u00e9ric Morin, 42 ans, est \u00e9leveur depuis 2011 de bovins charolais \u00e0 Saint-Vincent-Bragny, au lieu-dit Mar\u00e9chal. Il compte 110 vaches et 7 taureaux."
        },
        {
            "title": "Euronext Wheat remains supported in a calm market - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/marche-agricole/actualite-marche-agricole/article/le-ble-reste-soutenu-dans-un-marche-calme-1395-143664.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:29:50 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "Les prix du bl\u00e9 restaient soutenus vendredi dans un march\u00e9 europ\u00e9en calme, apr\u00e8s une s\u00e9ance tr\u00e8s active jeudi."
        },
        {
            "title": "10 models of entry-level chainsaws on the test bench - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/materiel-agricole/Espaces-Verts/article/10-modeles-d-entree-de-gamme-au-banc-d-essai-1015-143272.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:04:00 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "L'offre en tron\u00e7onneuses bon march\u00e9, d'une puissance inf\u00e9rieure \u00e0 2 kW, est vaste. Le KWF (comit\u00e9 allemand pour la sylviculture et le machinisme forestier) a ..."
        },
        {
            "title": "Agricultural EU in 2030: more cereals, less meat, general news - Pleinchamp",
            "link": "https://www.pleinchamp.com/actualites-generales/actualites/ue-agricole-en-2030-plus-de-cereales-moins-de-viande",
            "pub_date": "2018-12-06 19:34:45 GMT",
            "source_nm": "Full field",
            "source_url": "https://www.pleinchamp.com",
            "desc": "Un rapport de la Commission europ\u00e9enne dresse une projection des mati\u00e8res premi\u00e8res agricoles \u00e0 l'horizon 2030. Avec les c\u00e9r\u00e9ales, le secteur laitier devrait ..."
        },
        {
            "title": "The family farm persists and signs - The Land of Home",
            "link": "https://www.laterre.ca/actualites/ferme-familiale-persiste-signe",
            "pub_date": "2018-12-06 18:29:59 GMT",
            "source_nm": "Earth from home",
            "source_url": "https://www.laterre.ca",
            "desc": "Chaque ann\u00e9e, environ 200 fermes disparaissent au Qu\u00e9bec, soit 2 000 en 10 ans. Celles qui restent n'ont cependant jamais g\u00e9n\u00e9r\u00e9 autant de richesse; leurs ..."
        },
        {
            "title": "Four Paths for the Future for the Self-Employed - The Land of Our Home",
            "link": "https://www.laterre.ca/actualites/quatre-voies-davenir-independants",
            "pub_date": "2018-12-06 18:27:10 GMT",
            "source_nm": "Earth from home",
            "source_url": "https://www.laterre.ca",
            "desc": "Pour rester dynamique et perdurer, la ferme familiale ind\u00e9pendante doit \u00e9voluer. Voici quatre axes qui lui permettront de relever le d\u00e9fi. 1. D\u00e9velopper des ..."
        },
        {
            "title": "5 Family Farms Rising - Home Earth",
            "link": "https://www.laterre.ca/actualites/5-fermes-familiales-selevent",
            "pub_date": "2018-12-06 18:27:00 GMT",
            "source_nm": "Earth from home",
            "source_url": "https://www.laterre.ca",
            "desc": "Un chiffre d'affaires multipli\u00e9 par 40. Lors de son d\u00e9marrage il y a 30 ans, la miellerie Le Ch\u00e2teau Blanc, de Rimouski, touchait des revenus d'\u00e0 peine 5 000 ..."
        },
        {
            "title": "Living Soils: Group Transition to ACS - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/observatoire-technique-culturale/strategie-technique-culturale/article/avancer-en-groupe-vers-l-agriculture-de-conservation-des-sols-217-143415.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "Depuis janvier 2018, l'ONG The forest trust (TFT) a lanc\u00e9 \"l'initiative Sols vivants\" dans les Hauts-de-France pour accompagner les agriculteurs vers des ..."
        },
        {
            "title": "For green associations, FNSEA puts democracy at risk - Reuters",
            "link": "https://fr.reuters.com/article/topNews/idFRKBN1O5246-OFRTP",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "Reuters",
            "source_url": "https://fr.reuters.com",
            "desc": "Seize associations \u00e9cologistes et de d\u00e9fense des consommateurs ont accus\u00e9 jeudi la FNSEA d'exercer un \"chantage\" qui mettrait \"en p\u00e9ril la d\u00e9mocratie\" en ..."
        },
        {
            "title": "Milk prices: Bel will again pay \u20ac 350 / 1,000 l in 2019 - Agricultural France",
            "link": "http://www.lafranceagricole.fr/actualites/elevage/prix-du-lait-bel-paiera-de-nouveau-350-1000l-en-2019-1,5,2960026713.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:53:01 GMT",
            "source_nm": "Agricultural France",
            "source_url": "http://www.lafranceagricole.fr",
            "desc": "L'industriel annonce le renouvellement de son accord avec l'Association des producteurs de Bel ouest (APBO), garantissant un prix de r\u00e9f\u00e9rence moyen de 350 ..."
        },
        {
            "title": "\u00abThe agreement between farmers is more important than anything\u00bb (video) - Agricultural France",
            "link": "http://www.lafranceagricole.fr/videos/circuits-courts-lentente-entre-les-agriculteurs-est-plus-importante-que-tout-video-1,5,2957870841.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:09:53 GMT",
            "source_nm": "Agricultural France",
            "source_url": "http://www.lafranceagricole.fr",
            "desc": "Pierre Blanc vend ses volailles au sein des magasins du Carretou depuis pr\u00e8s de vingt-cinq ans. Une initiative 100 % agricole qui a fait ses preuves, gr\u00e2ce \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Cereals: the end of a cycle? , Field crops - Pleinchamp",
            "link": "https://www.pleinchamp.com/grandes-cultures/actualites/cereales-la-fin-d-un-cycle",
            "pub_date": "2018-12-06 16:17:15 GMT",
            "source_nm": "Full field",
            "source_url": "https://www.pleinchamp.com",
            "desc": "M\u00eame si la s\u00e9cheresse avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9veill\u00e9 quelque peu les cours du bl\u00e9, qui pouvait pr\u00e9voir une telle embellie \u00e0 partir de la mi-juillet? On savait que la ..."
        },
        {
            "title": "Willies and Liessies: Thanks to donations, a couple of market gardeners hope to grow their farm - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/501915/article/2018-12-06/grace-aux-dons-un-couple-de-maraichers-espere-faire-pousser-sa-ferme",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ils sont arriv\u00e9s \u00ab la fleur au fusil \u00bb \u00e0 Willies, un jour de 2015. Avec l'envie un peu folle de se lancer dans le mara\u00eechage diversifi\u00e9 et biologique. Trois ans plus ..."
        },
        {
            "title": "Despite government ban, farmers build dam - Actu Orange",
            "link": "https://actu.orange.fr/monde/malgre-l-interdiction-de-l-etat-des-agriculteurs-construisent-un-barrage-francetv-CNT000001aL3NC.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:07:00 GMT",
            "source_nm": "Orange News",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The proposals of the deputies for the management of agricultural land - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/actualite-agricole/politique-syndicalisme/article/epargne-verte-fermage-renove-achats-etrangers-les-propositions-des-deputes-205-143580.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:40:00 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s de la commission des affaires \u00e9conomiques et de celle du d\u00e9veloppement durable ont adopt\u00e9 leur rapport commun sur le foncier agricole."
        },
        {
            "title": "Drought: farmers forced to sell their livestock - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/crise-des-eleveurs/secheresse-les-eleveurs-contraints-de-vendre-leur-betail_3087715.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:51 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les conditions climatiques exceptionnelles en France obligent certains \u00e9leveurs \u00e0 se s\u00e9parer d'une partie de leur cheptel. Ils n'ont pas assez de fourrage pour ..."
        },
        {
            "title": "Diet pushed back: farmers with &#39;Yellow Vests&#39;? - LINFO.re",
            "link": "https://www.linfo.re/france/societe/loi-alimentation-repoussee-les-agriculteurs-avec-les-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "LINFO.re",
            "source_url": "https://www.linfo.re",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Intensive agriculture is responsible for a pollution &quot;very largely underestimated&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/planete/article/2018/12/05/l-agriculture-intensive-est-responsable-d-une-pollution-tres-largement-sous-estimee_5393212_3244.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:44 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La premi\u00e8re cartographie mondiale de l'ammoniac dans l'air r\u00e9v\u00e8le de nouvelles sources d'\u00e9mission."
        },
        {
            "title": "In India, peasant anger rises - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/03/en-inde-la-colere-paysanne-monte_5392018_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:00:38 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Des dizaines de milliers d'agriculteurs indiens ont march\u00e9, vendredi, sur le Parlement \u00e0 New Delhi."
        },
        {
            "title": "Anti-GMO activists &quot;Volunteer Reaper&quot; heard by the gendarmes - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/02/2917621-rodez-des-militants-anti-ogm-entendus-par-les-gendarmes.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:53:07 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e d'auditions samedi, d'autres membres du mouvement anti-OGM des \"Faucheurs volontaires\" ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9s, ce dimanche ..."
        },
        {
            "title": "Denunciation of &quot;factory farms&quot;: Greenpeace apologizes - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/environnement/denonciation-des-fermes-usines-greenpeace-s-excuse_2051932.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Agricool raises 25 million euros to industrialize urban agriculture - La Tribune.fr",
            "link": "https://www.latribune.fr/technos-medias/innovation-et-start-up/agricool-leve-25-millions-d-euros-pour-industrialiser-l-agriculture-urbaine-799757.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "The Tribune.fr",
            "source_url": "https://www.latribune.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO. COP 24: Global warming may change agriculture in Hauts-de-France - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/lille/2385915-20181203-cop-24-rechauffement-climatique-risque-modifier-agriculture-hauts-france",
            "pub_date": "2018-12-03 07:35:02 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Avec le changement climatique, quels changements va conna\u00eetre l'agriculture dans les 20 ou 30 prochaines ann\u00e9es? Les syndicats agricoles donnent leur ..."
        },
        {
            "title": "Chamber of Agriculture: the President of the Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es draws the balance sheet of his long term - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918729-chambre-agriculture-president-hautes-pyrenees-tire-bilan-long-mandat.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:10:08 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s 24 ans \u00e0 la t\u00eate de la ferme des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, Jean-Louis Cazaubon tire sa r\u00e9v\u00e9rence. Il a dress\u00e9 le bilan de son action dont le fil conducteur a \u00e9t\u00e9, ..."
        },
        {
            "title": "Mobilization of farmers: &quot;We have our own purchasing power to defend,&quot; warns a cereal producer from Eur ... - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/mobilisation-des-agriculteurs-on-a-notre-propre-pouvoir-dachat-a-defendre-previent-un-cerealier-d-eure-et-loir_3087177.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:53:18 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pascal Laya, agriculteur, explique les raisons d'une col\u00e8re grandissante de la profession, qui ne rejoindra pas celle des \"gilets jaunes\" sur le terrain, mais qui ..."
        },
        {
            "title": "Bringing agriculture back to the city: the Ile-de-France example - France Culture",
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/le-reportage-de-la-redaction/faire-revenir-lagriculture-dans-la-ville-lexemple-francilien",
            "pub_date": "2018-12-05 04:31:20 GMT",
            "source_nm": "France Culture",
            "source_url": "https://www.franceculture.fr",
            "desc": "Il fut un temps o\u00f9 80% de ce que mangeait Paris \u00e9tait produit dans sa banlieue. Est-il permis d'imaginer y revenir ? Suite de la semaine sp\u00e9ciale COP24 sur ..."
        },
        {
            "title": "The ecological pact, the first victim of the crisis - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/06/le-pacte-ecologique-premiere-victime-de-la-crise_5393469_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:29 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Dans sa chronique, la journaliste Fran\u00e7oise Fressoz d\u00e9plore le recul du gouvernement en faveur de l'\u00e9cologie."
        },
        {
            "title": "A two-year challenge to discover the agricultural world and change your life - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/02/2917513-defi-deux-ans-decouvrir-monde-agricole-changer-vie.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:05:19 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Alexis, jeune ing\u00e9nieur a tout quitt\u00e9 pour aller travailler pendant deux ans dans des exploitations agricoles. Objectifs : d\u00e9couvrir un autre mode de vie et ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Strasbourg: Angry farmers, more than 120 tractors crisscross the city - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/economie/2386499-20181203-video-strasbourg-agriculteurs-colere-plus-120-tracteurs-sillonnent-ville",
            "pub_date": "2018-12-03 14:42:53 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "MANIFESTATION Trop de charges, co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de l'\u00e9nergie, GCO, \u00e0 l'appel de FDSEA et des Jeunes agriculteurs du Bas-Rhin, plus de 120 tracteurs sont ..."
        },
        {
            "title": "Fifth tax hike in Laval: agricultural producers get paid | KATHLEEN L\u00c9VESQUE | Greater Montreal - LaPresse.ca",
            "link": "https://www.lapresse.ca/actualites/grand-montreal/201812/03/01-5206547-cinquieme-hausse-de-taxes-a-laval-les-producteurs-agricoles-ecopent.php",
            "pub_date": "2018-12-03 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse.ca",
            "source_url": "https://www.lapresse.ca",
            "desc": "L'administration du maire Marc Demers vient d'annoncer une cinqui\u00e8me hausse cons\u00e9cutive du compte de taxes \u00e0 Laval. Les contribuables devront absorber ..."
        },
        {
            "title": "Agricultural subsidies in Corsica: Anticor denounces &quot;massive hijackings&quot; - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/haute-corse/corse/subventions-agricoles-corse-anticor-denonce-detournements-massifs-1586465.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:13:58 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'association anticorruption Anticor demande au parquet national financier (PNF) d'enqu\u00eater sur des \"d\u00e9tournements massifs\" de subventions agricoles ..."
        },
        {
            "title": "Farmers and Yellow Vests gather in Limoges - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/agriculteurs-gilets-jaunes-se-rassemblent-limoges-1585499.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:54:04 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des agriculteurs ont retrouv\u00e9 des Gilets jaunes pour un rassemblement devant la Mutualit\u00e9 sociale agricole \u00e0 Limoges, boulevard Bel-Air, lundi 3 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "150 tons of feed containing prohibited GMOs, distributed in France - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/agriculture/ogm/150-tonnes-d-aliments-pour-betails-contenant-des-ogm-interdits-distribuees-en-france-6106172",
            "pub_date": "2018-12-03 14:25:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La direction de la concurrence et de la r\u00e9pression des fraudes a indiqu\u00e9 que 150 tonnes d'aliments pour b\u00e9tail contenant des OGM ont bien \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9es en ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: farmers refuse to be collateral victims - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/12/04/01016-20181204ARTFIG00265-gilets-jaunes-les-agriculteurs-refusent-d-etre-des-victimes-collaterales.php",
            "pub_date": "2018-12-04 16:54:35 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "Ils ont rappel\u00e9 leur souhait de voir aboutir la loi alimentation, qui doit mieux r\u00e9mun\u00e9rer leur travail mais provoquera des hausses de prix sur les produits ..."
        },
        {
            "title": "Winemakers from Languedoc mobilized to help farmers affected - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918436-les-viticulteurs-du-languedoc-mobilises.html",
            "pub_date": "2018-12-04 02:50:29 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "S'il y a une chose qui nous appartient dans ce monde agricole, c'est bien de la solidarit\u00e9 dont il s'agit.\u00bb Philippe Vergnes, le pr\u00e9sident de la chambre ..."
        },
        {
            "title": "Olives: national production estimated at nearly 2 million tonnes in 2018 - H24info Marocan News portal",
            "link": "https://www.h24info.ma/actu/olives-une-production-nationale-estimee-a-pres-de-2-millions-de-tonnes-en-2018/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "H24info the Moroccan news portal",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "L'ol\u00e9iculture qui occupe une superficie de plus de 1,07 million d'hectares, a connu une augmentation de la production au titre de la campagne agricole ..."
        },
        {
            "title": "Milk prices: Towards a cleaner market? - Agricultural France",
            "link": "http://www.lafranceagricole.fr/actualites/elevage/prix-du-lait-vers-un-assainissement-du-marche-1,5,2817654233.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:36:42 GMT",
            "source_nm": "Agricultural France",
            "source_url": "http://www.lafranceagricole.fr",
            "desc": "L'effet s\u00e9cheresse continue \u00e0 se faire fortement ressentir au niveau de la collecte laiti\u00e8re nationale. D'apr\u00e8s le Cniel, l'interprofession laiti\u00e8re, cela pourrait avoir ..."
        },
        {
            "title": "Farmers, paramedics, construction: these sectors that follow the yellow vests - BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/economie/agriculteurs-ambulanciers-btp-ces-secteurs-qui-emboitent-le-pas-aux-gilets-jaunes-1580964.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:36:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Des secteurs d'activit\u00e9 profitent de la contestation sociale li\u00e9e aux gilets jaunes pour faire avancer leurs propres revendications sectorielles ou protester contre ..."
        },
        {
            "title": "Haute-Sa\u00f4ne: Launch of the election campaign at the FDSEA - Republican Chamber of Agriculture",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-de-vesoul-haute-saone/2018/12/05/haute-saone-lancement-de-la-campagne-des-elections-a-la-chambre-d-agriculture-de-la-fdsea",
            "pub_date": "2018-12-05 04:01:00 GMT",
            "source_nm": "East Republican",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Photo HD Daniel Prieur, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la FNSEA, donne le coup d'envoi de la campagne. Photo P.L.. Daniel Prieur, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de ..."
        },
        {
            "title": "Arrival of cold temperatures and snow in the Black Sea - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/cours_marches_agricoles/weather-market/article/coup-de-froid-en-mer-noire-et-neige-au-nord-de-la-corn-belt-2010-143591.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:24:00 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "Le climat europ\u00e9en retrouve un peu d'humidit\u00e9. Du c\u00f4t\u00e9 de la mer Noire, les temp\u00e9ratures hivernales s'installent. L'arriv\u00e9e de la neige perturbe la fin des ..."
        },
        {
            "title": "An association to defend the breeders - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2918874-une-association-pour-defendre-les-eleveurs.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:48:25 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Les \u00e9leveurs des coteaux de la Rivi\u00e8re-Basse s'unissent au sein d'une association baptis\u00e9e \u00abDu haut de nos coteaux\u00bb. Le but ? Se battre contre la carte des ..."
        },
        {
            "title": "Caroline Voland-Goumon, former engineer turned farmer - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/caroline-voland-goumon-ex-ingenieure-devenue-eleveuse-6105961",
            "pub_date": "2018-12-03 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Brit Agicole, un dispositif qui aide \u00e0 la reprise d'exploitations agricoles, f\u00eate ses deux ans. Caroline Voland-Goumon vient d'en b\u00e9n\u00e9ficier. Gr\u00e2ce \u00e0 un \u00ab pr\u00eat ..."
        },
        {
            "title": "Mobilization: farmers threaten to protest - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/mobilisation-les-agriculteurs-menacent-de-manifester_3084835.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:22:15 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les agriculteurs menacent de manifester contre la hausse d'une taxe sur certaines pollutions pr\u00e9vue en janvier, mais aussi pour l'application de la loi ..."
        },
        {
            "title": "European wheat and maize prices stabilize - Terre-net",
            "link": "https://www.terre-net.fr/marche-agricole/actualite-marche-agricole/article/le-ble-et-le-mais-europeens-se-stabilisent-apres-l-elan-de-lundi-1395-143537.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:59:46 GMT",
            "source_nm": "Terre-net",
            "source_url": "https://www.terre-net.fr",
            "desc": "Les prix du bl\u00e9 et du ma\u00efs se stabilisaient mardi en milieu d'apr\u00e8s-midi sur le march\u00e9 europ\u00e9en, apr\u00e8s l'envol\u00e9e de la veille pour saluer la tr\u00eave dans le conflit ..."
        }
    ]
}